{"segments": [{"start": 4.34, "end": 22.884, "text": " Hoy, en retrospectiva, vos lo hiciste en su momento, la pregunta es qu\u00e9 pas\u00f3 con la \u00faltima campa\u00f1a pol\u00edtica que a comienzos del a\u00f1o vos eras el candidato con m\u00e1s intenci\u00f3n de voto para competirle al oficialismo y luego, a lo largo de los meses, termin\u00f3 siendo m\u00e1s que el contendiente opositor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.839300786326499, "is_candidate": false}, {"start": 22.884, "end": 30.746, "text": "Ah, que comet\u00ed algunos errores en t\u00e9rminos personales y en t\u00e9rminos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2837957665817802, "is_candidate": true}, {"start": 30.746, "end": 33.327, "text": "En t\u00e9rminos pol\u00edticos, tal vez no leer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4036325661048781, "is_candidate": true}, {"start": 34.233, "end": 59.945, "text": " con la debida gravedad en t\u00e9rminos de simbolog\u00eda y de impacto en la sociedad la muerte de Nisman defini\u00f3 claramente que la Argentina no ten\u00eda t\u00e9rminos medios y en t\u00e9rminos personales por confiar a lo mejor en gente que a la larga me demostr\u00f3 que lo que le interesaba era ver c\u00f3mo rasgu\u00f1aba poder alrededor m\u00edo la suma de las dos cosas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2656994702050154, "is_candidate": true}, {"start": 61.07, "end": 70.255, "text": " me hizo cometer una serie de errores que, de alguna manera, terminaron impactando en la confianza de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25646154075842953, "is_candidate": true}, {"start": 70.255, "end": 77.478, "text": "Muy interesante, porque el a\u00f1o pasado, cuando hicimos la misma entrevista, y yo te hice esta misma pregunta, \u00bfc\u00f3mo el tiempo se le significa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8584759278784625, "is_candidate": false}, {"start": 77.478, "end": 83.902, "text": "Un famoso simb\u00f3lico argentino dec\u00eda que el significado se pone siempre despu\u00e9s, que es el tiempo lo que le da significado a las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9253840426026465, "is_candidate": false}, {"start": 84.722, "end": 90.226, "text": " vos no hab\u00edas marcado el tema de Nisman, o sea lo que ves hoy en retrospectiva, un a\u00f1o y pico despu\u00e9s, es que ese fue un punto de inflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7872590638431227, "is_candidate": false}, {"start": 90.226, "end": 106.977, "text": "Porque miro la sede hist\u00f3rica y creo que fue un punto de inflexi\u00f3n en la sociedad argentina, que todav\u00eda es una herida abierta, que la Argentina tiene que cerrar, y que de alguna manera signific\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en t\u00e9rminos del a\u00f1o que empezaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24329933650343272, "is_candidate": true}, {"start": 108.865, "end": 121.511, "text": " Hab\u00edamos hablado en aquella oportunidad tambi\u00e9n de la famosa U de Porter, de que estar en el medio pueda significar un problema para encontrar una identidad clara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8447882739868151, "is_candidate": false}, {"start": 121.511, "end": 125.993, "text": "\u00bfTem\u00e9s que, as\u00ed como en su momento no viste que la sociedad se polarizaba a partir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8201457513575174, "is_candidate": false}, {"start": 126.873, "end": 142.341, "text": " pero de Nisman pueda pasarte lo mismo ahora y que si, termino la pregunta, y si la econom\u00eda de Macri fuera bien termina ganando Cambiemos y si fuera mal en el otro extremo y llevado al paroxismo termine ganando Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8649661334726299, "is_candidate": false}, {"start": 142.341, "end": 150.345, "text": "Es que yo me niego a creer que la Argentina tenga que seguir sometida a los extremos porque creo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3173284202439922, "is_candidate": true}, {"start": 152.165, "end": 156.849, "text": " lo que nos tiene que dominar es el sentido com\u00fan, sino nunca vamos a tener destino como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36678595521523116, "is_candidate": true}, {"start": 156.849, "end": 163.474, "text": "Vamos y venimos de un extremo al otro y lo que perdemos es previsibilidad frente al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33260734648994117, "is_candidate": true}, {"start": 163.474, "end": 177.064, "text": "Un d\u00eda somos liberales y ajustadores, otro d\u00eda somos populistas y expropiadores y la verdad es que eso nos va quitando perspectiva de largo plazo frente al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2960565584248698, "is_candidate": true}, {"start": 177.064, "end": 181.427, "text": "Me niego a creer que el camino a la Argentina sea el andar pendulando de un lado al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3333446136920045, "is_candidate": true}, {"start": 182.696, "end": 201.123, "text": " Ahora, en ese construir ese medio, \u00bfno crees que genera en muchos desconfianza de que no ten\u00e9s un mensaje claro porque ten\u00e9s un objetivo de finalmente quedar bien con todo el mundo, como viene fuera de Magogo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190658580730094, "is_candidate": false}, {"start": 201.123, "end": 210.847, "text": "No, de hecho, digamos, si uno analiza este a\u00f1o, en los momentos en los que el gobierno sinti\u00f3 que lo respald\u00e1bamos para el gobierno \u00e9ramos pr\u00f3ceres,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2396450206208126, "is_candidate": true}, {"start": 211.721, "end": 220.786, "text": " Y en los momentos en los que sinti\u00f3 que le marc\u00e1bamos diferencia, el gobierno planteaba que \u00e9ramos sus enemigos de una manera casi agresiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2207695909049473, "is_candidate": true}, {"start": 220.786, "end": 232.832, "text": "Y creo que ni una cosa ni la otra, lo que tratamos es de ponerle sentido com\u00fan, de colaborar a que la Argentina tenga gobernabilidad, de hacer una oposici\u00f3n seria, responsable, f\u00edjese con ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25169246256066313, "is_candidate": true}, {"start": 234.64, "end": 244.025, "text": " Con ganancias nosotros planteamos una cosa que es un compromiso que nosotros asumimos, pero que tambi\u00e9n el presidente Macri asumi\u00f3 en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25408444341005476, "is_candidate": true}, {"start": 244.025, "end": 246.827, "text": "Y adem\u00e1s le dijimos al gobierno, mire, ac\u00e1 est\u00e1 la plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2932178917810734, "is_candidate": true}, {"start": 246.827, "end": 249.008, "text": "No tocamos la plata de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.381378317468018, "is_candidate": true}, {"start": 249.008, "end": 250.128, "text": "Estos son los fondos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5791830573595562, "is_candidate": false}, {"start": 250.128, "end": 254.05, "text": "Hay que animarse a cobrarle a aquellos que ganan mucha plata muy f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964372037959193, "is_candidate": true}, {"start": 254.05, "end": 258.193, "text": "El juego, la miner\u00eda, la renta financiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37160690091595094, "is_candidate": true}, {"start": 259.841, "end": 270.91, "text": " Y bueno, a los que ganaron mucha plata con el d\u00f3lar futuro, 11.000 millones de pesos que tendr\u00edan que pagar 600 que ganaron con el d\u00f3lar futuro, pero que beneficiar\u00edan a 6 millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2564800998378195, "is_candidate": true}, {"start": 270.91, "end": 277.735, "text": "Creo que esas cosas hacen que uno le vaya poniendo sentido com\u00fan y vaya trabajando tema por tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26730280670025064, "is_candidate": true}, {"start": 279.756, "end": 289.641, "text": " En este cuestionario estaba si segu\u00eds llegando tarde a todos lados y impediste que pudiera hacer esa pregunta porque llegaste puntual\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8600909182538791, "is_candidate": false}, {"start": 289.641, "end": 291.442, "text": "Porque aprend\u00ed a respetar el tiempo de los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37676183701931854, "is_candidate": true}, {"start": 291.442, "end": 296.184, "text": "Yo tengo un defecto que es que me cuesta decirle que no a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36972539587236397, "is_candidate": true}, {"start": 296.184, "end": 302.047, "text": "Mi agenda va pilando compromisos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4417891184218907, "is_candidate": true}, {"start": 302.047, "end": 302.987, "text": "\u00bfQu\u00e9 te cambi\u00f3 este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8714029571423325, "is_candidate": false}, {"start": 304.88, "end": 308.782, "text": " ver que pod\u00edas haber sido el presidente y no lo fuiste que te cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7490589075737452, "is_candidate": false}, {"start": 308.782, "end": 327.551, "text": "No s\u00e9 si es exactamente ver que hab\u00eda podido ser el presidente y no lo fui, porque en definitiva la gente sabia y a lo mejor espera de m\u00ed un tiempo de maduraci\u00f3n mayor y... Bueno, prosiguiendo ese planteo, en este proceso de maduraci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 es distinto del Sergio de hoy al de hace un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3881257710324353, "is_candidate": true}, {"start": 327.551, "end": 333.614, "text": "Que trat\u00e9 de aprender de los errores, m\u00e1s all\u00e1 de que el aprendizaje a veces es costoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30570012726736007, "is_candidate": true}, {"start": 334.892, "end": 340.637, "text": " Pero creo que uno aprende de los errores, de los fracasos, no se aprende solo de los \u00e9xitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3573806926719749, "is_candidate": true}, {"start": 340.637, "end": 341.898, "text": "Al contrario, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9638176101771785, "is_candidate": false}, {"start": 341.898, "end": 347.062, "text": "Yo creo que se aprende mucho de los errores y de los fracasos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3426217338207719, "is_candidate": true}, {"start": 347.062, "end": 354.147, "text": "En ese sentido, al respetar el tiempo de los dem\u00e1s, en considerar valioso el tiempo de los dem\u00e1s, tambi\u00e9n es un aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27367949992463325, "is_candidate": true}, {"start": 354.147, "end": 361.073, "text": "No, porque pod\u00eda existir la idea de que ibas tan r\u00e1pido, que quer\u00edas todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7602285011103934, "is_candidate": false}, {"start": 361.892, "end": 383.197, "text": " que independientemente de los dem\u00e1s, era el resultado de una personalidad que ten\u00eda un grado de ansiedad muy grande, que quer\u00eda, ten\u00eda tanto deseo de satisfacer a los dem\u00e1s, que era tambi\u00e9n una se\u00f1al de cierta inconsistencia pol\u00edtica, porque a todos no se puede satisfacer al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8272938118601674, "is_candidate": false}, {"start": 385.231, "end": 388.792, "text": " Yo no s\u00e9 si esa ansiedad por satisfacer a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3337398121625589, "is_candidate": true}, {"start": 388.792, "end": 412.617, "text": "En lo personal soy un poco ansioso, pero yo creo que tiene que ver en todo caso con esa idea de que la Argentina necesita construir mayor\u00edas con legitimidad y uno busca todo el tiempo tratar de enhebrar esa construcci\u00f3n de mayor\u00edas con legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28945993350896126, "is_candidate": true}, {"start": 413.26, "end": 440.287, "text": " Sergio, antes de entrar en la coyuntura vamos a hacer un repaso por el pasado y vamos a comenzar con el kirchnerismo y durante los cuatro a\u00f1os y medio de N\u00e9stor Kirchner presidente vos conduciste el ANSES luego durante el segundo a\u00f1o de la primera presidencia de Cristina Kirchner fuiste su jefe de gabinete y dado que los casos m\u00e1s resonantes de corrupci\u00f3n, L\u00e1zaro B\u00e1ez o Julio L\u00f3pez vienen desde el comienzo del kirchnerismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7966545104786429, "is_candidate": false}, {"start": 441.138, "end": 447.359, "text": " La pregunta es c\u00f3mo pudo existir una matriz de corrupci\u00f3n sin que vos la percibieras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8092702247834604, "is_candidate": false}, {"start": 447.359, "end": 451.1, "text": "Porque el ANSES estaba con absoluta autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38113504885779537, "is_candidate": true}, {"start": 451.1, "end": 457.761, "text": "El ANSES funciona con una l\u00f3gica de mucha independencia del poder ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.318945534840432, "is_candidate": true}, {"start": 457.761, "end": 467.743, "text": "Funciona de manera centralizada y en el caso de los 11 meses que fui jefe de gabinete yo dir\u00eda que centralmente el problema es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31498810489594786, "is_candidate": true}, {"start": 469.128, "end": 472.709, "text": " cuando no sos parte no te hacen parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4620147343812664, "is_candidate": true}, {"start": 472.709, "end": 481.252, "text": "Y eso sin duda que tambi\u00e9n mey\u00f3 de alguna manera mi relaci\u00f3n con muchos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3021345150606344, "is_candidate": true}, {"start": 481.252, "end": 495.957, "text": "Cristina Kirchner declar\u00f3 que eran los jefes de gabinete los encargados de asignar la obra p\u00fablica en su \u00faltima declaraci\u00f3n y la primera por estar imputada en casos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8399407362023231, "is_candidate": false}, {"start": 495.957, "end": 497.998, "text": "\u00bfEra as\u00ed o en la pr\u00e1ctica ven\u00eda decidido por debido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8768614381336912, "is_candidate": false}, {"start": 498.63, "end": 516.735, "text": " No, la ley de presupuestos la establece el Congreso y la redistribuci\u00f3n de partidas se hace por decreto de necesidad y urgencia, pero adem\u00e1s el servicio administrativo financiero est\u00e1 en cada uno de los ministerios, quien contrata y paga es cada uno de los ministerios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26178720050466275, "is_candidate": true}, {"start": 516.735, "end": 521.697, "text": "Entonces cuando ella traspasa la responsabilidad de la asignaci\u00f3n de la obra p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8246261193645748, "is_candidate": false}, {"start": 522.767, "end": 525.128, "text": " a la Jefatura del Gabinete por la Constituci\u00f3n del 95.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358577194663199, "is_candidate": false}, {"start": 525.128, "end": 545.477, "text": "No, al Jefe de Gabinete lo que tiene es la responsabilidad, seg\u00fan la Constituci\u00f3n del 94, de la administraci\u00f3n del presupuesto en t\u00e9rminos del cumplimiento de metas, recaudaci\u00f3n, super\u00e1vit, pero en t\u00e9rminos de la ejecuci\u00f3n del presupuesto, la ejecuci\u00f3n est\u00e1 en cada ministerio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30094544621347474, "is_candidate": true}, {"start": 545.477, "end": 549.459, "text": "O sea, asignarle la obra p\u00fablica a cada uno depend\u00eda de De Vido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8730020100676626, "is_candidate": false}, {"start": 549.459, "end": 550.499, "text": "Cada ministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6894296905831776, "is_candidate": false}, {"start": 550.499, "end": 551.92, "text": "\u00bfY c\u00f3mo qued\u00f3 tu relaci\u00f3n con De Vido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845597166277889, "is_candidate": false}, {"start": 552.981, "end": 557.744, "text": " La verdad es que nunca tuve relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46060026312212277, "is_candidate": true}, {"start": 557.744, "end": 568.292, "text": "No ten\u00eda... Yo no era un personaje, digamos, al que lo integraban o le simpatizaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3621312159230615, "is_candidate": true}, {"start": 568.292, "end": 573.175, "text": "As\u00ed que no ten\u00eda una relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45867294781425216, "is_candidate": true}, {"start": 573.175, "end": 577.818, "text": "Inclusive, en t\u00e9rminos territoriales tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35386719681029943, "is_candidate": true}, {"start": 577.818, "end": 579.46, "text": "Siempre hab\u00eda predilecci\u00f3n o mejor...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47934512141966845, "is_candidate": true}, {"start": 580.962, "end": 585.225, "text": " di\u00e1logo con los intendentes que por ah\u00ed eran m\u00e1s vinculados a los varones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27695582438168176, "is_candidate": true}, {"start": 585.225, "end": 596.974, "text": "Mi actitud desafiante contra el poder sistem\u00e1ticamente, renovadora en t\u00e9rminos territoriales, peleas como la de San Mart\u00edn o la de San Fernando no eran bien vistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27083119363656416, "is_candidate": true}, {"start": 596.974, "end": 603.118, "text": "O sea, te ten\u00edan como una figura, te hab\u00edan buscado como una figura para enviar un mensaje de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7583819535741932, "is_candidate": false}, {"start": 603.118, "end": 605.54, "text": "S\u00ed, como contradictoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43078959342797885, "is_candidate": true}, {"start": 605.54, "end": 608.002, "text": "De hecho, pasaba lo mismo con Gracielo Ca\u00f1a que fue", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3566234854733299, "is_candidate": true}, {"start": 608.89, "end": 615.154, "text": " los cuatro a\u00f1os y medio de Kirchner titular del PAMI y despu\u00e9s dos a\u00f1os Ministra de Salud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2996948619800128, "is_candidate": true}, {"start": 615.154, "end": 627.02, "text": "Pas\u00f3 en alg\u00fan momento lo mismo con Alfonso Prat-Gay o con el mismo Mart\u00edn Lust\u00f3 que tuvo un vuelo corto porque era un personaje con mucha personalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28364745695946914, "is_candidate": true}, {"start": 627.02, "end": 629.242, "text": "Ahora, jefe de gabinete", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8013779509727142, "is_candidate": false}, {"start": 630.399, "end": 644.326, "text": " parece tener una envergadura... Cristina declar\u00f3 hace poquito que un jefe de gabinete... que el verdadero jefe de gabinete es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8384554591531787, "is_candidate": false}, {"start": 644.326, "end": 645.447, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5988908512507095, "is_candidate": false}, {"start": 645.447, "end": 651.33, "text": "Y que el jefe de gabinete es una especie de secretario del presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7680287093610203, "is_candidate": false}, {"start": 651.33, "end": 655.392, "text": "La constituci\u00f3n del 94 ah\u00ed dej\u00f3 a mitad de camino el tema del jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32352865131456665, "is_candidate": true}, {"start": 656.427, "end": 667.735, "text": " Charlando con Marcos Pe\u00f1a le dije, es el peor cargo porque sos portador de malas noticias y nunca ejecutor de buenas acciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2631166764128824, "is_candidate": true}, {"start": 667.735, "end": 670.317, "text": "Es como el n\u00famero 5 en un equipo de f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.394468872921662, "is_candidate": true}, {"start": 670.317, "end": 675.14, "text": "Es el que raspa, recupera la pelota, pero jam\u00e1s va a aparecer haciendo goles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3245373547101119, "is_candidate": true}, {"start": 675.14, "end": 677.802, "text": "Es muy raro ver a un 5 cabeceando en el \u00e1rea contraria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.380790957349572, "is_candidate": true}, {"start": 680.789, "end": 691.117, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez fue tu predecesor como jefe de gabinete y estuvo casi seis a\u00f1os, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8055582799457865, "is_candidate": false}, {"start": 691.117, "end": 698.162, "text": "Porque cuatro a\u00f1os y medio de N\u00e9stor Kirchner y el primer a\u00f1o de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.830279400235588, "is_candidate": false}, {"start": 698.162, "end": 701.065, "text": "Y hoy es una persona que estuvo cerca de vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.863069392696206, "is_candidate": false}, {"start": 701.886, "end": 709.509, "text": " La pregunta es, nunca charlaste con \u00e9l, pero \u00bftodo ese tiempo no te dabas cuenta de la corrupci\u00f3n, de lo que estaba pasando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8685886532578494, "is_candidate": false}, {"start": 709.509, "end": 716.793, "text": "Incluso vos, al tomarlo en el Frente Renovador, como preguntarle al ver todo lo que pas\u00f3, \u00bfvos no te dabas cuenta de eso que estaba pasando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8206216320928271, "is_candidate": false}, {"start": 716.793, "end": 731.459, "text": "La verdad es que no tenemos esa idea de por ah\u00ed charlar mucho del pasado, porque usted recordar\u00e1 que con Alberto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3174263490143949, "is_candidate": true}, {"start": 732.935, "end": 736.758, "text": " Durante toda la etapa kirchnerista yo estuve muy enfrentado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3496009153825318, "is_candidate": true}, {"start": 736.758, "end": 755.269, "text": "\u00c9l de hecho estuvo en contra de la moratoria jubilatoria y a m\u00ed me cost\u00f3 mucho esfuerzo lograr que dos millones y medio de jubilados tuvieran su jubilaci\u00f3n porque dec\u00eda Alberto y algunos otros ministros que est\u00e1bamos regalando jubilaciones a pesar de que ahora se llenan la boca hablando de la inclusi\u00f3n jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21888193118788601, "is_candidate": true}, {"start": 755.269, "end": 758.632, "text": "Y honestamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46622977319502235, "is_candidate": true}, {"start": 760.212, "end": 762.153, "text": " En ese momento no ten\u00edamos una buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3884825275068534, "is_candidate": true}, {"start": 762.153, "end": 767.394, "text": "As\u00ed que cuando discutimos del pasado en general discutimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962709837021319, "is_candidate": true}, {"start": 767.394, "end": 774.016, "text": "\u00bfNunca un empresario en esos a\u00f1os te advirti\u00f3 que le ped\u00edan coimas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8143680427695656, "is_candidate": false}, {"start": 774.016, "end": 776.617, "text": "No, si no lo hubiese denunciado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49212868219621875, "is_candidate": true}, {"start": 776.617, "end": 784.699, "text": "Y creo que en la Argentina va a haber justicia de verdad cuando adem\u00e1s de pol\u00edticos presos hay empresarios presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.334344710379601, "is_candidate": true}, {"start": 784.699, "end": 785.259, "text": "Como en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8613087573822553, "is_candidate": false}, {"start": 785.259, "end": 788.92, "text": "Porque en el cohecho hay uno que cobra y hay otro que paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4032083379043263, "is_candidate": true}, {"start": 791.95, "end": 796.792, "text": " \u00bfNo te llamaba la atenci\u00f3n que se repitieran los nombres de quienes ganaban las licitaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509455231152749, "is_candidate": false}, {"start": 796.792, "end": 804.396, "text": "Es que en realidad en la ANSES eso no pasaba y uno mira en general su lugar en el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3321569088377938, "is_candidate": true}, {"start": 804.396, "end": 804.976, "text": "Pero, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8107408924783365, "is_candidate": false}, {"start": 806.868, "end": 823.923, "text": " Cuando vos le\u00edas la revista Noticias desde el 2003, o Perfil desde el 2005, denunciando infinidad de casos de corrupci\u00f3n, Negocio L\u00e1zaro V\u00e1zquez, de Crist\u00f3bal L\u00f3pez, de De Vido, el crecimiento patrimonial del matrimonio Kirchner, \u00bfpensabas que era un invento de la prensa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7613887009444021, "is_candidate": false}, {"start": 823.923, "end": 826.725, "text": "No, yo no creo en los inventos de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37768663526507773, "is_candidate": true}, {"start": 826.725, "end": 827.806, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pensabas cuando le\u00edas todo eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8794808773932071, "is_candidate": false}, {"start": 827.806, "end": 831.55, "text": "Yo creo que, en todo caso, la prensa lo que hace es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31825550492283683, "is_candidate": true}, {"start": 832.872, "end": 846.215, "text": " investigar, reflejar a veces de manera err\u00f3nea, a veces de manera cierta, pero que en definitiva lo que define conductas es la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2781689678147825, "is_candidate": true}, {"start": 846.215, "end": 852.557, "text": "La prensa lo que hace es mostrar hechos que generan dudas o noticias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30563053350326685, "is_candidate": true}, {"start": 852.557, "end": 855.978, "text": "\u00bfY no te generaban dudas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8777012543055592, "is_candidate": false}, {"start": 855.978, "end": 858.938, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4283629439419677, "is_candidate": true}, {"start": 858.938, "end": 861.719, "text": "Pero de ah\u00ed a tener la certeza, la certeza la de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3777477332188738, "is_candidate": true}, {"start": 864.369, "end": 877.295, "text": " Vos sos abogado y viste que hay dos corrientes jur\u00eddicas, una en la cual hay una convicci\u00f3n, una \u00edntima convicci\u00f3n que le puede llevar a un juez a fallar aunque no tenga todas las pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8851857300221133, "is_candidate": false}, {"start": 877.295, "end": 880.017, "text": "\u00bfNo te parece que esas sospechas cruzaban", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8511556168325922, "is_candidate": false}, {"start": 881.245, "end": 893.896, "text": " el l\u00edmite de la mera sospecha por acumulaci\u00f3n y cantidad de evidencias, no digo ser una prueba, pero que generar\u00e1 algo m\u00e1s que una sospecha, una fundada sospecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8570732832695549, "is_candidate": false}, {"start": 893.896, "end": 906.486, "text": "No, en el momento que sent\u00ed, en el 2009 cuando sent\u00ed que nada ten\u00eda que ver lo que yo esperaba de la pol\u00edtica con lo que representaba el gobierno, me fui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2928442016622377, "is_candidate": true}, {"start": 906.486, "end": 907.727, "text": "Pero no por el tema de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9339574346787958, "is_candidate": false}, {"start": 908.792, "end": 919.304, "text": " Es una suma de cosas, uno en realidad cuando se separa no se separa por una cosa, se separa por una suma de cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3102011149075379, "is_candidate": true}, {"start": 919.304, "end": 923.949, "text": "A vos te contin\u00faa como Jefe de Gabinete An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8739559892768134, "is_candidate": false}, {"start": 925.272, "end": 938.197, "text": " \u00bfCompart\u00eds esa idea, muchas veces mencionada, de que si \u00e9l no hubiera sido candidato a gobernador en la provincia de Buenos Aires en las \u00faltimas elecciones, el presidente ser\u00eda otro y la gobernadora o el gobernador ser\u00eda otro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8553225823755731, "is_candidate": false}, {"start": 938.197, "end": 944.479, "text": "Primero no creo en lo contraf\u00e1ctico, digamos, en pol\u00edtica, pero al margen de eso la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26192174658719203, "is_candidate": true}, {"start": 946.805, "end": 948.967, "text": " Cre\u00eda que era tiempo de cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4865923095987449, "is_candidate": true}, {"start": 948.967, "end": 949.847, "text": "Ya lo hab\u00eda mostrado en el 2013.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.585713462021018, "is_candidate": false}, {"start": 949.847, "end": 958.333, "text": "En el 2013 el kirchnerismo hab\u00eda perdido por 15 puntos en la provincia de Buenos Aires contra el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27811235127790346, "is_candidate": true}, {"start": 958.333, "end": 966.078, "text": "As\u00ed que no era una novedad lo de que en la provincia de Buenos Aires hab\u00eda s\u00f3lo un n\u00facleo de 30 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2788108563475169, "is_candidate": true}, {"start": 966.078, "end": 971.182, "text": "O sea, no crees que \u00e9l fue el chivo... En realidad crees que es un chivo expiatorio, que no fue \u00e9l el art\u00edfice de la derrota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8609948194681347, "is_candidate": false}, {"start": 971.182, "end": 976.085, "text": "Creo que en todo caso increment\u00f3 las posibilidades de derrota.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.341712291859517, "is_candidate": true}, {"start": 979.343, "end": 987.23, "text": " El tema del kirchnerismo y la corrupci\u00f3n es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8587139141238025, "is_candidate": false}, {"start": 987.23, "end": 992.035, "text": "Vos marcabas el punto bisagra que le asign\u00e1s a la muerte de Nisman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8816484893369498, "is_candidate": false}, {"start": 992.035, "end": 997.439, "text": "Me parece que otro de los puntos que por lo menos hoy emerge todav\u00eda con m\u00e1s fuerza es el tema de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8728972223683933, "is_candidate": false}, {"start": 998.432, "end": 1002.777, "text": " Entonces, por eso soy tan incisivo y vuelvo sobre el tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8714909372517257, "is_candidate": false}, {"start": 1002.777, "end": 1005.14, "text": "\u00bfAlguna autocr\u00edtica en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7918470548417466, "is_candidate": false}, {"start": 1005.14, "end": 1013.889, "text": "No, yo en general tengo primero la tranquilidad de que empec\u00e9 y termin\u00e9 toda funci\u00f3n p\u00fablica viviendo en la misma casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2530287387235707, "is_candidate": true}, {"start": 1013.889, "end": 1014.57, "text": "Tengo un auto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6559994568325367, "is_candidate": false}, {"start": 1015.324, "end": 1023.988, "text": " No tengo ning\u00fan bien, ni ninguna empresa... No, no me refiero, perd\u00f3n, no me refiero, Sergio, porque no pienso sobre vos sospechar de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5662394164144813, "is_candidate": false}, {"start": 1023.988, "end": 1028.03, "text": "Me refiero a lo que ser\u00eda la responsabilidad de Santo Tom\u00e1s de Aquino de impedir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8135515328884905, "is_candidate": false}, {"start": 1028.03, "end": 1032.112, "text": "Eso que uno tiene de actuar para que no sea, no para que no hacerlo uno mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8429996605055178, "is_candidate": false}, {"start": 1032.112, "end": 1035.334, "text": "Frente a la imposibilidad de impedir, est\u00e1 la posibilidad de curar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3449294014084179, "is_candidate": true}, {"start": 1035.334, "end": 1041.037, "text": "Y la verdad es que para m\u00ed es un orgullo que hoy la Argentina tenga una ley del arrepentido que sea de mi autor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3121840636475147, "is_candidate": true}, {"start": 1042.011, "end": 1047.175, "text": " y que est\u00e9 a horas de tener una ley de extinci\u00f3n de dominio que es de mi autor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29464594837523805, "is_candidate": true}, {"start": 1047.175, "end": 1060.303, "text": "No s\u00f3lo porque va a permitir romper la cadena de corrupci\u00f3n, sino porque lo m\u00e1s importante es que con la ley de extinci\u00f3n de dominio, los que robaron van a tener que devolver la plata que robaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29394794111236566, "is_candidate": true}, {"start": 1060.303, "end": 1068.789, "text": "Entiendo la importancia que tiene el presente y el futuro, pero la pregunta es, \u00bfc\u00f3mo pudo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.76024231747581, "is_candidate": false}, {"start": 1070.235, "end": 1083.221, "text": " un pa\u00eds llegar a ese nivel de corrupci\u00f3n, si no es con alg\u00fan grado de responsabilidad, no solamente de los corruptos, porque solo no pod\u00edan llevar adelante eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8021061271532226, "is_candidate": false}, {"start": 1083.221, "end": 1090.845, "text": "Me refiero de la prensa, de los actores sociales, no me refiero simplemente de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8297188957215476, "is_candidate": false}, {"start": 1090.845, "end": 1095.107, "text": "No nos cabe a cada uno una autocr\u00edtica y no ver que es una cosa externa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8028694942384987, "is_candidate": false}, {"start": 1095.107, "end": 1099.669, "text": "Los Kirchner eran unos marcianos que bajaron, como fueron los militares en una \u00e9poca,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.898457070802991, "is_candidate": false}, {"start": 1100.089, "end": 1102.511, "text": " y tomaron la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8528920357580949, "is_candidate": false}, {"start": 1102.511, "end": 1110.196, "text": "Es probable, me parece que en ese sentido la Argentina tiene que romper la cultura del roban pero hacen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24194817690369008, "is_candidate": true}, {"start": 1110.196, "end": 1115.119, "text": "Si roban aunque hagan son ladrones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3964800036797427, "is_candidate": true}, {"start": 1115.119, "end": 1123.025, "text": "Con N\u00e9stor Wieser, con Adri\u00e1n P\u00e9rez cuando era un referente de Carri\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7917168171751032, "is_candidate": false}, {"start": 1124.522, "end": 1132.906, "text": " \u00bfSe podr\u00eda sospechar de que hay una b\u00fasqueda de borrar cualquier vestigio relacionado con el kirchnerismo y la \u00e9poca de corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.852759995459843, "is_candidate": false}, {"start": 1132.906, "end": 1149.455, "text": "No, no porque yo reivindico la asignaci\u00f3n universal, reivindico la inclusi\u00f3n jubilatoria, me reivindico como peronista en t\u00e9rminos de pertenencia cultural al viejo sistema de partidos de la Argentina o de movimientos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23015630548086163, "is_candidate": true}, {"start": 1150.328, "end": 1154.691, "text": " no de partidos, lo de los partidos es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161540261087926, "is_candidate": true}, {"start": 1154.691, "end": 1167.701, "text": "Me parece que en todo caso lo que hay es la valoraci\u00f3n de alguien con quien compartimos agenda y compartimos tambi\u00e9n de alguna manera hasta una forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28342779758726044, "is_candidate": true}, {"start": 1167.701, "end": 1179.15, "text": "Margarita y tal vez nosotros, Malena y yo, somos en t\u00e9rminos de representaci\u00f3n pol\u00edtica lo m\u00e1s parecido a la clase media argentina porque somos parte de la clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24977786863956286, "is_candidate": true}, {"start": 1180.183, "end": 1185.288, "text": " \u00bfAlguna vez Margarita te hizo alguna cr\u00edtica respecto de tu paso por el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8649344995808522, "is_candidate": false}, {"start": 1185.288, "end": 1188.01, "text": "No, tuvimos varias charlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.392819312325171, "is_candidate": true}, {"start": 1188.01, "end": 1190.232, "text": "Nunca me hizo una cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36157592442407804, "is_candidate": true}, {"start": 1190.232, "end": 1201.763, "text": "S\u00ed me dijo tengo la tranquilidad de que despu\u00e9s de haber estado seis a\u00f1os al frente del ANSES, un a\u00f1o como jefe de gabinete y seis a\u00f1os como intendente, no tengas una sola denuncia de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29724135660168194, "is_candidate": true}, {"start": 1203.56, "end": 1206.082, "text": " Pero no te hizo ninguna cr\u00edtica respecto de tu paso por el Quilinari.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9740229213955536, "is_candidate": false}, {"start": 1206.082, "end": 1211.365, "text": "No, porque nunca hablamos del pasado en esos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41107636351061105, "is_candidate": true}, {"start": 1211.365, "end": 1219.971, "text": "S\u00ed, en todo caso, de la evaluaci\u00f3n de la significancia de cada una de las etapas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2923830848156086, "is_candidate": true}, {"start": 1219.971, "end": 1224.274, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que Carreo te tiene entre ceja y ceja, entonces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9303762494128104, "is_candidate": false}, {"start": 1224.274, "end": 1228.717, "text": "Supongo que porque nos va bien en las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5673811279088047, "is_candidate": false}, {"start": 1228.717, "end": 1231.479, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que ya va a ser candidata a senador en la provincia o en la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8852241994970906, "is_candidate": false}, {"start": 1233.137, "end": 1239.263, "text": " La verdad es que no lo tengo claro, no opino o no me meto en la interna de... \u00bfPero qu\u00e9 imaginas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841702039399906, "is_candidate": true}, {"start": 1239.263, "end": 1243.467, "text": "Imagino... \u00bfO a qu\u00e9 le ves m\u00e1s posibilidades que sea, concretamente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7367627934104897, "is_candidate": false}, {"start": 1243.467, "end": 1245.789, "text": "Con todo el margen de error que eso signifique.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8408828009609168, "is_candidate": false}, {"start": 1245.789, "end": 1252.156, "text": "El problema es que el margen de error es tan grande... \u00bfO sea vos crees que hay tantas posibilidades de que vaya a un lado como al otro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7054073634598179, "is_candidate": false}, {"start": 1252.156, "end": 1252.356, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.98900539505554, "is_candidate": false}, {"start": 1253.913, "end": 1261.116, "text": " \u00bfHab\u00eda un acuerdo con Cambiemos para que la que ocupara la procuradur\u00eda en el relevo de Gil Carb\u00f3 fuera la diputada Graciela Cama\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.883281433090781, "is_candidate": false}, {"start": 1261.116, "end": 1269.339, "text": "No, Graciela es diputada, tiene tres a\u00f1os m\u00e1s de mandato, ama lo que hace, es la mejor diputada que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3242162724495743, "is_candidate": true}, {"start": 1270.606, "end": 1277.712, "text": " Sin dudas, no lo digo yo, lo dice desde el presidente de la C\u00e1mara que es de cambiemos hasta cualquiera de los legisladores del Frente para la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878003672604361, "is_candidate": true}, {"start": 1277.712, "end": 1297.789, "text": "O sea, eso de que dicen que Carri\u00f3 lo que termin\u00f3 de convencerla de boicotear la ley que pon\u00eda un t\u00e9rmino al mandato de la Procuradur\u00eda era que Cama\u00f1o... No, no hab\u00eda... No, pero adem\u00e1s si le llegamos a decir a Cama\u00f1o que tiene que dejar su banca para irse de procuradora se suicida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6075426772763637, "is_candidate": false}, {"start": 1297.789, "end": 1298.57, "text": "Entremos en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.959543168720738, "is_candidate": false}, {"start": 1299.655, "end": 1304.659, "text": " \u00bfCrees que la econom\u00eda de Macri, de seguir as\u00ed, termina en el desastre que pronostica la ba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7833495876449604, "is_candidate": false}, {"start": 1304.659, "end": 1309.643, "text": "Yo creo que la econom\u00eda est\u00e1 planchada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5060095131094238, "is_candidate": false}, {"start": 1309.643, "end": 1311.164, "text": "Que a la gente la plata no le alcanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42474737342977864, "is_candidate": true}, {"start": 1311.164, "end": 1318.57, "text": "Que el gobierno no termina de entender que es la PYME y el mercado interno lo que mueven la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3034843462941914, "is_candidate": true}, {"start": 1318.57, "end": 1322.793, "text": "Argentina tiene 80% de su producto que es mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40482638488813694, "is_candidate": true}, {"start": 1322.793, "end": 1327.376, "text": "Entonces es muy atractivo subirse a los aviones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.307766012310836, "is_candidate": true}, {"start": 1328.292, "end": 1333.513, "text": " para ir a charlar con empresarios de afuera a buscar posibles inversiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3133837390940706, "is_candidate": true}, {"start": 1333.513, "end": 1340.715, "text": "Pero lo primero que tenemos que lograr es que invierta el que est\u00e1 ac\u00e1, el que genera empleo ma\u00f1ana, el que mueve nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393990345190365, "is_candidate": true}, {"start": 1340.715, "end": 1353.617, "text": "El gobierno no termina de ver que m\u00e1s all\u00e1 de lo lindo y lo sofisticado que puede ser ir a Catar, necesitamos que se reactiven las pymes del calzado de la matanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2722744983864983, "is_candidate": true}, {"start": 1353.617, "end": 1357.718, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubieras hecho distinto vos si hubieras sido presidente en t\u00e9rminos econ\u00f3micos este primer a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8132651214538377, "is_candidate": false}, {"start": 1360.908, "end": 1363.929, "text": " Mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4865627639432968, "is_candidate": true}, {"start": 1363.929, "end": 1379.633, "text": "Primero porque el trayecto de salida del CEPO hubiese sido con un esquema mixto de tipo de cambio precisamente para recuperar competitividad en la balanza comercial pero mantener precios en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26278228897208333, "is_candidate": true}, {"start": 1379.633, "end": 1381.073, "text": "Un desdoblamiento cambiario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8681150408868111, "is_candidate": false}, {"start": 1381.073, "end": 1383.133, "text": "Desdoblamiento cambiario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4609513365947989, "is_candidate": true}, {"start": 1383.133, "end": 1386.114, "text": "En segundo lugar porque hubi\u00e9semos establecido un seguro de tasa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3898017532373981, "is_candidate": true}, {"start": 1387.267, "end": 1391.853, "text": " para aumentar la capacidad instalada de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32765401233913427, "is_candidate": true}, {"start": 1391.853, "end": 1403.967, "text": "La cantidad de pesos que tiene la econom\u00eda argentina nos permite trabajar con un seguro de tasa que le d\u00e9 cr\u00e9dito a la PYME, que hoy tiene un problema de financiamiento para poder aumentar capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3451185072221292, "is_candidate": true}, {"start": 1406.939, "end": 1409.841, "text": " hay impuestos que yo no hubiese bajado y impuestos que hay que bajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.317514107435951, "is_candidate": true}, {"start": 1409.841, "end": 1418.388, "text": "Lo que no nos toc\u00f3 hacer desde el gobierno pretendemos hacerlo desde el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33362706645343243, "is_candidate": true}, {"start": 1418.388, "end": 1423.372, "text": "Era m\u00e1s importante bajar ganancias que regalarles las retenciones a las mineras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3130212953570136, "is_candidate": true}, {"start": 1423.372, "end": 1433.399, "text": "Es m\u00e1s importante bajar ganancias que regalar la extraordinaria y millonaria diferencia que hicieron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2623052457114984, "is_candidate": true}, {"start": 1434.402, "end": 1438.435, "text": " con las operaciones de d\u00f3lar futuro muchos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42087998626328926, "is_candidate": true}, {"start": 1440.653, "end": 1447.418, "text": " 11.000 millones de pesos va a recaudar el Estado si les grabamos con un 15% la ganancia que tuvieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34131391620740814, "is_candidate": true}, {"start": 1447.418, "end": 1450.16, "text": "Imag\u00ednense la ganancia que estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5094249455469851, "is_candidate": false}, {"start": 1450.16, "end": 1453.282, "text": "M\u00e1s de 70.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44928303377486967, "is_candidate": true}, {"start": 1453.282, "end": 1456.565, "text": "Entonces, el desaf\u00edo est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4566575580321789, "is_candidate": true}, {"start": 1456.565, "end": 1459.627, "text": "El desaf\u00edo est\u00e1 en recuperar el poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45271008363230547, "is_candidate": true}, {"start": 1459.627, "end": 1464.47, "text": "El gobierno tiene que entender que cuando la gente tiene plata en el bolsillo, la Argentina funciona mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3702680431236014, "is_candidate": true}, {"start": 1469.373, "end": 1473.614, "text": " \u00bfQu\u00e9 hubieras hecho para bajar la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8938219279074776, "is_candidate": false}, {"start": 1473.614, "end": 1476.595, "text": "Ah\u00ed hay dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31755670277496095, "is_candidate": true}, {"start": 1476.595, "end": 1481.556, "text": "La primera tiene que ver con la expectativa inflacionaria y la tasa de inter\u00e9s juega un papel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2630190449380241, "is_candidate": true}, {"start": 1481.556, "end": 1488.758, "text": "Y la segunda tiene que ver... O sea, vos dec\u00eds que la tasa de inter\u00e9s, lejos de contribuir a bajar la inflaci\u00f3n, la aumenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.763907850178793, "is_candidate": false}, {"start": 1488.758, "end": 1491.259, "text": "S\u00ed, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5185928900012824, "is_candidate": false}, {"start": 1491.259, "end": 1493.959, "text": "Por una raz\u00f3n muy sencilla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3484610138263641, "is_candidate": true}, {"start": 1493.959, "end": 1496.4, "text": "Cuando la expectativa suya de ganar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3762223504270539, "is_candidate": true}, {"start": 1497.271, "end": 1501.652, "text": " Supongamos que usted tuviera una verduler\u00eda, Jorge, o que vos tuvieras una verduler\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30182012528022584, "is_candidate": true}, {"start": 1501.652, "end": 1502.412, "text": "A veces me cuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6414044357496312, "is_candidate": false}, {"start": 1502.412, "end": 1507.713, "text": "Dale, dale, tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7592909501669608, "is_candidate": false}, {"start": 1507.713, "end": 1516.055, "text": "Y la proyecci\u00f3n de ganancia del a\u00f1o es un 12% si tom\u00e1s un empleado m\u00e1s, pones un mostrador m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36542435837893084, "is_candidate": true}, {"start": 1516.055, "end": 1518.716, "text": "S\u00ed, o a moneda constante para hac\u00e9rselo claro al lector, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.895342732311001, "is_candidate": false}, {"start": 1518.716, "end": 1520.236, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5856828581760003, "is_candidate": false}, {"start": 1520.236, "end": 1523.717, "text": "Y el banco te dice que te paga el 27.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3482544889863959, "is_candidate": true}, {"start": 1523.717, "end": 1525.557, "text": "\u00bfVas a ir a buscar la ganancia f\u00e1cil?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3857905073264194, "is_candidate": true}, {"start": 1525.98, "end": 1529.765, "text": " Bueno, pero si el banco te paga el 26, por eso nuevamente estamos hablando deflacionadamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9426283212458411, "is_candidate": false}, {"start": 1529.765, "end": 1530.125, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8012675238266775, "is_candidate": false}, {"start": 1530.125, "end": 1531.107, "text": "Ser\u00eda el 12 sobre 27.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198194804095035, "is_candidate": false}, {"start": 1531.107, "end": 1533.41, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8917100781063797, "is_candidate": false}, {"start": 1533.41, "end": 1539.317, "text": "Pero el 12 sobre 27, en t\u00e9rminos de expectativas inflacionarias, es m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3119629541006539, "is_candidate": true}, {"start": 1539.317, "end": 1543.002, "text": "A ver, lo que vos dec\u00eds es que a\u00fan con una esperanza de tasa de retorno del 10%,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8117002238649766, "is_candidate": false}, {"start": 1545.202, "end": 1556.351, "text": " si la inflaci\u00f3n que se esperaba era el 27, si la tasa es superior al 37, la gente va a poner el dinero en intereses en lugar de ser productivo y por lo tanto ser\u00eda recesivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8859608876980075, "is_candidate": false}, {"start": 1556.351, "end": 1557.092, "text": "Tasa tan alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0572462715479465, "is_candidate": false}, {"start": 1557.092, "end": 1559.974, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pas\u00f3 el primer semestre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4787756140947652, "is_candidate": true}, {"start": 1559.974, "end": 1565.479, "text": "Recesivos y con la inflaci\u00f3n, a ver, quiz\u00e1s un acordate o termine primero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9087246897026605, "is_candidate": false}, {"start": 1565.479, "end": 1570.663, "text": "\u00bfLa inflaci\u00f3n es el resultado de un d\u00e9ficit fiscal excesivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112561403515742, "is_candidate": false}, {"start": 1570.663, "end": 1572.464, "text": "Es el resultado de muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3421674350020685, "is_candidate": true}, {"start": 1572.464, "end": 1574.166, "text": "La inflaci\u00f3n es el resultado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.526452253598841, "is_candidate": false}, {"start": 1575.355, "end": 1585.124, "text": " de una econom\u00eda que tiene poca oferta, hoy inclusive tiene poca oferta, pero con capacidad instalada ociosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26366492500363137, "is_candidate": true}, {"start": 1585.124, "end": 1586.104, "text": "F\u00edjese qu\u00e9 curioso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4448564673379185, "is_candidate": true}, {"start": 1587.393, "end": 1588.354, "text": " Incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48745575518890083, "is_candidate": true}, {"start": 1588.354, "end": 1592.656, "text": "Ahora, si vos tuvieras que colocar en orden de importancia las causales de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8662527535154451, "is_candidate": false}, {"start": 1592.656, "end": 1593.597, "text": "Es que es una suma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4574387290679669, "is_candidate": true}, {"start": 1593.597, "end": 1597.078, "text": "El precio de la energ\u00eda 20% m\u00e1s caro que el promedio de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3375162026134053, "is_candidate": true}, {"start": 1597.078, "end": 1603.242, "text": "El precio de la log\u00edstica en un pa\u00eds que hace 40 a\u00f1os que no tiene inversi\u00f3n en infraestructura log\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3372450866711232, "is_candidate": true}, {"start": 1603.242, "end": 1608.565, "text": "El precio de la moneda, el tipo de cambio que es tan fluctuante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38109651420022916, "is_candidate": true}, {"start": 1608.565, "end": 1612.247, "text": "En la Argentina, la salida del CEPO", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3167323031442255, "is_candidate": true}, {"start": 1613.331, "end": 1616.935, "text": " de alguna manera gener\u00f3 tambi\u00e9n impacto inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4052412173166333, "is_candidate": true}, {"start": 1616.935, "end": 1619.657, "text": "Yo me refiero a una cuesti\u00f3n m\u00e1s de orden permanente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8192720877033066, "is_candidate": false}, {"start": 1619.657, "end": 1621.319, "text": "Si pudi\u00e9ramos plantear el ceteris paribus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9028634278401801, "is_candidate": false}, {"start": 1621.319, "end": 1622.26, "text": "La inflaci\u00f3n n\u00facleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5097727004812443, "is_candidate": false}, {"start": 1622.26, "end": 1635.353, "text": "Claro, nosotros podr\u00edamos decir que la inflaci\u00f3n es el resultado principal de un d\u00e9ficit fiscal que necesita generar un impuesto inflacionario para que el Estado pueda cubrir ese d\u00e9ficit si no lo puede cubrir con deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.889304736225337, "is_candidate": false}, {"start": 1638.4, "end": 1647.406, "text": " O puesto de otra manera, que primero con un d\u00e9ficit del 7-8% no hay forma... Pero el problema es el tama\u00f1o de la econom\u00eda, volvimos a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6652366005660335, "is_candidate": false}, {"start": 1647.406, "end": 1651.949, "text": "El problema es cu\u00e1nto producimos y cu\u00e1nto vendemos al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3033326468781401, "is_candidate": true}, {"start": 1651.949, "end": 1657.332, "text": "Una econom\u00eda funciona por consumo, inversi\u00f3n y exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35945746921031807, "is_candidate": true}, {"start": 1657.332, "end": 1664.537, "text": "La Argentina tiene el consumo frenado, la inversi\u00f3n estancada y las exportaciones planchadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3187714589686581, "is_candidate": true}, {"start": 1665.822, "end": 1680.767, "text": " Entonces, cuando uno mira la composici\u00f3n del PBI de la Argentina en t\u00e9rminos de impuesto, en t\u00e9rminos de comercio exterior, tenemos los indicadores m\u00e1s bajos de la regi\u00f3n, no s\u00f3lo en materia de importaci\u00f3n, sino en materia de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2645255875414003, "is_candidate": true}, {"start": 1682.026, "end": 1687.507, "text": " Y eso da, digamos, de alguna manera un resultado... Tiene un correlato en inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48741887962843344, "is_candidate": true}, {"start": 1687.507, "end": 1702.13, "text": "Lo que vos dec\u00eds es que contribuye a que haya un costo... Ahora, el problema central, para decirlo de alguna manera, no tiene que ver con financiar el d\u00e9ficit fiscal... El precio del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8244827028141704, "is_candidate": false}, {"start": 1702.13, "end": 1704.811, "text": "Claro, el precio del Estado con impresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9186725460832528, "is_candidate": false}, {"start": 1706.312, "end": 1707.052, "text": " \u00bfDe dinero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8269601393243925, "is_candidate": false}, {"start": 1707.052, "end": 1708.793, "text": "\u00bfEn lugar de impresi\u00f3n de deuda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8264902472920248, "is_candidate": false}, {"start": 1708.793, "end": 1718.139, "text": "Financiado con impresi\u00f3n de dinero o financiado con deuda transformada en dinero, en cualquiera de los dos casos el impacto es igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2836945955353719, "is_candidate": true}, {"start": 1718.139, "end": 1721.06, "text": "Si hay tracci\u00f3n sobre la demanda en un mercado que tiene poca oferta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.382200776532411, "is_candidate": true}, {"start": 1721.06, "end": 1725.103, "text": "Entonces finalmente lo que estamos hablando es que el problema es el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8068174365768248, "is_candidate": false}, {"start": 1725.103, "end": 1730.105, "text": "Pero Argentina tiene que pasar de demanda a una econom\u00eda de oferta de bienes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36383838339931485, "is_candidate": true}, {"start": 1730.105, "end": 1732.707, "text": "Y eso no es una tarea de un d\u00eda, es una tarea de cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36890564500592793, "is_candidate": true}, {"start": 1733.327, "end": 1744.034, "text": " El d\u00eda que tengamos pymes que tengan capacidad de producir para satisfacer todo el mercado local, pero adem\u00e1s para exportar a Uruguay, a Brasil, a Paraguay, a Bolivia... Entonces, a ver si interpreto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2936240805164825, "is_candidate": true}, {"start": 1744.034, "end": 1749.997, "text": "Vos dec\u00eds que la salida del problema central del d\u00e9ficit fiscal viene por el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8205261861395333, "is_candidate": false}, {"start": 1749.997, "end": 1759.243, "text": "En la medida que se mantenga la misma presi\u00f3n tributaria, si crece el pa\u00eds, se va a poder reducir ese d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8195680139128906, "is_candidate": false}, {"start": 1760.326, "end": 1767.772, "text": " Hay que recorrer los dos senderos, crecimiento del producto y disminuci\u00f3n de la presi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3261216496639927, "is_candidate": true}, {"start": 1767.772, "end": 1771.475, "text": "Bueno, m\u00e1s a\u00fan, pero la soluci\u00f3n es el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7831468692292168, "is_candidate": false}, {"start": 1771.475, "end": 1771.976, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8286756913344597, "is_candidate": false}, {"start": 1771.976, "end": 1772.276, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.996303779924888, "is_candidate": false}, {"start": 1772.276, "end": 1774.218, "text": "La soluci\u00f3n de la econom\u00eda argentina es el crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36522922492937415, "is_candidate": true}, {"start": 1774.218, "end": 1779.042, "text": "Pero adem\u00e1s, por una raz\u00f3n, a m\u00ed me gustar\u00eda ponerlo en t\u00e9rminos de vasos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31725645037120775, "is_candidate": true}, {"start": 1779.042, "end": 1784.987, "text": "Supongamos que tuvi\u00e9ramos que definir los precios de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3543326776973492, "is_candidate": true}, {"start": 1784.987, "end": 1788.67, "text": "La energ\u00eda es un precio, la log\u00edstica es otro precio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2967176103772373, "is_candidate": true}, {"start": 1790.204, "end": 1793.729, "text": " El dinero, la tasa de inter\u00e9s, es otro precio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28045040888816464, "is_candidate": true}, {"start": 1793.729, "end": 1803.744, "text": "La moneda, cu\u00e1nto vale en t\u00e9rminos de intercambio... S\u00ed, el costo de capital, el costo de las divisas, el costo de la log\u00edstica... El trabajo es otro de los precios y el Estado...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4891700863013668, "is_candidate": true}, {"start": 1804.859, "end": 1805.68, "text": " es otro de los precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.54111182941375, "is_candidate": false}, {"start": 1805.68, "end": 1811.904, "text": "El problema de la Argentina es que la suma de todos esos precios nos hace poco competitivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2993653530072635, "is_candidate": true}, {"start": 1811.904, "end": 1817.647, "text": "Por eso a veces es injusto cuando se mira solo la cuesti\u00f3n laboral en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24679624526923138, "is_candidate": true}, {"start": 1817.647, "end": 1824.252, "text": "Porque no se est\u00e1 mirando el resto de las incompetitividades que tiene la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2916265710670257, "is_candidate": true}, {"start": 1824.252, "end": 1827.634, "text": "Entonces, partiendo de la base de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7301773023083887, "is_candidate": false}, {"start": 1829.117, "end": 1847.63, "text": " la salida, la problem\u00e1tica de la inflaci\u00f3n y del d\u00e9ficit es a trav\u00e9s del crecimiento, tu primer a\u00f1o de gobierno no hubiese podido con el crecimiento solucionar el problema, hubieses aceptado una inflaci\u00f3n alta y que la inflaci\u00f3n se fuese corrigiendo a lo largo de los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8156499911285717, "is_candidate": false}, {"start": 1847.63, "end": 1849.752, "text": "Es que yo creo que agrav\u00f3 la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4071253030833616, "is_candidate": true}, {"start": 1849.752, "end": 1855.236, "text": "No, no, entiendo, eso entiendo que vos dec\u00eds que agreg\u00f3 una inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8004416464394567, "is_candidate": false}, {"start": 1855.236, "end": 1857.037, "text": "Vos hubieras tenido una inflaci\u00f3n a lo mejor del 25%", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9090859525807478, "is_candidate": false}, {"start": 1859.693, "end": 1869.62, "text": " No, porque si uno tiene una r\u00edgida pol\u00edtica fiscal, si uno crece y controla el gasto, puede ir bajando la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3041846437494694, "is_candidate": true}, {"start": 1869.62, "end": 1873.443, "text": "O sea, vos ten\u00edas un plan antiinflacionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7112491963962543, "is_candidate": false}, {"start": 1873.443, "end": 1879.347, "text": "Nosotros ten\u00edamos un programa bastante completo en materia de inversi\u00f3n, de exportaciones, de mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3238902261200842, "is_candidate": true}, {"start": 1879.347, "end": 1882.169, "text": "\u00bfC\u00f3mo hubiera sido esa econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898844268785563, "is_candidate": false}, {"start": 1882.169, "end": 1884.611, "text": "Que lo lideraba Roberto, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4707841105907907, "is_candidate": true}, {"start": 1884.611, "end": 1886.072, "text": "\u00bfC\u00f3mo hubiera llegado a fin de a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7763831121954989, "is_candidate": false}, {"start": 1887.556, "end": 1890.719, "text": " Es contraf\u00e1ctico y me parece irritante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4227403077632802, "is_candidate": true}, {"start": 1890.719, "end": 1897.786, "text": "No, casualmente, digamos, en todas las ciencias pol\u00edticas solamente la contraf\u00e1ctica permite pensar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8987820454843483, "is_candidate": false}, {"start": 1897.786, "end": 1900.649, "text": "Porque no hay otro an\u00e1lisis que sea de coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8607652485424759, "is_candidate": false}, {"start": 1900.649, "end": 1904.493, "text": "Pero ayudar\u00eda al lector a entender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7186339329210163, "is_candidate": false}, {"start": 1904.493, "end": 1906.075, "text": "Con ese plan que vos ten\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9348493050801925, "is_candidate": false}, {"start": 1907.58, "end": 1909.342, "text": " hubi\u00e9semos llegado a esta altura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8662295423471941, "is_candidate": false}, {"start": 1909.342, "end": 1913.705, "text": "Dame los cuatro o cinco grandes se\u00f1ales de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.907810469419254, "is_candidate": false}, {"start": 1913.705, "end": 1914.866, "text": "\u00bfLa inflaci\u00f3n ser\u00eda cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8862145886430446, "is_candidate": false}, {"start": 1914.866, "end": 1916.648, "text": "\u00bfEl d\u00f3lar costar\u00eda cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9471132447676882, "is_candidate": false}, {"start": 1916.648, "end": 1918.65, "text": "Es que es te\u00f3rico eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5077471729371439, "is_candidate": false}, {"start": 1918.65, "end": 1922.193, "text": "Pero el plan de ustedes, \u00bfa d\u00f3nde llegaba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5483643177066815, "is_candidate": false}, {"start": 1922.193, "end": 1925.996, "text": "Nosotros ten\u00edamos una meta de tres a\u00f1os con inflaci\u00f3n a un d\u00edgito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34544613216002373, "is_candidate": true}, {"start": 1925.996, "end": 1928.578, "text": "\u00bfY el primer a\u00f1o decime Sergio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8846063050813505, "is_candidate": false}, {"start": 1928.578, "end": 1931.641, "text": "Es que me parece que es jugar a la loter\u00eda y ser\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502988387644804, "is_candidate": true}, {"start": 1932.677, "end": 1936.062, "text": " Irrespetuoso y irresponsable de mi parte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4219011848249796, "is_candidate": true}, {"start": 1936.062, "end": 1940.067, "text": "S\u00ed lo que le puedo decir es... \u00bfY qu\u00e9 dice Lavagna al respecto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7091011238111329, "is_candidate": false}, {"start": 1940.067, "end": 1942.51, "text": "\u00bfQu\u00e9 dec\u00eda el plan de Lavagna al respecto de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8929108789642539, "is_candidate": false}, {"start": 1942.51, "end": 1949.48, "text": "\u00c9l esperaba una inflaci\u00f3n el primer a\u00f1o de... Esper\u00e1bamos el sendero en 30 meses para llegar a la inflaci\u00f3n a un d\u00edgito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5060269967964675, "is_candidate": false}, {"start": 1950.537, "end": 1953.158, "text": " En 30 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875719594811236, "is_candidate": false}, {"start": 1953.158, "end": 1956.038, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo acompa\u00f1\u00e1bamos con medidas para el crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3786614705542064, "is_candidate": true}, {"start": 1956.038, "end": 1958.919, "text": "Seguro de tasa... Te lo pongo de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6846855022712626, "is_candidate": false}, {"start": 1958.919, "end": 1962.84, "text": "\u00bfLa inflaci\u00f3n del a\u00f1o 2016 hubiese crecido desde el a\u00f1o 2015?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.806576052873091, "is_candidate": false}, {"start": 1962.84, "end": 1967.781, "text": "No, probablemente se hubiese mantenido igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7675224312890003, "is_candidate": false}, {"start": 1967.781, "end": 1973.122, "text": "El Producto Bruto hubiese crecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.681690484752418, "is_candidate": false}, {"start": 1973.122, "end": 1976.103, "text": "La cotizaci\u00f3n del d\u00f3lar ser\u00eda parecida a la actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8488057052654853, "is_candidate": false}, {"start": 1977.712, "end": 1979.733, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7965406929654117, "is_candidate": false}, {"start": 1979.733, "end": 1987.238, "text": "Con la diferencia de que el primer semestre hubi\u00e9semos trabajado con dos tipos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30417203997341113, "is_candidate": true}, {"start": 1987.238, "end": 1993.222, "text": "Hoy hubiera convergido, pero hubiera convergido con un enorme resultado econ\u00f3mico para el Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660745387254015, "is_candidate": true}, {"start": 1995.556, "end": 2007.722, "text": " hubieses arreglado con los holdouts, hubieses salido del cepo pero desdoblando, hubieses tenido una pol\u00edtica m\u00e1s orientada al consumo interno y a la producci\u00f3n local.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7586538961207793, "is_candidate": false}, {"start": 2012.486, "end": 2026.88, "text": " \u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds a aquellos que dicen que tanto sus opiniones sobre bajar el impuesto a las ganancias, la emergencia social, tienen un sesgo electoralista y lo que est\u00e1 sucediendo es que ya comenz\u00f3 la campa\u00f1a electoral del 2017?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8779394961838273, "is_candidate": false}, {"start": 2026.88, "end": 2035.308, "text": "Que la propuesta de ganancias que hoy estamos discutiendo es proyecto de ley desde hace un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3054183629935694, "is_candidate": true}, {"start": 2036.866, "end": 2042.154, "text": " y que mi planteo sobre el impuesto a las ganancias viene siendo planteo claro desde el 2003.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29828658876321656, "is_candidate": true}, {"start": 2042.154, "end": 2045.378, "text": "El salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36199336220524325, "is_candidate": true}, {"start": 2045.378, "end": 2046.54, "text": "Es una cuesti\u00f3n filos\u00f3fica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5680944392425769, "is_candidate": false}, {"start": 2047.548, "end": 2055.71, "text": " Entonces Argentina tiene que ir abandonando la idea de que le cobra impuestos a un trabajador por trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30693556469428784, "is_candidate": true}, {"start": 2055.71, "end": 2056.93, "text": "Porque si no, no hay incentivo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5612727103360045, "is_candidate": false}, {"start": 2056.93, "end": 2057.851, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663813142221277, "is_candidate": false}, {"start": 2057.851, "end": 2059.851, "text": "Me parece que en el qu\u00e9 est\u00e1 todo el mundo de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8443492661812224, "is_candidate": false}, {"start": 2059.851, "end": 2064.672, "text": "Incluso, como vos bien dijiste, el gobierno mismo en su campa\u00f1a electoral propuso la baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898224183050291, "is_candidate": false}, {"start": 2064.672, "end": 2066.993, "text": "El tema de la discusi\u00f3n es del c\u00f3mo, no del qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.84637779389571, "is_candidate": false}, {"start": 2066.993, "end": 2071.614, "text": "Es que el c\u00f3mo... No, el cu\u00e1ndo lo quisimos discutir todo el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5244995905302015, "is_candidate": false}, {"start": 2072.412, "end": 2073.352, "text": " El gobierno no quiso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5478518278242486, "is_candidate": false}, {"start": 2073.352, "end": 2078.974, "text": "Hace cuatro meses que estamos esperando y pidiendo dict\u00e1menes en comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24093474991663333, "is_candidate": true}, {"start": 2078.974, "end": 2080.075, "text": "Llegamos a fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5990665979754386, "is_candidate": false}, {"start": 2080.075, "end": 2082.036, "text": "Eso en la Argentina es muy com\u00fan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29413171976993435, "is_candidate": true}, {"start": 2082.036, "end": 2083.736, "text": "Pagamos la factura el \u00faltimo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3692257270687721, "is_candidate": true}, {"start": 2083.736, "end": 2089.738, "text": "Bueno, llegamos a fin de a\u00f1o, viene el aguinaldo y volvemos a la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30996278554509693, "is_candidate": true}, {"start": 2089.738, "end": 2094.16, "text": "Sergio, \u00bfhoy hay una CGT masista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.756154587647146, "is_candidate": false}, {"start": 2094.16, "end": 2099.462, "text": "Tengo mucho respeto por los tres secretarios generales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3307692175352399, "is_candidate": true}, {"start": 2101.468, "end": 2106.531, "text": " Pero me parece que ser\u00eda una falta de respeto hacia ellos tildarlo de masista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33954430592659834, "is_candidate": true}, {"start": 2106.531, "end": 2119.599, "text": "En todo caso, yo dir\u00eda que tuvimos en el 2013 y en el 2015 la capacidad de elegir a dirigentes sindicales emergentes para el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2746277184419832, "is_candidate": true}, {"start": 2119.599, "end": 2126.003, "text": "No fuimos a buscar a la dirigencia del pasado, sino a la dirigencia que en ese momento era la dirigencia del futuro que hoy es el presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3079089376654176, "is_candidate": true}, {"start": 2128.704, "end": 2132.887, "text": " \u00bfCrees como Trump que los tratados de libre comercio siempre son de suma cero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8469969433274381, "is_candidate": false}, {"start": 2132.887, "end": 2134.968, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8292581481141689, "is_candidate": false}, {"start": 2134.968, "end": 2142.052, "text": "O sea, \u00bfestabas de acuerdo en el 2005, en aquella reuni\u00f3n de Mar del Plata, en la cual se le dijo no al Alca, el no al Alca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8792004313058019, "is_candidate": false}, {"start": 2142.052, "end": 2146.334, "text": "\u00bfO crees que hubiera sido conveniente como le es conveniente a M\u00e9xico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8609733613063201, "is_candidate": false}, {"start": 2146.334, "end": 2150.237, "text": "No, yo creo que a M\u00e9xico le es conveniente por una cuesti\u00f3n de cercan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3056240662313483, "is_candidate": true}, {"start": 2150.237, "end": 2153.459, "text": "Los tratados de libre comercio que no tienen una...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3821039716672714, "is_candidate": true}, {"start": 2154.903, "end": 2160.029, "text": " una log\u00edstica regional, digamos, terminan siendo de suma cero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3791228848638377, "is_candidate": true}, {"start": 2160.029, "end": 2165.074, "text": "Bueno, pero tranquilo, Andr\u00e9s, el Transpac\u00edfico... Bueno, pero Trump est\u00e1 en Estados Unidos y yo estoy en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7315740250486685, "is_candidate": false}, {"start": 2165.074, "end": 2168.918, "text": "No, quiero decirte que el planteo de la suma cero no es s\u00f3lo con el que es lim\u00edtrofe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8093778428423601, "is_candidate": false}, {"start": 2168.918, "end": 2175.445, "text": "Bueno, pero es que en realidad, digamos, la discusi\u00f3n de fondo yo creo que es precisamente... S\u00f3lo con el lim\u00edtrofe dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40707365092104897, "is_candidate": true}, {"start": 2175.865, "end": 2179.768, "text": " Mirando... No... F\u00edjate que pon\u00eda a China como otro ejemplo y est\u00e1 bien lejos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7436293693293086, "is_candidate": false}, {"start": 2179.768, "end": 2184.11, "text": "S\u00ed, pero es que una cosa... A ver, hagamos la separaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26485375268496536, "is_candidate": true}, {"start": 2184.11, "end": 2190.915, "text": "Una cosa son los tratados bilaterales y otra cosa son los multilaterales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31560083278144857, "is_candidate": true}, {"start": 2190.915, "end": 2200.18, "text": "Mercosur cuando era, digamos, una construcci\u00f3n de pocos pa\u00edses regionalmente se encaminaba a construir un camino de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2504529798057331, "is_candidate": true}, {"start": 2205.056, "end": 2209.597, "text": " de alguna manera de sinergias comerciales, de complementariedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35627305450944247, "is_candidate": true}, {"start": 2209.597, "end": 2218.839, "text": "Cuando se empez\u00f3 a abrir hacia otros pa\u00edses, digamos, se abri\u00f3 m\u00e1s en la regi\u00f3n, termin\u00f3 desvaneci\u00e9ndose.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3134427706810038, "is_candidate": true}, {"start": 2218.839, "end": 2223.04, "text": "Y entonces se empezaron a pesar los tratados bilaterales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3938265064152915, "is_candidate": true}, {"start": 2223.04, "end": 2234.322, "text": "Nosotros, hoy, cuando miramos la econom\u00eda argentina, sufrimos los resfr\u00edos de Brasil porque, en t\u00e9rminos de intercambio comercial, el bilateral nuestro con Brasil es el m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27019971235264295, "is_candidate": true}, {"start": 2235.006, "end": 2242.413, "text": " Pero es por una cuesti\u00f3n de tama\u00f1os de mercado, de precio de la log\u00edstica por vecindad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28780635435677926, "is_candidate": true}, {"start": 2242.413, "end": 2246.057, "text": "Ahora, en el caso del ALCA, en el 2005, era toda Am\u00e9rica Latina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8763537473957246, "is_candidate": false}, {"start": 2246.057, "end": 2259.049, "text": "De hecho, despu\u00e9s cada uno de los pa\u00edses que estaban a favor de hacerlo y no se pudo hacer en conjunto, como Chile, como Per\u00fa, como Colombia, fueron llevando adelante tratados individuales, pero con menor posici\u00f3n de fuerza que si hubiera sido toda Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896337368964307, "is_candidate": false}, {"start": 2261.487, "end": 2265.289, "text": " O sea, el ALCA como concepto te parec\u00eda que no era conveniente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7612998141876343, "is_candidate": false}, {"start": 2265.289, "end": 2270.632, "text": "El TPP de hecho hoy est\u00e1, digamos, todos dicen Trump est\u00e1 denunciando el TPP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3014404557088908, "is_candidate": true}, {"start": 2270.632, "end": 2276.115, "text": "Hillary tambi\u00e9n anunci\u00f3 en la convenci\u00f3n dem\u00f3crata que iba a revisar el TPP.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29355880781638455, "is_candidate": true}, {"start": 2276.115, "end": 2289.843, "text": "Porque en realidad el problema que tenemos hoy es que tenemos a la gente sin trabajo en los pa\u00edses y tenemos un desaf\u00edo que tiene que ver con c\u00f3mo las aldeas locales son parte de la aldea global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28916174711477993, "is_candidate": true}, {"start": 2290.469, "end": 2313.296, "text": " Yo tuve la oportunidad de estar este a\u00f1o 10 d\u00edas en la Ecole de Francia, que la verdad es que es uno de los, dir\u00edamos, \u00e1mbitos de pensamiento estrat\u00e9gico m\u00e1s importantes del mundo, compartiendo con funcionarios y l\u00edderes pol\u00edticos de 19 pa\u00edses m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25313800179906143, "is_candidate": true}, {"start": 2313.296, "end": 2315.837, "text": "Uno de los temas que aparece es el tema del trabajo de los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4404920406922166, "is_candidate": true}, {"start": 2316.678, "end": 2317.898, "text": " Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8678276213148683, "is_candidate": false}, {"start": 2317.898, "end": 2320.96, "text": "Pero ah\u00ed son los robots el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7287095508526513, "is_candidate": false}, {"start": 2320.96, "end": 2323.7, "text": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n la reconversi\u00f3n de las econom\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.332456082728783, "is_candidate": true}, {"start": 2323.7, "end": 2340.846, "text": "El caso del correo franc\u00e9s que se transform\u00f3 en una empresa de log\u00edstica, digamos que funciona como back office de todo lo que es el comercio... Bueno, el gran desaf\u00edo es que cuatro de cada cinco trabajos de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os todav\u00eda no se inventaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.51601230307436, "is_candidate": false}, {"start": 2340.846, "end": 2344.968, "text": "Ahora, respecto a los tratados de libre comercio, tu mirada es una mirada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8975887273383718, "is_candidate": false}, {"start": 2346.769, "end": 2348.79, "text": " menos predispuesta a una globalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8174418496903921, "is_candidate": false}, {"start": 2348.79, "end": 2352.272, "text": "No, mi mirada es una mirada de conveniencia para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33670998426132837, "is_candidate": true}, {"start": 2352.272, "end": 2353.072, "text": "Analizar\u00edas caso a caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979780409953198, "is_candidate": false}, {"start": 2353.072, "end": 2356.474, "text": "Argentina tiene que firmar lo que le conviene a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36326893343756894, "is_candidate": true}, {"start": 2356.474, "end": 2359.875, "text": "Porque nosotros nuestra responsabilidad la tenemos con el trabajo de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35233614519685796, "is_candidate": true}, {"start": 2359.875, "end": 2361.696, "text": "\u00bfTe sorprendi\u00f3 el triunfo de Trump?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7810248225832299, "is_candidate": false}, {"start": 2361.696, "end": 2362.637, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8801205373214345, "is_candidate": false}, {"start": 2362.637, "end": 2364.738, "text": "\u00bfLo esperabas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7697729100848076, "is_candidate": false}, {"start": 2364.738, "end": 2367.519, "text": "Me gan\u00e9 varias apuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44829236247058213, "is_candidate": true}, {"start": 2367.519, "end": 2372.422, "text": "A Sergio Bendixen, por ejemplo, le gan\u00e9 una apuesta muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4136287377158395, "is_candidate": true}, {"start": 2373.325, "end": 2375.627, "text": " Pobre Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8245107723009392, "is_candidate": false}, {"start": 2375.627, "end": 2380.13, "text": "Va a tener que colaborar de manera gratuita conmigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4450234221145878, "is_candidate": true}, {"start": 2380.13, "end": 2385.935, "text": "Decime, \u00bfcrees que tendr\u00e1 consecuencias negativas para la Argentina el triunfo de Trump?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.799717489866531, "is_candidate": false}, {"start": 2385.935, "end": 2390.999, "text": "Los problemas de los argentinos no los resuelve ni Trump, ni Hillary, ni el ministro de China.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36129325548304925, "is_candidate": true}, {"start": 2390.999, "end": 2393.541, "text": "O sea, \u00bfcrees que no va a generar agregados de problemas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8492823310736837, "is_candidate": false}, {"start": 2393.541, "end": 2401.548, "text": "Lo que va a generar es mayor tasa de inter\u00e9s para los pa\u00edses emergentes porque el anuncio de ayer del trill\u00f3n de millones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27917937871065646, "is_candidate": true}, {"start": 2402.66, "end": 2407.784, "text": " lo que va a generar es una aspiradora de d\u00f3lares financiando eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3843213854772919, "is_candidate": true}, {"start": 2407.784, "end": 2412.748, "text": "El comercio mundial de bienes se redujo en los \u00faltimos dos a\u00f1os el 16%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7061408818365674, "is_candidate": false}, {"start": 2412.748, "end": 2421.035, "text": "Es una contracci\u00f3n m\u00e1s prolongada y m\u00e1s profunda que la de la crisis del 2008-2009.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8396077648612895, "is_candidate": false}, {"start": 2421.035, "end": 2430.062, "text": "\u00bfTen\u00e9s miedo de que se est\u00e9 generando una reca\u00edda a la crisis de las hipotecas del 2008 y del 2009 a nivel global?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8276548627655865, "is_candidate": false}, {"start": 2433.67, "end": 2439.433, "text": " Yo no s\u00e9 si, digamos, una reca\u00edda respecto de la crisis de las hipotecas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32709346286361474, "is_candidate": true}, {"start": 2439.433, "end": 2457.644, "text": "S\u00ed, lo que creo es que el nivel de concentraci\u00f3n de riqueza que hay en el mundo empieza a generar no solamente problemas de desigualdad muy serios, sino tambi\u00e9n problemas de funcionamiento en el comercio muy serios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24772083276486878, "is_candidate": true}, {"start": 2457.644, "end": 2461.927, "text": "Y lo que tenemos que mirar es los niveles de concentraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3642397525439953, "is_candidate": true}, {"start": 2463.18, "end": 2474.51, "text": " Y adem\u00e1s el otro problema es los estados que no tienen capacidad de imponer, de grabar a empresas globales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3019337792495298, "is_candidate": true}, {"start": 2474.51, "end": 2477.813, "text": "Voy a poner un ejemplo claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4610162730712607, "is_candidate": true}, {"start": 2477.813, "end": 2480.195, "text": "Hace 10 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3905748579503493, "is_candidate": true}, {"start": 2481.293, "end": 2489.935, "text": " para ir a mirar una pel\u00edcula en nuestra casa, mand\u00e1bamos a la esposa o al... Alguien al videoclip.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2927990116296816, "is_candidate": true}, {"start": 2489.935, "end": 2490.955, "text": "O \u00edbamos nosotros mismos al videoclip.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.683299856811906, "is_candidate": false}, {"start": 2490.955, "end": 2492.715, "text": "O ven\u00eda el delivery.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8612894805102875, "is_candidate": false}, {"start": 2492.715, "end": 2501.997, "text": "Hoy, digamos, la bajamos por Netflix y no hay, digamos, la misma imposici\u00f3n que ten\u00eda Blockbusters en t\u00e9rminos de... No solo de generaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32399719567361696, "is_candidate": true}, {"start": 2501.997, "end": 2502.597, "text": "No, no, de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8037713761832735, "is_candidate": false}, {"start": 2502.597, "end": 2504.237, "text": "Si no, en t\u00e9rminos de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644856774988578, "is_candidate": false}, {"start": 2504.237, "end": 2506.938, "text": "La Liga Global tambi\u00e9n desfinancia los estados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3614200004454462, "is_candidate": true}, {"start": 2508.175, "end": 2512.896, "text": " porque, digamos, consolida la acumulaci\u00f3n de renta sobre las compa\u00f1\u00edas globales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33119766904804016, "is_candidate": true}, {"start": 2512.896, "end": 2517.557, "text": "Ahora, \u00bfvos ves en la coyuntura un enfriamiento mundial de la econom\u00eda que puede producir una crisis como el 2008-2009?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8444492623040456, "is_candidate": false}, {"start": 2517.557, "end": 2517.657, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908276294339141, "is_candidate": false}, {"start": 2517.657, "end": 2520.138, "text": "No, distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5318582132977527, "is_candidate": false}, {"start": 2520.138, "end": 2535.962, "text": "Porque la crisis del 2008-2009 es una crisis de confianza en el sistema financiero que hoy dir\u00edamos que tal vez no aparece como un riesgo en el corto plazo en el horizonte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2814792742005341, "is_candidate": true}, {"start": 2536.343, "end": 2537.703, "text": " O sea, a ver si lo puedo traducir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8620421919557124, "is_candidate": false}, {"start": 2537.703, "end": 2541.864, "text": "El anterior fue alop\u00e1tico y este es como homeop\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8113356166819282, "is_candidate": false}, {"start": 2541.864, "end": 2545.805, "text": "Es algo que si no se soluciona produce un deterioro continuado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8152015538114646, "is_candidate": false}, {"start": 2545.805, "end": 2546.845, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7364693851515566, "is_candidate": false}, {"start": 2546.845, "end": 2549.786, "text": "Es como que estuviera envejeciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40939170072374664, "is_candidate": true}, {"start": 2549.786, "end": 2559.748, "text": "\u00bfCu\u00e1nto crees que la econom\u00eda, la marcha de la econom\u00eda, me refiero en este caso a la Argentina, ser\u00e1 determinante para el resultado de las elecciones legislativas del a\u00f1o pr\u00f3ximo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8328830043177526, "is_candidate": false}, {"start": 2559.748, "end": 2562.609, "text": "Siempre es importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122794653004306, "is_candidate": false}, {"start": 2562.609, "end": 2562.809, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8718723152480162, "is_candidate": false}, {"start": 2565.135, "end": 2571.797, "text": " En el 2009 y en el 2013 la econom\u00eda argentina no estaba mal y sin embargo el gobierno perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29104313992859765, "is_candidate": true}, {"start": 2571.797, "end": 2591.301, "text": "\u00bfNo crees que el rechazo de muchos sectores al regreso del kirchnerismo, lo que habl\u00e1bamos antes de la tendencia a la polarizaci\u00f3n, haga que mucha gente le perdone a Macri los defectos de su econom\u00eda e igual haga triunfar al oficialismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7756369257273718, "is_candidate": false}, {"start": 2591.301, "end": 2592.702, "text": "Eso es hacer futurolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4412004875650487, "is_candidate": true}, {"start": 2592.702, "end": 2594.502, "text": "S\u00ed creo que hoy hay una actitud", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4062701995840411, "is_candidate": true}, {"start": 2595.53, "end": 2606.436, "text": " de mayor tolerancia porque efectivamente la gente sinti\u00f3 alivio con el ciclo que termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27651671229961616, "is_candidate": true}, {"start": 2606.436, "end": 2622.265, "text": "Ahora, tambi\u00e9n siento que a esa tolerancia le est\u00e1 empezando a convivir alg\u00fan grado de desilusi\u00f3n de gente que crey\u00f3 que la Argentina iba a tener un momento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2747966775548363, "is_candidate": true}, {"start": 2624.024, "end": 2631.693, "text": " mejor en t\u00e9rminos econ\u00f3micos y que hoy siente que... hoy se empieza a desilusionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2937040677050511, "is_candidate": true}, {"start": 2631.693, "end": 2637.94, "text": "O sea, proyect\u00e1s que esa disculpa que le hace la gente sea decreciente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8917692081969668, "is_candidate": false}, {"start": 2637.94, "end": 2640.543, "text": "Siempre el primer a\u00f1o los gobiernos cuentan con mucho cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4204947478099985, "is_candidate": true}, {"start": 2642.045, "end": 2654.02, "text": " Pareciera que el segundo tambi\u00e9n, porque la primera elecci\u00f3n legislativa de todos los gobiernos democr\u00e1ticos posterior, obviamente al 83, dos salvo de la R\u00faa ganaron la primera elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8676144366622687, "is_candidate": false}, {"start": 2654.02, "end": 2660.268, "text": "Asumo el de Cristina Kirchner como una continuidad de N\u00e9stor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6883884825014337, "is_candidate": false}, {"start": 2660.268, "end": 2661.129, "text": "En cada ciclo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9071916452711668, "is_candidate": false}, {"start": 2662.69, "end": 2671.817, "text": " pareciera que la sociedad una vez que eligi\u00f3 al presidente ya est\u00e1 jugada y dice bueno quiero que le vaya bien porque si le va mal me va a ir mal a m\u00ed y en general salvo que se trate de algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8195587541069029, "is_candidate": false}, {"start": 2671.817, "end": 2675.739, "text": "S\u00ed, pero la sociedad tambi\u00e9n aprendi\u00f3 a no dar m\u00e1s cheques en blanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36925509140058244, "is_candidate": true}, {"start": 2675.739, "end": 2683.124, "text": "El 25 de octubre hubo tres candidatos que repartieron entre 8 \u00f3 9 y 5 millones de votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2687308449806106, "is_candidate": true}, {"start": 2683.124, "end": 2687.227, "text": "Hubo una fuerza de 35 puntos, una de 30 y una de 23.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3438869887805712, "is_candidate": true}, {"start": 2687.227, "end": 2691.07, "text": "La sociedad argentina ya no da m\u00e1s cheques en blanco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37934311811534016, "is_candidate": true}, {"start": 2694.275, "end": 2704.529, "text": " Entro ya directamente en elecciones de manera puntual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8131710299069501, "is_candidate": false}, {"start": 2704.529, "end": 2710.117, "text": "Se avecinan las elecciones y aunque son legislativas parece repetirse el escenario de las presidenciales del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7895089181488428, "is_candidate": false}, {"start": 2711.208, "end": 2720.856, "text": " Vos, en combinaci\u00f3n con Margarita Stolviser, aparec\u00e9s liderando las encuestas, pero por otro lado, parece operarse una sangr\u00eda en tus filas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616357023245382, "is_candidate": false}, {"start": 2720.856, "end": 2723.939, "text": "Lider\u00e1s esta vez por quien fue tu candidato a gobernador, Felipe Sol\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8437468283800118, "is_candidate": false}, {"start": 2723.939, "end": 2725.78, "text": "No, eso no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5629338959386295, "is_candidate": false}, {"start": 2725.78, "end": 2727.041, "text": "Es m\u00e1s, Felipe hace...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3640604387219092, "is_candidate": true}, {"start": 2728.198, "end": 2741.432, "text": " Algunos d\u00edas no solo desminti\u00f3 esa versi\u00f3n, sino que adem\u00e1s anunci\u00f3 la conformaci\u00f3n del Frente Renovador Peronista como una de las patas del Frente para el a\u00f1o que viene, de manera tal que no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23457513730695578, "is_candidate": true}, {"start": 2744.148, "end": 2756.915, "text": " \u00bfNo crees que Sol\u00e1, Alberto Fern\u00e1ndez y algunos sindicalistas, como de hecho mencionamos antes a Rodolfo Odaer, hablen de una unidad del peronismo cuando vos te postul\u00e1s como un espacio disruptor de esa fuerza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.851641122821457, "is_candidate": false}, {"start": 2756.915, "end": 2771.443, "text": "Es que en realidad lo que est\u00e1n es llamando a los peronistas que quieren so\u00f1ar con construir la Argentina de la movilidad social ascendente y no tener que cargar en la espalda a aquellos que tienen que explicar causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2703225355243595, "is_candidate": true}, {"start": 2772.309, "end": 2775.49, "text": " Es la unidad de los peronistas, no del PJ.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37153017172691594, "is_candidate": true}, {"start": 2775.49, "end": 2779.852, "text": "O sea, no es que ellos est\u00e9n yendo de vos, sino que ellos est\u00e1n llamando al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8317343384289716, "is_candidate": false}, {"start": 2779.852, "end": 2781.772, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.711687677437453, "is_candidate": false}, {"start": 2781.772, "end": 2783.473, "text": "Y adem\u00e1s es una decisi\u00f3n charlada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4883682013638112, "is_candidate": true}, {"start": 2783.473, "end": 2789.275, "text": "No es una estrategia individual, es una decisi\u00f3n charlada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4351597726779337, "is_candidate": true}, {"start": 2789.275, "end": 2796.978, "text": "Voy a contar una an\u00e9cdota que me parece divertida porque Felipe un d\u00eda me viene a ver y me dice, hay d\u00edas que no siento que soy la avanzada", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28101886498575557, "is_candidate": true}, {"start": 2797.956, "end": 2799.657, "text": " sino me siento una patrulla perdida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5498734151421925, "is_candidate": false}, {"start": 2799.657, "end": 2809.684, "text": "En realidad me parece que es bueno que a los peronistas que no tengan causas y que tengan sue\u00f1os los tenemos que abrazar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31802497037459787, "is_candidate": true}, {"start": 2809.684, "end": 2816.269, "text": "O sea, no se est\u00e1 repitiendo lo del a\u00f1o pasado, de Narv\u00e1ez, M\u00f3nica L\u00f3pez, Just\u00f3s y... No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9147201671704678, "is_candidate": false}, {"start": 2816.269, "end": 2817.77, "text": "No porque adem\u00e1s aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3452948375107554, "is_candidate": true}, {"start": 2817.77, "end": 2826.096, "text": "Inclusive estamos sumando dirigentes y lo hacemos de una manera mucho menos rimbombante que antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3613683988413502, "is_candidate": true}, {"start": 2826.096, "end": 2827.477, "text": "Ni para la suma ni para la resta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5481900618429472, "is_candidate": false}, {"start": 2827.882, "end": 2831.044, "text": " O sea, aprendiste a retenerlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9026879505506792, "is_candidate": false}, {"start": 2831.044, "end": 2839.929, "text": "S\u00ed, aprend\u00ed que la confianza en la gente es m\u00e1s importante que la suma de un dirigente o la resta de un dirigente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25508212677204667, "is_candidate": true}, {"start": 2839.929, "end": 2850.495, "text": "Una debilidad que compart\u00eds con Camemos es la falta de una referencia fuerte en la tercera secci\u00f3n electoral, el sur del Conurbano, donde el peronismo gan\u00f3 tres elecciones el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8398617725015997, "is_candidate": false}, {"start": 2851.717, "end": 2863.001, "text": " \u00bfTienes alguna estrategia para... En el 2013, sin embargo, nosotros empatamos en el sur del conurbano sin tener intendentes, empatamos en el sur del conurbano con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3222679522114743, "is_candidate": true}, {"start": 2863.001, "end": 2870.444, "text": "La diferencia ser\u00eda claro, legislativa... Lo que pasa es que le ganamos en la primera semana electoral por 600.000 votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5399370650984907, "is_candidate": false}, {"start": 2870.444, "end": 2877.947, "text": "Entonces, la diferencia fue muy grande en la zona donde m\u00e1s nos conocen y m\u00e1s valoran la gesti\u00f3n de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2798799676350294, "is_candidate": true}, {"start": 2878.766, "end": 2880.607, "text": " \u00bfPero ten\u00e9s alguna estrategia para en el sur?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9135262300978507, "is_candidate": false}, {"start": 2880.607, "end": 2882.328, "text": "Caminar, escuchar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5480655894997816, "is_candidate": false}, {"start": 2882.328, "end": 2885.611, "text": "Yo creo que la gente necesita que la abracen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4412598566382362, "is_candidate": true}, {"start": 2885.611, "end": 2893.336, "text": "O sea, vas a imaginar... Estoy caminando, lo hago en silencio, sin prensa, yendo a barrios, yendo a clubes, a centros de jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38836675166277246, "is_candidate": true}, {"start": 2893.336, "end": 2900.921, "text": "La diferencia es que yo creo que la gente quiere que vayamos a escucharla, no a sacarnos la foto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37081040619784944, "is_candidate": true}, {"start": 2900.921, "end": 2903.382, "text": "\u00bfCrees que Randazzo va a ser candidato en la provincia en 2017?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509178076416792, "is_candidate": false}, {"start": 2903.382, "end": 2906.104, "text": "No s\u00e9 c\u00f3mo va a resolver el kirchnerismo a la interna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4202482543220166, "is_candidate": true}, {"start": 2906.104, "end": 2907.305, "text": "La verdad es que es una duda...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4745204705299475, "is_candidate": true}, {"start": 2909.041, "end": 2916.623, "text": " que no tengo claro, digamos, c\u00f3mo la van a resolver, no tienen congreso, todav\u00eda no tuvieron apoderados definidos, no tienen mec\u00e1nica interna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32851373698214725, "is_candidate": true}, {"start": 2916.623, "end": 2919.724, "text": "Est\u00e1 bien, vos coloc\u00e1s a Randazzo en la interna del Kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0244934704935411, "is_candidate": false}, {"start": 2919.724, "end": 2924.005, "text": "Del FPB, digamos, que est\u00e1 en el Frente para la Victoria, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32682132577241074, "is_candidate": true}, {"start": 2924.005, "end": 2932.928, "text": "\u00bfNo imagin\u00e1s que Randazzo pueda ser un competidor para esos peronistas que salen a buscar de la Uni\u00f3n del Peronismo el frente renovador a la peronista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9327335633658613, "is_candidate": false}, {"start": 2932.928, "end": 2937.129, "text": "Hasta ahora no ha mostrado la voluntad de... Ojal\u00e1 tome la decisi\u00f3n de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3638029718970427, "is_candidate": true}, {"start": 2938.025, "end": 2941.606, "text": " Abandonan el frente para la victoria y de construir algo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.328674175066622, "is_candidate": true}, {"start": 2941.606, "end": 2943.006, "text": "Bienvenida a la competencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962286046145479, "is_candidate": true}, {"start": 2943.006, "end": 2945.047, "text": "Yo no le tengo miedo a la competencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48268473451904326, "is_candidate": true}, {"start": 2945.047, "end": 2949.088, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s que Cristina Kirchner va a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8461094902990236, "is_candidate": false}, {"start": 2949.088, "end": 2954.289, "text": "Si viene a la provincia de Buenos Aires y compite, tendremos que enfrentarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32973311177670894, "is_candidate": true}, {"start": 2954.289, "end": 2956.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 chances le asign\u00e1s de que eso suceda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8269761025454634, "is_candidate": false}, {"start": 2956.55, "end": 2958.391, "text": "\u00bfM\u00e1s que suceda o que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8009671812106508, "is_candidate": false}, {"start": 2958.391, "end": 2961.712, "text": "Vuelvo a repetir, no s\u00e9 c\u00f3mo va a resolver el kirchnerismo a su interna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2835915577350291, "is_candidate": true}, {"start": 2961.712, "end": 2963.412, "text": "Con Cristina, con Scioli o con Bandazzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4081725238955165, "is_candidate": true}, {"start": 2964.76, "end": 2966.081, "text": " Pero yo te pido un pron\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0027787067021505, "is_candidate": false}, {"start": 2966.081, "end": 2976.547, "text": "\u00bfVos crees que en esa definici\u00f3n de la interna, Cristina, es m\u00e1s probable que sea candidata en la provincia de Buenos Aires, en Santa Cruz, en ning\u00fan lado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.899954367379779, "is_candidate": false}, {"start": 2976.547, "end": 2977.847, "text": "Dale orden de prioridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7909665181257042, "is_candidate": false}, {"start": 2977.847, "end": 2979.708, "text": "\u00bfCrees que tiene m\u00e1s posibilidades que sea esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8819761550373688, "is_candidate": false}, {"start": 2979.708, "end": 2980.729, "text": "No quiere decir que vaya a suceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290979126557501, "is_candidate": false}, {"start": 2980.729, "end": 2982.67, "text": "Estamos hablando de prospecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7846704567332435, "is_candidate": false}, {"start": 2982.67, "end": 2984.111, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene m\u00e1s posibilidades que suceda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8784092602720903, "is_candidate": false}, {"start": 2984.418, "end": 2991.061, "text": " Lo que pasa es que despu\u00e9s la construcci\u00f3n no es sobre la prospecci\u00f3n sino sobre la afirmaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37181796275498646, "is_candidate": true}, {"start": 2991.061, "end": 2994.143, "text": "Prometo no hacer t\u00edtulo con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7671365998422862, "is_candidate": false}, {"start": 2994.143, "end": 2997.765, "text": "La verdad es que no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6272489069865035, "is_candidate": false}, {"start": 2997.765, "end": 2999.066, "text": "Tampoco me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4353816146792103, "is_candidate": true}, {"start": 2999.066, "end": 3006.109, "text": "Nosotros tenemos que construir una fuerza fuerte que represente a los peronistas y a los progresistas en la Argentina y que sea alternativa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35298176494636113, "is_candidate": true}, {"start": 3008.867, "end": 3009.687, "text": " al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.515946448772596, "is_candidate": false}, {"start": 3009.687, "end": 3020.749, "text": "Nosotros tenemos que mostrarle a la Argentina que hay un peronismo democr\u00e1tico, que puede ganar elecciones y que eso no significa destruir al gobierno que est\u00e1 gobernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2380940298836033, "is_candidate": true}, {"start": 3020.749, "end": 3032.551, "text": "Si vos estuvieras en el lugar de ella, \u00bfser\u00edas candidato en la provincia de Buenos Aires o en Santa Cruz?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.82471314055542, "is_candidate": false}, {"start": 3032.551, "end": 3036.072, "text": "Es muy dif\u00edcil ponerse en el lugar de ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.356871528107106, "is_candidate": true}, {"start": 3036.072, "end": 3037.072, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 evaluaci\u00f3n hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4811915020987788, "is_candidate": true}, {"start": 3038.313, "end": 3040.796, "text": " \u00bfO te lo doy vuelta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9427267156564998, "is_candidate": false}, {"start": 3040.796, "end": 3047.565, "text": "\u00bfVos quer\u00e9s que ella siga teniendo 30% de intenci\u00f3n de voto en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8395837975497864, "is_candidate": false}, {"start": 3047.565, "end": 3052.471, "text": "En teor\u00eda s\u00ed, en la pr\u00e1ctica hay que mostrarlo en las urnas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2478214829951395, "is_candidate": true}, {"start": 3052.471, "end": 3053.752, "text": "\u00bfTus encuestas te indican eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9297344131740016, "is_candidate": false}, {"start": 3053.752, "end": 3057.457, "text": "S\u00ed, no 30% un poquito menos, pero s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45886146735617184, "is_candidate": true}, {"start": 3058.175, "end": 3059.196, "text": " \u00bfTe sorprende la persistencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8567860211538354, "is_candidate": false}, {"start": 3059.196, "end": 3060.437, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7036060100160348, "is_candidate": false}, {"start": 3060.437, "end": 3073.946, "text": "Yo creo que hay una construcci\u00f3n que tiene que ver con la valoraci\u00f3n de cosas que en t\u00e9rminos de resultado en la vida de la gente, para la gente fueron importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24542049830572077, "is_candidate": true}, {"start": 3073.946, "end": 3078.79, "text": "Para un jubilado, la tarjeta argenta es poder ir a comprar en cuotas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3679606421404399, "is_candidate": true}, {"start": 3078.79, "end": 3083.333, "text": "Para una mam\u00e1 que tiene varios hijos, la Asignaci\u00f3n Universal fue un logro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2867339878907289, "is_candidate": true}, {"start": 3085.568, "end": 3087.45, "text": " Menem se fue en el 99 y en el 2003 sac\u00f3 25 puntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5419754990704299, "is_candidate": false}, {"start": 3087.45, "end": 3087.79, "text": "Decime, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8439809673817982, "is_candidate": false}, {"start": 3087.79, "end": 3087.83, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1760967858555134, "is_candidate": false}, {"start": 3095.542, "end": 3112.693, "text": " \u00bfAnaliz\u00e1s la posibilidad de que si la econom\u00eda no mejora, o si a\u00fan peor empeora, ese recuerdo positivo en parte de la provincia de Buenos Aires de Cristina Kirchner potencia a\u00fan m\u00e1s esa melancol\u00eda o ese recuerdo positivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8085585074661304, "is_candidate": false}, {"start": 3112.693, "end": 3112.993, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8576912270308632, "is_candidate": false}, {"start": 3112.993, "end": 3118.657, "text": "Yo creo que las sociedades nunca votan para atr\u00e1s, siempre votan para adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31798259395096873, "is_candidate": true}, {"start": 3118.657, "end": 3122.199, "text": "Y creo que Cristina es el pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46018697571595524, "is_candidate": true}, {"start": 3122.199, "end": 3123.26, "text": "Entremos en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8673478826169383, "is_candidate": false}, {"start": 3124.358, "end": 3133.186, "text": " Vos fuiste cr\u00edtico de la gesti\u00f3n de Ritondo en el Ministerio de Seguridad y la falta de reformas estructurales en la polic\u00eda bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8505749622491723, "is_candidate": false}, {"start": 3133.186, "end": 3149.52, "text": "Aunque ning\u00fan intendente lo dice de modo p\u00fablico, va ganando consenso la idea de que hay un estado terminal en la polic\u00eda bonaerense y que habr\u00eda un reclamo simult\u00e1neo de que los jefes comunales hicieran cargo de las polic\u00edas locales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8073772968180478, "is_candidate": false}, {"start": 3150.16, "end": 3151.961, "text": " \u00bfVos sos partidario de esa medida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9355086715340217, "is_candidate": false}, {"start": 3151.961, "end": 3154.381, "text": "\u00bfCrees que resuelve el problema de fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8428804743491172, "is_candidate": false}, {"start": 3154.381, "end": 3161.624, "text": "Yo creo que ninguna cosa individualmente resuelve el problema de fondo, sino un conjunto de pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27616126225230886, "is_candidate": true}, {"start": 3161.624, "end": 3172.927, "text": "Vidal se comprometi\u00f3 conmigo a convocar el a\u00f1o que viene una mesa para construir sobre la seguridad de la provincia una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3108083182550003, "is_candidate": true}, {"start": 3172.927, "end": 3178.109, "text": "Creo que es importante que la provincia tenga un FBI provincial propio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3562556602943957, "is_candidate": true}, {"start": 3179.148, "end": 3185.294, "text": " un \u00e1rea de investigaciones que trabaje con los fiscales, con la justicia, separado de la polic\u00eda bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29044806825667935, "is_candidate": true}, {"start": 3185.294, "end": 3194.202, "text": "Creo que es importante trabajar la polic\u00eda bonaerense por regiones y tener polic\u00edas de prevenci\u00f3n local, para que haya, en todos los casos, control por oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27003649853443246, "is_candidate": true}, {"start": 3195.433, "end": 3200.975, "text": " Prevenci\u00f3n en un lugar, seguridad en otro lugar e investigaci\u00f3n en otro lugar, y los tres control\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34571314802546427, "is_candidate": true}, {"start": 3200.975, "end": 3203.776, "text": "Es la mejor forma de romper con la connivencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41394678248613437, "is_candidate": true}, {"start": 3203.776, "end": 3215.119, "text": "Es muy dif\u00edcil que un fiscal pueda conseguir buenos resultados en una investigaci\u00f3n cuando el jefe de calle que utiliza, por ejemplo, para investigar a un desarmadero, es el mismo que protege al desarmadero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24674979171983302, "is_candidate": true}, {"start": 3218.344, "end": 3240.459, "text": " El tema de la divisi\u00f3n del partido de la Matanza que despert\u00f3 mucha pol\u00e9mica es resistido por la Intendente Magario y es uno de los pocos temas que hace coincidir a la di\u00e1spora del peronismo bonaerense por el temor a que de concretarse ser\u00eda indetenible por la falta de argumentos posteriores a una divisi\u00f3n como la de Loma de Zamora o la de Almirante Brown.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401005163224652, "is_candidate": false}, {"start": 3240.459, "end": 3242.761, "text": "\u00bfLo percibes como una soluci\u00f3n a los problemas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8349364569940152, "is_candidate": false}, {"start": 3242.761, "end": 3244.202, "text": "\u00bfCrees que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8451081034431698, "is_candidate": false}, {"start": 3244.202, "end": 3244.622, "text": "En el a\u00f1o 2000", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7893604920249521, "is_candidate": false}, {"start": 3247.169, "end": 3254.392, "text": " Yo plante\u00e9 que hab\u00eda que dividir Tigre, ya en aquel entonces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3682700813825551, "is_candidate": true}, {"start": 3254.392, "end": 3257.554, "text": "Y hoy sigo sosteniendo que cuando Tigre tenga 600.000, 650.000 habitantes, hay que dividirlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2719761438021949, "is_candidate": true}, {"start": 3262.772, "end": 3282.167, "text": " Las unidades chicas y con control de gasto son m\u00e1s eficientes para dar la respuesta al vecino, para hacerle el pavimento, para controlar la luz de la cuadra, para brindarle el servicio de prevenci\u00f3n de seguridad, para tener un sistema de monitoreo de c\u00e1maras importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2783301883201489, "is_candidate": true}, {"start": 3282.167, "end": 3283.088, "text": "Es un problema de escala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6231146691124962, "is_candidate": false}, {"start": 3284.677, "end": 3286.999, "text": " Vos ten\u00e9s a la descentralizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8932619532364967, "is_candidate": false}, {"start": 3286.999, "end": 3291.542, "text": "Estoy convencido que la descentralizaci\u00f3n mejora los servicios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5753951992303816, "is_candidate": false}, {"start": 3291.542, "end": 3294.384, "text": "No tengo ninguna duda que la descentralizaci\u00f3n mejora los servicios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41082894404842907, "is_candidate": true}, {"start": 3294.384, "end": 3300.428, "text": "En el caso de la seguridad, descentralizaci\u00f3n no significa abandono de la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31539872920375667, "is_candidate": true}, {"start": 3300.428, "end": 3304.751, "text": "La responsabilidad en madre tiene que ser estadual, para que no haya cotos de casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35682477492612097, "is_candidate": true}, {"start": 3304.751, "end": 3312.056, "text": "Y para que el Estado provincial, por encima, pueda intervenir frente a la aparici\u00f3n de un coto de casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2669950848787125, "is_candidate": true}, {"start": 3312.056, "end": 3313.998, "text": "En M\u00e9xico, por no mantener el Estado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47850317943805554, "is_candidate": true}, {"start": 3314.952, "end": 3319.654, "text": " Por no mantener en el medio entre lo nacional y lo local, se generaron cotos de caza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3245670045406016, "is_candidate": true}, {"start": 3319.654, "end": 3324.496, "text": "No nos puede pasar a nosotros lo que le pas\u00f3 a los mexicanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29880401794323685, "is_candidate": true}, {"start": 3324.496, "end": 3332.62, "text": "Sergio, un papel clave en tus di\u00e1logos con Vidal que reci\u00e9n mencionabas y tambi\u00e9n con Macri le cabe a Emilio Monz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8671359309544893, "is_candidate": false}, {"start": 3334.043, "end": 3340.225, "text": " quien a la vez es una polia de transmisi\u00f3n con los intendentes peronistas que se sienten perjudicados por su liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.949294776372255, "is_candidate": false}, {"start": 3340.225, "end": 3342.085, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n que vos manten\u00e9s con Monsa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8731726628288042, "is_candidate": false}, {"start": 3342.085, "end": 3343.325, "text": "Muy buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6964904709193517, "is_candidate": false}, {"start": 3343.325, "end": 3358.429, "text": "He tenido momentos de mucho conflicto, momentos de mucho di\u00e1logo, pero tenemos una muy buena relaci\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37745626709926805, "is_candidate": true}, {"start": 3358.429, "end": 3361.25, "text": "Y yo siempre digo que a la gente hay que juzgarla por los resultados tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36882133997760536, "is_candidate": true}, {"start": 3362.796, "end": 3381.721, "text": " hay ministros que no pueden mostrarle al presidente ning\u00fan resultado y la C\u00e1mara de Diputados, a partir del consenso y de la comprensi\u00f3n y de la vocaci\u00f3n nuestra porque en la Argentina haya gobierno y gobernabilidad, pero tambi\u00e9n de la vocaci\u00f3n de di\u00e1logo del gobierno y del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22335417014174852, "is_candidate": true}, {"start": 3381.721, "end": 3385.922, "text": "El gobierno tiene 70 leyes que mand\u00f3 al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38317674576120553, "is_candidate": true}, {"start": 3385.922, "end": 3387.822, "text": "Creo que ese es un m\u00e9rito para reconocerle a Monz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42223805921164503, "is_candidate": true}, {"start": 3390.288, "end": 3398.714, "text": " Se juntan a comer asados, son amigos personales... Hace 25 a\u00f1os que nos conocemos, mire si nos conocemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7463262655519527, "is_candidate": false}, {"start": 3398.714, "end": 3406.859, "text": "Nos hemos peleado m\u00e1s de lo que hemos comido asado, pero nos tenemos... Pero actualmente tienen una relaci\u00f3n familiar, inclusive, de amistad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47417092691373586, "is_candidate": true}, {"start": 3406.859, "end": 3410.842, "text": "Un v\u00ednculo familiar tenemos hace mucho, digamos, un v\u00ednculo personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31249909938776, "is_candidate": true}, {"start": 3411.781, "end": 3415.483, "text": " como la tengo con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, y sin embargo estamos en lugares distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3230811942662186, "is_candidate": true}, {"start": 3415.483, "end": 3428.051, "text": "Y la hija de Horacio, o las hijas ahora, digamos, la m\u00e1s chiquita tambi\u00e9n, o la hija de B\u00e1rbara inclusive, Manuela, conmigo tiene una relaci\u00f3n casi familiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2655211327680257, "is_candidate": true}, {"start": 3428.051, "end": 3431.513, "text": "Y sin embargo estamos en espacios distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3625859325939016, "is_candidate": true}, {"start": 3431.513, "end": 3436.716, "text": "Tenemos que aprender que estar en un lugar distinto no es un enemigo, es simplemente un adversario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34140384602016716, "is_candidate": true}, {"start": 3436.716, "end": 3439.498, "text": "\u00bfLo imagin\u00e1s a Monz\u00f3 volviendo al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.831665150706812, "is_candidate": false}, {"start": 3445.166, "end": 3446.687, "text": " Habr\u00eda que pregunt\u00e1rselo a Monz\u00f3ez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5268546018119831, "is_candidate": false}, {"start": 3446.687, "end": 3448.848, "text": "No, te pregunto si te lo imagin\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0255283903168584, "is_candidate": false}, {"start": 3448.848, "end": 3456.992, "text": "A Monz\u00f3ez ya se lo preguntamos, vos quedate tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622919506310622, "is_candidate": false}, {"start": 3456.992, "end": 3460.534, "text": "El problema es que primero tenemos que definir qu\u00e9 es el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47008645468689847, "is_candidate": true}, {"start": 3460.534, "end": 3463.275, "text": "Empecemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7431549378819565, "is_candidate": false}, {"start": 3463.275, "end": 3467.357, "text": "Y me parece que hay que definir qu\u00e9 es el peronismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31260683709274173, "is_candidate": true}, {"start": 3472.388, "end": 3500.889, "text": " Si uno mira la historia del peronismo uno tendr\u00eda que decir para este tiempo que el per\u00f3n del abrazo con Balb\u00edn el que reemplaz\u00f3 la idea del enemigo por la del adversario planteando que para un argentino no hab\u00eda nada mejor que otro argentino el per\u00f3n de Argentina fuerte en el marco del continentalismo el per\u00f3n del medio ambiente como valor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2906345738356624, "is_candidate": true}, {"start": 3503.287, "end": 3511.43, "text": " El per\u00f3n sabio, el per\u00f3n de su vuelta del exilio, creo que es el per\u00f3n de este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2864485422656583, "is_candidate": true}, {"start": 3511.43, "end": 3515.272, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo imaginas vos el futuro del peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8341671679506478, "is_candidate": false}, {"start": 3515.272, "end": 3531.019, "text": "Como un movimiento que vuelva a abrazar los sue\u00f1os de los m\u00e1s pobres y que olvide y deje de una vez y para siempre en el pasado la idea de los bolsos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26103445227061406, "is_candidate": true}, {"start": 3531.019, "end": 3532.019, "text": "Ese peronismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856873879742766, "is_candidate": false}, {"start": 3534.416, "end": 3539.218, "text": " Lo podr\u00eda tener Emilio, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7359285560174673, "is_candidate": false}, {"start": 3539.218, "end": 3544.4, "text": "\u00bfY te gustar\u00eda que ese peronismo tambi\u00e9n te tuviese a vos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8590553472619626, "is_candidate": false}, {"start": 3544.4, "end": 3547.621, "text": "Ese peronismo seguramente puede tener a muchos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3766180864986983, "is_candidate": true}, {"start": 3547.621, "end": 3560.626, "text": "Lo que hay que aprender es que construir el peronismo del futuro es anim\u00e1ndonos a dejar en el pasado a los que mancharon la historia del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31286349940986746, "is_candidate": true}, {"start": 3560.626, "end": 3563.487, "text": "\u00bfTe gustar\u00eda compartir trinchera con Monzo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0057816516257914, "is_candidate": false}, {"start": 3564.719, "end": 3566.821, "text": " La compartimos todos los d\u00edas en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.550808237546923, "is_candidate": false}, {"start": 3566.821, "end": 3577.628, "text": "Me refiero a trinchera en el sentido de estar en el mismo, no s\u00e9 si partido, movimiento pol\u00edtico, pero en el mismo sector pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8763214274539728, "is_candidate": false}, {"start": 3577.628, "end": 3580.65, "text": "Eso solo lo puede resolver el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3830634250358458, "is_candidate": true}, {"start": 3580.65, "end": 3582.251, "text": "No, no, claro, no estoy diciendo que vaya a ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8137550995412042, "is_candidate": false}, {"start": 3582.251, "end": 3584.393, "text": "Te pregunto, \u00bfte gustar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8480383894071697, "is_candidate": false}, {"start": 3584.393, "end": 3587.495, "text": "Compartimos muchos a\u00f1os, no veo por qu\u00e9 no podemos compartir el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3659572398230203, "is_candidate": true}, {"start": 3588.098, "end": 3595.962, "text": " O sea, la pregunta es, y aqu\u00ed s\u00ed hab\u00eda la b\u00fasqueda de un t\u00edtulo, para que seas absolutamente consciente, todo fair play.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533034947982083, "is_candidate": false}, {"start": 3595.962, "end": 3602.286, "text": "\u00bfTe gustar\u00eda ser el conductor de ese nuevo peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8594348691329531, "is_candidate": false}, {"start": 3602.286, "end": 3605.167, "text": "Me gustar\u00eda ser parte de ese nuevo peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3597587570764703, "is_candidate": true}, {"start": 3605.167, "end": 3606.868, "text": "El conductor lo elige la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4501154599558157, "is_candidate": true}, {"start": 3606.868, "end": 3613.052, "text": "Ok, pero \u00bfte gustar\u00eda que el Frente Renovador sea parte de ese nuevo peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8456995665687432, "is_candidate": false}, {"start": 3613.052, "end": 3616.914, "text": "Me gustar\u00eda que el Frente Renovador sea parte de un nuevo peronismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39480401928173026, "is_candidate": true}, {"start": 3617.851, "end": 3622.312, "text": " Con sectores progresistas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5029330732270888, "is_candidate": false}, {"start": 3622.312, "end": 3626.973, "text": "\u00bfEsa ser\u00eda su construcci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s importante para el futuro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8858924682095903, "is_candidate": false}, {"start": 3626.973, "end": 3628.153, "text": "\u00bfReconstruir el peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606237461032148, "is_candidate": false}, {"start": 3628.153, "end": 3630.014, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9225522871555621, "is_candidate": false}, {"start": 3630.014, "end": 3636.435, "text": "Mi construcci\u00f3n m\u00e1s importante para el futuro es darle a la democracia argentina la idea de alternancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3445510077578886, "is_candidate": true}, {"start": 3636.435, "end": 3637.856, "text": "En eso estamos con Margarita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5031364007922734, "is_candidate": false}, {"start": 3637.856, "end": 3642.717, "text": "Claro, pero mi pregunta es comprendiendo esa l\u00f3gica de reordenamiento pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8809169675468849, "is_candidate": false}, {"start": 3643.557, "end": 3652.119, "text": " Vos imagin\u00e1s que es necesario que se recupere la alternancia, la derecha en el gobierno y el peronismo progresista como oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6194775079299382, "is_candidate": false}, {"start": 3652.119, "end": 3660.481, "text": "Unificado, compitiendo con lo que hoy existe en el gobierno, al que denomin\u00e1s derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8510461924852717, "is_candidate": false}, {"start": 3660.481, "end": 3664.182, "text": "S\u00ed, digamos... No, no, estoy diciendo en sentido peyorativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7320872198245938, "is_candidate": false}, {"start": 3664.182, "end": 3670.704, "text": "Hace muy poquitas horas me toc\u00f3 ser conferencista junto con De La Sota, que estaba en Portugal, ahora est\u00e1 volviendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35389684100252927, "is_candidate": true}, {"start": 3673.009, "end": 3688.637, "text": " en una conferencia que precisamente planteaba este tema del fin de las ideolog\u00edas y esto de los gobiernos de derecha aplicando medidas seudopopulistas y de los gobiernos seudopopulistas aplicando ajustes ortodoxos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25964196297146047, "is_candidate": true}, {"start": 3688.637, "end": 3698.322, "text": "Me parece que la clase media argentina necesita representaci\u00f3n pol\u00edtica y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de representarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3222788154240769, "is_candidate": true}, {"start": 3698.894, "end": 3708.976, "text": " Vos podr\u00edas imaginar, m\u00e1s all\u00e1 de los nombres, que para que haya alternancia tiene que haber dos partidos con posibilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8633708620473326, "is_candidate": false}, {"start": 3708.976, "end": 3710.756, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6045014250190688, "is_candidate": false}, {"start": 3710.756, "end": 3720.138, "text": "Reproducir lo que fue... Con equipos... Con tradici\u00f3n partidaria, con una identidad... La tradici\u00f3n partidaria en esta era... Piensa en Trump.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5729197548851253, "is_candidate": false}, {"start": 3720.138, "end": 3725.96, "text": "Trump se lleva puesto todo el partido republicano y todo el partido dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40380113847643606, "is_candidate": true}, {"start": 3725.96, "end": 3727.78, "text": "O sea, se lleva puesto el sistema pol\u00edtico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46529429566016667, "is_candidate": true}, {"start": 3728.923, "end": 3733.425, "text": " Es la democracia m\u00e1s antigua del planeta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641775598396255, "is_candidate": false}, {"start": 3733.425, "end": 3744.571, "text": "M\u00e1s consolidada y m\u00e1s s\u00f3lida del planeta, porque en realidad hoy estamos en la era de la democracia masiv\u00edstica, donde todos los d\u00edas se construye legitimidad para arriba o para abajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3388182144560986, "is_candidate": true}, {"start": 3744.571, "end": 3750.174, "text": "La capilaridad de la informaci\u00f3n, la velocidad de la informaci\u00f3n genera una legitimidad de origen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3537588611169201, "is_candidate": true}, {"start": 3751.156, "end": 3753.297, "text": " y una legitimidad cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41531879199268207, "is_candidate": true}, {"start": 3753.297, "end": 3754.657, "text": "Sergio, vos ahora ten\u00e9s 44.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.886495428280681, "is_candidate": false}, {"start": 3754.657, "end": 3758.219, "text": "Ya me estoy poniendo viejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5586124719093284, "is_candidate": false}, {"start": 3758.219, "end": 3761.26, "text": "Ya no soy m\u00e1s ese joven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5646871148803432, "is_candidate": false}, {"start": 3761.26, "end": 3766.561, "text": "Pero es indudable que el futuro tiene m\u00e1s importancia para vos, casualmente por la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.853068343688158, "is_candidate": false}, {"start": 3766.561, "end": 3778.426, "text": "Y mi pregunta es, si vos crees que ese pa\u00eds futuro necesita del bipartidismo y de la alternancia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8208366594731464, "is_candidate": false}, {"start": 3781.416, "end": 3784.957, "text": " Me parece que es como el norte central que va a guiar tu construcci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8488156220392209, "is_candidate": false}, {"start": 3784.957, "end": 3785.617, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6864558851533371, "is_candidate": false}, {"start": 3785.617, "end": 3788.758, "text": "Yo creo que Argentina necesita dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3547720369706745, "is_candidate": true}, {"start": 3788.758, "end": 3800.84, "text": "Un sistema bipartidista donde est\u00e9 expresada la clase media, los sectores populares y el progresismo y lo que hoy representa Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3001973336532924, "is_candidate": true}, {"start": 3800.84, "end": 3808.162, "text": "Y adem\u00e1s creo que Argentina necesita un acuerdo econ\u00f3mico y social donde definamos cu\u00e1les son nuestras estrategias a 10 y a 20 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31120023046141687, "is_candidate": true}, {"start": 3810.607, "end": 3812.927, "text": " de algunas pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5392001903749754, "is_candidate": false}, {"start": 3812.927, "end": 3817.368, "text": "\u00bfEso ser\u00eda como recrear de alguna manera lo que fue el radicalismo y el peronismo en su momento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8441071900503355, "is_candidate": false}, {"start": 3817.368, "end": 3838.972, "text": "Eso ser\u00eda como darle a la Argentina un pacto de la concloa y un sistema... Claro, pero para que haya un pacto tendr\u00eda que haber actores primero, que hoy est\u00e1 muy desdibujado porque ni el radicalismo... Cambiemos es una cosa nueva, el pro tiene 10 a\u00f1os... En realidad Cambiemos es el radicalismo, digamos, subsistiendo en un sistema m\u00e1s amplio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5018659688819062, "is_candidate": false}, {"start": 3839.82, "end": 3850.747, "text": " y creo que nosotros tenemos la responsabilidad de construir el cambiemos del futuro donde el peronismo tiene que tener un lugar importante pero el progresismo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3127204744637123, "is_candidate": true}, {"start": 3850.747, "end": 3857.352, "text": "En esa l\u00f3gica, \u00bfse podr\u00eda decir que el Frente Renovador pretende", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8970101670246303, "is_candidate": false}, {"start": 3859.004, "end": 3871.1, "text": " transformar ese peronismo al rev\u00e9s, para desalojar a lo que podr\u00eda haber sido el Frente para la Victoria que lo hizo correr de su eje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8050575024516062, "is_candidate": false}, {"start": 3873.461, "end": 3876.023, "text": " Cuando dec\u00edas sacar los bolsos, \u00bfa qu\u00e9 te refer\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9339468176179834, "is_candidate": false}, {"start": 3876.023, "end": 3883.207, "text": "No, es que la Argentina tiene una responsabilidad futura, digamos, la dirigencia pol\u00edtica... \u00bfEs s\u00f3lo un tema de corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4034147763249565, "is_candidate": true}, {"start": 3883.207, "end": 3884.448, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6915291360604898, "is_candidate": false}, {"start": 3884.448, "end": 3886.009, "text": "Por eso, me parece mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7896593238841427, "is_candidate": false}, {"start": 3886.009, "end": 3891.412, "text": "Es republicanismo... Claro, el otro no sea un enemigo de alternancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7854729078222746, "is_candidate": false}, {"start": 3891.412, "end": 3901.919, "text": "Se podr\u00eda decir un peronismo m\u00e1s socialdem\u00f3crata, m\u00e1s... Jos\u00e9 Manuel de la Sota, para m\u00ed el dirigente m\u00e1s l\u00facido que tiene la Argentina, siempre dice", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4001030496569917, "is_candidate": true}, {"start": 3902.839, "end": 3924.084, "text": " que tenemos que construir un peronismo reformista, democr\u00e1tico, republicano y moderno y que, digamos, convocar y abrazar a los sectores progresistas, por ejemplo, es una tarea del peronismo moderno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3038479779753235, "is_candidate": true}, {"start": 3924.084, "end": 3929.986, "text": "\u00bfC\u00f3mo titular\u00edas eso si tuvieras que vos hacer el t\u00edtulo y que fuera honesto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8300599178133596, "is_candidate": false}, {"start": 3930.89, "end": 3946.54, "text": " Yo veo una l\u00ednea detr\u00e1s de todo esto que es claramente que hay un objetivo de largo plazo estrat\u00e9gico que es lograr que el peronismo se reconstruya y se reconstruya desde el peronismo hasta el sistema de partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8349053650442292, "is_candidate": false}, {"start": 3948.419, "end": 3957.961, "text": " Es que yo no lo planteo en t\u00e9rminos de reconstrucci\u00f3n del PJ, yo lo planteo en t\u00e9rminos de reconstrucci\u00f3n del sue\u00f1o de los peronistas, del conjunto de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33404811263922785, "is_candidate": true}, {"start": 3957.961, "end": 3959.461, "text": "Pero hay que hacer un partido pol\u00edtico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8656499296125569, "is_candidate": false}, {"start": 3959.461, "end": 3963.822, "text": "Hay que construir un movimiento pol\u00edtico, que es mucho m\u00e1s que un partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3910925293309012, "is_candidate": true}, {"start": 3963.822, "end": 3966.483, "text": "Cambiemos de un partido a un movimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37545743645042684, "is_candidate": true}, {"start": 3966.483, "end": 3973.684, "text": "Ok, hay que construir un movimiento que le d\u00e9 continuidad a lo que fue el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.796845264346828, "is_candidate": false}, {"start": 3975.915, "end": 3983.18, "text": " hay que construir un movimiento que le d\u00e9 continuidad a las ideas de justicia social del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3259866526709838, "is_candidate": true}, {"start": 3983.18, "end": 3984.681, "text": "Y que incorpore a los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9330575003694412, "is_candidate": false}, {"start": 3984.681, "end": 3987.342, "text": "Y que incorpore a los sectores progresistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8747226999158918, "is_candidate": false}, {"start": 3987.342, "end": 3989.504, "text": "Eso lo entend\u00ed, pero que tambi\u00e9n incorpore al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9153487201428159, "is_candidate": false}, {"start": 3989.504, "end": 3994.727, "text": "Donde est\u00e9 el sue\u00f1o de justicia social y movilidad social ascendente, ah\u00ed van a estar los peronistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4091878136224325, "is_candidate": true}, {"start": 3994.727, "end": 4000.811, "text": "Para decirme, Sergio, y nuevamente con la misma b\u00fasqueda, claro, y b\u00fasqueda adem\u00e1s de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.711380407454828, "is_candidate": false}, {"start": 4002.053, "end": 4011.857, "text": " No quedarse en la chiquita, sino que estos textos largos sirvan para una comprensi\u00f3n m\u00e1s profunda y estrat\u00e9gica y casi hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8923149916170898, "is_candidate": false}, {"start": 4011.857, "end": 4023.021, "text": "\u00bfPodr\u00eda decirse de que tambi\u00e9n la tarea de Monceau, por ejemplo, en Cambiemos, extraerse a parte del peronismo a Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8247596364700479, "is_candidate": false}, {"start": 4023.021, "end": 4028.804, "text": "A ver, yo estoy planteando de valores, no de cooptaci\u00f3n de dirigentes, y me parece que hay una diferencia central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4117426687138631, "is_candidate": true}, {"start": 4029.809, "end": 4040.236, "text": " Yo estoy planteando un tema de valores, del sue\u00f1o de la casa propia, del sue\u00f1o de la educaci\u00f3n p\u00fablica, del trabajo como motor de la comunidad social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4190155255639044, "is_candidate": true}, {"start": 4040.236, "end": 4046.481, "text": "El PJ, \u00bfqu\u00e9 futuro le ves al partido institucional, partido justicialista, que est\u00e1n gobernadores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8638529186624898, "is_candidate": false}, {"start": 4048.436, "end": 4063.344, "text": " \u00bfesa estructura vos la ves reconvirti\u00e9ndose, que el Frente Renovador la integre, la conduzca, o est\u00e1s hablando de que muera el PJ y valores del peronismo pero sin el PJ?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8060471703311146, "is_candidate": false}, {"start": 4063.344, "end": 4068.667, "text": "Es que el PJ hoy, tal como est\u00e1, es una instituci\u00f3n vac\u00eda de valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3575241570068767, "is_candidate": true}, {"start": 4070.017, "end": 4077.319, "text": " Claro, entonces, a lo mejor tu planteo ser\u00eda, voy a recuperar los valores, pero creo que el PJ como instituci\u00f3n tendr\u00eda que desaparecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8206087039891793, "is_candidate": false}, {"start": 4077.319, "end": 4089.363, "text": "Pero en este caso ser\u00eda, el PJ se distinguir\u00eda o ser\u00eda una fuerza que ir\u00eda perdiendo significancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7085801883296308, "is_candidate": false}, {"start": 4089.363, "end": 4097.525, "text": "Hoy los radicales son m\u00e1s que lo que nos sirve de radical, los radicales como simbolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.276246206043393, "is_candidate": true}, {"start": 4100.026, "end": 4112.713, "text": " Pero todos los integrantes de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, org\u00e1nicamente... No, hay muchos radicales que se hab\u00edan ido antes al PRO y hay radicales en el Frente Renovador... No, no, digo los que siguen estando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6418815307558581, "is_candidate": false}, {"start": 4112.713, "end": 4117.856, "text": "De hecho, hay muchos radicales en el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36040908064092314, "is_candidate": true}, {"start": 4117.856, "end": 4121.878, "text": "La Argentina tiene a su sistema de partidos tradicionales en crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4375639343917863, "is_candidate": true}, {"start": 4121.878, "end": 4127.702, "text": "Tenemos que construir un nuevo sistema para darle al pa\u00eds previsibilidad futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3480682800433408, "is_candidate": true}, {"start": 4127.702, "end": 4127.882, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0311903542159369, "is_candidate": false}, {"start": 4129.108, "end": 4137.113, "text": " Si el sistema tiene que tener alternancia, requiere que sea bipartidista para que haya dos organizaciones, entonces no puede haber tres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8340960887854598, "is_candidate": false}, {"start": 4137.113, "end": 4138.293, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.714851311526165, "is_candidate": false}, {"start": 4138.293, "end": 4141.875, "text": "No, siguiendo con el planteo del bipartidismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7149511176699581, "is_candidate": false}, {"start": 4141.875, "end": 4145.297, "text": "No necesariamente puede haber m\u00e1s de dos, hay dos mayoritarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3874665869985, "is_candidate": true}, {"start": 4145.297, "end": 4152.942, "text": "No me refiero a dos mayoritarias, para lo cual el espacio del peronismo... Es que no empezamos a construir una nueva mayor\u00eda de peronistas y progresistas, eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6019229834896485, "is_candidate": false}, {"start": 4155.809, "end": 4157.879, "text": " Vuelvo a la puntual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9240785747763917, "is_candidate": false}, {"start": 4160.205, "end": 4162.127, "text": " No, ya dejemos, ya dejemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9023213220577044, "is_candidate": false}, {"start": 4162.127, "end": 4171.274, "text": "En la Provincia, Vidal logr\u00f3 lo que no pudo Macri a nivel nacional, la renuncia a la Procuradora General Mar\u00eda del Carmen Falvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8408668702826017, "is_candidate": false}, {"start": 4171.274, "end": 4185.445, "text": "De hecho, la sesi\u00f3n en que la reforma al Ministerio P\u00fablico para avanzarse un recorte de las funciones sobre la Procuradur\u00eda Nacional se cay\u00f3 porque Elisa Carri\u00f3 cuestion\u00f3 el acuerdo alcanzado entre vos y Miguel \u00c1ngel Pichetto con Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8846332199079082, "is_candidate": false}, {"start": 4186.662, "end": 4189.785, "text": " Sin embargo, no se escuch\u00f3 decir nada sobre Falvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8442451630961606, "is_candidate": false}, {"start": 4189.785, "end": 4193.688, "text": "\u00bfC\u00f3mo evalu\u00e1s la salida de Falvo y el cambio de la procuradur\u00eda en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7969954310210743, "is_candidate": false}, {"start": 4193.688, "end": 4204.297, "text": "Me parece un dato... No se escuch\u00f3 al Frente Renovador, s\u00ed, tal vez no se me escuch\u00f3 a m\u00ed, pero las 31 legisladoras del Frente Renovador s\u00ed manifestaron su opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24794924775376104, "is_candidate": true}, {"start": 4204.297, "end": 4212.865, "text": "El problema es que muchas veces sufrimos el castigo de que si no hablo yo pareciera que el Frente Renovador no tiene voz, cuando tiene dirigentes en la provincia de mucho peso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27375476601336657, "is_candidate": true}, {"start": 4212.865, "end": 4214.046, "text": "Jorge Sargini, de hecho,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5407162954811668, "is_candidate": false}, {"start": 4215.105, "end": 4223.492, "text": " es alguien de un incuestionable tama\u00f1o pol\u00edtico y, sin embargo, a veces pareciera que de todos los temas tengo que opinar yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3203715916272323, "is_candidate": true}, {"start": 4223.492, "end": 4235.581, "text": "Nosotros creemos que es sano que haya recambio institucional y ahora estamos justo en el periodo de... Es l\u00f3gico que el gobernador proponga quien lidera la pol\u00edtica criminal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2592448138106388, "is_candidate": true}, {"start": 4235.581, "end": 4238.803, "text": "De hecho, en Estados Unidos directamente lo pone el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41442267593670057, "is_candidate": true}, {"start": 4238.803, "end": 4243.787, "text": "\u00bfSe asoci\u00f3 tu visi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6611849506185175, "is_candidate": false}, {"start": 4245.104, "end": 4256.749, "text": " en versiones de que tendr\u00edas reparos a que sea Julio Contegr\u00e1n, secretario de Galicia y t\u00e9cnico de Vidal, el que reemplacen el cargo por no reunir el requisito de antig\u00fcedad del domicilio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8690158851456222, "is_candidate": false}, {"start": 4256.749, "end": 4258.07, "text": "\u00bfEs as\u00ed o es una versi\u00f3n infundada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9173067022050289, "is_candidate": false}, {"start": 4258.747, "end": 4264.988, "text": " El problema es que est\u00e1n tratando de ver c\u00f3mo me usan a m\u00ed para frenar las designaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40683708282623976, "is_candidate": true}, {"start": 4264.988, "end": 4276.191, "text": "La verdad es que no opino, vuelvo a repetir, creo que eso es una tarea de la legislatura que lo que va a hacer ahora es el control de las oposiciones planteadas en el periodo de oposiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2937144312241722, "is_candidate": true}, {"start": 4276.191, "end": 4282.172, "text": "O sea, no te opones ni te molesta que fuera Julio Contreras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7696771419257701, "is_candidate": false}, {"start": 4282.172, "end": 4286.853, "text": "No tengo una opini\u00f3n formada de Julio, lo vi una sola vez en mi vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39521677488675167, "is_candidate": true}, {"start": 4289.213, "end": 4299.176, "text": " Tengo muy buenas referencias acad\u00e9micas de \u00e9l, pero bueno, es tarea de los legisladores y voy a escuchar la opini\u00f3n de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.328555544197351, "is_candidate": true}, {"start": 4299.176, "end": 4311.36, "text": "Para concluir con la provincia, La Habana sale a criticar el endeudamiento del Gobierno Nacional, pero se dice poco sobre el endeudamiento que toma y que tomar\u00e1 la provincia m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7731601484424745, "is_candidate": false}, {"start": 4313.067, "end": 4320.812, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hay una omisi\u00f3n y evaluaci\u00f3n entre la deuda nacional y la deuda provincial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5845152286591009, "is_candidate": false}, {"start": 4320.812, "end": 4322.313, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8686910209969185, "is_candidate": false}, {"start": 4322.313, "end": 4341.688, "text": "A m\u00ed me parece que el problema es que Scioli dej\u00f3 una provincia quebrada y hundida sobre los municipios y la situaci\u00f3n de deuda contra producto o de deuda contra presupuesto en el caso de la provincia de Buenos Aires, las provincias no tienen la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26775099738320207, "is_candidate": true}, {"start": 4342.803, "end": 4348.187, "text": " de crecer en sus recursos de la misma manera que la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46280003603957287, "is_candidate": true}, {"start": 4348.187, "end": 4353.531, "text": "Y entonces el desaf\u00edo en la Provincia de Buenos Aires es m\u00e1s complejo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40892597711695533, "is_candidate": true}, {"start": 4353.531, "end": 4361.256, "text": "Uno tiene que tener una mirada m\u00e1s responsable cuando habla de la Provincia de Buenos Aires, porque si Ud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3311546743683803, "is_candidate": true}, {"start": 4361.256, "end": 4366.14, "text": "la dej\u00f3 quebrada... Yo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7938505886938496, "is_candidate": false}, {"start": 4367.579, "end": 4370.981, "text": " Decime, \u00bfes ingobernable la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9040937501106517, "is_candidate": false}, {"start": 4370.981, "end": 4375.203, "text": "\u00bfSer gobernador de la provincia de Buenos Aires es m\u00e1s dif\u00edcil que ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7806949430688345, "is_candidate": false}, {"start": 4375.203, "end": 4379.125, "text": "Alguna vez tenemos que pensar en dividir la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3712766839208409, "is_candidate": true}, {"start": 4379.125, "end": 4386.789, "text": "Porque al gobernador de C\u00f3rdoba le cuesta gobernar C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3785265984354639, "is_candidate": true}, {"start": 4386.789, "end": 4389.93, "text": "Al gobernador de Santa Fe le cuesta gobernar Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4382849272453453, "is_candidate": true}, {"start": 4389.93, "end": 4394.172, "text": "Imag\u00ednese gobernar cinco veces Santa Fe o seis veces C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3320057579732715, "is_candidate": true}, {"start": 4394.172, "end": 4395.173, "text": "O seis veces Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.621747612877789, "is_candidate": false}, {"start": 4396.707, "end": 4413.187, "text": " con tantas diferencias y asimetr\u00edas, la realidad de La Matanza es una, la realidad de Patagones es otra, alguna vez por lo menos nos tenemos que dar el gusto de evaluar la regionalizaci\u00f3n, la divisi\u00f3n, alg\u00fan instrumento que ponga al Estado m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27706493965464163, "is_candidate": true}, {"start": 4414.475, "end": 4421.098, "text": " Sergio, \u00bfvos le prometiste a Margarita que pod\u00eda ser candidata a gobernadora, o vos presidente en el 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8926294632904475, "is_candidate": false}, {"start": 4421.098, "end": 4423.74, "text": "No, no, no, para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7936205890771072, "is_candidate": false}, {"start": 4423.74, "end": 4429.642, "text": "Yo no habl\u00e9 con Margarita de ese tema, ni siquiera hablamos de las candidaturas del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35834333658177364, "is_candidate": true}, {"start": 4429.642, "end": 4438.787, "text": "Hablamos en su momento del tema corte, cuando nosotros planteamos la campa\u00f1a de Margarita en el corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4473787376370908, "is_candidate": true}, {"start": 4441.405, "end": 4464.028, "text": " Ella bromea siempre con que cuando, si yo soy presidente, ella quiere irse a la corte internacional de la Haya, ahora como est\u00e1 jugando uno de los hijos en la NBA, dice que le gustar\u00eda irse a Estados Unidos, pero en realidad es todo broma, todo broma, no estamos mirando el tema de las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3423177168287509, "is_candidate": true}, {"start": 4465.538, "end": 4484.423, "text": " Sergio, \u00bfpor qu\u00e9 en la Ciudad de Buenos Aires, a tan pocos kil\u00f3metros de Tigre, y en alg\u00fan sentido con una composici\u00f3n de clase media que no es tan distinta en el caso de Tigre, tu partido tiene tan poco peso electoral en la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8439455011216075, "is_candidate": false}, {"start": 4484.423, "end": 4488.484, "text": "Si miro la elecci\u00f3n de jefe de gobierno es cierto, si miro la elecci\u00f3n de diputados nacionales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2542884871380714, "is_candidate": true}, {"start": 4489.67, "end": 4493.013, "text": " ya deja de ser, digamos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46602786143462105, "is_candidate": true}, {"start": 4493.013, "end": 4510.525, "text": "Algo parecido a lo que te pasaba en el sur que mencion\u00e1bamos antes, que las elecciones para legisladores tuviste... La ciudad tiene su propia din\u00e1mica y el votante de Buenos Aires es un votante sofisticado, que elige, que no le gusta que le pongan un nombre, una marca, un partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5439056770774053, "is_candidate": false}, {"start": 4510.525, "end": 4514.528, "text": "De hecho, Mart\u00edn Lust\u00f3 no ten\u00eda partido y termina, casi le gana Horacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3341288211426311, "is_candidate": true}, {"start": 4517.232, "end": 4521.775, "text": " Y en tu caso, \u00bfpor qu\u00e9 crees que no logr\u00e1s tener candidatos ejecutivos en el punto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8511873857195177, "is_candidate": false}, {"start": 4521.775, "end": 4527.319, "text": "No, la primera vez porque \u00e9ramos una fuerza que estaba apareciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40156256634938825, "is_candidate": true}, {"start": 4527.319, "end": 4533.483, "text": "Lo que armamos fue... Despu\u00e9s en la elecci\u00f3n legislativa, Marco Lava\u00f1i hizo una gran elecci\u00f3n como diputado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30690208843428735, "is_candidate": true}, {"start": 4533.483, "end": 4534.223, "text": "Muy buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5983321772657992, "is_candidate": false}, {"start": 4534.223, "end": 4540.988, "text": "De hecho, metimos dos diputados nacionales en la elecci\u00f3n de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4061791862276529, "is_candidate": true}, {"start": 4540.988, "end": 4541.008, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 4545.588, "end": 4549.289, "text": " \u00bfTe pasa a vos lo que le pasaba a Macri hace ocho a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8398506712730283, "is_candidate": false}, {"start": 4549.289, "end": 4558.471, "text": "De que no ten\u00eda candidatos fuera de su... No, no, vamos a tener un muy buen candidato capital el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6548079401262537, "is_candidate": false}, {"start": 4558.471, "end": 4561.911, "text": "Pero lleva un tiempo construir una cadena de candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8420105171055067, "is_candidate": false}, {"start": 4561.911, "end": 4573.214, "text": "S\u00ed, es un proceso en el que uno tiene que asumir, que es una tarea de largo plazo, en la que a veces pierde y tiene que reiterar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2551923080509858, "is_candidate": true}, {"start": 4573.214, "end": 4574.314, "text": "Estaba haciendo un c\u00e1lculo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7855829963118491, "is_candidate": false}, {"start": 4575.745, "end": 4578.047, "text": " Alpro le llev\u00f3 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8365134725221597, "is_candidate": false}, {"start": 4578.047, "end": 4580.269, "text": "El Frente Renovador debuta en el 2013.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8848949345860841, "is_candidate": false}, {"start": 4580.269, "end": 4584.012, "text": "Ser\u00eda el 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8771990606927346, "is_candidate": false}, {"start": 4584.012, "end": 4587.635, "text": "La verdad es que no s\u00e9 si se puede hacer ese paralelismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3253055139383453, "is_candidate": true}, {"start": 4587.635, "end": 4593.139, "text": "Me parece que son contextos distintos, realidades distintas, or\u00edgenes distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3669398760748065, "is_candidate": true}, {"start": 4593.139, "end": 4595.481, "text": "\u00bfTe imaginas a Macri present\u00e1ndose a la reelecci\u00f3n del 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9037821938897921, "is_candidate": false}, {"start": 4597.81, "end": 4603.753, "text": " Creo que lo va a evaluar cuando llegue el momento, que hoy lo plantea... Pero en la medida que tenga posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42717727061107225, "is_candidate": true}, {"start": 4603.753, "end": 4609.795, "text": "Hoy lo plantea para ponerle adem\u00e1s norte, adem\u00e1s para enfriar la interna de su propio espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45002086695759513, "is_candidate": true}, {"start": 4609.795, "end": 4615.858, "text": "Pero asumiendo que el vea que tiene posibilidades, \u00bfle asign\u00e1s que \u00e9l tenga posibilidades de competir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7968515379602916, "is_candidate": false}, {"start": 4615.858, "end": 4621.3, "text": "A segunda vuelta es un l\u00edmite muy complejo, que hay que mirar c\u00f3mo funciona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2864516504368577, "is_candidate": true}, {"start": 4623.756, "end": 4634.599, "text": " O sea que, \u00bfle asign\u00e1s posibilidades a que, aunque sea competitiva su candidatura, pueda sentirse satisfecho con haber cumplido un mandato presidencial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8574904684790742, "is_candidate": false}, {"start": 4634.599, "end": 4636.619, "text": "Yo tengo esa sospecha, por eso lo pregunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9517431375183926, "is_candidate": false}, {"start": 4636.619, "end": 4641.281, "text": "Estamos en el terreno de una conjetura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468863325651331, "is_candidate": false}, {"start": 4641.281, "end": 4647.342, "text": "Ah\u00ed, digamos, hay que ver qu\u00e9 mana, si la historia o el deseo de poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34008183993184515, "is_candidate": true}, {"start": 4647.342, "end": 4649.623, "text": "Siempre aparece esa contradicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4409044658935286, "is_candidate": true}, {"start": 4650.273, "end": 4658.242, "text": " Bozo es un animal pol\u00edtico formado desde joven en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7345067382937887, "is_candidate": false}, {"start": 4658.242, "end": 4661.105, "text": "Me refiero a una persona que se ha dedicado toda su vida adulta a esa actividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6556149414314532, "is_candidate": false}, {"start": 4666.783, "end": 4684.553, "text": " El Macri que vos fuiste viendo a lo largo de estos \u00faltimos a\u00f1os y con su evoluci\u00f3n que ha ido teniendo de ejercer cargos p\u00fablicos, \u00bfcrees que lo fue lo suficientemente transformador como para que sienta la pol\u00edtica como algo que no se puede desprender, como sienten la mayor\u00eda de los pol\u00edticos que no pueden dejarla nunca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8022381398829388, "is_candidate": false}, {"start": 4684.553, "end": 4691.777, "text": "Es que yo creo que en realidad eso no tiene que ver con lo suficiente, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410126716131512, "is_candidate": true}, {"start": 4692.917, "end": 4695.398, "text": " con la adrenalina que genera la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3533241081869716, "is_candidate": true}, {"start": 4695.398, "end": 4697.88, "text": "Creo que tiene que ver con qu\u00e9 otra vida tiene uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41644457126948253, "is_candidate": true}, {"start": 4697.88, "end": 4707.625, "text": "Yo siento que, digamos, mi vida familiar y mi vida con mis amigos me completa m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2348772271374171, "is_candidate": true}, {"start": 4707.625, "end": 4713.048, "text": "Hace 10 a\u00f1os por ah\u00ed esto no me pasaba tanto y viv\u00eda m\u00e1s pendiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.264460182129285, "is_candidate": true}, {"start": 4713.048, "end": 4715.65, "text": "\u00bfEconomiz\u00e1s, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7205402807508903, "is_candidate": false}, {"start": 4715.65, "end": 4716.59, "text": "No, nunca jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49906581833338426, "is_candidate": true}, {"start": 4716.59, "end": 4718.351, "text": "\u00bfNunca tuviste la tentaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353803046133987, "is_candidate": false}, {"start": 4718.351, "end": 4719.832, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7085373701150264, "is_candidate": false}, {"start": 4719.832, "end": 4720.753, "text": "Trato de, en todo caso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6287036237526977, "is_candidate": false}, {"start": 4723.337, "end": 4724.558, "text": " De parar y pensar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46910777187270625, "is_candidate": true}, {"start": 4724.558, "end": 4725.959, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la relaci\u00f3n con tus viejos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8143105025259065, "is_candidate": false}, {"start": 4725.959, "end": 4726.759, "text": "Muy buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7283304787529918, "is_candidate": false}, {"start": 4726.759, "end": 4729.361, "text": "Los amo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6040058096834671, "is_candidate": false}, {"start": 4729.361, "end": 4730.481, "text": "Soy un tipo agradecido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5195454379475385, "is_candidate": false}, {"start": 4730.481, "end": 4734.244, "text": "Ellos vinieron a este pa\u00eds sin nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43559697511847706, "is_candidate": true}, {"start": 4734.244, "end": 4735.745, "text": "Los dos escap\u00e1ndose de la guerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4793933350233357, "is_candidate": true}, {"start": 4735.745, "end": 4739.007, "text": "Y la verdad es que les fue bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3829519471045313, "is_candidate": true}, {"start": 4739.007, "end": 4740.748, "text": "\u00bfEmpresa constructora tu viejo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9473011457374949, "is_candidate": false}, {"start": 4740.748, "end": 4741.308, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8077769645100409, "is_candidate": false}, {"start": 4741.308, "end": 4743.65, "text": "Empresita, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5125402184434429, "is_candidate": false}, {"start": 4743.65, "end": 4744.61, "text": "Les fue bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5666881377301595, "is_candidate": false}, {"start": 4744.61, "end": 4747.012, "text": "Se cay\u00f3 y se levant\u00f3 como en Argentina tantas veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40990944727558687, "is_candidate": true}, {"start": 4747.012, "end": 4747.032, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 4750.152, "end": 4753.211, "text": " Y la verdad es que lo m\u00e1s importante que nos dio a mi hermana y a m\u00ed fue educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3431587255606119, "is_candidate": true}, {"start": 4754.188, "end": 4763.432, "text": " Sergio, siguiendo con el tema este de la estructura nacional, el PRO claramente ten\u00eda en el 2005 un problema de construcci\u00f3n de base nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879511836468678, "is_candidate": false}, {"start": 4763.432, "end": 4769.274, "text": "Ganaba en la ciudad de Buenos Aires y sal\u00eda a la ciudad de Buenos Aires y no pod\u00eda hacer pie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8629535572502388, "is_candidate": false}, {"start": 4769.274, "end": 4773.976, "text": "Y como que hubiera un curso sonoro, un tiempo necesario en el que no se puede saltar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8377565630253292, "is_candidate": false}, {"start": 4773.976, "end": 4781.179, "text": "Creo que hab\u00eda un proverbio chino que dec\u00eda que no se puede tirar de la flor para que crezca, porque no va a crecer m\u00e1s r\u00e1pido si no se rompe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8857069540006371, "is_candidate": false}, {"start": 4781.999, "end": 4806.768, "text": " Entonces, siguiendo en ese planteo de lo nacional, la necesidad de candidaturas a nivel de todo el pa\u00eds, as\u00ed como el PRO logr\u00f3 su expansi\u00f3n nacional con la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, se podr\u00eda decir que podr\u00eda el Frente Renovador lograr", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7889595448974926, "is_candidate": false}, {"start": 4808.32, "end": 4816.492, "text": " una fuerza nacional sin poder incorporar a la parte que sea del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8298881411258396, "is_candidate": false}, {"start": 4816.492, "end": 4818.334, "text": "\u00bfEs posible que pueda llegar a...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8816034941496421, "is_candidate": false}, {"start": 4818.334, "end": 4818.395, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1852439529540129, "is_candidate": false}, {"start": 4819.523, "end": 4822.725, "text": " O sea, es imprescindible para tu carrera pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8729518445920413, "is_candidate": false}, {"start": 4822.725, "end": 4826.827, "text": "S\u00ed, pero tambi\u00e9n yo ah\u00ed quiero hacer una salvedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34260662731016056, "is_candidate": true}, {"start": 4826.827, "end": 4830.97, "text": "Yo creo que hay partidos provinciales muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3772962312961625, "is_candidate": true}, {"start": 4830.97, "end": 4836.453, "text": "El Movimiento Popular Fueguino es un ejemplo en nuestra fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42122610918409054, "is_candidate": true}, {"start": 4836.453, "end": 4840.855, "text": "Chubut Somos Todos, que la lidera Mario Das Neves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5049218193536995, "is_candidate": false}, {"start": 4840.855, "end": 4844.137, "text": "Primero Jujuy, que hoy tiene el vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36329096722279985, "is_candidate": true}, {"start": 4844.137, "end": 4846.438, "text": "Seis diputados y varias intendencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4470660813527322, "is_candidate": true}, {"start": 4848.215, "end": 4857.918, "text": " Pero podr\u00edamos decirle que es imprescindible para que siga su curso este reordenamiento, que vos puedas... Es una construcci\u00f3n en paraleles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7038190689015213, "is_candidate": false}, {"start": 4857.918, "end": 4869.542, "text": "Ahora, por ejemplo, en San Juan estamos marchando rumbo a un frente, el Frente Renovador, un sector de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36237785482903206, "is_candidate": true}, {"start": 4870.427, "end": 4879.192, "text": " lo que era trabajo y producci\u00f3n de San Juan, m\u00e1s un emergente nuevo de Primero San Juan, m\u00e1s el bloquismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38563920362925497, "is_candidate": true}, {"start": 4879.192, "end": 4888.077, "text": "Ahora vos mencionaste por ejemplo el caso de Jupuy, en el cual Morales gana siendo candidato no solamente del radicalismo de Cami\u00f3n, sino con tu apoyo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8101011193834673, "is_candidate": false}, {"start": 4888.077, "end": 4892.82, "text": "S\u00ed, de hecho yo gan\u00e9 a presidente en Jupuy como candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3771682657832578, "is_candidate": true}, {"start": 4892.82, "end": 4898.804, "text": "La elecci\u00f3n m\u00e1s importante... Es as\u00ed, pero hoy todo el mundo asocia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.505118067168866, "is_candidate": false}, {"start": 4900.189, "end": 4903.272, "text": " al gobernador de Jujuy con Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732916244656423, "is_candidate": false}, {"start": 4903.272, "end": 4920.307, "text": "Porque en realidad el Frente Cambia-Jujuy, que no era Cambiemos, era el Frente Cambia-Jujuy, es una combinaci\u00f3n, de hecho el vicegobernador es del Frente Renovador y es uno de los miembros de la conducci\u00f3n del Frente Renovador, Carlos Agimi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28670351416407025, "is_candidate": true}, {"start": 4921.524, "end": 4931.81, "text": " Est\u00e1 bien, pero no es visto, si fue una alianza entre el Frente Renovador y la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, no es visto hoy como un gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.826134764698764, "is_candidate": false}, {"start": 4931.81, "end": 4934.171, "text": "El gobernador es radical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3304489614397599, "is_candidate": true}, {"start": 4934.171, "end": 4936.232, "text": "El vicegobernador es del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5125627552803649, "is_candidate": false}, {"start": 4936.232, "end": 4938.914, "text": "Est\u00e1 bien, pero hoy el radicalismo est\u00e1 subsumido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.92350627278142, "is_candidate": false}, {"start": 4938.914, "end": 4941.996, "text": "Si vos quer\u00e9s asociado, acambiemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8304710490009068, "is_candidate": false}, {"start": 4941.996, "end": 4943.997, "text": "Claro, pero el vicegobernador no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49548722225239505, "is_candidate": true}, {"start": 4943.997, "end": 4946.158, "text": "Por eso Josu\u00ed tiene una particularidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215581863224519, "is_candidate": true}, {"start": 4946.158, "end": 4949.94, "text": "Nos juntamos todos aquellos que le quer\u00edamos ganar a Milagros Salas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44154349058808195, "is_candidate": true}, {"start": 4951.04, "end": 4958.684, "text": " \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de lo de las Naciones Unidas respecto al dictamen de las Naciones Unidas transmitiendo su preocupaci\u00f3n por la detenci\u00f3n de Miragrosal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8519146750325898, "is_candidate": false}, {"start": 4958.684, "end": 4967.287, "text": "A m\u00ed me parece que la Comisi\u00f3n y el Observatorio tienen que venir y revisar las condiciones de detenci\u00f3n y el proceso judicial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3272466884047295, "is_candidate": true}, {"start": 4967.287, "end": 4979.553, "text": "Lo que creo es que es muy importante que respetemos a la justicia de Jujuy, porque por m\u00e1s que sea una justicia provincial, es uno de los poderes judiciales del Estado en el sistema federal que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30581193846129406, "is_candidate": true}, {"start": 4980.45, "end": 4988.273, "text": " Y la opini\u00f3n que podemos tener en Buenos Aires, no necesariamente es la opini\u00f3n que tienen los juje\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3475770293565389, "is_candidate": true}, {"start": 4988.273, "end": 4993.674, "text": "Sergio, una situaci\u00f3n similar es la de Cornejo en Mendoza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.773325736756457, "is_candidate": false}, {"start": 4993.674, "end": 5001.257, "text": "No, ah\u00ed fuimos... Nosotros en realidad fuimos una expresi\u00f3n minoritaria del acuerdo, distinto a lo que fuimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3373469050311929, "is_candidate": true}, {"start": 5001.257, "end": 5008.119, "text": "Y de hecho, al d\u00eda siguiente, nuestro legislador, Guillermo Pereira, arm\u00f3 su propio bloque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3714349506564354, "is_candidate": true}, {"start": 5009.112, "end": 5010.873, "text": " Nosotros ah\u00ed fuimos una parte minoritaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3410321206166159, "is_candidate": true}, {"start": 5010.873, "end": 5024.882, "text": "Lo que quiero decir es que en el interior, vos colaboraste para que se terminaran eligiendo gobernadores, gobernadores que hoy son concebidos como parte del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8036367940086273, "is_candidate": false}, {"start": 5024.882, "end": 5027.764, "text": "Y tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n, las Neves.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42522668823100085, "is_candidate": true}, {"start": 5027.764, "end": 5031.826, "text": "No, pero me refer\u00eda a estos de la Uni\u00f3n Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9058667792785747, "is_candidate": false}, {"start": 5031.826, "end": 5032.987, "text": "No, pero me parece muy sano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9164378400479906, "is_candidate": false}, {"start": 5032.987, "end": 5038.731, "text": "Yo lo que digo es que pareciera ser que aquello que tiene que ver con el peronismo resulta m\u00e1s af\u00edn a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7961618161572446, "is_candidate": false}, {"start": 5039.833, "end": 5044.774, "text": " y aquello que tiene que ver con el radicalismo, aunque vos lo hayas apoyado, termina m\u00e1s cerca del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8779930449494412, "is_candidate": false}, {"start": 5044.774, "end": 5049.495, "text": "No, bueno, tambi\u00e9n hay una sensaci\u00f3n de responsabilidad a la hora de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4451137119952222, "is_candidate": true}, {"start": 5049.495, "end": 5055.096, "text": "Tambi\u00e9n hay una m\u00e1s all\u00e1 de la confianza y el afuerto personal que yo puedo tener con Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3781421353306178, "is_candidate": true}, {"start": 5055.096, "end": 5059.317, "text": "El mismo est\u00e1 poniendo el ejemplo de Las Neves, ir\u00eda al de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.764640876874102, "is_candidate": false}, {"start": 5059.317, "end": 5068.639, "text": "No, por supuesto, pero es que yo no tengo una relaci\u00f3n, mi relaci\u00f3n con Gerardo Morales no cambi\u00f3 porque \u00e9l hoy sea m\u00e1s identificado con el gobierno porque \u00e9l tiene la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2672153106673242, "is_candidate": true}, {"start": 5069.492, "end": 5073.337, "text": " Y yo lo respeto y lo cuido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4318627755132647, "is_candidate": true}, {"start": 5073.337, "end": 5076.881, "text": "Hay que aprender tambi\u00e9n a ser considerado y a entender el lugar que ocupa el otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3845065479544797, "is_candidate": true}, {"start": 5078.086, "end": 5085.61, "text": " Decime, C\u00f3rdoba y De la Sota, que es tu principal aliado, \u00bfc\u00f3mo podr\u00edamos considerar a Schiaretti?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8248721435205699, "is_candidate": false}, {"start": 5085.61, "end": 5097.337, "text": "Como un gobernador que est\u00e1 gobernando y que tiene... Pero en ese bipartidismo, en esos dos partidos mayoritarios... Es que ah\u00ed tienen como muy bien divididos los roles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48344615074631303, "is_candidate": true}, {"start": 5097.337, "end": 5100.639, "text": "Schiaretti se dedica a la construcci\u00f3n en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39638703100305095, "is_candidate": true}, {"start": 5101.369, "end": 5110.898, "text": " y la pol\u00edtica nacional y las determinaciones y la discusi\u00f3n nacional es de De La Sota, pero adem\u00e1s lo tienen definido p\u00fablicamente as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2752529829124424, "is_candidate": true}, {"start": 5110.898, "end": 5117.663, "text": "Es como que aprendieron a construir alternancia, liderazgo y ocupar cada uno su lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26372499648717196, "is_candidate": true}, {"start": 5117.663, "end": 5120.326, "text": "Nunca usted va a escuchar lo de De La Sota opinar de un funcionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4645114744413079, "is_candidate": true}, {"start": 5123.518, "end": 5135.724, "text": " No, yo estoy hablando nuevamente de futuro, o sea, si finalmente en esa construcci\u00f3n estrat\u00e9gica de largo plazo pareciera que el radicalismo est\u00e1 m\u00e1s orientado en esa construcci\u00f3n... Se lo voy a poner algo, digamos, sobre Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7720532705599404, "is_candidate": false}, {"start": 5135.724, "end": 5146.429, "text": "De la Sota va a ser, en la construcci\u00f3n de ese largo plazo, de la Sota es una de las intelectualidades m\u00e1s vitales o m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31085559453325595, "is_candidate": true}, {"start": 5147.804, "end": 5164.612, "text": " No, entiendo perfectamente, pero lo que iba a decir es que es el peronismo y lo que fue del Partido Justicialista y de los gobernadores provinciales la base en la cual el Frente Renovador va a poder construir un partido nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7876880072112682, "is_candidate": false}, {"start": 5164.612, "end": 5174.217, "text": "No me digo que sea excluyente, es decir, que estoy diciendo si es la principal fuerza que va a nacionalizar al Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159039727254831, "is_candidate": false}, {"start": 5175.352, "end": 5180.718, "text": " o como dice Urtubey, Maza ser\u00e1 el l\u00edder de la provincia de Buenos Aires y se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8098663288974353, "is_candidate": false}, {"start": 5180.718, "end": 5182.34, "text": "Eso lo va a marcar el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48238226453593624, "is_candidate": true}, {"start": 5182.34, "end": 5185.404, "text": "Muy bien, pero podr\u00edamos decir que hay dos proyectos, puedo plantearlo de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8692362522299973, "is_candidate": false}, {"start": 5185.722, "end": 5210.047, "text": " Nuevamente, con un \u00e1nimo de producir claridad y de que se entienda que hay dos proyectos antag\u00f3nicos dentro del peronismo o el Frente Renovador logra ser actor de esa modernizaci\u00f3n del peronismo o un grupo de gobernadores del interior logra hacerlo aut\u00f3nomamente frente al Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8014522116018734, "is_candidate": false}, {"start": 5210.047, "end": 5214.768, "text": "No estoy de acuerdo con los antag\u00f3nicos porque hay gobernadores que de hecho", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4467279802261649, "is_candidate": true}, {"start": 5216.818, "end": 5227.546, "text": " tienen, le dir\u00eda, una excelente relaci\u00f3n de trabajo con nosotros y tienen inclusive la vocaci\u00f3n de que construyamos cosas juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29432035610215745, "is_candidate": true}, {"start": 5227.546, "end": 5234.25, "text": "Yo estaba pensando algo parecido a Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7199088008476849, "is_candidate": false}, {"start": 5235.717, "end": 5253.859, "text": " Rusia y China a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, pero quer\u00eda plantear la terceridad en la idea de que el peronismo es tan grande que se puede dividir en dos, entonces en la Argentina del futuro va a haber tres partidos importantes y que entonces siempre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8436664639306068, "is_candidate": false}, {"start": 5254.539, "end": 5274.325, "text": " aquel que logre del peronismo, si va a haber dos representaciones de las ideas del ideario peronista, aquel que logre la mayor\u00eda en esos que m\u00e1s posibilidades tiene de ser esa alternancia de gobierno o lo que vos imagin\u00e1s es directamente un bipartidismo como fue en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8447339335810539, "is_candidate": false}, {"start": 5274.325, "end": 5281.628, "text": "Yo creo que, vuelvo a repetir, creo que lo ideal para el sistema argentino es que haya un sistema de pesas y contrapesas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2853250553077682, "is_candidate": true}, {"start": 5282.955, "end": 5288.296, "text": " En ese ideal tuyo, puede darse de otra manera, eso lo entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8145636550249833, "is_candidate": false}, {"start": 5288.296, "end": 5297.059, "text": "Pero siguiendo en un an\u00e1lisis te\u00f3rico, en ese ideal tuyo, para que eso se produzca, si yo no entiendo mal, \u00bfno tendr\u00eda que haber dos peronismos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.824366365557997, "is_candidate": false}, {"start": 5297.059, "end": 5298.759, "text": "S\u00ed, uno mayoritario y uno minoritario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5998133497733293, "is_candidate": false}, {"start": 5298.759, "end": 5302.28, "text": "Bueno, quiero decir, \u00bfno tendr\u00eda que haber dos peronismos del mismo peso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7658110181958733, "is_candidate": false}, {"start": 5302.28, "end": 5304.961, "text": "Claro, es que eso lo define la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5978244566549527, "is_candidate": false}, {"start": 5304.961, "end": 5310.742, "text": "A m\u00ed me parece que ah\u00ed es donde salimos del an\u00e1lisis y la teor\u00eda y vamos a la legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29746303279967135, "is_candidate": true}, {"start": 5312.124, "end": 5317.229, "text": " La legitimidad es lo que la ciudad elige.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4067698476578906, "is_candidate": true}, {"start": 5317.229, "end": 5324.216, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a ganar las elecciones en el 2017 desde el punto de vista medi\u00e1tico, del discurso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8753738123844499, "is_candidate": false}, {"start": 5324.216, "end": 5327.639, "text": "\u00bfAquel que saque m\u00e1s votos a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8259239102742668, "is_candidate": false}, {"start": 5327.639, "end": 5332.564, "text": "\u00bfAquel que aumente la cantidad de legisladores nacionales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9149051983692561, "is_candidate": false}, {"start": 5332.564, "end": 5334.846, "text": "\u00bfAquel que gane la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8150983291009342, "is_candidate": false}, {"start": 5337.623, "end": 5342.786, "text": " Es que las tres cosas son susceptibles de ser lidas como triunfo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35812340657587194, "is_candidate": true}, {"start": 5342.786, "end": 5346.948, "text": "Y ojal\u00e1 que entendamos que el 2017 no se termina el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.292242253222729, "is_candidate": true}, {"start": 5346.948, "end": 5354.912, "text": "Simplemente elegimos representantes para un congreso que va a seguir parecido al de ahora, en t\u00e9rminos de mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26605960833490916, "is_candidate": true}, {"start": 5354.912, "end": 5358.353, "text": "Con lo cual, la elecci\u00f3n del 2017 no es dram\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39361061006110454, "is_candidate": true}, {"start": 5358.353, "end": 5361.855, "text": "No es tan crucial como el gobierno la muestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7297639453560865, "is_candidate": false}, {"start": 5361.855, "end": 5366.578, "text": "No, el gobierno tiene la obligaci\u00f3n de decirlo para tratar de plantearlo en t\u00e9rminos de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3621551958640983, "is_candidate": true}, {"start": 5367.958, "end": 5379.067, "text": " de pulseada, pero creo que la gente tambi\u00e9n tiene claro que este gobierno, con una minor\u00eda parlamentaria, pudo sacar todas las vices que necesit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2890136963347525, "is_candidate": true}, {"start": 5379.067, "end": 5392.977, "text": "O sea, Sergio, podr\u00edamos decir que si es tan opinable que gan\u00f3 aquel que aument\u00f3 la cantidad de legisladores nacionales, aquel que gan\u00f3 la provincia de Buenos Aires o sac\u00f3 m\u00e1s votos a nivel nacional, el oficialismo tiene garantizado el triunfo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8816063016003522, "is_candidate": false}, {"start": 5393.495, "end": 5401.739, "text": " De alguna manera depende de c\u00f3mo se construya el resto de los argumentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36282920907107896, "is_candidate": true}, {"start": 5401.739, "end": 5404.701, "text": "\u00bfVos vas a ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8076683997783276, "is_candidate": false}, {"start": 5404.701, "end": 5409.023, "text": "Hoy no lo tengo decidido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4498265113002601, "is_candidate": true}, {"start": 5409.023, "end": 5412.705, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 depender\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8623406075941165, "is_candidate": false}, {"start": 5412.705, "end": 5422.611, "text": "De la decisi\u00f3n o de la charla con Roberto, con Jos\u00e9 Manuel, de qu\u00e9 estamos imaginando para adelante, de la charla con Margarita,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34099524802959946, "is_candidate": true}, {"start": 5426.245, "end": 5433.147, "text": " Tambi\u00e9n de un poco qu\u00e9 imaginan nuestros intendentes, nuestros legisladores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3918439852979918, "is_candidate": true}, {"start": 5433.147, "end": 5438.488, "text": "Tambi\u00e9n aprend\u00eda que m\u00e1s all\u00e1 de mis deseos tengo que ser respetuoso de la voluntad colectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28561435163745075, "is_candidate": true}, {"start": 5438.488, "end": 5447.291, "text": "Y hoy esa voluntad colectiva no discutimos el tema candidaturas todav\u00eda, quedamos para marzo, hacerlo en un congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35137875836547394, "is_candidate": true}, {"start": 5447.291, "end": 5449.572, "text": "\u00bfHoy qu\u00e9 imaginas, independientemente de no lo hayas discutido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162711320984941, "is_candidate": false}, {"start": 5450.915, "end": 5453.216, "text": " No tengo muy claro si voy a ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4174784421465949, "is_candidate": true}, {"start": 5453.216, "end": 5454.216, "text": "No, digo, ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897583432327818, "is_candidate": false}, {"start": 5454.216, "end": 5459.557, "text": "Depende de d\u00f3nde lo miren, digamos, depende de qui\u00e9n lo plantee.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4723670510119302, "is_candidate": true}, {"start": 5459.557, "end": 5466.439, "text": "Hay algunos que me dicen, no necesitas ser senador para ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2867971254170876, "is_candidate": true}, {"start": 5466.439, "end": 5472.641, "text": "Y hay otros que me dicen, ganar o liderar te ponen en el lugar de l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3277533579629225, "is_candidate": true}, {"start": 5472.641, "end": 5475.222, "text": "Pero yo creo que, digamos, con muy buena fe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5141436914267139, "is_candidate": false}, {"start": 5475.222, "end": 5475.642, "text": "Subvenable, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0709403461187395, "is_candidate": false}, {"start": 5475.642, "end": 5476.762, "text": "Subvenable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9083067454820317, "is_candidate": false}, {"start": 5476.762, "end": 5477.543, "text": "\u00bfY qu\u00e9 dice Ben Dixon?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8201327799386581, "is_candidate": false}, {"start": 5481.707, "end": 5494.778, "text": " Nixon est\u00e1 inclinado a la idea de que lo que tenemos que construir es una fuerza pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36440373936262993, "is_candidate": true}, {"start": 5494.778, "end": 5496.92, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de si soy o no candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.532452149969165, "is_candidate": false}, {"start": 5496.92, "end": 5499.382, "text": "No, no, eso lo entend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5985003475383426, "is_candidate": false}, {"start": 5499.382, "end": 5504.206, "text": "Sergio, viste esa cosa de especialistas no decir nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8712980772546853, "is_candidate": false}, {"start": 5504.206, "end": 5506.307, "text": "No, bueno, regresa la grabaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8959243479916336, "is_candidate": false}, {"start": 5510.29, "end": 5512.751, "text": " Logra el efecto contrario en el lector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8441280575992662, "is_candidate": false}, {"start": 5512.751, "end": 5514.832, "text": "Mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 piensa Bendixen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8292017025303786, "is_candidate": false}, {"start": 5514.832, "end": 5517.593, "text": "Es que no hablamos del tema candidatura puntualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42305267142069725, "is_candidate": true}, {"start": 5517.593, "end": 5521.575, "text": "Para \u00e9l la obsesi\u00f3n... Hay dos teor\u00edas que yo comparto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7666910650762726, "is_candidate": false}, {"start": 5521.575, "end": 5527.938, "text": "Una dice, no es necesario ser senador, ganar las elecciones de medio turno para ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8302018177454893, "is_candidate": false}, {"start": 5527.938, "end": 5529.719, "text": "Y otro que dicen que lo refuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157765932211128, "is_candidate": false}, {"start": 5529.719, "end": 5531.38, "text": "\u00bfBendixen de estas dos con cu\u00e1l est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7974139904345703, "is_candidate": false}, {"start": 5531.864, "end": 5537.088, "text": " Es que \u00e9l dice que eso es t\u00e1ctico, que la estrategia tiene que ser construir una fuerza personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3453815862357845, "is_candidate": true}, {"start": 5537.088, "end": 5538.249, "text": "No, entiendo, entiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8630712285737118, "is_candidate": false}, {"start": 5538.249, "end": 5541.231, "text": "Eso no es lo final, pero dentro de lo t\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7431207850513337, "is_candidate": false}, {"start": 5541.231, "end": 5548.557, "text": "No, \u00e9l dice que las decisiones t\u00e1cticas se toman en la coyuntura, no, digamos, mirando la estrategia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3100596960510754, "is_candidate": true}, {"start": 5548.557, "end": 5549.738, "text": "\u00bfHay algo que te haya preguntado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8605982983395397, "is_candidate": false}, {"start": 5549.738, "end": 5552.46, "text": "Que no te haya preguntado, perd\u00f3n, ni quieras agregar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8885787872480164, "is_candidate": false}, {"start": 5552.46, "end": 5553.281, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509087865970285, "is_candidate": false}, {"start": 5553.281, "end": 5555.162, "text": "Como siempre me sent\u00ed muy c\u00f3modo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5078101158586132, "is_candidate": false}], "Index": 1067, "channel_id": "UCl6L85YuyK4rVn5NI--dHUw", "channel": "Perfil", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@perfiltv", "id": "N4Cvfn-EI2s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=N4Cvfn-EI2s", "title": "Entrevista completa de Fontevecchia a Sergio Massa", "duration": 5561.0, "view_count": 2108.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}