{"segments": [{"start": 4.002, "end": 4.302, "text": " \u00a1Excelente!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0830861346167944, "is_candidate": false}, {"start": 4.302, "end": 5.023, "text": "\u00a1Bienvenido!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1316977998939042, "is_candidate": false}, {"start": 5.023, "end": 5.684, "text": "Empezaremos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9977945843129382, "is_candidate": false}, {"start": 5.684, "end": 8.506, "text": "Algunos chicos todav\u00eda est\u00e1n subiendo y se unir\u00e1n en un momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.057942612383569, "is_candidate": false}, {"start": 8.506, "end": 9.246, "text": "Mi nombre es Benjam\u00edn Gad\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9681903201240033, "is_candidate": false}, {"start": 9.246, "end": 16.412, "text": "Soy advisor senior en el Programa Latinoamericano aqu\u00ed en el Centro Internacional de Escolares de Woodrow Wilson y director de nuestro nuevo Proyecto Argentina, una iniciativa dedicada al estudio de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0778584138442198, "is_candidate": false}, {"start": 16.412, "end": 21.817, "text": "Estamos emocionados por hostear este evento de alto perfil en un momento muy importante en la historia pol\u00edtica y econ\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.043286502384851, "is_candidate": false}, {"start": 31.746, "end": 37.248, "text": " Hace un a\u00f1o, siguiendo las elecciones intermedias, parec\u00eda que el futuro pol\u00edtico y econ\u00f3mico de la Argentina, al menos en el corto plazo, era m\u00e1s o menos asegurado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0520525268244318, "is_candidate": false}, {"start": 37.248, "end": 41.09, "text": "El presidente actual, Mauricio Macri, de la coalici\u00f3n Cambiemos, hab\u00eda superado las expectativas en las elecciones intermedias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0549521274200397, "is_candidate": false}, {"start": 41.09, "end": 45.891, "text": "Fue un periodo, no solo de \u00e9xito para su movimiento pol\u00edtico, sino tambi\u00e9n de un regreso al crecimiento econ\u00f3mico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0701133470192885, "is_candidate": false}, {"start": 45.891, "end": 48.332, "text": "Eso, por supuesto, ahora se siente como la antigua historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0420899281563882, "is_candidate": false}, {"start": 57.916, "end": 60.979, "text": " El \u00faltimo a\u00f1o ha sido una de las dificultades extraordinarias para la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1005280238741524, "is_candidate": false}, {"start": 60.979, "end": 64.482, "text": "La currencia argentina, que ha perdido el peso, ha perdido un 100% de su valor contra el d\u00f3lar estadounidense.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965330387483763, "is_candidate": false}, {"start": 64.482, "end": 71.628, "text": "La inflaci\u00f3n en Argentina este a\u00f1o probablemente superar\u00e1 el 40% y Argentina fue forzada a convertirse en el Fondo Monetario Internacional, una instituci\u00f3n muy impopular en Argentina, para un salario de 57 billones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0324542965820782, "is_candidate": false}, {"start": 83.759, "end": 86.392, "text": " con condiciones dif\u00edciles con respecto a la pol\u00edtica monetaria y fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9909258255879032, "is_candidate": false}, {"start": 89.503, "end": 95.165, "text": " Anteriormente, Argentina ten\u00eda mucha confianza en la comunidad internacional, que la mantiene, pero tambi\u00e9n en los mercados internacionales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0583370162605594, "is_candidate": false}, {"start": 95.165, "end": 103.668, "text": "Y la polic\u00eda del grado el\u00edsmo, de una reducci\u00f3n muy lenta del d\u00e9ficit fiscal, que requer\u00eda una borra de d\u00f3lar muy pesada, y que requer\u00eda un gran apoyo de Wall Street y otros actores financieros internacionales, ha sido perdida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0639248370754035, "is_candidate": false}, {"start": 103.668, "end": 108.029, "text": "Y sin esa confianza, el futuro pol\u00edtico y econ\u00f3mico argentino sigue siendo bastante incerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.06384456498348, "is_candidate": false}, {"start": 117.285, "end": 124.448, "text": " En esta condici\u00f3n, muchas oportunidades han sido creadas para figuras de oposici\u00f3n en el sistema pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.03197018285805, "is_candidate": false}, {"start": 124.448, "end": 131.411, "text": "Hasta ahora, un gran n\u00famero de ese enfoque ha estado en el antiguo presidente, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, quien sigue siendo la figura de oposici\u00f3n n\u00famero uno en todas las elecciones de opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0639590280354778, "is_candidate": false}, {"start": 131.411, "end": 136.433, "text": "Por lo tanto, ha habido y sigue habiendo muchas expectativas de que, a medida que la elecci\u00f3n presidencial de 2019 en Argentina se aproxime,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0387520771279286, "is_candidate": false}, {"start": 143.513, "end": 147.074, "text": " un conflicto entre la visi\u00f3n populista de Cristina Kirchner y una continuaci\u00f3n de la administraci\u00f3n de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0861013274290647, "is_candidate": false}, {"start": 147.074, "end": 156.618, "text": "De hecho, el sistema pol\u00edtico argentino es mucho m\u00e1s complejo que eso, y en los \u00faltimos a\u00f1os, un grupo de candidatos serios y centristas peruanistas, o figuras, han surgido con visiones de la pol\u00edtica y econ\u00f3mica argentina que son bastante distintas, tanto de Mauricio Macri como de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0800954372498919, "is_candidate": false}, {"start": 170.083, "end": 183.352, "text": " Aqu\u00ed, en el Proyecto Argentina, en el Centro Wilson, con nuestros grandes compa\u00f1eros de la C\u00e1mara de Comercio de los Estados Unidos, intentaremos traer esas visiones aqu\u00ed a Washington, para que los que se preocupan por Argentina, por razones diplom\u00e1ticas y econ\u00f3micas, tengan una vista m\u00e1s nuanceada de las alternativas actuales y el plazo completo del debate pol\u00edtico y econ\u00f3mico en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.104248896526962, "is_candidate": false}, {"start": 191.598, "end": 200.887, "text": " La serie de discusiones incluir\u00e1 al gobernador Torib\u00e9 de Salta y otras figuras que son actores clave en el movimiento peronista en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.03272481909737, "is_candidate": false}, {"start": 200.887, "end": 205.752, "text": "Importante, comenzaremos con, argumentablemente, el actor principal de ese grupo, que es Sergio Massa, quien est\u00e1 con nosotros hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0962397929642422, "is_candidate": false}, {"start": 205.752, "end": 207.273, "text": "Ustedes todos lo conocen bien, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1629664226458742, "is_candidate": false}, {"start": 211.697, "end": 226.067, "text": " desde su candidatura presidencial en 2015, desde su tiempo como mayor de Tigre, desde la \u00e9poca en la que sirvi\u00f3 como jefe de gabinete para Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, o quiz\u00e1s, sobre todo, cuando dej\u00f3 esa posici\u00f3n y finalmente se rompi\u00f3 con el movimiento de Cristina y cre\u00f3 su propio movimiento pol\u00edtico que sigue a este d\u00eda como una fuerte alternativa a la perspectiva kirchnerista del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.06582714091134, "is_candidate": false}, {"start": 235.05, "end": 241.895, "text": " Estamos muy enriquecidos por su presencia aqu\u00ed, y honrado de que eligi\u00f3 este lugar para una adhesi\u00f3n major aqu\u00ed en Washington sobre su visi\u00f3n de la futura de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0681705912136996, "is_candidate": false}, {"start": 241.895, "end": 249.4, "text": "Y voy a pasar el micr\u00f3fono a Sergio Massa, y despu\u00e9s tendremos un Q&A con la Naci\u00f3n Rafael Malthus Ruiz sobre precisamente las cuestiones que m\u00e1s preocupan a este p\u00fablico y al p\u00fablico votante argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0915606937125402, "is_candidate": false}, {"start": 249.4, "end": 253.283, "text": "As\u00ed que muchas gracias por acompa\u00f1arme, y por favor acomp\u00e1\u00f1enme en agradecer a Sergio Massa por estar aqu\u00ed hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1466548244639205, "is_candidate": false}, {"start": 278.151, "end": 280.953, "text": " Bueno, muy buenos d\u00edas a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43681280861580696, "is_candidate": true}, {"start": 280.953, "end": 295.428, "text": "Quisiera en primer lugar agradecerle a Benjamin y al Wilson Center por esta oportunidad, esta invitaci\u00f3n a compartir ideas, saludarlos y felicitarlos por estos cincuenta a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35527212854239154, "is_candidate": true}, {"start": 296.768, "end": 315.783, "text": " que de alguna manera nos permiten a todos, m\u00e1s all\u00e1 de d\u00f3nde vengamos, m\u00e1s all\u00e1 de nuestras ideas, poder compartir visiones y tratar de aportar, como dec\u00eda su fundador, cuestiones trascendentes y no simplemente opiniones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3192523501087132, "is_candidate": true}, {"start": 315.783, "end": 323.79, "text": "Ese tiene que ser el desaf\u00edo que debemos recorrer aquellos que pretendemos incidir en las pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30035029583171957, "is_candidate": true}, {"start": 323.79, "end": 324.67, "text": "Creo, en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6363664247422577, "is_candidate": false}, {"start": 326.212, "end": 351.128, "text": " importante poner a consideraci\u00f3n sobre la base de la invitaci\u00f3n diagn\u00f3stico m\u00e1s all\u00e1 de perspectivas hablar de las perspectivas de Argentina o del diagn\u00f3stico de Argentina requiere primero poner un marco que para nosotros los argentinos y sobre todo los argentinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25148142001333784, "is_candidate": true}, {"start": 352.108, "end": 364.84, "text": " que amamos y que creemos en nuestro pa\u00eds es fundamental y que tiene que ver con las fortalezas de Argentina, las fortalezas de nuestra patria en t\u00e9rminos de valores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30692672412390487, "is_candidate": true}, {"start": 364.84, "end": 372.327, "text": "En t\u00e9rminos de valores como los recursos naturales, en t\u00e9rminos de valores como el capital humano,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3533577776157314, "is_candidate": true}, {"start": 373.167, "end": 394.679, "text": " en t\u00e9rminos de valores como el liderazgo que puede llevar adelante en la regi\u00f3n la Argentina si se lo propone, si logra un camino de desarrollo estable y si establece un rumbo pa\u00eds que no vaya pendulando de un lado al otro a lo largo de su historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2253031136742375, "is_candidate": true}, {"start": 394.679, "end": 397.761, "text": "El momento de Argentina es un momento de mucha dificultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2907645852294898, "is_candidate": true}, {"start": 399.35, "end": 406.416, "text": " El momento de Argentina es un momento muy muy dif\u00edcil para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29284949671226734, "is_candidate": true}, {"start": 406.416, "end": 415.804, "text": "Argentina hoy convive con un escenario de inflaci\u00f3n que es el segundo m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885949669680431, "is_candidate": true}, {"start": 415.804, "end": 424.732, "text": "Convive con un escenario de p\u00e9rdida de valor de su moneda que ronda m\u00e1s del 120% en los \u00faltimos 24 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27888998410147825, "is_candidate": true}, {"start": 427.528, "end": 443.898, "text": " Convive adem\u00e1s con dificultades en su balanza comercial porque a lo largo de los \u00faltimos 30 o 40 a\u00f1os Argentina ha consolidado esta idea de exportar ahorro e importar deuda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2372744855558524, "is_candidate": true}, {"start": 445.048, "end": 471.795, "text": " como un mecanismo permanente que hace que tengamos sistem\u00e1tica y recurrentemente la necesidad de financiarnos en mercados o organismos multilaterales, mientras los argentinos por desconfianza en su sistema, en su pa\u00eds, en su econom\u00eda, van mes a mes derivando sus ahorros a organizaciones del sistema financiero de afuera de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21469929610325988, "is_candidate": true}, {"start": 475.091, "end": 489.607, "text": " El problema m\u00e1s serio con el que nos enfrentamos los argentinos tiene que ver con darle una estabilidad o un acuerdo a las pol\u00edticas de estado y de desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22735305498147795, "is_candidate": true}, {"start": 491.329, "end": 516.545, "text": " El primer gran desaf\u00edo que enfrenta la Argentina y que va a tener que enfrentar inexorablemente el pr\u00f3ximo gobierno, tenga el color pol\u00edtico que tenga, es el de llamar a un acuerdo econ\u00f3mico y social, convocar un acuerdo de pol\u00edticas de Estado sobre las siete pol\u00edticas m\u00e1s importantes que tiene que desarrollar la Argentina para los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18795725649438078, "is_candidate": true}, {"start": 516.545, "end": 520.047, "text": "El primer acuerdo, sin duda, es el acuerdo alrededor del sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3194871021454897, "is_candidate": true}, {"start": 521.471, "end": 540.148, "text": " Argentina hoy tiene una enorme p\u00e9rdida de perspectiva de ese valor importante que llamamos capital humano porque su sistema educativo p\u00fablico, que hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido motor de la movilidad social ascendente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23235915305502441, "is_candidate": true}, {"start": 541.149, "end": 561.787, "text": " que hist\u00f3ricamente hab\u00eda sido inclusivo y que de alguna manera permit\u00eda pensar en t\u00e9rminos de elegibilidad a la Argentina por el talento y el conocimiento y la formaci\u00f3n de su recurso humano, empieza a parecer debilit\u00e1ndose producto de la ca\u00edda del sistema educativo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21516000369809674, "is_candidate": true}, {"start": 561.787, "end": 567.411, "text": "Pero adem\u00e1s por un sistema educativo que tiene su ra\u00edz, su dise\u00f1o en la revoluci\u00f3n industrial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2905221164553443, "is_candidate": true}, {"start": 568.56, "end": 597.745, "text": " que fue concebido sobre la l\u00f3gica de los m\u00f3dulos y el presentismo como mecanismos de incorporaci\u00f3n del educando al sistema formal de empleo de la revoluci\u00f3n industrial y que hoy, en el mundo de la revoluci\u00f3n del conocimiento, de la revoluci\u00f3n de la informaci\u00f3n, necesita repensarse trayendo el sistema de infraestructura, el sistema de capacitaci\u00f3n de sus cuerpos docentes y el sistema de preparaci\u00f3n de los alumnos hacia el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2290512859194327, "is_candidate": true}, {"start": 599.662, "end": 612.728, "text": " La segunda necesidad de acuerdo que tiene la Argentina gira en torno a la estabilidad y la progresividad de su sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20663378225422258, "is_candidate": true}, {"start": 612.728, "end": 618.07, "text": "No podemos pensar a la Argentina sin un sistema impositivo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2584128961351646, "is_candidate": true}, {"start": 619.295, "end": 626.14, "text": " justo, progresivo, pero adem\u00e1s de car\u00e1cter permanente y estable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23941116654522565, "is_candidate": true}, {"start": 626.14, "end": 635.987, "text": "La idea de generaci\u00f3n sistem\u00e1tica de nuevos impuestos nos ha puesto en el nivel de presi\u00f3n tributaria m\u00e1s alto de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22589779818638223, "is_candidate": true}, {"start": 637.027, "end": 664.164, "text": " y nos impide pensarnos en t\u00e9rminos de integraci\u00f3n regional con sinergias, con competitividad y con mecanismos de integraci\u00f3n desde el punto de vista laboral, desde el punto de vista del desarrollo econ\u00f3mico y productivo, precisamente por la distorsi\u00f3n que genera el sistema de impuestos de la Argentina hacia el resto de la regi\u00f3n, hacia el Mercosur que es nuestro primer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2548699457442052, "is_candidate": true}, {"start": 664.904, "end": 668.547, "text": " gran aliado, nuestro primer gran lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4174146571326669, "is_candidate": true}, {"start": 668.547, "end": 681.699, "text": "Sin dudas, la tercer gran necesidad de acuerdo que recorre la Argentina tiene que ver con el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2550596025218018, "is_candidate": true}, {"start": 681.699, "end": 690.727, "text": "Argentina es un pa\u00eds que est\u00e1 desgraciadamente atacado, avanzado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2882220237061437, "is_candidate": true}, {"start": 692.036, "end": 704.961, "text": " invadido por la idea del centralismo desde su nacimiento, la idea del puerto como eje del desarrollo econ\u00f3mico, pero de un puerto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2409827734983484, "is_candidate": true}, {"start": 706.263, "end": 726.842, "text": " hacia el cual fueron avanzando los niveles de concentraci\u00f3n en anillos de poblaci\u00f3n que nos hicieron o nos impidieron crecer en t\u00e9rminos regionales y crecer en t\u00e9rminos federales, hace que tengamos una muy mala distribuci\u00f3n del Producto Bruto per c\u00e1pita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23102835942296696, "is_candidate": true}, {"start": 726.842, "end": 731.506, "text": "Y entonces nos encontramos con que a medida que nos alejamos de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32576011203691113, "is_candidate": true}, {"start": 732.308, "end": 736.007, "text": " aparece el empobrecimiento no por falta de recursos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34867857146850834, "is_candidate": true}, {"start": 737.072, "end": 749.939, "text": " no por falta de capacidad de desarrollo, sino por ausencia del Estado promoviendo y estimulando el desarrollo a partir de generar cadenas de valor de manera federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2510433599128611, "is_candidate": true}, {"start": 749.939, "end": 762.145, "text": "Si uno mira la Patagonia Argentina, se encuentra con que hay una gran riqueza desde lo mineral, hay una gran riqueza desde el hidrocarbur\u00edfero, hay una gran riqueza desde lo hict\u00edcola,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21820402649519433, "is_candidate": true}, {"start": 763.227, "end": 772.05, "text": " pero no hemos tenido, por ejemplo, en esa regi\u00f3n la capacidad de planificar un desarrollo federal que gire en torno a darle volumen a esas econom\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26257299022229663, "is_candidate": true}, {"start": 772.05, "end": 778.251, "text": "Y lo mismo nos pasa cuando miramos el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34116300826017787, "is_candidate": true}, {"start": 778.251, "end": 779.252, "text": "Hoy nadie duda de que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5473953257929043, "is_candidate": false}, {"start": 781.867, "end": 789.489, "text": " El norte argentino tiene en t\u00e9rminos de recursos parte de las riquezas que demanda el mundo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21300786358138868, "is_candidate": true}, {"start": 789.489, "end": 796.131, "text": "Pero no tenemos una planificaci\u00f3n vinculada al desarrollo de esas regiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31220882251833526, "is_candidate": true}, {"start": 796.131, "end": 805.133, "text": "El cuarto gran acuerdo, sin duda, gira en torno al sistema de seguridad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27595747195673703, "is_candidate": true}, {"start": 805.133, "end": 808.874, "text": "La Argentina necesita recuperar la paz", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226380973340456, "is_candidate": true}, {"start": 810.5, "end": 813.662, "text": " y la tranquilidad en t\u00e9rminos de sus habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35004802974567584, "is_candidate": true}, {"start": 813.662, "end": 829.833, "text": "Y eso significa darse una pol\u00edtica firme en t\u00e9rminos de control de todo lo que es crimen organizado, no solamente intra sino mirando sus fronteras, la trata de personas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23917958908392367, "is_candidate": true}, {"start": 831.721, "end": 858.924, "text": " la posibilidad del narcotr\u00e1fico, la idea de la persecuci\u00f3n, no solamente de la log\u00edstica criminal, sino tambi\u00e9n del dinero criminal, tiene que tener un acuerdo que trascienda los gobiernos y que le d\u00e9 la posibilidad al Estado argentino de luchar de manera planificada y permanente contra las organizaciones criminales, para que Argentina no tenga la dificultad de tener que sistem\u00e1ticamente correr de atr\u00e1s contra el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22914882641854084, "is_candidate": true}, {"start": 862.062, "end": 865.847, "text": " Sin dudas, el quinto gran acuerdo es el acuerdo alrededor del cuidado del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3102350548848186, "is_candidate": true}, {"start": 865.847, "end": 876.281, "text": "A la Argentina cada a\u00f1o le cuesta un punto del producto el crecimiento de cat\u00e1strofes naturales, inundaciones, sequ\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21227157982280187, "is_candidate": true}, {"start": 877.73, "end": 892.9, "text": " Y no podemos seguir ajenos frente a la advertencia de Naciones Unidas y debemos asumir un compromiso entre todos los sectores pol\u00edticos que recorra, que le d\u00e9 a la Argentina la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.236869581255288, "is_candidate": true}, {"start": 893.72, "end": 897.462, "text": " de dise\u00f1ar un programa que le d\u00e9 sustentabilidad en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2851568156229236, "is_candidate": true}, {"start": 897.462, "end": 909.588, "text": "Sustentabilidad desde el punto de vista ambiental, pero adem\u00e1s reglas de sustentabilidad que garanticen que el desarrollo que pretendemos para la Argentina sea un desarrollo sostenible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2768877510889922, "is_candidate": true}, {"start": 909.588, "end": 917.993, "text": "Entendemos que hay un sexto acuerdo, que es el acuerdo alrededor del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3141764348548106, "is_candidate": true}, {"start": 917.993, "end": 920.174, "text": "Y ah\u00ed es muy importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45211645733569283, "is_candidate": true}, {"start": 922.134, "end": 928.8, "text": " que miremos la realidad del mercado de trabajo argentino desde cada uno de sus \u00e1ngulos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31680615106525445, "is_candidate": true}, {"start": 928.8, "end": 932.383, "text": "El primer gran combate es el combate al empleo en negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4058223259100415, "is_candidate": true}, {"start": 932.383, "end": 940.749, "text": "Argentina no puede seguir teniendo m\u00e1s del 30% de su fuerza de trabajo en la informalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.277445109954648, "is_candidate": true}, {"start": 940.749, "end": 950.978, "text": "Argentina no puede seguir teniendo el nivel de empleo en negro, ilegal, informal, que hoy tiene producto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27078939958353654, "is_candidate": true}, {"start": 951.98, "end": 960.604, "text": " de no haber abordado reformas desde el punto de vista impositivo, pero tambi\u00e9n reformas desde el punto de vista de los programas sociales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30616576062392875, "is_candidate": true}, {"start": 960.604, "end": 969.108, "text": "Y digo esto porque no podemos mirar el mercado de trabajo sin dejar de mirar los programas de ayuda social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2582947379447166, "is_candidate": true}, {"start": 970.627, "end": 982.054, "text": " Y en ese sentido, ese sexto acuerdo debe definir claramente la idea de que transformamos los programas sociales en programas de empleo y capacitaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2942993188568822, "is_candidate": true}, {"start": 982.054, "end": 986.677, "text": "No podemos seguir cristalizando en la pobreza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3331509083683184, "is_candidate": true}, {"start": 988.244, "end": 1004.414, "text": " a aquellos que tienen la necesidad y el deseo de retornar al mercado de trabajo, que tienen la voluntad de retornar al mercado de trabajo y que lo que necesitan es al Estado construyendo un puente, un camino de retorno a ese mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2784018677534512, "is_candidate": true}, {"start": 1004.414, "end": 1016.962, "text": "Sin duda, el tercer gran tema tiene que ver con el empleo de este tiempo, y el empleo de este tiempo en t\u00e9rminos del sistema educativo del que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24385262093108184, "is_candidate": true}, {"start": 1018.076, "end": 1028.82, "text": " de qu\u00e9 van a trabajar los pr\u00f3ximos 5 o 10 a\u00f1os nuestros hijos, los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os en funci\u00f3n del proyecto de desarrollo que definamos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3070277434032591, "is_candidate": true}, {"start": 1028.82, "end": 1037.204, "text": "\u00bfVamos a ser exportadores de litio o vamos a ser exportadores de bater\u00edas de celulares?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3289896231044547, "is_candidate": true}, {"start": 1037.204, "end": 1037.984, "text": "Es distinto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6197703438039313, "is_candidate": false}, {"start": 1039.385, "end": 1051.554, "text": " El modelo de desarrollo regional que una universidad asociada a su sistema productivo debe definir para el norte argentino de acuerdo a la matriz de desarrollo que elijamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32717244266593126, "is_candidate": true}, {"start": 1051.554, "end": 1058.819, "text": "No es lo mismo que seamos exportadores de gas que que seamos exportadores de valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40296278929548934, "is_candidate": true}, {"start": 1060.543, "end": 1069.506, "text": " a partir de haber encontrado mecanismos de inversi\u00f3n como los que hace poquitos d\u00edas recorrimos en el polo petroqu\u00edmico de Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083054434355943, "is_candidate": true}, {"start": 1069.506, "end": 1086.332, "text": "Y creo que el desaf\u00edo que tiene la Argentina es el de entender que la mayor exportaci\u00f3n que puede hacer al mundo est\u00e1 vinculada al valor agregado de los argentinos, a lo que puedan agregar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23907130356549666, "is_candidate": true}, {"start": 1086.332, "end": 1088.993, "text": "Y sin duda, en el siglo de las mujeres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374583615113123, "is_candidate": true}, {"start": 1090.519, "end": 1113.379, "text": " el s\u00e9ptimo gran acuerdo tiene que ser el de la igualdad de derechos entre el hombre y la mujer en la Argentina, en t\u00e9rminos de relaciones laborales, en t\u00e9rminos de igualdad salarial, en t\u00e9rminos de igualdad de derechos, porque creo que parte del desaf\u00edo de un pa\u00eds que pretende ser desarrollado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23665060841692542, "is_candidate": true}, {"start": 1114.682, "end": 1139.181, "text": " pero que hoy es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, sin duda, es el de generar mecanismos de paridad, de igualdad en t\u00e9rminos de derechos entre hombres y mujeres, el de deconstruir el machismo con el que ha sido construida nuestra sociedad a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os y que ha llevado a que existan asimetr\u00edas de derechos entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.262283775165961, "is_candidate": true}, {"start": 1140.817, "end": 1151.623, "text": " Creo que a ese acuerdo econ\u00f3mico y social hay que ponerle, adem\u00e1s, un programa de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3471477310767247, "is_candidate": true}, {"start": 1151.623, "end": 1156.166, "text": "Les dec\u00eda al principio cu\u00e1l es el momento de Argentina hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2837854845636847, "is_candidate": true}, {"start": 1156.166, "end": 1167.532, "text": "Es el momento de un pa\u00eds en el que la gente sufre, porque recorre cotidianamente p\u00e9rdida de poder adquisitivo, porque siente cada vez m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28623813368194095, "is_candidate": true}, {"start": 1168.533, "end": 1172.034, "text": " que la plata y el trabajo cada vez le alcanzan menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3250617167423242, "is_candidate": true}, {"start": 1172.034, "end": 1188.158, "text": "Y eso tiene que ver con el proceso inflacionario, pero tambi\u00e9n con el proceso de endeudamiento y de construcci\u00f3n de una pol\u00edtica presupuestaria asociada a resolver los problemas de endeudamiento y no asociada a resolver los problemas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32839210656342965, "is_candidate": true}, {"start": 1190.117, "end": 1197.345, "text": " Y en el diagn\u00f3stico de Argentina sin duda que no podemos dejar de mirar lo que dec\u00edamos al principio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2815371935788765, "is_candidate": true}, {"start": 1197.345, "end": 1204.593, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a resolver este permanente recorrido de importar deuda y exportar ahorro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31324781263537604, "is_candidate": true}, {"start": 1205.672, "end": 1232.65, "text": " Y ah\u00ed hay un punto que para nosotros es central y que tiene que ver con tal vez el m\u00e1s grande de los errores cometidos en el \u00faltimo a\u00f1o por el gobierno, que es el haber recurrido al endeudamiento en el Fondo Monetario Internacional en lugar de recurrir a la capacidad y a la confianza, el llamado a la confianza de los argentinos, entendiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2526983690142671, "is_candidate": true}, {"start": 1234.352, "end": 1250.258, "text": " que cuando el gobierno sinti\u00f3 que la crisis lo invad\u00eda, la necesidad de financiamiento representaba menos del 20% de lo que los argentinos tienen en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24112124704988125, "is_candidate": true}, {"start": 1250.258, "end": 1254.34, "text": "Es muy importante que entendamos lo que nos pasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3483469982211671, "is_candidate": true}, {"start": 1254.34, "end": 1259.322, "text": "Es muy importante que entendamos que los primeros que tienen que volver a confiar en la Argentina son los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151925279677933, "is_candidate": true}, {"start": 1260.795, "end": 1266.72, "text": " Es muy importante que entendamos que esa construcci\u00f3n de confianza tiene que venir de la mano de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3212715218386031, "is_candidate": true}, {"start": 1266.72, "end": 1290.358, "text": "Es muy importante, adem\u00e1s, que entendamos que el fracaso de este gobierno gener\u00f3 la idea de desilusi\u00f3n en la gran mayor\u00eda de la sociedad argentina, que aspiraba a que un cambio de gobierno, de modelo, que aspiraba a que esos compromisos que ten\u00edan que ver con pobreza cero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2687244925528055, "is_candidate": true}, {"start": 1292.173, "end": 1303.303, "text": " con la inflaci\u00f3n dominada simplemente por la construcci\u00f3n de un equipo que parec\u00eda el mejor de los \u00faltimos a\u00f1os, pero que no lo fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28913466750751804, "is_candidate": true}, {"start": 1303.303, "end": 1320.037, "text": "Que la idea de eliminaci\u00f3n de presi\u00f3n impositiva, promovida y comprometida en la campa\u00f1a, iban a ser el sendero sobre el cual la confianza del gobierno fuera a construir un camino de perspectiva de desarrollo para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.267204017407898, "is_candidate": true}, {"start": 1321.367, "end": 1335.53, "text": " Pero tambi\u00e9n es mentira que Argentina est\u00e1 encerrada en la contradicci\u00f3n de que el fracaso del presente solo se puede resolver retrocediendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28527665627531995, "is_candidate": true}, {"start": 1335.53, "end": 1338.91, "text": "Las sociedades no retroceden, siempre avanzan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3425709918597465, "is_candidate": true}, {"start": 1338.91, "end": 1347.332, "text": "Y nuestro desaf\u00edo, nuestra responsabilidad, en todo caso, es la de construirle a la Argentina una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2773735938644627, "is_candidate": true}, {"start": 1347.332, "end": 1348.072, "text": "Una alternativa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5621942958465658, "is_candidate": false}, {"start": 1349.248, "end": 1365.371, "text": " que tenga claro que el desaf\u00edo es el de liderar esa potencia de la que hablaba al principio que tiene la Argentina en t\u00e9rminos de progreso y desarrollo, que tenga la cabeza clara respecto de que no somos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26498440111525723, "is_candidate": true}, {"start": 1366.212, "end": 1391.852, "text": " un pa\u00eds desarrollado y que por lo tanto necesitamos un Estado fuerte, presente, pero tambi\u00e9n un mercado que de alguna manera est\u00e9 apalancado en la econom\u00eda real y no simplemente en la timba financiera como l\u00f3gica de funcionamiento de los enriquecimientos de algunos sectores de la sociedad, sino m\u00e1s bien en el funcionamiento de esas pol\u00edticas de desarrollo que promueve el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3200062728857248, "is_candidate": true}, {"start": 1391.852, "end": 1393.073, "text": "Necesitamos construir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5196995753599547, "is_candidate": false}, {"start": 1394.214, "end": 1420.915, "text": " una Argentina que tenga inmersa en su sociedad la idea de prosperidad, la idea de recorrer un sendero de progreso y no simplemente la idea de supervivencia y de cumplimiento de metas que nos auto imponemos o que nos imponen para cumplir con aquellos compromisos que van asumiendo los gobiernos pero que no tienen que ver con los desaf\u00edos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30296743625981815, "is_candidate": true}, {"start": 1422.444, "end": 1448.059, "text": " Creo entonces que m\u00e1s all\u00e1 del presente de dificultad y obviamente pasando a la etapa de preguntas que va a ser m\u00e1s jugosa seguramente, creo que lo que tenemos es la responsabilidad de mirar cu\u00e1les son los valores de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28001213323093743, "is_candidate": true}, {"start": 1448.059, "end": 1451.881, "text": "Tenemos la responsabilidad de estructurar esos valores en un programa de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4387676664636019, "is_candidate": true}, {"start": 1453.178, "end": 1467.681, "text": " Tenemos, adem\u00e1s, como generaci\u00f3n la obligaci\u00f3n de darle a Argentina largo plazo, de darle a Argentina un proyecto de pa\u00eds sin importar los gobiernos a 20 o 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32306130575181713, "is_candidate": true}, {"start": 1467.681, "end": 1477.103, "text": "Y tenemos, adem\u00e1s, la obligaci\u00f3n de integrar a la Argentina a nuestro primer lugar, que es la regi\u00f3n, el Mercosur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27664283655070154, "is_candidate": true}, {"start": 1478.199, "end": 1487.827, "text": " Benjamin me ped\u00eda que pusi\u00e9ramos en la agenda el tema Argentina y Am\u00e9rica Latina, y Rafael tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2750975715420778, "is_candidate": true}, {"start": 1487.827, "end": 1503.701, "text": "Y la verdad es que es muy dif\u00edcil pensar la integraci\u00f3n de Argentina en Am\u00e9rica Latina sin entender que desde el punto de vista comercial, desde el punto de vista hist\u00f3rico, desde el punto de vista cultural y desde el punto de vista log\u00edstico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3145798744800533, "is_candidate": true}, {"start": 1505.581, "end": 1531.279, "text": " nuestro primer lugar en el mundo es el Mercosur y que, por lo tanto, si no tenemos la capacidad de dotar de integraci\u00f3n, de instrumentos de integraci\u00f3n, de pol\u00edticas de integraci\u00f3n, de sinergia de integraci\u00f3n a Argentina con el Mercosur, es muy dif\u00edcil pensar en pol\u00edticas hacia el resto de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2882982472213965, "is_candidate": true}, {"start": 1531.279, "end": 1533.02, "text": "Sin olvidarnos que hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4391756451098414, "is_candidate": true}, {"start": 1534.875, "end": 1538.336, "text": " el tiempo de los bloques por s\u00ed mismo no garantiza nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3713347012734797, "is_candidate": true}, {"start": 1538.336, "end": 1561.765, "text": "Y que para vender trabajo argentino, que es en definitiva lo que le debe importar a cualquier gobierno que ama a su pa\u00eds, lo que tiene que primar es el sentido com\u00fan y el pragmatismo para comerciar con cada uno de los pa\u00edses en los que pueda encontrar nichos de oportunidad de negocios para su gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.251828788788212, "is_candidate": true}, {"start": 1562.709, "end": 1585.206, "text": " El desaf\u00edo de cualquier gobierno en la Argentina no es seguir pidi\u00e9ndole plata prestada al fondo monetario, sino vender el trabajo de los argentinos, porque en definitiva es la mejor forma de generar los d\u00f3lares que Argentina necesita, pero adem\u00e1s es la mejor forma de construir la idea de progreso en una sociedad que necesita volver a creer en el trabajo como valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32979431779459967, "is_candidate": true}, {"start": 1613.75, "end": 1614.554, "text": " Bueno, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0444526625737414, "is_candidate": false}, {"start": 1619.69, "end": 1645.961, "text": " Creo que el discurso dej\u00f3 muchos puntos interesantes para empezar a desmenuzar, pero yo quer\u00eda partir de una, podr\u00eda decirlo, inquietud que existe ac\u00e1 entre inversores, analistas, entre quienes siguen a la Argentina, cuando ven el escenario pol\u00edtico del a\u00f1o pr\u00f3ximo y ven de alguna manera un mapa parecido al que hubo en", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9005263361551539, "is_candidate": false}, {"start": 1649.283, "end": 1660.091, "text": " quince con Macri por un lado, cambiemos el frente renovador, liderando ahora un nuevo espacio llamado Alternativa Argentina y la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9302958973751794, "is_candidate": false}, {"start": 1660.091, "end": 1665.254, "text": "Muchos por ah\u00ed les cuesta hacer una distinci\u00f3n entre este nuevo peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8877266954073227, "is_candidate": false}, {"start": 1665.254, "end": 1671.319, "text": "El peronismo dialoguista, el peronismo racional, como se lo ha llamado, y el peronismo que representa Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904476760264484, "is_candidate": false}, {"start": 1671.319, "end": 1675.802, "text": "La primera pregunta que le har\u00eda es, \u00bfusted representa una nueva versi\u00f3n de populismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8863745719225828, "is_candidate": false}, {"start": 1677.868, "end": 1689.551, "text": " No, yo creo que la idea de identificar a los movimientos populares como populismo es la l\u00f3gica de la descalificaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.333258935664698, "is_candidate": true}, {"start": 1689.551, "end": 1703.195, "text": "La idea de que pretenda representar a los que de alguna manera necesitan tener en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo un estado presente, un estado fuerte, un estado que promueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3396144935649533, "is_candidate": true}, {"start": 1707.86, "end": 1732.231, "text": " Visto por ah\u00ed desde pa\u00edses desarrollados tiene alguna l\u00f3gica, pero visto desde pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo no tiene l\u00f3gica, porque el Estado en definitiva tiene el rol de garantizar y promover la igualdad de oportunidades en los pa\u00edses en los que no alcanza con que individualmente cada uno pueda resolver sus propios problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29577883128014393, "is_candidate": true}, {"start": 1734.253, "end": 1748.422, "text": " Ah\u00ed aparece entonces culturalmente la idea de la descalificaci\u00f3n de los movimientos populares hacia la versi\u00f3n de populismo casi como peyorativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2668872425807669, "is_candidate": true}, {"start": 1748.422, "end": 1758.289, "text": "Yo creo que en todo caso lo que representamos junto a varios gobernadores, junto a legisladores, junto a intendentes, es la idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3021621210845644, "is_candidate": true}, {"start": 1759.73, "end": 1786.195, "text": " de un peronismo republicano, moderno, democr\u00e1tico, que cree en el di\u00e1logo, que cree en los consensos, que cree en la Argentina promovida por un acuerdo econ\u00f3mico y social, pero que cree en el Estado como instrumento para ayudar a que la sociedad argentina progrese y no en la individualidad como mecanismo de promoci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2955229039032363, "is_candidate": true}, {"start": 1788.21, "end": 1796.597, "text": " Al principio del gobierno de Mauricio Macri, el Frente Renovador respald\u00f3 varias de las reformas que implement\u00f3 el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8677169891976471, "is_candidate": false}, {"start": 1796.597, "end": 1799.78, "text": "Ahora hay un tono mucho m\u00e1s cr\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9301508029776722, "is_candidate": false}, {"start": 1799.78, "end": 1802.482, "text": "\u00bfHay algunas reformas del gobierno que est\u00e1n dispuestos a mantener?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9222355767840723, "is_candidate": false}, {"start": 1804.433, "end": 1809.075, "text": " S\u00ed, vayamos por parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5066183376141118, "is_candidate": false}, {"start": 1809.075, "end": 1818.04, "text": "Tanto al inicio como hoy, aquellas leyes que nosotros entendemos que son buenas para la Argentina, las acompa\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3136373649187376, "is_candidate": true}, {"start": 1818.04, "end": 1826.404, "text": "Creo que el problema m\u00e1s serio es que el gobierno se encerr\u00f3 en su soberbia, en su arrogancia, en creer que pod\u00eda resolver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2787336216726366, "is_candidate": true}, {"start": 1827.805, "end": 1842.743, "text": " los problemas solo, sin buscar consenso, con f\u00f3rmulas y recetas viejas, recetas que en la Argentina ya hab\u00edan fracasado y desgraciadamente no escuch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3120306094987165, "is_candidate": true}, {"start": 1844.296, "end": 1852.482, "text": " Y entonces lo que termin\u00f3 pasando es que ese encierro, esa soberbia, lo llev\u00f3 a ir tomando medidas casi de manera aut\u00f3noma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32073385249405106, "is_candidate": true}, {"start": 1852.482, "end": 1857.466, "text": "No es que hayamos dejado de mirar de manera responsable los temas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3600245400275217, "is_candidate": true}, {"start": 1857.466, "end": 1865.993, "text": "Es en todo caso que el gobierno dej\u00f3 de pensar en el di\u00e1logo como mecanismo de construcci\u00f3n de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25342190041450985, "is_candidate": true}, {"start": 1866.575, "end": 1874.448, "text": " Pero incluso ahora el Gobierno tambi\u00e9n tiene di\u00e1logo con algunas de las figuras de Alternativa Argentina, como por ejemplo Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8883016938600292, "is_candidate": false}, {"start": 1874.448, "end": 1878.133, "text": "Incluso Urtubey ha mostrado respaldo para el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9395164031526819, "is_candidate": false}, {"start": 1878.133, "end": 1879.075, "text": "\u00bfEso no te parece que es di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938962339275568, "is_candidate": false}, {"start": 1880.983, "end": 1888.107, "text": " El problema es que aparece el di\u00e1logo en la necesidad, no en el pensamiento de una l\u00ednea estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2710849249801326, "is_candidate": true}, {"start": 1888.107, "end": 1895.251, "text": "El gobierno s\u00f3lo va a buscar di\u00e1logo en los momentos en que necesita votos en el Congreso y no para pensar pol\u00edticas de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25018905350648, "is_candidate": true}, {"start": 1895.251, "end": 1906.638, "text": "Argentina hoy lleva tres a\u00f1os sin discutir una reforma o qu\u00e9 vamos a hacer con el sistema de pensiones, a pesar de que en el 2016 fue creada la Comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25286637923786515, "is_candidate": true}, {"start": 1908.86, "end": 1916.936, "text": " Argentina hoy lleva tres a\u00f1os en los que no hemos logrado construir alg\u00fan consenso b\u00e1sico respecto del sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24694166637593162, "is_candidate": true}, {"start": 1918.471, "end": 1946.318, "text": " Entonces la idea de un gobierno que ven\u00eda a construir consenso se derrumb\u00f3 en un gobierno que lo que construye es la deslegitimaci\u00f3n permanente, a\u00fan del adversario que lo ayuda, como pasa con las campa\u00f1as en redes en contra de Pichetto, a pesar de ser quien lo ayuda a sacar muchas de las leyes, producto de entender que la pol\u00edtica es la destrucci\u00f3n del enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24190234968456026, "is_candidate": true}, {"start": 1947.218, "end": 1961.923, "text": " Si el gobierno tuviera la misma capacidad y talento que tiene para destruir sus adversarios con fake news y en redes sociales, \u00bflo pondr\u00eda en gobernar, en resolver los problemas econ\u00f3micos, en buscar acuerdo con esa energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27940945029309505, "is_candidate": true}, {"start": 1961.923, "end": 1964.323, "text": "Argentina estar\u00eda mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41523489632313937, "is_candidate": true}, {"start": 1964.323, "end": 1968.525, "text": "Te debo de vuelta a la escena electoral para el a\u00f1o siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8849257573301847, "is_candidate": false}, {"start": 1968.525, "end": 1974.526, "text": "Una figura de tu espacio, Felipe Sol\u00e1, ha insistido bastante en la unidad del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8708653773152457, "is_candidate": false}, {"start": 1974.526, "end": 1975.447, "text": "\u00bfExiste esa posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8707514072094354, "is_candidate": false}, {"start": 1975.447, "end": 1976.307, "text": "\u00bfHablan con Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9187479441288621, "is_candidate": false}, {"start": 1978.035, "end": 1979.556, "text": " No, yo hace nueve a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6979856740946236, "is_candidate": false}, {"start": 1979.556, "end": 1980.596, "text": "Yo me fui del gobierno en el 2009.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5246682543298871, "is_candidate": false}, {"start": 1980.596, "end": 2001.505, "text": "En el 2013, recordar\u00e1s que me toc\u00f3 liderar el l\u00edmite en la idea de que ven\u00eda la reelecci\u00f3n indefinida y ven\u00eda la reforma de la constituci\u00f3n y la perpetuaci\u00f3n del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3047087177280293, "is_candidate": true}, {"start": 2001.505, "end": 2004.686, "text": "Me toc\u00f3 liderar la oposici\u00f3n que fren\u00f3 la idea de reforma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40942243080119034, "is_candidate": true}, {"start": 2006.09, "end": 2015.921, "text": " En el 2015 tambi\u00e9n me toc\u00f3 liderar un espacio alternativo distinto y en el 2017 tambi\u00e9n me toc\u00f3 enfrentarlo en un escenario electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29139678283338455, "is_candidate": true}, {"start": 2015.921, "end": 2021.548, "text": "Lo que te quiero decir con esto es que nosotros elegimos la construcci\u00f3n de un camino alternativo que tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36417615597649255, "is_candidate": true}, {"start": 2023.823, "end": 2026.164, "text": " ponernos una idea de pa\u00eds por delante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3454591989822877, "is_candidate": true}, {"start": 2026.164, "end": 2037.071, "text": "Es m\u00e1s, decidimos con Juan Manuel, con Miguel \u00c1ngel, con Juan Esquereti y con tantos otros, ni siquiera hablar de candidaturas porque entendemos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22930191321425542, "is_candidate": true}, {"start": 2039.374, "end": 2047.724, "text": " Este es un momento para imponer una idea y creemos que la idea central que debe recorrer Argentina es la idea de un acuerdo alrededor de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26169266243038825, "is_candidate": true}, {"start": 2047.724, "end": 2050.768, "text": "Descartas de plano una alianza con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7087143278936303, "is_candidate": false}, {"start": 2050.768, "end": 2054.773, "text": "Es que nosotros entendemos el escenario de una manera distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3166345985596205, "is_candidate": true}, {"start": 2055.754, "end": 2062.918, "text": " Nosotros vemos una enorme necesidad frente al fracaso del presente del gobierno de compararse con el pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2979307212812877, "is_candidate": true}, {"start": 2062.918, "end": 2068.682, "text": "Y nosotros lo que pretendemos es comparar a la Argentina del presente con la Argentina que debemos construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3353459113331938, "is_candidate": true}, {"start": 2068.682, "end": 2070.903, "text": "Y eso nos pone en un lugar absolutamente distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459644727614618, "is_candidate": true}, {"start": 2072.322, "end": 2089.256, "text": " Ahora, hay muchos que sostienen que justamente esa fractura del peronismo es funcional a Macri porque de alguna manera fomenta la polarizaci\u00f3n entre cristinismo, macrismo y entonces lo que ustedes est\u00e1n haciendo termina favoreciendo la reelecci\u00f3n del presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9248813971055778, "is_candidate": false}, {"start": 2089.256, "end": 2091.478, "text": "\u00bfCoincid\u00eds con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8413693413927453, "is_candidate": false}, {"start": 2091.478, "end": 2094.761, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7127481473877073, "is_candidate": false}, {"start": 2094.761, "end": 2095.121, "text": "En el a\u00f1o 2015", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8077781412361033, "is_candidate": false}, {"start": 2098.69, "end": 2109.955, "text": " hubo tres fuerzas en pugna, una sac\u00f3 treinta y cuatro puntos, otra sac\u00f3 treinta, y otra sac\u00f3 veinticuatro puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3128185732028168, "is_candidate": true}, {"start": 2109.955, "end": 2122.54, "text": "En ese momento, adem\u00e1s, uno de los espacios, digamos, de lo que se llama el peronismo, o el panperonismo, estaba en el gobierno absolutamente, de punta a punta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32809195688392156, "is_candidate": true}, {"start": 2122.54, "end": 2126.001, "text": "Gobierno nacional, gobiernos provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34118059835723114, "is_candidate": true}, {"start": 2126.001, "end": 2127.942, "text": "Hoy el escenario es distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36520693778164515, "is_candidate": true}, {"start": 2127.942, "end": 2128.122, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0209134388745162, "is_candidate": false}, {"start": 2129.244, "end": 2136.828, "text": " Porque hoy estamos todos representando desde la oposici\u00f3n, desde el gobierno, los distintos espacios de peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2960050770708891, "is_candidate": true}, {"start": 2136.828, "end": 2149.935, "text": "Con lo cual esa idea de la polarizaci\u00f3n desde el poder solo la puede tratar de imponer el gobierno, que a nuestro humilde entender est\u00e1 en una situaci\u00f3n en t\u00e9rminos de confianza de la sociedad de extrema debilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26425656506559203, "is_candidate": true}, {"start": 2149.935, "end": 2153.277, "text": "La Argentina est\u00e1 invadida por la desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3165733717173209, "is_candidate": true}, {"start": 2153.277, "end": 2157.599, "text": "La Argentina est\u00e1 invadida por la idea del incumplimiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36805097651291985, "is_candidate": true}, {"start": 2159.322, "end": 2164.423, "text": " de todos los compromisos del gobierno en t\u00e9rminos de contrato electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39746636357946774, "is_candidate": true}, {"start": 2164.423, "end": 2182.567, "text": "Ahora, a\u00fan as\u00ed, y esto lo dicen desde el mismo gobierno, el presidente Macri tiene un nivel de aprobaci\u00f3n que ronda el 40% y el gobierno cree que con eso les alcanza para ponerse en el ballotage y que en un escenario de ballotage en el cual, por ejemplo, confrontan con Cristina Kirchner o con ustedes, ellos ganan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8567948325703776, "is_candidate": false}, {"start": 2183.067, "end": 2186.728, "text": " \u00bfC\u00f3mo van a ser ustedes para quebrar con esa polarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8549885824480858, "is_candidate": false}, {"start": 2186.728, "end": 2190.989, "text": "\u00bfC\u00f3mo construyen una coalici\u00f3n ganadora frente a ese escenario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696441457337812, "is_candidate": false}, {"start": 2190.989, "end": 2207.372, "text": "Nosotros elegimos el camino m\u00e1s dif\u00edcil, el camino de representar una idea y de construirla con solidez y de plantear una una disyuntiva distinta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2524370566853852, "is_candidate": true}, {"start": 2209.547, "end": 2215.429, "text": " El gobierno plantea que la disyuntiva es presente de fracaso o el pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25427985657512275, "is_candidate": true}, {"start": 2215.429, "end": 2223.471, "text": "Y nosotros lo que planteamos es que la Argentina tiene que pararse en la disyuntiva de la locura o el sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21794036126714733, "is_candidate": true}, {"start": 2223.471, "end": 2225.011, "text": "\u00bfEl pasado es la locura?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.039020460095265, "is_candidate": false}, {"start": 2225.011, "end": 2225.391, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0665368185261326, "is_candidate": false}, {"start": 2225.391, "end": 2238.015, "text": "La locura es la locura del fracaso, la locura de la corrupci\u00f3n, la locura del mesianismo desde todos los lugares, la locura del ataque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2679387678518893, "is_candidate": true}, {"start": 2238.015, "end": 2238.495, "text": "\u00bfEso es Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9170700917230549, "is_candidate": false}, {"start": 2239.413, "end": 2241.415, "text": " No, el gobierno tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45984341811109863, "is_candidate": true}, {"start": 2241.415, "end": 2252.586, "text": "Por eso planteamos la confrontaci\u00f3n entre el sentido com\u00fan que pretendemos representar y la locura de aquellos que sienten el poder como un lugar que se toma de cualquier manera y a cualquier precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30985218115894164, "is_candidate": true}, {"start": 2252.586, "end": 2260.513, "text": "Pero, insisto con la misma pregunta, esa postura en un escenario de polarizaci\u00f3n... Nosotros no lo vemos as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7669565733224475, "is_candidate": false}, {"start": 2260.513, "end": 2263.116, "text": "Nosotros no lo vemos as\u00ed, creemos que esa es una hip\u00f3tesis equivocada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4483874825584584, "is_candidate": true}, {"start": 2263.683, "end": 2264.363, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9171167453820963, "is_candidate": false}, {"start": 2264.363, "end": 2273.546, "text": "Porque nosotros lo que vemos es una p\u00e9rdida y un deterioro de la confianza del gobierno todos los d\u00edas mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2403124455105654, "is_candidate": true}, {"start": 2273.546, "end": 2283.329, "text": "Te quer\u00eda llevar un poco al escenario regional y tambi\u00e9n a las relaciones del gobierno con un par de presidentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336228506122645, "is_candidate": false}, {"start": 2283.329, "end": 2286.15, "text": "Dijiste que el Mercosur es el primer lugar en el mundo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8897827775335784, "is_candidate": false}, {"start": 2286.15, "end": 2292.712, "text": "Es muy probable que el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina tenga en frente a Jair Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9377090371473223, "is_candidate": false}, {"start": 2292.712, "end": 2293.252, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8653548907178806, "is_candidate": false}, {"start": 2295.262, "end": 2320.895, "text": " que es el presidente que elegir\u00e1n los brasileros en todo caso, Bolsonaro o Guadal, y que nosotros como argentinos tenemos que respetar la decisi\u00f3n que toma el pueblo brasilero y que nos tenemos que sentar con Brasil como el socio estrat\u00e9gico m\u00e1s importante de la Argentina en t\u00e9rminos comerciales sin prejuicios a defender el trabajo de los argentinos y a defender el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2671113706811198, "is_candidate": true}, {"start": 2326.429, "end": 2329.352, "text": " proceso de integraci\u00f3n que tenemos que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47454799707283846, "is_candidate": true}, {"start": 2329.352, "end": 2349.752, "text": "No me parece que a nosotros nos corresponda opinar del proceso electoral de Brasil porque si uno tiene una mirada responsable respecto de su pa\u00eds y su rol y yo creo que lo primero que ponemos los que tenemos vocaci\u00f3n por la cosa p\u00fablica en la Argentina es a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28193510049874093, "is_candidate": true}, {"start": 2352.047, "end": 2358.97, "text": " Lo que tenemos que hacer es cuidar la relaci\u00f3n con quien vaya a ser el presidente, sea Bolsonaro o Guadal, y con el pr\u00f3ximo gobierno de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3718052497810337, "is_candidate": true}, {"start": 2358.97, "end": 2362.671, "text": "\u00bfTe genera preocupaci\u00f3n alguna de las cosas que ha dicho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8308442298470804, "is_candidate": false}, {"start": 2362.671, "end": 2372.816, "text": "Me parece que en todo caso esa preocupaci\u00f3n o no es una preocupaci\u00f3n que corresponde a mi fuero \u00edntimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2780295456540217, "is_candidate": true}, {"start": 2372.816, "end": 2380.359, "text": "Yo tengo que pensar a Brasil en t\u00e9rminos de socio comercial de la Argentina, no en t\u00e9rminos de si me gusta o no me gusta lo que dice un candidato u otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31670635496659294, "is_candidate": true}, {"start": 2381.079, "end": 2383.1, "text": " porque eso ser\u00eda una irresponsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541974105318326, "is_candidate": true}, {"start": 2383.1, "end": 2396.248, "text": "Esta cosa de creer que opinan de pol\u00edtica de otros pa\u00edses, los dirigentes de otros pa\u00edses, uno puede tener una mirada de mayor simpat\u00eda o de menor simpat\u00eda con una corriente pol\u00edtica u otra, porque cree m\u00e1s en los procesos de integraci\u00f3n o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805671273116238, "is_candidate": true}, {"start": 2397.509, "end": 2407.716, "text": " Pero lo que tenemos que aprender es que en todo caso la idea de la divisi\u00f3n por estados que tenemos los pa\u00edses tiene que ver con la soberan\u00eda y tiene que ver con la autodeterminaci\u00f3n de cada pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32674035281149316, "is_candidate": true}, {"start": 2407.716, "end": 2415.801, "text": "Esto de creer que podemos opinar desde un pa\u00eds con el dedo respecto de lo que elige otro pa\u00eds, yo creo en la soberan\u00eda de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2614246501264953, "is_candidate": true}, {"start": 2415.801, "end": 2418.943, "text": "\u00bfA d\u00f3nde ves que va Am\u00e9rica Latina teniendo en cuenta la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.826526688056682, "is_candidate": false}, {"start": 2418.943, "end": 2424.927, "text": "Bueno, Duque en Colombia, L\u00f3pez Obrador en M\u00e9xico y ahora, bueno, el escenario brasilio, como bien dijiste, est\u00e1 por definirse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.88700321873926, "is_candidate": false}, {"start": 2425.336, "end": 2428.538, "text": " Que va a liderazgos muy determinados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31080409761132344, "is_candidate": true}, {"start": 2428.538, "end": 2437.122, "text": "Yo creo que el denominador com\u00fan es de l\u00edderes determinados que le dan asertividades a sus sociedades, de hacia d\u00f3nde van.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2667737903895441, "is_candidate": true}, {"start": 2438.437, "end": 2443.881, "text": " Creo que ese es el denominador com\u00fan de dirigentes que en teor\u00eda parecen como muy distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.275335523364986, "is_candidate": true}, {"start": 2443.881, "end": 2460.432, "text": "L\u00f3pez Obrador representa una cosa si uno mira y recorre la historia de Morena, Duque representa otra, Bolsonaro representa otra, m\u00e1s all\u00e1 de que hace muchos a\u00f1os que est\u00e1 en pol\u00edtica, no con la trascendencia que tiene en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3424051232977029, "is_candidate": true}, {"start": 2460.432, "end": 2466.497, "text": "Creo que lo que hay es una demanda de liderazgos muy claros, muy determinados, que digan a d\u00f3nde llevan al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3179470597309697, "is_candidate": true}, {"start": 2467.938, "end": 2478.085, "text": " Ac\u00e1 existe tambi\u00e9n cierta preocupaci\u00f3n sobre todo desde el gobierno de Donald Trump por la creciente presencia de China en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8386023221035988, "is_candidate": false}, {"start": 2478.085, "end": 2492.055, "text": "Recientemente el peri\u00f3dico New York Times public\u00f3 una nota en tapa sobre este tema en el cual la Argentina fue uno de los protagonistas del art\u00edculo por una estaci\u00f3n espacial china que est\u00e1 ubicada en la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8818616664171716, "is_candidate": false}, {"start": 2492.055, "end": 2494.317, "text": "China es uno de los principales socios comerciales de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.802777606067249, "is_candidate": false}, {"start": 2495.417, "end": 2496.138, "text": " de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.963366985386297, "is_candidate": false}, {"start": 2496.138, "end": 2501.961, "text": "\u00bfQu\u00e9 v\u00ednculo crees que tiene que tener la Argentina y tambi\u00e9n Am\u00e9rica Latina con Pek\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7841406241973016, "is_candidate": false}, {"start": 2501.961, "end": 2524.253, "text": "Tuve la suerte el a\u00f1o pasado de poder decirte esto que te voy a decir, poder dec\u00edrselo cara a cara al vicepresidente de la Asamblea Popular y al secretario del Partido Comunista Chino y de poder discutirlo en la Academia de Ciencias, que es el centro de pensamiento de pol\u00edticas p\u00fablicas m\u00e1s importante que tiene el Partido Comunista Chino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28908314782724265, "is_candidate": true}, {"start": 2526.316, "end": 2534.595, "text": " Mi mayor preocupaci\u00f3n respecto de la relaci\u00f3n de Argentina con China tiene que ver con que le exportamos primarios y le importamos trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25155256004899584, "is_candidate": true}, {"start": 2538.17, "end": 2542.452, "text": " Te lo voy a poner en t\u00e9rminos vulgares, en t\u00e9rminos que entendemos todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043522676556887, "is_candidate": true}, {"start": 2542.452, "end": 2547.574, "text": "Cuando un pa\u00eds exporta una tonelada de trigo, exporta 220 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3337394220912755, "is_candidate": true}, {"start": 2547.574, "end": 2552.357, "text": "Cuando un pa\u00eds exporta una tonelada de harina, exporta 400 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3253598426574572, "is_candidate": true}, {"start": 2552.357, "end": 2555.658, "text": "Cuando un pa\u00eds exporta una tonelada de galletitas o de fideos, exporta 1.100 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3463690124947988, "is_candidate": true}, {"start": 2555.658, "end": 2558.76, "text": "La diferencia entre esos 220 d\u00f3lares y esos 1.100 d\u00f3lares es trabajo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28877673783275415, "is_candidate": true}, {"start": 2565.581, "end": 2574.588, "text": " Cuando miramos la balanza comercial de Argentina con China, el problema m\u00e1s serio que vemos es que le exportamos productos primarios y le importamos trabajo chino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.327244250594365, "is_candidate": true}, {"start": 2574.588, "end": 2589.699, "text": "Yo quiero importar trabajo argentino a China, a Estados Unidos, a Brasil y al que sea, porque en definitiva lo que tenemos que hacer es exportar trabajo argentino para generar riqueza para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2713667732350694, "is_candidate": true}, {"start": 2589.699, "end": 2591.5, "text": "Y ese es el desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42120627435266134, "is_candidate": true}, {"start": 2591.5, "end": 2594.923, "text": "Entonces, en t\u00e9rminos de v\u00ednculo comercial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4013335342416141, "is_candidate": true}, {"start": 2596.499, "end": 2602.561, "text": " Te dir\u00eda, mi mayor preocupaci\u00f3n es el d\u00e9ficit en la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32538372100196633, "is_candidate": true}, {"start": 2602.561, "end": 2617.967, "text": "Porque en definitiva, como me plantearon en el gobierno chino, esas cosas tienen que ver con la falta de determinaci\u00f3n de los estados para imponer una balanza equilibrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2450355278918449, "is_candidate": true}, {"start": 2617.967, "end": 2620.308, "text": "\u00bfPero China puede ser un mejor socio que Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8613843489864875, "is_candidate": false}, {"start": 2623.128, "end": 2625.03, "text": " No s\u00e9 si mejor o peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30239483886768803, "is_candidate": true}, {"start": 2625.03, "end": 2636.762, "text": "El mejor socio para Argentina va a ser el que m\u00e1s trabajo argentino le compre en t\u00e9rminos de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os porque Argentina necesita generar d\u00f3lares para que los argentinos vivan mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33966152486584533, "is_candidate": true}, {"start": 2637.303, "end": 2639.184, "text": " qu\u00e9 regi\u00f3n o qu\u00e9 pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9534323563610057, "is_candidate": false}, {"start": 2639.184, "end": 2659.014, "text": "Yo creo que nuestra primera regi\u00f3n de integraci\u00f3n es el Mercosur porque es el lugar donde por precio, por sinergia, por situaci\u00f3n en t\u00e9rminos de integraci\u00f3n econ\u00f3mica y de complementariedad tenemos la posibilidad de avanzar m\u00e1s r\u00e1pido en t\u00e9rminos comerciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2581208783534954, "is_candidate": true}, {"start": 2660.515, "end": 2673.604, "text": " En aras de las dificultades que ha habido para cerrar, por ejemplo, un acuerdo comercial con la Uni\u00f3n Europea, en parte porque hay que ir a trav\u00e9s del Mercosur, \u00bfel Mercosur no puede funcionar tambi\u00e9n como un lastre para abrir nuevos destinos comerciales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8213723063647178, "is_candidate": false}, {"start": 2673.604, "end": 2676.346, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5395238055634696, "is_candidate": false}, {"start": 2676.346, "end": 2681.529, "text": "Primero lo del acuerdo con la Comunidad Econ\u00f3mica Europea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3586755870197771, "is_candidate": true}, {"start": 2681.529, "end": 2682.93, "text": "A Colombia le llev\u00f3 cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47082484898696775, "is_candidate": true}, {"start": 2685.521, "end": 2686.942, "text": " 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7266839876024487, "is_candidate": false}, {"start": 2686.942, "end": 2688.404, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35340517186041265, "is_candidate": true}, {"start": 2688.404, "end": 2694.632, "text": "Que no es presentar un papelito, ir a una reuni\u00f3n y decir vamos a un acuerdo con la Comunidad Econ\u00f3mica Europea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.372187690464573, "is_candidate": true}, {"start": 2694.632, "end": 2699.639, "text": "Claramente en el proceso de OCDE", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46367453538314407, "is_candidate": true}, {"start": 2703.709, "end": 2723.472, "text": " Lo que hubo fue otra falsa generaci\u00f3n de expectativa, porque sin duda es que el acuerdo UE-Mercosur ya estaba en t\u00e9rminos de discusi\u00f3n en marcha, con lo cual la idea de pretender ir a cortar camino del gobierno fue solo un anuncio en t\u00e9rminos medi\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2721513324418019, "is_candidate": true}, {"start": 2726.331, "end": 2739.896, "text": " El presidente Macri en la \u00faltima visita que vino a Nueva York se reuni\u00f3 con el presidente Biden, con el presidente Donald Trump y desde el gobierno obviamente destacan la fortaleza de ese v\u00ednculo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8277394271505261, "is_candidate": false}, {"start": 2739.896, "end": 2750.641, "text": "\u00bfCrees que ha sido un buen v\u00ednculo para la Argentina y qu\u00e9 tipo de v\u00ednculo esperar\u00edas vos de Donald Trump ante un eventual gobierno de alternativa argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8426996267219101, "is_candidate": false}, {"start": 2754.025, "end": 2760.293, "text": " Yo aspiro a que Argentina pueda abrir m\u00e1s mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317370089762788, "is_candidate": true}, {"start": 2760.293, "end": 2768.645, "text": "Nuestro desaf\u00edo, vuelvo a repetir, tiene que estar puesto en crecer, en desarrollarnos, en vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28557178703705954, "is_candidate": true}, {"start": 2770.108, "end": 2773.969, "text": " No podemos seguir importando deuda y exportando ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38168934597754367, "is_candidate": true}, {"start": 2773.969, "end": 2776.39, "text": "Necesitamos exportar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40857645235489937, "is_candidate": true}, {"start": 2776.39, "end": 2782.291, "text": "El mejor aliado para la Argentina va a ser el aliado que m\u00e1s trabajo compre de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2511603105872747, "is_candidate": true}, {"start": 2782.291, "end": 2787.753, "text": "Porque en definitiva es la mejor forma de defender a nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33890616516150607, "is_candidate": true}, {"start": 2787.753, "end": 2795.675, "text": "Cuando me preguntan por la discusi\u00f3n con el fondo, entre el fondo y los argentinos, yo elijo a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2857363254301325, "is_candidate": true}, {"start": 2797.494, "end": 2808.303, "text": " Cuando me preguntan por la integraci\u00f3n regional o la integraci\u00f3n comercial, a m\u00ed no me importa la relaci\u00f3n personal que un dirigente puede tener con otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2811927573345564, "is_candidate": true}, {"start": 2808.303, "end": 2814.248, "text": "Lo que fortalece a la Argentina es la posibilidad de vender trabajo argentino en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2651978706457765, "is_candidate": true}, {"start": 2816.69, "end": 2821.954, "text": " Es todo comidilla, es todo cuento para los medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29354643216743503, "is_candidate": true}, {"start": 2821.954, "end": 2828.198, "text": "Lo real, lo importante, es si ten\u00e9s abierto o no mercado para vender trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33008019028692637, "is_candidate": true}, {"start": 2828.198, "end": 2831.7, "text": "La pol\u00edtica comercial de Trump, entonces, no est\u00e1n a favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8602221960133047, "is_candidate": false}, {"start": 2831.7, "end": 2842.088, "text": "La pol\u00edtica comercial de Trump... Est\u00e1 claro que a Estados Unidos le ha servido para crecer econ\u00f3micamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3159968860592667, "is_candidate": true}, {"start": 2842.088, "end": 2842.668, "text": "Hacia adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5705612266366391, "is_candidate": false}, {"start": 2844.87, "end": 2848.634, "text": " Este va a ser un a\u00f1o de muy buenos resultados econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151105223390609, "is_candidate": true}, {"start": 2848.634, "end": 2855.579, "text": "Yo no me tengo que preocupar por la pol\u00edtica comercial de \u00e9l porque \u00e9l est\u00e1 defendiendo el inter\u00e9s de los que viven en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29440891436078953, "is_candidate": true}, {"start": 2855.579, "end": 2869.811, "text": "Yo me tengo que preocupar por no arrodillarme por una vanidad o por una cosa cholula frente a otros gobernantes de otros pa\u00edses porque lo que tengo es que defender el inter\u00e9s de mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34059100534740405, "is_candidate": true}, {"start": 2870.872, "end": 2874.416, "text": " de mis gobernados, de mis compatriotas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46387118955839124, "is_candidate": true}, {"start": 2874.416, "end": 2886.971, "text": "La Argentina lo que necesita es que los gobiernos, y no importa el color pol\u00edtico, no busquen relaciones sociales con otros gobiernos, busquen relaciones comerciales que generen los d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3440358970772911, "is_candidate": true}, {"start": 2887.892, "end": 2903.765, "text": " para pagar sus obligaciones porque si no lo que termina pasando es que se sigue ajustando y ajustando y ajustando para cumplir con las obligaciones externas b\u00e1sicamente porque no se generan nichos de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28008925666003237, "is_candidate": true}, {"start": 2903.765, "end": 2910.43, "text": "Hoy tenemos cuatro sectores del Estado que trabajan en las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2640541280482218, "is_candidate": true}, {"start": 2910.43, "end": 2912.912, "text": "O sea, no tenemos un responsable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39084081771122225, "is_candidate": true}, {"start": 2912.912, "end": 2916.414, "text": "Cuando vos no ten\u00e9s un responsable, no ten\u00e9s a quien medirle objetivos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33953360193574256, "is_candidate": true}, {"start": 2917.442, "end": 2921.023, "text": " Cuando vos no ten\u00e9s un responsable no ten\u00e9s a qui\u00e9n exigirle resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.419255300457127, "is_candidate": true}, {"start": 2921.023, "end": 2927.265, "text": "Cuando vos no ten\u00e9s un responsable no ten\u00e9s a qui\u00e9n recurrir frente a esa necesidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744911414405804, "is_candidate": true}, {"start": 2927.265, "end": 2938.848, "text": "\u00bfNo te parece que cuando uno mira la balanza comercial argentina deber\u00eda ser el principal objetivo del Estado exportar hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2204814552629416, "is_candidate": true}, {"start": 2938.848, "end": 2940.488, "text": "\u00bfCrees que Macri se arrodill\u00f3 ante Trump?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635777347638567, "is_candidate": false}, {"start": 2941.58, "end": 2944.484, "text": " Yo creo que eso es buscar un t\u00edtulo f\u00e1cil para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2756932076844526, "is_candidate": true}, {"start": 2944.484, "end": 2947.729, "text": "Yo lo que digo es que... No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5128644659269781, "is_candidate": false}, {"start": 2947.729, "end": 2950.011, "text": "Yo lo que digo, lo dije en t\u00e9rminos generales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35142724669978187, "is_candidate": true}, {"start": 2950.011, "end": 2952.194, "text": "Habl\u00e9 de gobernantes en t\u00e9rminos generales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4117076419268443, "is_candidate": true}, {"start": 2952.194, "end": 2958.623, "text": "Y yo lo que digo es que la Argentina lo que necesita es gobernantes que en lugar de pensar en el fondo piensen en los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36607120635112333, "is_candidate": true}, {"start": 2959.548, "end": 2964.231, "text": " Hablando del fondo, dijo que el acuerdo con el fondo era espantoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.783409821940014, "is_candidate": false}, {"start": 2964.231, "end": 2965.011, "text": "Horrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.767102195626055, "is_candidate": false}, {"start": 2965.011, "end": 2965.712, "text": "Horrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0319258061303855, "is_candidate": false}, {"start": 2965.712, "end": 2967.293, "text": "Lo mismo del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446376350326407, "is_candidate": false}, {"start": 2967.293, "end": 2969.834, "text": "Y ac\u00e1 tiene un amplio respaldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7179731698645202, "is_candidate": false}, {"start": 2969.834, "end": 2975.357, "text": "Muchos consideran que es un acuerdo que le ha permitido a la Argentina cambiar el temporal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8362319873219526, "is_candidate": false}, {"start": 2975.357, "end": 2976.678, "text": "\u00bfQu\u00e9 cambiar\u00eda de ese programa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8967037259155612, "is_candidate": false}, {"start": 2977.931, "end": 2979.492, "text": " \u00bfDel presupuesto o del acuerdo con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4340162014319483, "is_candidate": true}, {"start": 2979.492, "end": 2980.472, "text": "El acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7807070929617227, "is_candidate": false}, {"start": 2980.472, "end": 2989.757, "text": "Bueno, lo primero que tienen que saber es que el acuerdo con el fondo en la Argentina el gobierno todav\u00eda no entreg\u00f3 el memor\u00e1ndum, con lo cual pareciera que escondi\u00f3 algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2524327159349157, "is_candidate": true}, {"start": 2989.757, "end": 2996.941, "text": "Pero si fue mandado a directorio, \u00bfc\u00f3mo puede ser que los directores de otros pa\u00edses lo tengan antes que el Congreso argentino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33874196025737635, "is_candidate": true}, {"start": 2996.941, "end": 2998.282, "text": "Porque de esa manera opera el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8934089990275197, "is_candidate": false}, {"start": 2999.387, "end": 3003.049, "text": " Argentina es contraparte del fondo, as\u00ed no opera el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30234053960170804, "is_candidate": true}, {"start": 3003.049, "end": 3011.294, "text": "Hist\u00f3ricamente los acuerdos, los memor\u00e1ndum fueron enviados al Congreso y claramente en este caso no ha sido enviado, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25153522675122464, "is_candidate": true}, {"start": 3011.294, "end": 3012.915, "text": "Lo quiero poner en t\u00e9rminos m\u00e1s simples.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40842019518763273, "is_candidate": true}, {"start": 3012.915, "end": 3025.602, "text": "El pr\u00f3ximo gobierno va a tener que discutir el acuerdo con el fondo nuevamente y b\u00e1sicamente va a tener que poner sobre la mesa la pol\u00edtica comercial, la pol\u00edtica de cr\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2524017522122851, "is_candidate": true}, {"start": 3027.402, "end": 3031.763, "text": " como factores centrales en la discusi\u00f3n de cualquier acuerdo marco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3129381973415407, "is_candidate": true}, {"start": 3031.763, "end": 3040.205, "text": "El acuerdo tal como est\u00e1, lo \u00fanico que hace es delegar la pol\u00edtica monetaria y la pol\u00edtica de cr\u00e9dito en el directorio del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2610302034111137, "is_candidate": true}, {"start": 3040.205, "end": 3056.508, "text": "Bueno, el Fondo en realidad dice que el programa es un programa argentino y que ellos solamente hacen lo que el gobierno quiere hacer, que ellos est\u00e1n apoyando la pol\u00edtica econ\u00f3mica del gobierno, pero insisto con la pregunta, si tuviera que decir voy a cambiar esto, esto y esto... B\u00e1sicamente la entrega de la pol\u00edtica de cr\u00e9dito y de la pol\u00edtica comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7355656307714482, "is_candidate": false}, {"start": 3057.302, "end": 3058.552, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 tipo de pol\u00edtica har\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0006323435056932, "is_candidate": false}, {"start": 3059.238, "end": 3063.461, "text": " Una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho m\u00e1s expansiva, no restrictiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28597569466332284, "is_candidate": true}, {"start": 3063.461, "end": 3067.184, "text": "Hoy la Argentina no tiene... Cuando vos mir\u00e1s... \u00bfPol\u00edtica fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48442260375141033, "is_candidate": true}, {"start": 3067.184, "end": 3070.507, "text": "La pol\u00edtica de cr\u00e9dito del Banco Central de la Autoridad Monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28913441898755043, "is_candidate": true}, {"start": 3070.507, "end": 3075.831, "text": "Me est\u00e1s mezclando el presupuesto, que es la pol\u00edtica fiscal, con la pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30396677727079946, "is_candidate": true}, {"start": 3075.831, "end": 3088.16, "text": "En la pol\u00edtica monetaria vos ten\u00e9s hoy un enorme nivel de restricci\u00f3n en lo que es la materia cr\u00e9dito, a tal punto que entre la posibilidad de cr\u00e9dito y el nivel de encaje que le han puesto a los bancos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21796794670386133, "is_candidate": true}, {"start": 3089.541, "end": 3097.487, "text": " La posibilidad de tomar cr\u00e9dito m\u00e1s all\u00e1 de que adem\u00e1s la tasa de inter\u00e9s que paga el Banco Central es una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32007396777877606, "is_candidate": true}, {"start": 3097.487, "end": 3102.671, "text": "Recordemosle al auditorio que en la Argentina la tasa de inter\u00e9s supera el 80%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.289350350263778, "is_candidate": true}, {"start": 3104.918, "end": 3115.26, "text": " Digo, para que entendamos cu\u00e1les son las dificultades con las cuales se enfrenta la autoridad monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3223051231554843, "is_candidate": true}, {"start": 3115.26, "end": 3117.24, "text": "Har\u00edan una pol\u00edtica monetaria m\u00e1s expansiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7720719662200218, "is_candidate": false}, {"start": 3117.24, "end": 3118.981, "text": "Una pol\u00edtica monetaria no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4219443380102873, "is_candidate": true}, {"start": 3118.981, "end": 3121.521, "text": "Una pol\u00edtica de cr\u00e9dito mucho m\u00e1s expansiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36500676191208825, "is_candidate": true}, {"start": 3121.521, "end": 3123.461, "text": "La pol\u00edtica monetaria es la de emisi\u00f3n de moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44254091650781213, "is_candidate": true}, {"start": 3123.461, "end": 3129.802, "text": "La pol\u00edtica de cr\u00e9dito es la de las autorizaciones del Banco Central en materia de cr\u00e9ditos para los sectores productivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30424258789660763, "is_candidate": true}, {"start": 3129.802, "end": 3132.803, "text": "A\u00fan eso s\u00ed podr\u00eda generar mayor inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597332254112392, "is_candidate": false}, {"start": 3133.313, "end": 3146.319, "text": " No, en primer lugar, mayor inflaci\u00f3n que el 50% de este a\u00f1o no creo, porque el nivel de congelamiento de base monetaria que ha planteado el gobierno lo que va a llevar es adelante un proceso recesivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2857961097021623, "is_candidate": true}, {"start": 3146.319, "end": 3152.742, "text": "Pero cuando vos el mercado de cr\u00e9dito lo oper\u00e1s sobre la base de bienes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37704468972151717, "is_candidate": true}, {"start": 3153.442, "end": 3158.645, "text": " y sobre la base de expansi\u00f3n de capacidad instalada, no opera sobre la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618889679122924, "is_candidate": true}, {"start": 3158.645, "end": 3174.554, "text": "De hecho, este es un pa\u00eds, Estados Unidos, que tiene gran parte de su crecimiento y desarrollo apalancado precisamente en el cr\u00e9dito del sector privado empujando el crecimiento de su producto bruto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2948005323969828, "is_candidate": true}, {"start": 3174.554, "end": 3180.598, "text": "Bueno, con eso cierro preguntas del p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876824986242963, "is_candidate": false}, {"start": 3181.655, "end": 3183.236, "text": " Muy bien, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0333768059166044, "is_candidate": false}, {"start": 3183.236, "end": 3184.096, "text": "Gracias, Rafael.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9253991464687035, "is_candidate": false}, {"start": 3184.096, "end": 3189.579, "text": "Y gracias, Sergio, por sus comentarios y por compartir su diagn\u00f3stico de los desaf\u00edos que enfrenta Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9881032452440998, "is_candidate": false}, {"start": 3189.579, "end": 3194.502, "text": "Hemos apreciado escuchar sus propuestas concretas para poner a Argentina en un camino hacia un desarrollo sostenible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9653350567070088, "is_candidate": false}, {"start": 3194.502, "end": 3202.106, "text": "Han destacado un n\u00famero de los importantes desaf\u00edos que existen para que la inflaci\u00f3n est\u00e9 bajo control, reducir el d\u00e9ficit fiscal y restaurar la confianza, empezando primero con la gente argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9386697515099601, "is_candidate": false}, {"start": 3207.389, "end": 3215.202, "text": " Sin embargo, tambi\u00e9n hemos visto que hay razones para estar optimistas sobre el futuro de la Argentina en el plazo medio, en particular cuando consideramos los recursos que podr\u00edan ser llevados a cabo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9946055780640009, "is_candidate": false}, {"start": 3217.733, "end": 3225.458, "text": " como la capital humana de Argentina, los recursos naturales y el potencial para estimular el crecimiento econ\u00f3mico a trav\u00e9s de las exportaciones aumentadas de productos y servicios de valor a\u00f1adido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.965772153610381, "is_candidate": false}, {"start": 3225.458, "end": 3233.964, "text": "Compartiste la necesidad de siete acuerdos pol\u00edticos y sociales que, junto con un plan de desarrollo concreto, pueden ayudar a poner a Argentina en un camino para un crecimiento sostenible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9164163524569995, "is_candidate": false}, {"start": 3233.964, "end": 3235.445, "text": "Estos incluyen educaci\u00f3n para el siglo XXI, un", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9402706128942357, "is_candidate": false}, {"start": 3245.952, "end": 3254.182, "text": " el sistema de taxa progresista, mirando el papel del federalismo en planear el desarrollo de Argentina y sus regiones, seguridad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9180376739953868, "is_candidate": false}, {"start": 3255.618, "end": 3263.442, "text": " sustentabilidad ambiental, el mercado laboral y la generaci\u00f3n de empleo, y derechos iguales o equidad de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660020872311428, "is_candidate": false}, {"start": 3263.442, "end": 3272.026, "text": "Argentina es un mercado importante para las compa\u00f1\u00edas estadounidenses, por lo que el a\u00f1o pasado la C\u00e1mara de Comercio estadounidense lanz\u00f3 su Consejo de Empresa Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9166755822101605, "is_candidate": false}, {"start": 3272.026, "end": 3280.97, "text": "El Consejo unir\u00e1 a las compa\u00f1\u00edas estadounidenses, as\u00ed como a nuestro partner en AmCham Argentina, y a las compa\u00f1\u00edas argentinas a trav\u00e9s del Foro de Convergencia Empresarial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023501324946087, "is_candidate": false}, {"start": 3281.85, "end": 3299.962, "text": " El Consejo proporciona una plataforma para que los sectores privados de ambos pa\u00edses proporcionen recomendaciones a los gobiernos argentinos y estadounidenses para ayudar a facilitar la implementaci\u00f3n de pol\u00edticas que contribuyen a un ambiente de negocio estable y transparente, que en cambio contribuyen a crear las condiciones para el crecimiento econ\u00f3mico y la creaci\u00f3n de empleos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9420722449085812, "is_candidate": false}, {"start": 3304.223, "end": 3307.964, "text": " Estamos muy contentos de tener esta oportunidad de colaborar con el Centro Wilson para organizar la discusi\u00f3n de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9288327851144376, "is_candidate": false}, {"start": 3307.964, "end": 3315.926, "text": "Y como mencion\u00f3 Benjamin, esperamos organizar conversaciones similares, que creemos ayudan a crear una mejor comprensi\u00f3n en la pol\u00edtica y la comunidad de negocios de Washington, as\u00ed como en los Estados Unidos, sobre Argentina, sus desaf\u00edos y oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582438089783553, "is_candidate": false}, {"start": 3328.493, "end": 3330.695, "text": " en particular mientras aproximamos las elecciones pr\u00f3ximas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9533796219256931, "is_candidate": false}, {"start": 3330.695, "end": 3338.661, "text": "De nuevo, me gustar\u00eda agradecer a Sergio Massa por compartir su visi\u00f3n, su diagn\u00f3stico y sus recomendaciones en nombre del Centro Wilson y del Consejo de Empresas de Argentina en la C\u00e1mara de Comercio de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.990433488355812, "is_candidate": false}, {"start": 3345.787, "end": 3350.289, "text": " Estamos contentos de haber tenido a Rafael Matos Ruiz para ayudar a guiar lo que ha sido una discusi\u00f3n realmente fascinante hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9598132867730633, "is_candidate": false}, {"start": 3350.289, "end": 3355.09, "text": "Por \u00faltimo, pero no menos, me gustar\u00eda agradecer a todos ustedes por unirse y espero que nos acompa\u00f1en en ocasiones futuras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9590966790522959, "is_candidate": false}, {"start": 3355.09, "end": 3355.57, "text": "Gracias de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.837857930090944, "is_candidate": false}], "Index": 1009, "channel_id": "UCckWkzE1dVhYCtAVrs3sC0g", "channel": "WoodrowWilsonCenter", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@WoodrowWilsonCenter", "id": "nELmVS2-Itg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nELmVS2-Itg", "title": "The Future of Argentina: A Conversation with Sergio Massa", "duration": 3363.0, "view_count": 2901.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}