{"segments": [{"start": 0.009, "end": 7.371, "text": " Le digo, mir\u00e1, voy a estar en Washington y voy a estar volando de regreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2968601995790894, "is_candidate": true}, {"start": 7.371, "end": 10.612, "text": "Me dice, \u00bfpodr\u00edamos armarlo virtual?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3290227220612585, "is_candidate": true}, {"start": 10.612, "end": 15.834, "text": "Le digo, voy a estar en Asunci\u00f3n, en una reuni\u00f3n con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2556651218170033, "is_candidate": true}, {"start": 15.834, "end": 18.715, "text": "Dice, bueno, vamos a armar un cap\u00edtulo a la tarde, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29482786855650855, "is_candidate": true}, {"start": 20.121, "end": 40.673, "text": " Perd\u00f3n la demora, pero adem\u00e1s hay una hora de diferencia horaria entre Asunci\u00f3n y Buenos Aires, as\u00ed que obviamente estar ac\u00e1 centralmente es m\u00e9rito de Susana que hace muchos, muchos a\u00f1os que trabaja con el Council", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626605773280517, "is_candidate": true}, {"start": 43.51, "end": 53.753, "text": " consolidar una relaci\u00f3n y consolidar una mirada del sector privado hacia la Argentina desde Estados Unidos y hacia toda la regi\u00f3n y que de alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2419259973039063, "is_candidate": true}, {"start": 55.433, "end": 79.299, "text": " nos ha permitido trabajar juntos mucho tiempo y le permite a la Argentina muchas veces tener en ella y en todo el equipo del Council a un facilitador que es necesario frente a las dificultades que pueden aparecer en relaciones bilaterales, en relaciones comerciales bilaterales o simplemente en cuestiones de gesti\u00f3n de ida y vuelta entre los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22114977711606476, "is_candidate": true}, {"start": 79.299, "end": 84.2, "text": "As\u00ed que gracias Susan por el trabajo junto a la Argentina, por la invitaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34336818504458766, "is_candidate": true}, {"start": 85.12, "end": 90.824, "text": " y por la obstinaci\u00f3n de que nos di\u00e9ramos un ratito para estar juntos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3677368323715029, "is_candidate": true}, {"start": 90.824, "end": 105.332, "text": "Me gustar\u00eda, sin saber exactamente el marco que tuvo, solamente vi algunos recortes entre el aeropuerto y la llegada hasta ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26604290089507177, "is_candidate": true}, {"start": 107.685, "end": 133.854, "text": " que se fue planteando a lo largo de la ma\u00f1ana, s\u00ed me gustar\u00eda dejarles primero una cuesti\u00f3n m\u00e1s vinculada al contexto, porque efectivamente lo que pas\u00f3 ayer, el cierre de la quinta y sexta revisi\u00f3n de Argentina con el fondo, la definici\u00f3n de que la pr\u00f3xima revisi\u00f3n es en el mes de noviembre, el desembolso de 7.500 millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24804021786853192, "is_candidate": true}, {"start": 136.283, "end": 142.786, "text": " y adem\u00e1s la consolidaci\u00f3n de las metas establecidas de alguna manera le dejan... \u00bfC\u00f3mo le va, don Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27506676045601, "is_candidate": true}, {"start": 142.786, "end": 148.809, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7071360546379182, "is_candidate": false}, {"start": 148.809, "end": 150.09, "text": "\u00bfMuy bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8404088066068433, "is_candidate": false}, {"start": 150.09, "end": 154.632, "text": "Hay millones de a\u00f1os de diferencia entre Eduardo y vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4991452063550943, "is_candidate": true}, {"start": 154.632, "end": 160.114, "text": "De a\u00f1os, me qued\u00e9 en los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4927569742147462, "is_candidate": true}, {"start": 160.114, "end": 162.616, "text": "La verdad es que desde el punto de vista de un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47416600532955955, "is_candidate": true}, {"start": 163.88, "end": 184.303, "text": " con una crisis estructural como es la crisis de sobreendeudamiento que tiene Argentina, agravada por una crisis coyuntural grave como es el impacto de la sequ\u00eda en t\u00e9rminos de volumen de exportaciones y en la balanza comercial argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2445047184333583, "is_candidate": true}, {"start": 185.578, "end": 211.594, "text": " De alguna manera nos obligan a estar muy encima y muy atentos en el semana a semana de evoluci\u00f3n del r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n o p\u00e9rdida de reservas, dependiendo de la semana, y sobre todas las cosas de encontrar un punto de equilibrio entre el cuidado de los m\u00ednimos est\u00e1ndares de acumulaci\u00f3n de reservas con el funcionamiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2699889982922359, "is_candidate": true}, {"start": 214.986, "end": 224.85, "text": " la importaci\u00f3n de bienes y servicios m\u00ednimo para garantizar que la actividad econ\u00f3mica en la Argentina no se detenga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27321455357059854, "is_candidate": true}, {"start": 224.85, "end": 241.417, "text": "No es f\u00e1cil, y todos lo saben, en algunos momentos de su vida empresaria a muchos de ustedes les ha tocado administrar en crisis, es mucho m\u00e1s f\u00e1cil hablar desde afuera de la crisis sin tener responsabilidad se\u00f1alando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22551514638689663, "is_candidate": true}, {"start": 243.01, "end": 260.864, "text": " o buscando responsables que sentarse a administrarla y buscar o tratar de buscar, de resolver y solucionar los problemas que muchas veces representa enfrentar crisis del tama\u00f1o del que le toca enfrentar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21704317751612412, "is_candidate": true}, {"start": 260.864, "end": 264.887, "text": "Mucho m\u00e1s cuando las condiciones geopol\u00edticas globales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2921113016001349, "is_candidate": true}, {"start": 266.025, "end": 276.17, "text": " entraron a niveles de discusi\u00f3n que de alguna manera ponen en crisis el significado y el significante de todos los organismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23771213501059807, "is_candidate": true}, {"start": 276.17, "end": 283.994, "text": "En los \u00faltimos 60 d\u00edas hemos visto c\u00f3mo el Fondo Monetario Internacional dejaba de ser el prestamista de \u00faltima instancia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29227853546632887, "is_candidate": true}, {"start": 285.476, "end": 307.348, "text": " que frente a los shocks externos dise\u00f1\u00f3 el consenso de Washington como instrumento multilateral para los pa\u00edses miembros del fondo, para transformarse en un acreedor privilegiado que era socorrido, rescatado por operaciones de cr\u00e9dito bilateral de otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20259697173475266, "is_candidate": true}, {"start": 307.348, "end": 312.411, "text": "En el mes de julio, Argentina de alguna manera tuvo que resolver", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29870356087777394, "is_candidate": true}, {"start": 313.59, "end": 337.934, "text": " los vencimientos frente al fondo, recurriendo a operaciones bilaterales con China en la apertura del segundo swap, con Qatar en una operaci\u00f3n de cr\u00e9dito bilateral que es la primera que realiza Qatar en su desarrollo econ\u00f3mico de car\u00e1cter bilateral con un pa\u00eds, y obviamente en el Banco de Desarrollo Latinoamericano en una operaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19104666189487274, "is_candidate": true}, {"start": 339.358, "end": 348.369, "text": " que tambi\u00e9n demostr\u00f3 cu\u00e1l es la diferencia entre los organismos multilaterales con capacidad de resoluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22422635679691372, "is_candidate": true}, {"start": 349.409, "end": 360.971, "text": " y cu\u00e1les se transformaron simplemente en marcas con un enorme peso burocr\u00e1tico sin capacidad de resoluci\u00f3n de los problemas de los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2583439509432336, "is_candidate": true}, {"start": 360.971, "end": 373.653, "text": "La CAF resolvi\u00f3 en 72 horas una operaci\u00f3n de mil millones, mientras un PBL tradicional de los que aprueba el Banco Interamericano de Desarrollo demora entre 5 y 7 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22769018449973932, "is_candidate": true}, {"start": 373.653, "end": 375.714, "text": "Esa es la realidad y el contexto global", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41436208597454394, "is_candidate": true}, {"start": 376.776, "end": 385.779, "text": " en el que de alguna manera se viene moviendo la Argentina y de alguna manera viene enfrentando la crisis la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28330895320154725, "is_candidate": true}, {"start": 385.779, "end": 390.801, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 traigo esto a colaci\u00f3n y lo pongo sobre la mesa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.335527093080666, "is_candidate": true}, {"start": 390.801, "end": 403.866, "text": "Porque cuando nosotros ponemos en dimensi\u00f3n qu\u00e9 representa la falta de cr\u00e9dito de la Argentina desde el punto de vista de la emisi\u00f3n de deuda soberana,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2718764651958435, "is_candidate": true}, {"start": 405.549, "end": 410.186, "text": " cuando adem\u00e1s lo explicamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4235549892508017, "is_candidate": true}, {"start": 411.596, "end": 435.547, "text": " adicionalmente sobre la base de falta de respuesta de los organismos multilaterales porque estamos adem\u00e1s sobre endeudados con el Fondo Monetario Internacional por 3 veces el admisible que ten\u00eda la Argentina que eran 18.000 millones de d\u00f3lares en el 2018, pero terminaron aprobando una operaci\u00f3n de endeudamiento de 45.000 millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2356844061754172, "is_candidate": true}, {"start": 438.951, "end": 463.809, "text": " Y a eso agregamos la imposibilidad de tener un resultado de balanza comercial positiva, porque tenemos un shock clim\u00e1tico inesperado para muchos, esperado para otros, pero que represent\u00f3 la p\u00e9rdida del 25% de las exportaciones argentinas de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21827559066293434, "is_candidate": true}, {"start": 463.809, "end": 465.691, "text": "Ayer en la reuni\u00f3n con el Fondo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41799170897745974, "is_candidate": true}, {"start": 467.89, "end": 484.22, "text": " lo pon\u00edamos en n\u00fameros sobre el Producto Bruto de otros pa\u00edses, es m\u00e1s o menos como que Estados Unidos hubiese perdido 850.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones, o que China hubiese perdido un trill\u00f3n 250.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.274205443643617, "is_candidate": true}, {"start": 484.22, "end": 493.846, "text": "Digo, para que tengamos dimensi\u00f3n del impacto que tiene contra nuestro Producto Bruto y contra nuestra balanza comercial, la sequ\u00eda de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25213272909357987, "is_candidate": true}, {"start": 495.916, "end": 505.28, "text": " entendemos cu\u00e1les son las dificultades sobre las cuales estamos navegando y que claramente empiezan a terminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24776648443437166, "is_candidate": true}, {"start": 505.28, "end": 511.002, "text": "Empiezan a terminar en primer lugar porque el cap\u00edtulo fondo ayer qued\u00f3 cerrado hasta noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3252206925002157, "is_candidate": true}, {"start": 512.097, "end": 532.284, "text": " empiezan a terminar en segundo lugar porque noviembre por primera vez va a ser un mes con impacto en la balanza comercial positivo desde el punto de vista de la exportaci\u00f3n de granos y positivo desde el punto de vista del impacto de la balanza energ\u00e9tica como generadora de divisas para el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25759360253971697, "is_candidate": true}, {"start": 533.064, "end": 550.554, "text": " y porque empiezan adem\u00e1s de alguna manera a terminar esas restricciones que claramente en el 2024 cambian definitivamente y nos permiten augurar o por lo menos avizorar un a\u00f1o 2024 muy distinto al actual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2453414967981511, "is_candidate": true}, {"start": 550.554, "end": 560.34, "text": "Ahora, esos 30.000 o 40.000 millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit comercial que la Argentina va a tener en el 2024,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2633887882893621, "is_candidate": true}, {"start": 562.509, "end": 578.135, "text": " y que se explican en el crecimiento de la exportaci\u00f3n del sector minero, que empieza adem\u00e1s a tener los proyectos de litio en etapa de maduraci\u00f3n y los proyectos de cobre en primera etapa de exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26775979941771844, "is_candidate": true}, {"start": 579.531, "end": 598.889, "text": " que se explican en el sector energ\u00e9tico donde no solamente dejamos de importar, sino que adem\u00e1s con la puesta en marcha en el mes de abril del gasoducto del norte, obra que empieza ma\u00f1ana, que es el reversal que nos va a permitir exportar gas a Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2368056834700062, "is_candidate": true}, {"start": 599.901, "end": 625.544, "text": " a Brasil, a Chile y obviamente al resto de los pa\u00edses de la regi\u00f3n, como es el caso de Uruguay y Paraguay, de alguna manera nos permiten adem\u00e1s adicionar lo que va a ser el crecimiento de las exportaciones de oil, de petr\u00f3leo, que ya este a\u00f1o empiezan a demostrar que van a ser muy importantes en la balanza comercial argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24368763405739047, "is_candidate": true}, {"start": 626.605, "end": 645.253, "text": " no solamente por lo que representa el crecimiento de la inversi\u00f3n en Vaca Muerta, 42% este a\u00f1o respecto del a\u00f1o pasado, sino por lo que representa en t\u00e9rminos de crecimiento para el a\u00f1o que viene y en volumen de tracci\u00f3n en lo que es el nivel de actividad industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.272496746786682, "is_candidate": true}, {"start": 645.253, "end": 650.996, "text": "Y obviamente la recuperaci\u00f3n del sector agroindustrial que solo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30684150546192257, "is_candidate": true}, {"start": 652.685, "end": 666.978, "text": " y sin la aprobaci\u00f3n que esperamos que en alg\u00fan momento aparezca de la ley de agroindustria que est\u00e1 pendiente de tratamiento en el Congreso y que empieza a premiar el valor agregado de las exportaciones agroindustriales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2604234718595615, "is_candidate": true}, {"start": 668.007, "end": 693.105, "text": " que cuanto m\u00e1s valor agregado tienen, menor carga impositiva tienen y mayor premio en los reg\u00edmenes de amortizaci\u00f3n de inversi\u00f3n tienen, de alguna manera nos van a permitir tener una mejor solvencia y una mayor tranquilidad en t\u00e9rminos de acumulaci\u00f3n de reservas y una mayor fortaleza en t\u00e9rminos de recuperaci\u00f3n de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25754431454770754, "is_candidate": true}, {"start": 693.105, "end": 695.907, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 traigo esto a colaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3192634932825922, "is_candidate": true}, {"start": 699.574, "end": 726.319, "text": " Porque cuando un pa\u00eds cada 3 meses tiene que convivir y dise\u00f1ar su planificaci\u00f3n de negocios con el s\u00edndico, que es de alguna manera lo que representa frente a la hipoteca tomada con el FMI, la presencia de las revisiones cada 90 d\u00edas, ustedes que son gente de negocios y que alguna vez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1967744454674213, "is_candidate": true}, {"start": 727.682, "end": 731.123, "text": " Hago un ejercicio que hice en varios lugares y en ninguno levantan la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33772654080816444, "is_candidate": true}, {"start": 731.123, "end": 734.905, "text": "\u00bfAlguno de ustedes alguna vez estuvo convocado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.358032683415587, "is_candidate": true}, {"start": 734.905, "end": 745.189, "text": "Nadie levanta la mano pero lo cierto, lo real y lo concreto es que alguna vez alguno de los que est\u00e1 ac\u00e1 tuvo alguna convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2292181550030148, "is_candidate": true}, {"start": 745.189, "end": 751.111, "text": "La deuda con el fondo en el 2018 es la declaraci\u00f3n de convocatoria que nos hizo convivir con el s\u00edndico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25242863115406977, "is_candidate": true}, {"start": 752.406, "end": 765.116, "text": " y de alguna manera cada 90 d\u00edas tenemos que sentarnos con el s\u00edndico a rediscutir o a discutir medidas, planificaci\u00f3n, r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n de reservas, nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica, nivel de gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507136675717593, "is_candidate": true}, {"start": 765.116, "end": 772.121, "text": "Y eso claramente ustedes que tienen actividad econ\u00f3mica... \u00bfC\u00f3mo le va, don Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2563219808717746, "is_candidate": true}, {"start": 772.121, "end": 773.262, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6814907909728836, "is_candidate": false}, {"start": 773.262, "end": 774.483, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48646869299091056, "is_candidate": true}, {"start": 774.483, "end": 777.065, "text": "A \u00e9l tambi\u00e9n los saludo porque tiene millones de a\u00f1os m\u00e1s que vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3933228798146339, "is_candidate": true}, {"start": 781.081, "end": 786.782, "text": " No, Eduardo no, Eduardo tambi\u00e9n lo salud\u00e9 a Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45525711322478124, "is_candidate": true}, {"start": 786.782, "end": 789.622, "text": "Tiene menos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7614971646805255, "is_candidate": false}, {"start": 789.622, "end": 794.063, "text": "Tienen muchos m\u00e1s a\u00f1os Alejandro y Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.501307473812203, "is_candidate": false}, {"start": 794.063, "end": 809.526, "text": "Y de alguna manera me parece importante traerlo, no por lo que representa el cierre ayer de la quinta y sexta revisi\u00f3n y de alguna manera la libertad que representa para los pr\u00f3ximos meses,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2394392831522939, "is_candidate": true}, {"start": 811.167, "end": 819.69, "text": " sino tambi\u00e9n por el impacto que las medidas que muchas veces se imponen tienen para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22324228186112083, "is_candidate": true}, {"start": 819.69, "end": 830.835, "text": "Esta revisi\u00f3n llev\u00f3 4 meses, y llev\u00f3 4 meses porque arrancaron exigiendo a la Argentina una devaluaci\u00f3n del 100% y unificaci\u00f3n cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30614611502859657, "is_candidate": true}, {"start": 832.327, "end": 845.215, "text": " Y yo me pregunto cu\u00e1nto val\u00eda el patrimonio de la mitad de los que est\u00e1n ac\u00e1 con una devaluaci\u00f3n del 100% y cu\u00e1l ser\u00eda el nivel de actividad de hoy si hace 4 meses hubi\u00e9semos devaluado el 100% la moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24981589521534364, "is_candidate": true}, {"start": 845.215, "end": 861.284, "text": "Y me pregunto si hace 2 meses cuando plantearon que con el 60% de devaluaci\u00f3n se conformaban, cu\u00e1l hubiese sido en t\u00e9rminos de equilibrio de cohabitaci\u00f3n, de convivencia social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2393037748099729, "is_candidate": true}, {"start": 864.102, "end": 874.364, "text": " el sistema de convivencia en la Argentina, sabiendo el impacto que tiene en generaci\u00f3n de pobreza, un 60% de devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2471469696646057, "is_candidate": true}, {"start": 874.364, "end": 885.867, "text": "Terminaron aceptando e imponiendo una devaluaci\u00f3n del 20% que adem\u00e1s genera discusiones, reacciones, tensiones, pero tambi\u00e9n nos da libertades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794709177551693, "is_candidate": true}, {"start": 885.867, "end": 888.708, "text": "Y esto lo quiero decir porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32547256259299584, "is_candidate": true}, {"start": 889.887, "end": 905.432, "text": " vemos que sobre todo en los lugares donde hay formaci\u00f3n oligop\u00f3lica o monop\u00f3lica, aparece siempre no solamente la defensa del valor del trabajo, del capital y del acceso al cr\u00e9dito, sino muchas veces la vivada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24475439546071676, "is_candidate": true}, {"start": 905.432, "end": 917.616, "text": "Entonces en la relaci\u00f3n transparente que tenemos que tener entre sector p\u00fablico y sector privado, en ese nivel de cohabitaci\u00f3n y convivencia, tambi\u00e9n dejar claro que la posibilidad de acceder", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27642523158966426, "is_candidate": true}, {"start": 918.587, "end": 941.943, "text": " a estos 7.500 millones de d\u00f3lares para fortalecer reservas junto con las medidas que representaron casi 2.000 millones de d\u00f3lares de acumulaci\u00f3n de reservas a lo largo de los \u00faltimos 21 d\u00edas, nos dan la oportunidad de, de alguna manera, en aquellos lugares donde veamos conducta monop\u00f3lica, conducta oligop\u00f3lica o actitud de bloqueo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2168995213262077, "is_candidate": true}, {"start": 943.186, "end": 960.67, "text": " aprovechando la devaluaci\u00f3n que impuso el FMI, abrir la importaci\u00f3n con pago al d\u00eda para generar competencia y apostar a, digamos, mercados de alguna manera m\u00e1s transparentes, que yo s\u00e9 que son los que ustedes valoran a la hora de analizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22216003741813517, "is_candidate": true}, {"start": 960.67, "end": 966.712, "text": "Mercados transparentes, con competencia y sobre todas las cosas con la posibilidad de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33065426596688197, "is_candidate": true}, {"start": 967.572, "end": 978.099, "text": " el esfuerzo que representa acceder a una imposici\u00f3n del fondo de estas caracter\u00edsticas, lo hagamos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23271227694431007, "is_candidate": true}, {"start": 978.099, "end": 993.169, "text": "Me parece que es importante porque tambi\u00e9n nos permite tener en t\u00e9rminos de ida y vuelta, mecanismos de reglas claras a la hora de analizar nuestro comportamiento como sociedad y el comportamiento de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23236886755078445, "is_candidate": true}, {"start": 993.169, "end": 993.949, "text": "S\u00ed me gustar\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6181528120730057, "is_candidate": false}, {"start": 995.447, "end": 1007.512, "text": " de alguna manera m\u00e1s all\u00e1 de la coyuntura, no vine como Ministro, como Ministro estuve arriba hace algunos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25244536340605694, "is_candidate": true}, {"start": 1007.512, "end": 1018.837, "text": "S\u00ed me gustar\u00eda un poco plantear qu\u00e9 definimos hacia adelante en t\u00e9rminos de pa\u00eds, porque me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2116100094319351, "is_candidate": true}, {"start": 1023.087, "end": 1039.88, "text": " Esta idea de pensar que la Argentina lo que debate es simplemente una elecci\u00f3n de personas es un error, me parece que hay mucho m\u00e1s en juego y que tiene que ver con varias de las variables que nos construyen como naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21152557335110667, "is_candidate": true}, {"start": 1039.88, "end": 1047.126, "text": "La primera, la mirada de un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo versus la l\u00f3gica de la selva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27773303236743385, "is_candidate": true}, {"start": 1047.126, "end": 1050.469, "text": "Y lo pongo en esos t\u00e9rminos porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3747636486557929, "is_candidate": true}, {"start": 1052.376, "end": 1065.16, "text": " La verdad es que lo primero que tenemos que entender es que Argentina no es un pa\u00eds desarrollado que puede aceptar que todas las reglas de mercado se desarrollen libremente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2825276872926349, "is_candidate": true}, {"start": 1065.16, "end": 1077.225, "text": "Pongo un ejemplo, digamos, c\u00f3mo proteger la industria farmac\u00e9utica argentina si ma\u00f1ana tomamos la decisi\u00f3n de darle las mismas condiciones de acceso a la industria farmac\u00e9utica india.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30853182868747364, "is_candidate": true}, {"start": 1078.78, "end": 1079.841, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6134534652740418, "is_candidate": false}, {"start": 1079.841, "end": 1093.272, "text": "Es una cuesti\u00f3n que tenemos que discutir porque esta idea de los libres mercados destruye la competitividad cuando no est\u00e1 planteado en t\u00e9rminos de definir cu\u00e1les son los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784127741698238, "is_candidate": true}, {"start": 1095.478, "end": 1110.805, "text": " cuando se plantean la idea en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo de p\u00e9rdida de moneda, la p\u00e9rdida de competitividad por p\u00e9rdida de tasa propia, tambi\u00e9n es una regla de p\u00e9rdida de competencia para las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28087067916800246, "is_candidate": true}, {"start": 1110.805, "end": 1115.147, "text": "Basta con preguntarle a los empresarios industriales ecuatorianos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3057524017691855, "is_candidate": true}, {"start": 1115.147, "end": 1121.63, "text": "Y digo esto porque la elecci\u00f3n de fondo es si Argentina es un pa\u00eds primarizado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3268931539968326, "is_candidate": true}, {"start": 1123.345, "end": 1132.949, "text": " y solamente enfocado en la prestaci\u00f3n y venta de servicios, o Argentina es un pa\u00eds que elige un proyecto de desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2870300259663606, "is_candidate": true}, {"start": 1132.949, "end": 1144.075, "text": "Y yo en esto s\u00ed quiero ser claro, yo claramente creo que Argentina tiene la oportunidad en esta regi\u00f3n de construir un proyecto de desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3370314605775939, "is_candidate": true}, {"start": 1144.075, "end": 1148.657, "text": "Alrededor de todas las actividades, claramente no, pero alrededor de algunas s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34571937903643524, "is_candidate": true}, {"start": 1149.736, "end": 1164.406, "text": " claramente Argentina alrededor del sector agroindustrial por representar junto con Brasil y Paraguay el 21% de las prote\u00ednas que consume el mundo, tiene la oportunidad de desarrollar un proyecto de desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2874129703538355, "is_candidate": true}, {"start": 1164.406, "end": 1176.954, "text": "Claramente alrededor de la industria farmac\u00e9utica, en un momento en el que nuestro continente empieza a plantear como un valor estrat\u00e9gico el georreferenciamiento local y continental,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30350202119306746, "is_candidate": true}, {"start": 1177.654, "end": 1185.218, "text": " de la provisi\u00f3n de medicamentos, es un proyecto industrial que la Argentina puede imaginar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3151777354486698, "is_candidate": true}, {"start": 1185.218, "end": 1201.366, "text": "Claramente Argentina puede imaginar un proyecto de valor agregado y desarrollo alrededor del oil and gas, alrededor del gas y el petr\u00f3leo, pero eso requiere que entendamos que la agenda de desarrollo energ\u00e9tico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27491820941174794, "is_candidate": true}, {"start": 1202.637, "end": 1229.867, "text": " respecto de las energ\u00edas de transici\u00f3n, supone al gas como una de las energ\u00edas de transici\u00f3n, porque yo veo y escucho a muchos que plantean ir derecho al acuerdo Uni\u00f3n Europea-Mercosur, sin tener en cuenta que eso es renunciar a 140 a\u00f1os de gas que tenemos en reserva para proveer no s\u00f3lo el mercado local, sino tambi\u00e9n el mercado regional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3075585099814273, "is_candidate": true}, {"start": 1231.474, "end": 1249.643, "text": " y para darnos un proyecto de desarrollo industrial alrededor del gas y el petr\u00f3leo, entendiendo que el gas es una energ\u00eda de transici\u00f3n para los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os, tenemos que elegir defender nuestro proyecto de desarrollo industrial claramente alrededor", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27730327611147854, "is_candidate": true}, {"start": 1250.598, "end": 1275.107, "text": " de la miner\u00eda con valor agregado, Argentina tiene la oportunidad de construir un proyecto de desarrollo industrial, no solamente por el litio, que es hoy el mineral de moda, pero que probablemente en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os tenga mecanismos de reemplazo que ya est\u00e1n en proceso de prueba, o tenga mecanismos de reciclado, sino tambi\u00e9n por el cobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24781485383963298, "is_candidate": true}, {"start": 1275.107, "end": 1278.929, "text": "Argentina tiene la posibilidad de desarrollar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41366305280437443, "is_candidate": true}, {"start": 1280.183, "end": 1292.772, "text": " solo con taca-taca un mercado de cobre que puede representar la provisi\u00f3n del 21% del total de la demanda de cobre mundial en el momento de m\u00e1xima maduraci\u00f3n del proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2545498897928108, "is_candidate": true}, {"start": 1292.772, "end": 1302.74, "text": "Y entonces la pregunta es si vamos a vender minerales o si vamos a vender minerales con valor agregado y vamos a desarrollar un proyecto de desarrollo propio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30079262841284005, "is_candidate": true}, {"start": 1304.025, "end": 1326.906, "text": " Y claramente eso no hace solamente o no se lleva adelante solamente por la magia de los mercados, porque hay que invertir en infraestructuras y cuando se elige al estado corrido de la inversi\u00f3n en infraestructuras pasa como pas\u00f3 en los \u00faltimos 7 a\u00f1os en la Argentina, que no hubo gasoducto que permitiera sacar el gas de vaca muerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3190969090382747, "is_candidate": true}, {"start": 1329.273, "end": 1353.272, "text": " Finalmente fue la inversi\u00f3n p\u00fablica la que permiti\u00f3 que tengamos hoy el gasoducto en su tramo 1 y que vayamos a poner en marcha el reversal para venderle a Mato Grosso do Sul que adem\u00e1s est\u00e1 planificando la finalizaci\u00f3n de la planta m\u00e1s importante de producci\u00f3n de fertilizantes de toda la regi\u00f3n que es complementaria con el sector agropecuario argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2453894909042994, "is_candidate": true}, {"start": 1354.338, "end": 1366.868, "text": " y que hoy est\u00e1 suspendida en Brasil b\u00e1sicamente porque el declino de Bolivia los lleva a pensar que no ten\u00eda sentido la finalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22843728561004917, "is_candidate": true}, {"start": 1366.868, "end": 1371.953, "text": "La discusi\u00f3n de estos proyectos requiere de un Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38174494495644706, "is_candidate": true}, {"start": 1371.953, "end": 1374.715, "text": "Despu\u00e9s viene la discusi\u00f3n de si es eficiente o ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34851340054864755, "is_candidate": true}, {"start": 1374.715, "end": 1382.681, "text": "Y yo creo, y adem\u00e1s lo digo con la tranquilidad de que en cada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21544499109553816, "is_candidate": true}, {"start": 1383.752, "end": 1403.696, "text": " responsabilidad que tuve, lo he demostrado, creo en un Estado eficiente, creo en un Estado tecnol\u00f3gicamente accesible para el ciudadano, creo en un Estado utilizando la tecnolog\u00eda para la prestaci\u00f3n de servicios al ciudadano, para la transparencia de los actos de gobierno, para la prevenci\u00f3n en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18854825649502305, "is_candidate": true}, {"start": 1406.727, "end": 1429.704, "text": " que hoy por lo que vi en los res\u00famenes pr\u00e1cticamente no se recorri\u00f3 en lo que representa la discusi\u00f3n del futuro de la Argentina, pero en el que claramente la Argentina tiene que tener una posici\u00f3n de utilizaci\u00f3n de todas las herramientas de prevenci\u00f3n porque la seguridad es la primer garant\u00eda de desarrollo que puede tener un pa\u00eds, sin seguridad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1918474113058064, "is_candidate": true}, {"start": 1430.504, "end": 1439.23, "text": " y sin la vida garantizada y sin los bienes garantizados, todo lo dem\u00e1s son simplemente discursos que no tienen nada que ver con la realidad de desarrollo de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21998116765381948, "is_candidate": true}, {"start": 1439.23, "end": 1448.497, "text": "Y de alguna manera... No s\u00e9 si hay despu\u00e9s preguntas o no, no s\u00e9 c\u00f3mo es el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2569221132581687, "is_candidate": true}, {"start": 1448.497, "end": 1456.602, "text": "Y de alguna manera, para ir terminando, cuando empezamos a...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21084710617779712, "is_candidate": true}, {"start": 1459.133, "end": 1467.975, "text": " a discutir octubre y noviembre, no tengo dudas que vamos a tener que discutir octubre y noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22342808762929933, "is_candidate": true}, {"start": 1467.975, "end": 1480.937, "text": "Cuando empezamos a discutir octubre y noviembre, lo que empezamos a discutir es esto, qu\u00e9 modelo queremos para el pa\u00eds, qu\u00e9 modelo en t\u00e9rminos de desarrollo queremos para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.16326067795101562, "is_candidate": true}, {"start": 1480.937, "end": 1486.878, "text": "Yo creo en un modelo industrial y con desarrollo de peque\u00f1a y mediana empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2516793070241027, "is_candidate": true}, {"start": 1487.91, "end": 1496.895, "text": " No creo en la Argentina exportadora de materia prima \u00fanicamente y no creo en la Argentina solo exportadora de servicios personales e intelectuales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21909658818894795, "is_candidate": true}, {"start": 1496.895, "end": 1503.56, "text": "Son parte importante de nuestra econom\u00eda, pero sin un proyecto de desarrollo econ\u00f3mico global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2739056311693525, "is_candidate": true}, {"start": 1504.58, "end": 1515.264, "text": " lo que vamos a tener es un pa\u00eds concentrado en t\u00e9rminos de riqueza y sobre todas las cosas, concentrado en t\u00e9rminos de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24112692592481078, "is_candidate": true}, {"start": 1515.264, "end": 1523.627, "text": "Argentina necesita pensar la Patagonia y su proyecto de desarrollo industrial alrededor del gas, el petr\u00f3leo y las energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22718882407251728, "is_candidate": true}, {"start": 1524.887, "end": 1543.46, "text": " necesita pensar el desarrollo federal del norte sobre la base de la matriz de diversificaci\u00f3n del sector minero y necesita pensar el desarrollo de la regi\u00f3n centro sobre la matriz de un desarrollo de proyecto de valor agregado al sector agroexportador argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2672479025870743, "is_candidate": true}, {"start": 1543.46, "end": 1553.306, "text": "Si no, lo que vamos a tener es una ciudad que de alguna manera represente el puerto de Buenos Aires, que d\u00e9 las discusiones sobre lo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.240907447329336, "is_candidate": true}, {"start": 1554.568, "end": 1567.263, "text": " necesitan quienes viven en las 60 manzanas alrededor de la Plaza de Mayo pero empobrecido y raqu\u00edtico a medida que nos vayamos alejando de la capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2317648407427937, "is_candidate": true}, {"start": 1567.263, "end": 1572.409, "text": "Y para eso vuelvo a lo que dec\u00eda reci\u00e9n, es clave la inversi\u00f3n tambi\u00e9n en infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988053619283154, "is_candidate": true}, {"start": 1573.362, "end": 1594.318, "text": " porque en definitiva el desarrollo ferroviario en la Argentina y en el mundo, se da con inversi\u00f3n p\u00fablica, el desarrollo de ciencia y tecnolog\u00eda en la Argentina y en el mundo, se da con inversi\u00f3n p\u00fablica, 0,8 del Producto Bruto invierte en ciencia en I m\u00e1s D, Estados Unidos, que lo toman muchos como ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23020141369484715, "is_candidate": true}, {"start": 1595.958, "end": 1611.643, "text": " 0,26 invierte el sector p\u00fablico en la Argentina en I m\u00e1s D, tenemos que seguir aumentando el nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica en lo que es ciencia y tecnolog\u00eda y no bajando y mucho menos cerrando y mucho menos comparando peras con manzanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23205836466095597, "is_candidate": true}, {"start": 1611.643, "end": 1621.706, "text": "Escuch\u00e9 a un candidato que compar\u00f3 al Conicet con la NASA, y comparar al Conicet con la NASA es como comparar una f\u00e1brica de fideos con una f\u00e1brica de autos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2570650128357943, "is_candidate": true}, {"start": 1622.626, "end": 1641.372, "text": " porque la NASA, el comparable, es la CONAE que tiene 300 empleados, el CONICET en Estados Unidos representa 7 veces en t\u00e9rminos de Producto Bruto lo que representa el CONICET en la Argentina para el presupuesto de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25351514214439486, "is_candidate": true}, {"start": 1641.372, "end": 1650.474, "text": "Est\u00e1 bueno venir y decir frases lindas, pero lo mejor es despu\u00e9s sentarse en los lugares de gesti\u00f3n p\u00fablica y poder ejecutarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915502864264934, "is_candidate": true}, {"start": 1653.161, "end": 1659.269, "text": " A lo mejor no digo frases lindas y rimbombantes para TikTok, pero cuando me siento, gestiono.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25838265933907656, "is_candidate": true}, {"start": 1659.269, "end": 1663.073, "text": "Y esa es la mejor garant\u00eda que tienen para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3287461162346721, "is_candidate": true}, {"start": 1663.073, "end": 1663.373, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6971264950779786, "is_candidate": false}], "Index": 1273, "channel_id": "UC1bBjOZieJWHbsFA0LwjjJA", "channel": "IP Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@IPNoticiasEnVivo", "id": "nrv1hAGBkf4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nrv1hAGBkf4", "title": "Sergio Massa en el Consejo de las Am\u00e9ricas: \"Yo  no digo frases lindas y rimbombantes para TikTok", "duration": 1667.0, "view_count": 498.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}