{"segments": [{"start": 0.309, "end": 11.343, "text": " Por eso es que hemos creado esta edici\u00f3n extra de Libertad de Opini\u00f3n, previo a lo que ser\u00e1 el ciclo 2017, que como les digo, comenzar\u00e1 en poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9461697859834981, "is_candidate": false}, {"start": 11.343, "end": 18.671, "text": "Se\u00f1ores, es un gusto recibirlo aqu\u00ed, en este programa, en esta edici\u00f3n extra, al Diputado Nacional, a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9547983103876871, "is_candidate": false}, {"start": 19.392, "end": 27.216, "text": " Una voz muy fuerte dentro de la pol\u00edtica argentina, el hombre que lidera lo que es el Frente Renovador, este espacio pol\u00edtico que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.943240196631016, "is_candidate": false}, {"start": 27.216, "end": 34.679, "text": "Y con \u00e9l est\u00e1 quien referencia ese espacio aqu\u00ed en Santiago del Estero, el Intendente de la banda Sergio Mirolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8881617494914087, "is_candidate": false}, {"start": 34.679, "end": 35.94, "text": "A los dos buenas noches, bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8803846015011607, "is_candidate": false}, {"start": 35.94, "end": 36.34, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9779473337641292, "is_candidate": false}, {"start": 36.34, "end": 36.64, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0568244841407266, "is_candidate": false}, {"start": 36.64, "end": 37.221, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7137447682558086, "is_candidate": false}, {"start": 37.221, "end": 37.561, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8512323682245873, "is_candidate": false}, {"start": 37.561, "end": 39.642, "text": "Un gusto de conversar con usted de nuevo, diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.019288614864565, "is_candidate": false}, {"start": 40.359, "end": 41.66, "text": " La verdad, el gusto es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4575368742142988, "is_candidate": true}, {"start": 41.66, "end": 47.286, "text": "Primero, gracias por hacerse un ratito y compartir con nosotros este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3051884282290759, "is_candidate": true}, {"start": 47.286, "end": 54.193, "text": "Estoy muy contento de venir con Malena, de venir en familia a La Salamanca otra vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3117015802866797, "is_candidate": true}, {"start": 55.276, "end": 78.407, "text": " y de visitar Santiago porque me hacen sentir muy bien, porque Santiago de alguna manera refleja valores y cultura de nuestra patria tierra adentro y me hace muy feliz y adem\u00e1s me siento feliz de estar en la banda tambi\u00e9n porque de alguna manera hay un pedacito de nuestra historia ah\u00ed, as\u00ed que... Bueno, Intendente, buenas noches tambi\u00e9n a usted, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878754932320061, "is_candidate": true}, {"start": 79.417, "end": 81.718, "text": " No hay Salamanca sin lluvia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9923592445236199, "is_candidate": false}, {"start": 81.718, "end": 86.32, "text": "Y esta noche, bueno, el tiempo nos est\u00e1 amenazando por todas partes, pero el festival se hace, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0103696619123115, "is_candidate": false}, {"start": 86.32, "end": 88.701, "text": "La jornada que estaba prevista se va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0597891735224079, "is_candidate": false}, {"start": 88.701, "end": 89.502, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0613091950565983, "is_candidate": false}, {"start": 89.502, "end": 91.382, "text": "S\u00ed, el festival se hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0103030092893128, "is_candidate": false}, {"start": 91.382, "end": 103.548, "text": "La verdad que lo que estamos viviendo los bande\u00f1os en estos d\u00edas con el Festival de la Salamanca, que una vez m\u00e1s se reafirma y confirma que es el mejor festival que tiene la provincia de Santiago del Estero y uno de los mejores del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9918896334506958, "is_candidate": false}, {"start": 104.228, "end": 112.053, "text": " Y bueno, agradecido eternamente a Sergio porque es un amigo, un compa\u00f1ero m\u00e1s all\u00e1 de la amistad y los lazos afectivos que nos unen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967810904496484, "is_candidate": false}, {"start": 112.053, "end": 118.157, "text": "Nos une a un proyecto pol\u00edtico en com\u00fan que viene encabezando \u00e9l y trabajando muy bien en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9432206820870012, "is_candidate": false}, {"start": 118.157, "end": 124.401, "text": "Y nosotros tratando de representarlo aqu\u00ed en Santiago del Estero, as\u00ed que c\u00f3mo no va a estar presente Sergio en la Salamanca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449925210062042, "is_candidate": false}, {"start": 125.123, "end": 138.534, "text": " Sergio, de la Salamanca venimos hablando todos los d\u00edas con notas, con reportajes, con an\u00e1lisis de los artistas que forman parte de esta grilla impresionante que tiene el festival, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9697086171298342, "is_candidate": false}, {"start": 138.534, "end": 143.438, "text": "Pero quisiera aprovechar y hablar un poquito del pa\u00eds, ya que est\u00e1 usted por Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360311968994357, "is_candidate": false}, {"start": 143.438, "end": 147.181, "text": "\u00bfQu\u00e9 visi\u00f3n tienen de la Argentina para este 2017 desde el Frente Renovador, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9520191884234389, "is_candidate": false}, {"start": 149.756, "end": 159.239, "text": " Primero la preocupaci\u00f3n, la preocupaci\u00f3n de que a mucha gente, trabajadores, clase media, la plata cada vez le alcanza menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31559917794111747, "is_candidate": true}, {"start": 159.239, "end": 167.502, "text": "Por eso vamos a trabajar muy fuerte con algunas iniciativas vinculadas a que la gente tenga un poquito m\u00e1s de plata en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30302853779263483, "is_candidate": true}, {"start": 167.502, "end": 176.505, "text": "Puntualmente en el caso de Santiago del Estero con dos propuestas que son parte de nuestra propuesta nacional y que afectan directamente a Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27786594858233726, "is_candidate": true}, {"start": 176.505, "end": 178.486, "text": "Una que tiene que ver con las econom\u00edas regionales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.543072285707734, "is_candidate": false}, {"start": 179.563, "end": 181.01, "text": " No puede ser que el presidente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42938912113464833, "is_candidate": true}, {"start": 182.29, "end": 207.68, "text": " por DNU, exima de impuestos internos al champ\u00e1n y que las econom\u00edas regionales, las producciones regionales, no tengan esa eximisi\u00f3n, por eso vamos por ley con un esquema de eximisi\u00f3n para las econom\u00edas regionales de los impuestos internos que mejora los precios para la gente, pero adem\u00e1s baja la presi\u00f3n de los impuestos para las econom\u00edas regionales en un promedio de un 17%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31184287377354114, "is_candidate": true}, {"start": 207.68, "end": 209.561, "text": "No alcanza con la quita de retenciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8842286292143191, "is_candidate": false}, {"start": 210.04, "end": 214.002, "text": " No, porque en el caso de las econom\u00edas regionales no est\u00e1 puesto en la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44519012415707504, "is_candidate": true}, {"start": 214.002, "end": 216.784, "text": "La lechuga se vende en el mercado central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3432889061505009, "is_candidate": true}, {"start": 216.784, "end": 218.305, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6503089694881079, "is_candidate": false}, {"start": 218.305, "end": 221.206, "text": "El tomate, el ajo, la manzana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.398600347684274, "is_candidate": true}, {"start": 221.206, "end": 223.427, "text": "El domingo voy a estar en la fiesta de la manzana en R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.524453304579253, "is_candidate": false}, {"start": 223.427, "end": 226.029, "text": "No se venden o no se exportan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4169378632835916, "is_candidate": true}, {"start": 226.029, "end": 227.79, "text": "Se exporta el concentrado de manzana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43823651567152844, "is_candidate": true}, {"start": 229.037, "end": 234.942, "text": " Podemos trabajar en reintegro de exportaciones para lo que son concentrados de alguna producci\u00f3n de una econom\u00eda regional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3757899296677175, "is_candidate": true}, {"start": 234.942, "end": 236.504, "text": "El flete influye much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0063318271947987, "is_candidate": false}, {"start": 236.504, "end": 238.145, "text": "El costo de flete, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37049791039872093, "is_candidate": true}, {"start": 238.145, "end": 244.791, "text": "Entonces usted de alguna manera lo que est\u00e1 estableciendo es un sistema de disminuci\u00f3n de impuestos que le mejora la competitividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3380832008909811, "is_candidate": true}, {"start": 246.352, "end": 266.085, "text": " puntualmente para Santiago, que lo hemos peleado, para la Provincia de Buenos Aires, para la zona del sur de la Provincia, Mar del Plata, Necochea, el Centro, Tandiro, La Barr\u00eda, y que desde el lunes junto a Marianita lo vamos a plantear para la Provincia de Santiago del Estero, es el tema de la zona t\u00e9rmica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2793641112246593, "is_candidate": true}, {"start": 266.085, "end": 275.612, "text": "Es una verg\u00fcenza que un santiague\u00f1o pague la luz con una temperatura 7 grados por medio superior a la de la pampa h\u00fameda al mismo valor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32910061830739223, "is_candidate": true}, {"start": 276.653, "end": 282.62, "text": " porque el uso del aire acondicionado no es el mismo, porque el uso de la heladera no es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3230361902786769, "is_candidate": true}, {"start": 282.62, "end": 294.615, "text": "Entonces es muy, muy loco que un santiague\u00f1o que necesita mucho m\u00e1s de esos artefactos para su calidad de vida, pague la luz m\u00e1s cara,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31837318145417126, "is_candidate": true}, {"start": 295.535, "end": 298.359, "text": " en definitiva, para tener la misma calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4158739975957315, "is_candidate": true}, {"start": 298.359, "end": 306.549, "text": "Un santiague\u00f1o paga la luz m\u00e1s cara que un porte\u00f1o, porque usa m\u00e1s por la temperatura, por las condiciones clim\u00e1ticas, la heladera y el aire acondicionado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3304680501056152, "is_candidate": true}, {"start": 308.024, "end": 310.526, "text": " y eso tiene que ver con la falta de visi\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3756890135322829, "is_candidate": true}, {"start": 310.526, "end": 332.743, "text": "Por eso, as\u00ed como para el sur de la provincia de Buenos Aires con el gas conseguimos un 25% de descuento en el precio mayorista, o sea que la gente pague un 25% menos, en el caso de Santiago del Estero, el precio mayorista de luz, vamos a exigir una reducci\u00f3n del precio que mejore de alguna manera, manteniendo la competitividad el\u00e9ctrica, mejore la tarifa que paga el usuario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30783514661461997, "is_candidate": true}, {"start": 332.743, "end": 337.167, "text": "Usted dice que empieza el a\u00f1o con preocupaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8839082109623934, "is_candidate": false}, {"start": 337.407, "end": 349.538, "text": " La sensaci\u00f3n que uno tiene desde el interior, usted me confirmar\u00e1 si es as\u00ed o no, que usted, el Frente Renovador, se ha ido como alejando cada vez m\u00e1s del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9121607910682671, "is_candidate": false}, {"start": 349.538, "end": 353.001, "text": "\u00bfSon estas pol\u00edticas las que lo han llevado a tomar una cierta distancia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.907968949628776, "is_candidate": false}, {"start": 353.001, "end": 359.887, "text": "No, mire, cuando el gobierno toma decisiones que al pa\u00eds le hacen bien, nos va a ver, nos vio y nos va a ver acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27708503533776596, "is_candidate": true}, {"start": 361.135, "end": 373.926, "text": " Lo que yo no puedo es negar que nuestra representaci\u00f3n pol\u00edtica, pero adem\u00e1s nuestro foco, est\u00e1 puesto en los trabajadores y la clase media, pero sobre todo en los m\u00e1s humildes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26607826564649395, "is_candidate": true}, {"start": 373.926, "end": 387.458, "text": "Entonces, si a la gente la plata no le alcanza, yo no puedo en silencio esconder esa realidad, ponerla sobre la mesa y plantear soluciones, que es el camino que elegimos siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964191609940241, "is_candidate": true}, {"start": 388.547, "end": 407.076, "text": " para tratar de que el que trabaja tenga un mejor salario, por eso planteamos la rebaja del impuesto a las ganancias, de que la PyME, el que produce, pague menos impuestos, por eso sacamos la ley PyME, y ahora vamos a poner el foco en econom\u00edas regionales y en el gasto de servicios que tienen nuestros ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2880285441275958, "is_candidate": true}, {"start": 407.076, "end": 415.4, "text": "Sergio, \u00bfes posible todos estos proyectos en un pa\u00eds que, seg\u00fan dice el gobierno, lo encontr\u00f3 desde la econom\u00eda absolutamente desorganizado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082196628396603, "is_candidate": false}, {"start": 417.076, "end": 436.564, "text": " Lo que pasa es que si usted compara el 2015 con el 2016 y saca el blanqueo, porque el blanqueo es una cosa excepcional por \u00fanica vez, si usted saca el blanqueo y mira los resultados de las cuentas p\u00fablicas del 2015 y el 2016, usted va a ver que en el 2016 el d\u00e9ficit fiscal fue mayor que en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.227548805501677, "is_candidate": true}, {"start": 442.435, "end": 449.338, "text": " Entonces, evidentemente, lo que tenemos es un problema tambi\u00e9n de capacidad de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28718303686220026, "is_candidate": true}, {"start": 449.338, "end": 455.44, "text": "Nosotros ponemos gobernabilidad, ahora esperamos que el gobierno tenga capacidad de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32679375567954394, "is_candidate": true}, {"start": 455.44, "end": 461.902, "text": "No puede ser que el ministro de Energ\u00eda le diga a la gente que use 4 horas el aire acondicionado o la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26495027894248535, "is_candidate": true}, {"start": 461.902, "end": 464.883, "text": "Lo que tiene que hacer es aumentarle gradualmente la tarifa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4109498958820803, "is_candidate": true}, {"start": 464.883, "end": 469.085, "text": "No puede ser que quien nos tiene que cuidar, no sepa cuidar ni su propia cuenta de Twitter.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29844077740130037, "is_candidate": true}, {"start": 471.493, "end": 478.36, "text": " \u00bfC\u00f3mo le vamos a decir a la gente que le vamos a dar seguridad si quien nos tiene que cuidar no puede cuidar su propia cuenta de Twitter?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33945104631991185, "is_candidate": true}, {"start": 478.36, "end": 487.029, "text": "Ahora, eso no significa se\u00f1alar los errores, no significa que cuando hay un tema en el que podemos ayudar, ayudemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3074159305694597, "is_candidate": true}, {"start": 487.029, "end": 490.093, "text": "Porque nosotros creemos que hacer oposici\u00f3n es mostrar alternativas, no destruir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40682681492138906, "is_candidate": true}, {"start": 491.814, "end": 492.955, "text": " Usted toc\u00f3 el tema seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.904928543416569, "is_candidate": false}, {"start": 492.955, "end": 495.737, "text": "Yo estuve unos d\u00edas en Buenos Aires, ahora en enero en vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8538065986272829, "is_candidate": false}, {"start": 495.737, "end": 503.202, "text": "Y algo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es como la sensaci\u00f3n de miedo con la que vive la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8607301112308532, "is_candidate": false}, {"start": 503.202, "end": 507.785, "text": "S\u00ed, yo ah\u00ed tengo un contraste para contarle.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2803875228900157, "is_candidate": true}, {"start": 507.785, "end": 512.428, "text": "En la ciudad que yo gobern\u00e9 durante ocho a\u00f1os bajamos 87% el delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37331644004255926, "is_candidate": true}, {"start": 515.177, "end": 523.443, "text": " Y si usted le pregunta a cualquier vecino de Gran Buenos Aires, decime un lugar seguro donde pudiera vivir seguramente todos le digan Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2839594982856821, "is_candidate": true}, {"start": 523.443, "end": 525.324, "text": "Ahora, eso tiene que ver con invertir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4021883395304394, "is_candidate": true}, {"start": 525.324, "end": 532.329, "text": "1600 c\u00e1maras, 300 m\u00f3viles, 400 personas mirando las 24 horas esas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3311094412998554, "is_candidate": true}, {"start": 532.329, "end": 538.534, "text": "Cada celular de cada vecino se ha transformado en un bot\u00f3n de contacto con la polic\u00eda, con los bomberos y con la ambulancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3256518171948758, "is_candidate": true}, {"start": 540.609, "end": 543.111, "text": " es aprovechar y usar bien la tecnolog\u00eda y gestionar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3952611691795036, "is_candidate": true}, {"start": 543.111, "end": 545.814, "text": "Prevenci\u00f3n y despu\u00e9s castigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27030320427333143, "is_candidate": true}, {"start": 545.814, "end": 554.101, "text": "Por eso lo otro que estamos planteando es que se apruebe la ley que establece paridad entre la condena y el cumplimiento efectivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107837356640494, "is_candidate": true}, {"start": 554.101, "end": 556.223, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4646681984359373, "is_candidate": true}, {"start": 556.223, "end": 560.066, "text": "Diez a\u00f1os de condena que aplica un juez tienen que ser diez a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35445641952436746, "is_candidate": true}, {"start": 560.066, "end": 563.849, "text": "Hay que terminar con todo este verso de la buena conducta y los dos tercios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37680524935053716, "is_candidate": true}, {"start": 564.944, "end": 572.207, "text": " Si a usted le dicen que por haber cometido un delito son 10 a\u00f1os de condena, son 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27807512354327957, "is_candidate": true}, {"start": 572.207, "end": 575.649, "text": "Y el otro tema es la reforma del sistema carcelario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3515231298615482, "is_candidate": true}, {"start": 575.649, "end": 581.471, "text": "Tenemos que tener el tema del tratamiento en lo que es adicciones dentro de los sistemas penitenciarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35781762473782486, "is_candidate": true}, {"start": 581.471, "end": 584.313, "text": "Tenemos que hacer trabajar a los presos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4649393929980469, "is_candidate": true}, {"start": 584.313, "end": 589.455, "text": "Porque la mejor forma de rehabilitarlos es haci\u00e9ndolos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3050960058716471, "is_candidate": true}, {"start": 589.455, "end": 590.796, "text": "Y me parece que es clave", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5348067756023984, "is_candidate": false}, {"start": 591.847, "end": 594.828, "text": " que entendamos que la sociedad... Trabajar dentro de los establecimientos penales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6929673061103554, "is_candidate": false}, {"start": 594.828, "end": 603.152, "text": "Dentro y en los casos en los que haya probada aptitud, capacidad y capacidad de control, fuera, fuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3312887118974318, "is_candidate": true}, {"start": 603.152, "end": 612.256, "text": "Pero, a ver, de alguna manera le tienen que devolver a la sociedad esos 25 mil pesos por mes que cuesta un preso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29480631982913574, "is_candidate": true}, {"start": 612.256, "end": 619.859, "text": "En las c\u00e1rceles federales de la Argentina, por ejemplo, usted tiene por cada tres presos un guardiac\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3880490964243408, "is_candidate": true}, {"start": 622.225, "end": 627.386, "text": " Ahora, usted cuando mira las c\u00e1rceles no se ve ese nivel de seguridad, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3321423114653276, "is_candidate": true}, {"start": 627.386, "end": 632.607, "text": "Porque evidentemente tenemos muy mal adecuado el sistema penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.343957695824992, "is_candidate": true}, {"start": 632.607, "end": 634.648, "text": "Y tenemos que reformarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5656247777264021, "is_candidate": false}, {"start": 634.648, "end": 638.929, "text": "Sergio, \u00bftiene alg\u00fan tipo de contacto de alguna manera con el presidente Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9439449971208078, "is_candidate": false}, {"start": 638.929, "end": 640.729, "text": "\u00bfO lo ha tenido en los \u00faltimos tiempos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9487487457107091, "is_candidate": false}, {"start": 640.729, "end": 646.51, "text": "No, cada vez que por alg\u00fan tema \u00e9l precis\u00f3 llamarme, me llam\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3784197134251168, "is_candidate": true}, {"start": 646.51, "end": 648.351, "text": "Cada vez que yo por alg\u00fan tema precis\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4154666716246477, "is_candidate": true}, {"start": 650.308, "end": 663.277, "text": " consultar, consult\u00e9, pero no es una cosa ni habitual ni mucho menos, lo cual no significa que en t\u00e9rminos personales uno no pueda tener una relaci\u00f3n de respeto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25952158614294607, "is_candidate": true}, {"start": 663.277, "end": 666.62, "text": "Fuimos adversarios, somos de fuerzas pol\u00edticas distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33888532908488045, "is_candidate": true}, {"start": 666.62, "end": 673.164, "text": "Yo quiero que al gobierno le vaya bien, porque no quiero que se apague la esperanza de miles de santiague\u00f1os, de millones de argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3194533454688969, "is_candidate": true}, {"start": 674.085, "end": 676.487, "text": " que esperan que el gobierno triunfe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40409810615054476, "is_candidate": true}, {"start": 676.487, "end": 685.534, "text": "Lo que tengo es la obligaci\u00f3n de decirle la verdad, si usted equivoca el camino, yo tengo que decirle, mire, por ah\u00ed vamos a un pozo, mejor agarr\u00e1 por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2632199842541424, "is_candidate": true}, {"start": 685.534, "end": 696.522, "text": "En ese sentido, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n tiene de la posici\u00f3n que ha tomado ayer, hoy, la CGT de retirarse de la mesa de di\u00e1logo tripartita que ten\u00edan con el gobierno y los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9283188440357057, "is_candidate": false}, {"start": 696.522, "end": 700.005, "text": "Me parece que se puede protestar y a la vez estar sentado en la mesa de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3265860962635092, "is_candidate": true}, {"start": 701.623, "end": 708.11, "text": " Que uno tiene que agotar siempre la instancia del di\u00e1logo m\u00e1s all\u00e1 de que los reclamos son reclamos y que son justos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2926264877183091, "is_candidate": true}, {"start": 708.11, "end": 717.56, "text": "Mire, \u00bfcu\u00e1nto gana un trabajador municipal de la municipalidad de Pinto, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32789638956927314, "is_candidate": true}, {"start": 717.56, "end": 721.164, "text": "\u00bfCu\u00e1nto gana un trabajador municipal de la municipalidad de Fr\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3766372314910811, "is_candidate": true}, {"start": 722.944, "end": 725.206, "text": " \u00bfCu\u00e1nto gana un trabajador municipal de la ciudad de La Banda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925662430951553, "is_candidate": false}, {"start": 725.206, "end": 727.648, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 el Intendente, nos podr\u00e1 decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8421403744557308, "is_candidate": false}, {"start": 727.648, "end": 731.951, "text": "Lo que estoy preguntando con esto es algo mucho m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36318620791786493, "is_candidate": true}, {"start": 731.951, "end": 747.083, "text": "Un trabajador que hace 36 horas semanales, cuando mira su recibo, se encuentra con que prende la tele y ve que a un se\u00f1or por cortar la calle, porque ten\u00eda una manta sobre la vereda, le pagan tres veces su salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2914425407892848, "is_candidate": true}, {"start": 749.798, "end": 763.166, "text": " Un trabajador de la municipalidad de Pinto se da cuenta que al se\u00f1or que corta la avenida 11 le pagaron 3 veces lo que \u00e9l por 36 horas de trabajo cobra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3189800297853016, "is_candidate": true}, {"start": 763.166, "end": 765.447, "text": "Esas son las injusticias que tenemos que corregir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3819796434796855, "is_candidate": true}, {"start": 765.447, "end": 768.969, "text": "Y me parece que ah\u00ed es donde tenemos que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42211540945572823, "is_candidate": true}, {"start": 768.969, "end": 771.67, "text": "Y el reclamo est\u00e1 bien y es justo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38423086683440777, "is_candidate": true}, {"start": 771.67, "end": 774.112, "text": "Es como tambi\u00e9n, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4868064423130949, "is_candidate": true}, {"start": 775.225, "end": 778.006, "text": " cuando nosotros nos plantamos en la defensa del federalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.470254866679215, "is_candidate": true}, {"start": 778.006, "end": 795.892, "text": "Nosotros queremos que la Naci\u00f3n le pague a Santiago del Estero lo que le debe en materia de obras, de certificados de obras, porque eso va a generar mucho trabajo, por ejemplo, en la construcci\u00f3n que se par\u00f3 en los \u00faltimos meses aqu\u00ed en Santiago y gener\u00f3 que gente que por ah\u00ed estaba trabajando en alguna obra p\u00fablica hoy no est\u00e9 trabajando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2682055683546726, "is_candidate": true}, {"start": 795.892, "end": 802.295, "text": "Ahora, tambi\u00e9n queremos que la gobernadora o el gobernador o el senador Zamora o la gobernadora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3789853316073959, "is_candidate": true}, {"start": 803.377, "end": 806.858, "text": " Le paguen a los bande\u00f1os lo que es de la banda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5056225530994205, "is_candidate": false}, {"start": 806.858, "end": 812.281, "text": "Porque es injusto que la municipalidad de la banda haya tenido que ir a la Corte Suprema de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35905249463354594, "is_candidate": true}, {"start": 812.281, "end": 815.282, "text": "Debieran haberse resuelto ac\u00e1 en di\u00e1logo, en acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38670758582423725, "is_candidate": true}, {"start": 816.698, "end": 822.06, "text": " Y eso me parece que hace al federalismo y hace a la construcci\u00f3n de un pa\u00eds justo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33269688409642006, "is_candidate": true}, {"start": 822.06, "end": 824.84, "text": "Sergio, empezamos un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.00442858648474, "is_candidate": false}, {"start": 824.84, "end": 827.421, "text": "Algunos movimientos ya se han visto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9387467785384876, "is_candidate": false}, {"start": 827.421, "end": 832.282, "text": "Cambiemos, que se ha reunido Pro Uni\u00f3n C\u00edvica Radical para trazar estrategias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9833518941786559, "is_candidate": false}, {"start": 832.282, "end": 837.204, "text": "En el Frente Renovador se lo ve muy cerca con Margarita Stolviser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8839701291287227, "is_candidate": false}, {"start": 837.204, "end": 841.645, "text": "\u00bfEsa es una uni\u00f3n ya consolidada que los puede llevar a conformar f\u00f3rmulas y candidaturas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9283930459462406, "is_candidate": false}, {"start": 842.385, "end": 845.447, "text": " Hoy es un acuerdo de trabajo parlamentario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3208075551195376, "is_candidate": true}, {"start": 845.447, "end": 856.331, "text": "Conseguimos la ley del arrepentido para que en la Argentina tengamos un mecanismo que permita que al que delata a un corrupto, lo premiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2953229817919, "is_candidate": true}, {"start": 856.331, "end": 858.893, "text": "Se llama delaci\u00f3n premiada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37965811568681107, "is_candidate": true}, {"start": 858.893, "end": 870.498, "text": "Estamos peleando por la ley de extinci\u00f3n de dominio, que es lo que significa, muy sencillo, que el que rob\u00f3 y se enriqueci\u00f3 en la pol\u00edtica o en el narcotr\u00e1fico, tenga que devolver lo que se llev\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34144431691352206, "is_candidate": true}, {"start": 871.715, "end": 874.316, "text": " y que el Estado recupere ese dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48611989022132174, "is_candidate": true}, {"start": 874.316, "end": 882.901, "text": "La gente va a confiar el d\u00eda que vea que Jaime devuelve el barco, no solamente que est\u00e1 preso, sino que devuelve el barco que se rob\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3920519802653667, "is_candidate": true}, {"start": 882.901, "end": 884.983, "text": "Ah\u00ed va a volver a confiar la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.432710775270414, "is_candidate": true}, {"start": 884.983, "end": 888.285, "text": "Esperamos que el Senado en ese sentido apruebe la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37971341822285576, "is_candidate": true}, {"start": 888.285, "end": 897.07, "text": "Y trabajamos en otros temas, el tema PYME, que significa 25 mil millones de pesos menos en impuestos para las peque\u00f1as y medianas empresas este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33014004456135215, "is_candidate": true}, {"start": 898.43, "end": 912.276, "text": " y conseguimos resultados en lo que tiene que ver con la actualizaci\u00f3n de lo que paga o lo que se paga una vez que hay un divorcio en materia de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3140242105928416, "is_candidate": true}, {"start": 912.276, "end": 912.716, "text": "Ahora bien,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7269431319649226, "is_candidate": false}, {"start": 913.954, "end": 917.857, "text": " En abril vamos a definir nuestro trabajo electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4050658109324736, "is_candidate": true}, {"start": 917.857, "end": 933.488, "text": "Para m\u00ed hasta abril todav\u00eda hay que estar concentrado en los temas de la gente, porque a la gente la plata no le alcanza, porque la inseguridad convive con nosotros, porque nuestra econom\u00eda espime y necesitamos cuidar el comercio y a la peque\u00f1a y mediana empresa y al peque\u00f1o productor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32005064227764746, "is_candidate": true}, {"start": 934.309, "end": 935.85, "text": " Y ah\u00ed tiene que estar puesto nuestro esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5342380480344008, "is_candidate": false}, {"start": 935.85, "end": 946.117, "text": "Ahora, digo, no creo que sea todas las fichas, pero gran parte de las fichas del Frente Renovador en esta elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino, \u00bflas va a poner en Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9397416743657159, "is_candidate": false}, {"start": 946.117, "end": 948.479, "text": "Donde evidentemente es fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658357115977492, "is_candidate": false}, {"start": 948.479, "end": 952.622, "text": "Siempre la idea de que como somos de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36470498525663164, "is_candidate": true}, {"start": 953.993, "end": 958.915, "text": " tenemos que poner el mayor esfuerzo ah\u00ed, es como que sobrevuela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33983646131628564, "is_candidate": true}, {"start": 958.915, "end": 982.302, "text": "Al rev\u00e9s, yo aspiro a tener otro santiague\u00f1o u otros santiague\u00f1os m\u00e1s representando al Frente Renovador en el Congreso, aspiro a que podamos competir y pelear de igual a igual la gobernaci\u00f3n de Santiago del Estero, aspiro a que podamos competir en todas las provincias argentinas con candidatos a diputados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2434556804371949, "is_candidate": true}, {"start": 983.622, "end": 986.124, "text": " nos muestren de alguna manera, mostr\u00e1ndole el futuro a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3827586566417124, "is_candidate": true}, {"start": 986.124, "end": 1000.734, "text": "Mire, el pasado todos sabemos que es corrupci\u00f3n y demagogia, pero tambi\u00e9n sabemos que el presente es angustia y sobre todo ajuste econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25024788526117203, "is_candidate": true}, {"start": 1000.734, "end": 1004.097, "text": "Nosotros lo que queremos es empezar a sembrar el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40330357522374716, "is_candidate": true}, {"start": 1005.529, "end": 1023.849, "text": " porque tenemos la obligaci\u00f3n, porque tengo 44 a\u00f1os, porque Pablo tambi\u00e9n es joven, porque Mariana tiene 31 a\u00f1os, tenemos la obligaci\u00f3n de pensar en un futuro que desde el peronismo que representamos como peronistas, abrace a progresistas, a radicales, a democristianos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2652770672689685, "is_candidate": true}, {"start": 1024.91, "end": 1028.791, "text": " nos permita representar pluralmente una alternativa al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3500911779188898, "is_candidate": true}, {"start": 1028.791, "end": 1031.132, "text": "El gobierno gobierna para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3869784816167219, "is_candidate": true}, {"start": 1031.132, "end": 1034.773, "text": "La Argentina necesita una representaci\u00f3n de los m\u00e1s humildes y de la clase media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40088354168056317, "is_candidate": true}, {"start": 1034.773, "end": 1039.474, "text": "Y eso es lo que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46574557248936854, "is_candidate": true}, {"start": 1039.474, "end": 1041.515, "text": "A veces me cuesta entender, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8535224106845432, "is_candidate": false}, {"start": 1041.515, "end": 1043.935, "text": "El gobierno gobierna para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9549797502748274, "is_candidate": false}, {"start": 1043.935, "end": 1052.838, "text": "Sin embargo, usted acaba de decir, se le da plata a los manteros, se aumenta las asignaciones, los subsidios...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132951288032203, "is_candidate": false}, {"start": 1055.149, "end": 1067.178, "text": " Si el gobierno estuviera pensando de verdad en los que m\u00e1s necesitan, hoy estar\u00eda aprobando la ley que hemos presentado hace dos a\u00f1os que transforma los planes sociales en planes de empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2873791629319452, "is_candidate": true}, {"start": 1067.178, "end": 1075.104, "text": "Porque lo que tenemos que hacer es ayudar al que hoy tiene un plan social a salir de su condici\u00f3n de reh\u00e9n y volver al mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2754159037326568, "is_candidate": true}, {"start": 1075.104, "end": 1077.987, "text": "Si el gobierno de verdad estuviera preocupado de los que menos tienen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32789397606587534, "is_candidate": true}, {"start": 1079.292, "end": 1086.159, "text": " No estar\u00eda pidiendo que los sueldos aumenten 18% mientras aumenta la luz 180%, 10 veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27700999144003924, "is_candidate": true}, {"start": 1086.159, "end": 1101.313, "text": "Porque lo que le est\u00e1 diciendo a la gente es, vos vas a poder comprar menos yerba, menos az\u00facar, menos leche, la mochila del colegio de tu hijo este a\u00f1o, vas a tener que comprar una de menor calidad porque te sub\u00ed la luz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2893514953362183, "is_candidate": true}, {"start": 1101.313, "end": 1103.175, "text": "Y sube la luz, y sube la nafta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3798307596693924, "is_candidate": true}, {"start": 1104.54, "end": 1106.701, "text": " y sube el gas y ganan las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46489561930042256, "is_candidate": true}, {"start": 1106.701, "end": 1113.623, "text": "Usted mira, por ejemplo, cu\u00e1nto vale la acci\u00f3n de Denor en la bolsa y cu\u00e1nto val\u00eda hace un a\u00f1o y gan\u00f3 mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3227615428007652, "is_candidate": true}, {"start": 1113.623, "end": 1116.004, "text": "Ahora, \u00bfqui\u00e9n perdi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44602177430776047, "is_candidate": true}, {"start": 1116.004, "end": 1117.764, "text": "\u00bfSabe qui\u00e9n perdi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42996500822157624, "is_candidate": true}, {"start": 1117.764, "end": 1126.567, "text": "Ese se\u00f1or o esa se\u00f1ora que, digamos, antes prend\u00edan m\u00e1s tranquilo el aire acondicionado y ahora andan con un cron\u00f3metro viendo a ver si lo tienen que apagar aunque su hijo tenga calor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31953833667882703, "is_candidate": true}, {"start": 1127.739, "end": 1147.746, "text": " Imag\u00ednese una familia que nos est\u00e1 viendo, que tiene fiebre el hijo y que le decimos que tiene que tener 16 horas el aire acondicionado apagado con 35 grados, no le digo con 60 como alguna vez han hecho un huevo en la calle en Santiago, sino con 35 grados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26672577264424047, "is_candidate": true}, {"start": 1147.746, "end": 1148.846, "text": "\u00bfQu\u00e9 le decimos a esa mam\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4988794312211906, "is_candidate": true}, {"start": 1150.387, "end": 1155.051, "text": " Bueno, pero tambi\u00e9n alg\u00fan tipo de ajuste hab\u00eda que hacer, diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9110614355395469, "is_candidate": false}, {"start": 1155.051, "end": 1158.273, "text": "Yo les comentaba a algunos amigos ac\u00e1 y no me quer\u00edan creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.619962841837598, "is_candidate": false}, {"start": 1158.273, "end": 1164.598, "text": "Es muy absurdo que usted le pida sacrificio a la gente y gaste mil millones de pesos en un avi\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27770711999370556, "is_candidate": true}, {"start": 1164.598, "end": 1173.745, "text": "Es muy absurdo que usted le pida un esfuerzo a la gente y gaste 260 millones de pesos en reformar la Casa Rosada para ponerle paneles solares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2829905042934958, "is_candidate": true}, {"start": 1173.745, "end": 1179.35, "text": "Es muy absurdo que usted le pida un esfuerzo a la gente y use el helic\u00f3ptero presidencial para ir a buscar a su esposa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30167841258864214, "is_candidate": true}, {"start": 1179.93, "end": 1180.891, "text": " a Punta del Este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5923391413519214, "is_candidate": false}, {"start": 1180.891, "end": 1182.932, "text": "Absolutamente absurdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8809073701872502, "is_candidate": false}, {"start": 1182.932, "end": 1184.113, "text": "Absolutamente absurdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9694268099695228, "is_candidate": false}, {"start": 1184.113, "end": 1189.036, "text": "Pero yo le comentaba a algunos amigos que me dec\u00edan, no te puedo creer, hasta que tuve que mostrarles la factura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0233759272477994, "is_candidate": false}, {"start": 1189.036, "end": 1196.18, "text": "Yo tengo a mi hija que vive en Buenos Aires, en el barrio de Caballito, en un piso, con aire acondicionado central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7422434578307283, "is_candidate": false}, {"start": 1196.18, "end": 1198.841, "text": "26 pesos por mes de luz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.971450192341408, "is_candidate": false}, {"start": 1198.841, "end": 1200.302, "text": "\u00bfTe crees que eso era justo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.814820243519375, "is_candidate": false}, {"start": 1200.302, "end": 1201.403, "text": "Una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49683407800656354, "is_candidate": true}, {"start": 1201.403, "end": 1202.423, "text": "Algo hab\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8696454789637547, "is_candidate": false}, {"start": 1202.423, "end": 1203.284, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5743684366535429, "is_candidate": false}, {"start": 1203.284, "end": 1206.046, "text": "Ahora, segmentado, gradual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40651654983699204, "is_candidate": true}, {"start": 1206.046, "end": 1207.807, "text": "Nosotros propusimos en la campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39672697456129047, "is_candidate": true}, {"start": 1209.122, "end": 1214.426, "text": " la luz, el gas, los servicios tienen que aumentar a la par de lo que aumentan los salarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31974269367476194, "is_candidate": true}, {"start": 1214.426, "end": 1217.488, "text": "A la par.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6924517227300091, "is_candidate": false}, {"start": 1217.488, "end": 1221.97, "text": "Un fijo b\u00e1sico y despu\u00e9s aumentamos a la par de lo que aumentan todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3715675061562943, "is_candidate": true}, {"start": 1221.97, "end": 1225.613, "text": "Con ese fijo b\u00e1sico financi\u00e1bamos todas las obras nuevas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39658749258073434, "is_candidate": true}, {"start": 1229.349, "end": 1232.912, "text": " S\u00ed, pero, a ver, no quiero entrar en la pol\u00e9mica con esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9901583242006332, "is_candidate": false}, {"start": 1232.912, "end": 1233.933, "text": "Si quiere, entramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7094014807785156, "is_candidate": false}, {"start": 1233.933, "end": 1235.675, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7968588576726034, "is_candidate": false}, {"start": 1235.675, "end": 1240.539, "text": "Digo, mi hija, si le aumentan lo mismo que le aumenta la paritaria, va a pagar de 26 pesos, va a pagar 28,50.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.881595570776841, "is_candidate": false}, {"start": 1240.539, "end": 1244.402, "text": "Ahora va a pagar 180 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9495517176307651, "is_candidate": false}, {"start": 1244.402, "end": 1246.744, "text": "\u00bfEs injusto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551571327363466, "is_candidate": false}, {"start": 1246.744, "end": 1250.608, "text": "Un fijo primero inicial y despu\u00e9s la evoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3081401742214346, "is_candidate": true}, {"start": 1250.608, "end": 1251.488, "text": "Por eso el a\u00f1o pasado nosotros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4748019720248482, "is_candidate": true}, {"start": 1252.329, "end": 1253.491, "text": " Porque yo peleo con ella, le digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9807627394043819, "is_candidate": false}, {"start": 1253.491, "end": 1255.814, "text": "Pero nosotros este planteo el a\u00f1o pasado no lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37328273212470975, "is_candidate": true}, {"start": 1255.814, "end": 1263.444, "text": "Ahora, dos a\u00f1os seguidos, si usted toma los dos aumentos de luz, la luz aument\u00f3 300% y los sueldos aumentaron 45%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3160625767564442, "is_candidate": true}, {"start": 1263.444, "end": 1263.685, "text": "Sigo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6603697662904594, "is_candidate": false}, {"start": 1268.917, "end": 1274.798, "text": " Va a comprar menos leche, menos az\u00facar, va a ir menos al supermercado su hija o cualquier otra familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3334922519878658, "is_candidate": true}, {"start": 1274.798, "end": 1279.8, "text": "\u00bfNo es esto producto de 12 a\u00f1os de haber congelado tarifas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8606966552288347, "is_candidate": false}, {"start": 1279.8, "end": 1280.2, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8148016526204803, "is_candidate": false}, {"start": 1280.2, "end": 1282.18, "text": "De haber hecho un populismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.079474256800705, "is_candidate": false}, {"start": 1282.18, "end": 1282.82, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4765988696310408, "is_candidate": true}, {"start": 1282.82, "end": 1287.782, "text": "\u00bfY eso lo tiene que pagar la gente o lo tiene que resolver el Estado y la dirigencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32963541018309483, "is_candidate": true}, {"start": 1287.782, "end": 1289.002, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo tiene que pagar la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47078266939121416, "is_candidate": true}, {"start": 1290.598, "end": 1298.605, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 condenamos a esa mam\u00e1 que tiene al hijo con 39 y medio de fiebre a pagarlo y a sufrir por los errores que cometieron los dirigentes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2692941342360582, "is_candidate": true}, {"start": 1298.605, "end": 1300.266, "text": "Que paguen los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4878267987820173, "is_candidate": true}, {"start": 1300.266, "end": 1302.908, "text": "Si fue con corrupci\u00f3n, que vayan a la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4464697985182149, "is_candidate": true}, {"start": 1302.908, "end": 1305.21, "text": "Si robaron, que devuelvan lo que se robaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40244421840184263, "is_candidate": true}, {"start": 1305.21, "end": 1309.194, "text": "Y adem\u00e1s, que reciban el castigo por la mala administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3421269002495474, "is_candidate": true}, {"start": 1309.194, "end": 1314.919, "text": "En paralelo, nosotros lo que tenemos que hacer es buscar las mejores medidas para resolver este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34002825389488156, "is_candidate": true}, {"start": 1314.919, "end": 1317.981, "text": "Los contratos de servicios p\u00fablicos tienen dos curvas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4338688776028492, "is_candidate": true}, {"start": 1319.082, "end": 1323.425, "text": " una que se llama de precio y otra que se llama de duraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4318206526841575, "is_candidate": true}, {"start": 1323.425, "end": 1330.529, "text": "Usted puede encontrar un punto de equilibrio para financiar las inversiones sobre la base de aumentar la duraci\u00f3n del contrato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30921460822052715, "is_candidate": true}, {"start": 1330.529, "end": 1333.031, "text": "Entonces, hay diferentes vectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4006192613573131, "is_candidate": true}, {"start": 1333.031, "end": 1337.254, "text": "El gobierno lo resolvi\u00f3 de la manera m\u00e1s f\u00e1cil, que pague toda la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29433742112499806, "is_candidate": true}, {"start": 1339.011, "end": 1345.356, "text": " Y le vuelvo a repetir, es l\u00f3gico pedirle un esfuerzo al ciudadano de a pie si usted desde el Estado hace esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30772031171911685, "is_candidate": true}, {"start": 1345.356, "end": 1354.082, "text": "Ahora, si usted se gasta mil millones de pesos en un avi\u00f3n, mal puede pedirle a un ciudadano que haga un esfuerzo de 200 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27679387347567497, "is_candidate": true}, {"start": 1354.082, "end": 1356.824, "text": "\u00bfNo le parece mucho mil millones en un avi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4216353728199045, "is_candidate": true}, {"start": 1356.824, "end": 1358.426, "text": "Much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9467622280122868, "is_candidate": false}, {"start": 1358.426, "end": 1360.007, "text": "Diputado, a ver, un \u00faltimo tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0171197690730096, "is_candidate": false}, {"start": 1361.937, "end": 1365.842, "text": " Estamos en un a\u00f1o electoral, pero Santiago Adrestero tiene una particularidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.914986761196488, "is_candidate": false}, {"start": 1365.842, "end": 1371.208, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de elegir diputados nacionales, vamos a elegir gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8799213770464115, "is_candidate": false}, {"start": 1371.208, "end": 1378.196, "text": "Vamos a renovar totalmente la C\u00e1mara de Diputados, 40 diputados, y vamos a elegir 170 y algo de comisionados municipales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9203079069127783, "is_candidate": false}, {"start": 1378.957, "end": 1388.379, "text": " \u00bfC\u00f3mo va a encarar el Frente Renovador en Santiago del Estero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5039216390714845, "is_candidate": false}, {"start": 1388.379, "end": 1394.001, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a encarar el Frente Renovador estas elecciones tan particulares en Santiago del Estero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8179069580662995, "is_candidate": false}, {"start": 1394.001, "end": 1399.862, "text": "Primero vamos a respaldar la decisi\u00f3n que tome Pablo y la gente y el equipo del Frente Renovador ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34891112536892155, "is_candidate": true}, {"start": 1399.862, "end": 1403.243, "text": "Nosotros hoy tenemos una primera responsabilidad que es gobernar bien la banda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38246099911758535, "is_candidate": true}, {"start": 1405.481, "end": 1414.028, "text": " Tenemos adem\u00e1s una tarea que es la tarea que lleva adelante Mariana de la propuesta legislativa de los santiague\u00f1os representados en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31213747053881624, "is_candidate": true}, {"start": 1414.028, "end": 1422.155, "text": "Y adem\u00e1s tenemos la obligaci\u00f3n de que la buena gesti\u00f3n de la banda se pueda trasladar a las distintas ciudades de Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33623069602403954, "is_candidate": true}, {"start": 1424.511, "end": 1438.1, "text": " Tenemos adem\u00e1s una situaci\u00f3n particular, por el color pol\u00edtico de la banda hay una discriminaci\u00f3n, el gobierno de la provincia no le paga lo que le debe a los bande\u00f1os, no es que no se lo paga a Mirolo, no se lo paga a los bande\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28722501270224843, "is_candidate": true}, {"start": 1438.1, "end": 1449.148, "text": "Y esperamos que eso se resuelva, que la gobernadora no termine su mandato sin resolver este tema, que el senador no llegue a la campa\u00f1a con esta mancha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.320532069192917, "is_candidate": true}, {"start": 1450.936, "end": 1457.182, "text": " Porque adem\u00e1s est\u00e1 en la corte y si no vamos a hacer todo lo que tengamos que hacer para que la corte resuelva de una vez este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3458265836345926, "is_candidate": true}, {"start": 1457.182, "end": 1462.468, "text": "Y despu\u00e9s un tercer tema que tiene que ver con qu\u00e9 representamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.421341107668337, "is_candidate": true}, {"start": 1462.468, "end": 1470.376, "text": "Nosotros aspiramos a representar a esos peronistas que sue\u00f1an con devolverle la esperanza a la gente, pero de una manera plural.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35097738810570733, "is_candidate": true}, {"start": 1471.517, "end": 1475.778, "text": " con radicales, con democristianos, con desarrollistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41202658132148706, "is_candidate": true}, {"start": 1475.778, "end": 1477.718, "text": "Eso es el frente renovador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.501909265093123, "is_candidate": false}, {"start": 1477.718, "end": 1481.659, "text": "Y eso va a estar representado en la elecci\u00f3n de gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38454568668424105, "is_candidate": true}, {"start": 1481.659, "end": 1485.5, "text": "Despu\u00e9s veremos si es Pablo que toma la decisi\u00f3n de ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32469776805250306, "is_candidate": true}, {"start": 1485.5, "end": 1487.66, "text": "\u00bfUsted cree que ser\u00eda un buen candidato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9769038594866428, "is_candidate": false}, {"start": 1487.66, "end": 1489.76, "text": "Yo hablo con el coraz\u00f3n cuando hablo de Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44776064170050633, "is_candidate": true}, {"start": 1489.76, "end": 1496.202, "text": "Piense usted que mi primer paso afuera de la provincia de Buenos Aires despu\u00e9s de ganarle al kirchnerismo en el 2013,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2923860941089136, "is_candidate": true}, {"start": 1498.07, "end": 1513.818, "text": " fue verlo a Pablo, electo intendente, ver a los bande\u00f1os ganarle al miedo cuando el gobernador Zamora clausuraba en ese entonces estaciones de servicio para que no carguemos nafta o dep\u00f3sitos de comida para que la municipalidad no pudiera asistir a los m\u00e1s necesitados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31747696926063673, "is_candidate": true}, {"start": 1513.818, "end": 1519.601, "text": "Y la verdad es que para m\u00ed fue una marca, una marca para bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3841402011267, "is_candidate": true}, {"start": 1519.601, "end": 1523.383, "text": "La banda es uno de los lugares que permanentemente recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33282604055410947, "is_candidate": true}, {"start": 1524.807, "end": 1536.434, "text": " Y adem\u00e1s creo que hace bien su trabajo y que pelea en Buenos Aires, y pele\u00f3 en el presupuesto nacional por la obra de Cloacas, pele\u00f3 en el presupuesto nacional por una serie de obras viales, y hoy est\u00e1n en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.343434273593895, "is_candidate": true}, {"start": 1537.768, "end": 1556.933, "text": " creo que gestiona bien, que es humilde, que es parte de la nueva dirigencia pol\u00edtica, ojal\u00e1, ojal\u00e1 Santiago Olestero tenga un gobernador como Mirolo, pero yo tambi\u00e9n lo digo con el coraz\u00f3n, creo que esa es una elecci\u00f3n que hacen los santiague\u00f1os, yo creo que est\u00e1 preparado, creo que est\u00e1 formado y creo que tiene condiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2815359988277225, "is_candidate": true}, {"start": 1557.953, "end": 1568.446, "text": " Tambi\u00e9n hay un tema que es que \u00e9l, digamos, tiene mucho amor por su ciudad, por la banda y no quiero con esto presionarlo y entonces permanentemente mira tambi\u00e9n la realidad de su ciudad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33030677964343524, "is_candidate": true}, {"start": 1568.446, "end": 1573.192, "text": "Pablo, mira, \u00bfha pensado en alguna oportunidad ser candidato a gobernador de la provincia en estas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8536398516202655, "is_candidate": false}, {"start": 1574.682, "end": 1582.61, "text": " Creo que siempre el pensamiento est\u00e1 en nuestro crecimiento constante que tenemos en este proyecto pol\u00edtico del Frente Renovador en Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9841630461117475, "is_candidate": false}, {"start": 1582.61, "end": 1595.243, "text": "Coincido totalmente con Sergio porque lo hablamos much\u00edsimas veces que nuestro principal objetivo y nuestra principal responsabilidad hoy en d\u00eda est\u00e1 marcado en llevar adelante los destinos de la gesti\u00f3n en la ciudad de La Banda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9443033460923704, "is_candidate": false}, {"start": 1595.964, "end": 1607.263, "text": " Y tenemos muchas ganas de que la banda siga creciendo como lo viene haciendo en estos \u00faltimos dos a\u00f1os, con much\u00edsimas obras, el mejoramiento de los servicios y mucho trabajo est\u00e1 poniendo el equipo para que la banda sea lo que es hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.913243915594399, "is_candidate": false}, {"start": 1608.421, "end": 1621.752, "text": " Ojal\u00e1 que alg\u00fan d\u00eda podamos concretar un proyecto pol\u00edtico importante para que podamos ofrecerle a la gente la mejor alternativa y que desde el Frente Renovador surja la dirigencia nueva para que conduzca los destinos de Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394640598910479, "is_candidate": false}, {"start": 1621.752, "end": 1627.717, "text": "Seguramente lo veremos y hablaremos con Sergio, con los compa\u00f1eros aqu\u00ed en Santiago, y tomaremos la decisi\u00f3n que es lo que conviene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9097037571229727, "is_candidate": false}, {"start": 1627.717, "end": 1631.02, "text": "O sea, la posibilidad est\u00e1 como posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0089455338233293, "is_candidate": false}, {"start": 1631.02, "end": 1632.842, "text": "Todos tenemos el derecho de ser elegidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358725973739084, "is_candidate": false}, {"start": 1634.329, "end": 1638.973, "text": " Yo se lo voy a decir, \u00bfqu\u00e9 monaguillo no so\u00f1\u00f3 con ser obispo alguna vez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38831360240913937, "is_candidate": true}, {"start": 1638.973, "end": 1652.543, "text": "As\u00ed que, me parece que lo m\u00e1s importante es que cada paso que uno tiene que dar en la vida, y lo digo con la experiencia del triunfo y del fracaso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3252617291153247, "is_candidate": true}, {"start": 1652.543, "end": 1656.766, "text": "Uno aprende de los \u00e9xitos y de las derrotas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39247621447685754, "is_candidate": true}, {"start": 1656.766, "end": 1660.109, "text": "Y me parece que Pablo tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4190441026532121, "is_candidate": true}, {"start": 1661.753, "end": 1669.139, "text": " la posibilidad de poder elegir, dar pasos seguros, cuidando adem\u00e1s a los bande\u00f1os, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30836143516430814, "is_candidate": true}, {"start": 1669.139, "end": 1673.583, "text": "Creo que esa tiene que ser su doble mirada a la hora de decidir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3738089351377122, "is_candidate": true}, {"start": 1673.583, "end": 1685.372, "text": "Pero vamos a ser protagonistas de la elecci\u00f3n de Santiago de gobernador, vamos a tener nuestra lista de diputados nacionales, y vamos a buscar los mejores santiague\u00f1os para que... \u00bfEn di\u00e1logo con alguna otra fuerza pol\u00edtica o solos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37283783408269744, "is_candidate": true}, {"start": 1685.372, "end": 1686.713, "text": "Como frente renovador, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9838918562619524, "is_candidate": false}, {"start": 1686.713, "end": 1687.274, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603395543784373, "is_candidate": false}, {"start": 1687.274, "end": 1689.515, "text": "Vamos a tratar de construir un frente m\u00e1s amplio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43782298655161345, "is_candidate": true}, {"start": 1690.549, "end": 1698.451, "text": " Vamos a tratar de construir un frente m\u00e1s amplio porque, en definitiva, tenemos la obligaci\u00f3n de abrir los brazos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35794955897265457, "is_candidate": true}, {"start": 1698.451, "end": 1709.574, "text": "Yo le dec\u00eda reci\u00e9n, somos peronistas, pero radicales, desencantados porque ven a un gobierno que no tiene nada que ver con la historia del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962251723366697, "is_candidate": true}, {"start": 1709.574, "end": 1716.456, "text": "Democristianos que sienten que viene el tiempo de un peronismo progresista, moderno, democr\u00e1tico, republicano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3890313026746618, "is_candidate": true}, {"start": 1718.34, "end": 1724.224, "text": " tienen que ser parte de nuestra construcci\u00f3n, los desarrollistas, los que pueden mirar el largo plazo del desarrollo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3087212918809885, "is_candidate": true}, {"start": 1724.224, "end": 1729.627, "text": "Nosotros en eso de Roberto Laba\u00f1a aprendimos much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3613453492692025, "is_candidate": true}, {"start": 1729.627, "end": 1743.676, "text": "As\u00ed que realmente esa misma mirada que pusimos para construir algo amplio y plural en la provincia de Buenos Aires primero y en la Argentina despu\u00e9s, vamos a tratar de que sea reflejado en Santiago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29770789472816583, "is_candidate": true}], "Index": 1308, "channel_id": "UCg1eZDppU-NZ5zISl4xIe0w", "channel": "Diario Panorama", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@diariopanoramacomsde", "id": "Oc6lzBhJfIc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Oc6lzBhJfIc", "title": "Sergio Massa estuvo en los estudios de Libertad de Opini\u00f3n", "duration": 1744.0, "view_count": 362.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}