{"segments": [{"start": 7.391, "end": 13.092, "text": " Bueno, bienvenidos compa\u00f1eros, compa\u00f1eras a esta casa justicialista virtual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9027058750239554, "is_candidate": false}, {"start": 13.092, "end": 21.874, "text": "Estamos muy contentos porque contamos con compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de las 23 provincias y la ciudad aut\u00f3noma de Buenos Aires, incluso espectadores desde el exterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0399511235868735, "is_candidate": false}, {"start": 21.874, "end": 25.735, "text": "As\u00ed que nada, les agradecemos much\u00edsimo la presencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.958732333090575, "is_candidate": false}, {"start": 25.735, "end": 36.737, "text": "En el d\u00eda de la fecha vamos a estar charlando con el compa\u00f1ero Sergio Massa, presidente de la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n y parte constitutiva como frente renovador de lo que fue", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9523287852950494, "is_candidate": false}, {"start": 38.285, "end": 43.25, "text": " el Frente de Todos como audiencia electoral y por supuesto como coalici\u00f3n de gobierno en la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0565700828527602, "is_candidate": false}, {"start": 43.25, "end": 48.716, "text": "Antes quer\u00eda contarles un poco qu\u00e9 es el Instituto Gestard para los que no nos conocen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.898788901363572, "is_candidate": false}, {"start": 48.716, "end": 52.139, "text": "Somos el Instituto de Formaci\u00f3n Pol\u00edtica del Partido Justicialista a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0586778961514134, "is_candidate": false}, {"start": 52.139, "end": 56.044, "text": "Ya llevamos por suerte 10 a\u00f1os de funcionamiento ininterrumpido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0284792068105517, "is_candidate": false}, {"start": 57.752, "end": 84.528, "text": " fuimos inaugurados por el compa\u00f1ero N\u00e9stor Kirchner con un memorable discurso all\u00e1 por el 7 de junio de 2010 en el Teatro Nacional y desde entonces han pasado por nuestras aulas virtuales, nuestros cursos presenciales, nuestras capacitaciones electorales, nuestra escuela de dirigentes y nuestras escuelas de gesti\u00f3n m\u00e1s de 40.000 compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, as\u00ed que eso nos pone muy contentos y agradecemos por supuesto la confianza para formarse con nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9886917632563822, "is_candidate": false}, {"start": 88.152, "end": 92.114, "text": " permitirnos la continuidad a lo largo de todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0500975152888818, "is_candidate": false}, {"start": 92.114, "end": 111.961, "text": "Sin dudas hemos pasado momentos muy dif\u00edciles, alegr\u00edas por supuesto tambi\u00e9n, pero bueno, el hecho de seguir funcionando y pudiendo generar estos espacios de formaci\u00f3n y de capacitaci\u00f3n nos alegra much\u00edsimo y nos llena much\u00edsimo y nos da energ\u00edas para lo que viene, que no es poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9791666384035386, "is_candidate": false}, {"start": 111.961, "end": 114.022, "text": "Sin mucho m\u00e1s que decirles, les vuelvo a agradecer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003469384735654, "is_candidate": false}, {"start": 114.691, "end": 125.477, "text": " y le voy a ceder la palabra a mi compa\u00f1era Federica Mera, que es quien va a coordinar la charla con Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9894173512410427, "is_candidate": false}, {"start": 125.477, "end": 126.257, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9050328191924241, "is_candidate": false}, {"start": 126.257, "end": 128.858, "text": "Bueno, muchas gracias Nacho por la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8954872091307142, "is_candidate": false}, {"start": 128.858, "end": 138.523, "text": "Como les dec\u00eda a mi compa\u00f1ero, yo soy Federica Mera Colombo, colaborante del Instituto Gestar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8871382176733874, "is_candidate": false}, {"start": 138.523, "end": 141.565, "text": "Quer\u00eda agradecerles a todos los compa\u00f1eros y las compa\u00f1eras", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9586034726369848, "is_candidate": false}, {"start": 142.437, "end": 165.82, "text": " presentes en esta charla en la que vamos a conversar hoy con Sergio Massa, el actual presidente de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n, quien a lo largo de su carrera pol\u00edtica ha atravesado por diferentes cargos como funcionario p\u00fablico, que lo convierten en uno de los actores m\u00e1s relevantes de nuestra agenda pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9129075390479062, "is_candidate": false}, {"start": 166.763, "end": 179.488, "text": " Sergio es adem\u00e1s uno de los que particip\u00f3 activamente en el armado del Frente de Todos, que llev\u00f3 la f\u00f3rmula presidencial de Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Fern\u00e1ndez a la victoria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8426190525463604, "is_candidate": false}, {"start": 179.488, "end": 194.053, "text": "La idea es que, Sergio, nos cuentes un poco de c\u00f3mo fue ese armado estrat\u00e9gico del Frente de Todos, cu\u00e1les son los desaf\u00edos que se presentan en este contexto de COVID mundial,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.864968266029315, "is_candidate": false}, {"start": 195.71, "end": 203.932, "text": " Y si pod\u00e9s adelantarnos un poco, Sergio, de lo que va a ser esta agenda post-pandemia que tiene en mente el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8829792373999967, "is_candidate": false}, {"start": 203.932, "end": 209.733, "text": "Voy a pedirle a los compa\u00f1eros que, por favor, si pueden mantener los micr\u00f3fonos apagados para que podamos escuchar al compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8695126414032255, "is_candidate": false}, {"start": 209.733, "end": 214.534, "text": "Sergio, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9172736548207323, "is_candidate": false}, {"start": 214.534, "end": 216.095, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7813275350456229, "is_candidate": false}, {"start": 216.095, "end": 220.656, "text": "Hola, muy buenas tardes a todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6391574176479529, "is_candidate": false}, {"start": 220.656, "end": 225.277, "text": "La verdad es que primero quiero agradecerles la invitaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.610025408602813, "is_candidate": false}, {"start": 226.554, "end": 253.387, "text": " la oportunidad de poder compartir algunas ideas con ustedes, de contarles tambi\u00e9n algunas an\u00e9cdotas, pero sobre todo las cosas de poder entre nosotros, de alguna manera, darle sinergia, darle energ\u00eda en todo el pa\u00eds al esfuerzo que el gobierno viene haciendo a lo largo de estos meses, pero sobre todo a la etapa que se inicia en la salida de la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42874483114835593, "is_candidate": true}, {"start": 254.233, "end": 262.437, "text": " que nos pone a todos en la obligaci\u00f3n de trabajar muy fuerte y muy duro para reconstruir la Argentina para pasar m\u00e1s a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47004862781282386, "is_candidate": true}, {"start": 262.437, "end": 280.307, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda, en esto que me pidieron, que haga un poquito del pasado, un poquito del presente y mucho del futuro, tratar de dividir los tiempos en lo que fue la humedad, la constituci\u00f3n y todo, planteando, s\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4358687912324427, "is_candidate": true}, {"start": 282.277, "end": 287.139, "text": " Todos piensan que la unidad naci\u00f3 en el arroz electoral o la decisi\u00f3n electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.603362342713084, "is_candidate": false}, {"start": 287.139, "end": 307.988, "text": "Y a m\u00ed me gustar\u00eda, en todos los casos, recordar algunos hitos que a lo largo de los \u00faltimos cuatro a\u00f1os fueron, de alguna manera, construyendo la idea de la unidad, o por lo menos la idea de la representaci\u00f3n compartida de sectores de cara a la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5041693696030706, "is_candidate": false}, {"start": 309.209, "end": 325.114, "text": " Yo siempre digo que el primer momento... En realidad, la reconstrucci\u00f3n de confianza despu\u00e9s de diferencias, de peleas que tuvimos y que son innegables, apareci\u00f3 por primera vez all\u00e1 por la discusi\u00f3n del blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4996015864725566, "is_candidate": true}, {"start": 325.114, "end": 336.598, "text": "En una charla con Jos\u00e9 Luis Giosca, no s\u00e9 si hay algunos afroamericanos por ah\u00ed, con Axel Kicillof, en la que nosotros plante\u00e1bamos la prohibici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6048191899227779, "is_candidate": false}, {"start": 337.458, "end": 360.272, "text": " de los familiares en el blanqueo, y el gobierno, un d\u00eda para el otro, por decreto, rompe el acuerdo parlamentario y, de alguna manera, muestra su intenci\u00f3n de ayudar en el blanqueo a los familiares y a los amigos de los familiares de los funcionarios, a pesar de la prohibici\u00f3n que establec\u00eda la ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5190117674153774, "is_candidate": false}, {"start": 360.272, "end": 366.076, "text": "Despu\u00e9s hubo un segundo hecho importante que tuvo que ver con la discusi\u00f3n de las reformas revolucionarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5819576788270284, "is_candidate": false}, {"start": 367.31, "end": 392.45, "text": " La discusi\u00f3n de la reforma y el sistema jubilat\u00f3rio, tambi\u00e9n hubo en ese momento una transici\u00f3n de confianza muy fuerte, sobre todo porque ustedes recordar\u00e1n que hubo una primera sesi\u00f3n y despu\u00e9s una segunda sesi\u00f3n en la que parte del oficialismo intent\u00f3 trabajar todo el tiempo para curar a la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5278975509996674, "is_candidate": false}, {"start": 392.45, "end": 394.872, "text": "Y el tercer tema fue el consejo de la magistratura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8785579473138483, "is_candidate": false}, {"start": 396.268, "end": 419.175, "text": " esa discusi\u00f3n, que tal vez no tuvo el volumen de opini\u00f3n p\u00fablica que debi\u00f3 haber tenido, pero que nos permiti\u00f3 a todos los que hoy somos integrantes del Frente de Todos, construir un n\u00facleo de coincidencias para frenar el avance sobre el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4046387637583202, "is_candidate": true}, {"start": 419.175, "end": 420.395, "text": "Eso que hoy vemos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7287426433493636, "is_candidate": false}, {"start": 420.882, "end": 442.002, "text": " que aparecen algunas denuncias, que en ese momento ven\u00eda con un gobierno que intentaba hacer reformas judiciales por decreto y en el Consejo, nos permiti\u00f3 juntar una mayor\u00eda en el Parlamento y cambiarle la constituci\u00f3n del Consejo de la Magistratura al Gobierno de Madrid.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41998501936522126, "is_candidate": true}, {"start": 442.002, "end": 444.585, "text": "A partir de ah\u00ed, despu\u00e9s ven\u00eda la discusi\u00f3n o la disputa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6649977644207166, "is_candidate": false}, {"start": 447.784, "end": 455.809, "text": " Pero todos sab\u00edamos que ten\u00edamos la responsabilidad de reconstruir una mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6603461936632858, "is_candidate": false}, {"start": 455.809, "end": 463.374, "text": "Todos trabajamos sobre la base y sobre la l\u00f3gica de reconstruir esa mayor\u00eda para volver a ser voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6424066735183429, "is_candidate": false}, {"start": 463.374, "end": 472.78, "text": "Obviamente ah\u00ed aparecieron las dudas respecto de cu\u00e1l era, digamos, el posicionamiento, si era la construcci\u00f3n de una alternativa como plante\u00e1bamos nosotros,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5506528340363667, "is_candidate": false}, {"start": 473.391, "end": 485.176, "text": " si era sobre la base de un esquema de selecci\u00f3n de candidatos con una mesa de acuerdo, pero todos sabiendo, consciente e inconscientemente, que ten\u00edamos la obligaci\u00f3n de construir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4331202554595307, "is_candidate": true}, {"start": 485.176, "end": 494.76, "text": "La mayor\u00eda que despu\u00e9s, digamos, con el famoso cafecito de Alberto, que tanto", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5451786175944673, "is_candidate": false}, {"start": 495.919, "end": 510.643, "text": " protagonismo medi\u00e1tico tuvo, en realidad fue la consumaci\u00f3n de una idea que nos ten\u00eda o nos hab\u00eda puesto a todos como objetivo reconstruir una mayor\u00eda y el triunfo de cara a las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3849320172423012, "is_candidate": true}, {"start": 510.643, "end": 520.846, "text": "En eso, no quiero dejar de reconocer el m\u00e9rito a quien para m\u00ed fue un profundo y laborioso bordador de ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5127533846886838, "is_candidate": false}, {"start": 520.846, "end": 523.807, "text": "Hay dos m\u00e9ritos que no me gustar\u00eda dejar de reconocer,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.512325180574553, "is_candidate": false}, {"start": 525.06, "end": 541.028, "text": " Uno desde el rol de los gobernadores, al gobernador Juan Manzur, que tuvo en aquel entonces una fortaleza, un protagonismo, un esfuerzo incansable para tratar de que acerquemos posiciones y reconstruyamos confianza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4929914422970464, "is_candidate": true}, {"start": 541.028, "end": 553.915, "text": "Y una, tal vez la menos visible, pero la que m\u00e1s valoro, que hoy es el ministro del Interior, Eguado, que sigilosamente y en un", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4194919965779508, "is_candidate": true}, {"start": 555.268, "end": 573.696, "text": " en un esfuerzo tambi\u00e9n econ\u00f3mico, porque pon\u00eda el quincho para los asados una y diez y cien veces, y le comimos los asados, le tomamos los vinos, hizo un esfuerzo muy grande para tratar de construir lo que hoy es el Frente de Torto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5157909218450177, "is_candidate": false}, {"start": 573.696, "end": 579.919, "text": "As\u00ed que ser\u00eda injusto, ser\u00eda mezquino, si no pusieran en valor el esfuerzo de ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5028059948182924, "is_candidate": false}, {"start": 581.85, "end": 588.732, "text": " El desaf\u00edo que nos propusimos entre todos es construir la unidad en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4963158435212708, "is_candidate": true}, {"start": 588.732, "end": 603.236, "text": "La unidad en la diversidad supone el respeto y la tolerancia a aquel que por historia, por pensamiento o simplemente por una cuesti\u00f3n de posicionamiento en alg\u00fan momento piensa distinto a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48548785712290543, "is_candidate": true}, {"start": 603.993, "end": 618.563, "text": " Eso no lo transforme en un enemigo pol\u00edtico, sino simplemente que nos obligue a sentarnos a la mesa a discutir y a tratar de construir por lo menos un camino com\u00fan a\u00fan en la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46205931961978, "is_candidate": true}, {"start": 618.563, "end": 631.091, "text": "Y la verdad es que hay algo que me parece muy destacable y muy valorable en estos meses, en el esfuerzo de Alberto, de Cristina, de M\u00e1ximo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5032915979497731, "is_candidate": false}, {"start": 631.795, "end": 660.244, "text": " de los ministros y de todos los gobernadores es el trabajo que se viene haciendo para que esa confianza se consolide todos los d\u00edas y para que esa unidad que no tiene que ver simplemente con la matanza electoral, sino que tiene que ver con darle a los argentinos un gobierno que ponga la mirada sobre los m\u00e1s d\u00e9biles, sobre el trabajo, sobre las pymes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4899988751033272, "is_candidate": true}, {"start": 661.037, "end": 676.66, "text": " sobre la justicia distributiva, sobre los instrumentos del Estado al servicio del ciudadano, sobre el rol del Estado de alguna manera est\u00e9 por encima de cualquier discusi\u00f3n individual o pensamiento individual que podamos tener.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5456686700942548, "is_candidate": false}, {"start": 676.66, "end": 682.301, "text": "Y en esto transmitirles una certeza y una tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6510807899464381, "is_candidate": false}, {"start": 682.301, "end": 689.743, "text": "Hay un mont\u00f3n de sectores, desde la oposici\u00f3n, desde algunos medios,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5078980800710106, "is_candidate": false}, {"start": 690.837, "end": 711.45, "text": " que todo el tiempo pretenden generar alguna fricci\u00f3n, alguna pelea, alguna duda, alguna divisi\u00f3n, tengan la plena seguridad que tenemos muy claro que cuando nos peleamos pierde la mayor\u00eda del pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5226682243202138, "is_candidate": false}, {"start": 711.45, "end": 719.335, "text": "Y que entonces nos vamos a encerrar en un cuarto, nos vamos a agarrar de los pelos, pero no vamos a repetir los errores del pasado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5978978708815099, "is_candidate": false}, {"start": 720.362, "end": 735.335, "text": " Vamos a tratar de consolidar para adelante, pero sobre todo para siempre, la idea de que, respetando la diversidad, podamos consolidar la unidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3992819243137522, "is_candidate": true}, {"start": 735.335, "end": 747.245, "text": "Me gustar\u00eda tambi\u00e9n poner en valor el momento y la llegada de Alberto y de cada uno de nosotros y de ustedes al gobierno el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40267890966536923, "is_candidate": true}, {"start": 749.308, "end": 757.172, "text": " porque nos sentamos a gobernar una Argentina que no es la del 2015.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5383851532394592, "is_candidate": false}, {"start": 757.172, "end": 764.916, "text": "Es una Argentina con un pa\u00eds con 90% de deuda contra el PBI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4145689915943791, "is_candidate": true}, {"start": 764.916, "end": 775.602, "text": "Es una Argentina con una deuda externa a mercados internacionales, a tenedores privados, a bonistas y a organismos multilaterales", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45272091351384347, "is_candidate": true}, {"start": 776.693, "end": 797.757, "text": " de una profundidad que, adem\u00e1s de un mal dise\u00f1o inigualable, solo alguien de mala fe pod\u00eda dise\u00f1ar una pol\u00edtica financiera que acogotara, que estrangulara de la manera que estrangul\u00f3 el programa financiero del gobierno de M\u00e1scara y de la Argentina para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4180568532140896, "is_candidate": true}, {"start": 797.757, "end": 804.858, "text": "Y entonces, cuando uno mira las variables macroecon\u00f3micas, no mira, digamos, la balanza comercial, no mira,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.55925161846787, "is_candidate": false}, {"start": 805.589, "end": 816.697, "text": " la votaci\u00f3n exportadora de Argentina, uno mira las reservas, no puede dejar de tener en cuenta que el primer problema que ten\u00edamos para resolver claramente era el de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5043835968184076, "is_candidate": false}, {"start": 816.697, "end": 818.758, "text": "Ya resolvemos una parte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6603556380396185, "is_candidate": false}, {"start": 818.758, "end": 834.009, "text": "El lunes habremos anunciando el cambio muy exitoso de la historia econ\u00f3mica mundial en materia de asesor\u00eda, la reestructuraci\u00f3n m\u00e1s exitosa", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4424430633556482, "is_candidate": true}, {"start": 835.38, "end": 846.224, "text": " de la historia econ\u00f3mica mundial en materia de aceptaci\u00f3n de deuda privada con un nivel de aceptaci\u00f3n por arriba del 90% en materia de deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42601399125630834, "is_candidate": true}, {"start": 846.224, "end": 851.987, "text": "Pero nos queda la otra gran discusi\u00f3n, que es la discusi\u00f3n con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6024753966017854, "is_candidate": false}, {"start": 851.987, "end": 858.709, "text": "Y en esa discusi\u00f3n, poner claro que representa para la Argentina los vencimientos 21, 22 y 23.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48162081347614827, "is_candidate": true}, {"start": 861.52, "end": 877.004, "text": " Para que ustedes se den una idea, si uno mirara en una curva como si se tratara de pilas de obligaciones, se encuentra con dos torres enormes que muestran que la Argentina de Sabaya no la puede saltar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4542572554033325, "is_candidate": true}, {"start": 877.004, "end": 888.527, "text": "Con el agravante, adem\u00e1s, de que se trata de una deuda que en el propio fondo, a trav\u00e9s de sus organismos t\u00e9cnicos, reconoce que no ten\u00eda sustentabilidad desde el punto de vista", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41564936616553516, "is_candidate": true}, {"start": 890.09, "end": 902.3, "text": " que fue una decisi\u00f3n pol\u00edtica, que fue simplemente para ayudar a la reducci\u00f3n del gobierno m\u00e1ximo, pero que no tiene sustentabilidad desde el punto de vista de la capacidad o de la facilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5445130881755527, "is_candidate": false}, {"start": 902.3, "end": 909.706, "text": "Por lo tanto, la discusi\u00f3n por el fondo nos tiene que encontrar atendidos con claridad respecto", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5803000564222385, "is_candidate": false}, {"start": 910.84, "end": 925.37, "text": " de cu\u00e1les tienen que ser los objetivos del Estado argentino, con firmeza respecto de que es una discusi\u00f3n que tenemos que dar con la tranquilidad de que el error no es nuestro, el error no es de los argentinos, el error es del fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45077904786663014, "is_candidate": true}, {"start": 925.37, "end": 932.134, "text": "Que, por lo tanto, quien debe hacer el esfuerzo para reparar el error es el propio fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47962901959903825, "is_candidate": true}, {"start": 932.134, "end": 936.998, "text": "En paralelo, la situaci\u00f3n de pobreza, agravada adem\u00e1s por la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5329812356027827, "is_candidate": false}, {"start": 939.158, "end": 957.657, "text": " situaci\u00f3n de pobreza que sin duda a todos nos duele, pero que tiene que ver con una pol\u00edtica econ\u00f3mica que de alguna manera se debe reflejar en el resultado de las compa\u00f1\u00edas energ\u00e9ticas contra las pibas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3585324374869344, "is_candidate": true}, {"start": 957.657, "end": 958.318, "text": "En la Argentina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6164354898406481, "is_candidate": false}, {"start": 960.25, "end": 971.813, "text": " La situaci\u00f3n de las empresas energ\u00e9ticas en los cuatro a\u00f1os de Macri vio resultados de hasta 1.600% de reanudamiento de tarifa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4355613171162399, "is_candidate": true}, {"start": 971.813, "end": 980.596, "text": "Y uno cuando mira los resultados de las pymes encuentra que, a gatas, algunos pudieron sostener su nivel de capacidad de salario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41599953700616443, "is_candidate": true}, {"start": 980.596, "end": 985.837, "text": "Eso nos dio como resultado final 42 puntos de pobreza, con casi 56 puntos de pobreza en poblaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4546970385661596, "is_candidate": true}, {"start": 989.979, "end": 1004.867, "text": " de menores y adem\u00e1s con una situaci\u00f3n dram\u00e1tica que nos obliga a tener perspectiva de g\u00e9nero que es la situaci\u00f3n de pobreza y vulnerabilidad en las mujeres y en las mujeres menores de 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4579066906523911, "is_candidate": true}, {"start": 1004.867, "end": 1014.792, "text": "Digo para que cuando entendamos algunas de las decisiones del gobierno a materia de perspectiva de g\u00e9nero pongamos sobre la mesa que si no ponemos la perspectiva de g\u00e9nero a la hora", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42919229304964845, "is_candidate": true}, {"start": 1015.953, "end": 1028.861, "text": " no vamos a recuperar las dificultades que la Argentina tiene que resolver en materia de situaci\u00f3n de pobreza y vulnerabilidad de mujeres y mujeres menores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4778709468822495, "is_candidate": true}, {"start": 1028.861, "end": 1043.369, "text": "A todo esto, digamos que sin querer morirnos por la herencia recibida, claramente enfrentamos una situaci\u00f3n en la cual las empresas reguladas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4390711219569784, "is_candidate": true}, {"start": 1044.148, "end": 1050.934, "text": " fueron soltando los controles del Estado, siendo cada vez m\u00e1s irregular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4950123338612107, "is_candidate": true}, {"start": 1050.934, "end": 1061.963, "text": "El cr\u00e9dito estuvo concentrado a las empresas grandes, con lo cual la firme perdi\u00f3 la posibilidad de un aumento de capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4803778937135952, "is_candidate": true}, {"start": 1061.963, "end": 1067.948, "text": "El empleo formal en la Argentina fue cayendo, el empleo informal fue creciendo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48309614282364177, "is_candidate": true}, {"start": 1068.586, "end": 1083.949, "text": " Y en realidad el problema m\u00e1s grave es la situaci\u00f3n de inseguridad por la que Argentina se qued\u00f3 muchos a\u00f1os posteriores al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4849267739470995, "is_candidate": true}, {"start": 1083.949, "end": 1089.99, "text": "Como si esto fuera poco, nos toc\u00f3 la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5128193060445806, "is_candidate": false}, {"start": 1089.99, "end": 1097.791, "text": "Y digo como si esto fuera poco porque la verdad es que cuando uno analiza los primeros d\u00edas de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32810832965280456, "is_candidate": true}, {"start": 1098.651, "end": 1124.813, "text": " la integraci\u00f3n del gobierno, las primeras medidas, la idea de marchar algunas pol\u00edticas pendientes a garantizar la reactivaci\u00f3n del consumo y del mercado interno, se vio interrumpida por la aparici\u00f3n primero en el mundo, que fren\u00f3, se retrajo, y despu\u00e9s en la Argentina, esto que hoy nos toca vivir, que es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43871785009863484, "is_candidate": true}, {"start": 1124.813, "end": 1127.495, "text": "Me quisiera detener tres minutos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7561273565435389, "is_candidate": false}, {"start": 1128.495, "end": 1143.806, "text": " en que nos metamos en la cabeza qu\u00e9 hicimos en la pandemia para terminar con esta mentira de que la pandemia solo represent\u00f3 encerrar a la gente en la casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4271033144938007, "is_candidate": true}, {"start": 1143.806, "end": 1156.435, "text": "Quisiera poner blanco sobre negro en n\u00fameros y en decisiones para que le podamos contar a cada compa\u00f1ero y compa\u00f1era, a cada vecino y vecina de la Argentina el esfuerzo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5013064918521878, "is_candidate": false}, {"start": 1157.592, "end": 1166.457, "text": " con el estado corrido porque mandamos a los trabajadores a la casa, que se viene haciendo a lo largo de estos cinco meses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4318441990617893, "is_candidate": true}, {"start": 1166.457, "end": 1182.846, "text": "Podr\u00eda arrancar dici\u00e9ndoles que suspendimos despido, que duplicamos la doble indemnizaci\u00f3n, que adem\u00e1s tomamos la decisi\u00f3n de financiar a trav\u00e9s del ATP 2.780.000 salarios del sector privado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47867839230473075, "is_candidate": true}, {"start": 1188.817, "end": 1192.979, "text": " para cuidar al empleo formal en la comunidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5480433283664783, "is_candidate": false}, {"start": 1192.979, "end": 1213.588, "text": "Podr\u00eda agregarles el refuerzo de la UAH, de las jubilaciones, de la tarjeta alimentaria que arranc\u00f3 como una pol\u00edtica contra el hambre, como uno de los objetivos del gobierno, pero que termin\u00f3, digamos, oblig\u00e1ndonos a transformarlo en una herramienta de asistencia en la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43307380063670475, "is_candidate": true}, {"start": 1213.588, "end": 1216.59, "text": "Y ah\u00ed tambi\u00e9n quisiera detenerme,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5503672236669421, "is_candidate": false}, {"start": 1221.524, "end": 1224.765, "text": " el gasto en alimentos del 2019.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5650561397511387, "is_candidate": false}, {"start": 1224.765, "end": 1233.708, "text": "Multiplicamos 11 veces el gasto en alimentos del 2019.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7291116074026276, "is_candidate": false}, {"start": 1233.708, "end": 1244.212, "text": "En paralelo al refuerzo de jubilaciones, al refuerzo del aguache, pusimos en marcha una pol\u00edtica para tratar de construir el salvataje de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4832371990479678, "is_candidate": true}, {"start": 1246.24, "end": 1268.895, "text": " Y entonces, a la par de la suspensi\u00f3n de los vencimientos de tarjeta de cr\u00e9dito, que no significaba la suspensi\u00f3n de los pagos a los comerciantes, sino cuidar al consumidor pero proteger al comerciante, pusimos en marcha un sistema de cr\u00e9dito primero al 20% y despu\u00e9s a tasa cero, que llev\u00f3 a 340.000 firmes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4575127854524401, "is_candidate": true}, {"start": 1268.895, "end": 1271.997, "text": "Suspendimos los concursos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6491330027685045, "is_candidate": false}, {"start": 1271.997, "end": 1273.318, "text": "Suspendimos las ejecuciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6743453592545412, "is_candidate": false}, {"start": 1275.342, "end": 1280.084, "text": " Pusimos en marcha una moratoria que hoy empieza aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.522664044223398, "is_candidate": false}, {"start": 1280.084, "end": 1290.929, "text": "Que para que ustedes se den una idea representa 5.700 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45341943042081556, "is_candidate": true}, {"start": 1290.929, "end": 1293.63, "text": "5.700 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5857294365277004, "is_candidate": false}, {"start": 1293.63, "end": 1304.455, "text": "Que el Estado dej\u00f3 de cobrar, puso en moratoria para darle la posibilidad a las empresas, a los comerciantes, a los profesionales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45180569306577145, "is_candidate": true}, {"start": 1304.96, "end": 1314.186, "text": " a los monotributistas sociales, de no tener que vivir adem\u00e1s con la idea del Estado a trav\u00e9s de la Fiscalizaci\u00f3n del Pueblo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48466959824603906, "is_candidate": true}, {"start": 1314.186, "end": 1331.136, "text": "Adem\u00e1s de la postergaci\u00f3n de vencimientos, adem\u00e1s de la postergaci\u00f3n, como les dec\u00eda, de ejecuciones epotecarias, adem\u00e1s de la postergaci\u00f3n de los desalojos mentales, para tratar de proteger a todos aquellos que cuando miramos al mundo son v\u00edctimas de la...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44322768564822224, "is_candidate": true}, {"start": 1334.247, "end": 1338.371, "text": " Porque es la realidad econ\u00f3mica que termina imponiendo la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7223708828184248, "is_candidate": false}, {"start": 1338.371, "end": 1352.226, "text": "Es una realidad que en t\u00e9rminos de resultado econ\u00f3mico representa, para que tengamos una idea, la ca\u00edda en algunos pa\u00edses de entre 15 y 20 puntos del PIB.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37064553419330404, "is_candidate": true}, {"start": 1352.226, "end": 1353.247, "text": "15 y 20 puntos del PIB.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9554492795603758, "is_candidate": false}, {"start": 1353.247, "end": 1355.87, "text": "Acu\u00e9rdense, cuando termine", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6406961805204574, "is_candidate": false}, {"start": 1357.226, "end": 1372.059, "text": " el 2020, y lo miremos en retrospectiva, nos vamos a encontrar con que en todas las estad\u00edsticas, en todos los informes mundiales, econ\u00f3micos, sociales, va a aparecer un asterisco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37665437112479594, "is_candidate": true}, {"start": 1372.059, "end": 1381.047, "text": "Y va a estar planteado que es un tema, digamos, que estuvo signado por el Coronavir y entonces es una herida nocturna.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48810604145219394, "is_candidate": true}, {"start": 1381.047, "end": 1383.429, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo todo esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49666527655357195, "is_candidate": true}, {"start": 1383.429, "end": 1384.19, "text": "Porque a veces", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7217665059097633, "is_candidate": false}, {"start": 1384.877, "end": 1410.539, "text": " nos captan la gente y nos llevan a la discusi\u00f3n de cuestiones de la coyuntura que sirven a intereses pol\u00edticos, pero que nos impiden poner en valor el esfuerzo que a lo largo de estos cinco meses el gobierno viene haciendo para tratar de paliar las dificultades a las que nos obligan a enfrentarnos la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3881307166807578, "is_candidate": true}, {"start": 1410.539, "end": 1412.12, "text": "Usted me puede decir, no alcanza,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6281984752293462, "is_candidate": false}, {"start": 1414.045, "end": 1422.617, "text": " y podemos hacer una lista de las cosas que me faltaron contar y de las cosas que todav\u00eda nos faltan hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4327380129674603, "is_candidate": true}, {"start": 1422.617, "end": 1426.201, "text": "El martes vamos a estar aprobando la ley para darle", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5390179539193956, "is_candidate": false}, {"start": 1427.463, "end": 1446.232, "text": " a operadores tur\u00edsticos, a gastron\u00f3micos, a hoteleros y a la cultura, instrumentos que de alguna manera les permitan sobrevivir la pandemia, pero adem\u00e1s prepararse para la post-pandemia con herramientas de financiamiento, con herramientas del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42502368979315386, "is_candidate": true}, {"start": 1446.232, "end": 1457.017, "text": "Ahora bien, todo eso es posible porque hay una decisi\u00f3n que se ve reflejada en la ampliaci\u00f3n del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5612329638396794, "is_candidate": false}, {"start": 1458.348, "end": 1465.774, "text": " Y quiero que tengamos en cuenta el n\u00famero final.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.387497548557584, "is_candidate": true}, {"start": 1465.774, "end": 1484.529, "text": "2,5 millones de millones, 2,5 millones de millones de pesos est\u00e1 invirtiendo el Estado para paliar los recursos de la pandemia, para enfrentar las dificultades de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45830372349676585, "is_candidate": true}, {"start": 1487.231, "end": 1488.732, "text": " 2,5 millones de millones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6594045330319658, "is_candidate": false}, {"start": 1488.732, "end": 1505.95, "text": "Y digo esto porque ese esfuerzo es un esfuerzo que es producto del impuesto de todos los argentinos, pero tambi\u00e9n de la decisi\u00f3n pol\u00edtica de no mirar tanto la discusi\u00f3n alrededor del equilibrio fiscal, sino de mirar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4202248665059988, "is_candidate": true}, {"start": 1507.621, "end": 1514.803, "text": " que el \u00fanico equilibrio posible es el equilibrio que nos permite tener a la gente adentro, no a la gente afuera del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4124911726660726, "is_candidate": true}, {"start": 1514.803, "end": 1522.445, "text": "Y cuando digo adentro o afuera no me refiero a los l\u00edmites o las fronteras, sino a que se sientan contenidos o no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5037967115214077, "is_candidate": false}, {"start": 1522.445, "end": 1528.887, "text": "Entonces, algunos pueden decir, no nos alcanza el instrumento del IFE por el mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5051482633080996, "is_candidate": false}, {"start": 1528.887, "end": 1536.509, "text": "Yo les dir\u00eda qu\u00e9 representa el IFE en cada provincia en t\u00e9rminos de circulante, econ\u00f3mico, en el comercio, en la gestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5668650348033382, "is_candidate": false}, {"start": 1536.801, "end": 1549.031, "text": " empleo en la generaci\u00f3n de Changa, y entonces es cierto que en la econom\u00eda formal aparece como una asistencia que por ah\u00ed no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40812838479937197, "is_candidate": true}, {"start": 1549.031, "end": 1563.942, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que 9 millones de argentinos, 6 millones de familias, 6 millones de hogares, porque muchos de los beneficios son combinados, y entonces a veces cuando nos dicen, no bueno, son 10.000 pesos, no, son 20.000 pesos por hogar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.427838362752589, "is_candidate": true}, {"start": 1564.912, "end": 1569.494, "text": " Si no ten\u00edan este instrumento, no ten\u00edan nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6520497322239834, "is_candidate": false}, {"start": 1569.494, "end": 1594.103, "text": "Y entonces, cuando empezamos a mirar el esfuerzo de la UACHE, el esfuerzo de la tarjeta alimentaria, el esfuerzo del IPE, podemos sentir con tranquilidad que a pesar de la vida en asfalto y a pesar del crecimiento a muchos sectores, el Estado estuvo presente mientras se lleva la pandemia a puestas vidas en las Argentinas, para que suceda justo todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4668869275278038, "is_candidate": true}, {"start": 1596.602, "end": 1608.567, "text": " Pero el camino de salida no es simplemente paliar los efectos de la pandemia, sino empezar a construir esa Argentina de pie por la que peleamos el 27 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47932416262650046, "is_candidate": true}, {"start": 1608.567, "end": 1614.089, "text": "Esa Argentina de pie que le prometimos y que nos comprometimos con los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.65847002311026, "is_candidate": false}, {"start": 1614.089, "end": 1625.393, "text": "Y entonces empieza, a pesar mucho a la hora de las definiciones econ\u00f3micas y pol\u00edticas del gobierno, la mirada federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4772398968084708, "is_candidate": true}, {"start": 1627.203, "end": 1635.607, "text": " No es el mismo dise\u00f1o de energ\u00eda que se utiliza en las provincias patag\u00f3nicas hidrocarbur\u00edferas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5056032989790904, "is_candidate": false}, {"start": 1635.607, "end": 1643.271, "text": "A lo mejor lo que est\u00e1n esperando es que tengamos la capacidad de aumentar la producci\u00f3n de gas, de aumentar la producci\u00f3n de gas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41330379736221323, "is_candidate": true}, {"start": 1643.271, "end": 1652.276, "text": "En que todo ese proceso de generaci\u00f3n de riqueza que los hidrocarburos generan en las provincias hidrocarbur\u00edferas argentinas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3970943159862905, "is_candidate": true}, {"start": 1653.845, "end": 1677.933, "text": " No, no necesariamente es la misma soluci\u00f3n que est\u00e1n esperando aquellos que viven en provincias de las mismas ciudades, que son alquileres, que dependen de que tengamos la capacidad de producir comodities y de transformar esos comodities en alimentos, en valores, en prote\u00ednas, para garantizar la distribuci\u00f3n del mercado interno y para vender la comida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5166531358578504, "is_candidate": false}, {"start": 1677.933, "end": 1683.015, "text": "Porque adem\u00e1s ah\u00ed hay dos de los grandes actores, prote\u00ednas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4515550902183486, "is_candidate": true}, {"start": 1684.147, "end": 1699.747, "text": " Nibrocarburo son dos de los grandes actores para conseguir la soberan\u00eda econ\u00f3mica que tanto pregonamos a la hora de tener un sistema de reservas fuertes y superar nuestra balanza comercial que nos permita", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4138590602253379, "is_candidate": true}, {"start": 1700.608, "end": 1715.795, "text": " tener la independencia de tomar decisiones pol\u00edticas y econ\u00f3micas sin tener que andar mendigando recursos en organismos multilaterales o en el mercado de cr\u00e9dito internacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4126397283295121, "is_candidate": true}, {"start": 1715.795, "end": 1719.837, "text": "Tenemos adem\u00e1s un desaf\u00edo que tiene que ver con las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5641964722099116, "is_candidate": false}, {"start": 1719.837, "end": 1728.341, "text": "No es la misma realidad desde el punto de vista tributario, desde el punto de vista econ\u00f3mico, desde el punto de vista de los incentivos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6084943854603307, "is_candidate": false}, {"start": 1729.24, "end": 1756.091, "text": " lo que vamos a plantear o a dise\u00f1ar para una regi\u00f3n m\u00e1s signada por econom\u00edas vinculadas a la miner\u00eda, a la casclera, al arroz y claramente esas decisiones son parte de las 60 medidas que vamos a ir tomando en los pr\u00f3ximos d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44609015519610373, "is_candidate": true}, {"start": 1756.803, "end": 1762.768, "text": " est\u00e1n decididas y desarrolladas con una mirada absolutamente federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5743998021630123, "is_candidate": false}, {"start": 1762.768, "end": 1764.789, "text": "Absolutamente federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5901300599242068, "is_candidate": false}, {"start": 1764.789, "end": 1783.003, "text": "Entendiendo que la realidad de la Argentina no es la misma en el norte o en el sur, no es la misma en \u00e1rea metropolitana que la regi\u00f3n de Cuyo y que entonces inexorablemente tenemos que aprender a tomar estas decisiones con una mirada mucho m\u00e1s federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4735701671268332, "is_candidate": true}, {"start": 1785.822, "end": 1810.546, "text": " De las medidas m\u00e1s importantes que tenemos por delante en los pr\u00f3ximos meses, claramente, adem\u00e1s de la reactivaci\u00f3n del sector agroindustrial y la puesta en valor del sector agroindustrial, adem\u00e1s de la reactivaci\u00f3n del sector hidrocarbur\u00edfero y la estabilidad fiscal y de normas del sector hidrocarbur\u00edfero, vienen en paralelo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3973058216831743, "is_candidate": true}, {"start": 1811.487, "end": 1818.291, "text": " medidas para promover y reactivar la construcci\u00f3n, tambi\u00e9n con los centros federales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4505648318026778, "is_candidate": true}, {"start": 1818.291, "end": 1826.336, "text": "Mucho m\u00e1s promovidas fuera del \u00e1rea metropolitana, por lo que se considera la pandemia que viene con el \u00e1rea metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5545287549681128, "is_candidate": false}, {"start": 1826.336, "end": 1835.962, "text": "Vienen medidas de inversi\u00f3n p\u00fablica, porque si el Estado es un actor central con la reactivaci\u00f3n de la obra p\u00fablica, con la definici\u00f3n de la nueva", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4885684376253736, "is_candidate": true}, {"start": 1837.958, "end": 1861.532, "text": " de la nueva matriz de transporte y en las pr\u00f3ximas horas va a tener el presidente haciendo un anuncio alrededor del Hidrov\u00eda por la importancia estrat\u00e9gica que tiene el Hidrov\u00eda y la importancia de la inversi\u00f3n ferroviaria y la importancia en lo que tiene que ver con la conectividad log\u00edstica de la Argentina y la conectividad log\u00edstica de la Argentina, sin duda que no vamos a poder", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4414053948782125, "is_candidate": true}, {"start": 1864.03, "end": 1874.598, "text": " Construir ese dise\u00f1o de pa\u00eds del que hablamos cuando pretendemos que no haya desigualdades a la hora de producir y exportar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4536733733605316, "is_candidate": true}, {"start": 1874.598, "end": 1886.227, "text": "En la medida que tengamos la carga de Perico o de Salta a Rosario m\u00e1s cara que a Roca, no tenemos chance de ser competitivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40434487753294324, "is_candidate": true}, {"start": 1886.227, "end": 1889.37, "text": "Y esa es una simetr\u00eda que tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5993678325033651, "is_candidate": false}, {"start": 1889.37, "end": 1891.151, "text": "Y que se haga en un momento justo, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.646119859517239, "is_candidate": false}, {"start": 1891.894, "end": 1899.02, "text": " Porque, por ejemplo, en la matriz de transporte se est\u00e1n venciendo los 30 a\u00f1os de concesiones de los 90.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46804972078715046, "is_candidate": true}, {"start": 1899.02, "end": 1912.571, "text": "Y nos permiten repensar puertos, ferrocarriles, autopistas, todo con una matriz asociada a los costos, pero sobre todo a la producci\u00f3n del veh\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.440748069926883, "is_candidate": true}, {"start": 1912.571, "end": 1915.653, "text": "Entendiendo, adem\u00e1s, que el Estado tiene un rol central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5278744288585902, "is_candidate": false}, {"start": 1915.653, "end": 1920.037, "text": "Entendiendo que el Estado, como regulador, como ordenador y como promotor,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6489025431090749, "is_candidate": false}, {"start": 1921.651, "end": 1927.053, "text": " de la econom\u00eda y el desarrollo federal de la Argentina en el mundo central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.66104564532788, "is_candidate": false}, {"start": 1927.053, "end": 1930.353, "text": "Viene la discusi\u00f3n del sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48174304712730165, "is_candidate": true}, {"start": 1930.353, "end": 1934.175, "text": "La Argentina no puede seguir con este sistema regresivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5278304511314993, "is_candidate": false}, {"start": 1934.175, "end": 1946.138, "text": "Cuando ustedes miran el peso de los impuestos en alguien que cobra la Asignaci\u00f3n Universal y en alguien que es director de una compa\u00f1\u00eda, se van a encontrar con la triste y cruel realidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5009416278819291, "is_candidate": false}, {"start": 1947.03, "end": 1954.432, "text": " de que en la Argentina cuanto menos gan\u00e1s, m\u00e1s pag\u00e1s en t\u00e9rminos relativos sobre tu ingreso de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4904810288673175, "is_candidate": true}, {"start": 1954.432, "end": 1958.572, "text": "Pero adem\u00e1s, la simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.556393189398992, "is_candidate": false}, {"start": 1958.572, "end": 1974.036, "text": "Porque ning\u00fan pyme, ning\u00fan emprendedor, ning\u00fan desarrollador tecnol\u00f3gico de esos que la Argentina nos tiene, talentosos, puede pensar que teniendo que liquidar todos los meses, cada tres meses 161 impuestos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4302458773351009, "is_candidate": true}, {"start": 1976.995, "end": 1980.356, "text": " se puede estar con la cabeza puesta en producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5252683858329386, "is_candidate": false}, {"start": 1980.356, "end": 1990.28, "text": "Tenemos que ir a la simplificaci\u00f3n tributaria, y tenemos que ir adem\u00e1s a un esquema tributario donde seamos m\u00e1s justos y m\u00e1s progresivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3942716956112472, "is_candidate": true}, {"start": 1990.28, "end": 1993.041, "text": "El mayor esfuerzo, el que m\u00e1s puede.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47848967665087594, "is_candidate": true}, {"start": 1993.041, "end": 1994.741, "text": "Y el menor esfuerzo, el que menos puede.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6397444825088434, "is_candidate": false}, {"start": 1994.741, "end": 2005.345, "text": "Porque adem\u00e1s, en la idea de los tres motores de la Argentina, exportaciones, inversi\u00f3n y mercado interno consumo, tenemos que entender", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4499999421490871, "is_candidate": true}, {"start": 2006.959, "end": 2020.842, "text": " que para que nuestro PBI crezca, lo primero que tenemos que recomponer, que aqu\u00ed viene el 76% es la f\u00e1brica de consumo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.590388412232604, "is_candidate": false}, {"start": 2020.842, "end": 2026.003, "text": "El 70% de nuestro producto bruto interno es mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5311696607683205, "is_candidate": false}, {"start": 2026.003, "end": 2031.284, "text": "Solo el 17% son exportaciones y solo el 13% es inmersi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5791066055604532, "is_candidate": false}, {"start": 2031.284, "end": 2036.385, "text": "Entonces es clave reactivar el consumo para promover la inmersi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5565881264862607, "is_candidate": false}, {"start": 2038.092, "end": 2046.215, "text": " adem\u00e1s d\u00e1ndonos una pol\u00edtica de exportaci\u00f3n por lo que necesitamos en materia de soberan\u00eda en d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.590400669108527, "is_candidate": false}, {"start": 2046.215, "end": 2052.477, "text": "Creo que adem\u00e1s es muy importante por estas horas que entendamos que no podemos abandonar nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5503991236830923, "is_candidate": false}, {"start": 2052.477, "end": 2061.08, "text": "A veces me sorprende cuando dicen, es momento de discutir tal cosa s\u00ed y tal cosa no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4865633184763869, "is_candidate": true}, {"start": 2061.08, "end": 2064.241, "text": "Es momento de discutir todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6034799383831827, "is_candidate": false}, {"start": 2064.241, "end": 2066.962, "text": "Es momento de dar todos los debates.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5582960539137465, "is_candidate": false}, {"start": 2068.934, "end": 2088.929, "text": " Y de darnos con altura, con integridad, pero tambi\u00e9n con respeto, buscando en la identidad de nuestros opositores, alg\u00fan m\u00ednimo grado de construcci\u00f3n de consensos para darle a la naci\u00f3n pol\u00edtica recta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37327696052730874, "is_candidate": true}, {"start": 2088.929, "end": 2098.477, "text": "Para que no sea que nos pasa como nos pas\u00f3 la \u00faltima vez, que la mitad de las cosas en las que se pudo haber avanzado se habr\u00e1n procedido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5478063935478341, "is_candidate": false}, {"start": 2099.19, "end": 2101.731, "text": " para que tengamos perspectiva de medio y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5654369581158905, "is_candidate": false}, {"start": 2101.731, "end": 2127.142, "text": "Y en ese sentido, por estas horas, estamos discutiendo una reforma que es clave, que tiene que ver no solo con los tribunales federales, tal vez esa es la discusi\u00f3n m\u00e1s chica, que tiene que ver con el sistema de justicia, con el poder judicial de la Argentina, que tiene que ver con lo que demoran las adopciones, con lo que demoran las condenas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4095437709548181, "is_candidate": true}, {"start": 2129.157, "end": 2138.759, "text": " por la falta de integralidad o de probabilidad de muchos jueces que terminan mandando a la casa de la violada al violador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5161300170048151, "is_candidate": false}, {"start": 2138.759, "end": 2141.94, "text": "Y creo que tenemos que, de alguna manera, dar el debate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7793107851446092, "is_candidate": false}, {"start": 2141.94, "end": 2154.922, "text": "Tenemos que animarnos a discutir y a debatir si queremos o no que la sociedad participe en el sistema de justicia con recursos conjurados, que claramente es una deuda de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48027131312778015, "is_candidate": true}, {"start": 2154.922, "end": 2157.623, "text": "En definitiva, tenemos la responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5939166159731605, "is_candidate": false}, {"start": 2158.645, "end": 2166.468, "text": " de traccionar y empujar todas aquellas reformas que de alguna manera consoliden la idea de un pa\u00eds que queremos construir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.424475272611751, "is_candidate": true}, {"start": 2166.468, "end": 2181.433, "text": "Yo no los quiero aburrir mucho m\u00e1s, porque s\u00e9 que adem\u00e1s es una etapa de preguntas y tengo un defecto, porque soy larguero para responderlas, as\u00ed que le voy a pedir a Ignacio o a", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45580686702881745, "is_candidate": true}, {"start": 2182.948, "end": 2209.301, "text": " nuestra moderadora, que pasemos a las preguntas, agradeci\u00e9ndoles desde ya enormemente y poni\u00e9ndome a disposici\u00f3n de ustedes y felicit\u00e1ndolos, porque sin duda que tener este instrumento como est\u00e1, sin duda que tener, como tenemos nosotros en el Frente Renovador, la Escuela de Gobierno, sin duda que tener instrumentos de capacitaci\u00f3n nos van a permitir que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4228921723521354, "is_candidate": true}, {"start": 2210.419, "end": 2221.626, "text": " Frente a cada debate, frente a cada discusi\u00f3n, pero adem\u00e1s frente a cada responsabilidad, a la hora de sentarnos, sepamos hacia d\u00f3nde queremos ir y con qu\u00e9 idea de pa\u00eds queremos caminar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5410677043555245, "is_candidate": false}, {"start": 2221.626, "end": 2228.151, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias y me voy a pedir que pasemos a las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6850690881546704, "is_candidate": false}, {"start": 2228.151, "end": 2234.275, "text": "Bueno, muchas gracias Sergio, sobre todo por ordenar al principio, se nota que ten\u00e9s mucha experiencia en el tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8877772977459804, "is_candidate": false}, {"start": 2235.755, "end": 2241.798, "text": " Bueno, hoy he pedido la palabra para hacer una pregunta a la compa\u00f1era J\u00e9ssica L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8625639387028388, "is_candidate": false}, {"start": 2241.798, "end": 2245.239, "text": "No s\u00e9 si se encuentra en este momento, J\u00e9ssica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8962344816954771, "is_candidate": false}, {"start": 2245.239, "end": 2246.26, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9216321721410214, "is_candidate": false}, {"start": 2246.26, "end": 2247.24, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0674362646893627, "is_candidate": false}, {"start": 2247.24, "end": 2249.081, "text": "Gracias, Federica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1048319641751447, "is_candidate": false}, {"start": 2249.081, "end": 2250.101, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9690467193249276, "is_candidate": false}, {"start": 2250.101, "end": 2252.322, "text": "Soy J\u00e9ssica L\u00f3pez de Tierra del Fuego.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7936200619061482, "is_candidate": false}, {"start": 2252.322, "end": 2259.385, "text": "Agradezco la invitaci\u00f3n a la diputada Rosana Bertone, que fue quien me convoc\u00f3 y me avis\u00f3 de la charla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9687244966662454, "is_candidate": false}, {"start": 2259.385, "end": 2264.688, "text": "Y yo te quer\u00eda consultar en lo que respecta a igualdad de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9785882804709941, "is_candidate": false}, {"start": 2265.57, "end": 2276.376, "text": " y entendiendo un poco que en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica a nosotras las mujeres sobre todo nos cuesta un poco m\u00e1s ganar nuestro lugar de participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9502417291489671, "is_candidate": false}, {"start": 2276.376, "end": 2288.363, "text": "Yo me gustar\u00eda saber qu\u00e9 consideras vos que es importante abordar con respecto a las desigualdades de g\u00e9nero en el \u00e1mbito de la pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.998244546164471, "is_candidate": false}, {"start": 2289.245, "end": 2303.734, "text": " \u00bfY qu\u00e9 consider\u00e1s que pueden hacer los partidos pol\u00edticos para promover la participaci\u00f3n y la representaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres dentro de sus organizaciones y en la pol\u00edtica en general?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0322338157473046, "is_candidate": false}, {"start": 2303.734, "end": 2316.982, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar, tengo la enorme tarea de vivir con una militante", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45703415162406846, "is_candidate": true}, {"start": 2318.366, "end": 2323.708, "text": " de las temas de g\u00e9nero hace 24 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44192206367771514, "is_candidate": true}, {"start": 2323.708, "end": 2329.931, "text": "Con lo cual me toca, te dir\u00eda de alguna manera, recorrer dos caminos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44360231134201544, "is_candidate": true}, {"start": 2329.931, "end": 2340.675, "text": "Primero el camino de la defensa de la agenda de g\u00e9nero para poder seguir viviendo en casa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5250619891772461, "is_candidate": false}, {"start": 2340.675, "end": 2342.836, "text": "Segunda tarea que me toca es la de reconstruirme.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7238756801798836, "is_candidate": false}, {"start": 2345.967, "end": 2366.642, "text": " porque soy hijo de inmigrantes italianos, digamos, muy arraigados en una cultura un d\u00eda machista, y eso obviamente que, digamos, a uno le construye marcas, o le construye la identidad, y de construirse es todo un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43164253474229053, "is_candidate": true}, {"start": 2368.533, "end": 2375.597, "text": " Lo primero que creo es que tenemos que promover la paridad de g\u00e9nero en toda la participaci\u00f3n pol\u00edtica, en todos los \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5585529398766435, "is_candidate": false}, {"start": 2375.597, "end": 2396.149, "text": "Nosotros conseguimos en alg\u00fan momento imponerlo en la provincia de Buenos Aires, una noche, una madrugada, contra la voluntad del entonces presidente de la C\u00e1mara, Emilio Gonz\u00f3, y a pesar de que era mi \u00faltima sesi\u00f3n como diputado, y voy a contar otra an\u00e9cdota ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41208902477683707, "is_candidate": true}, {"start": 2399.079, "end": 2402.601, "text": " Y voy a contar algo que nunca cont\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5073681482694907, "is_candidate": false}, {"start": 2402.601, "end": 2410.886, "text": "Era mi \u00faltima sesi\u00f3n como diputado en el mandato anterior, en el 17.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49243004905947785, "is_candidate": true}, {"start": 2410.886, "end": 2414.228, "text": "Y era una sesi\u00f3n que ya estaba entrada en horas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7502014638573921, "is_candidate": false}, {"start": 2414.228, "end": 2418.21, "text": "Eran aproximadamente las 11 de la noche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5957216305590938, "is_candidate": false}, {"start": 2418.21, "end": 2422.952, "text": "Hab\u00eda un temario, era ordinaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6083254608854407, "is_candidate": false}, {"start": 2422.952, "end": 2427.275, "text": "Y entonces la llamo a mi mujer y le digo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5541749018370346, "is_candidate": false}, {"start": 2428.806, "end": 2434.028, "text": " voy a hacer una maldad, te voy a regalar en mi \u00faltima sesi\u00f3n la ley de paridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5020081591328804, "is_candidate": false}, {"start": 2434.028, "end": 2450.154, "text": "Hab\u00eda una media sanci\u00f3n que estaba medio adicionada, no me acuerdo de qu\u00e9 senadora, San Juanina creo que era, o R\u00edo G\u00f3, si no me equivoco, o R\u00edo Fr\u00edo, un apellido as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4538673680294424, "is_candidate": true}, {"start": 2450.154, "end": 2457.057, "text": "Y la verdad es que la llamo a Victoria G\u00f3nda, que no era parte del R\u00edo, que era de otro bloque,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43497981662853524, "is_candidate": true}, {"start": 2458.085, "end": 2463.748, "text": " Y le digo, \u00bfte anim\u00e1s a plantear sobre tablas la paridad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40086314374680143, "is_candidate": true}, {"start": 2463.748, "end": 2467.15, "text": "Y me mira y me dice, \u00bfvos dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49724405013497874, "is_candidate": true}, {"start": 2467.15, "end": 2475.195, "text": "Le digo, emp\u00fajala que lo llamo a un guardo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4872977711563017, "is_candidate": true}, {"start": 2475.195, "end": 2478.597, "text": "Le digo, guardo, vamos a tirar la paridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5071461216107624, "is_candidate": false}, {"start": 2478.597, "end": 2481.919, "text": "Fijate que las chicas acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5303518518740971, "is_candidate": false}, {"start": 2481.919, "end": 2482.899, "text": "\u00c9ramos de un bloque distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5413649036344446, "is_candidate": false}, {"start": 2486.995, "end": 2500.427, "text": " Y la verdad es que se produjo adem\u00e1s una situaci\u00f3n, y los invito a que busquen en YouTube lo que fue ese momento y esa situaci\u00f3n del inicio de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47008392618307426, "is_candidate": true}, {"start": 2500.427, "end": 2513.258, "text": "Porque las diputadas de Pampidemos, que tambi\u00e9n ven\u00edan peleando por la paridad, se encontraron con la dificultad de que no lo ten\u00edan en el tema\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4419443039872484, "is_candidate": true}, {"start": 2514.731, "end": 2521.914, "text": " No quer\u00edan que lo discuti\u00e9ramos ah\u00ed, digamos, a ver guapos, sobre tablas, en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6016353693583967, "is_candidate": false}, {"start": 2521.914, "end": 2541.042, "text": "Entonces, una diputada de Camilo, no voy a decir el nombre porque sigue siendo una diputada, ahora reacciona cuestion\u00e1ndola el planteo de Vicky, de pedir sobre tablas el tema, y endomin\u00f3", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5035978037711278, "is_candidate": false}, {"start": 2542.194, "end": 2549.437, "text": " el Frente Margaritoria en ese entonces, el Frente Renovador, salimos a bancar el planteo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5191308651861442, "is_candidate": false}, {"start": 2549.437, "end": 2556.02, "text": "Y entonces se encontraron con la situaci\u00f3n de que no pod\u00edan quedar a contrabando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.507721001269136, "is_candidate": false}, {"start": 2556.02, "end": 2567.446, "text": "Gonz\u00f3mez mir\u00f3, debo contarte que soy amigo hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os de Emilio Gonz\u00f3mez, Gonz\u00f3mez mir\u00f3 desde arriba de la trip como diciendo que me hiciste,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5140875973775989, "is_candidate": false}, {"start": 2568.991, "end": 2574.913, "text": " Y entonces la llam\u00e9 a la mujer que estaba dormida y le dije, despertate, nom\u00e1s te puedo regalar una bebida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5982244310788243, "is_candidate": false}, {"start": 2574.913, "end": 2583.195, "text": "As\u00ed que finalmente pudimos hacer, entre todos los espacios, esa peque\u00f1a maldad que permiti\u00f3 que haya ley de paridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.522053126004987, "is_candidate": false}, {"start": 2583.195, "end": 2597.52, "text": "Creo que lo primero que hay que conmover es en todos, en todos los organismos, en todos los \u00f3rdenes, la paridad, no como una idea de defensa de la mujer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4372527119301931, "is_candidate": true}, {"start": 2598.975, "end": 2601.917, "text": " La mujer no necesita que la despejamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6106444960319712, "is_candidate": false}, {"start": 2601.917, "end": 2604.219, "text": "Lo que la mujer necesita es tener la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5224637481797936, "is_candidate": false}, {"start": 2604.219, "end": 2622.473, "text": "No es que sean inferiores, sino simplemente que la pol\u00edtica es una cosa que hist\u00f3ricamente se hace de noche, en reuniones entre hombres, con una mirada muy masculina, y que tenemos que tratar de ir abriendo el aire generando m\u00e1s el h\u00e1bito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4313941375537602, "is_candidate": true}, {"start": 2622.473, "end": 2625.415, "text": "Es la defensa positiva de un derecho de una incorporaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7355354361966533, "is_candidate": false}, {"start": 2627.586, "end": 2637.634, "text": " Arranca, y para todos nosotros tiene que ser una obligaci\u00f3n, porque arranca el voto femenino en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4544183375885512, "is_candidate": true}, {"start": 2637.634, "end": 2653.227, "text": "Y todos los gobiernos populares de Argentina incorporaron derechos, y todos los gobiernos impopulares, para calificarlos de alguna manera, manudestaron, quitaron derechos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42692722793225124, "is_candidate": true}, {"start": 2653.227, "end": 2654.207, "text": "Y creo que es clave", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7216231076632063, "is_candidate": false}, {"start": 2655.475, "end": 2671.621, "text": " que tengamos la capacidad de asumir que la incorporaci\u00f3n de derechos pol\u00edticos en el estado de trabajo, en las cuestiones de violencia, es fundamental como agenda de la pol\u00edtica de este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3376884834984758, "is_candidate": true}, {"start": 2671.621, "end": 2674.142, "text": "Este es el siglo de las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8057442566842259, "is_candidate": false}, {"start": 2674.142, "end": 2680.285, "text": "As\u00ed que, Jessica, estoy convencido que es el siglo de las mujeres para lo que necesite contar a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5947974197250463, "is_candidate": false}, {"start": 2681.828, "end": 2684.249, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0248363004925622, "is_candidate": false}, {"start": 2684.249, "end": 2689.751, "text": "Muy buena la respuesta, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0604911642286514, "is_candidate": false}, {"start": 2689.751, "end": 2698.294, "text": "Bueno, s\u00ed, Malena una militante importante en cuestiones de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8642053235080243, "is_candidate": false}, {"start": 2698.294, "end": 2703.515, "text": "Tambi\u00e9n tengo anotado al compa\u00f1ero Joaqu\u00edn Guichaqueo para una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8211975946040486, "is_candidate": false}, {"start": 2703.515, "end": 2705.656, "text": "\u00bfS\u00ed est\u00e1s, Joaqu\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9238004230956552, "is_candidate": false}, {"start": 2705.656, "end": 2706.356, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0055712689855796, "is_candidate": false}, {"start": 2706.356, "end": 2708.157, "text": "Estoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1682781470147479, "is_candidate": false}, {"start": 2708.157, "end": 2710.017, "text": "Buenas tardes a todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9251125007411164, "is_candidate": false}, {"start": 2710.017, "end": 2711.538, "text": "No s\u00e9 si me escuchan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0513127511109175, "is_candidate": false}, {"start": 2712.597, "end": 2714.818, "text": " \u00bfSe escucha bien?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0503195040716486, "is_candidate": false}, {"start": 2714.818, "end": 2715.358, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.087697731637203, "is_candidate": false}, {"start": 2715.358, "end": 2716.338, "text": "Buenas tardes, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8877859858768636, "is_candidate": false}, {"start": 2716.338, "end": 2731.562, "text": "Antes que todo, quer\u00eda agradecer la convocatoria del equipo t\u00e9cnico de la organizaci\u00f3n y, particularmente, a los legisladores provinciales de ac\u00e1 de R\u00edo Negro, Jos\u00e9 Luis Berros e Ignacio Casamiquela.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0222704140891128, "is_candidate": false}, {"start": 2731.562, "end": 2735.843, "text": "Mi nombre es Joaqu\u00edn Guchaqueo, como bien me presentaron, soy de ac\u00e1 de Viedma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0935502645310575, "is_candidate": false}, {"start": 2735.843, "end": 2740.425, "text": "Record\u00e1ndonos un poco de la coyuntura generada por la pandemia del COVID-19", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9216902657690207, "is_candidate": false}, {"start": 2741.74, "end": 2762.377, "text": " que azota a nuestra regi\u00f3n patag\u00f3nica y a toda la Argentina, m\u00e1s bien no solo a lo referido a los temas relacionados con la econom\u00eda netamente sanitaria, sino que tambi\u00e9n a los temas relacionados con la econom\u00eda, la producci\u00f3n, la educaci\u00f3n, la cultura, el comercio, las relaciones internacionales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.970309083491941, "is_candidate": false}, {"start": 2762.377, "end": 2770.584, "text": "Pensando m\u00e1s bien post-pandemia, \u00bfcu\u00e1les ser\u00e1n los sectores de la econom\u00eda nacional que se ver\u00e1n m\u00e1s afectadas una vez superada la enfermedad?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9160728039589395, "is_candidate": false}, {"start": 2771.115, "end": 2776.939, "text": " \u00bfY cu\u00e1les ser\u00e1n los sectores en los que el Gobierno Nacional pondr\u00e1 todas sus energ\u00edas para reactivar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8720810516356381, "is_candidate": false}, {"start": 2776.939, "end": 2787.505, "text": "\u00bfY qu\u00e9 rol jugar\u00e1 la Patagonia en cuanto al aporte econ\u00f3mico y productivo capaz de coadyuvar a todos estos procesos de reactivaci\u00f3n nacional?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8760122020217211, "is_candidate": false}, {"start": 2787.505, "end": 2790.167, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0880547519176431, "is_candidate": false}, {"start": 2790.167, "end": 2790.907, "text": "Primero, son varias preguntas en una.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9587298890584744, "is_candidate": false}, {"start": 2790.907, "end": 2800.153, "text": "Lo primero que quiero contarte es que cada medida hoy es una balsa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4564960310422027, "is_candidate": true}, {"start": 2801.555, "end": 2810.059, "text": " para tratar de que la mayor\u00eda de los argentinos puedan cruzar este torrente y representar a la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5419760151447162, "is_candidate": false}, {"start": 2810.059, "end": 2814.341, "text": "Este torrente complicado que va a presentar la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6603624590738764, "is_candidate": false}, {"start": 2814.341, "end": 2827.746, "text": "Cada medida que vamos tomando tiene que ver con suspensi\u00f3n de distribuci\u00f3n, suspensi\u00f3n de desnido, con cr\u00e9dito, con suspensi\u00f3n de vencimiento en el af\u00edn con la historia, con ATP, con IGE, con sostener el consumo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5486245012061981, "is_candidate": false}, {"start": 2827.746, "end": 2828.287, "text": "Eso claramente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7549106816946722, "is_candidate": false}, {"start": 2829.56, "end": 2854.728, "text": " digamos, tiene que ver con construir balsas para intentar superar o que aquellos argentinos que de alguna manera son actores, econ\u00f3micos, chicos, medianos, grandes, de la econom\u00eda popular, de la econom\u00eda social o de la econom\u00eda formal o informal, encuentren a ning\u00fan instrumento, digamos, que les permita superar este contexto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4638515618576592, "is_candidate": true}, {"start": 2854.728, "end": 2855.348, "text": "En la salida,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.781156823679822, "is_candidate": false}, {"start": 2856.876, "end": 2867.662, "text": " Quisiera ponerte primero los pilares del programa econ\u00f3mico para que todos aceptamos que Argentina va.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.532660135684026, "is_candidate": false}, {"start": 2867.662, "end": 2880.569, "text": "Los pilares tienen que ver con el equilibrio desde el punto de vista fiscal, tengamos una capacidad de gastar lo que recaudamos, de no gastar m\u00e1s de lo que recaudamos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44857481637228813, "is_candidate": true}, {"start": 2881.508, "end": 2888.551, "text": " pero en todo caso es un proceso que, por pandemia, nos obliga a vivir un recorrido de cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4893423194416, "is_candidate": true}, {"start": 2888.551, "end": 2893.353, "text": "No se puede lograr el invidio de una situaci\u00f3n totalista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4530909776556785, "is_candidate": true}, {"start": 2893.353, "end": 2907.94, "text": "Entonces, tenemos que transitar sin miedo, con responsabilidad, por lo que representa la situaci\u00f3n, vamos a ir transitando caminos, disminuyendo nuestro d\u00e9ficit,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4625845372055234, "is_candidate": true}, {"start": 2908.527, "end": 2917.43, "text": " Pero no de un sacud\u00f3n, porque todos sabemos que el corte de d\u00e9ficit de un sacud\u00f3n es ajuste que siempre pagan los que no tienen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4531126242746788, "is_candidate": true}, {"start": 2917.43, "end": 2926.353, "text": "Pues vamos a hacer un tr\u00e1nsito hacia el equilibrio fiscal, pero sin dejar la gente abajo del barco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47560469652737114, "is_candidate": true}, {"start": 2926.353, "end": 2933.075, "text": "Y eso es uno de los temas que vamos a poner como pilar en materia econ\u00f3mica de la corporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5941428433476689, "is_candidate": false}, {"start": 2933.075, "end": 2934.956, "text": "El otro tiene que ver con el super\u00e1vit comercial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6331813615808355, "is_candidate": false}, {"start": 2935.831, "end": 2952.959, "text": " Argentina necesita d\u00f3lares, y para llevar adelante ese super\u00e1vit comercial inexorablemente necesita vender m\u00e1s de lo que produce, vender m\u00e1s de lo que exporta, y vender m\u00e1s de lo que importa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4676545602929184, "is_candidate": true}, {"start": 2952.959, "end": 2954.9, "text": "O sea, exportar mucho m\u00e1s de lo que importa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6240247010406459, "is_candidate": false}, {"start": 2954.9, "end": 2961.663, "text": "Es clave el resultado de la balanza comercial para que tengamos, adem\u00e1s, esa solidaridad econ\u00f3mica de mercado total.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5237922917249462, "is_candidate": false}, {"start": 2962.569, "end": 2969.234, "text": " o esa independencia econ\u00f3mica de la que tanto hablamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5811783612718737, "is_candidate": false}, {"start": 2969.234, "end": 2976.499, "text": "Claramente, lo que tiene que ver con la justicia es cuatro actores centrales que van a jugar un papel central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.653707319588613, "is_candidate": false}, {"start": 2976.499, "end": 2980.822, "text": "Uno porque es el Estado interno, el comercio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.70202821787301, "is_candidate": false}, {"start": 2980.822, "end": 2988.408, "text": "La recuperaci\u00f3n del consumo centralmente es para sostener el tejido del comercio y de la justicia de cercan\u00eda funcionando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5252254019959622, "is_candidate": false}, {"start": 2989.182, "end": 3002.324, "text": " El segundo que tiene que ver con el sector hidrocarburo, claramente esa provincia tiene el sector hidrocarburo, es un jugador, digamos, que de alguna manera le permite derramar sobre esa econom\u00eda en la medida que tengamos aumento de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5057312716690361, "is_candidate": false}, {"start": 3002.324, "end": 3014.426, "text": "Recordemos en el arreco de la provincia, Carrillo Negro tiene un pedacito de vaca muerta, entonces, digamos, eso de alguna manera le da una perspectiva en t\u00e9rminos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5056899527026611, "is_candidate": false}, {"start": 3014.426, "end": 3018.167, "text": "El tercer gran actor es el turismo, tenemos que recuperar el turismo receptivo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5166313996748397, "is_candidate": false}, {"start": 3019.451, "end": 3040.326, "text": " Por ah\u00ed vos sos de Biedma y no es tan importante como por ah\u00ed es m\u00e1s importante el cuarto actor, que es la pesca, que es un jugador central en materia de las econom\u00edas regionales, manzana, pera, en la competencia con los polacos y m\u00e1s concentrada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4888910167601429, "is_candidate": true}, {"start": 3040.866, "end": 3047.15, "text": " Pero con los polacos m\u00e1s refiero a con Polonia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5877487078232912, "is_candidate": false}, {"start": 3047.15, "end": 3052.893, "text": "A los redivinos les toca competir los concentrados con Polonia en la comunidad econ\u00f3mica europea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6209113097596882, "is_candidate": false}, {"start": 3052.893, "end": 3060.638, "text": "Pero claramente ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n que tiene que ver con mirar las distintas realidades de tu provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4861729953975321, "is_candidate": true}, {"start": 3060.638, "end": 3063.76, "text": "Tu provincia tiene de alguna manera esa divisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5000689393024041, "is_candidate": false}, {"start": 3065.269, "end": 3078.5, "text": " en regiones muy distintas, una muy enfocada en el turismo, otra muy enfocada en el petr\u00f3leo, otra muy enfocada en la producci\u00f3n y otra muy dependiente de servicios que es el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5338452341651436, "is_candidate": false}, {"start": 3078.5, "end": 3086.086, "text": "Tal vez es una de las provincias donde m\u00e1s se ve claramente la econom\u00eda extractiva, la econom\u00eda de servicios, la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5265644031056184, "is_candidate": false}, {"start": 3086.712, "end": 3099.942, "text": " digamos, de producci\u00f3n de producto primario que, por suerte, yo creo que se est\u00e1 dando una pol\u00edtica para darle valor agregado y por eso es mejor vender concentrado que vender la mazana o la pe\u00f1a, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5096239330152984, "is_candidate": false}, {"start": 3099.942, "end": 3102.004, "text": "Porque la gente ganadora, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8838242840430864, "is_candidate": false}, {"start": 3102.004, "end": 3109.009, "text": "Y la econom\u00eda, digamos, m\u00e1s vinculada a, digamos, lo extractivo, lo de servicios", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6237168127856221, "is_candidate": false}, {"start": 3110.134, "end": 3115.198, "text": " Los productivos son como los tres actores centrales de las distintas regiones de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44334020683248343, "is_candidate": true}, {"start": 3115.198, "end": 3124.007, "text": "As\u00ed que te dir\u00eda, en los tres temas vas a tener legislaciones promotoras,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.435738983905979, "is_candidate": true}, {"start": 3125.088, "end": 3133.312, "text": " o protectivas, en el caso del turismo, m\u00e1s protectivas y defensivas y paliativas de la crisis que representa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40307208117360194, "is_candidate": true}, {"start": 3133.312, "end": 3143.336, "text": "Pero adem\u00e1s, si vos ten\u00e9s tipo de cambio competitivo, que es otro de los pilares de nuestra econom\u00eda y absolutamente, al petr\u00f3leo, a la manzana, a la pera y al turismo le viene bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5574692081014505, "is_candidate": false}, {"start": 3143.336, "end": 3152.62, "text": "Bueno, vamos a seguir con la compa\u00f1era Florencia Sol\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7881163553972945, "is_candidate": false}, {"start": 3155.06, "end": 3155.88, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9936386077555421, "is_candidate": false}, {"start": 3155.88, "end": 3157.601, "text": "\u00bfSe escucha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9648697430461248, "is_candidate": false}, {"start": 3157.601, "end": 3159.601, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9858619734977266, "is_candidate": false}, {"start": 3159.601, "end": 3162.222, "text": "Bueno, buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9794995658500987, "is_candidate": false}, {"start": 3162.222, "end": 3164.382, "text": "Muchas gracias a la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.980096543718699, "is_candidate": false}, {"start": 3164.382, "end": 3168.103, "text": "Represento al Partido Justicialista de Salta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9686898346668373, "is_candidate": false}, {"start": 3168.103, "end": 3172.864, "text": "Le quer\u00eda enviar tambi\u00e9n los saludos a nuestro presidente, el doctor Pablo Kossinger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9957496769852334, "is_candidate": false}, {"start": 3172.864, "end": 3178.325, "text": "Y quer\u00eda agradecerle por su tiempo y por poner en debate todos estos temas actuales y de inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.051345984245386, "is_candidate": false}, {"start": 3179.369, "end": 3189.387, "text": " Claramente coincido con usted con el concepto de unidad y diversidad, y creo que en la parte de diversidad es importante la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes en la vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9089501248101546, "is_candidate": false}, {"start": 3190.387, "end": 3200.273, "text": " Actualmente hay un descreimiento y una baja y casi escasa participaci\u00f3n, sobre todo en mi provincia, pero es un an\u00e1lisis que lo podemos llevar a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9326919923171081, "is_candidate": false}, {"start": 3200.273, "end": 3208.178, "text": "Creo que es necesario un cambio generacional, tanto en la dirigencia pol\u00edtica partidaria como en los lugares de decisi\u00f3n y de poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9964944074023038, "is_candidate": false}, {"start": 3208.178, "end": 3215.883, "text": "Tambi\u00e9n creo que es importante una participaci\u00f3n responsable, con formaci\u00f3n, con conocimientos, tanto en lo acad\u00e9mico como en la medicancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9397180829942253, "is_candidate": false}, {"start": 3216.695, "end": 3223.378, "text": " Por eso mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 estrategias de participaci\u00f3n y formaci\u00f3n pol\u00edticas podr\u00eda implementar en la juventud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9983716479736854, "is_candidate": false}, {"start": 3223.378, "end": 3229.681, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9670336258482717, "is_candidate": false}, {"start": 3229.681, "end": 3231.241, "text": "Bueno, gracias Florencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9835243694436963, "is_candidate": false}, {"start": 3231.241, "end": 3236.344, "text": "Cuando me hablan de la participaci\u00f3n de los j\u00f3venes, a pesar de que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.714210498342271, "is_candidate": false}, {"start": 3242.582, "end": 3251.133, "text": " La vida y la pol\u00edtica me dieron la oportunidad de ser muy joven, de tener una vida institucional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47720498813883916, "is_candidate": true}, {"start": 3251.133, "end": 3254.358, "text": "A los 27 a\u00f1os me toc\u00f3 ser, por primera vez, estado oficial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5505025545775053, "is_candidate": false}, {"start": 3254.358, "end": 3259.744, "text": "Y a los 29 a\u00f1os me toc\u00f3 ser el m\u00e1s joven editor de una serie de historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5942032919003997, "is_candidate": false}, {"start": 3260.461, "end": 3264.723, "text": " Puedo ser el gabinete m\u00e1s joven y el intendente m\u00e1s joven.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5685724953430725, "is_candidate": false}, {"start": 3264.723, "end": 3272.707, "text": "Tengo la marca del m\u00e1s joven, pero se me acab\u00f3, ya no soy joven, ahora soy viejo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41080323075997127, "is_candidate": true}, {"start": 3272.707, "end": 3278.63, "text": "O soy m\u00e1s entrada de a\u00f1o, si ustedes quieren, como eleg\u00ed ocho a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5203914151873368, "is_candidate": false}, {"start": 3278.63, "end": 3282.972, "text": "A m\u00ed primero me gustar\u00eda decirte algo, Florencia, que tiene que ver con lo individual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49784258398460646, "is_candidate": true}, {"start": 3284.205, "end": 3292.608, "text": " Porque nosotros tenemos que tener primero una profunda vocaci\u00f3n de generar renovaci\u00f3n en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4567842716249533, "is_candidate": true}, {"start": 3292.608, "end": 3303.052, "text": "Hay algunos dirigentes de la provincia dentro del sur que saben de la pelea que ha representado para m\u00ed el tema de la prohibici\u00f3n de las elecciones indefinidas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46680303374343557, "is_candidate": true}, {"start": 3303.052, "end": 3306.433, "text": "Me he peleado con muchos amigos m\u00edos, con intelectuales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4399387277082535, "is_candidate": true}, {"start": 3309.399, "end": 3316.025, "text": " Porque de alguna manera eso obliga a tener que abrir, a generar sucesi\u00f3n, a generar recambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4958286206034048, "is_candidate": true}, {"start": 3316.025, "end": 3323.431, "text": "Y me ha costado, te lo digo con honestidad, amigos, amigos, buenos amigos que me cuestionan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3473983119183742, "is_candidate": true}, {"start": 3323.431, "end": 3325.854, "text": "Porque adem\u00e1s lo que dicen es armar un sucesor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7226965177665592, "is_candidate": false}, {"start": 3325.854, "end": 3329.076, "text": "Lleva tres a\u00f1os, cuatro a\u00f1os, cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.62309669251248, "is_candidate": false}, {"start": 3329.076, "end": 3332.279, "text": "Armar un sucesor lo primero que requiere es decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5371253821706358, "is_candidate": false}, {"start": 3332.279, "end": 3335.602, "text": "Y armar recambio lo primero que requiere es decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5322743644284653, "is_candidate": false}, {"start": 3336.767, "end": 3350.97, "text": " Yo creo que parte del recambio en la pol\u00edtica es los instrumentos caudales, las instituciones, los mandatos de a la casa o los mandatos de otro lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4328825689417587, "is_candidate": true}, {"start": 3350.97, "end": 3363.873, "text": "Parte de la incorporaci\u00f3n de los j\u00f3venes tiene que ver tambi\u00e9n con una cuesti\u00f3n volitiva, desde lo que dijimos antes, las elecciones se han tenido cuando hemos creado este gabinete, y este gobierno, y este tipo de gobiernos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5104701406545777, "is_candidate": false}, {"start": 3365.52, "end": 3390.418, "text": " que ha incorporado muchos j\u00f3venes a la funci\u00f3n p\u00fablica y a la gesti\u00f3n pol\u00edtica, basta con mirar qui\u00e9n est\u00e1 al frente de ANSES, qui\u00e9n est\u00e1 al frente de PAMI, qui\u00e9n est\u00e1 al frente de la Secretar\u00eda de Energ\u00eda, qui\u00e9n est\u00e1 al frente de las propias jefaturas de gabinete, digo, Santiago es un tipo joven, o hacer una larga lista de j\u00f3venes o de, digamos, recapio internacional que hoy representa el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42257857548599886, "is_candidate": true}, {"start": 3390.935, "end": 3406.359, "text": " Juancito Cabaniego, Ministro del Medio Ambiente, Mario Meoni, que parece m\u00e1s viejo en realidad, porque es canoso, pero es pobrecito, que es el Ministro del Transporte, y puedo hacerles una larga an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42819702585839003, "is_candidate": true}, {"start": 3406.359, "end": 3414.482, "text": "Ahora, y hay algo que s\u00ed que quiero decir, porque tiene que ver con lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5089056669873526, "is_candidate": false}, {"start": 3414.482, "end": 3418.383, "text": "Nosotros hacemos pol\u00edtica, so\u00f1amos y peleamos por la representaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5083862785171629, "is_candidate": false}, {"start": 3419.638, "end": 3425.682, "text": " Y peleamos tambi\u00e9n por un lugar de representaci\u00f3n nuestra para con los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4576325736175715, "is_candidate": true}, {"start": 3425.682, "end": 3437.69, "text": "Y pretendemos ese lugar producto de nuestras propias convicciones de creer que tenemos capacidad, que tenemos autoridad, que tenemos competitividad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42077210458289016, "is_candidate": true}, {"start": 3437.69, "end": 3441.033, "text": "Los lugares se pelean.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6654089164720738, "is_candidate": false}, {"start": 3441.033, "end": 3444.035, "text": "Y hay que aprender a no temer frente al poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5943915370485585, "is_candidate": false}, {"start": 3446.619, "end": 3466.373, "text": " Hay que aprender a no temer frente al poder, a decir lo que uno piensa, a hacer valer lo que uno piensa, a ser respetuoso a la hora de decirlo, a ser muy respetuoso a la hora de decirlo, pero tambi\u00e9n a ser firme en la convicci\u00f3n de pelear o disputar espacios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36684021888702856, "is_candidate": true}, {"start": 3466.373, "end": 3474.058, "text": "Digo, nadie te regala nada en la vida, nadie te regala nada en pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.442063921392047, "is_candidate": true}, {"start": 3474.824, "end": 3499.927, "text": " Los lugares se construyen, se pelean, se ganan, y en todo caso lo que vos necesit\u00e1s es que esa semilla que vos quer\u00e9s que germine, lo que tenga por parte de los que tenemos alg\u00fan peque\u00f1o grado de responsabilidad un campo f\u00e9rtil, que tengamos la capacidad de fertilizar el campo para que esas semillas germinen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.369840397767378, "is_candidate": true}, {"start": 3500.622, "end": 3512.826, "text": " Sab\u00e9s que de nuestra parte, te dir\u00eda el propio Alberto, te voy a contar otra cosa que no deber\u00eda contarlas porque es una charla investigada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37084284997929284, "is_candidate": true}, {"start": 3512.826, "end": 3519.289, "text": "Pero tomando un caf\u00e9 y charlando un poco de la situaci\u00f3n pol\u00edtica, la situaci\u00f3n social,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42655350960559413, "is_candidate": true}, {"start": 3520.733, "end": 3543.988, "text": " Alberto, y lo cuento porque en realidad era un discurso p\u00fablico que en un acto que hicimos en la inauguraci\u00f3n de la planta de una cinderela que era Satiri y Alisa, que estaba malena, que estaba guada, que estaba mal, que hab\u00eda varios intentos, lo dijo en paro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41304403873039086, "is_candidate": true}, {"start": 3543.988, "end": 3549.072, "text": "La verdad es que nosotros los que hoy tenemos una responsabilidad, tenemos que concebirnos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5293129980964573, "is_candidate": false}, {"start": 3553.799, "end": 3571.365, "text": " Porque adem\u00e1s, por la cantidad de batallas, de golpes, de heridas, de responsabilidades que tuvimos en alg\u00fan punto, y m\u00e1s all\u00e1 de tener un a\u00f1o m\u00e1s, un a\u00f1o menos, o de ver a personas m\u00e1s grandes, personas un poco m\u00e1s j\u00f3venes, ya estamos todos pegando la curva de salida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3922674264603029, "is_candidate": true}, {"start": 3571.365, "end": 3576.287, "text": "Y tenemos que animarnos a preparar la entrada de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5505739861756912, "is_candidate": false}, {"start": 3576.287, "end": 3582.529, "text": "Y tenemos que concebirnos como una generaci\u00f3n de construcci\u00f3n de ese recambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4247054818179469, "is_candidate": true}, {"start": 3583.413, "end": 3589.035, "text": " Y la verdad es que si hay algo de lo que ten\u00e9s que estar tranquila es que el presidente se consiga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7039964796206681, "is_candidate": false}, {"start": 3589.035, "end": 3594.677, "text": "El presidente se consigue como un instrumento de construcci\u00f3n de recambios pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5460969650502276, "is_candidate": false}, {"start": 3594.677, "end": 3598.898, "text": "Eso est\u00e1 muy bueno, porque les permite a ustedes planificar mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5325776259565269, "is_candidate": false}, {"start": 3598.898, "end": 3604.12, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.113176694640417, "is_candidate": false}, {"start": 3613.93, "end": 3620.755, "text": " Bueno, vamos con las \u00faltimas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1091404080794927, "is_candidate": false}, {"start": 3620.755, "end": 3621.236, "text": "Francisco Guevara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1172395833080662, "is_candidate": false}, {"start": 3621.236, "end": 3621.676, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0335937642883026, "is_candidate": false}, {"start": 3621.676, "end": 3622.297, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8646365131780098, "is_candidate": false}, {"start": 3622.297, "end": 3623.037, "text": "No le voy a comentar a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9147497545918372, "is_candidate": false}, {"start": 3623.037, "end": 3627.581, "text": "No le voy a comentar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0919676496455502, "is_candidate": false}, {"start": 3627.581, "end": 3629.703, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda, compa\u00f1ero Sergio?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1716852218313714, "is_candidate": false}, {"start": 3629.703, "end": 3632.405, "text": "Compa\u00f1ero Presidente de la C\u00e1mara, \u00bfc\u00f3mo anda usted?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0912192911329777, "is_candidate": false}, {"start": 3632.405, "end": 3633.886, "text": "Ya s\u00e9, \u00bfc\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7805022246217295, "is_candidate": false}, {"start": 3633.886, "end": 3634.546, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0619000604722362, "is_candidate": false}, {"start": 3634.546, "end": 3635.087, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0655862580781192, "is_candidate": false}, {"start": 3635.725, "end": 3642.527, "text": " Un saludo desde San Juan a todas las y los compa\u00f1eros de este gran encuentro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9873437396222458, "is_candidate": false}, {"start": 3642.527, "end": 3644.608, "text": "Gracias, Sergio, por ser parte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9934733399097521, "is_candidate": false}, {"start": 3644.608, "end": 3648.97, "text": "Gracias a los organizadores tambi\u00e9n por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9462391070638164, "is_candidate": false}, {"start": 3648.97, "end": 3650.77, "text": "Tengo muchas cosas para decir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0359676242789986, "is_candidate": false}, {"start": 3650.77, "end": 3651.771, "text": "Voy a tratar de resumir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1634219432635793, "is_candidate": false}, {"start": 3651.771, "end": 3657.012, "text": "Si no, va a empezar Sergio a hacerme se\u00f1al en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0619149234599792, "is_candidate": false}, {"start": 3657.012, "end": 3658.473, "text": "La verdad es que no parece mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0868290772582268, "is_candidate": false}, {"start": 3658.473, "end": 3659.113, "text": "Parece mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0340858051441655, "is_candidate": false}, {"start": 3659.113, "end": 3664.075, "text": "Sergio ha visto los debates y los recintos ac\u00e1 con los muteos y las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9725022929313302, "is_candidate": false}, {"start": 3664.28, "end": 3669.764, "text": " Tengo 27 a\u00f1os, para los que no saben, soy diputado nacional, 28 a\u00f1os tengo, perd\u00f3n, jure con 27 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.075997358785762, "is_candidate": false}, {"start": 3669.764, "end": 3673.886, "text": "En eso te gan\u00e9 Sergio, el m\u00e1s joven de N\u00e1huatl.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.103597130463553, "is_candidate": false}, {"start": 3673.886, "end": 3690.417, "text": "No, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no, no", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9907007643632382, "is_candidate": false}, {"start": 3690.975, "end": 3704.522, "text": " de la C\u00e1mara, la verdad es que justamente una de las preguntas que iba a hacer o reflexionar era sobre el rol de los j\u00f3venes en la participaci\u00f3n pol\u00edtica y democr\u00e1tica, me lo pudo decir una compa\u00f1era hace un tiempo atr\u00e1s, pero quiero hacerle algunas reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0678039273275064, "is_candidate": false}, {"start": 3704.522, "end": 3719.29, "text": "Por un lado, conozco bien GESTAR porque en el 2014 fui parte de un curso de GESTAR federal para dirigentes j\u00f3venes y desde ah\u00ed hasta la fecha tengo contacto con todos sus compa\u00f1eros del interior, de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0419990213467056, "is_candidate": false}, {"start": 3719.882, "end": 3747.722, "text": " y estos son los espacios que necesitamos y estos son los espacios que nos hacen crecer como como dirigente, como militante, como compa\u00f1ero, al momento despu\u00e9s de estar al frente de una gesti\u00f3n o al frente de una discusi\u00f3n sana, rica, con alg\u00fan vecino, cuando se empiecen a tocar temas de la coyuntura, por ejemplo, la reforma judicial y uno todos estos cursos y todos estos encuentros y ese curso particularmente de gesti\u00f3n federal me me sirvi\u00f3 mucho a m\u00ed para conocer bien el interior y conocer bien a los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.044020594388636, "is_candidate": false}, {"start": 3749.618, "end": 3763.283, "text": " Por un lado, haciendo referencia a lo que dec\u00eda la compa\u00f1era reci\u00e9n, soy testigo fiel de c\u00f3mo existe un gabinete nacional y desde Sergio en la C\u00e1mara de Diputados, los j\u00f3venes somos parte, somos contenido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0557118544581219, "is_candidate": false}, {"start": 3763.283, "end": 3771.766, "text": "A m\u00ed, lo voy a contar, siempre en las reuniones de bloque puedo hablar, digo, puedo contar mi experiencia, soy parte tambi\u00e9n, puedo participar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0573599479502873, "is_candidate": false}, {"start": 3771.766, "end": 3779.149, "text": "Soy testigo tambi\u00e9n, Sergio, de c\u00f3mo gener\u00e1s, trabaj\u00e1s mucho para lograr las leyes y las herramientas que necesita el gabinete", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.027705427335426, "is_candidate": false}, {"start": 3779.74, "end": 3791.524, "text": " lo que realmente necesita la sociedad, lo que cuesta generar ese consenso, lograr que se sienten a trabajar los de la oposici\u00f3n, cuesta mucho que se sienten a trabajar y se sienten en sus bancas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0682040043459755, "is_candidate": false}, {"start": 3791.524, "end": 3804.708, "text": "Soy testigo tambi\u00e9n de c\u00f3mo las reuniones de bloque nos va bajando l\u00edneas y nos va conversando y nos va llevando los legisladores del interior, que ahora no tenemos la posibilidad de estar cara a cara y tener esos encuentros que se extra\u00f1an mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0601354053116443, "is_candidate": false}, {"start": 3804.708, "end": 3809.57, "text": "Tengo siendo funcionario en mi provincia, a partir del gobierno del gobernador Mu\u00f1aca,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0063674379853276, "is_candidate": false}, {"start": 3810.146, "end": 3834.465, "text": " donde los j\u00f3venes nos hacen parte, pero tambi\u00e9n nos brindan las herramientas institucionales, y creo que por ah\u00ed va la cosa, porque uno escucha a veces a otros dirigentes, la juventud son el futuro, la juventud son el futuro, pero si no podemos desde el presente construir poder, poder sanamente, el poder bien visto, como se tiene que ver, va a costar mucho que seamos el futuro y llevar adelante las funciones que nos toque o nos delegue el pueblo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.034242478103843, "is_candidate": false}, {"start": 3834.465, "end": 3837.067, "text": "As\u00ed que decirle a la compa\u00f1era que me presion\u00f3 en la palabra", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9820676743361284, "is_candidate": false}, {"start": 3838.313, "end": 3845.055, "text": " Yo soy testigo fiel de c\u00f3mo, por lo menos desde la C\u00e1mara de Diputados, los j\u00f3venes somos parte y tenemos lugar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9981014356592847, "is_candidate": false}, {"start": 3845.055, "end": 3854.177, "text": "S\u00ed, cuando uno ve el cuerpo de los 257 diputados, se da cuenta que hay un porcentaje muy m\u00ednimo de, si quer\u00e9s llamarlos, diputados sub-35.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.034319301221031, "is_candidate": false}, {"start": 3854.177, "end": 3860.638, "text": "La otra vez sali\u00f3 una noticia en La Naci\u00f3n, de la cual me hicieron una nota y tambi\u00e9n opin\u00e1bamos en eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0086436649963102, "is_candidate": false}, {"start": 3861.409, "end": 3865.45, "text": " pero no quiere decir tampoco echar, como dicen algunos, por ah\u00ed un viejo por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0359851138422693, "is_candidate": false}, {"start": 3865.45, "end": 3885.277, "text": "Simplemente, con mucho respeto, como dec\u00eda Sergio, ocupar esos lugares y al momento de ocupar, ser solidarios y reaccionar tambi\u00e9n para que otros j\u00f3venes puedan llegar y construir una generaci\u00f3n desde ahora, aportando a los dirigentes que est\u00e1n ahora, aportando desde el mirado nuestro como joven y construir una generaci\u00f3n unida", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9801090624798725, "is_candidate": false}, {"start": 3886.311, "end": 3905.019, "text": " aprendiendo tambi\u00e9n de los dirigentes que hoy en d\u00eda se equivocan y toman errores porque es parte de esto, aprender de ellos para no cometer esos errores en el futuro y al momento que nos toque conducir, les digo, los destinos del pa\u00eds, de la provincia o de un municipio, tener siempre compa\u00f1eros generacionalmente con una construcci\u00f3n sana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0106797728127153, "is_candidate": false}, {"start": 3905.019, "end": 3914.023, "text": "Despu\u00e9s, Sergio, por otro lado, ya tocando un tema de la coyuntura, duele mucho ver a la oposici\u00f3n decir, cuando uno ve que habla del no por el no,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.065393925975031, "is_candidate": false}, {"start": 3914.814, "end": 3943.897, "text": " yo lo veo en mi provincia, esto de la llamada reforma judicial, reestructuraci\u00f3n de la justicia, como quer\u00e1s llamarlo, que es extortar un poder para agilizar en bien y en poder el desarrollo de la Argentina y de la justicia argentina, cuando veo diputados de la oposici\u00f3n de mi provincia diciendo, no es el momento para debatirlo, y yo les doy un claro ejemplo a los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, en San Juan esta reforma traer\u00eda, por ejemplo, una nueva C\u00e1mara de Apelaci\u00f3n Federal,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9877975932571864, "is_candidate": false}, {"start": 3944.347, "end": 3954.995, "text": " que actualmente, actualmente los abogados para presentar un escrito tienen que viajar a la provincia de Mendoza, haciendo 190 kil\u00f3metros para ir a presentar un escrito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.010979251732278, "is_candidate": false}, {"start": 3954.995, "end": 3967.144, "text": "Digo, duele mucho cuando uno ve a la oposici\u00f3n el decir que dice no por el no simplemente por una cuesti\u00f3n de capricho y tampoco proponen ning\u00fan proyecto alternativo ni enriquecerlo ni nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.015253680856094, "is_candidate": false}, {"start": 3967.144, "end": 3970.507, "text": "As\u00ed que un poco la pregunta Sergio ven\u00eda por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9155800475379432, "is_candidate": false}, {"start": 3970.814, "end": 3973.456, "text": " \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de esta oposici\u00f3n del no por el no?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0375915011805819, "is_candidate": false}, {"start": 3973.456, "end": 3996.672, "text": "Y tambi\u00e9n de esta situaci\u00f3n, digo, donde tienen a un macre haciendo lo que m\u00e1s les gusta, que es turismo, pero haciendo Twitter y generando, digo, problemas y generando, digo, que empieza a hervir el agua en el pa\u00eds en un momento que no est\u00e1 para eso, en un momento que hay que generar consenso, unidad, y en un momento que es clave para el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0213149432947042, "is_candidate": false}, {"start": 3996.672, "end": 3996.972, "text": "As\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0461257882593604, "is_candidate": false}, {"start": 3997.985, "end": 3999.827, "text": " Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0843744790453518, "is_candidate": false}, {"start": 3999.827, "end": 4003.79, "text": "Le voy a decir gracias al se\u00f1or Presidente, porque parece que estamos en una sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.034906304470498, "is_candidate": false}, {"start": 4003.79, "end": 4004.531, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.131223049664118, "is_candidate": false}, {"start": 4004.531, "end": 4009.896, "text": "Un fuerte abrazo y gracias por ser parte y hacerme parte de este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9998583210680172, "is_candidate": false}, {"start": 4009.896, "end": 4018.924, "text": "Bueno, la verdad es que creo que la", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5772384746825292, "is_candidate": false}, {"start": 4021.733, "end": 4027.715, "text": " En las casualidades a veces aparecen las respuestas tambi\u00e9n entre nosotros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4616197316288416, "is_candidate": true}, {"start": 4027.715, "end": 4033.157, "text": "Porque, en definitiva, tenemos un diputado nacional de 28 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48802113815397175, "is_candidate": true}, {"start": 4033.157, "end": 4036.598, "text": "\u00bf27 o 28 ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7469051841079044, "is_candidate": false}, {"start": 4036.598, "end": 4040.62, "text": "No me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.899113088390622, "is_candidate": false}, {"start": 4040.62, "end": 4042.981, "text": "Jur\u00e9 con 27 a\u00f1os en diciembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0079685885880063, "is_candidate": false}, {"start": 4042.981, "end": 4043.761, "text": "Ahora tengo 28.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0517073791719194, "is_candidate": false}, {"start": 4043.761, "end": 4044.661, "text": "Ahora ten\u00e9s 28.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1366781485529813, "is_candidate": false}, {"start": 4044.661, "end": 4046.222, "text": "Vas envejeci\u00e9ndolo vosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7370895929304645, "is_candidate": false}, {"start": 4050.127, "end": 4054.729, "text": " Pero bueno, me acordaba que hab\u00eda asumido los 27.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5501291688494365, "is_candidate": false}, {"start": 4054.729, "end": 4059.372, "text": "La verdad es que son esas cosas que adem\u00e1s te iluminan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5653001749914752, "is_candidate": false}, {"start": 4059.372, "end": 4060.673, "text": "Te iluminan momentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6452498729583571, "is_candidate": false}, {"start": 4060.673, "end": 4062.994, "text": "Me acuerdo de alguna de ellas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6339116994037242, "is_candidate": false}, {"start": 4062.994, "end": 4068.437, "text": "Y son esos momentos que, de alguna manera, te alegran y te iluminan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5072343561112974, "is_candidate": false}, {"start": 4068.437, "end": 4074.32, "text": "Yo tambi\u00e9n jur\u00e9 la primera vez con los 27 a\u00f1os y me imagino todo lo que voy a sentir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5279822092612267, "is_candidate": false}, {"start": 4074.32, "end": 4076.221, "text": "Miren, yo de la oposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.619765143787599, "is_candidate": false}, {"start": 4077.312, "end": 4094.216, "text": " Les voy a decir qu\u00e9 creo, creo que en realidad los problemas que est\u00e1n sin l\u00ednea, sin rumbo, no pueden plantear que quieren construir otro pa\u00eds, porque en realidad est\u00e1 muy fresco el recuerdo del fracaso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38228996009220506, "is_candidate": true}, {"start": 4094.216, "end": 4104.418, "text": "Que entonces, al estar tan fresco el recuerdo del fracaso de Matthew, al estar tan, digamos, viva en la piel,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38082508553432637, "is_candidate": true}, {"start": 4106.108, "end": 4119.614, "text": " digamos, lo que represent\u00f3 en t\u00e9rminos sociales, en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, en t\u00e9rminos pol\u00edticos, jur\u00eddicos, el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37144193932194547, "is_candidate": true}, {"start": 4119.614, "end": 4133.94, "text": "Y adem\u00e1s lo digo con la autoridad de que a m\u00ed no me pueden decir que cuando arranc\u00f3 el gobierno no... A\u00fan con las cr\u00edticas que para algunos, inclusive de los que estamos ac\u00e1, me pudo haber valido, me pudo valorar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39300839651985153, "is_candidate": true}, {"start": 4135.714, "end": 4140.618, "text": " Pero a m\u00ed, digamos, la oposici\u00f3n no me puede decir que no nos ayudamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49571368511876646, "is_candidate": true}, {"start": 4140.618, "end": 4153.147, "text": "Y sin embargo, la reacci\u00f3n de ellos es obstruir, obstruir, obstruir, bloquear, lastimar, dividir, agrietar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46635603833384387, "is_candidate": true}, {"start": 4153.147, "end": 4159.131, "text": "Porque es muy fuerte el emergente del fracaso m\u00e1s el odio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49643848523725775, "is_candidate": true}, {"start": 4160.978, "end": 4168.261, "text": " Yo creo que es la verg\u00fcenza de sus fracasos y el odio del antiperonismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5549843118732045, "is_candidate": false}, {"start": 4168.261, "end": 4178.626, "text": "Es una suma muy, muy peligrosa que nos hace reaccionar de una manera casi, yo dir\u00eda, irracional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42775921502520053, "is_candidate": true}, {"start": 4178.626, "end": 4181.727, "text": "No tiene ning\u00fan sentido, ning\u00fan razonamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5792924009262093, "is_candidate": false}, {"start": 4181.727, "end": 4188.15, "text": "Y f\u00edjense que la furia m\u00e1s grande, uno la ve", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.488132236803999, "is_candidate": true}, {"start": 4189.255, "end": 4191.157, "text": " Hay gente con historia en el peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45405580490262787, "is_candidate": true}, {"start": 4191.157, "end": 4197.921, "text": "El Pichetto, el Amigo, Lo Quiero, que es incomprensible lo que hacen, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4675105226771008, "is_candidate": true}, {"start": 4197.921, "end": 4211.431, "text": "O sea, esa furia incomprensible, o que tiene que ver en realidad con una din\u00e1mica de pretender plantarse en la disputa de poder sin entender que en el medio est\u00e1 la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5591456540300023, "is_candidate": false}, {"start": 4211.431, "end": 4217.696, "text": "Entonces, yo creo que el problema de fondo de la oposici\u00f3n es que est\u00e1n plantados en una disputa de poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5118663958720944, "is_candidate": false}, {"start": 4219.51, "end": 4239.362, "text": " olvidando ser en el medio de 45 millones de argentinos que quieren volver a consumir, que quieren volver a tener trabajo, que quieren volver a so\u00f1ar, que quieren pagar servicios p\u00fablicos razonables, que quieren tener internet, telefon\u00eda, celular, que quieren tener herramientas para poder tener calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4618710049991427, "is_candidate": true}, {"start": 4239.362, "end": 4244.505, "text": "Creo que no toman conciencia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6158000707704596, "is_candidate": false}, {"start": 4247.648, "end": 4254.734, "text": " del da\u00f1o que se autoinflige en t\u00e9rminos de ser parte de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4541062734892003, "is_candidate": true}, {"start": 4254.734, "end": 4259.798, "text": "La mejor oposici\u00f3n es la que propone, no la que se opone.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6075352936076615, "is_candidate": false}, {"start": 4259.798, "end": 4268.745, "text": "La mejor oposici\u00f3n es la que muestra qu\u00e9 camino alternativo quiere recorrer, no la que dice que no, per se.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5359915269008879, "is_candidate": false}, {"start": 4268.745, "end": 4272.788, "text": "As\u00ed que desgraciadamente nos toca convivir con una oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5342276213948618, "is_candidate": false}, {"start": 4273.501, "end": 4282.224, "text": " que no entiende, o que no quiere entender, o que en realidad es un enojo y en la furia trata de disimular su fracaso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4425827255425103, "is_candidate": true}, {"start": 4282.224, "end": 4287.886, "text": "Quiero agregar una cosa, Agustina Morgalli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.652757425653768, "is_candidate": false}, {"start": 4287.886, "end": 4289.467, "text": "Agustina Morgalli, \u00bfest\u00e1 bien dicho?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5086358792472556, "is_candidate": false}, {"start": 4289.467, "end": 4294.989, "text": "Ay, ahora me cambiaron la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.622238972358682, "is_candidate": false}, {"start": 4294.989, "end": 4296.69, "text": "Agustina Morgalli, \u00bfest\u00e1 bien dicho?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.728878734562275, "is_candidate": false}, {"start": 4296.69, "end": 4302.052, "text": "Agustina Morgalli...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9814866968094851, "is_candidate": false}, {"start": 4309.568, "end": 4314.193, "text": " \u00bfAgustina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9910157483190468, "is_candidate": false}, {"start": 4314.193, "end": 4314.634, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.003301338537022, "is_candidate": false}, {"start": 4314.634, "end": 4317.777, "text": "Me parece fant\u00e1stica la imagen que pudiste comprar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7280443858693899, "is_candidate": false}, {"start": 4317.777, "end": 4318.958, "text": "Fant\u00e1stico, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8912230067021256, "is_candidate": false}, {"start": 4318.958, "end": 4320.48, "text": "Te dar\u00eda 30 con el medio y todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7579955555175194, "is_candidate": false}, {"start": 4320.48, "end": 4321.501, "text": "Te felicito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.045376430964243, "is_candidate": false}, {"start": 4321.501, "end": 4321.701, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.991842902984496, "is_candidate": false}, {"start": 4321.701, "end": 4323.743, "text": "Te siento muy feliz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6783193895343463, "is_candidate": false}, {"start": 4330.897, "end": 4350.005, "text": " Bueno, vamos con los \u00faltimos dos, sin antes agradecer que tambi\u00e9n como Francisco estuvieron participando la diputada Rosa Mu\u00f1oz, Alicia Paricio y Ramiro Guti\u00e9rrez, as\u00ed que saludarlos a los legisladores que tambi\u00e9n estuvieron participando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8918030870585251, "is_candidate": false}, {"start": 4350.005, "end": 4355.187, "text": "No s\u00e9 si habr\u00e1 otro m\u00e1s, pero bueno, ellos mandaron un saludo por chat.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9708313546295053, "is_candidate": false}, {"start": 4356.941, "end": 4361.725, "text": " Tamara Pizzarelli tambi\u00e9n se hab\u00eda anotado para preguntar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8502179503899565, "is_candidate": false}, {"start": 4361.725, "end": 4363.327, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8604791482809592, "is_candidate": false}, {"start": 4363.327, "end": 4363.747, "text": "Buen\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9703192165278696, "is_candidate": false}, {"start": 4364.795, "end": 4367.658, "text": " Hola Sergio, buenas tardes, un gusto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9033542486570947, "is_candidate": false}, {"start": 4367.658, "end": 4378.228, "text": "Y bueno, ante todo quiero agradecer al Instituto GSTAR y a mi dirigente sindical An\u00edbal Torreta por darme la participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9057196308813152, "is_candidate": false}, {"start": 4378.228, "end": 4379.469, "text": "Mi consulta es la siguiente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7964166216421276, "is_candidate": false}, {"start": 4379.469, "end": 4387.557, "text": "Porque \u00faltimamente vemos a los sectores opositores apoyando las medidas de movilizaci\u00f3n, aunque dicen que son espont\u00e1neas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9522970763194064, "is_candidate": false}, {"start": 4388.465, "end": 4396.387, "text": " y que nos respetamos las normas y el aislamiento nos quedamos en casa o de casa al trabajo y el trabajo a casa, como dir\u00eda el general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9388367962642498, "is_candidate": false}, {"start": 4396.387, "end": 4404.288, "text": "Mi pregunta es la siguiente, \u00bfc\u00f3mo podemos hacer para conseguir nuestro respaldo al gobierno respetando dichas normas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9208899027029191, "is_candidate": false}, {"start": 4404.288, "end": 4410.77, "text": "Porque creo que es necesaria una demostraci\u00f3n de respaldo ahora y despu\u00e9s de la pandemia tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9890440198468825, "is_candidate": false}, {"start": 4410.77, "end": 4412.63, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9642078874480003, "is_candidate": false}, {"start": 4414.943, "end": 4416.424, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7744382401614659, "is_candidate": false}, {"start": 4416.424, "end": 4417.505, "text": "S\u00ed, ah\u00ed aparec\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0224908290266572, "is_candidate": false}, {"start": 4417.505, "end": 4420.427, "text": "Ten\u00eda un problema con la c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9415350506262589, "is_candidate": false}, {"start": 4420.427, "end": 4432.436, "text": "Bueno, lo primero... Obviamente que nos va a dar un c\u00e1mara que... Inclusive Lidia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5125635890966476, "is_candidate": false}, {"start": 4432.436, "end": 4434.258, "text": "Hay que compartirla ac\u00e1.", "cosine_dist": 0.8177313723046101, "is_candidate": false}, {"start": 4434.258, "end": 4434.398, "text": "\u00bfNo?", "cosine_dist": 1.1454523703257116, "is_candidate": false}, {"start": 4437.32, "end": 4447.227, "text": " Les da, me imagino lo que les va a sentir a todos, como a veces cuando vuelvan a un programa de televisi\u00f3n a m\u00ed tambi\u00e9n les da un poquito de cosita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5235872281202495, "is_candidate": false}, {"start": 4447.227, "end": 4462.517, "text": "Pero nosotros tenemos hoy la responsabilidad de pensar en los tipos que est\u00e1n en los hospitales arriesgando su vida o sufriendo y peleando por su vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3885681734091673, "is_candidate": true}, {"start": 4464.252, "end": 4471.537, "text": " Nosotros tenemos la responsabilidad de pensar en los que tienen miedo a perder el agudo y los que no tienen el agudo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4837472918668988, "is_candidate": true}, {"start": 4471.537, "end": 4484.525, "text": "Nosotros hoy tenemos la responsabilidad de ver c\u00f3mo salvamos el tejido econ\u00f3mico de la Argentina y c\u00f3mo defendemos la situaci\u00f3n sanitaria de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5318871028109056, "is_candidate": false}, {"start": 4484.525, "end": 4487.327, "text": "No nos hagamos problema por eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6128652309857363, "is_candidate": false}, {"start": 4487.327, "end": 4491.389, "text": "El d\u00eda que tengamos que salir, vamos a salir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5990234724896655, "is_candidate": false}, {"start": 4491.389, "end": 4492.55, "text": "Y el d\u00eda que salgamos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9101796607032282, "is_candidate": false}, {"start": 4493.865, "end": 4501.307, "text": " va a quedar claro que la enorme mayor\u00eda de los argentinos est\u00e1n respaldando al gobierno y que quieren irse con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4356742269909504, "is_candidate": true}, {"start": 4501.307, "end": 4514.09, "text": "Que hay una minor\u00eda que apuesta al fracaso, que apuesta al miedo, pero que la enorme mayor\u00eda de los argentinos lo que quieren es que el gobierno vaya bien y que a los argentinos les vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.362402937559696, "is_candidate": true}, {"start": 4514.09, "end": 4523.312, "text": "As\u00ed que entiendo tu bronca y la de muchos, entiendo la explicaci\u00f3n que a veces nos genera", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4357818853296773, "is_candidate": true}, {"start": 4524.922, "end": 4539.91, "text": " el quedarnos en casa para dar el ejemplo, pero sigamos dando el ejemplo, porque es la mejor forma de demostrar que creemos en el camino que eligi\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38705674131031753, "is_candidate": true}, {"start": 4539.91, "end": 4541.511, "text": "Much\u00edsimas gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0482639607154538, "is_candidate": false}, {"start": 4541.511, "end": 4550.196, "text": "De nada, de nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0117747487982427, "is_candidate": false}, {"start": 4550.196, "end": 4552.777, "text": "Federica Asnutiaga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5428840221978602, "is_candidate": false}, {"start": 4555.595, "end": 4560.6, "text": " Vamos con la \u00faltima pregunta, si no te robamos m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8442970997103642, "is_candidate": false}, {"start": 4560.6, "end": 4564.784, "text": "Aldo \u00c1lvarez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0512927741689615, "is_candidate": false}, {"start": 4564.784, "end": 4567.286, "text": "Hola Federica, ac\u00e1 estoy, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0181554784549214, "is_candidate": false}, {"start": 4567.286, "end": 4568.307, "text": "Buen\u00edsimo, se te escuchan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.113876337395895, "is_candidate": false}, {"start": 4569.303, "end": 4570.544, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0364128811690976, "is_candidate": false}, {"start": 4570.544, "end": 4575.889, "text": "En primer lugar, saludar a Sergio, agradecerle por este momento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0033495521032048, "is_candidate": false}, {"start": 4575.889, "end": 4581.614, "text": "Bueno, que la verdad que lo vemos seguido en la tele, lo escuchamos y muy claro en el concepto de lo que desarroll\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9691524996599153, "is_candidate": false}, {"start": 4581.614, "end": 4586.598, "text": "Y bueno, tambi\u00e9n saludar a los compa\u00f1eros que est\u00e1n presentes hoy de Concordia, Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9943615786617377, "is_candidate": false}, {"start": 4587.967, "end": 4598.337, "text": " Soy representante secretario general del Consejo Departamental del PJ de la Ciudad y tambi\u00e9n me toca estar en gesti\u00f3n, secretario de Desarrollo Econ\u00f3mico de la Municipalidad de Concordia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9228774830972274, "is_candidate": false}, {"start": 4598.337, "end": 4610.389, "text": "Pero en s\u00ed me quedo con una frase al inicio, Sergio, donde nombrabas que construir la unidad, la diversidad, nos obliga a sentarnos en la mesa para construir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.927051645153241, "is_candidate": false}, {"start": 4612.283, "end": 4632.392, "text": " En este sentido, preguntarte si crees que esta coyuntura de crisis, de pandemia, con todas las medidas y con todo este plan que hay econ\u00f3mico, entendiendo tambi\u00e9n que a trav\u00e9s de los medios masivos de comunicaci\u00f3n han dicho que no hab\u00eda un plan econ\u00f3mico y ped\u00edan estrictamente a Guzm\u00e1n un plan y Guzm\u00e1n fue y resolvi\u00f3 algo impresionante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8772161953818064, "is_candidate": false}, {"start": 4632.392, "end": 4639.395, "text": "As\u00ed que bueno, vaya si no hab\u00eda un plan para resolver en este momento lo que ameritaba en el contexto y bajo una pandemia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8890972016227253, "is_candidate": false}, {"start": 4640.884, "end": 4655.148, "text": " preguntarte si luego de esto sent\u00eds que este frente de todos sale fortalecido y c\u00f3mo creemos que estas medidas de las que has nombrado y donde est\u00e1 muy claro la hoja de ruta hacia d\u00f3nde tenemos que ir como como pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8544069755280191, "is_candidate": false}, {"start": 4655.815, "end": 4671.292, "text": " \u00bfC\u00f3mo crees que se va a sostener este frente a trav\u00e9s de que seguramente cuando las cosas empiecen a caminar, c\u00f3mo vamos a lograr que se institucionalice, que se pueda mantener y contener este frente para poder continuando no solo en una gesti\u00f3n sino en dos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.921853875143251, "is_candidate": false}, {"start": 4671.912, "end": 4684.762, "text": " y si no m\u00e1s adelante, como lo dec\u00eda N\u00e9stor Kirchner, que a veces dos gestiones no eran factibles solamente para llevar adelante pol\u00edticas de Estado que se mantengan en el tiempo y que empoderen a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.945971783876714, "is_candidate": false}, {"start": 4684.762, "end": 4688.025, "text": "As\u00ed que te hice dos preguntas en una y muchas gracias, Sergio, nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0128854999014303, "is_candidate": false}, {"start": 4688.025, "end": 4700.214, "text": "Bueno, antes de responderle a algo, quiero volver a agradecer y agradecer, decirles que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45131292322875094, "is_candidate": true}, {"start": 4701.156, "end": 4713.621, "text": " Primero, para m\u00ed es un enorme placer poder compartir este momento con cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5445093366141969, "is_candidate": false}, {"start": 4713.621, "end": 4728.447, "text": "S\u00e9 que las dificultades que nos supone la pandemia de no poder vernos, de no poder abrazarnos, esa cosa que algunos no entienden de que nos gusta abrazarnos, de que tenemos esa cosa casi", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46980944345840037, "is_candidate": true}, {"start": 4729.557, "end": 4734.839, "text": " digamos, del afecto m\u00e1s all\u00e1 de la... de compartir sue\u00f1os o proyectos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5021468480976358, "is_candidate": false}, {"start": 4734.839, "end": 4744.522, "text": "As\u00ed que, para m\u00ed, digamos, primero mandarles a todos un abrazo enorme virtual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5132429319485827, "is_candidate": false}, {"start": 4744.522, "end": 4752.065, "text": "Decirles que... gener\u00f3 una enorme alegr\u00eda poder compartir este momento con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5231955031023323, "is_candidate": false}, {"start": 4752.065, "end": 4756.926, "text": "Y que adem\u00e1s me gener\u00f3 una enorme alegr\u00eda que mantenga vivo su estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6367430733957538, "is_candidate": false}, {"start": 4756.926, "end": 4758.367, "text": "Porque, entre otras cosas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6455855531055619, "is_candidate": false}, {"start": 4759.474, "end": 4778.511, "text": " Parte de la construcci\u00f3n de la Uni\u00f3n de Universidad es tener \u00e1mbitos que nos permitan discutir las soluciones a los problemas desde un sentido pr\u00e1ctico y no desde una posici\u00f3n dogm\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4163895723356542, "is_candidate": true}, {"start": 4778.511, "end": 4784.217, "text": "No desde creer que somos due\u00f1os de la verdad, sino de entender que compartimos un camino", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4293420769653832, "is_candidate": true}, {"start": 4785.175, "end": 4791.58, "text": " y que pretendemos y debemos resolver los problemas que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5132121247759147, "is_candidate": false}, {"start": 4791.58, "end": 4811.977, "text": "Yo quiero reiterarles que el rumbo econ\u00f3mico del gobierno est\u00e1 definido, tiene que ver con fortalecer el mercado interno, recuperar poder de compra de salario, recuperar poder de compra de jubilaciones y sostener poder de compra", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40325480925149293, "is_candidate": true}, {"start": 4812.578, "end": 4817.839, "text": " de aumentar el poder de compra de los sectores m\u00e1s vulnerables, de los sectores asistidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5780040645327774, "is_candidate": false}, {"start": 4817.839, "end": 4825.2, "text": "Que tiene que ver con mejorar el cr\u00e9dito, con instrumentos como la hora 36 y esa hora 12.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5743716971353987, "is_candidate": false}, {"start": 4825.2, "end": 4836.843, "text": "Tambi\u00e9n con sistemas de promoci\u00f3n desde el punto de vista impositivo para mejorar el funcionamiento y la transparencia en la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4359435014065669, "is_candidate": true}, {"start": 4836.843, "end": 4838.883, "text": "Que tiene que ver tambi\u00e9n con poner l\u00edmites", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5645015270784228, "is_candidate": false}, {"start": 4839.938, "end": 4861.826, "text": " a aquellos que desde una l\u00f3gica concentrada y caracterizados muchas veces, se abusan de su posici\u00f3n de mercado desde el punto de vista de los precios, y entonces terminan lastimando a los consumidores para darles un poco de capacidad de compra, y que para eso es clave el rol del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4362519805943036, "is_candidate": true}, {"start": 4861.826, "end": 4866.088, "text": "Eso viene acompa\u00f1ado adem\u00e1s de una mirada macroecon\u00f3mica que tiene,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48299068088918307, "is_candidate": true}, {"start": 4867.68, "end": 4885.225, "text": " A la Argentina enfrentando un mundo distinto al que conocemos pre-patria, un mundo m\u00e1s cerrado, m\u00e1s de bilateralismo que de multilateralismo o de bloques, que nos obliga entonces a tener una gimnasia de mirada de balanza comercial con cada pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39731637226200156, "is_candidate": true}, {"start": 4885.225, "end": 4887.826, "text": "Pongo un ejemplo tonto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6467568735775597, "is_candidate": false}, {"start": 4887.826, "end": 4891.687, "text": "Vietnam no est\u00e1 en la cuenta de nadie, pero es uno de los seis", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.51332752792174, "is_candidate": false}, {"start": 4894.063, "end": 4900.206, "text": " resultados comerciales m\u00e1s importantes de la Argentina y hay que ponerlo en la cuenta a la hora de mirar la cara.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42408707946149027, "is_candidate": true}, {"start": 4900.206, "end": 4913.393, "text": "Y hay que poner en la cuenta los mercados africanos y hay que poner en la cuenta los mercados \u00e1rabes, porque para la econom\u00eda de emisiones, que terminemos de abrir mercado \u00e1rabe y mercado indio, para la hierba mate es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45844094050324025, "is_candidate": true}, {"start": 4913.393, "end": 4917.936, "text": "Y le cambia la ecuaci\u00f3n a la econom\u00eda de emisiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5226029642736909, "is_candidate": false}, {"start": 4917.936, "end": 4919.957, "text": "Como ejemplos como ese podemos poner un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7465740230166551, "is_candidate": false}, {"start": 4922.172, "end": 4923.513, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 les digo esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6434988570207298, "is_candidate": false}, {"start": 4923.513, "end": 4931.76, "text": "Porque, en realidad, el programa macroecon\u00f3mico tiene que superar y comerciar sobre la base de vendernos m\u00e1s productivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4579910397535156, "is_candidate": true}, {"start": 4931.76, "end": 4936.764, "text": "No sobre la base de ver c\u00f3mo restringimos cada vez m\u00e1s el consumo de productos importados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5942141956122724, "is_candidate": false}, {"start": 4936.764, "end": 4944.45, "text": "Ustedes saben, 70% de nuestros productos importados van a la producci\u00f3n de insumos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4878165490218458, "is_candidate": true}, {"start": 4944.45, "end": 4946.192, "text": "Y entonces muchas de nuestras pymes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4871178518387166, "is_candidate": true}, {"start": 4947.78, "end": 4959.329, "text": " o inclusive muchos de los insumos que estamos usando para estas charlas o reuniones, que se producen en la Argentina, se producen con parte de productos importados del extranjero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43638661470339546, "is_candidate": true}, {"start": 4959.329, "end": 4969.676, "text": "Cuanto m\u00e1s d\u00f3lares generamos, m\u00e1s capacidad de generaci\u00f3n, digamos, de productos con valor agregado y con componentes importados tenemos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4560013111102953, "is_candidate": true}, {"start": 4969.676, "end": 4977.102, "text": "Por eso es clave aumentar nuestras exportaciones de servicios intelectuales, por eso es clave aumentar nuestras exportaciones", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6029396584439046, "is_candidate": false}, {"start": 4977.598, "end": 4992.989, "text": " en los sectores hidrocarbur\u00edferos, por eso es clave aumentar nuestra capacidad exportadora de prote\u00ednas, subi\u00e9ndole un piso m\u00e1s con biotecnolog\u00eda a lo que hoy es exportaci\u00f3n de productos primarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45871460434072353, "is_candidate": true}, {"start": 4992.989, "end": 4996.232, "text": "Es clave que subamos un piso o dos al campo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43887929626732936, "is_candidate": true}, {"start": 4996.232, "end": 5000.435, "text": "Por eso es clave sostener y aumentar las exportaciones de biotecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7124477124033801, "is_candidate": false}, {"start": 5000.435, "end": 5003.737, "text": "El mercado interno es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6135592429440306, "is_candidate": false}, {"start": 5003.737, "end": 5004.238, "text": "Fundamental.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8815404343974321, "is_candidate": false}, {"start": 5005.602, "end": 5008.443, "text": " o es el 70% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7126603919911771, "is_candidate": false}, {"start": 5008.443, "end": 5031.312, "text": "Hoy yo les habl\u00e9 de la hora 36, tenemos que mirar la curva de vencimiento del cr\u00e9dito de los 6 millones de personas que tienen cr\u00e9dito en ANSES, jubilados, en el 26 de agosto, a los que hay que aplanarle todo lo que fue la tasa de inter\u00e9s usuraria que le puso el ANSES, porque se les va a recuperar capacidad de consumo, lo van a ver ustedes r\u00e1pido, en el comercio del barrio o en el supermercado del barrio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4736200058948198, "is_candidate": true}, {"start": 5032.0, "end": 5036.322, "text": " y eso va a traccionar en t\u00e9rminos de mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6514471121761786, "is_candidate": false}, {"start": 5036.322, "end": 5040.805, "text": "Mercado interno, exportaciones e inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5256457605451477, "is_candidate": false}, {"start": 5040.805, "end": 5059.434, "text": "Inversi\u00f3n, tambi\u00e9n, con parte del desahorro de la Argentina, con parte de lo que muchos, digamos, van a empezar a poner en la econom\u00eda argentina, la capacidad de volver a poner en marcha la econom\u00eda y demostrarles que el rumbo es el cuidado del mercado interno y el cuidado de los productos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.416025604616418, "is_candidate": true}, {"start": 5061.099, "end": 5088.722, "text": " equilibrio fiscal, super\u00e1vit comercial, tipo de cambio competitivo, relaciones bilaterales, comerciales, con mirada econ\u00f3mica, me parece que son, tal vez, los temas m\u00e1s claros y m\u00e1s firmes de la mirada macro y microecon\u00f3mica en el proyecto que lidera el presidente Alberto Porta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3678738842332471, "is_candidate": true}, {"start": 5088.722, "end": 5089.583, "text": "Y en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.884085371099738, "is_candidate": false}, {"start": 5093.637, "end": 5119.355, "text": " vamos a tener la capacidad de proyectarnos en a\u00f1os, si apostamos al recambio pol\u00edtico, si fijamos reglas de convivencia entre nosotros, si tenemos tolerancia por el que piensa distinto y si aprendemos que la mejor forma de disminuir las diferencias es mir\u00e1ndonos a los ojos y no pele\u00e1ndonos por los di\u00e1logos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42789168821436774, "is_candidate": true}, {"start": 5119.355, "end": 5121.857, "text": "Me parece que esas cuatro cuestiones son claves", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5984151473865446, "is_candidate": false}, {"start": 5122.512, "end": 5128.215, "text": " para consolidar, fortalecer y proyectar la unidad del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40155969202558595, "is_candidate": true}, {"start": 5128.215, "end": 5144.863, "text": "Y por lo menos de mi parte, cuenten con el m\u00e1ximo esfuerzo de mi responsabilidad para que le vaya bien a Duarte, porque le vaya bien a Argentina, porque nos vaya bien a todos, porque va a ser el triunfo de todes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44762961110565846, "is_candidate": true}, {"start": 5144.863, "end": 5149.125, "text": "Y cuenten adem\u00e1s con mi mayor responsabilidad para contribuir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5749331793351293, "is_candidate": false}, {"start": 5150.063, "end": 5169.288, "text": " a que esto que nos sirvi\u00f3 para ponerle punto final a cuatro a\u00f1os grises en la historia argentina, nos permita tambi\u00e9n en la convivencia, en las reglas y en el respeto, proyectar un modelo, un proyecto de pa\u00eds a Diego Aguilar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46965572465332117, "is_candidate": true}, {"start": 5169.288, "end": 5178.41, "text": "As\u00ed que esa va a ser mi tarea, estoy en ese sentido con el aprendizaje propio de los golpes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5115831771419724, "is_candidate": false}, {"start": 5179.048, "end": 5198.195, "text": " que me permiten mirar tambi\u00e9n con m\u00e1s responsabilidad, con m\u00e1s libertad, algunas cosas que antes me llevaban a la paciente, la pelea chiquitita, y que hoy me permiten correrme y mirarlo de alguna manera con mirada m\u00e1s de perspectiva de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4589569715294367, "is_candidate": true}, {"start": 5198.195, "end": 5202.377, "text": "As\u00ed que cada vez que necesite, cada vez que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5328144205655624, "is_candidate": false}, {"start": 5203.803, "end": 5222.529, "text": " les sea \u00fatil que tengamos este tipo de encuentros con Gestard, cuenten conmigo, muchas gracias por invitarme a participar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7293887325974655, "is_candidate": false}, {"start": 5222.529, "end": 5224.229, "text": "Gracias Sergio, un grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0453943142696231, "is_candidate": false}, {"start": 5224.229, "end": 5229.371, "text": "Y te mandamos un cari\u00f1o grande desde Gestard.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0164652144628867, "is_candidate": false}, {"start": 5229.371, "end": 5231.151, "text": "Gracias por la invitaci\u00f3n a Gestard.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0543344943080328, "is_candidate": false}, {"start": 5231.151, "end": 5232.752, "text": "Saludos de la ciudad de La Tierra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.003834085503355, "is_candidate": false}, {"start": 5232.752, "end": 5233.612, "text": "Saludos compa\u00f1eros, un fuerte abrazo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1157508692274087, "is_candidate": false}], "Index": 1155, "channel_id": "UCwvg197MdiVxxJj8-ApcGsg", "channel": "Gestar Virtual", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@gestarvirtual", "id": "oP20LX0yYyg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oP20LX0yYyg", "title": "Charla GESTAR con Sergio Massa - 27/8 18 hs", "duration": 5240.0, "view_count": 295.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}