{"segments": [{"start": 2.654, "end": 27.347, "text": " Les quiero pedir... Les quiero pedir a los se\u00f1ores diputados y diputadas que se logueen.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5169359277922239, "is_candidate": false}, {"start": 27.347, "end": 30.029, "text": "Les quiero pedir que se logueen porque si no, no vamos a tener coro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.42532991112434393, "is_candidate": true}, {"start": 32.602, "end": 46.613, "text": " Con la presencia de 150 se\u00f1ores diputados y diputadas, queda abierta... Gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.25972472562457216, "is_candidate": true}, {"start": 46.613, "end": 57.242, "text": "Con la presencia de 186 se\u00f1ores diputados y diputadas, queda abierta la sesi\u00f3n especial conforme al requerimiento efectuado por los diputados en n\u00famero reglamentario", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.27090022284804605, "is_candidate": true}, {"start": 58.562, "end": 69.963, "text": " invito al diputado nacional por el distrito electoral Salta, don Emiliano Rafael Estrada, a guisar la bandera en el m\u00e1stil del recinto y al p\u00fablico y legisladores a ponerse de pie.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2787888319012355, "is_candidate": true}, {"start": 110.786, "end": 128.256, "text": " Invito a los se\u00f1ores y se\u00f1oras legisladoras y al p\u00fablico presente a entonar las estrofas del himno nacional argentino interpretado por el se\u00f1or Pablo Pereira, concertino de la Orquesta de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29957914823088994, "is_candidate": true}, {"start": 141.527, "end": 142.688, "text": " y y y", "cosine_dist": 1.1821292359526239, "is_candidate": false}, {"start": 169.517, "end": 169.797, "text": " y y y", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0633772215419777, "is_candidate": false}, {"start": 201.673, "end": 201.893, "text": " \u00a1Viva!", "cosine_dist": 1.112466903499859, "is_candidate": false}, {"start": 201.893, "end": 201.973, "text": "\u00a1Viva!", "cosine_dist": 1.1323575536288455, "is_candidate": false}, {"start": 221.993, "end": 228.477, "text": " Saludos a los que se han ido.", "cosine_dist": 1.1108259521335246, "is_candidate": false}, {"start": 228.477, "end": 230.338, "text": "Saludos a los que se han ido.", "cosine_dist": 1.1233995316212946, "is_candidate": false}, {"start": 230.338, "end": 231.499, "text": "Saludos a los que se han ido.", "cosine_dist": 1.1155376186479655, "is_candidate": false}, {"start": 255.555, "end": 256.775, "text": " y nos divestimos con el fin.", "cosine_dist": 1.168158467932394, "is_candidate": false}, {"start": 282.828, "end": 288.512, "text": " a la puerta del Tiro a la puerta del Tiro", "cosine_dist": 1.1630573194350236, "is_candidate": false}, {"start": 311.476, "end": 318.399, "text": " Ya me quedo con la muerte y con mi dolor feliz.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1780956775770648, "is_candidate": false}, {"start": 318.399, "end": 319.94, "text": "Resucit\u00f3 su coraz\u00f3n feliz.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.1566399695821818, "is_candidate": false}, {"start": 342.247, "end": 347.711, "text": " Nuestro pueblo, nuestro pa\u00eds Nuestro pueblo, nuestro pa\u00eds", "cosine_dist": 1.1354880691211808, "is_candidate": false}, {"start": 378.519, "end": 389.007, "text": " Por secretar\u00eda se dar\u00e1 lectura de la resoluci\u00f3n dispuesta por esta presidencia convocando a la sesi\u00f3n especial del d\u00eda de la fecha.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2964194549037511, "is_candidate": true}, {"start": 389.007, "end": 404.939, "text": "Buenos Aires, primero de agosto de 2022, visto las presentaciones efectuadas por el diputado Germ\u00e1n Mart\u00ednez y otras diputadas y diputados, por la que se solicita la realizaci\u00f3n de una sesi\u00f3n especial para el d\u00eda 2 de agosto de 2022 a las 14 horas", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8675659414513549, "is_candidate": false}, {"start": 408.228, "end": 437.21, "text": " a fin de considerar el expediente 3818 de 2022, relativo a la renuncia a la presidencia del cuerpo del diputado Sergio Tom\u00e1s Massa, y a la elecci\u00f3n de su reemplazo y la incorporaci\u00f3n al temario del expediente 3830 de 2022, relativo a la renuncia del diputado Sergio Tom\u00e1s Massa, y considerando los art\u00edculos 35 y 36 del reglamento de la Honorable C\u00e1mara, el presidente", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8042130675411225, "is_candidate": false}, {"start": 438.649, "end": 454.256, "text": " de la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n resuelve, art\u00edculo primero, citar a las diputadas y a los diputados para el d\u00eda 2 de agosto de 2022 a las 14 horas, a fin de considerar los siguientes expedientes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7626987425517805, "is_candidate": false}, {"start": 454.256, "end": 456.837, "text": "Primero, expediente 3818 de 2022, diputado Massa, Sergio Tom\u00e1s, eleva su renuncia como presidente de esta Honorable C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8441282798853742, "is_candidate": false}, {"start": 467.159, "end": 479.546, "text": " Segundo, expediente 3830 de 2022, diputado Massa, Sergio Tom\u00e1s, eleva su renuncia al cargo de diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.761284669046226, "is_candidate": false}, {"start": 479.546, "end": 493.853, "text": "Tercero, conforme el art\u00edculo segundo del reglamento, proceder a la elecci\u00f3n de la diputada o diputado para desempe\u00f1ar el cargo de presidenta o presidente de la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.762839104887363, "is_candidate": false}, {"start": 493.853, "end": 495.394, "text": "El art\u00edculo segundo es deforma.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7445862713047652, "is_candidate": false}, {"start": 506.124, "end": 514.828, "text": " Obran en secretar\u00eda las renuncias que he... Vamos a votar, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.32965460347673625, "is_candidate": true}, {"start": 514.828, "end": 525.274, "text": "Obran en secretar\u00eda las renuncias que he presentado a la Presidencia del Cuerpo y a la Banca de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3091713115786906, "is_candidate": true}, {"start": 525.274, "end": 531.317, "text": "A partir de la aceptaci\u00f3n de esta honorable C\u00e1mara, se va a votar por signos, s\u00edrvanse a marcar su voto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3038130489075873, "is_candidate": true}, {"start": 533.237, "end": 535.638, "text": " resulta afirmativa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3608132129802202, "is_candidate": true}, {"start": 535.638, "end": 557.403, "text": "As\u00ed que... Quiero... Entendiendo el acuerdo de labor parlamentaria, simplemente y brevemente agradecerle", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.30742536002350196, "is_candidate": true}, {"start": 559.372, "end": 584.757, "text": " a todos y cada uno de los trabajadores de esta casa que a lo largo de estos 996 d\u00edas que me toc\u00f3 estar al frente de la C\u00e1mara, nos acompa\u00f1aron con un esfuerzo enorme, con un compromiso \u00fanico y entendiendo adem\u00e1s la complejidad o las complejidades que nos tocaron vivir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2986993799467943, "is_candidate": true}, {"start": 584.757, "end": 588.818, "text": "Quiero agradecerle a cada diputado y diputada", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.39755692541910836, "is_candidate": true}, {"start": 591.348, "end": 619.013, "text": " Si hay algo que me ense\u00f1\u00f3 este lugar es a escuchar mucho m\u00e1s que hablar, es aprender a tolerar, es a convivir en la diferencia, es a intentar hasta el \u00faltimo instante, muchas veces con resultado positivo y muchas veces con resultado negativo,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2699013185460897, "is_candidate": true}, {"start": 620.208, "end": 634.823, "text": " a buscar acuerdos, pero sobre todas las cosas me ense\u00f1\u00f3 a valorar y a respetar la tarea que cada uno de ustedes lleva adelante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.26372946687343035, "is_candidate": true}, {"start": 634.823, "end": 639.027, "text": "Muchos de los que estamos ac\u00e1 en muchos temas podemos pensar distinto,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.31000951671683874, "is_candidate": true}, {"start": 640.253, "end": 653.84, "text": " Pero no tengo ninguna duda de que todos los que est\u00e1n ac\u00e1 tienen una enorme pasi\u00f3n por tratar de construir de esta casa nuestra que es la Argentina, un lugar todos los d\u00edas un poco mejor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29539129211520077, "is_candidate": true}, {"start": 653.84, "end": 666.246, "text": "Y en las peleas, en los debates, en las discusiones, pero sobre todas las cosas en los acuerdos,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29865359561752525, "is_candidate": true}, {"start": 667.5, "end": 678.566, "text": " sepan que me llevo el mejor de los recuerdos de todos y cada uno de ustedes, a\u00fan de aquellos con los que pensamos absolutamente distinto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3143790894821087, "is_candidate": true}, {"start": 678.566, "end": 691.054, "text": "Quiero agradecerle a mi bloque por la responsabilidad que me asign\u00f3 a lo largo de estos dos a\u00f1os y medios, a Germ\u00e1n, a M\u00e1ximo,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29828126674785105, "is_candidate": true}, {"start": 693.399, "end": 703.885, "text": " a Cecilia, a Pau, a Cristina Rodr\u00edguez que ya no est\u00e1 porque el trabajo... Ah, que ya no est\u00e1 en la banca, pero est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.30734122922196716, "is_candidate": true}, {"start": 703.885, "end": 721.474, "text": "Porque... Porque la presidencia de la C\u00e1mara no existe si no hay una tarea de todos aquellos que a lo mejor no se sientan ac\u00e1, pero que trabajan en el armado de las sesiones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2643557189730976, "is_candidate": true}, {"start": 723.712, "end": 736.502, "text": " Me llevo la alegr\u00eda de haber podido hecho funcionar a la C\u00e1mara en pandemia, de que hayamos podido entre todos hacer funcionar a la C\u00e1mara en pandemia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2709744274342655, "is_candidate": true}, {"start": 736.502, "end": 746.109, "text": "Recorrimos el desaf\u00edo de la virtualidad, ah\u00ed la veo a Adolo, no est\u00e1 la negra, pero tambi\u00e9n trabaj\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.32173278166961783, "is_candidate": true}, {"start": 746.109, "end": 752.214, "text": "La negra Cama\u00f1o s\u00ed est\u00e1, pero no la negra Vilar, que tambi\u00e9n trabaj\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3293194562569296, "is_candidate": true}, {"start": 754.181, "end": 761.444, "text": " cuando ten\u00edamos que empezar a experimentar en lo desconocido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.30993870382514876, "is_candidate": true}, {"start": 761.444, "end": 776.711, "text": "Y siempre lo desconocido puede sonar o puede generar miedos, pero tambi\u00e9n nos genera desaf\u00edos a todos y cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3151693394256676, "is_candidate": true}, {"start": 776.711, "end": 781.453, "text": "Y quiero decirles que me voy con una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3180380283394767, "is_candidate": true}, {"start": 781.453, "end": 782.814, "text": "Muchas veces he escuchado", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5821443387135723, "is_candidate": false}, {"start": 785.379, "end": 802.687, "text": " que el Congreso es el \u00e1mbito de los acuerdos, que es el lugar donde las distintas fuerzas pol\u00edticas representadas de alguna manera pueden encontrar consensos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.29399622331079456, "is_candidate": true}, {"start": 802.687, "end": 813.092, "text": "La Argentina necesita que m\u00e1s all\u00e1 de nuestro debate apasionado, convencido, necesita que en algunos temas", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24863556845273982, "is_candidate": true}, {"start": 814.409, "end": 839.088, "text": " tengamos la humildad, la tolerancia, la capacidad y el coraje de construir consensos y pol\u00edticas de Estado, de darle un camino de largo plazo alrededor de aquellos temas que todos, absolutamente todos los que estamos ac\u00e1, estamos convencidos que pueden transformar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.2574407988307231, "is_candidate": true}, {"start": 840.529, "end": 846.17, "text": " Y hoy termino una etapa para m\u00ed y ma\u00f1ana empieza otra.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3296565742919517, "is_candidate": true}, {"start": 846.17, "end": 863.355, "text": "Y sepan que desde ma\u00f1ana, en esa nueva etapa que empieza, voy a venir una y cien veces a esta casa, que es la casa del pueblo, la de la democracia, a buscar que entre todos aquellos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.24805622442131592, "is_candidate": true}, {"start": 864.392, "end": 881.185, "text": " que tenemos la convicci\u00f3n y el compromiso de que este sea un pa\u00eds un poquito mejor, podamos m\u00e1s all\u00e1 de nuestras diferencias darle a los argentinos en 4, en 5 o en 10 temas pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.27664163853428414, "is_candidate": true}, {"start": 881.185, "end": 893.394, "text": "El a\u00f1o que viene en el debate electoral seguramente en otros temas nos pelearemos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4104962677461479, "is_candidate": true}, {"start": 895.68, "end": 914.901, "text": " Pero no tengan dudas de que si hay algo que la sociedad espera es que en algunos temas nos abracemos todos y caminemos hacia adelante porque la Argentina es un pa\u00eds con enormes riquezas que tiene que transformarla en riqueza para su sociedad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.27736418820799436, "is_candidate": true}, {"start": 914.901, "end": 915.462, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6615746303298646, "is_candidate": false}, {"start": 936.988, "end": 946.973, "text": " Perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.43658710516486854, "is_candidate": true}, {"start": 946.973, "end": 961.4, "text": "En el nerviosismo por tratar de no emocionarme, ya me hab\u00eda emocionado en el bloque, me olvid\u00e9 de la parte m\u00e1s importante de lo formal, invito al diputado Omar De Marchi a asumir la presidencia de la C\u00e1mara para la elecci\u00f3n de autoridades.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3537307191733742, "is_candidate": true}, {"start": 961.4, "end": 964.942, "text": "Y de verdad y de coraz\u00f3n, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4684811888181668, "is_candidate": true}, {"start": 1004.389, "end": 1013.557, "text": " Continuando con la sesi\u00f3n... Continuando con la sesi\u00f3n, lo felicito, presidente, expresidente,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7669057034864214, "is_candidate": false}, {"start": 1034.181, "end": 1048.584, "text": " y le deseo que tenga en este tiempo el coraje, la serenidad y el patriotismo para enfrentar dif\u00edciles decisiones y momentos que atraviesa la Argentina en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7454813970152165, "is_candidate": false}, {"start": 1048.584, "end": 1054.585, "text": "De su \u00e9xito o de su fracaso depende la felicidad o la tristeza de millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7731276882294289, "is_candidate": false}, {"start": 1054.585, "end": 1061.086, "text": "Mucha suerte.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9097848368569191, "is_candidate": false}, {"start": 1061.086, "end": 1061.326, "text": "Esta...", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9076289628337152, "is_candidate": false}, {"start": 1063.257, "end": 1083.476, "text": " Esta presidencia informa entonces, y retomando el protocolo, el proceso parlamentario, que ante la renuncia del presidente de esta honorable C\u00e1mara, corresponde, seg\u00fan lo establece el art\u00edculo 2 del reglamento, elegir a pluralidad de votos", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.62658486670011, "is_candidate": false}, {"start": 1085.874, "end": 1096.183, "text": " quien ocupar\u00e1 la presidencia de esta honorable C\u00e1mara en un todo de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 190 del reglamento.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7015765080104106, "is_candidate": false}, {"start": 1096.183, "end": 1107.594, "text": "Si hay asentimiento, propongo seguir el procedimiento que se ha transformado en costumbre parlamentaria y adoptado en sesiones preparatorias", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.66996516459494, "is_candidate": false}, {"start": 1109.321, "end": 1132.401, "text": " y a efectos de dar por cumplido lo prescripto en el art\u00edculo 190 del reglamento que se entienda efectuada la votaci\u00f3n nominal mediante la propuesta y aceptaci\u00f3n correspondiente de una candidatura por los presidentes de los bloques en nombre de los diputados que esos presidentes representan.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6852798436680856, "is_candidate": false}, {"start": 1132.401, "end": 1133.642, "text": "Sin perjuicio, por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.822424497507828, "is_candidate": false}, {"start": 1134.758, "end": 1145.028, "text": " de que las diputadas y los diputados que deseen pronunciarse por otro candidato, obviamente tienen la libertad de manifestarlo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6953351517572633, "is_candidate": false}, {"start": 1145.028, "end": 1155.018, "text": "Si haya sentimiento avanzaremos con este proceso, haya sentimiento aprobado el procedimiento de elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6402081302748284, "is_candidate": false}, {"start": 1155.018, "end": 1158.562, "text": "Para realizar y como corresponde entonces la propuesta", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6988555117484163, "is_candidate": false}, {"start": 1159.85, "end": 1168.097, "text": " Correspondiente tiene la palabra el se\u00f1or diputado por el frente de todos, don Germ\u00e1n Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7452402140947, "is_candidate": false}, {"start": 1168.097, "end": 1174.822, "text": "Gracias, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6965818311232244, "is_candidate": false}, {"start": 1174.822, "end": 1180.206, "text": "Bueno, una tarde significativa para nuestro bloque, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8495387776326724, "is_candidate": false}, {"start": 1180.206, "end": 1188.232, "text": "Por lo que significa la nueva etapa que comienza nuestro compa\u00f1ero Sergio Massa,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9213848235525386, "is_candidate": false}, {"start": 1190.245, "end": 1207.257, "text": " a quien obviamente, Sergio, sab\u00e9s que as\u00ed como estuvimos a tu lado en cada momento de la C\u00e1mara desde el d\u00eda de diciembre del 2019, vamos a estar con vos en cada momento que lo necesites.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8715636472058422, "is_candidate": false}, {"start": 1207.257, "end": 1216.424, "text": "Y recordaba esto de personas comunes con responsabilidades especiales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8185615213427784, "is_candidate": false}, {"start": 1216.424, "end": 1218.766, "text": "Y nuestro bloque viene", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8062566735989125, "is_candidate": false}, {"start": 1220.552, "end": 1234.817, "text": " a proponer para la presidencia de este cuerpo, con mucho orgullo y tambi\u00e9n con mucha convicci\u00f3n, a nuestra compa\u00f1era Cecilia Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8139773550435572, "is_candidate": false}, {"start": 1234.817, "end": 1236.818, "text": "Venimos a proponerla", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.148249758832651, "is_candidate": false}, {"start": 1250.266, "end": 1259.189, "text": " entre otras tantas cosas, por 4 elementos que para m\u00ed son fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8294335585953445, "is_candidate": false}, {"start": 1259.189, "end": 1263.65, "text": "Primero, la trayectoria de militancia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7878688488580974, "is_candidate": false}, {"start": 1263.65, "end": 1271.433, "text": "Despu\u00e9s, su compromiso fuerte, inclaudicable con este frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7511989822681546, "is_candidate": false}, {"start": 1271.433, "end": 1274.714, "text": "En tercer lugar, por su recorrida y por su trayectoria legislativa,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8246177901245094, "is_candidate": false}, {"start": 1277.15, "end": 1284.551, "text": " y en cuarto lugar, algo no menor, por su notable calidad humana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8337954452871936, "is_candidate": false}, {"start": 1284.551, "end": 1295.354, "text": "Una trayectoria de militancia que se forja como muchos de los que est\u00e1n aqu\u00ed en la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7554764776509513, "is_candidate": false}, {"start": 1295.354, "end": 1301.975, "text": "\u00bfC\u00f3mo negar que hay tambi\u00e9n elementos que tienen que ver con su propia familia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7581316806198977, "is_candidate": false}, {"start": 1303.283, "end": 1312.967, "text": " que seguramente han ayudado a profundizar y a desarrollar esta convicci\u00f3n y esta pasi\u00f3n por la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.863616511399786, "is_candidate": false}, {"start": 1312.967, "end": 1327.532, "text": "Pero Cecilia, no solamente desde el punto de vista de la militancia, tiene buena madera, sino que la militancia forj\u00f3 esa madera y form\u00f3 esa madera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7951261402608532, "is_candidate": false}, {"start": 1327.532, "end": 1331.494, "text": "Y ustedes saben lo que pensamos nosotros respecto a la militancia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8909042606334487, "is_candidate": false}, {"start": 1332.563, "end": 1342.727, "text": " que lejos de ser algo que descalifique, es un elemento y un atributo fundamental para pensar la acci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8516732931519784, "is_candidate": false}, {"start": 1342.727, "end": 1350.849, "text": "Venimos a proponer a Cecilia tambi\u00e9n por su fuerte compromiso con nuestro espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8830334298618826, "is_candidate": false}, {"start": 1350.849, "end": 1360.113, "text": "Ha tenido desde la militancia y tambi\u00e9n desde el ejercicio de sus responsabilidades institucionales, una tarea enorme.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7538883013803532, "is_candidate": false}, {"start": 1360.113, "end": 1360.973, "text": "Nosotros como bloque,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8987130015141549, "is_candidate": false}, {"start": 1361.9, "end": 1388.103, "text": " Nos sentimos tambi\u00e9n orgullosos de la tarea que realiz\u00f3 Cecilia, especialmente el d\u00eda de diciembre del 2019, pero tambi\u00e9n muchos aqu\u00ed tuvieron la oportunidad de compartir con ella otros tiempos pol\u00edticos parlamentarios, y sabemos que la unidad, la cohesi\u00f3n, el di\u00e1logo, est\u00e1n dentro de sus elementos fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7778576255845404, "is_candidate": false}, {"start": 1388.103, "end": 1389.224, "text": "Venimos tambi\u00e9n, Presidente,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8569721309530987, "is_candidate": false}, {"start": 1390.606, "end": 1404.29, "text": " a proponer a Cecilia que tiene un recorrido legislativo enorme en su provincia, en la querida provincia de Buenos Aires, y tambi\u00e9n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.675021892111783, "is_candidate": false}, {"start": 1404.29, "end": 1416.814, "text": "Porque no solamente tuvo responsabilidades en nuestro bloque desarrollando la tarea de vicepresidenta, sino que adem\u00e1s, junto con el presidente Sergio Massa,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8066941677129673, "is_candidate": false}, {"start": 1417.791, "end": 1426.581, "text": " fue una incansable constructora de los acuerdos pol\u00edticos que necesita nuestro Congreso argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8418123581058803, "is_candidate": false}, {"start": 1426.581, "end": 1436.493, "text": "Y por \u00faltimo, y dec\u00eda no menor, en momentos de tantas redes sociales, en momentos de tanta ansiedad comunicacional,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.750522030691195, "is_candidate": false}, {"start": 1437.774, "end": 1457.845, "text": " en momentos donde a veces los atributos que se valoran son solamente aquellos atributos duros que tienen que ver con la pol\u00edtica, con la gesti\u00f3n, que no son menos importantes obviamente, nosotros venimos a proponer a una gran persona y gran compa\u00f1era, que en los momentos dif\u00edciles de nuestro bloque,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8582248611145367, "is_candidate": false}, {"start": 1458.857, "end": 1477.112, "text": " siempre ha estado, como decimos nosotros, al pie del ca\u00f1\u00f3n y que en los momentos complicados tambi\u00e9n de nuestra vida institucional como C\u00e1mara de Diputados, ha estado ayudando codo a codo con otros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras a que podamos tener las alternativas de superaci\u00f3n que nuestra patria necesita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8648338497371227, "is_candidate": false}, {"start": 1480.157, "end": 1492.642, "text": " Le digo esto, Presidente, tenemos tambi\u00e9n el orgullo, la alegr\u00eda y la convicci\u00f3n de proponer a Cecilia para que sea la primera Presidenta de la C\u00e1mara Mujer en este recinto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.851045113933751, "is_candidate": false}, {"start": 1492.642, "end": 1493.622, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8770610613830512, "is_candidate": false}, {"start": 1493.622, "end": 1500.905, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.1340060996416177, "is_candidate": false}, {"start": 1500.905, "end": 1507.248, "text": "Muchas gracias, Diputado Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7478378539912673, "is_candidate": false}, {"start": 1508.965, "end": 1516.89, "text": " En uso de la palabra y en representaci\u00f3n del bloque PRO, tiene la palabra el diputado por la Provincia de Buenos Aires, Waldo Wolf.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6861975287566775, "is_candidate": false}, {"start": 1516.89, "end": 1522.873, "text": "Gracias, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8514215647045809, "is_candidate": false}, {"start": 1522.873, "end": 1529.978, "text": "Lo primero que tengo para decir es que en nombre de nuestro bloque,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8036582863299636, "is_candidate": false}, {"start": 1532.856, "end": 1538.581, "text": " Notamos un esp\u00edritu triunfalista o de algarab\u00eda que no se condice con la situaci\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7048083628641743, "is_candidate": false}, {"start": 1538.581, "end": 1546.288, "text": "Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6345681168119909, "is_candidate": false}, {"start": 1546.288, "end": 1556.258, "text": "De hecho, los silbidos en la C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n muestran un esp\u00edritu que no se condice con las palabras del diputado preopinante por el que tengo un enorme respeto y la m\u00e1xima cordialidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7781132738587218, "is_candidate": false}, {"start": 1558.539, "end": 1566.183, "text": " En este recinto han pasado cosas graves en la historia argentina y muchos de nosotros las ve\u00edamos por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7442643644995067, "is_candidate": false}, {"start": 1566.183, "end": 1576.229, "text": "Viendo como ac\u00e1 se festejaban cosas que siendo espectadores de la realidad, que siendo ciudadanos comunes, nos parec\u00edan absurdas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7707565625836692, "is_candidate": false}, {"start": 1576.229, "end": 1580.411, "text": "Ac\u00e1 se aplaudi\u00f3 la pacificaci\u00f3n asim\u00e9trica, ac\u00e1 se aplaudi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7819445336803355, "is_candidate": false}, {"start": 1581.855, "end": 1589.481, "text": " la estatizaci\u00f3n y la privatizaci\u00f3n de YPF con el agravante de que lo hizo la misma persona, ac\u00e1 se aplaudi\u00f3 el memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7844472950162564, "is_candidate": false}, {"start": 1589.481, "end": 1598.488, "text": "Y hoy parecer\u00eda que venimos a hacer un lanzamiento de un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.804758648507335, "is_candidate": false}, {"start": 1598.488, "end": 1606.034, "text": "Y debo decirle, dese\u00e1ndole la mayor de las suertes al ya exdiputado Massa, de que \u00e9l es parte de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8268668626529162, "is_candidate": false}, {"start": 1607.894, "end": 1631.182, "text": " de que aquello que llamaron tierra arrasada cuando nosotros estuvimos en el traspaso de mando del a\u00f1o 2019, m\u00e1s all\u00e1 que en el a\u00f1o 2015, tuvimos que inventar una ley \u00f3mnibus porque despreciaron las instituciones, esto es tierra arrasada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.782797168929199, "is_candidate": false}, {"start": 1631.182, "end": 1633.203, "text": "El d\u00eda que asumi\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7904710492178757, "is_candidate": false}, {"start": 1635.968, "end": 1658.652, "text": " que hoy pasa a ser parte de todos los memes, Apero Alberto Fern\u00e1ndez, recuerdan que primero era Apero Macri, despu\u00e9s Apero la pandemia, despu\u00e9s Apero la guerra, tuvimos 24 d\u00edas de Apero Batakis, ahora es Apero Alberto Fern\u00e1ndez, dijo que iba a terminar con la Lelix para subirla a los jubilados y hoy tenemos m\u00e1s pobreza que nunca y multiplicamos la Lelix por 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7950294664242047, "is_candidate": false}, {"start": 1658.652, "end": 1664.093, "text": "Y podr\u00eda hablarles del d\u00f3lar, que nosotros tampoco lo dejamos bien, pero no ten\u00edamos nada para festejar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8703621311009208, "is_candidate": false}, {"start": 1665.236, "end": 1671.76, "text": " Y hoy festejamos que baj\u00f3 de 350 a 280.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7701370814481693, "is_candidate": false}, {"start": 1671.76, "end": 1676.844, "text": "S\u00ed, s\u00ed, la diferencia es que nosotros no tenemos nada para festejar tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8806056248839157, "is_candidate": false}, {"start": 1676.844, "end": 1685.65, "text": "Y ya es hora de que nos hagamos cargo todos, nosotros tambi\u00e9n, como parte de un grupo de conducci\u00f3n pol\u00edtica m\u00e1s all\u00e1 de la camiseta que tengamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8295253594341812, "is_candidate": false}, {"start": 1685.65, "end": 1687.031, "text": "Hay gente mirando en las casas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8874235384106783, "is_candidate": false}, {"start": 1688.433, "end": 1694.174, "text": " y yo tengo la certeza que una enorme cantidad de esa gente no entiende que estamos festejando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8215223753658565, "is_candidate": false}, {"start": 1694.174, "end": 1714.538, "text": "Por eso me parece sumamente importante que lo Cort\u00e9s no quite lo valiente, desearle suerte a su gesti\u00f3n, pero tambi\u00e9n decirle que usted es parte de esta gesti\u00f3n, que ac\u00e1 no hay un lanzamiento de un nuevo gobierno, que por m\u00e1s que nos psicopaten diciendo de que Cristina no es el gobierno, de que Alberto no es el gobierno, de que Massa no es el gobierno, son parte de un mismo gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7901896860706271, "is_candidate": false}, {"start": 1715.018, "end": 1722.08, "text": " que agarran el tim\u00f3n cada uno de un lado, tiran cada d\u00eda para un lado distinto y a veces el mismo d\u00eda para cada uno de los lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8455951012525366, "is_candidate": false}, {"start": 1722.08, "end": 1732.623, "text": "Ojal\u00e1 se termine, exdiputado Amasa, ojal\u00e1 usted pueda ser parte de torcer este rumbo que tanta gente viene viendo en la clase pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8801940035914916, "is_candidate": false}, {"start": 1732.623, "end": 1741.565, "text": "Dicho esto, no puedo dejar de referirme tambi\u00e9n respecto de la propuesta de que conduzca la disputada Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.79557617354781, "is_candidate": false}, {"start": 1741.565, "end": 1743.266, "text": "Tambi\u00e9n que lo cort\u00e9s no quite lo sincero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7124370244502105, "is_candidate": false}, {"start": 1745.686, "end": 1760.45, "text": " Nosotros les deseamos mucha suerte, diputada Mor\u00f3, y ojal\u00e1 pueda usted tener esa impronta que describi\u00f3 el diputado Mart\u00ednez, que en lo personal no comparto y la mayor\u00eda de nuestro bloque tampoco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8009068419403267, "is_candidate": false}, {"start": 1760.45, "end": 1771.372, "text": "Yo la recuerdo a usted siendo ya un diputado veterano en el a\u00f1o 2017, caminando por las bancas violentando una sesi\u00f3n institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8033745723051264, "is_candidate": false}, {"start": 1771.372, "end": 1774.273, "text": "Y tambi\u00e9n parte de nuestro electorado, diputada Mor\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8651559204423721, "is_candidate": false}, {"start": 1775.729, "end": 1793.016, "text": " Recuerda como hizo poner la palabra negligencia para que no llegue la vacuna Pfizer, y nos trat\u00f3 a nosotros de ser lobistas de Pfizer, adem\u00e1s de decir en los medios que Brasil y Per\u00fa ten\u00edan que entregar sus recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7991501093049567, "is_candidate": false}, {"start": 1793.016, "end": 1803.421, "text": "Esperemos que tambi\u00e9n esta etapa pase a un costado y usted tenga la posibilidad de tener esa templanza que hasta el momento, en muchos momentos, no los ha tenido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8763915340707243, "is_candidate": false}, {"start": 1804.528, "end": 1808.473, "text": " y que no se condice con lo que acaba de decir el diputado propinante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7547055065721711, "is_candidate": false}, {"start": 1808.473, "end": 1822.089, "text": "Por ese motivo y teniendo responsabilidad institucional, presidente provisional ahora de Marchi, nosotros nos vamos a abstener de acompa\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7396087055232289, "is_candidate": false}, {"start": 1823.963, "end": 1826.205, "text": " a la diputada Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8945238681490328, "is_candidate": false}, {"start": 1826.205, "end": 1852.826, "text": "A pesar de los silbidos de algunos que creen que en esta casa donde hay 257 bancas y se expresan los distintos pareceres de los representantes de los ciudadanos, esto tambi\u00e9n es hacer democracia y hacer silencio y permitirnos a nosotros que votemos distinto y que acompa\u00f1emos con responsabilidad institucional, pero con equilibrio de representar el parecer de nuestros votantes, es parte de la democracia que nosotros queremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.726655410868862, "is_candidate": false}, {"start": 1853.346, "end": 1865.769, "text": " No tenemos nada para festejar, le deseamos suerte al diputado Massa, ojal\u00e1 tenga tranquilidad para conducir la diputada Mor\u00f3 y ojal\u00e1 el partido gobernante se deje de romper las instituciones para dirimir sus internas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8511472970592809, "is_candidate": false}, {"start": 1865.769, "end": 1867.85, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7909116886782147, "is_candidate": false}, {"start": 1867.85, "end": 1873.451, "text": "Gracias, diputado Wolf.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8021269420954296, "is_candidate": false}, {"start": 1873.451, "end": 1880.593, "text": "En representaci\u00f3n del bloque de la UCR, tiene la palabra el diputado por la provincia de C\u00f3rdoba, Mario Ra\u00fal Negri.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7487487541873614, "is_candidate": false}, {"start": 1884.119, "end": 1889.221, "text": " Se\u00f1or Presidente, Honorable C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9668802283119453, "is_candidate": false}, {"start": 1889.221, "end": 1898.785, "text": "Tengo clara convicci\u00f3n de qu\u00e9 tipo de sesi\u00f3n es la que estamos y cu\u00e1l es el motivo por qu\u00e9 ha sido convocada.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8114566229320056, "is_candidate": false}, {"start": 1898.785, "end": 1910.63, "text": "A lo mejor no hubi\u00e9semos querido que esto ocurra, pero ha sido recurrente en la Argentina de los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7844573485393269, "is_candidate": false}, {"start": 1910.63, "end": 1912.831, "text": "Lo que habla marcadamente que esto", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8780748943243616, "is_candidate": false}, {"start": 1914.358, "end": 1934.688, "text": " No es una convocatoria que obedece a decisiones s\u00f3lo de cambio de lugar, sino una circunstancia que vive el pa\u00eds que obliga a quienes gobiernan a tener determinadas estrategias, posiciones, rumbos y responsabilidades.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.801976195076667, "is_candidate": false}, {"start": 1934.688, "end": 1939.13, "text": "Lo primero que quiero decir es que nosotros respetamos", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7988972731179649, "is_candidate": false}, {"start": 1940.956, "end": 1949.062, "text": " Por tradici\u00f3n, obviamente, el juego de primera minor\u00eda y si es gobierno, ambas cosas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8295250810626766, "is_candidate": false}, {"start": 1949.062, "end": 1954.086, "text": "Se puede ser primera minor\u00eda y no gobierno y la discusi\u00f3n puede ser de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.808397229454236, "is_candidate": false}, {"start": 1954.086, "end": 1959.33, "text": "El primer criterio lo hemos respetado siempre.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.853867813874615, "is_candidate": false}, {"start": 1959.33, "end": 1967.216, "text": "Estamos a cuatro meses de concluir y ratificar o no las autoridades parlamentarias.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8825210542781312, "is_candidate": false}, {"start": 1968.587, "end": 1985.07, "text": " que fueron designadas en acuerdo en esta honorable C\u00e1mara de la cual result\u00f3 presidente el expresidente Maza que acaba de renunciar y se hizo en simult\u00e1neo con los vicepresidentes de cada una de las mayor\u00edas que se expresaban.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.829186827301857, "is_candidate": false}, {"start": 1985.07, "end": 1996.032, "text": "Obviamente que estamos ante una anomal\u00eda en el sentido de que faltando 4 meses se interrumpe eso que se vot\u00f3 de esa manera colectivamente", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8423281143436164, "is_candidate": false}, {"start": 1997.071, "end": 2010.802, "text": " por una decisi\u00f3n pol\u00edtica que tiene derecho a ejercerla quien es la primera minor\u00eda y por la cual se ausenta y se va y deja el cargo el que fue electo presidente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8081494424681933, "is_candidate": false}, {"start": 2010.802, "end": 2016.766, "text": "Sin abrir un juicio de valor sobre las conductas de la persona propuesta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8371600360431272, "is_candidate": false}, {"start": 2016.766, "end": 2024.993, "text": "Nosotros nos vamos a abstener, pero nuestra abstenci\u00f3n tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9333856039605833, "is_candidate": false}, {"start": 2026.761, "end": 2051.921, "text": " con que faltan tambi\u00e9n 4 meses para que concluya el mandato, 4 meses a donde se interrumpe una conformaci\u00f3n en conjunta de la conducci\u00f3n del pleno y que en diciembre ver\u00e1 si se renueva o si tiene cambios, pero que se le incorpora un desaf\u00edo superior al que hemos vivido hasta ahora, es una C\u00e1mara con bastante paridad,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8459408130075038, "is_candidate": false}, {"start": 2053.666, "end": 2063.528, "text": " que implica negociaci\u00f3n y tolerancia desde nuestras convicciones, defendiendo nuestros proyectos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.854399168655943, "is_candidate": false}, {"start": 2063.528, "end": 2080.452, "text": "Entonces, debo decir con la mayor sinceridad, hay que ponerse a prueba para poner a prueba la capacidad que tiene derecho cualquiera a ejercer y que nadie puede vetar para manejar la complejidad de una C\u00e1mara que refleja la complejidad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8303730861697051, "is_candidate": false}, {"start": 2082.228, "end": 2092.535, "text": " es una abstracci\u00f3n separar esto como si fuese un club de barrio de la Argentina que est\u00e1 sumida en una profunda crisis.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8257060812770664, "is_candidate": false}, {"start": 2092.535, "end": 2096.958, "text": "Esa es nuestra raz\u00f3n, se\u00f1or Presidente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8688451751167175, "is_candidate": false}, {"start": 2096.958, "end": 2109.586, "text": "La segunda y coincidiendo en algo con el diputado preopinante, estamos en una situaci\u00f3n de extrema gravedad en la Argentina y no lo venimos a decir contentos,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8275729296806236, "is_candidate": false}, {"start": 2111.004, "end": 2138.84, "text": " de extrema gravedad con un combo peligroso que se conforma por debilidad institucional, p\u00e9rdida de confianza de la figura presidencial, aumento de la pobreza, inseguridad, fundamentalmente incertidumbre en las variables de la econom\u00eda que profundizan la desconfianza cotidiana,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8347576709808334, "is_candidate": false}, {"start": 2140.248, "end": 2141.989, "text": " entre cada uno de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8761787074655945, "is_candidate": false}, {"start": 2141.989, "end": 2164.263, "text": "Y que tengo mi enorme preocupaci\u00f3n y creo que expreso a muchos de quienes me acompa\u00f1an, que se puede caer en la enorme tentaci\u00f3n de creer que puede haber salvatajes individuales o providencias de personas que llegan.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8373993484547536, "is_candidate": false}, {"start": 2164.263, "end": 2167.685, "text": "Y se lo digo a quien va a ocupar", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9298402096242298, "is_candidate": false}, {"start": 2169.093, "end": 2182.82, "text": " un cargo en el Ejecutivo, est\u00e1 llena de providencia la historia argentina y se han multiplicado por dos los fracasos en la Argentina despu\u00e9s de esa providencia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8181347476281515, "is_candidate": false}, {"start": 2182.82, "end": 2196.247, "text": "No se puede errar sobre el diagn\u00f3stico que vive el pa\u00eds, no se trata de trabajar con grajeas, se trata de tomar el toro por la sasta,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8363707237194924, "is_candidate": false}, {"start": 2198.382, "end": 2202.423, "text": " Tenemos el reloj en tiempo de descuento.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8318148529581839, "is_candidate": false}, {"start": 2202.423, "end": 2207.364, "text": "A veces no nos damos cuenta y gritamos ac\u00e1 adentro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8410055991354084, "is_candidate": false}, {"start": 2207.364, "end": 2213.105, "text": "Pero lo digo sin faltar el respeto porque a todos les ha pasado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8992968517034721, "is_candidate": false}, {"start": 2213.105, "end": 2223.887, "text": "Nosotros, lo dije en uno de los \u00faltimos discursos, nosotros no venimos a empujar a nadie y no vamos a empujar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8897536029171488, "is_candidate": false}, {"start": 2223.887, "end": 2225.607, "text": "Pero s\u00ed tenemos derecho a pedirles,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.903255611978323, "is_candidate": false}, {"start": 2227.051, "end": 2230.713, "text": " que para reordenar y buscar certidumbre no se empujen entre ustedes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8691252407244863, "is_candidate": false}, {"start": 2230.713, "end": 2243.099, "text": "El gobierno necesita encontrar un rumbo, encontrar un camino, recuperar relevancia frente al mundo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8389618483307977, "is_candidate": false}, {"start": 2243.099, "end": 2254.005, "text": "No es posible que cada 24 horas un ministro suba un avi\u00f3n, viaja al exterior, hable con los organismos internacionales y mientras va al ba\u00f1o est\u00e1 renunciado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7948342665350917, "is_candidate": false}, {"start": 2255.965, "end": 2266.634, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de la picaresca que eso implique, es un enorme deterioro de confianza, que es un capital enorme que no se puede perder.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8557355226263196, "is_candidate": false}, {"start": 2266.634, "end": 2275.761, "text": "Sin un piso de confianza y credibilidad no hay gobierno que pueda construir un proyecto que lleve hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7924828828439583, "is_candidate": false}, {"start": 2275.761, "end": 2285.009, "text": "Demasiada incertidumbre, dolores, desconfianza, desigualdad que aumenta, desequilibrios macroecon\u00f3micos,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8167398995096058, "is_candidate": false}, {"start": 2286.374, "end": 2291.256, "text": " Ya no tenemos ollas que raspar, se han raspado las \u00faltimas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8320330857234873, "is_candidate": false}, {"start": 2291.256, "end": 2298.879, "text": "Ya no hay m\u00e1s cepo que inventar, salvo sobre las personas o sobre el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8829987351390272, "is_candidate": false}, {"start": 2298.879, "end": 2309.343, "text": "As\u00ed que venimos a esta sesi\u00f3n, no a hacer un juego de que si apoyo o no apoyo a una persona, si est\u00e1 mal o est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8206538911837082, "is_candidate": false}, {"start": 2309.343, "end": 2315.325, "text": "Es un derecho leg\u00edtimo que nos tomamos porque nunca fuimos en contra de ese orden que respetamos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8608634355016028, "is_candidate": false}, {"start": 2317.0, "end": 2331.173, "text": " Pero es un par\u00e9ntesis que nos tomamos, porque los que tienen la responsabilidad de volver la certidumbre, de encontrar confianza, de buscar un rumbo, de encontrar un puerto,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7978402275337563, "is_candidate": false}, {"start": 2332.233, "end": 2350.22, "text": " sin distinci\u00f3n pol\u00edtica, que haga pensar que la Argentina no est\u00e1 loteada, sino que es un pa\u00eds que quiere empinarse para recuperarse y salir del pensamiento \u00fanico de ideologismos baratos, de asambleas baratas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.779003467599175, "is_candidate": false}, {"start": 2350.22, "end": 2353.742, "text": "Sepan que nos van a tener en estos cuatro meses", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8667315190320032, "is_candidate": false}, {"start": 2361.872, "end": 2365.054, "text": " bajo la nueva presidencia que proponen.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8979779722423231, "is_candidate": false}, {"start": 2365.054, "end": 2366.615, "text": "Trabajando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9248450465045759, "is_candidate": false}, {"start": 2366.615, "end": 2369.838, "text": "Queremos, s\u00ed, el Parlamento abierto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8142949432696449, "is_candidate": false}, {"start": 2369.838, "end": 2373.861, "text": "Queremos hablar de lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.799242288801532, "is_candidate": false}, {"start": 2373.861, "end": 2376.783, "text": "Queremos actuar con racionalidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8309842716423568, "is_candidate": false}, {"start": 2376.783, "end": 2382.567, "text": "Queremos poner al Congreso del lado del orden de prioridad de los problemas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8912436360838026, "is_candidate": false}, {"start": 2382.567, "end": 2388.531, "text": "No queremos hacer de cada sesi\u00f3n una disputa personal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.862515416389523, "is_candidate": false}, {"start": 2388.531, "end": 2391.033, "text": "Se\u00f1or Presidente, dese\u00e1ndole", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7408721478445417, "is_candidate": false}, {"start": 2392.569, "end": 2401.236, "text": " a quien ha renunciado y va al Ejecutivo, que no crea la Providencia porque va a terminar atrapado por la propia Providencia.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8099291669570329, "is_candidate": false}, {"start": 2401.236, "end": 2406.941, "text": "Y que sepan que el reloj est\u00e1 en tiempo de descuento.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9355467717865155, "is_candidate": false}, {"start": 2406.941, "end": 2410.123, "text": "Ac\u00e1 estamos nosotros para pensar un pa\u00eds en serio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8043396156966016, "is_candidate": false}, {"start": 2410.123, "end": 2411.585, "text": "Nada m\u00e1s, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0465488021725948, "is_candidate": false}, {"start": 2411.585, "end": 2416.208, "text": "Gracias, diputado Negri.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7359777503386, "is_candidate": false}, {"start": 2416.208, "end": 2419.951, "text": "Pido silencio, por favor, y les pido, por favor, ce\u00f1irnos", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6888072295197358, "is_candidate": false}, {"start": 2421.084, "end": 2424.268, "text": " al tiempo acordado en labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.762781717749052, "is_candidate": false}, {"start": 2424.268, "end": 2434.681, "text": "Para compartir el tiempo y en representaci\u00f3n del bloque de evoluci\u00f3n radical, van a hacer uso de la palabra el diputado Rodrigo de Loredo y el diputado Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7293097298356132, "is_candidate": false}, {"start": 2434.681, "end": 2438.846, "text": "En uso de la palabra, el diputado por la provincia de C\u00f3rdoba, Rodrigo de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7345868919691988, "is_candidate": false}, {"start": 2441.024, "end": 2455.175, "text": " Perd\u00f3n, lo va a hacer en primer t\u00e9rmino el diputado Mart\u00edn Tet\u00e1s, insisto, compartiendo tiempo con el diputado de Loredo por el bloque Evoluci\u00f3n Radical.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.73567996239746, "is_candidate": false}, {"start": 2455.175, "end": 2465.344, "text": "El diputado Rodr\u00edguez le solicita una interrupci\u00f3n, diputado de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8346936370995978, "is_candidate": false}, {"start": 2465.344, "end": 2467.846, "text": "Concedida breve, diputado Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8327834540646756, "is_candidate": false}, {"start": 2469.508, "end": 2471.069, "text": " Gracias, Diputado, gracias, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7008004738258558, "is_candidate": false}, {"start": 2471.069, "end": 2473.71, "text": "Tiene que ver con la cuesti\u00f3n de los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8590684706032925, "is_candidate": false}, {"start": 2473.71, "end": 2496.018, "text": "Quiz\u00e1s sea prudente que redefinamos los tiempos, estamos en un momento de discutirlo, o de lo contrario, adelantarle, Presidente, y gracias, Diputado, por la interrupci\u00f3n, que nuestro interbloque, dado que se ha hasta m\u00e1s que duplicado la previsi\u00f3n de los tiempos que hab\u00edamos pactado, tambi\u00e9n nos tomaremos 8, 9 minutos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7469040190180314, "is_candidate": false}, {"start": 2497.79, "end": 2511.755, "text": " Contin\u00fae en uso de la palabra el diputado de Loredo intentando ce\u00f1irnos, perd\u00f3n, el diputado Tet\u00e1s intentando ce\u00f1irnos a los tiempos acordados en labor parlamentaria con una razonable prudencia, no en exceso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6923077499871804, "is_candidate": false}, {"start": 2511.755, "end": 2512.836, "text": "Tiene la palabra el diputado Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8494533277709145, "is_candidate": false}, {"start": 2512.836, "end": 2515.517, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9812990717233996, "is_candidate": false}, {"start": 2517.173, "end": 2533.118, "text": " Quiero celebrar las palabras del expresidente de esta C\u00e1mara en el sentido de que el Congreso es el espacio natural de los acuerdos entre las distintas fuerzas, pero tambi\u00e9n es el espacio de las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0685615559387802, "is_candidate": false}, {"start": 2533.118, "end": 2543.661, "text": "Hay en estas tribunas reflejada una tercera parte de la Argentina, se\u00f1or exdiputado Massa que hoy lo viene a aplaudir,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0519023857161798, "is_candidate": false}, {"start": 2545.077, "end": 2556.44, "text": " hay afuera del Congreso dos terceras partes de la Argentina que no est\u00e1n tan contentas con sus alternancias entre apoyar y no apoyar a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.105828463631151, "is_candidate": false}, {"start": 2556.44, "end": 2571.403, "text": "Dicho sea eso, y que nos gustar\u00eda que est\u00e9n representadas todas las fuerzas en los palcos tambi\u00e9n y todas las expresiones, por supuesto vemos con enorme preocupaci\u00f3n y agon\u00eda las palabras de los diputados que me precedieron", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0564156306256576, "is_candidate": false}, {"start": 2573.402, "end": 2584.547, "text": " en el uso de la palabra, valga la redundancia, en el sentido de la gravedad institucional, pol\u00edtica y econ\u00f3mica que est\u00e1 atravesando la Argentina en este momento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.073372708079553, "is_candidate": false}, {"start": 2584.547, "end": 2597.512, "text": "Hace pr\u00e1cticamente 75 a\u00f1os y sin distinci\u00f3n de partidos pol\u00edticos que atentamos contra los sectores que generan divisas en el pa\u00eds y no sorprendentemente,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0683751798257306, "is_candidate": false}, {"start": 2599.119, "end": 2603.963, "text": " Tuvimos una crisis cada 5 a\u00f1os por falta de divisas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0445289116003473, "is_candidate": false}, {"start": 2603.963, "end": 2607.825, "text": "Necesitamos imperiosamente cambiar ese rumbo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.091253161723185, "is_candidate": false}, {"start": 2607.825, "end": 2627.16, "text": "Hace 75 a\u00f1os y sin distinci\u00f3n de partidos pol\u00edticos que sistem\u00e1ticamente gastamos m\u00e1s de lo que tenemos y no sorpresivamente encontramos el resultado en la falta de confianza en la moneda y en la falta del cr\u00e9dito p\u00fablico que sufre la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.045539879273823, "is_candidate": false}, {"start": 2628.698, "end": 2644.538, "text": " Hace 75 a\u00f1os, sin distinci\u00f3n de partidos pol\u00edticos, que vilipendiamos el uso de la moneda y no sorprendentemente estamos coqueteando con otra hiperinflaci\u00f3n en la Argentina luego de haber", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.037451021121684, "is_candidate": false}, {"start": 2645.876, "end": 2660.003, "text": " ha asumido este gobierno con un circulante monetario de casi 900.000 millones de pesos y a verlo m\u00e1s que triplicado, hoy tenemos casi 3 millones y miramos para otro lado a ver d\u00f3nde est\u00e1 la causa de la inflaci\u00f3n y de la desconfianza en la moneda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0730749466773082, "is_candidate": false}, {"start": 2660.003, "end": 2672.109, "text": "Usted, se\u00f1or presidente de bloque, durante toda esta gesti\u00f3n y su gente y sus diputados defendieron el rumbo econ\u00f3mico, tiene la oportunidad hist\u00f3rica desde el Ministerio de Econom\u00eda de cambiar el rumbo", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0682618791555452, "is_candidate": false}, {"start": 2674.048, "end": 2682.171, "text": " de esa econom\u00eda, es la \u00faltima oportunidad que probablemente le queda a la Argentina en mucho tiempo hasta que haya un cambio de gobierno en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0593406979686917, "is_candidate": false}, {"start": 2682.171, "end": 2695.336, "text": "Y por \u00faltimo, cerrando, quiero desearle por supuesto a la diputada Mor\u00f3 que por ah\u00ed, yo insisto en algunas expresiones de voluntad que he escuchado estos d\u00edas en las redes sociales,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0693422659743437, "is_candidate": false}, {"start": 2696.096, "end": 2716.852, "text": " ganaron ustedes y tienen todo el derecho del mundo ustedes a elegir qui\u00e9nes son las personas que van a dirigir el cuerpo en este caso, nosotros no podemos tener opini\u00f3n al respecto, pero s\u00ed le voy a pedir a la diputada Mor\u00f3 muy encarecidamente que volvamos a tener un funcionamiento normal del cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0534859900781588, "is_candidate": false}, {"start": 2717.975, "end": 2726.261, "text": " que volvamos a hacer los giros como corresponde en este cuerpo, a respetar los principios con los cuales deben hacerse los giros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.03362808041958, "is_candidate": false}, {"start": 2726.261, "end": 2730.464, "text": "Que respetemos los principios... Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.941373700525196, "is_candidate": false}, {"start": 2730.464, "end": 2732.045, "text": "Redonde y termine, diputado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9942503226100392, "is_candidate": false}, {"start": 2734.347, "end": 2752.542, "text": " de igualdad de g\u00e9nero que pregonan y que no se cumplen en la presidencia de las comisiones, que no se cumplen, solo 35% de las comisiones son dirigidas por mujeres en estos momentos, y que garanticemos el funcionamiento en sesiones ordinarias como corresponde de este cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0620689864169275, "is_candidate": false}, {"start": 2752.542, "end": 2757.026, "text": "Ese es un deber con el cual esperemos que honre este cuerpo, se\u00f1ora Mor\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1019891126052241, "is_candidate": false}, {"start": 2757.026, "end": 2757.386, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.103632940391727, "is_candidate": false}, {"start": 2757.386, "end": 2760.869, "text": "Gracias, diputado Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7669932453140683, "is_candidate": false}, {"start": 2760.869, "end": 2761.55, "text": "Contin\u00faa en uso de la palabra", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.022356801330681, "is_candidate": false}, {"start": 2762.444, "end": 2768.588, "text": " Completando el tiempo del Bloque de Evoluci\u00f3n Radical, el diputado por C\u00f3rdoba, Rodrigo de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7492103547636465, "is_candidate": false}, {"start": 2768.588, "end": 2770.789, "text": "Gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0160373565152279, "is_candidate": false}, {"start": 2770.789, "end": 2791.201, "text": "Agradecerle ante todo al expresidente Sergio Massa por la tarea que desempe\u00f1ara en este cuerpo, por su carisma, por su talento, por su humor, por su versatilidad, la capacidad de administrar la pluralidad que es el oficio de quien preside esta C\u00e1mara,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0077347161478254, "is_candidate": false}, {"start": 2792.893, "end": 2802.716, "text": " Si tengo que decirle una opini\u00f3n acerca de si esta honorable casa estuvo a la altura de las demandas sociales, debo confesarle de que no.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.997587577442306, "is_candidate": false}, {"start": 2802.716, "end": 2809.178, "text": "Sesion\u00f3 poco, trabaj\u00f3 poco, hubo pocas leyes, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.006921179921342, "is_candidate": false}, {"start": 2809.178, "end": 2813.219, "text": "Fundamentalmente pocas de trascendencia para el momento que vive el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9785267018740684, "is_candidate": false}, {"start": 2813.219, "end": 2817.1, "text": "Desearle mucha suerte, expresidente, mucha suerte.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9978015571646291, "is_candidate": false}, {"start": 2817.1, "end": 2820.081, "text": "Deseamos que le vaya bien a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.046609356777652, "is_candidate": false}, {"start": 2820.081, "end": 2821.582, "text": "Quiero darle una primera mala noticia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.002271623442998, "is_candidate": false}, {"start": 2823.123, "end": 2833.795, "text": " La Argentina no est\u00e1 como est\u00e1 por un problema de nombres ni de l\u00edderes, bastante mal nos han hecho a los argentinos las miradas mesi\u00e1nicas, las soluciones facilistas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9911733878642027, "is_candidate": false}, {"start": 2833.795, "end": 2837.859, "text": "La Argentina est\u00e1 mal por la carencia de ideas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0708521305039063, "is_candidate": false}, {"start": 2838.976, "end": 2846.158, "text": " por la carencia de pol\u00edticas concretas, por una dirigencia que le habla a un mundo y a un pa\u00eds que ya no existe m\u00e1s, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.04868728098364, "is_candidate": false}, {"start": 2846.158, "end": 2849.479, "text": "Nos vamos a abstener por dos razones muy elementales.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.943868830164902, "is_candidate": false}, {"start": 2849.479, "end": 2853.76, "text": "La primera, una correspondencia institucional, es lo que corresponde.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9809306553430159, "is_candidate": false}, {"start": 2853.76, "end": 2865.983, "text": "La segunda es que estamos ante un gobierno que tiene una rara expertise, siempre buscar culpables afuera, nunca responder los problemas, no queremos nosotros dar ninguna excusa de ninguna naturaleza y de ning\u00fan color, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0203927937259494, "is_candidate": false}, {"start": 2868.118, "end": 2871.72, "text": " una pregunta muy relevante.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9755223195964543, "is_candidate": false}, {"start": 2871.72, "end": 2884.888, "text": "Por su gran trayectoria, su dilatada experiencia, un tanto zigzagueante, Presidente, \u00bfestamos ante un hombre de Estado o estamos ante un hombre que viene a copar el Estado?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0056303454076696, "is_candidate": false}, {"start": 2884.888, "end": 2889.932, "text": "Y se lo pregunto con mucha sinceridad.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9576485021338004, "is_candidate": false}, {"start": 2889.932, "end": 2892.013, "text": "Porque la Argentina... Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9398021298981833, "is_candidate": false}, {"start": 2892.013, "end": 2896.396, "text": "La Argentina est\u00e1 necesitando imperiosamente", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9267407834286239, "is_candidate": false}, {"start": 2898.445, "end": 2909.538, "text": " La Argentina est\u00e1 necesitando, imperiosamente, Presidente, de un plan de estabilizaci\u00f3n y de confianza y de decisiones duras.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9284626810030345, "is_candidate": false}, {"start": 2911.178, "end": 2918.521, "text": " y el riesgo de tener un nuevo administrador de la degradaci\u00f3n argentina, que las decisiones sean cortoplacistas, es grande.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.988525995520184, "is_candidate": false}, {"start": 2918.521, "end": 2933.406, "text": "Para terminar, se\u00f1or presidente, le formulo una pregunta muy concreta, que me parece que ser\u00eda una propuesta muy concreta, que ser\u00eda una gestualidad que la sociedad la tomar\u00eda para bien en esta necesidad de confianza.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0010870754810222, "is_candidate": false}, {"start": 2934.926, "end": 2940.449, "text": " ser\u00eda muy importante, expresidente, que est\u00e9 dispuesto a renunciar a una pretensi\u00f3n de candidatura para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9482391738426299, "is_candidate": false}, {"start": 2940.449, "end": 2951.454, "text": "Ser\u00eda poner a la Argentina... Poner a la Argentina... Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9771018966207032, "is_candidate": false}, {"start": 2951.454, "end": 2952.394, "text": "Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7761094751198377, "is_candidate": false}, {"start": 2952.394, "end": 2956.276, "text": "Termine, diputado, gracias.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.047710627894582, "is_candidate": false}, {"start": 2956.276, "end": 2956.676, "text": "Ser\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1603326757147538, "is_candidate": false}, {"start": 2958.988, "end": 2967.801, "text": " ser\u00eda presidente, darle una se\u00f1al a la sociedad argentina que va a asumir la conducci\u00f3n... Silencio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9471083836412003, "is_candidate": false}, {"start": 2967.801, "end": 2969.683, "text": "Espere, diputado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7347300377583976, "is_candidate": false}, {"start": 2969.683, "end": 2970.685, "text": "Espere un segundo, diputado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0986187091650432, "is_candidate": false}, {"start": 2972.581, "end": 2978.224, "text": " El respeto por las opiniones distintas es el patrimonio m\u00e1s importante que tiene esta casa.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.736393186636232, "is_candidate": false}, {"start": 2978.224, "end": 2983.267, "text": "Les pido por favor silencio y respeto al orador.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7413224850067875, "is_candidate": false}, {"start": 2983.267, "end": 2984.607, "text": "Contin\u00fae y termine.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7616339949007376, "is_candidate": false}, {"start": 2984.607, "end": 2986.268, "text": "Diputado, por favor, que sea el tiempo cumplido.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9507977950552373, "is_candidate": false}, {"start": 2986.268, "end": 2990.61, "text": "Yo s\u00e9 que para ustedes la pol\u00edtica es ganar elecciones a la vuelta de la esquina.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.023833500851151, "is_candidate": false}, {"start": 2990.61, "end": 2997.274, "text": "Para nosotros la pol\u00edtica es resolver problemas concretos con pol\u00edticas p\u00fablicas que aborden los problemas estructurantes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0426957624251818, "is_candidate": false}, {"start": 2999.005, "end": 3006.849, "text": " Ser\u00eda una se\u00f1al que estar\u00eda necesitando la sociedad para tener la confianza y la previsi\u00f3n que este contexto dram\u00e1tico del pa\u00eds lo necesita.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9859286891207942, "is_candidate": false}, {"start": 3006.849, "end": 3017.375, "text": "Saludar tambi\u00e9n a quien vaya a asumir la presidencia, Cecilia Mor\u00f3 tiene los atributos de trayectoria, de militancia y de experiencia parlamentaria para honrar ese cargo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9668550388671634, "is_candidate": false}, {"start": 3017.375, "end": 3027.581, "text": "Espero que alivie y ameng\u00fae esa impronta que es propia de la fe de los conversos que se cultivaron con argumentos y una cultura que despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0138295382498184, "is_candidate": false}, {"start": 3028.261, "end": 3030.842, "text": " usa en contra del sector que antes pertenec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9555590424233337, "is_candidate": false}, {"start": 3030.842, "end": 3031.623, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9504041699336186, "is_candidate": false}, {"start": 3031.623, "end": 3035.544, "text": "Gracias, se\u00f1or diputado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.76256727993484, "is_candidate": false}, {"start": 3035.544, "end": 3044.768, "text": "Contin\u00faa en uso de la palabra y por el bloque de la coalici\u00f3n c\u00edvica, el diputado por la provincia de Buenos Aires, Juan Manuel L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6490207555500829, "is_candidate": false}, {"start": 3044.768, "end": 3050.23, "text": "Silencio, por favor.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7640779011337586, "is_candidate": false}, {"start": 3050.23, "end": 3053.932, "text": "Silencio, por favor, y especialmente a las gradas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6665115483128087, "is_candidate": false}, {"start": 3053.932, "end": 3055.012, "text": "Tiene la palabra, diputado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9390844409765243, "is_candidate": false}, {"start": 3055.012, "end": 3056.833, "text": "Gracias, presidente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9638057072266929, "is_candidate": false}, {"start": 3060.248, "end": 3068.415, "text": " A ver, yo voy a tratar de contextualizar por lo menos mi discurso en el momento institucional que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0144925281253627, "is_candidate": false}, {"start": 3068.415, "end": 3081.806, "text": "Creo que hay que ser muy sobrio con las palabras y recordar, como recordamos hace 8 meses cuando tuvimos una sesi\u00f3n preparatoria, que estas sesiones son momentos de enorme relevancia institucional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0053737715356272, "is_candidate": false}, {"start": 3081.806, "end": 3087.871, "text": "Y no es porque la coalici\u00f3n c\u00edvica o muchos de nosotros estemos obsesionados con las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0052333904325186, "is_candidate": false}, {"start": 3089.287, "end": 3107.637, "text": " Las instituciones, su respeto y las reglas que nos rigen dan la m\u00ednima certidumbre que tiene que tener un pa\u00eds y que a la Argentina le falta tanto, porque la certidumbre que damos los pol\u00edticos, que damos los hombres y las mujeres, que somos la clase dirigente de este pa\u00eds, la verdad que es bastante poca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.976681220319344, "is_candidate": false}, {"start": 3107.637, "end": 3115.402, "text": "As\u00ed que al menos en las instituciones esperemos los m\u00ednimos par\u00e1metros que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9906546757977053, "is_candidate": false}, {"start": 3116.676, "end": 3128.742, "text": " y estamos en un momento de debilidad institucional por las situaciones que pasan y por las personas que ocupan los lugares de mayor responsabilidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9668513370937405, "is_candidate": false}, {"start": 3128.742, "end": 3143.65, "text": "Tenemos un presidente, lo digo con sobriedad, pido disculpas pero creo que hay algunas cosas que hay que decir, tenemos un presidente con muy poca entidad pol\u00edtica y baj\u00edsima entidad institucional, tenemos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9340127032875294, "is_candidate": false}, {"start": 3145.595, "end": 3161.862, "text": " una vicepresidenta encauzada en varios expedientes por haber incurrido en graves delitos dolosos contra el Estado que conllevaron enriquecimiento, es decir, que atentaron contra el orden democr\u00e1tico en los t\u00e9rminos del art\u00edculo 36 de la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9237595219926393, "is_candidate": false}, {"start": 3161.862, "end": 3172.766, "text": "Tuvimos la semana pasada y la anterior escenas de p\u00e1nico econ\u00f3mico que hoy tienen repercusi\u00f3n institucional, porque estamos ac\u00e1 eligiendo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.87656043603361, "is_candidate": false}, {"start": 3174.756, "end": 3185.099, "text": " una nueva autoridad de una de las c\u00e1maras, que es un poder del Estado, para que el expresidente de esta c\u00e1mara asuma el Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.946064170209261, "is_candidate": false}, {"start": 3185.099, "end": 3194.502, "text": "En estos d\u00edas en la Argentina, no importa qui\u00e9n lo haya dicho, se habl\u00f3 de cefal\u00eda, de ley de cefal\u00eda, de adelantamiento de elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9126074157252236, "is_candidate": false}, {"start": 3194.502, "end": 3196.743, "text": "Yo m\u00ednimamente quiero hacer", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1224559374605658, "is_candidate": false}, {"start": 3198.188, "end": 3206.454, "text": " No, lo hablaron desde varios \u00e1mbitos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8538671347273263, "is_candidate": false}, {"start": 3206.454, "end": 3210.517, "text": "Yo quiero hacer algunas reflexiones sobre el marco institucional, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9463639542568227, "is_candidate": false}, {"start": 3210.517, "end": 3213.8, "text": "Dos o tres normas constitucionales que nos rigen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.959649150889241, "is_candidate": false}, {"start": 3213.8, "end": 3221.645, "text": "El art\u00edculo 90 de la Constituci\u00f3n dice que los mandatos, y habla de periodos, no s\u00f3lo de mandatos, duran 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9426085526833787, "is_candidate": false}, {"start": 3224.409, "end": 3244.475, "text": " El art\u00edculo 95 de la Constituci\u00f3n en la redacci\u00f3n actual, la que puso la Reforma Constitucional de 1994 que incorporaba una experiencia previa, que las elecciones presidenciales presidentes se hacen dentro de los 2 meses anteriores a la conclusi\u00f3n del mandato del presidente en ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9806314749974472, "is_candidate": false}, {"start": 3245.327, "end": 3258.611, "text": " Y la cl\u00e1usula transitoria d\u00e9cima de la Constituci\u00f3n que dijo que el mandato presidencial de esa primera Constituci\u00f3n Nacional o de esa redacci\u00f3n actual de la Constituci\u00f3n Nacional, se extingu\u00eda el 10 de diciembre de 1999.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.004635587124878, "is_candidate": false}, {"start": 3258.611, "end": 3272.135, "text": "Esto para tenerlo presente y nuestras reglas, y es lo que espero para que siga habiendo institucionalidad y una salida de la zozobra en la que estamos viviendo todos los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9684762846079472, "is_candidate": false}, {"start": 3273.132, "end": 3289.884, "text": " es que el a\u00f1o que viene la salida la encontremos en elecciones, en primarias abiertas, en elecciones generales en octubre, en ballotage si tiene que haber en noviembre y ojal\u00e1 con boleta \u00fanica como dimos media sanci\u00f3n hace poco en esta C\u00e1mara y espero que no siga durmiendo en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9793478790799413, "is_candidate": false}, {"start": 3289.884, "end": 3302.233, "text": "Miren, nuestro bloque de la coalici\u00f3n c\u00edvica va a estar para advertir, para controlar, para sostener la gobernabilidad de un pa\u00eds que no requiere m\u00e1s traumas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0376504886382332, "is_candidate": false}, {"start": 3303.479, "end": 3322.024, "text": " espera estas elecciones el a\u00f1o que viene, espera seguir teniendo una relaci\u00f3n institucional y nada m\u00e1s que institucional como la que tuvimos con las autoridades de la C\u00e1mara que se van y con las autoridades de la C\u00e1mara que llegan, sin cuestiones personales de por medio, la relaci\u00f3n va a ser en ese tono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0198967751255599, "is_candidate": false}, {"start": 3322.024, "end": 3326.625, "text": "Y le auguramos tanto a la diputada Mor\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0251012741952743, "is_candidate": false}, {"start": 3327.731, "end": 3339.579, "text": " como a todas las personas que rigen los destinos de la patria, que nos traigan rigurosidad y seriedad frente a la angustia, el dolor y el p\u00e1nico que se vivieron y que se siguen viviendo en estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9725046115082626, "is_candidate": false}, {"start": 3339.579, "end": 3340.28, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8332705396229786, "is_candidate": false}, {"start": 3340.28, "end": 3343.402, "text": "Gracias, diputado L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7646486549085858, "is_candidate": false}, {"start": 3343.402, "end": 3349.606, "text": "Contin\u00faa en uso de la palabra la diputada por el bloque Creo, provincia de Tucum\u00e1n, Paula Omodeo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7251187798519069, "is_candidate": false}, {"start": 3349.606, "end": 3355.891, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9367286915246116, "is_candidate": false}, {"start": 3357.244, "end": 3362.726, "text": " Disculpe, disculpe, diputada.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8333169254287358, "is_candidate": false}, {"start": 3362.726, "end": 3365.908, "text": "Diputado L\u00f3pez, le solicito una brev\u00edsima interrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7572700214744952, "is_candidate": false}, {"start": 3365.908, "end": 3377.352, "text": "S\u00f3lo para aclarar el sentido del voto del bloque de la coalici\u00f3n civil, que es la abstenci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de la persona que propongan, sino en virtud de esta situaci\u00f3n institucional irregular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0136477991991149, "is_candidate": false}, {"start": 3377.352, "end": 3378.773, "text": "Ser\u00e1 considerado oportunamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.656069127364618, "is_candidate": false}, {"start": 3378.773, "end": 3379.393, "text": "Gracias, diputado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8624257862086128, "is_candidate": false}, {"start": 3379.393, "end": 3380.894, "text": "Contin\u00fae, diputada Omodeo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8847638970755147, "is_candidate": false}, {"start": 3382.568, "end": 3384.351, "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9477866279941332, "is_candidate": false}, {"start": 3384.351, "end": 3386.434, "text": "En primer lugar, hago suya sus palabras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9373694404798009, "is_candidate": false}, {"start": 3386.434, "end": 3398.271, "text": "Les deseo el mayor de los \u00e9xitos al presidente saliente y a la nueva presidente entrante, porque realmente la felicidad de los argentinos depende del \u00e9xito, del fracaso de las medidas que se tomen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.915298877453457, "is_candidate": false}, {"start": 3399.372, "end": 3404.696, "text": " La verdad que la hora exige a toda la clase pol\u00edtica estar a la altura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353923855545008, "is_candidate": false}, {"start": 3404.696, "end": 3410.82, "text": "Concuerdo que ac\u00e1 no hay nada que celebrar, no entiendo el clima de fiesta y de algarab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9155034819366931, "is_candidate": false}, {"start": 3410.82, "end": 3420.786, "text": "Realmente la ciudadan\u00eda nos est\u00e1 pidiendo que estemos a la altura de la situaci\u00f3n y realmente hasta ahora no estamos a la altura de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9263134810589505, "is_candidate": false}, {"start": 3420.786, "end": 3427.651, "text": "Este Congreso ha trabajado poco, ha trabajado leyes que no son trascendentes y que no le han solucionado la vida a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9182828444170582, "is_candidate": false}, {"start": 3428.897, "end": 3438.28, "text": " Hemos tratado, hemos prorrogado 50 a\u00f1os un impuesto, hemos tratado temas que no son importantes para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9389077864789236, "is_candidate": false}, {"start": 3438.28, "end": 3444.922, "text": "Creo que tenemos que empezar a hablar de eliminar los privilegios de toda la clase pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9158210853405537, "is_candidate": false}, {"start": 3444.922, "end": 3451.463, "text": "Tenemos que empezar a hablar de una reforma laboral, de una reforma fiscal, de una reforma tributaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9942162991194169, "is_candidate": false}, {"start": 3451.463, "end": 3455.825, "text": "Toda la clase pol\u00edtica tiene que sacar a Argentina adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9451319409624214, "is_candidate": false}, {"start": 3455.825, "end": 3456.345, "text": "Hasta ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8863728432863385, "is_candidate": false}, {"start": 3457.365, "end": 3472.83, "text": " Este a\u00f1o sobre todo no hemos hecho nada, absolutamente nada para que los argentinos vivan mejor, vivimos peor, hay m\u00e1s pobreza y sobre todo tenemos que empezar a respetar las instituciones para que esto suceda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353133487282186, "is_candidate": false}, {"start": 3472.83, "end": 3485.634, "text": "Empezando, le pido a la Presidenta entrante que respetemos el reglamento de esta casa, que respetemos los giros, respetemos eso que nos ordena, respetemos la independencia de la justicia, dejemos de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9553936280751718, "is_candidate": false}, {"start": 3486.374, "end": 3491.04, "text": " que nuestra agenda pol\u00edtica se ponga sobre la agenda de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8941420413642658, "is_candidate": false}, {"start": 3491.04, "end": 3502.332, "text": "Dejemos de hablar de reformar la Corte, de ir contra el Ministerio P\u00fablico Fiscal, de ir contra la Justicia y sobre todo, como bien dec\u00eda el Diputado L\u00f3pez, empecemos a respetar la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9585268713115892, "is_candidate": false}, {"start": 3502.953, "end": 3513.482, "text": " porque si no respetamos la Constituci\u00f3n, este juego de la silla y esta discusi\u00f3n de rosca pol\u00edtica, no va a sacar el pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9615452547259802, "is_candidate": false}, {"start": 3513.482, "end": 3524.012, "text": "Deseo de coraz\u00f3n que nos empiece a ir bien porque en el medio los argentinos no llegan a fin de mes y realmente la gente se est\u00e1 muriendo de hambre en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704676387080594, "is_candidate": false}, {"start": 3524.012, "end": 3524.892, "text": "Nada m\u00e1s, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0549986929159563, "is_candidate": false}, {"start": 3524.892, "end": 3528.836, "text": "Gracias, diputada Omodeo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6813106903223418, "is_candidate": false}, {"start": 3531.01, "end": 3538.456, "text": " Por el bloque identidad bonaerense, tiene la palabra la diputada por la provincia de Buenos Aires, Graciela Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6782853804298317, "is_candidate": false}, {"start": 3538.456, "end": 3544.44, "text": "Gracias, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9380408052401038, "is_candidate": false}, {"start": 3544.44, "end": 3550.284, "text": "Creo que tambi\u00e9n voy a expresar a mis amigos socialistas de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1323078597263556, "is_candidate": false}, {"start": 3550.284, "end": 3553.707, "text": "Me gustar\u00eda entender qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0925599269556652, "is_candidate": false}, {"start": 3553.707, "end": 3558.79, "text": "Llevo algunos a\u00f1os en esta C\u00e1mara, se\u00f1or Presidente, y...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9847598849346482, "is_candidate": false}, {"start": 3560.532, "end": 3585.945, "text": " honestamente no se alcanza a entender qu\u00e9 queremos hacer o decir con los discursos en un momento en el que tan s\u00f3lo deber\u00edamos reunirnos para elegir el Presidente o la Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.024357715120727, "is_candidate": false}, {"start": 3585.945, "end": 3586.185, "text": "A ver,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9438562294263285, "is_candidate": false}, {"start": 3588.543, "end": 3594.387, "text": " No aplaudan porque va a haber para todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9292337737152191, "is_candidate": false}, {"start": 3594.387, "end": 3600.751, "text": "Que no tenemos nada para festejar y vaya que no tenemos nada para festejar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9989715267348416, "is_candidate": false}, {"start": 3600.751, "end": 3604.133, "text": "Que estamos frente a una anomal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0072516816806818, "is_candidate": false}, {"start": 3604.133, "end": 3606.734, "text": "\u00bfAlguien tiene alguna duda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0704978780439482, "is_candidate": false}, {"start": 3606.734, "end": 3617.441, "text": "Tiene que salir el Presidente de la C\u00e1mara como un bombero a ver si puede resolver algo del terrible conflicto econ\u00f3mico y pol\u00edtico que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0019969713518198, "is_candidate": false}, {"start": 3619.602, "end": 3626.008, "text": " Pero esta es nuestra instituci\u00f3n, porque alguien habl\u00f3 de institucionalidad y correspondencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.06033617396471, "is_candidate": false}, {"start": 3626.008, "end": 3633.274, "text": "Esta es nuestra responsabilidad, nuestra instituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0655518369174901, "is_candidate": false}, {"start": 3633.274, "end": 3636.918, "text": "En nuestra instituci\u00f3n tenemos que elegir un presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0026325906769034, "is_candidate": false}, {"start": 3639.46, "end": 3644.762, "text": " Es mentira que hay costumbre de que se vote al presidente que el oficialismo quiere.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.992315482774059, "is_candidate": false}, {"start": 3644.762, "end": 3653.546, "text": "Miren, la C\u00e1mara tuvo un presidente, Eduardo Cama\u00f1o, presidente durante el gobierno del doctor de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9716641265536817, "is_candidate": false}, {"start": 3653.546, "end": 3657.388, "text": "O sea, se vota con el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9448730819826574, "is_candidate": false}, {"start": 3657.388, "end": 3661.19, "text": "Ac\u00e1 la oposici\u00f3n es m\u00e1s que el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9316174243917251, "is_candidate": false}, {"start": 3662.717, "end": 3680.541, "text": " Si contamos, somos muchos m\u00e1s, o sea, si nos hubi\u00e9ramos puesto de acuerdo, muchachos, algo absolutamente imposible entre ustedes incluso, quiz\u00e1s estuvi\u00e9ramos eligiendo otro presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0629050370278976, "is_candidate": false}, {"start": 3680.541, "end": 3685.942, "text": "Pero ac\u00e1 estamos, estamos con quien el oficialismo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9858008855777693, "is_candidate": false}, {"start": 3687.648, "end": 3701.312, "text": " por la teor\u00eda Carri\u00f3 durante el gobierno de Fellner, donde algunos quer\u00edamos insubordinarlos y cambiarlos, y ella sostuvo que hab\u00eda que sostener al presidente que el oficialismo quisiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0115341079397095, "is_candidate": false}, {"start": 3701.312, "end": 3709.494, "text": "Ac\u00e1 estamos por eso, diciendo que irremediablemente tenemos que elegir lo que el oficialismo quiere.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0523640239209677, "is_candidate": false}, {"start": 3709.494, "end": 3713.775, "text": "A eso s\u00ed queremos ser jefes de personal del oficialismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9606485208306347, "is_candidate": false}, {"start": 3714.972, "end": 3719.054, "text": " O sea, el de ustedes, pero no cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9873967174382354, "is_candidate": false}, {"start": 3719.054, "end": 3728.759, "text": "Y entonces ah\u00ed me pongo a pensar, miren, a ver, \u00bfde qu\u00e9 le echan la culpa a Mor\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9859340705501851, "is_candidate": false}, {"start": 3728.759, "end": 3733.101, "text": "Por ah\u00ed le\u00ed que dec\u00edan que no acreditaba, no ameritaba porque era la hija de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9617544166593027, "is_candidate": false}, {"start": 3734.926, "end": 3737.887, "text": " Pero por otro lado tambi\u00e9n le\u00ed lo de la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0010677912011532, "is_candidate": false}, {"start": 3737.887, "end": 3750.571, "text": "Ahora, le quiero decir a los ciudadanos que nos est\u00e1n escuchando que cuando ella hizo esa moci\u00f3n, todos votaron esa moci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.035624054821477, "is_candidate": false}, {"start": 3750.571, "end": 3758.174, "text": "Vamos a empezar a decir la verdad en serio, porque si no, creamos el mito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9626715380900812, "is_candidate": false}, {"start": 3758.174, "end": 3763.075, "text": "Se dice que fulano dijo y ah\u00ed va el mito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9766342451484596, "is_candidate": false}, {"start": 3763.075, "end": 3764.116, "text": "A ver, estamos...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9369867632962272, "is_candidate": false}, {"start": 3765.774, "end": 3776.318, "text": " tratando de resolver el problema de que el presidente ha renunciado tiene que el oficialismo decirnos qui\u00e9n es el que va a ocupar ese cargo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0390011942701398, "is_candidate": false}, {"start": 3776.318, "end": 3781.601, "text": "Tengo la conciencia tranquila porque cuando hicimos esta misma ceremonia yo propuse", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9577733941190396, "is_candidate": false}, {"start": 3782.761, "end": 3790.227, "text": " a la diputada Bertone y a la diputada Vidal, porque yo quiero que ah\u00ed haya una mujer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9979704298542361, "is_candidate": false}, {"start": 3790.227, "end": 3807.981, "text": "Y no tuvimos ni tenemos la suerte de que se entienda la necesidad de que las mujeres ocupen cargos relevantes para darle en serio la paridad en la participaci\u00f3n que la mujer se merece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9608883027867362, "is_candidate": false}, {"start": 3807.981, "end": 3808.522, "text": "Presidente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9770895613567309, "is_candidate": false}, {"start": 3811.832, "end": 3828.505, "text": " Me tom\u00e9 el atrevimiento de revisar un poco los archivos porque estoy hace muchos a\u00f1os, pero no tanto, para mirar cu\u00e1ndo nos astuvimos en algunas oportunidades a votar los candidatos de cada quien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9617118933115425, "is_candidate": false}, {"start": 3828.505, "end": 3833.188, "text": "Me acordaba de Pugliese, me acordaba con Martita que anda por all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0203974274681311, "is_candidate": false}, {"start": 3833.188, "end": 3839.113, "text": "C\u00f3mo se enoj\u00f3 Pugliese cuando el diputado Stolkiner se astuvo de votarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.005562224778722, "is_candidate": false}, {"start": 3840.345, "end": 3846.252, "text": " y cu\u00e1nta raz\u00f3n ten\u00eda, porque no hab\u00eda ning\u00fan motivo m\u00e1s que el personal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0625762252777322, "is_candidate": false}, {"start": 3846.252, "end": 3857.486, "text": "Despu\u00e9s miro, el bloque del Frente Grande se abstuvo mucho con Pierri, el grupo de los ocho, ocho diputados que desde el principio no quer\u00edan saber nada con el menemismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0187789957368263, "is_candidate": false}, {"start": 3858.638, "end": 3869.424, "text": " Lo veo casi al final, al bloque de la UCR, absteni\u00e9ndose en el 97 con Pierri, despu\u00e9s de todas las trapisondas de Pierri, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9980400504759106, "is_candidate": false}, {"start": 3869.424, "end": 3874.587, "text": "En el 2005 hubo 45 abstenciones con Balestrini.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9824337483700776, "is_candidate": false}, {"start": 3874.587, "end": 3887.155, "text": "Zamora del Mas inaugur\u00f3 esta saga de la izquierda que siempre se abstiene, no tiene que explicar nada, siempre se abstiene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0611626787656037, "is_candidate": false}, {"start": 3887.155, "end": 3887.675, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8493944179672288, "is_candidate": false}, {"start": 3889.671, "end": 3898.414, "text": " Se\u00f1or Presidente, empiezo a mirar, a ver, cu\u00e1les son las cuestiones por las que no votar\u00eda Cecilia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.993378818547654, "is_candidate": false}, {"start": 3898.414, "end": 3901.175, "text": "Ella es radical y yo soy peronista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.002529066038729, "is_candidate": false}, {"start": 3901.175, "end": 3910.158, "text": "Ella defendi\u00f3, milit\u00f3 y trabaj\u00f3 por el aborto, yo vot\u00e9 en contra y no me gusta la ley del aborto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0269894852850228, "is_candidate": false}, {"start": 3910.158, "end": 3913.439, "text": "Ella se fue con los kirchneristas, yo me qued\u00e9 afuera, soy la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.062123946741865, "is_candidate": false}, {"start": 3919.258, "end": 3922.179, "text": " Y punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0501544009878083, "is_candidate": false}, {"start": 3922.179, "end": 3922.979, "text": "Y punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.055384873608734, "is_candidate": false}, {"start": 3922.979, "end": 3937.404, "text": "Nadie le puede negar ni la militancia, nadie le puede negar el trabajo, nadie le puede negar el cursus honorum de la pol\u00edtica que tienen tanto hombres como mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9664921751359146, "is_candidate": false}, {"start": 3937.404, "end": 3946.267, "text": "No la voy a votar porque es mujer, aunque lo har\u00eda con mucho gusto como la propuse a Mar\u00eda Eugenia y a Roxana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0448660948172224, "is_candidate": false}, {"start": 3947.441, "end": 3950.163, "text": " porque quiere una mujer ah\u00ed arriba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0478686759086273, "is_candidate": false}, {"start": 3950.163, "end": 3966.572, "text": "Hizo todo el cursus honorum, pero hoy estamos decidiendo que ah\u00ed se va a sentar por primera vez en la historia de este Congreso 158 a\u00f1os de hombres, una mujer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0080181838094098, "is_candidate": false}, {"start": 3966.572, "end": 3971.655, "text": "Y s\u00ed tenemos que empezar a buscarle el pelo al huevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9872217491268621, "is_candidate": false}, {"start": 3973.107, "end": 3975.068, "text": " El pa\u00eds se incendia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9590370454557228, "is_candidate": false}, {"start": 3975.068, "end": 3978.11, "text": "\u00bfSaben cu\u00e1ntas veces el pa\u00eds se incendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0266187387936683, "is_candidate": false}, {"start": 3978.11, "end": 3984.194, "text": "Hoy, cuando una mujer se va a sentar ah\u00ed, estamos mirando que el pa\u00eds se incendia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9688421390847265, "is_candidate": false}, {"start": 3984.194, "end": 3988.216, "text": "Hace 15 a\u00f1os que el pa\u00eds se viene incendiando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9969433797306795, "is_candidate": false}, {"start": 3988.216, "end": 3990.778, "text": "\u00bfSaben las veces que el pa\u00eds se incendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8857724459757653, "is_candidate": false}, {"start": 3990.778, "end": 3997.882, "text": "Pero hoy, cuando Cecilia se siente ah\u00ed con el voto de la mayor\u00eda que piensa, vamos a tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0309946868911815, "is_candidate": false}, {"start": 3998.562, "end": 4012.739, "text": " juntamente con Claudia y juntamente con Carolina en el Senado, un poder legislativo femenino, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9791049196053574, "is_candidate": false}, {"start": 4012.739, "end": 4016.643, "text": "Nosotros y nuestros discursos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022341926659225, "is_candidate": false}, {"start": 4018.229, "end": 4022.174, "text": " somos meros detalles coyunturales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0521457061012116, "is_candidate": false}, {"start": 4022.174, "end": 4035.369, "text": "Vos, Cecilia, vas a estar en los libros de historia como la primera mujer que presidi\u00f3 la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9845888284745966, "is_candidate": false}, {"start": 4035.369, "end": 4036.571, "text": "Y nuestro pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9024349794410326, "is_candidate": false}, {"start": 4038.377, "end": 4050.064, "text": " Y nuestro pa\u00eds, se\u00f1or Presidente, va a ser uno de los pocos pa\u00edses que tiene el poder legislativo en manos de mujeres.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9486358028486667, "is_candidate": false}, {"start": 4050.064, "end": 4061.05, "text": "Te quiero decir, Cecilia, que yo estuve en este Congreso con la honra de haber compartido la banca con Florentina G\u00f3mez Miranda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9574223202471799, "is_candidate": false}, {"start": 4062.432, "end": 4065.135, "text": " desde a uno de estos palcos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9823208997978262, "is_candidate": false}, {"start": 4065.135, "end": 4069.279, "text": "No te quepa la menor duda que te est\u00e1 levantando las dos manos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9356245096946516, "is_candidate": false}, {"start": 4069.279, "end": 4071.541, "text": "Gracias, presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9880110636506285, "is_candidate": false}, {"start": 4071.541, "end": 4079.809, "text": "Gracias, diputada Cama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7390649939012034, "is_candidate": false}, {"start": 4079.809, "end": 4087.416, "text": "En representaci\u00f3n... En representaci\u00f3n del bloque", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6457349439503831, "is_candidate": false}, {"start": 4096.698, "end": 4114.032, "text": " en representaci\u00f3n del bloque Juntos Somos R\u00edo Negro, tiene la palabra el diputado por la provincia de R\u00edo Negro, Luis Di Giacomo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.5949732014957315, "is_candidate": false}, {"start": 4114.032, "end": 4117.755, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.826168433183065, "is_candidate": false}, {"start": 4117.755, "end": 4120.777, "text": "Bueno, he tenido la suerte que Graciela", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7885093204275267, "is_candidate": false}, {"start": 4121.983, "end": 4128.18, "text": " no s\u00f3lo levantar a la tribuna y las gradas, sino que levantar al nivel de la discusi\u00f3n, porque verdaderamente...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8801536425983818, "is_candidate": false}, {"start": 4129.833, "end": 4153.016, "text": " Creo que a despecho de los acuerdos que se hab\u00edan hecho en labor parlamentaria y que deben ser respetados, me parece a m\u00ed porque son los acuerdos que hacen al funcionamiento de nuestra C\u00e1mara, muchos se salieron del libreto con tal de hablarle a sus ac\u00f3litos acerca de lo que pensaban del presente, el pasado y el futuro, utilizando no s\u00f3lo mucho m\u00e1s tiempo,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7798197813778163, "is_candidate": false}, {"start": 4154.105, "end": 4166.918, "text": " sino justamente cayendo incluso en exigencias que supongo que ser\u00e1n rec\u00edprocas en el sentido de que quien parece que ac\u00e1 habla y pretende un cargo, tiene que estar borr\u00e1ndose para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8131042417484114, "is_candidate": false}, {"start": 4166.918, "end": 4172.443, "text": "Esto es de algo novedoso que he visto en la pol\u00edtica argentina, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.800068399100459, "is_candidate": false}, {"start": 4172.443, "end": 4176.167, "text": "Pero bueno, cada uno se hace responsable de sus propias palabras.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8692704259200652, "is_candidate": false}, {"start": 4178.131, "end": 4191.901, "text": " Yo voy a utilizar mi tiempo, se\u00f1or Presidente, y ya que esto se ha hecho alg\u00fan an\u00e1lisis y creo que lo amerita, hist\u00f3rico, y como tengo mis a\u00f1os, me voy a ir a la prehistoria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7898198594887117, "is_candidate": false}, {"start": 4191.901, "end": 4197.766, "text": "Y la prehistoria de la pol\u00edtica, cuando hablo de esto hablo antes del periodo democr\u00e1tico que se inaugura en el 83.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7987604041937935, "is_candidate": false}, {"start": 4197.766, "end": 4201.949, "text": "Es la prehistoria de los que tenemos unos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.818187428339533, "is_candidate": false}, {"start": 4203.246, "end": 4211.013, "text": " y ve\u00edamos que las cosas en la Argentina se solucionaban a trav\u00e9s del enfrentamiento, la sangre, la muerte, la persecuci\u00f3n y el exilio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.807623350356871, "is_candidate": false}, {"start": 4211.013, "end": 4213.855, "text": "Esa era la Argentina que viv\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8370875431288543, "is_candidate": false}, {"start": 4213.855, "end": 4228.488, "text": "Cuando yo era chico, se\u00f1or Presidente, muy chiquito, me toc\u00f3 tener a mi padre preso por ser un obrero que simplemente estaba parado delante de un sindicato y pasaron los libertadores y se lo llevaron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7653172426257833, "is_candidate": false}, {"start": 4228.488, "end": 4228.809, "text": "Cuando...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7987814593897866, "is_candidate": false}, {"start": 4230.16, "end": 4236.325, "text": " Era chiquito y escuch\u00e1bamos Radio Colonia que era lo \u00fanico que nos informaba de los que pasaban en los famosos comunicados.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.798232934894026, "is_candidate": false}, {"start": 4236.325, "end": 4257.003, "text": "Los enfrentamientos eran entre azules y colorados y la proscripci\u00f3n era absoluta para todo un sector de nuestra poblaci\u00f3n al cual yo no pertenezco, pero que sin ninguna duda marc\u00f3 en la historia de la Argentina un pasado, un presente y que tiene todo el derecho a pensarse hacia el futuro con su propio proyecto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.727477417510876, "is_candidate": false}, {"start": 4258.877, "end": 4267.73, "text": " Despu\u00e9s, se\u00f1or presidente, en los a\u00f1os 60, 70, cuando ya tuve la posibilidad de la militancia activa, me toc\u00f3 a m\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7061606713609677, "is_candidate": false}, {"start": 4269.031, "end": 4278.199, "text": " el ser expulsado, yo digo, me toc\u00f3 la suerte de nada m\u00e1s que estar preso, ser expulsado del lugar donde trabajaba, pero poder seguir vivo y estar ac\u00e1 hoy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8056192749619044, "is_candidate": false}, {"start": 4278.199, "end": 4282.643, "text": "Y digo, tuve la suerte porque hubo miles de argentinos que no la tuvieron.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8474428776623129, "is_candidate": false}, {"start": 4282.643, "end": 4292.191, "text": "Y previo a esos a\u00f1os negros de la dictadura, las cuestiones en la pol\u00edtica argentina tambi\u00e9n se resolv\u00edan a trav\u00e9s de la muerte y la eliminaci\u00f3n del adversario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.811861666115999, "is_candidate": false}, {"start": 4292.191, "end": 4294.774, "text": "Uno porque era de derecha, el otro porque fuese de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.869582655500538, "is_candidate": false}, {"start": 4296.394, "end": 4325.033, "text": " Entonces, si bien es cierto que hoy no tenemos mucho para festejar, si bien es cierto que hoy estamos ante una coyuntura cr\u00edtica de nuestro pa\u00eds, s\u00ed quiero rescatar que la Argentina desde el a\u00f1o 83 en adelante viene solucionando las crisis institucionales con m\u00e1s institucionalidad, y eso es lo importante, y eso es lo que est\u00e1 sucediendo en el d\u00eda de hoy, y eso en todo caso amerita que tengamos una expectativa y una esperanza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.762995365587703, "is_candidate": false}, {"start": 4325.433, "end": 4339.732, "text": " Porque es cierto que hace 10 o 15 d\u00edas los argentinos estaban pendientes de hasta cu\u00e1ndo sub\u00eda ese d\u00f3lar imparable y hasta cu\u00e1ndo los precios se iban a hacer que sufran mucho m\u00e1s aquellos que no pueden llegar ni siquiera a la comida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7468671896585635, "is_candidate": false}, {"start": 4340.529, "end": 4357.154, "text": " pero que tambi\u00e9n es cierto que esta b\u00fasqueda de soluci\u00f3n institucional hizo que de repente desde la pol\u00edtica y sin que hubiera cambios econ\u00f3micos, desde la pol\u00edtica se pudiese pensar en la expectativa de que las cosas puedan salir adelante, y eso es lo que hoy la sociedad est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7879846127165611, "is_candidate": false}, {"start": 4357.154, "end": 4369.097, "text": "Entonces, mal que lo neguemos, mal que sintamos algunos que le han quitado el discurso, la realidad es que se han aquietado las cosas y estamos ante la expectativa y la esperanza de ver si finalmente las cosas pueden ser resueltas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.753647366639592, "is_candidate": false}, {"start": 4370.632, "end": 4383.141, "text": " Y quiero rescatar en todos estos a\u00f1os de democracia, quiero rescatar que las crisis institucionales, peri\u00f3dicas, se solucionaron institucionalmente, la m\u00e1s grave del 2001 y de all\u00ed en adelante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7677869346951114, "is_candidate": false}, {"start": 4383.141, "end": 4387.664, "text": "Y estoy seguro que tambi\u00e9n esta la vamos a resolver institucionalmente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8459244376942124, "is_candidate": false}, {"start": 4387.664, "end": 4389.306, "text": "Y seguramente, se\u00f1or Presidente,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8286496420160174, "is_candidate": false}, {"start": 4390.416, "end": 4404.444, "text": " La posibilidad de que hoy estamos ante un nuevo momento nos exige a nosotros como representantes legislativos pensar que tenemos todav\u00eda por delante hasta el 2023 los que estamos aqu\u00ed sentados y algunos muchos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7131391071287789, "is_candidate": false}, {"start": 4405.35, "end": 4433.272, "text": " la necesidad de que este Parlamento est\u00e9 a la altura de las circunstancias y pueda trabajar, pueda elaborar las leyes, pueda discutir, podamos finalmente salir de esas artima\u00f1as que los grupos extremos de ambos sectores m\u00e1s de una vez nos quieren hacer caer en cuanto a obstaculizar la posibilidad del cuoro, obstaculizar la posibilidad que se traten ciertos temas u otros llevarnos a empujones para que tengamos que tratar los temas que no necesariamente son los que requiere la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7962739255541295, "is_candidate": false}, {"start": 4434.364, "end": 4445.179, "text": " Hoy estamos ante una sociedad con una crisis econ\u00f3mica, hoy estamos ante una sociedad que a\u00fan con una crisis pol\u00edtica la est\u00e1 solucionando institucionalmente, y en eso tenemos las mejores expectativas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8536812797829907, "is_candidate": false}, {"start": 4445.999, "end": 4472.767, "text": " Hoy quiero recordar que esta casa, se\u00f1or presidente, esta casa, a pesar de los cambios y de lo que ha significado inclusive el recambio institucional, tambi\u00e9n por primeras veces en la Argentina despu\u00e9s de tantos a\u00f1os, puede rescatar la presencia de presidentes como tenemos hoy ac\u00e1 a un presidente que lo fue del anterior periodo y el presidente que hoy se va, que han logrado llevar esta C\u00e1mara adelante con debate, con discusi\u00f3n y con seriedad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.726293788503835, "is_candidate": false}, {"start": 4473.487, "end": 4479.874, "text": " Creo yo, se\u00f1or Presidente, que esas cosas no deben ser dejadas de lado por alg\u00fan discurso oportunista o alg\u00fan discurso de barricada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6732268198512923, "is_candidate": false}, {"start": 4479.874, "end": 4487.943, "text": "Seguramente tenemos en nuestra sociedad aquellos que todav\u00eda est\u00e1n atados a los tiempos pasados, a los que quieren negar la posibilidad de la justicia,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7767160818792941, "is_candidate": false}, {"start": 4488.464, "end": 4500.228, "text": " a los que hasta se enorgullecen como vemos alg\u00fan guerrillero decr\u00e9pito en cuestiones en las cuales deber\u00edamos sentirnos verdaderamente ofendidos y avergonzados del pasado que han tenido algunos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7892931680810995, "is_candidate": false}, {"start": 4500.228, "end": 4509.392, "text": "Pero hoy, se\u00f1or Presidente, estamos solucionando institucionalmente una vez m\u00e1s una crisis pol\u00edtica, nosotros por ello vamos sin ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.799435158966331, "is_candidate": false}, {"start": 4510.092, "end": 4517.258, "text": " a apoyar la posibilidad que tiene y que le corresponde al bloque mayoritario, que es designar a las autoridades de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7178242892928, "is_candidate": false}, {"start": 4517.258, "end": 4522.161, "text": "Esa es nuestra voluntad y en ese sentido est\u00e1 el voto de Juntos Somos R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7370464088610215, "is_candidate": false}, {"start": 4522.161, "end": 4527.485, "text": "Muchas gracias, diputado Di Giacomo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.717231257123879, "is_candidate": false}, {"start": 4527.485, "end": 4537.573, "text": "En representaci\u00f3n del bloque Frente de la Concordia Misionero, contin\u00faa en el uso de la palabra el diputado por la provincia de Misiones, Diego Sartori.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6556164837234155, "is_candidate": false}, {"start": 4540.323, "end": 4542.564, "text": " Gracias, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7096954598315308, "is_candidate": false}, {"start": 4542.564, "end": 4560.609, "text": "En nombre del Bloque Frente para la Concordia Misionero, no nos vamos a abstener, todo lo contrario, vamos a votar a Cecilia Mor\u00f3, celebrando que una mujer, as\u00ed como se dijo, va a presidir esta honorable C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7660241135806846, "is_candidate": false}, {"start": 4561.75, "end": 4571.632, "text": " Celebramos, Presidente, aunque no haya nada por celebrar, que las cuestiones de la democracia podamos resolverlas ac\u00e1 y esta cuesti\u00f3n coyuntural que hoy se vive", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8520948074536376, "is_candidate": false}, {"start": 4572.97, "end": 4575.452, "text": " la resolvamos entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7279417186839543, "is_candidate": false}, {"start": 4575.452, "end": 4592.443, "text": "Los argentinos, las argentinas est\u00e1n esperando que nosotros les ayudemos a vivir mejor, que les solucionemos el problema, m\u00e1s all\u00e1 de las disputas y de las grietas que por ah\u00ed desde este lugar se noten m\u00e1s que de cualquier otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8432391561501458, "is_candidate": false}, {"start": 4592.443, "end": 4600.049, "text": "Por eso, Presidente, nosotros tambi\u00e9n queremos hacer un agradecimiento a quien fuera el presidente de este cuerpo,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8531987668933398, "is_candidate": false}, {"start": 4601.209, "end": 4613.015, "text": " porque como provincianos que somos, muchas veces somos olvidados y muchas veces no hay una mirada federal desde el gobierno central.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8463479683286195, "is_candidate": false}, {"start": 4613.015, "end": 4630.363, "text": "Con Sergio Massa pudimos discutir temas que tienen que ver con nuestra provincia, por eso quiero hacerle un reconocimiento a Sergio y en ese reconocimiento quiero que a Sergio le vaya bien, porque si le va bien a \u00e9l, le va a ir bien a todos y cada uno de nosotros los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8488842904191332, "is_candidate": false}, {"start": 4632.933, "end": 4640.042, "text": " Presidente, como dije al principio, vamos a votar a Cecilia Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8326860030296969, "is_candidate": false}, {"start": 4641.187, "end": 4653.817, "text": " Vamos a abogar para que este cuerpo d\u00e9 las herramientas al Poder Ejecutivo Nacional para que vaya subsanando los graves problemas que hay y que se ponga la Argentina en el lugar que se tiene que poner.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8727372686228246, "is_candidate": false}, {"start": 4653.817, "end": 4663.064, "text": "Pero tambi\u00e9n nosotros aportando desde el lugar donde nos toca a nosotros, desde el medio, las leyes y las cuestiones que la patria nos demanda en este momento.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.855845902636787, "is_candidate": false}, {"start": 4663.064, "end": 4664.645, "text": "Gracias, Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8486057185480065, "is_candidate": false}, {"start": 4664.645, "end": 4667.848, "text": "Muchas gracias, diputado Sartori.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7195019605323616, "is_candidate": false}, {"start": 4669.983, "end": 4678.89, "text": " En representaci\u00f3n del bloque PTS, tiene la palabra la diputada por la Ciudad de Buenos Aires, Miriam Bregman.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6351777388567608, "is_candidate": false}, {"start": 4678.89, "end": 4681.352, "text": "Muchas gracias, se\u00f1or presidente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9896331608834656, "is_candidate": false}, {"start": 4681.352, "end": 4692.82, "text": "Y como es tradici\u00f3n en la izquierda, nos vamos a abstener en la elecci\u00f3n de autoridades... S\u00ed, con la coherencia de siempre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9524217169660238, "is_candidate": false}, {"start": 4692.82, "end": 4695.943, "text": "Nos vamos a abstener en la elecci\u00f3n de autoridades de esta C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9387042610191411, "is_candidate": false}, {"start": 4697.21, "end": 4708.641, "text": " sin que ello signifique de ning\u00fan modo una impugnaci\u00f3n personal a la diputada Cecilia Mor\u00f3, ni ning\u00fan oportunismo de ocasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.014368146894831, "is_candidate": false}, {"start": 4708.641, "end": 4721.133, "text": "Creemos, se\u00f1or presidente, que esta sesi\u00f3n se da, m\u00e1s all\u00e1 de los gritos y lo que est\u00e1n diciendo ahora por lo bajo, eso no lo cambia,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9401964788931005, "is_candidate": false}, {"start": 4722.313, "end": 4746.124, "text": " Esta sesi\u00f3n se da en un momento muy cr\u00edtico del pa\u00eds, muy cr\u00edtico, con la mitad de la poblaci\u00f3n bajo la pobreza, con una pobreza infantil que ofende, con una suba de alimentos en el conurbano del 11% en el \u00faltimo periodo, en el \u00faltimo mes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9773256138083605, "is_candidate": false}, {"start": 4747.568, "end": 4760.637, "text": " Y con algo, se\u00f1or Presidente, que quiero destacar, que me dec\u00eda una trabajadora de la alimentaci\u00f3n el otro d\u00eda, ya no puedo comprar para mis hijos los mismos alimentos que yo produzco.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9798293997735159, "is_candidate": false}, {"start": 4760.637, "end": 4763.239, "text": "En ese marco estamos discutiendo esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0215549571955167, "is_candidate": false}, {"start": 4763.239, "end": 4769.204, "text": "Y en una cosa, en una, tiene raz\u00f3n el diputado Wolf,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.009159285215986, "is_candidate": false}, {"start": 4770.179, "end": 4773.54, "text": " ya gobernaron y hace muy poquito.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9895912315026711, "is_candidate": false}, {"start": 4773.54, "end": 4776.521, "text": "Y hace muy poco ellos gobernaron y hoy dan consejos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9999341220107978, "is_candidate": false}, {"start": 4776.521, "end": 4785.324, "text": "Y quisieron embarcar el pa\u00eds en una gran empresa neoliberal, reviviendo el menemismo y hundieron la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9665720747331663, "is_candidate": false}, {"start": 4785.324, "end": 4794.668, "text": "Y desapareci\u00f3 Santiago Maldonado y explot\u00f3 una escuela donde murieron Sandra y Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9492576412153568, "is_candidate": false}, {"start": 4797.159, "end": 4805.305, "text": " S\u00ed, desapareci\u00f3 y muri\u00f3 Santiago Maldonado y seguimos exigiendo justicia por \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9467022443927515, "is_candidate": false}, {"start": 4805.305, "end": 4814.232, "text": "Justicia a los responsables materiales y pol\u00edticos de su desaparici\u00f3n seguida de muerte.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9033770532465452, "is_candidate": false}, {"start": 4814.232, "end": 4821.878, "text": "Y ellos, claro, hundieron la Argentina, pero voy a dar un dato feroz, terrible,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9974643826388544, "is_candidate": false}, {"start": 4823.427, "end": 4830.094, "text": " que no lo recopil\u00f3 el Frente de Izquierda, que es del Instituto Cifra de la CTA.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.941120561732425, "is_candidate": false}, {"start": 4830.094, "end": 4839.784, "text": "La transferencia de ingresos de los sectores asalariados hacia los sectores del capital durante el gobierno de Mauricio Macri del Frente de Todos fue de 70.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9207000123346087, "is_candidate": false}, {"start": 4843.376, "end": 4845.137, "text": " Pero \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8723285083728834, "is_candidate": false}, {"start": 4845.137, "end": 4855.884, "text": "De esa transferencia que les sacan a los trabajadores y se la dan a los ricos, 41.000 millones de d\u00f3lares ocurri\u00f3 durante el gobierno del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9168182413651991, "is_candidate": false}, {"start": 4855.884, "end": 4861.988, "text": "Dato mata relato.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9627032874690716, "is_candidate": false}, {"start": 4861.988, "end": 4866.852, "text": "Y algunos ac\u00e1 quisieron decir que el problema de este gobierno", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9603136329725377, "is_candidate": false}, {"start": 4868.544, "end": 4871.887, "text": " es que se pelean o un problema de personalidades.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8855287779928609, "is_candidate": false}, {"start": 4871.887, "end": 4881.336, "text": "No, se\u00f1or presidente, lo venimos diciendo desde 2019, cuando hac\u00edan campa\u00f1a electoral diciendo que iban a llenar la heladera y que iba a volver el asado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9342098498594821, "is_candidate": false}, {"start": 4881.336, "end": 4888.543, "text": "No, es incompatible elegir el camino del FMI con la posibilidad de llenar la heladera", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9247266322016308, "is_candidate": false}, {"start": 4888.843, "end": 4890.664, "text": " de los trabajadores y el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9142585913121104, "is_candidate": false}, {"start": 4890.664, "end": 4899.93, "text": "Y ese acuerdo con el FMI lo vot\u00f3 la mayor\u00eda del Frente de Todos y lo vot\u00f3 junto por el cambio que fue quien tom\u00f3 esa deuda odiosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.954972115481072, "is_candidate": false}, {"start": 4899.93, "end": 4901.672, "text": "Y por eso estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8722834248248212, "is_candidate": false}, {"start": 4901.672, "end": 4904.413, "text": "No es porque se pelean, las cosas van mal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9004141642184892, "is_candidate": false}, {"start": 4904.413, "end": 4910.798, "text": "Las cosas van mal porque ataron la econom\u00eda del pa\u00eds y el destino de la Argentina al acuerdo con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9713744407726909, "is_candidate": false}, {"start": 4910.798, "end": 4916.942, "text": "Y esas consecuencias que hoy vivimos de tarifazos, de inflaci\u00f3n, son las consecuencias", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9563172728840436, "is_candidate": false}, {"start": 4917.762, "end": 4921.612, "text": " previsibles de ese acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.917679651906767, "is_candidate": false}, {"start": 4921.612, "end": 4926.383, "text": "Y en esta situaci\u00f3n, se\u00f1or presidente, se re\u00fanen tres personas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9421826846069845, "is_candidate": false}, {"start": 4927.697, "end": 4937.74, "text": " Tres, tres, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Alberto Fern\u00e1ndez y Sergio Massa y deciden cambiar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.974675375353453, "is_candidate": false}, {"start": 4937.74, "end": 4950.003, "text": "No estamos viviendo un simple cambio de ministerios, una reorganizaci\u00f3n ministerial, estamos viendo un desplazamiento del poder, estamos viendo un profundo cambio de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9743098773023972, "is_candidate": false}, {"start": 4950.003, "end": 4951.824, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se llega a ese cambio de gobierno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9689471517496284, "is_candidate": false}, {"start": 4951.824, "end": 4955.565, "text": "\u00bfC\u00f3mo se llega a esa reuni\u00f3n de tres personas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.921458944051426, "is_candidate": false}, {"start": 4956.88, "end": 4971.262, "text": " con las patronales del agronegocio sentaditas sobre el oscilo bolsa presionando, con los mercados provocando una corrida y as\u00ed el nombre que se decide es el de Sergio Tom\u00e1s Massa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9430007825180567, "is_candidate": false}, {"start": 4973.203, "end": 4985.168, "text": " Alguien que como \u00e9l mismo dec\u00eda, cuando el acuerdo del fondo se trab\u00f3, \u00e9l lo destrab\u00f3 y lo pudo traer a este recinto para que sea aprobado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9438552774562827, "is_candidate": false}, {"start": 4985.168, "end": 4990.93, "text": "Es art\u00edfice de ese acuerdo y por ende de estas consecuencias que hoy estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9548079513716786, "is_candidate": false}, {"start": 4990.93, "end": 4996.191, "text": "Por eso nosotros, desde el PTS Frente de Izquierda, decimos que eso es antidemocr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.98692361693092, "is_candidate": false}, {"start": 4996.191, "end": 4997.312, "text": "\u00bfQui\u00e9n decidi\u00f3 ese cambio?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.899818796066583, "is_candidate": false}, {"start": 4998.57, "end": 5010.439, "text": " \u00bfQui\u00e9n decidi\u00f3 que la \u00fanica salida posible es con ajuste, reducci\u00f3n del d\u00e9ficit y todos esos eufemismos que utilizan para decir que van a ajustar al pueblo trabajador?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9143705557740965, "is_candidate": false}, {"start": 5010.439, "end": 5011.2, "text": "\u00bfQui\u00e9n lo decidi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9310973565169476, "is_candidate": false}, {"start": 5012.344, "end": 5020.49, "text": " Nosotros creemos que hay que convocar a una asamblea constituyente, que no se pueden tomar decisiones a espalda del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9473715995138224, "is_candidate": false}, {"start": 5020.49, "end": 5032.658, "text": "S\u00ed, creemos que el pueblo tiene capacidad de decidir y de opinar, que esto que est\u00e1n decidiendo ahora no lo vot\u00f3 nadie, que una cosa es votar un diputado y otra es votar a quien se hace cargo del Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9201038345851976, "is_candidate": false}, {"start": 5032.658, "end": 5037.642, "text": "S\u00ed, creemos eso, creemos que el pueblo tiene y debe poder opinar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9524521242322042, "is_candidate": false}, {"start": 5038.522, "end": 5041.124, "text": " y que tiene que decidir c\u00f3mo se sale de esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8973084615846727, "is_candidate": false}, {"start": 5041.124, "end": 5053.934, "text": "Por eso creemos que esa Asamblea Constituyente tiene que ser libre, tiene que ser soberana, si ya cierro, se\u00f1or Presidente, y tiene que poder discutir profundamente con qu\u00e9 medidas se sale, porque sabe que se est\u00e1 dando una paradoja en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9208518748094692, "is_candidate": false}, {"start": 5055.399, "end": 5071.546, "text": " las que salen a la calle a pelear mientras las direcciones de la CGT y la CTL atan las manos al movimiento obrero, las que salen a la calle a pelear son las patronales, organizan lockouts, organizan marchas a Plaza de Mayo, tractorazos, sentadas sobre los hilos bolsa o corridas bancarias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9473041767931593, "is_candidate": false}, {"start": 5072.666, "end": 5075.689, "text": " y las patronales pelean y consiguen lo que quieren.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9746501887064927, "is_candidate": false}, {"start": 5075.689, "end": 5091.726, "text": "Ac\u00e1 hace falta una voz, hace falta la voz de la clase trabajadora, hace falta la voz de los movimientos sociales combativos, unir todo eso detr\u00e1s de un paro nacional porque estamos convencidos y convencidas que el \u00fanico lenguaje que entienden es el de la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9155702684156871, "is_candidate": false}, {"start": 5091.726, "end": 5092.667, "text": "Tenemos la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.962734890065938, "is_candidate": false}, {"start": 5093.428, "end": 5103.914, "text": " Claro, y ac\u00e1 se habl\u00f3 mucho de las mujeres, las mujeres hemos demostrado que no hay quien nos pare cuando la fuerza se organiza, que no hay quien nos pare cuando salimos a la calle.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9157476974436365, "is_candidate": false}, {"start": 5103.914, "end": 5112.52, "text": "Esta vez la clase trabajadora, los desocupados, los que tienen trabajo precario, est\u00e1n peleando pero en forma aislada, porque eso no se une.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8945388160216784, "is_candidate": false}, {"start": 5112.52, "end": 5120.404, "text": "Por eso, se\u00f1or Presidente, queremos que la clase trabajadora tome el control, hay que organizar esa fuerza y para eso vamos a pelear.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9017615959826348, "is_candidate": false}, {"start": 5120.404, "end": 5120.925, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9272583608717377, "is_candidate": false}, {"start": 5121.705, "end": 5125.128, "text": " Gracias, diputada Bregman.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.746378011361081, "is_candidate": false}, {"start": 5125.128, "end": 5133.395, "text": "Contin\u00faa, en uso de la palabra, por el bloque La Libertad Avanza, la diputada por la Ciudad de Buenos Aires, Victoria Villarroel.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6725532538054328, "is_candidate": false}, {"start": 5135.503, "end": 5137.664, "text": " Gracias, se\u00f1or Presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9080892721453272, "is_candidate": false}, {"start": 5137.664, "end": 5157.212, "text": "Fuimos convocados 257 diputados para darle marco formal a una decisi\u00f3n que implica el cambio de autoridades de la otrora Honorable C\u00e1mara de Diputados y que hoy se ha convertido en un poder donde no estamos escuchando el acuciante momento de desesperaci\u00f3n que vive el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8803743864496192, "is_candidate": false}, {"start": 5158.357, "end": 5174.114, "text": " semanas y d\u00edas de profunda intranquilidad, de poca estabilidad institucional y de una clase pol\u00edtica que, por ejemplo, le da subsidios a la cultura mientras millones de argentinos viven bajo la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540353921819357, "is_candidate": false}, {"start": 5175.546, "end": 5193.654, "text": " Por eso quiero mencionar en estos breves minutos a quienes en nuestra Patagonia est\u00e1n sufriendo el terror, la usurpaci\u00f3n de sus tierras, el incendio de sus bienes, sin que el Estado los escuche y les garantice la seguridad y el respeto a sus derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9458092730470744, "is_candidate": false}, {"start": 5195.231, "end": 5211.763, "text": " bajo el paraguas de los supuestos pueblos originarios y con la complicidad estatal, los denominados mapuches, gracias al gobernador de Neuqu\u00e9n, Omar Guti\u00e9rrez, obstaculizan y participan de la toma de decisiones respecto de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082273558175356, "is_candidate": false}, {"start": 5213.169, "end": 5236.43, "text": " En un momento donde el mundo vive una crisis energ\u00e9tica sin parang\u00f3n, las medidas que implican el desarrollo y el trabajo para millones de argentinos, est\u00e1n entorpecidas por un grupo de personas que no tienen derecho alguno en la toma de decisiones y que sin embargo fuerzan la entrega de beneficios, tierras y regal\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.933026295998678, "is_candidate": false}, {"start": 5238.891, "end": 5256.638, "text": " y mientras esto pasa, en R\u00edo Negro tambi\u00e9n, los usurpadores del Loft Lafken Winkelmapu incendiaron una propiedad privada, incendiaron la casa de otros argentinos a los cuales el Estado ha dejado desprotegidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9378641093258322, "is_candidate": false}, {"start": 5256.638, "end": 5266.863, "text": "Por ello, mientras estos grav\u00edsimos hechos ocurren, por los que vamos a perder nuestra Patagonia ganada con sangre, sudor y trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9525969659231366, "is_candidate": false}, {"start": 5269.37, "end": 5279.92, "text": " unos oportunistas disfrazados de originarios ponen en peligro nuestra soberan\u00eda y la paz de quienes all\u00ed habitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9862123991661966, "is_candidate": false}, {"start": 5279.92, "end": 5290.049, "text": "Le deseo al presidente saliente que cumpla con su funci\u00f3n adecuadamente y abogo porque en la C\u00e1mara", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9735908111880971, "is_candidate": false}, {"start": 5291.778, "end": 5299.663, "text": " porque en esta C\u00e1mara estemos a la altura de las dif\u00edciles circunstancias que estamos viviendo los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9467207596468031, "is_candidate": false}, {"start": 5299.663, "end": 5310.189, "text": "Adelantamos nuestro voto negativo a la postulaci\u00f3n de la diputada Mor\u00f3 y nosotros desde la Libertad Avanza vamos a seguir luchando por la integridad territorial de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9732293912589205, "is_candidate": false}, {"start": 5311.169, "end": 5324.956, "text": " por el respeto al derecho a trabajar y a la propiedad privada, y seguiremos reclamando cuando se viola el principio de igualdad para todos, por privilegiar a los que quieren destruir la naci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9481849754645915, "is_candidate": false}, {"start": 5324.956, "end": 5325.557, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0175160033999389, "is_candidate": false}, {"start": 5325.557, "end": 5329.999, "text": "Gracias, diputada Vidarruel.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6949296850160575, "is_candidate": false}, {"start": 5329.999, "end": 5335.362, "text": "Para terminar con la lista de oradores, tiene la palabra", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6612648316547964, "is_candidate": false}, {"start": 5336.414, "end": 5347.641, "text": " en representaci\u00f3n del Bloque del Partido Obrero, la diputada por la Provincia de Buenos Aires, Romina del Pla.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6518281841644249, "is_candidate": false}, {"start": 5347.641, "end": 5361.549, "text": "Es claro que la consideraci\u00f3n de la elecci\u00f3n de autoridades de la C\u00e1mara no puede hacerse con independencia de la consideraci\u00f3n de la profunda crisis econ\u00f3mica y pol\u00edtica que est\u00e1 atravesando nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9191442578991021, "is_candidate": false}, {"start": 5363.736, "end": 5374.918, "text": " La renuncia de Massa a la presidencia de la C\u00e1mara y su arribo al Ministerio de Econom\u00eda, debe ser considerado el producto de un fracaso del frente de todos en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.872436567555799, "is_candidate": false}, {"start": 5374.918, "end": 5383.8, "text": "Debe ser considerado como el resultado de un gobierno que est\u00e1 agotado y sin rumbo y que se est\u00e1 jugando la carta del \u00faltimo recurso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8369922307908271, "is_candidate": false}, {"start": 5383.8, "end": 5386.821, "text": "Est\u00e1 claro que no tienen m\u00e1s fusibles que hacer saltar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9156476496972255, "is_candidate": false}, {"start": 5389.267, "end": 5409.02, "text": " Este recurso extremo en el marco del agravamiento de la crisis econ\u00f3mica, de la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta de las \u00faltimas 3 d\u00e9cadas, de una corrida cambiaria contra el Banco Central que est\u00e1 quebrado, es un recurso que intenta contener y contentar a los mercados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8921590978073717, "is_candidate": false}, {"start": 5409.02, "end": 5411.222, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que est\u00e1n festejando los mercados?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8773446029883532, "is_candidate": false}, {"start": 5411.222, "end": 5412.463, "text": "\u00bfCu\u00e1l es este significado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9989924452797831, "is_candidate": false}, {"start": 5414.282, "end": 5433.225, "text": " La clave es que est\u00e1n buscando reunir los recursos pol\u00edticos para desarrollar un nuevo ataque a la clase trabajadora, para poder llevar adelante el ajuste que ya vienen desenvolviendo pero que es claro que los compromisos que han asumido deben profundizar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8413440162324862, "is_candidate": false}, {"start": 5433.225, "end": 5440.667, "text": "Ese es el verdadero objetivo de lo que llaman volumen pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9491669205346802, "is_candidate": false}, {"start": 5440.667, "end": 5441.207, "text": "Es cierto,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0461626822187773, "is_candidate": false}, {"start": 5442.668, "end": 5451.49, "text": " que la suba del d\u00f3lar y el rebote de los bonos estos \u00faltimos dos d\u00edas del anuncio, son un fen\u00f3meno regional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8428453499513131, "is_candidate": false}, {"start": 5451.49, "end": 5465.094, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que los mercados han saludado la llegada de un tenaz defensor de sus intereses a un lugar tan importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8658534240557492, "is_candidate": false}, {"start": 5465.094, "end": 5470.936, "text": "Es claro que los primeros mensajes que se han dado han marcado ya algunas se\u00f1ales,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8597726341621356, "is_candidate": false}, {"start": 5472.865, "end": 5474.606, "text": " no hay lugar a la equivocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8921420836797221, "is_candidate": false}, {"start": 5474.606, "end": 5499.297, "text": "En primer lugar, un llamado al orden que tiene que ver justamente no con el orden de, por ejemplo, frenar la fuga de capitales, poner en caja a los especuladores, frenar el drenaje de recursos que ya llevan afuera del pa\u00eds m\u00e1s que un PBI entero, no, el orden se refiere a poner en caja a los sectores populares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8677979509261855, "is_candidate": false}, {"start": 5500.755, "end": 5516.246, "text": " en poder avanzar en aquello en lo que hasta ahora pudieron avanzar parcialmente, porque claramente el aumento de la pobreza, la inflaci\u00f3n, la pulverizaci\u00f3n de los salarios, vienen desarroll\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8827038250117877, "is_candidate": false}, {"start": 5516.246, "end": 5523.391, "text": "Est\u00e1 claro tambi\u00e9n que no s\u00f3lo han mostrado su benepl\u00e1cito la embajada norteamericana,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9241319505207299, "is_candidate": false}, {"start": 5524.779, "end": 5535.467, "text": " los sectores del capital financiero que celebran, por supuesto, al igual que el Departamento de Estado que alguien de su ri\u00f1\u00f3n ocupe el Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9433458266404438, "is_candidate": false}, {"start": 5535.467, "end": 5539.03, "text": "Pero bueno, est\u00e1 claro que tambi\u00e9n se han sumado los lamebotas de siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8237475301056352, "is_candidate": false}, {"start": 5539.03, "end": 5542.833, "text": "Ya escuchamos a la CGT saludando...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.893112924849407, "is_candidate": false}, {"start": 5546.018, "end": 5559.336, "text": " este ascenso y saludando al mismo tiempo que van a mantener el mecanismo de las paritarias por abajo de la inflaci\u00f3n como un recurso de transferencia de recursos pr\u00e1cticamente inigualable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8482180170986712, "is_candidate": false}, {"start": 5560.117, "end": 5573.934, "text": " Por eso tan tranquilo, uno de los dirigentes de la CGT dice, con las cl\u00e1usulas de revisi\u00f3n de paritarias alcanza, no, le vamos a recordar que m\u00e1s del 40% de los trabajadores y trabajadoras argentinas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8446496243738182, "is_candidate": false}, {"start": 5575.501, "end": 5582.826, "text": " no registrado, est\u00e1 por contratos precarios, e incluso hay patronales que no respetan la cl\u00e1usula de revisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9072073991786511, "is_candidate": false}, {"start": 5582.826, "end": 5598.115, "text": "Ah\u00ed tenemos la tenaz lucha de los trabajadores en el neum\u00e1tico enfrentando a la patronal del neum\u00e1tico completamente reactivada que no quiere la cl\u00e1usula de revisi\u00f3n y reconocer que los trabajadores tienen derecho a estar un 5% por arriba de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.850653318417843, "is_candidate": false}, {"start": 5599.216, "end": 5614.213, "text": " Tenemos a una clase obrera a la que se quiere atacar a\u00fan m\u00e1s que empieza a dar se\u00f1ales fuertes de que se est\u00e1 reanimando, ah\u00ed tenemos 8 provincias donde los docentes est\u00e1n en lucha", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9074534036532137, "is_candidate": false}, {"start": 5615.174, "end": 5639.551, "text": " Santa Cruz, Santa Fe, Mendoza, La Rioja, entre otros, planteando que as\u00ed no se puede seguir y esto vale porque hoy se cumplen 4 a\u00f1os del asesinato laboral de Sandra y Rub\u00e9n y tenemos en esta C\u00e1mara sentada la principal responsable pol\u00edtica como es Mar\u00eda Eugenia Vidal, no lo puedo dejar pasar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.881735345068477, "is_candidate": false}, {"start": 5640.191, "end": 5654.2, "text": " porque siguen como si nada, Sandra y Rub\u00e9n presentes y queremos justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9326525902944701, "is_candidate": false}, {"start": 5654.2, "end": 5668.61, "text": "Est\u00e1 claro que no hay salida si no es rompiendo con el Fondo Monetario Internacional, desconociendo una deuda usuraria y fraudulenta y poniendo los recursos al servicio de una reorganizaci\u00f3n integral del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8725096605898405, "is_candidate": false}, {"start": 5669.17, "end": 5686.276, "text": " y est\u00e1 claro que eso no lo van a hacer las personas ni de uno ni de otro bloque mayoritario de esta C\u00e1mara que tienen acuerdos estrat\u00e9gicos en defensa de un r\u00e9gimen, de sus instituciones que solo sirven para aplastar a la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8687734005691995, "is_candidate": false}, {"start": 5686.276, "end": 5686.737, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0514968354795557, "is_candidate": false}, {"start": 5687.877, "end": 5709.111, "text": " No por tradici\u00f3n nos abstenemos de la votaci\u00f3n de las autoridades de la C\u00e1mara, porque fundamentamos claramente que incluso con independencia del g\u00e9nero lo que cuestionamos es la agenda patronal, proimperialista, ajustadora que se lleva adelante en esta C\u00e1mara y en el conjunto de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8967955813041893, "is_candidate": false}, {"start": 5709.111, "end": 5717.397, "text": "Por eso la \u00fanica salida posible la podemos dar las y los trabajadores, organizando asambleas, ganando la calle como lo hacen", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9331763048350241, "is_candidate": false}, {"start": 5718.798, "end": 5728.065, "text": " el polo obrero, la unidad piquetera, defendiendo el derecho al trabajo genuino, como lo hacen trabajadoras y trabajadores que defienden sus salarios y sus condiciones de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8554853291800234, "is_candidate": false}, {"start": 5728.065, "end": 5734.05, "text": "Por eso llamamos a redoblar la deliberaci\u00f3n, las asambleas en los lugares de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9272630726113922, "is_candidate": false}, {"start": 5734.05, "end": 5744.839, "text": "Llamamos a redoblar la lucha por un paro nacional y un plan de lucha que arme una verdadera salida a esta debacle nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8662756796829185, "is_candidate": false}, {"start": 5744.839, "end": 5745.699, "text": "Y por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9904877518507594, "is_candidate": false}, {"start": 5747.014, "end": 5751.518, "text": " No puedo tampoco no responder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.917633484091597, "is_candidate": false}, {"start": 5751.518, "end": 5764.19, "text": "La Patagonia, como el conjunto del territorio argentino, se convirti\u00f3 en Estado Nacional sobre la base del exterminio de la poblaci\u00f3n originaria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8838637656709398, "is_candidate": false}, {"start": 5764.19, "end": 5772.277, "text": "Y eso hay que tenerlo muy claro, porque la sangre derramada ha sido la de los originarios contra", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.887135246125891, "is_candidate": false}, {"start": 5773.513, "end": 5788.261, "text": " los conquistadores y colonizadores y es cada vez la sangre de las y los trabajadores la que riega el suelo de nuestra naci\u00f3n y contra eso nos debemos alzar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8621942546733614, "is_candidate": false}, {"start": 5788.261, "end": 5793.724, "text": "Con esta fundamentaci\u00f3n es que nos vamos a abstener de la votaci\u00f3n de las autoridades de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9308378511498667, "is_candidate": false}, {"start": 5793.724, "end": 5795.966, "text": "Muchas gracias, diputada.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7676916672133869, "is_candidate": false}, {"start": 5795.966, "end": 5801.269, "text": "Agotada la lista de oradores", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7856934224243152, "is_candidate": false}, {"start": 5803.194, "end": 5826.414, "text": " Y de acuerdo con la votaci\u00f3n realizada, de acuerdo al procedimiento al inicio de este debate, por asentimiento y contemplando los asentimientos, las abstenciones y los votos en contra, queda consagrada", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6434640845862932, "is_candidate": false}, {"start": 5828.277, "end": 5837.222, "text": " Como presidenta de la Honorable C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n, la se\u00f1ora diputada do\u00f1a Cecilia Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7242215962704626, "is_candidate": false}, {"start": 5867.754, "end": 5875.516, "text": " invito a la diputada Mor\u00f3 a ocupar el sitial de la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6268878937935114, "is_candidate": false}, {"start": 5941.065, "end": 5948.029, "text": " Bueno, volviendo al tema, muchas gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.027685447671925, "is_candidate": false}, {"start": 5948.029, "end": 5962.897, "text": "Quiero agradecer a mis compa\u00f1eros el honor que significa para m\u00ed como militante pol\u00edtico haber sido designada en esta etapa como presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0396613886332304, "is_candidate": false}, {"start": 5962.897, "end": 5969.18, "text": "Asumo el compromiso de cumplir con esta responsabilidad en representaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0204057649276224, "is_candidate": false}, {"start": 5970.1, "end": 5980.903, "text": " de nuestro espacio pol\u00edtico que en el a\u00f1o 2019 fue electo a trav\u00e9s del voto popular para conducir los destinos de esta naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0370375633941815, "is_candidate": false}, {"start": 5980.903, "end": 5993.746, "text": "Pero tambi\u00e9n asumo el compromiso de expresar a la m\u00e1xima instituci\u00f3n de la representaci\u00f3n popular y democr\u00e1tica en todos sus matices y sus diversidades.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0172226089062288, "is_candidate": false}, {"start": 5993.746, "end": 5998.167, "text": "La verdad es que como nunca antes se qued\u00f3 demostrado hoy en esta Asamblea,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1009963043266617, "is_candidate": false}, {"start": 5999.048, "end": 6001.969, "text": " hay diversidad en este Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0305844945132367, "is_candidate": false}, {"start": 6001.969, "end": 6018.057, "text": "Me comprometo a conducir este cuerpo con las normas y las facultades que la Constituci\u00f3n Nacional, el reglamento y los acuerdos de labor parlamentaria nos generen para nuestro funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.037135787305451, "is_candidate": false}, {"start": 6019.577, "end": 6035.389, "text": " Tambi\u00e9n es necesario y va a ser mi voluntad administrar los disensos y buscar los consensos que muchas veces la sociedad espera de nosotros en un momento tan particular.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0433797812789392, "is_candidate": false}, {"start": 6035.389, "end": 6046.338, "text": "La verdad que para m\u00ed no es una tarea sencilla estar ac\u00e1 sentada b\u00e1sicamente porque reemplazo a quien me conduce pol\u00edticamente", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1051692601351224, "is_candidate": false}, {"start": 6047.421, "end": 6062.164, "text": " pero adem\u00e1s a un amigo que hoy le toca pasar ma\u00f1ana a ser parte de un gobierno que est\u00e1 intentando dejar todo para que la Argentina salga adelante.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0376689217244484, "is_candidate": false}, {"start": 6062.164, "end": 6075.267, "text": "La verdad que yo le quiero agradecer a Sergio infinitamente la templanza que a lo largo de casi dos periodos, pandemia mediante, tuvo para administrar esta C\u00e1mara,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0166428368920117, "is_candidate": false}, {"start": 6076.437, "end": 6095.934, "text": " tuvo sabidur\u00eda, tuvo equilibrio, tuvo la facilidad que muchos de nosotros no encontr\u00e1bamos para incorporar nuevas tecnolog\u00edas para que en el momento m\u00e1s grave de la historia del mundo que nos haya tocado vivir, esta C\u00e1mara siguiese funcionando.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0484790838275844, "is_candidate": false}, {"start": 6095.934, "end": 6100.818, "text": "Y agradezco a todos y a cada uno de ustedes por haber sido parte de ese funcionamiento", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0827428405214032, "is_candidate": false}, {"start": 6101.579, "end": 6118.523, "text": " que Sergio habilit\u00f3, hicimos cosas muy importantes, estoy muy orgullosa de cada una de las iniciativas que esta C\u00e1mara gener\u00f3 en pandemia y ni qu\u00e9 hablar de aquello que signific\u00f3 el aporte solidario y extraordinario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0578879630769282, "is_candidate": false}, {"start": 6118.523, "end": 6126.745, "text": "El a\u00f1o que viene se van a cumplir, y vaya paradoja, 40 a\u00f1os de la recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0293366087536049, "is_candidate": false}, {"start": 6128.288, "end": 6149.261, "text": " pero que con esfuerzo patri\u00f3tico, con compromiso democr\u00e1tico y con la voluntad y el esfuerzo de todas nosotras, podamos estar a la altura de las circunstancias despu\u00e9s de lo que es de haber significado para muchos esa lucha por la recuperaci\u00f3n de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0409898834626452, "is_candidate": false}, {"start": 6149.261, "end": 6157.807, "text": "Me parece que hoy en esta C\u00e1mara es donde m\u00e1s debemos cuidar, porque esto a m\u00ed me queda", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0520400592166155, "is_candidate": false}, {"start": 6158.373, "end": 6170.279, "text": " un poco lo voy a bajar para m\u00ed, que se pueda garantizar el pleno estado de derecho, garant\u00edas, libertades para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0095545809843571, "is_candidate": false}, {"start": 6170.279, "end": 6182.906, "text": "Soy consciente que tengo una responsabilidad adicional por ser mujer y la verdad que me genera un orgullo extra ser la primera mujer de la C\u00e1mara, no se confundan,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0692918040716661, "is_candidate": false}, {"start": 6183.675, "end": 6194.779, "text": " no voy a gobernar por mis hormonas esta C\u00e1mara, sino con mi cabeza, con mi coraz\u00f3n militante y con mis convicciones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.077726872582637, "is_candidate": false}, {"start": 6194.779, "end": 6208.504, "text": "Realmente, ponerme a disposici\u00f3n de todos y de cada uno de ustedes, del agradecimiento eterno a los trabajadores de esta casa, que en situaciones de mucha adversidad muchas veces,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0134712206378977, "is_candidate": false}, {"start": 6209.454, "end": 6215.076, "text": " hacen el aguante para que la Argentina y la democracia se pueda expresar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0795608791503506, "is_candidate": false}, {"start": 6215.076, "end": 6229.702, "text": "Y en lo que viene, lo mejor para Sergio, para el nuevo equipo, para el presidente Alberto Fern\u00e1ndez, para la vicepresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y para todo el sistema pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0784617104690122, "is_candidate": false}, {"start": 6229.702, "end": 6230.302, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9867920527345871, "is_candidate": false}, {"start": 6242.148, "end": 6258.987, "text": " Obra en secretar\u00eda, la documentaci\u00f3n correspondiente en la que se determina qui\u00e9n ocupar\u00e1 la vacante del se\u00f1or diputado don Sergio Tom\u00e1s Massa, quien en este acto ha dejado de pertenecer a esta honorable C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0666375797555534, "is_candidate": false}, {"start": 6258.987, "end": 6262.251, "text": "La Presidencia informa que se encuentra, y lo invitamos a pasar,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.07215366009541, "is_candidate": false}, {"start": 6263.32, "end": 6271.445, "text": " en la antesala al se\u00f1or diputado electo por el Distrito de la Provincia de Buenos Aires, Juan Marino.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.058110111673805, "is_candidate": false}, {"start": 6271.445, "end": 6287.956, "text": "Si hay asentimiento, se lo invitar\u00e1 al estrado para tomarle juramento.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0294776790863878, "is_candidate": false}, {"start": 6287.956, "end": 6291.458, "text": "Invito al cuerpo a ponerse de pie.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0946738650060905, "is_candidate": false}, {"start": 6291.458, "end": 6292.539, "text": "Esperen porque ac\u00e1 est\u00e1 todo...", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9225354633872076, "is_candidate": false}, {"start": 6295.316, "end": 6297.917, "text": " Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.02101000943014, "is_candidate": false}, {"start": 6297.917, "end": 6310.621, "text": "Jur\u00e1is por la patria desempe\u00f1ar fielmente el cargo de diputado y obrar en todo de conformidad con lo que prestigue la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0082244601045143, "is_candidate": false}, {"start": 6310.621, "end": 6323.246, "text": "Por el salario b\u00e1sico universal para que la deuda la paguen los que la fugaron, viva la lucha estudiantil, viva la lucha obrera y piquetera, viva la lucha de todas, todos y todes, s\u00ed, juro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9002728020569851, "is_candidate": false}, {"start": 6323.871, "end": 6329.543, "text": " si as\u00ed no lo hicieras, la patria vos lo demandes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0220378936271584, "is_candidate": false}, {"start": 6329.543, "end": 6334.173, "text": "Muchas gracias a todos y sin m\u00e1s asuntos que tratar, queda levantada la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9737132610881687, "is_candidate": false}, {"start": 6341.613, "end": 6362.964, "text": " Ah\u00ed estamos, estamos transmitiendo por DTV, acaba de terminar la sesi\u00f3n donde qued\u00f3 conformado el nuevo cuerpo de autoridades de la C\u00e1mara con la presidencia de Cecilia Mor\u00f3, acaba tambi\u00e9n de asumir el diputado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8607619085280646, "is_candidate": false}], "Index": 1364, "channel_id": "UCHzAylNX-yR_ui_GOWJpfvA", "channel": "prenoticia.com", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prenoticia", "id": "orEa6BO7gO4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=orEa6BO7gO4", "title": "En vivo | Sergio Massa RENUNCIA  a la Presidencia en C\u00e1mara de DIPUTADOS", "duration": 6364.0, "view_count": 178.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}