{"segments": [{"start": 6.902, "end": 10.683, "text": " Bueno, lo prometido, la posibilidad de conversar con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9089098257007726, "is_candidate": false}, {"start": 10.683, "end": 12.943, "text": "\u00c9l ya est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros en los estudios de TN.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9221139832052527, "is_candidate": false}, {"start": 12.943, "end": 14.484, "text": "Much\u00edsimas gracias por haber venido, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9384893826332977, "is_candidate": false}, {"start": 14.484, "end": 15.324, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7618408639525727, "is_candidate": false}, {"start": 15.324, "end": 20.565, "text": "Es un d\u00eda muy particular, es un d\u00eda en el cual estamos todos conmovidos, inquietos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8829004915753614, "is_candidate": false}, {"start": 20.565, "end": 21.685, "text": "Es un d\u00eda muy especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9224898414908959, "is_candidate": false}, {"start": 21.685, "end": 27.626, "text": "Y, bueno, lo primero que le quiero pedir no es una pregunta, sino una reflexi\u00f3n sobre todo lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9825462870042218, "is_candidate": false}, {"start": 27.626, "end": 29.427, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que cree que puede ocurrir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0414314056656564, "is_candidate": false}, {"start": 29.427, "end": 30.627, "text": "\u00bfC\u00f3mo actu\u00f3 el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0483085730458384, "is_candidate": false}, {"start": 30.627, "end": 31.287, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0160045042164436, "is_candidate": false}, {"start": 32.795, "end": 36.68, "text": " Lo primero que siento es una profunda tristeza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29955641369718133, "is_candidate": true}, {"start": 36.68, "end": 46.734, "text": "Porque a lo largo de estos a\u00f1os lo que vamos viendo es que vuela de un lado al otro muerte, acusaci\u00f3n, violencia, bolsos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31225504237587254, "is_candidate": true}, {"start": 51.172, "end": 64.448, "text": " Y en el medio queda el tipo de laburo, el tipo de a pie ese que espera que le resolvamos los problemas de inseguridad, que le resolvamos los problemas de laburo, que le resolvamos el problema que tiene con la jubilaci\u00f3n o con que la plata...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31950118695273944, "is_candidate": true}, {"start": 66.69, "end": 75.592, "text": " que ve que la pol\u00edtica se transform\u00f3 en una pelea de bandas que se tiran de un lado al otro, gritos, muertos, violencia, acusaciones, puteadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3057259912040733, "is_candidate": true}, {"start": 75.592, "end": 81.214, "text": "La primera pregunta que me hago es \u00bfcu\u00e1nta mierda m\u00e1s aguanta la sociedad argentina de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4028159075545007, "is_candidate": true}, {"start": 81.214, "end": 95.318, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s en esta pelea de poder nos van a someter a que la gente se quede como testigo muda, indefensa de la falta de reacci\u00f3n para resolver lo que le pasa todos los d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3734214162396935, "is_candidate": true}, {"start": 96.768, "end": 107.613, "text": " Y despu\u00e9s obviamente en este caso puntual la primera reflexi\u00f3n es, tenemos que encontrar la verdad y lo que no nos puede pasar es lo que pas\u00f3 con Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31313534107541474, "is_candidate": true}, {"start": 109.177, "end": 127.015, "text": " que en lugar de discutir qui\u00e9n hab\u00eda matado a Nisman, terminamos discutiendo si ten\u00eda novia o no, lacerando y lastimando a una familia, lacerando y lastimando a las hijas, creo que en ese sentido el gobierno tiene una responsabilidad enorme, tiene una responsabilidad previa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3025974293732444, "is_candidate": true}, {"start": 128.267, "end": 134.952, "text": " Obviamente por su tarea en el control y en el cuidado de la seguridad del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3948932002883141, "is_candidate": true}, {"start": 134.952, "end": 138.175, "text": "Tiene una responsabilidad en el operativo de la Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3834532391345574, "is_candidate": true}, {"start": 138.175, "end": 141.897, "text": "Hay que determinar responsabilidades en Gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39695678787678, "is_candidate": true}, {"start": 141.897, "end": 148.743, "text": "Pero lo que me parece m\u00e1s importante es que no nos puede pasar con Santiago lo que nos pas\u00f3 con Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31305335789168864, "is_candidate": true}, {"start": 149.837, "end": 160.428, "text": " Porque si no vamos a ver dos caras de la misma moneda que lo que siguen es lastimando profundamente a la sociedad y a su confianza en las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35095204054986406, "is_candidate": true}, {"start": 160.428, "end": 167.656, "text": "Ver una expresidenta diciendo que la justicia es una porquer\u00eda cuando la mitad del poder judicial lo arm\u00f3 ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31689478517785574, "is_candidate": true}, {"start": 168.82, "end": 186.495, "text": " ver a un gobierno que durante 78 d\u00edas no habla de la desaparici\u00f3n de una persona con una familia esperando, porque olvid\u00e9monos de si, digamos, le gustaba o no le gustaba la ratificaci\u00f3n o la reivindicaci\u00f3n de los derechos abor\u00edgenes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2927197864749669, "is_candidate": true}, {"start": 186.495, "end": 188.236, "text": "Hay una familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.494480915112417, "is_candidate": true}, {"start": 188.236, "end": 189.637, "text": "Hay una familia atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4342688470880355, "is_candidate": true}, {"start": 189.637, "end": 196.143, "text": "Entonces, me imagino y me vienen a la piel los miles de casos en los que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25773329816315216, "is_candidate": true}, {"start": 197.93, "end": 206.496, "text": " en el conurbano, frente a un hecho de violencia, frente a una violaci\u00f3n, frente a un hecho de seguridad, la sociedad no encuentra respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3636890036941114, "is_candidate": true}, {"start": 206.496, "end": 208.838, "text": "Y lo que digo es, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo para eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4297008111847437, "is_candidate": true}, {"start": 208.838, "end": 215.783, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s vamos a seguir mirando como testigos mudos una pelea de poder que est\u00e1 destruyendo la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.356439819786871, "is_candidate": true}, {"start": 215.783, "end": 221.648, "text": "Ning\u00fan pa\u00eds creci\u00f3 en un clima de violencia, de fractura, de divisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30909795877108015, "is_candidate": true}, {"start": 222.823, "end": 232.91, "text": " Ning\u00fan pa\u00eds se super\u00f3 ni le dio posibilidad de prosperidad a su poblaci\u00f3n en medio de bandas que pelean por negocios y poder y se olvidan de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26425200759010214, "is_candidate": true}, {"start": 232.91, "end": 238.714, "text": "Reci\u00e9n se lo preguntamos a Carreo y a Larreta tambi\u00e9n, y se lo quiero preguntar ahora a vos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8897135225093041, "is_candidate": false}, {"start": 238.714, "end": 239.714, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que hacer el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8273698052723826, "is_candidate": false}, {"start": 239.714, "end": 242.996, "text": "\u00bfDebe seguir Patricia Wurlitz en su cargo en alg\u00fan momento en la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7883630091646856, "is_candidate": false}, {"start": 242.996, "end": 246.679, "text": "Y vos hab\u00edan dicho que esa maldonada parec\u00eda muerta, ten\u00eda que renunciar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8614631155538557, "is_candidate": false}, {"start": 246.679, "end": 247.259, "text": "Porque adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7349873223135825, "is_candidate": false}, {"start": 248.66, "end": 249.781, "text": " \u00bfQue est\u00e1 muerto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9899013563299162, "is_candidate": false}, {"start": 249.781, "end": 250.982, "text": "No, no, no, en caso de que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8747339625658485, "is_candidate": false}, {"start": 250.982, "end": 256.947, "text": "Radio Mitre acaba de confirmar hace un minuto que se trata de Santiago.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3555959877165168, "is_candidate": true}, {"start": 256.947, "end": 260.35, "text": "Yo tambi\u00e9n, porque adem\u00e1s, \u00bfsabe qu\u00e9, Alfredo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5396434551981462, "is_candidate": false}, {"start": 260.35, "end": 274.542, "text": "Yo creo que en esto adem\u00e1s, por lo que significa en la Argentina la desaparici\u00f3n de personas, por lo que significa en la Argentina el accionar mafioso de fuerzas de seguridad, lo que tenemos es que actuar con mucha responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2805730458173403, "is_candidate": true}, {"start": 275.532, "end": 285.078, "text": " mostrando que tenemos estatura de dirigentes para darle a la sociedad una pol\u00edtica de Estado, no caer en el facilismo del dedito se\u00f1alador o acusador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31392494618980626, "is_candidate": true}, {"start": 285.078, "end": 292.142, "text": "Yo claramente creo que los ministros son fusibles del presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3563157915512405, "is_candidate": true}, {"start": 292.142, "end": 297.805, "text": "Pero a m\u00ed me parece que lo que tenemos es que mirarnos hacia adentro y ver un tema previo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3097252682969218, "is_candidate": true}, {"start": 297.805, "end": 303.569, "text": "Y yo la verdad es que tanto a Macri como a Cristina le dir\u00eda a los dos, \u00bfhasta d\u00f3nde nos van a llevar con esta pelea?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985097167802959, "is_candidate": true}, {"start": 304.868, "end": 313.531, "text": " \u00bfHasta d\u00f3nde van a seguir tironeando a la Argentina que se desgarra en desocupaci\u00f3n, en falta de oportunidades?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30640242951000407, "is_candidate": true}, {"start": 314.769, "end": 316.31, "text": " En malestar de nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47022428682102135, "is_candidate": true}, {"start": 316.31, "end": 318.992, "text": "\u00bfVos crees que la intensidad de la pelea es igual de los dos lados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.76123433359744, "is_candidate": false}, {"start": 318.992, "end": 320.192, "text": "S\u00ed, es igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5039856127362842, "is_candidate": false}, {"start": 320.192, "end": 321.133, "text": "Es igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6200922840189893, "is_candidate": false}, {"start": 321.133, "end": 326.516, "text": "Digamos, cuando pas\u00f3 lo de Santiago empezaron a aparecer videos de que estaba ac\u00e1, de que estaba all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3952585662794421, "is_candidate": true}, {"start": 326.516, "end": 330.159, "text": "Digamos, todos operados por los trolls del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38872415698659346, "is_candidate": true}, {"start": 330.159, "end": 336.442, "text": "El gobierno anterior usaba a An\u00edbal Fern\u00e1ndez y a Berni para decir barbaridades en la tele y ac\u00e1 te lo hacen por las redes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30522865398676824, "is_candidate": true}, {"start": 336.442, "end": 339.404, "text": "Con Marcos Pe\u00f1a saca la cabeza, pero es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41682141495435643, "is_candidate": true}, {"start": 339.404, "end": 341.045, "text": "Es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5552296787663877, "is_candidate": false}, {"start": 341.045, "end": 343.687, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s tiene que aguantar la sociedad de toda esa mierda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5048885175703859, "is_candidate": false}, {"start": 344.915, "end": 346.896, "text": " \u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s vamos a seguir tolerando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5569924409998168, "is_candidate": false}, {"start": 346.896, "end": 353.22, "text": "Y olvid\u00e9monos de que el domingo hay elecciones, porque el lunes hay que seguir laburando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582191507540039, "is_candidate": true}, {"start": 353.22, "end": 356.883, "text": "El lunes el tipo que no tiene trabajo va a salir a buscar trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37885767097176026, "is_candidate": true}, {"start": 356.883, "end": 364.408, "text": "Y el comerciante que est\u00e1 asfixiado por las tarifas, por los impuestos, tiene que seguir pele\u00e1ndola para levantar la parciana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3574587592020546, "is_candidate": true}, {"start": 365.188, "end": 391.149, "text": " Y esas pymes que, hoy visit\u00e9 una en Escobar, esas pymes que todos los d\u00edas pelean por mantener los puestos de trabajo, tienen que seguir conviviendo con un estado voraz que les come hasta el 60% en impuestos, mientras en la Argentina los due\u00f1os de los bingos, los due\u00f1os de los casinos, los bancos internacionales, las mineras parecen intocables, y un laburante paga impuesto a la ganancia por hacer una hora extra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3111466648203248, "is_candidate": true}, {"start": 391.149, "end": 391.789, "text": "\u00bfCu\u00e1nto m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9382375099247044, "is_candidate": false}, {"start": 392.91, "end": 404.738, "text": " Critic\u00e1bamos a Kicillof porque pon\u00eda la plata del Estado en bonos y ahora tenemos que bancar que se use la plata de los jubilados coloc\u00e1ndola en el fondo de un ministro en Miami.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36843319478438175, "is_candidate": true}, {"start": 404.738, "end": 407.1, "text": "La plata de los jubilados es sagrada, es de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5561139602609082, "is_candidate": false}, {"start": 408.43, "end": 418.679, "text": " Tenemos que tener una vara de rectitud para tratar de encontrar respuestas que le den a la gente un camino de esperanza, pero de verdad, no simplemente desde el marketing.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3370953712569298, "is_candidate": true}, {"start": 418.679, "end": 420.781, "text": "\u00bfY conf\u00edas en este gobierno para encontrar la verdad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300677597729946, "is_candidate": false}, {"start": 420.781, "end": 425.925, "text": "Reci\u00e9n Elita Carri\u00f3 dec\u00eda lo siguiente, dec\u00eda, el Estado trabaj\u00f3 bien porque el Estado lo encontr\u00f3 a Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709367592741291, "is_candidate": false}, {"start": 425.925, "end": 428.927, "text": "Lo dijo hace un minutito nada m\u00e1s, me parece uno de los t\u00edtulos m\u00e1s importantes de los que dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359665310782259, "is_candidate": false}, {"start": 429.688, "end": 435.61, "text": " Y dijo Lilita, a partir de ahora, si es Santiago Maldonado, comienza la verdad, va a aparecer la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8036653470253953, "is_candidate": false}, {"start": 435.61, "end": 438.872, "text": "\u00bfVos conf\u00edas en este gobierno, conf\u00edas en este Estado para que se conozca la verdad de lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9364834994967792, "is_candidate": false}, {"start": 438.872, "end": 440.652, "text": "\u00bfPara que haya juicio y castigo, no es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9398554417488403, "is_candidate": false}, {"start": 440.652, "end": 441.093, "text": "Pasaron 78 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6127011838832472, "is_candidate": false}, {"start": 443.165, "end": 447.209, "text": " Se nos dijo la primera semana que estaban todos los tel\u00e9fonos de los gendarmes revisados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38336406865938055, "is_candidate": true}, {"start": 447.209, "end": 454.436, "text": "A los 60 d\u00edas se nos dijo que no se hab\u00edan revisado los tel\u00e9fonos y que se estaban pidiendo los tel\u00e9fonos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3789712563470916, "is_candidate": true}, {"start": 454.436, "end": 460.541, "text": "Se nos dijo que se les hab\u00eda tomado declaraci\u00f3n a todos los gendarmes y resulta que hab\u00eda gendarmes que hab\u00edan sido trasladados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40685300453692685, "is_candidate": true}, {"start": 460.541, "end": 461.742, "text": "Digo, \u00bfpara qu\u00e9 mentir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.404099433722508, "is_candidate": true}, {"start": 461.742, "end": 462.783, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 repetir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5421259622466954, "is_candidate": false}, {"start": 462.783, "end": 463.984, "text": "Si ya lo vimos con Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5314107311804264, "is_candidate": false}, {"start": 463.984, "end": 465.306, "text": "O sea, no conf\u00edas en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8570410099809462, "is_candidate": false}, {"start": 465.306, "end": 468.569, "text": "No, yo lo que creo es que la reacci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49122141387731555, "is_candidate": true}, {"start": 469.952, "end": 481.017, "text": " Un gobierno que trat\u00f3 de plantearnos a la sociedad, a todos los argentinos, sin distinci\u00f3n, que iba a pelear contra las mafias en el primer comportamiento mafioso de una fuerza de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3490503235155823, "is_candidate": true}, {"start": 482.097, "end": 483.858, "text": " estuvo corporativamente defendiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5089958295371433, "is_candidate": false}, {"start": 483.858, "end": 486.399, "text": "Y lo digo haciendo... \u00bfUsted cree que eso es responsabilidad de Patricio Burgos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.761392024546551, "is_candidate": false}, {"start": 486.399, "end": 487.779, "text": "S\u00ed, claramente, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5036478641520068, "is_candidate": false}, {"start": 487.779, "end": 489.3, "text": "\u00bfPor eso usted le ped\u00eda la renuncia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387975450814613, "is_candidate": false}, {"start": 489.3, "end": 502.746, "text": "Claro, y lo digo con, si quer\u00e9s, con el dolor de haber sido v\u00edctima en mi casa, con mi familia, de un hecho mafioso de una fuerza de seguridad y un agente de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2923709782229844, "is_candidate": true}, {"start": 502.746, "end": 509.409, "text": "Y de haber vivido, adem\u00e1s, c\u00f3mo todo el poder del Estado se usaba para liberarlo, para apretar testigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34194227432964674, "is_candidate": true}, {"start": 510.459, "end": 537.295, "text": " y se usaba pol\u00edticamente y lo que digo es tratemos de no transformar todo en objeto de debate pol\u00edtico porque nos lleva a la destrucci\u00f3n un desaparecido, un muerto nos tiene que llevar a todos sin distinci\u00f3n a la b\u00fasqueda de la verdad los temas que nos importan como sociedad nos tienen que llevar a todos sin distinci\u00f3n en unidad a un camino de construcci\u00f3n de una Argentina m\u00e1s razonable", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32514041855400966, "is_candidate": true}, {"start": 538.823, "end": 547.992, "text": " Porque si no, lo \u00fanico que vamos a ver es c\u00f3mo se laceran los costados de nuestra patria, los bordes, adem\u00e1s, los bordes que m\u00e1s sufren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4155894946451487, "is_candidate": true}, {"start": 547.992, "end": 562.185, "text": "\u00bfQu\u00e9 sensaci\u00f3n, qu\u00e9 sentimiento de oportunidad puede sentir un chico de 12, 14 a\u00f1os que vive en un barrio que no tiene cloacas, que no tiene agua, que no tiene pavimento, que no tiene clases porque a la escuela se llueve, porque los docentes le paran?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2916329818841362, "is_candidate": true}, {"start": 563.548, "end": 567.415, "text": " Cuando ve todo esto en la tele, \u00bfqu\u00e9 siente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48241353097428374, "is_candidate": true}, {"start": 567.415, "end": 571.581, "text": "\u00bfQue los que los tienen que llevar a alg\u00fan lado se est\u00e1n tirando de un lado al otro con bosta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4416739760605376, "is_candidate": true}, {"start": 571.581, "end": 574.005, "text": "\u00bfA d\u00f3nde vamos como pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4986423889980016, "is_candidate": true}, {"start": 575.836, "end": 578.218, "text": " Y creo que en eso todos tenemos responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46976750246143295, "is_candidate": true}, {"start": 578.218, "end": 581.76, "text": "Hoy la escuch\u00e9 a Cristina decir que este era un pa\u00eds de mierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47855948834475237, "is_candidate": true}, {"start": 581.76, "end": 584.402, "text": "Este no es un pa\u00eds de mierda, este es un gran pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4590767587151269, "is_candidate": true}, {"start": 584.402, "end": 589.365, "text": "En todo caso lo que hay es una dirigencia que tiene actitudes de mierda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33135830657343557, "is_candidate": true}, {"start": 589.365, "end": 594.509, "text": "Y que lo que tiene que hacer es pensar en t\u00e9rminos de proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38586352362807286, "is_candidate": true}, {"start": 594.509, "end": 597.19, "text": "Buscar la unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6147056563074152, "is_candidate": false}, {"start": 597.19, "end": 600.092, "text": "No seguir dividi\u00e9ndonos y fractur\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3930496507432929, "is_candidate": true}, {"start": 600.092, "end": 602.534, "text": "Porque si no, no tenemos destino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6491048568798525, "is_candidate": false}, {"start": 602.534, "end": 603.775, "text": "Nos vamos a ir digregando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5419976890040585, "is_candidate": false}, {"start": 605.094, "end": 608.915, "text": " Nos vamos a ir desvaneciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5423454283681993, "is_candidate": false}, {"start": 608.915, "end": 616.738, "text": "\u00bfVes a este gobierno con la convicci\u00f3n o con las ganas de hacer esto que plante\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8070678918797696, "is_candidate": false}, {"start": 616.738, "end": 618.799, "text": "No, hicieron de la divisi\u00f3n un negocio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40471268667284577, "is_candidate": true}, {"start": 618.799, "end": 621.34, "text": "Hicieron de la divisi\u00f3n un negocio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49650579606818845, "is_candidate": true}, {"start": 621.34, "end": 624.181, "text": "Agitaron el miedo, esta idea del miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43995565427375594, "is_candidate": true}, {"start": 624.181, "end": 633.424, "text": "A ver, yo lo que digo es, ac\u00e1 hay un mont\u00f3n de ex funcionarios y ex dirigentes que tienen que ir presos por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3479735413140952, "is_candidate": true}, {"start": 634.888, "end": 637.49, "text": " Todos queremos que vayan presos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4881105305412583, "is_candidate": true}, {"start": 637.49, "end": 640.252, "text": "Todos queremos que devuelvan lo que se chorearon, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39697292696954856, "is_candidate": true}, {"start": 640.252, "end": 642.534, "text": "Bueno, en eso no hay discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5073968840581677, "is_candidate": false}, {"start": 642.534, "end": 653.001, "text": "Si hay alguno que a lo mejor busca fueros para protegerse, lo que tenemos que hacer el resto es se\u00f1alarlo, competirle, tratar de convencer a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36158853338842334, "is_candidate": true}, {"start": 653.001, "end": 656.304, "text": "Tratar de mostrarle a la sociedad que hay otro camino, que hay otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3564689161492042, "is_candidate": true}, {"start": 656.304, "end": 660.287, "text": "Nosotros tenemos la responsabilidad de construir una nueva oposici\u00f3n para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35730748800985035, "is_candidate": true}, {"start": 660.287, "end": 662.048, "text": "El gobierno tiene la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48151876108629765, "is_candidate": true}, {"start": 663.247, "end": 669.67, "text": " y de construir una oposici\u00f3n que no busque fueros para defenderse de los jueces, sino que busque defender a la clase media, al laburante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3530287296824497, "is_candidate": true}, {"start": 669.67, "end": 674.613, "text": "Ahora, lo que tenemos que tener es un principio de unidad respecto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4048336706127228, "is_candidate": true}, {"start": 674.613, "end": 677.074, "text": "\u00bfY c\u00f3mo se hace eso Sergio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.935155778529294, "is_candidate": false}, {"start": 677.074, "end": 683.637, "text": "Usted si hoy fuera presidente, despu\u00e9s de las elecciones el lunes, va a convocar a los l\u00edderes parlamentarios, a los presidentes de las coaliciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.931020880732887, "is_candidate": false}, {"start": 684.017, "end": 688.484, "text": " para fijar una nueva regla del juego, hacer borr\u00f3n y cuenta nueva y empezar con otro criterio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9616462250618053, "is_candidate": false}, {"start": 688.484, "end": 689.746, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9846455141588317, "is_candidate": false}, {"start": 689.746, "end": 695.656, "text": "Coincido con el diagn\u00f3stico de vamos a empezar algunas cosas de nuevo y basta de seguir discutiendo otras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9028039572273076, "is_candidate": false}, {"start": 695.656, "end": 696.938, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo se implementa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9023669096398852, "is_candidate": false}, {"start": 697.951, "end": 707.524, "text": " Mire, lo primero es que yo creo que la Argentina ya debiera de tener funcionando hace m\u00e1s de un a\u00f1o un consejo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28788768796159614, "is_candidate": true}, {"start": 707.524, "end": 714.013, "text": "La Argentina debiera de tener sentada en una mesa la iglesia a los dirigentes sindicales respetables, no a los ladrones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34914522358251066, "is_candidate": true}, {"start": 715.823, "end": 730.251, "text": " La Argentina debiera de tener sentado en una mesa a los empresarios que invierten, que producen, no a los timberos, no a los buscas que van cambiando los gobiernos y est\u00e1n siempre sentados en la primera fila aplaudiendo y que viven de robarle al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2713102771110605, "is_candidate": true}, {"start": 730.251, "end": 741.176, "text": "A los que generan trabajo, a los que piensan en la Argentina del ma\u00f1ana y que todos los d\u00edas arriesgan su propio patrimonio, ellos llevan adelante un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28766205605697015, "is_candidate": true}, {"start": 741.176, "end": 744.298, "text": "Eso la Argentina ya debiera de tenerlo en marcha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5214962637462401, "is_candidate": false}, {"start": 745.224, "end": 750.108, "text": " Porque eso nos da la posibilidad de mostrarle al mundo que en algunos temas tenemos certidumbre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3852276627626926, "is_candidate": true}, {"start": 750.108, "end": 753.411, "text": "En la Argentina se habla en este momento del costo laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4114906918594531, "is_candidate": true}, {"start": 753.411, "end": 756.454, "text": "El costo no es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5752847856451864, "is_candidate": false}, {"start": 756.454, "end": 760.257, "text": "El costo son los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5930031605078943, "is_candidate": false}, {"start": 760.257, "end": 766.522, "text": "Un laburante en el balance de cualquier PyME, un laburante de 20 lucas, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32257960005603936, "is_candidate": true}, {"start": 766.522, "end": 767.763, "text": "A la PyME le cuesta 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5323870730645052, "is_candidate": false}, {"start": 767.763, "end": 771.386, "text": "Al laburante le quedan 12.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5632305262614008, "is_candidate": false}, {"start": 773.102, "end": 787.016, "text": " Porque hay 8 que se los llev\u00f3 el Estado cuando fue a comprar nafta y pag\u00f3 50 y pico por ciento de impuestos, cuando fue a pagar la boleta de luz y se encontr\u00f3 que el 40 por ciento de las facturas son impuestos, cuando fue a pagar la boleta de gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32871928892002433, "is_candidate": true}, {"start": 787.919, "end": 790.421, "text": " y se encontr\u00f3 que el 42% son impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4243519471708507, "is_candidate": true}, {"start": 790.421, "end": 793.764, "text": "Ahora todo indica que el presidente Macri no va a aceptar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9088125805760929, "is_candidate": false}, {"start": 793.764, "end": 804.453, "text": "El presidente Macri, por lo menos de la informaci\u00f3n que uno dispone, da la sensaci\u00f3n de que el viernes, cinco d\u00edas despu\u00e9s de las elecciones, va a convocar a los gobernadores, no un Consejo Econ\u00f3mico Social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904957106071831, "is_candidate": false}, {"start": 804.453, "end": 806.274, "text": "\u00bfEso es un paso o lo ve positivo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9584244010785746, "is_candidate": false}, {"start": 806.274, "end": 810.718, "text": "Creo que es un paso en la medida que adem\u00e1s construyamos federalismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34647053255415505, "is_candidate": true}, {"start": 810.718, "end": 812.239, "text": "No es posible que los riojanos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5389392583598168, "is_candidate": false}, {"start": 813.08, "end": 821.084, "text": " tengan que venir a mendigar todos los a\u00f1os al presupuesto nacional un punto de coparticipaci\u00f3n que les rob\u00f3 el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38121918055176773, "is_candidate": true}, {"start": 821.084, "end": 822.485, "text": "No es posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5303089371570462, "is_candidate": false}, {"start": 822.485, "end": 832.79, "text": "No es posible que de cada 100 pesos que pagamos de impuestos los argentinos, 76 se los lleve la Naci\u00f3n, 22 se los lleven las provincias y s\u00f3lo 2 los municipios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29535047874509734, "is_candidate": true}, {"start": 832.79, "end": 834.811, "text": "No hay desarrollo local posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4501454593748788, "is_candidate": true}, {"start": 834.811, "end": 835.972, "text": "Yo veo el esfuerzo, mire,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4292054686717025, "is_candidate": true}, {"start": 836.963, "end": 846.785, "text": " Nosotros bajamos 80% la inseguridad con una inversi\u00f3n muy fuerte del municipio en c\u00e1maras, en m\u00f3viles, en descentralizaci\u00f3n de fiscal\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2835208369193133, "is_candidate": true}, {"start": 846.785, "end": 853.066, "text": "Lo hicimos despu\u00e9s en San Fernando porque tambi\u00e9n el Intendente Andriotti tom\u00f3 la decisi\u00f3n de invertir muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30688866111827673, "is_candidate": true}, {"start": 853.066, "end": 862.328, "text": "Y m\u00e1s all\u00e1 de que hoy por la campa\u00f1a electoral algunos tontos dicen hay que eliminar el COT, el sistema municipal, que lo dicen creo que por ignorantes, no por otra cosa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24696591412824798, "is_candidate": true}, {"start": 863.733, "end": 869.359, "text": " Lo real y lo concreto es que hay municipios que no lo pueden hacer, que lo quisieran hacer y no lo pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38663960976599787, "is_candidate": true}, {"start": 869.359, "end": 870.4, "text": "Porque no tienen los recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6242950148832582, "is_candidate": false}, {"start": 870.4, "end": 875.865, "text": "Tambi\u00e9n hay municipios que no tienen los recursos porque pagan \u00f1oquis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30997478239459797, "is_candidate": true}, {"start": 875.865, "end": 877.947, "text": "Y creo que esa es otra discusi\u00f3n que tenemos que dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35241582657257575, "is_candidate": true}, {"start": 877.947, "end": 880.73, "text": "\u00bfNos vamos a animar a transformar los planes sociales en planes de empleo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4625989880040493, "is_candidate": true}, {"start": 881.731, "end": 890.715, "text": " \u00bfNos vamos a animar a establecer un baremo de control para terminar con el gasto p\u00fablico que sirve para financiar la pol\u00edtica verreta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25998858563465344, "is_candidate": true}, {"start": 890.715, "end": 894.136, "text": "Esa discusi\u00f3n tambi\u00e9n la tenemos que dar, porque eso le va a servir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4114055839873326, "is_candidate": true}, {"start": 896.003, "end": 897.524, "text": " Sergio Massa ha sido muy amable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9236218344157121, "is_candidate": false}, {"start": 897.524, "end": 898.285, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9995086817772177, "is_candidate": false}, {"start": 898.285, "end": 899.246, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7048133977544349, "is_candidate": false}, {"start": 899.246, "end": 913.457, "text": "Y el domingo que todo el mundo vaya a votar y que todos aquellos que sientan que la Argentina merece construir una alternativa de futuro los esperamos en la boleta de un pa\u00eds con Margarita Stolbizer, con Mirta Tundis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2251541134859516, "is_candidate": true}, {"start": 913.457, "end": 922.243, "text": "Podemos construir una alternativa mirando para adelante y no protegiendo a los que tienen cuentas en la justicia para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2769914059261853, "is_candidate": true}, {"start": 922.243, "end": 923.565, "text": "Muchas gracias, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0017477952883187, "is_candidate": false}, {"start": 923.565, "end": 924.005, "text": "Ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9341011888179591, "is_candidate": false}, {"start": 939.223, "end": 939.243, "text": " Y.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}], "Index": 959, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "PA7hnImD3zg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PA7hnImD3zg", "title": "Massa en Los Leuco (TN) 17/10/2017", "duration": 946.0, "view_count": 284.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}