{"segments": [{"start": 3.14, "end": 10.783, "text": " Muy buenas noches, queridos compa\u00f1eros, queridas compa\u00f1eras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3325166296452704, "is_candidate": true}, {"start": 10.783, "end": 29.17, "text": "Voy a arrancar sentado charlando porque quiero los primeros minutos invitarlos a una reflexi\u00f3n que me empez\u00f3 a caminar la cabeza hace muy poquitos d\u00edas en esa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26292115696087404, "is_candidate": true}, {"start": 31.887, "end": 61.164, "text": " visita a una cooperativa, a un proyecto productivo en Avellaneda, que contaba Daniel, en la charla con un compa\u00f1ero que est\u00e1 por ac\u00e1 y que de alguna manera describe ese fen\u00f3meno que describ\u00eda Emilio, ese nuevo sujeto social, y que de alguna manera no terminamos de registrarlo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2615502841054973, "is_candidate": true}, {"start": 62.586, "end": 91.112, "text": " en t\u00e9rminos pol\u00edticos y econ\u00f3micos, porque no nos tomamos el tiempo de entender qu\u00e9 pas\u00f3 en la Argentina y qu\u00e9 puede volver a pasar en la Argentina si no actuamos con inteligencia y con determinaci\u00f3n en nuestro trabajo de los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3122207331011766, "is_candidate": true}, {"start": 91.112, "end": 91.432, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7521244518912935, "is_candidate": false}, {"start": 95.054, "end": 123.764, "text": " En el a\u00f1o 2001 la Argentina vivi\u00f3 el recorte a estatales, a jubilados, el recorte de la mayor\u00eda de los gastos del sector p\u00fablico, vino un megacanje, despu\u00e9s un blindaje y finalmente un proceso de fractura social", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35238120207110846, "is_candidate": true}, {"start": 125.912, "end": 143.282, "text": " que termin\u00f3 dejando a un mont\u00f3n de trabajadores y trabajadoras en la calle, que termin\u00f3 generando la desaparici\u00f3n de muchas empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39000512479643024, "is_candidate": true}, {"start": 143.282, "end": 150.706, "text": "Un proceso que adem\u00e1s se volvi\u00f3 a repetir entre el a\u00f1o 2015", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45056099311493925, "is_candidate": true}, {"start": 152.895, "end": 169.359, "text": " Y el a\u00f1o 2019, Daniel contaba la desaparici\u00f3n de m\u00e1s de 23.000 pymes y comercios y la ca\u00edda de m\u00e1s de 250.000 empleos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3232694471617199, "is_candidate": true}, {"start": 169.359, "end": 181.242, "text": "Y esos trabajadores y trabajadoras que se cayeron, al igual que esos peque\u00f1os y medianos empresarios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4274420114557794, "is_candidate": true}, {"start": 182.639, "end": 192.322, "text": " y esos comerciantes que se cayeron del sistema formal econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39638522503408924, "is_candidate": true}, {"start": 192.322, "end": 204.626, "text": "En el 2001 y despu\u00e9s de nuevo, entre el 2015 y el 2019, no se fueron a quedar encerrados en su casa, no se quedaron cruzados de brazos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43476180707287415, "is_candidate": true}, {"start": 212.328, "end": 236.35, "text": " fueron el germen que le dio nacimiento a ese nuevo fen\u00f3meno que muchos y muchas de ustedes representan y que denominamos la econom\u00eda popular, que es la decisi\u00f3n de trabajadores y trabajadoras de salir a ganarse el mango, de salir a buscar de una forma u otra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43744148057322907, "is_candidate": true}, {"start": 239.476, "end": 252.24, "text": " mecanismos de supervivencia porque el Estado perdi\u00f3 su capacidad de contenerlos y abrazarlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4274883492774295, "is_candidate": true}, {"start": 252.24, "end": 268.565, "text": "Y la verdad es que en el medio empezaron a aparecer algunos instrumentos que sirvieron parcialmente como remedios y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4053252661890637, "is_candidate": true}, {"start": 269.795, "end": 287.423, "text": " Y ac\u00e1 nos acompa\u00f1a Daniel de empezar a trabajar en proyectos productivos, muchos y muchas de los que est\u00e1n ac\u00e1 dan el ejemplo en las zapatillas que vimos en Avellaneda o en el proceso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40888174229423846, "is_candidate": true}, {"start": 288.803, "end": 311.219, "text": " de recuperaci\u00f3n que encaran en Bursaco o en los procesos de reciclado con comercializaci\u00f3n de vidrio y pl\u00e1stico en varias localidades de la zona norte, y as\u00ed podr\u00eda seguir enumerando en la industria textil, en el interior, en el sector l\u00e1cteo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38063745501602575, "is_candidate": true}, {"start": 311.219, "end": 318.224, "text": "Muchos de ustedes han ido reconstruyendo esa vocaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4608982806329086, "is_candidate": true}, {"start": 320.042, "end": 331.99, "text": " por tratar de llevar el mango a su casa, desde organizarse, desde el trabajo, a pesar de la ausencia del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41663092424381387, "is_candidate": true}, {"start": 331.99, "end": 348.142, "text": "Y dec\u00eda que era importante la reflexi\u00f3n porque hoy estamos frente a un proceso pol\u00edtico electoral en el que aquellos que nos enfrentan ya no plantean", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4471418947779099, "is_candidate": true}, {"start": 350.743, "end": 367.758, "text": " Globitos de colores, revoluci\u00f3n de la alegr\u00eda, dicen con toda claridad que van a recortar el gasto en nuestros jubilados sobre la base de recortar el programa de medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3584667018800808, "is_candidate": true}, {"start": 368.864, "end": 383.898, "text": " Dicen con toda claridad que van a recortar el gasto universitario sobre la base de suspender la construcci\u00f3n de nuevas universidades y de recortar el programa de becas Progresar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4123234343163483, "is_candidate": true}, {"start": 383.898, "end": 385.479, "text": "Dicen con toda claridad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336140475059001, "is_candidate": false}, {"start": 386.623, "end": 402.552, "text": " que van a limitar los mecanismos de subsidio que muchas veces representan salario indirecto para el trabajador a la hora de subirse al colectivo o a la hora de pagar la boleta de la luz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3779972207482578, "is_candidate": true}, {"start": 403.568, "end": 428.779, "text": " dicen con toda claridad que van a ir a buscar un nuevo blindaje al Fondo Monetario Internacional, como hicieron en el 2001, cuando la Argentina lo que necesita no es pedir m\u00e1s plata al fondo, sino salir del fondo para recuperar su soberan\u00eda y su autonom\u00eda como naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39264362386018103, "is_candidate": true}, {"start": 428.779, "end": 429.479, "text": "Y les dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8373382311679678, "is_candidate": false}, {"start": 431.774, "end": 456.162, "text": " que es importante la reflexi\u00f3n, porque en realidad soy consciente que nos toca vivir un escenario dif\u00edcil, soy consciente que en el 2019, cuando ganamos el gobierno, la esperanza de muchos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40547227728575286, "is_candidate": true}, {"start": 457.227, "end": 469.152, "text": " y muchas de sus compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, era mayor a la que en t\u00e9rminos de resultados el gobierno termin\u00f3 logrando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4035975828689382, "is_candidate": true}, {"start": 469.152, "end": 472.513, "text": "Y creo adem\u00e1s que fue un grav\u00edsimo error", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5071213777839878, "is_candidate": false}, {"start": 473.647, "end": 497.603, "text": " como gobierno, no haber desnudado el estado de cuentas de la Naci\u00f3n, no haber desnudado el impacto de la deuda con el fondo, no haber desnudado el impacto de la deuda con los privados, porque les permite hoy a quienes son oposici\u00f3n, hablar en los canales de televisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4524502758546939, "is_candidate": true}, {"start": 498.645, "end": 515.399, "text": " como si fueran paracaidistas suecos sin hacerse cargo de ninguno de los problemas que nos dejaron y que hoy cuando proponen el camino de la Argentina parecieran querer agigantar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3768306016684305, "is_candidate": true}, {"start": 515.399, "end": 524.247, "text": "Y por eso es importante decirle a esos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que a lo mejor hoy sienten", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41955090989367905, "is_candidate": true}, {"start": 526.612, "end": 548.931, "text": " hasta ganas de no ir a votar por la frustraci\u00f3n que les genera que no hayamos conseguido como gobierno todos los resultados que ellos imaginaron, que si ellos no van a elegir, otros van a terminar eligiendo por ellos y que mucho peor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3960248716761223, "is_candidate": true}, {"start": 550.495, "end": 578.929, "text": " Si ellos no van a reforzar el camino de construir un proyecto de naci\u00f3n con una mirada puesta en el desarrollo productivo, en el trabajo y la educaci\u00f3n, van a terminar ganando los que quieren una naci\u00f3n para pocos, una patria para exclusivos que termina recortando derechos y termina construyendo minor\u00edas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41685911976928935, "is_candidate": true}, {"start": 580.021, "end": 584.022, "text": " que de alguna manera terminan decidiendo por todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38816410845814064, "is_candidate": true}, {"start": 584.022, "end": 607.25, "text": "Y por eso es clave que vayamos a abrazar a ese compa\u00f1ero, le digamos que sabemos lo que falta, pero que s\u00f3lo nosotros, con la participaci\u00f3n de todos los movimientos populares, somos capaces de hacer lo que viene para terminar de recuperar esa Argentina que nos dejaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41172611995547725, "is_candidate": true}, {"start": 607.25, "end": 607.77, "text": "Y creo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8628666929679635, "is_candidate": false}, {"start": 609.572, "end": 625.1, "text": " Y creo, compa\u00f1eros, que hay tareas que van a necesitar de que, adem\u00e1s de que ganemos la elecci\u00f3n, construyamos una mayor\u00eda en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3953136682287315, "is_candidate": true}, {"start": 625.1, "end": 628.942, "text": "Pero hay tareas que las podemos empezar ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5137196458896791, "is_candidate": false}, {"start": 629.943, "end": 637.147, "text": " No voy a esperar al 10 de diciembre para poner en marcha el monotributo productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43869665445287787, "is_candidate": true}, {"start": 637.147, "end": 649.874, "text": "A fin de agosto vamos a poner en marcha en un gran trabajo con todos los movimientos, por decreto de necesidad y urgencia, el monotributo productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.532191386321953, "is_candidate": false}, {"start": 649.874, "end": 654.977, "text": "Y algunos se preguntar\u00e1n por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5927689021901397, "is_candidate": false}, {"start": 654.977, "end": 656.878, "text": "Y algunos se preguntar\u00e1n por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5382199037677511, "is_candidate": false}, {"start": 659.077, "end": 673.732, "text": " por una raz\u00f3n muy simple, si tenemos identificado qui\u00e9n es el sujeto social, si tenemos identificado que es parte de una econom\u00eda sin derechos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4695922085877319, "is_candidate": true}, {"start": 675.667, "end": 699.822, "text": " Lo primero que tenemos que hacer es darle la oportunidad a ese trabajador, a esa trabajadora que tenga el derecho a tener una obra social, un seguro de riesgo de trabajo, el aporte jubilatorio, porque en realidad los tenemos que visibilizar para ponerlos nuevamente en el circuito formal de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4782541720701823, "is_candidate": true}, {"start": 714.108, "end": 739.826, "text": " Quiero decirles adem\u00e1s, y entendiendo que ma\u00f1ana es 7 de agosto, una fecha que de alguna manera simboliza para ustedes el esp\u00edritu del nacimiento de la comunidad, de la uni\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4616226130073222, "is_candidate": true}, {"start": 741.236, "end": 751.278, "text": " de las distintas organizaciones sociales, tambi\u00e9n con algunos sectores del movimiento sindical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782157732347948, "is_candidate": true}, {"start": 751.278, "end": 770.322, "text": "Que nuestro gran desaf\u00edo debe ser en paralelo, encarar de una vez por todas ese proyecto que es deseo, pero que se va postergando de gobierno en gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040899562507126, "is_candidate": false}, {"start": 772.255, "end": 799.932, "text": " de trabajar con una base \u00fanica todo lo que son las tierras propiedad del Estado para ir a un programa en el que garanticemos arraigo para la agricultura familiar, pero lotes con servicios sobre todo para aquellos que de alguna manera quieren tener la oportunidad del acceso a su propia tierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4626951512941182, "is_candidate": true}, {"start": 801.025, "end": 806.948, "text": " del acceso a su propio techo y lo quieren hacer con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5123036480677962, "is_candidate": false}, {"start": 806.948, "end": 829.678, "text": "Quiero pedirles... Quiero pedirles... Quiero pedirles, por \u00faltimo, compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5984920827046978, "is_candidate": false}, {"start": 831.431, "end": 844.541, "text": " agradeci\u00e9ndole muy especialmente a cada una de las organizaciones que hoy participan en este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968060604564281, "is_candidate": true}, {"start": 844.541, "end": 857.432, "text": "Porque entiendo, adem\u00e1s, que m\u00e1s all\u00e1 del trabajo individual que pudimos haber hecho con cooperativas cuando nos toc\u00f3 gestionar Tigre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45684079287568213, "is_candidate": true}, {"start": 858.568, "end": 874.879, "text": " del trabajo que desde ANSES pude haber hecho con alguna organizaci\u00f3n, que del trabajo que desde el Ministerio de Econom\u00eda pudimos encarar en los \u00faltimos meses con alguna organizaci\u00f3n en particular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4432542967897787, "is_candidate": true}, {"start": 874.879, "end": 879.743, "text": "No tenemos una larga historia de militancia en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.456275418690714, "is_candidate": true}, {"start": 879.743, "end": 887.168, "text": "Y entiendo que para algunos eso puede representar, tal vez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4657035293692541, "is_candidate": true}, {"start": 888.228, "end": 893.97, "text": " incertidumbre, puede generar alguna duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45148546739450135, "is_candidate": true}, {"start": 893.97, "end": 917.256, "text": "Y por eso les digo, yo vine a comprometerme, no solamente con ustedes como organizaciones, sino con cada uno de los que participan en el trabajo y la producci\u00f3n desde la econom\u00eda popular, para formalizarlos e incorporarlos definitivamente al movimiento econ\u00f3mico argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4772103497317479, "is_candidate": true}, {"start": 920.79, "end": 939.172, "text": " vine tambi\u00e9n a comprometerme sabiendo que la batalla del ingreso es tal vez la que m\u00e1s nos duele de estos a\u00f1os, a comprometerme y a decirles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46681908515462867, "is_candidate": true}, {"start": 940.721, "end": 960.67, "text": " que parte de nuestra responsabilidad como gobierno, desde el 10 de diciembre, tiene que estar puesta en no solamente seguir generando trabajo, sino recuperar ingreso para que, como dicen ustedes, la olla se llene y la guita alcance.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5058421488385636, "is_candidate": false}, {"start": 960.67, "end": 964.812, "text": "Pero no es con ajuste, no es con despidos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5409438922042885, "is_candidate": false}, {"start": 966.006, "end": 984.522, "text": " No es con quita de derechos, no es con recortes que ese camino se va a lograr, sino sobre la base de la construcci\u00f3n de un proyecto de naci\u00f3n que tenga puesto el desarrollo, la producci\u00f3n y el trabajo como partes centrales de la agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5113301926210625, "is_candidate": false}, {"start": 984.522, "end": 993.49, "text": "Y decirles tambi\u00e9n que quedan 7 d\u00edas que atr\u00e1s, queriendo volver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6054732354082581, "is_candidate": false}, {"start": 995.327, "end": 1016.696, "text": " est\u00e1 el ajuste, est\u00e1 la represi\u00f3n, est\u00e1 la violencia institucional, est\u00e1 el recorte de derechos acubilados a universitarios y a trabajadores, est\u00e1 el desprecio por los sujetos que representan los movimientos populares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5126687059107868, "is_candidate": false}, {"start": 1016.696, "end": 1018.117, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6342557704427108, "is_candidate": false}, {"start": 1019.057, "end": 1031.862, "text": " est\u00e1 nuestra responsabilidad de construir una patria m\u00e1s inclusiva, m\u00e1s justa, m\u00e1s soberana, con desarrollo, con producci\u00f3n y con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5865693401525756, "is_candidate": false}, {"start": 1031.862, "end": 1040.185, "text": "Por eso, compa\u00f1eros, barrio por barrio, casa por casa, quedan 7 d\u00edas a ir a buscar a todos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5936789067112075, "is_candidate": false}, {"start": 1041.025, "end": 1050.72, "text": " para adelante, nunca para atr\u00e1s, para adelante, para ganar y construir la patria que so\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6281644588095946, "is_candidate": false}, {"start": 1050.72, "end": 1052.122, "text": "Muchas gracias, compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8155482978534002, "is_candidate": false}], "Index": 913, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "PuzqajFfHIo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=PuzqajFfHIo", "title": "06-08-2023 | JUNTO A MOVIMIENTOS SOCIALES EN FERRO | \u25b6\ufe0f DISCURSO COMPLETO", "duration": 1053.0, "view_count": 1207.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}