{"segments": [{"start": 6.101, "end": 10.786, "text": " Muy buenas tardes, bienvenidos a esta emisi\u00f3n especial de Arqueo La Actualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.581239476316475, "is_candidate": false}, {"start": 12.205, "end": 37.944, "text": " Les venimos comentando, 2019, un a\u00f1o eminentemente pol\u00edtico, en la Provincia de C\u00f3rdoba m\u00ednimo 5 elecciones, en la Provincia de Santa Fe 6 elecciones de car\u00e1cter obligatorio y la disposici\u00f3n de Radio Canal para poder transformarse una vez m\u00e1s en el escenario en el cual transcurre el debate pol\u00edtico local, provincial de la Provincia de C\u00f3rdoba, de la Provincia de Santa Fe y el debate pol\u00edtico a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6046428653318828, "is_candidate": false}, {"start": 37.944, "end": 38.905, "text": "Y la oportunidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7074499424473498, "is_candidate": false}, {"start": 40.362, "end": 61.944, "text": " de poder dialogar period\u00edsticamente con las principales figuras del pa\u00eds, y hoy una de ellas, protagonista indiscutible de los \u00faltimos m\u00ednimo 15 a\u00f1os, 10, 15 a\u00f1os, ya nos lo va a contar \u00e9l, de la pol\u00edtica nacional, un hombre con caracter\u00edsticas presidenciables, un hombre al que tuve la oportunidad de escuchar hace unos instantes en una reuni\u00f3n con empresarios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723668711219667, "is_candidate": false}, {"start": 63.163, "end": 73.309, "text": " al que se le puede sacar el jugo porque, bueno, hace gala de un conocimiento de los problemas de la Argentina que nosotros aqu\u00ed, period\u00edsticamente, televisivamente, vamos a tratar de aprovecharlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6055948806155418, "is_candidate": false}, {"start": 73.309, "end": 80.813, "text": "Estuvimos anunciando durante todo el d\u00eda, Sergio Massa, Sergio Tom\u00e1s Massa, el doctor Sergio Tom\u00e1s Massa, est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5031156026798911, "is_candidate": false}, {"start": 80.813, "end": 92.32, "text": "Sergio, muy buenas tardes y muy agradecidos por hacerte este espacio, visitar nuestros estudios, que estamos en una ciudad del interior del interior, y eso aqu\u00ed se agradece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116172830667203, "is_candidate": false}, {"start": 92.933, "end": 116.579, "text": " Primero gracias a vos por darme la oportunidad de hablar con la comunidad de San Francisco, de todo el departamento de San Justo, por poder contarles nuestros sue\u00f1os, nuestras ideas y sobre todas las cosas por poder transmitirles en un a\u00f1o que empieza la esperanza de que podemos poner a la Argentina en el lugar que queremos todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2507791318963093, "is_candidate": true}, {"start": 117.673, "end": 120.774, "text": " Sergio, sos un hombre muy joven, 46 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.510644174528071, "is_candidate": false}, {"start": 120.774, "end": 129.038, "text": "Sin embargo, quiero preguntarte, queremos aprovechar para conocer un poquito de vos antes de entrar a los temas pol\u00edticos de actualidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5259715579386703, "is_candidate": false}, {"start": 129.038, "end": 131.719, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde tu vocaci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5701922275442117, "is_candidate": false}, {"start": 131.719, "end": 135.2, "text": "Sos nacido en una familia clase media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6149999075984791, "is_candidate": false}, {"start": 135.7, "end": 139.383, "text": " Clase media, laburante, mi viejo y mi vieja, los dos inmigrantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32406587932957454, "is_candidate": true}, {"start": 139.383, "end": 141.004, "text": "Mi pap\u00e1, siciliano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200049573000345, "is_candidate": true}, {"start": 141.004, "end": 141.965, "text": "Ellos son nacidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.663265622141975, "is_candidate": false}, {"start": 141.965, "end": 143.466, "text": "Son nacidos en Italia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42937246414415786, "is_candidate": true}, {"start": 143.466, "end": 144.447, "text": "Primera generaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6531804278742812, "is_candidate": false}, {"start": 144.447, "end": 156.916, "text": "Soy primera generaci\u00f3n argentina, con lo cual, digamos, tengo esa cosa muy agradecida con la Argentina y con el lugar que mis viejos se ganaron en la Argentina, escapando de la guerra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2998893713691826, "is_candidate": true}, {"start": 158.037, "end": 181.478, "text": " mi vieja triestina de una ciudad que adem\u00e1s en la guerra cambi\u00f3 de nacionalidad pas\u00f3 de ser Italia a ser Yugoslavia y se tuvieron que ir, mis viejos sicilianos, solo Argentina los pod\u00eda juntar porque es el norte y el sur en Italia para los que conocen la comunidad italiana el norte y el sur son como el agua y el aceite", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3022723864621143, "is_candidate": true}, {"start": 183.861, "end": 198.437, "text": " y en mi casa mi vieja lloraba las primeras veces que empec\u00e9 a ir a reuniones pol\u00edticas y lloraba y te dir\u00eda a\u00fan hoy a veces me dice \u00bfpor qu\u00e9 te met\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29513962754553336, "is_candidate": true}, {"start": 198.437, "end": 200.159, "text": "\u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6387892812807427, "is_candidate": false}, {"start": 200.159, "end": 201.621, "text": "es como que lo sufren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41127927575002676, "is_candidate": true}, {"start": 201.621, "end": 201.941, "text": "Mi viejo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7750999666147655, "is_candidate": false}, {"start": 203.895, "end": 223.767, "text": " Si bien lo sufre tambi\u00e9n, lo sufre en la piel y lo sufre en silencio, le gusta un poco y me acompa\u00f1\u00f3 mucho, sobre todo los ocho a\u00f1os que fui intendente de Tigre, me acompa\u00f1\u00f3 mucho en el ver c\u00f3mo hac\u00edamos y c\u00f3mo cambi\u00e1bamos la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25854640842741594, "is_candidate": true}, {"start": 224.224, "end": 236.061, "text": " Yo te conoc\u00ed personalmente, pol\u00edticamente, en los a\u00f1os 90, ten\u00edas 24 o 25 a\u00f1os, en un espacio pol\u00edtico que en aquel momento se llamaba el Frente de la Esperanza, y te recuerdo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5500544893215226, "is_candidate": false}, {"start": 237.361, "end": 241.827, "text": " a vos y a otros j\u00f3venes que tambi\u00e9n son protagonistas de la pol\u00edtica nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.537199871173071, "is_candidate": false}, {"start": 241.827, "end": 254.001, "text": "Te recuerdo como un joven con un entusiasmo tremendo y cargado de ideales e involucrado en el debate pol\u00edtico de una manera muy especial que ya te distingu\u00eda, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5690183434175744, "is_candidate": false}, {"start": 254.762, "end": 264.427, "text": " De aquel Sergio Massa, de 24, 25 a\u00f1os, a este de 46, \u00bfqu\u00e9 ha quedado de aquello?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5630616482906499, "is_candidate": false}, {"start": 264.427, "end": 266.468, "text": "\u00bfO hacia d\u00f3nde evolucionar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5810037234166401, "is_candidate": false}, {"start": 266.468, "end": 268.469, "text": "Me queda la pasi\u00f3n por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3137401464039783, "is_candidate": true}, {"start": 268.469, "end": 270.029, "text": "Yo amo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49293458345021224, "is_candidate": true}, {"start": 270.029, "end": 272.09, "text": "Cuando lo recorro, lo disfruto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5627832855856063, "is_candidate": false}, {"start": 272.09, "end": 279.054, "text": "Soy de los tipos a los que les gusta llegar a las ciudades, tomar contacto con la gente, visitar las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2984452242796676, "is_candidate": true}, {"start": 281.495, "end": 307.117, "text": " Aprend\u00ed mucho a lo largo de estos a\u00f1os, conoc\u00ed muy bien el Estado de los 6 a\u00f1os al frente de ANSES, m\u00e1s all\u00e1 de permitirme anunciar 14 aumentos de jubilaciones o otorgar 2 millones y medio de jubilaciones a personas que no ten\u00edan cobertura, me permitieron adem\u00e1s mostrar que un organismo que era sin\u00f3nimo de oscuridad pod\u00eda tener luz y eso de ir a la radio y a la televisi\u00f3n y a contestar y a responder el tr\u00e1mite,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2674598254489394, "is_candidate": true}, {"start": 307.837, "end": 314.742, "text": " Despu\u00e9s en la Intendencia aprend\u00ed mucho de la gesti\u00f3n cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33462935398520277, "is_candidate": true}, {"start": 314.742, "end": 331.192, "text": "Yo lo veo a Nacho llamando por el \u00e1rbol, llamando por el tema de las ramas ca\u00eddas, por el temporal que sufrieron y me siento muy identificado y creo que adem\u00e1s gran parte del \u00e9xito de la gesti\u00f3n de las pol\u00edticas p\u00fablicas depende de que tengas intendentes de calidad y cercanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2850054963733676, "is_candidate": true}, {"start": 333.342, "end": 350.05, "text": " El a\u00f1o como jefe de gabinete fue una experiencia agridulce, de mucha pelea, de tener que poner l\u00edmites, de decir, esto no estoy dispuesto a hacer, esto s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2707160187309464, "is_candidate": true}, {"start": 350.05, "end": 352.852, "text": "Por eso, adem\u00e1s, dur\u00e9 poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3760051383355033, "is_candidate": true}, {"start": 352.852, "end": 356.914, "text": "Porque tengo mi car\u00e1cter, mi personalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33462395628306774, "is_candidate": true}, {"start": 356.914, "end": 358.875, "text": "Conviviste tanto con N\u00e9stor como con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7384773510378235, "is_candidate": false}, {"start": 360.2, "end": 368.924, "text": " \u00bfEsa diferencia pol\u00edtica que se hace entre lo que fue N\u00e9stor y lo que fue Cristina, ten\u00e9s esa misma percepci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5834015275767089, "is_candidate": false}, {"start": 368.924, "end": 377.909, "text": "O por opuesto en otros t\u00e9rminos, \u00bfCristina hubiera sido lo mismo con un N\u00e9stor conviviendo a su lado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44200854595633143, "is_candidate": true}, {"start": 377.909, "end": 382.051, "text": "Es contraf\u00e1ctico, yo lo que creo es que el poder mucho tiempo hace mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3995686105499714, "is_candidate": true}, {"start": 383.541, "end": 400.151, "text": " Yo hoy soy abogado, no tengo ning\u00fan cargo y sigo militando con el mismo entusiasmo y la misma pasi\u00f3n y tengo una fuerza pol\u00edtica que tiene mucha presencia en el Congreso Nacional, mucha presencia en las legislaturas provinciales, no en C\u00f3rdoba porque nosotros tenemos desde el a\u00f1o 2013", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2683306071587317, "is_candidate": true}, {"start": 402.872, "end": 413.854, "text": " no una competencia, sino al rev\u00e9s, una convivencia y una convicci\u00f3n de construir en com\u00fan con Jos\u00e9 Manuel de la Sota y con Juan Eschiaretti tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30071733252149935, "is_candidate": true}, {"start": 413.854, "end": 421.676, "text": "Y obviamente, en mi caso, una relaci\u00f3n hist\u00f3rica personal con Mart\u00edn Sergiola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3808274027584049, "is_candidate": true}, {"start": 421.676, "end": 428.817, "text": "Pero te dir\u00eda que yo creo que mucho tiempo en el poder hace mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3487470028043236, "is_candidate": true}, {"start": 428.817, "end": 429.817, "text": "Que el recambio es bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5650474454993191, "is_candidate": false}, {"start": 431.463, "end": 452.09, "text": " Hay una l\u00ednea de an\u00e1lisis que nosotros, aqu\u00ed en t\u00e9rminos de opini\u00f3n, de espacio, este es un espacio donde preguntamos pero tambi\u00e9n opinamos, nosotros solemos decir en este espacio que el gran problema de la gesti\u00f3n de Macri, que planteaba un cambio, es que en realidad no cambi\u00f3 pr\u00e1cticamente nada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5251165108012658, "is_candidate": false}, {"start": 453.992, "end": 460.076, "text": " en t\u00e9rminos sustanciales de lo que fue la gesti\u00f3n de Cristina especialmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.596233448965685, "is_candidate": false}, {"start": 460.076, "end": 470.684, "text": "Yo creo que la decepci\u00f3n que invade a muchos argentinos tiene que ver con el fracaso en los temas m\u00e1s importantes de la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2809767036035904, "is_candidate": true}, {"start": 470.684, "end": 478.809, "text": "Vos tuviste una devaluaci\u00f3n de m\u00e1s del 200% y entonces la gente vio que el d\u00f3lar, que es una moneda de referencia en la Argentina, se disparaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31034545661806034, "is_candidate": true}, {"start": 479.875, "end": 483.998, "text": " una inflaci\u00f3n que es la r\u00e9cord de los \u00faltimos 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33131586011693615, "is_candidate": true}, {"start": 483.998, "end": 495.568, "text": "Y entonces en el supermercado, en el kiosco, en la farmacia, la gente se da cuenta que la promesa del gobierno de que dominaba la inflaci\u00f3n enseguida fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3111178773332228, "is_candidate": true}, {"start": 495.568, "end": 496.329, "text": "Ca\u00edda del empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7145536194773037, "is_candidate": false}, {"start": 497.998, "end": 521.303, "text": " aumento de la presi\u00f3n en impuestos, la gente este a\u00f1o va a pagar m\u00e1s bienes personales que el a\u00f1o pasado, las empresas que exportan servicios, las que son parte de la incubadora de empresas ac\u00e1 en San Francisco, si exportan servicios intelectuales, conocimiento de la gente, van a pagar m\u00e1s impuestos, la tasa de inter\u00e9s r\u00e9cord, como en la \u00e9poca de Mart\u00ednez de Hoz, reci\u00e9n charl\u00e1bamos con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3313562247779984, "is_candidate": true}, {"start": 522.677, "end": 532.865, "text": " con un empresario que hablaba de Rodrigo, o con un contador vecino de ustedes que hablaba del tema de Celestino Rodrigo, otros lo ponen con la tablita de Mart\u00ednez de Hoz, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2924510590169508, "is_candidate": true}, {"start": 532.865, "end": 541.292, "text": "Este problema econ\u00f3mico que estamos viviendo, o este parecido de la econom\u00eda de Mart\u00ednez de Hoz con la econom\u00eda de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3097025621985736, "is_candidate": true}, {"start": 541.292, "end": 551.54, "text": "A m\u00ed me parece que el desaf\u00edo es que tengamos la capacidad de transformar esa decepci\u00f3n, esa desilusi\u00f3n, en la construcci\u00f3n de una nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.354045609657862, "is_candidate": true}, {"start": 552.606, "end": 567.177, "text": " que construyamos una alternativa, que le demos a la Argentina un nuevo gobierno, que llamemos a un acuerdo por Argentina en el que definamos pol\u00edticas de Estado, que no nos quedemos solo en la idea de que cuando uno tiene que gobernar, gobierna solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2738811006515782, "is_candidate": true}, {"start": 567.177, "end": 569.359, "text": "Cuando uno tiene que gobernar, tiene que gobernar con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5552195177466621, "is_candidate": false}, {"start": 569.359, "end": 575.243, "text": "Es el momento m\u00e1s importante del todos, del hacer part\u00edcipe a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.381172952552962, "is_candidate": true}, {"start": 575.243, "end": 578.146, "text": "Y adem\u00e1s sentarnos a una mesa y definir pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34481506548416974, "is_candidate": true}, {"start": 579.645, "end": 583.469, "text": " La educaci\u00f3n de la Argentina no es la educaci\u00f3n del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3149951625442059, "is_candidate": true}, {"start": 583.469, "end": 590.255, "text": "Tiene que haber escuelas de rob\u00f3tica, tiene que haber escuelas que desarrollen el tema de la ciencia y la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380424354370769, "is_candidate": true}, {"start": 590.255, "end": 592.998, "text": "La ciencia es la que genera las noticias del ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4158340813468905, "is_candidate": true}, {"start": 592.998, "end": 597.342, "text": "El mundo hoy tiene empresas de conocimiento que valen 70 veces lo que vale una automotriz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3318287852653963, "is_candidate": true}, {"start": 599.631, "end": 610.357, "text": " Tenemos que definir qu\u00e9 vamos a hacer con el mercado de trabajo, no s\u00f3lo en el tema de los juicios laborales que es un drama, no s\u00f3lo en el tema de la presi\u00f3n de los impuestos que es otro drama.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.358703713247175, "is_candidate": true}, {"start": 610.357, "end": 611.858, "text": "\u00bfQu\u00e9 vamos a hacer con los planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48372773748189535, "is_candidate": true}, {"start": 611.858, "end": 613.499, "text": "\u00bfVamos a seguir cristalizando pobreza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44837298231007927, "is_candidate": true}, {"start": 613.499, "end": 618.401, "text": "\u00bfO nos vamos a animar a transformar los planes sociales en programas de capacitaci\u00f3n laboral?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107381012132134, "is_candidate": true}, {"start": 618.401, "end": 620.843, "text": "Una de las grandes decepciones que hay en una...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.498884285327012, "is_candidate": true}, {"start": 621.563, "end": 636.734, "text": " un arco social muy importante de este lugar donde nosotros hoy vivimos, que tratamos de expresar fielmente, tratamos de no contaminarnos del esquema de an\u00e1lisis de la capital y Gran Buenos Aires, que es uno y que es v\u00e1lido, pero no refleja nuestra realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49700496223416823, "is_candidate": true}, {"start": 637.214, "end": 650.817, "text": " una de las grandes decepciones de una franja muy amplia de la sociedad de este sector donde vivimos, este de C\u00f3rdoba o este de Santa Fe, pampa, pampa gringa, es el tema de los planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.560903727996746, "is_candidate": false}, {"start": 650.817, "end": 663.74, "text": "Hay una convicci\u00f3n de que hay que ayudar desde el Estado a la gente que la est\u00e1 pasando mal, pero tambi\u00e9n hay una convicci\u00f3n de que esos planes sociales se transformaron, se cristalizaron de tal manera que ya no se sabe muy bien", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5472085503220058, "is_candidate": false}, {"start": 665.38, "end": 669.402, "text": " est\u00e1n bien otorgados o est\u00e1n mal otorgados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.643865617667678, "is_candidate": false}, {"start": 669.402, "end": 674.805, "text": "A ver, hay dos temas que tenemos que hacer con los planes sociales s\u00ed o s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32618201433568716, "is_candidate": true}, {"start": 674.805, "end": 678.787, "text": "Uno es transformarlos en programas de capacitaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391330040827908, "is_candidate": true}, {"start": 678.787, "end": 681.569, "text": "Este gobierno le sac\u00f3 la obligaci\u00f3n de la contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3182540150444668, "is_candidate": true}, {"start": 681.569, "end": 690.233, "text": "O sea, le dej\u00f3 de exigir que aunque sea est\u00e9 cuatro horas, cuando en realidad tiene que estar cuatro horas trabajando y cuatro horas capacit\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32135804911705335, "is_candidate": true}, {"start": 690.233, "end": 693.695, "text": "Es m\u00e1s, se habla de quitar la obligaci\u00f3n en la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5841301476294598, "is_candidate": false}, {"start": 694.395, "end": 720.661, "text": " del certificado de escolaridad y del certificado de vacunaci\u00f3n porque en el fondo lo que no hay es una conciencia de que tenemos que recuperar una generaci\u00f3n en la cultura del trabajo el d\u00eda que nosotros levantemos la restricci\u00f3n que tienen hoy los planes sociales para volver al mercado de trabajo van a pasar dos cosas que el que tiene el plan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2205348273588108, "is_candidate": true}, {"start": 722.808, "end": 739.902, "text": " va a tener la oportunidad de volver y no perder el plan, y el empleador complementa el salario, el empleador complementa con la diferencia, pero adem\u00e1s que lo sacamos de la idea del hacinamiento de quedarse en la casa, cuando en realidad puede salir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25566970564541136, "is_candidate": true}, {"start": 739.902, "end": 741.923, "text": "Pero adem\u00e1s le tenemos que dar capacitaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.444920309785072, "is_candidate": true}, {"start": 741.923, "end": 747.088, "text": "Yo contaba en una reuni\u00f3n creo que en el parque industrial hoy a la ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3385766317382254, "is_candidate": true}, {"start": 749.868, "end": 771.559, "text": " Este tema de c\u00f3mo Alemania del Este y Alemania del Oeste pudieron equiparar las capacidades laborales en la unificaci\u00f3n alemana, porque Alemania del Este ten\u00eda un Estado muy presente y Alemania Occidental era m\u00e1s industrial, con Westphalia-Renania liderando la industria de automotriz a nivel mundial y todo el complejo alrededor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3032126587603361, "is_candidate": true}, {"start": 771.559, "end": 776.362, "text": "El Estado alem\u00e1n invirti\u00f3 mucho dinero en capacitaci\u00f3n laboral de los alemanes del Este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31384917330873185, "is_candidate": true}, {"start": 777.362, "end": 799.638, "text": " y empez\u00f3 a generar adem\u00e1s nuevos empleos, entonces hoy hay cuidadores domiciliarios para las personas beneficiarios de la jubilaci\u00f3n y eso, aunque parezca mentira, le baj\u00f3 el costo en los hospitales y le baj\u00f3 el costo en medicamentos, en la seguridad social, porque a la gente la cuidan en su casa y hay un seguimiento y no hay p\u00e9rdida de horario de la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24046834512824933, "is_candidate": true}, {"start": 799.638, "end": 805.382, "text": "Tenemos que animarnos a pensar la Argentina en t\u00e9rminos de cultura del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3654900819219832, "is_candidate": true}, {"start": 806.442, "end": 814.786, "text": " Claro, bueno, una de las grandes decepciones, pensemos que estamos en un lugar donde en el Balotage Macri gan\u00f3 tanto en Santa Fe como en C\u00f3rdoba 70%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46599665941452795, "is_candidate": true}, {"start": 814.786, "end": 822.409, "text": "Eso te da un perfil, y es nuestro perfil, y a nosotros nos hace sentir bien y nos hace sentir orgullosos en este espacio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5998465715158083, "is_candidate": false}, {"start": 822.409, "end": 823.15, "text": "Gran cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8583588189334239, "is_candidate": false}, {"start": 824.781, "end": 828.823, "text": " la orientaci\u00f3n de los planes sociales, no los planes sociales en s\u00ed, sino la orientaci\u00f3n que se le da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.645597411600431, "is_candidate": false}, {"start": 828.823, "end": 835.507, "text": "Otra gran cr\u00edtica y era una esperanza depositada en Macri que se ha visto completamente defraudada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6434477106795036, "is_candidate": false}, {"start": 835.507, "end": 837.428, "text": "Esquema impositivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082989901296914, "is_candidate": false}, {"start": 837.428, "end": 845.693, "text": "En lugar de ir al esquema impositivo que se prometi\u00f3, lo que tenemos en la realidad es un ahogamiento a\u00fan mayor que en el gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5891314576132066, "is_candidate": false}, {"start": 845.693, "end": 851.016, "text": "S\u00ed, el gobierno para cumplir el acuerdo con el fondo aument\u00f3 los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3232916459304782, "is_candidate": true}, {"start": 851.016, "end": 851.676, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6603290274622794, "is_candidate": false}, {"start": 853.556, "end": 858.958, "text": " O sea, para cumplir su acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, ahog\u00f3 m\u00e1s a la clase media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3225355165859243, "is_candidate": true}, {"start": 858.958, "end": 863.899, "text": "Entonces, este a\u00f1o que empieza, m\u00e1s trabajadores van a pagar el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446702272518074, "is_candidate": true}, {"start": 863.899, "end": 868.561, "text": "Este a\u00f1o, m\u00e1s productores pagan m\u00e1s impuesto a los bienes personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35777992700599504, "is_candidate": true}, {"start": 868.561, "end": 882.145, "text": "Este a\u00f1o ha aumentado el nivel de presi\u00f3n sobre todo el sistema de funcionamiento econ\u00f3mico argentino, a tal punto que hoy tenemos la presi\u00f3n impositiva m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2662391757418676, "is_candidate": true}, {"start": 883.547, "end": 897.291, "text": " Pero adem\u00e1s ha acompa\u00f1ado una tasa de inter\u00e9s, que es la m\u00e1s alta de Am\u00e9rica Latina, que hace que el comerciante de San Francisco no pueda financiarse para poder llevar adelante la temporada, para poder vender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26826336218491553, "is_candidate": true}, {"start": 897.291, "end": 900.332, "text": "Y le pasa al productor y le pasa al que vende maquinaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3992046118375233, "is_candidate": true}, {"start": 900.332, "end": 912.796, "text": "Reci\u00e9n lo escuchaba al presidente del Centro de Comercio aqu\u00ed de San Francisco, que me dec\u00eda, yo lo que necesito es poder tener un sistema de cr\u00e9dito que le permita al que me compra el tractor, poder comprar el tractor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29810849603926604, "is_candidate": true}, {"start": 913.851, "end": 927.422, "text": " Entonces, esta mirada tan asociada a lo financiero del gobierno hizo que haya dos ganadores de la econom\u00eda, las empresas de energ\u00eda y las empresas de combustible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2586610624285023, "is_candidate": true}, {"start": 927.422, "end": 932.726, "text": "Por eso la luz aument\u00f3 1.600% y los salarios solo aumentaron 200%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3851912505762075, "is_candidate": true}, {"start": 932.726, "end": 938.591, "text": "Ganaron 20 empresas y hay 14 millones de argentinos, 20 en total, que perdieron 900.000 millones de pesos del bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37640739070963625, "is_candidate": true}, {"start": 942.176, "end": 947.682, "text": " que se lo llevaron las empresas de gas, de luz y de petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32553196120450945, "is_candidate": true}, {"start": 947.682, "end": 958.434, "text": "Y el segundo gran tema tiene que ver con los otros grandes ganadores que son los bancos, porque el Banco Central les paga", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29651779660022004, "is_candidate": true}, {"start": 959.886, "end": 964.67, "text": " 75% a los bancos por depositar la plata en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3833106783165011, "is_candidate": true}, {"start": 964.67, "end": 979.74, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 inter\u00e9s va a tener un banco en prestarle a este amigo que vende maquinaria agr\u00edcola o al que le compra la maquinaria agr\u00edcola a este amigo cuando en realidad el Banco Central le paga 75% o a Vulcano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091951216488379, "is_candidate": true}, {"start": 979.74, "end": 981.862, "text": "\u00bfQu\u00e9 inter\u00e9s va a tener en prestarle, arriesgar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5541081782796877, "is_candidate": false}, {"start": 985.839, "end": 993.201, "text": " Estamos en un escenario de decepci\u00f3n con el gobierno de Macri, que eso se percibe claramente en nuestra regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49037024019743447, "is_candidate": true}, {"start": 993.201, "end": 1001.482, "text": "En un escenario con un perfil muy cr\u00edtico de lo que fue el gobierno kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5848151037340696, "is_candidate": false}, {"start": 1001.482, "end": 1005.563, "text": "Dar la sensaci\u00f3n en t\u00e9rminos racionales de que hay un espacio para una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5789001408081036, "is_candidate": false}, {"start": 1005.563, "end": 1009.264, "text": "Sin embargo, la construcci\u00f3n de esa alternativa pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5794602656455302, "is_candidate": false}, {"start": 1010.822, "end": 1015.384, "text": " ha ido encontrando dificultades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.523758956058144, "is_candidate": false}, {"start": 1015.384, "end": 1027.23, "text": "\u00bfC\u00f3mo crees vos que se podr\u00eda transitar la construcci\u00f3n de esa alternativa pol\u00edtica que de este escenario de doble decepci\u00f3n pueda salir esperanzada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5164099412617831, "is_candidate": false}, {"start": 1027.23, "end": 1033.153, "text": "A ver, hoy somos la fuerza pol\u00edtica con mayor representaci\u00f3n institucional de la Argentina, alternativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914502796766535, "is_candidate": true}, {"start": 1033.153, "end": 1035.515, "text": "Yo, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5188887214529414, "is_candidate": false}, {"start": 1035.515, "end": 1038.176, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos gobernadores apoyan a Unidad Ciudadana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4510286812021723, "is_candidate": true}, {"start": 1040.254, "end": 1043.857, "text": " Muy poco que lo expresen, por lo menos, p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6907150705561435, "is_candidate": false}, {"start": 1043.857, "end": 1046.899, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos gobernadores son parte de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5745582552646976, "is_candidate": false}, {"start": 1053.427, "end": 1067.318, "text": " porque hay 11 gobernadores de la Argentina que son parte de la Alternativa Federal y que son la semilla de la construcci\u00f3n de esta idea de que no nos van a obligar a comer pasta o pollo, como si estuvi\u00e9ramos obligados a un men\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3106686371192663, "is_candidate": true}, {"start": 1067.318, "end": 1080.609, "text": "Que podemos construir una alternativa con la ba\u00f1a, con los gobernadores, que podemos sumar adem\u00e1s a sectores del mundo progresista, del socialismo santafesino, que podemos sumar a sectores de la sociedad civil,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.264754615848647, "is_candidate": true}, {"start": 1082.586, "end": 1096.15, "text": " que podemos tratar de construir una nueva mayor\u00eda para darle un nuevo gobierno a la Argentina, pero adem\u00e1s que todos asumimos el compromiso de que vamos a un acuerdo para darle pol\u00edticas de Estado a la Argentina, una gran Moncloa Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2991378184852198, "is_candidate": true}, {"start": 1096.15, "end": 1108.453, "text": "\u00bfTe imagin\u00e1s unas PASO dentro de este escenario o unas PASO incluyendo, como lo dijo Alberto Fern\u00e1ndez en estos d\u00edas, a Cristina, en una competencia m\u00e1s a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5144315923950677, "is_candidate": false}, {"start": 1108.453, "end": 1110.514, "text": "Yo no s\u00e9 qu\u00e9 va a ser unidad ciudadana dentro del PASO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4465401629959953, "is_candidate": true}, {"start": 1111.134, "end": 1113.575, "text": " La verdad es que no tengo claro que va a ser unidad ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31874034485111136, "is_candidate": true}, {"start": 1113.575, "end": 1124.798, "text": "Lo que s\u00ed tengo claro es que a todos aquellos que quieren un cambio de gobierno, lo primero que les dir\u00eda es, tenemos que construir un candidato que le gane a este gobierno en segunda vuelta, no que pierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2689690403845433, "is_candidate": true}, {"start": 1124.798, "end": 1133.921, "text": "Entonces, cuidado con las cosas de culto, de abrazarse a una candidatura por recuerdos del pasado, porque lo que tenemos que construir es un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28916106969349675, "is_candidate": true}, {"start": 1134.972, "end": 1137.794, "text": " no abrazarnos a recuerdos del pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46225652579717913, "is_candidate": true}, {"start": 1137.794, "end": 1158.765, "text": "Y en eso nosotros vamos a convocar sobre todo la construcci\u00f3n de un acuerdo amplio, pero amplio respetando un programa de gobierno que se anime a decirle nunca m\u00e1s a la corrupci\u00f3n, que se anime a decirle a la justicia que le vamos a poner l\u00edmites a la impunidad de los jueces que no castigan a los delincuentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2606813981941716, "is_candidate": true}, {"start": 1159.525, "end": 1175.557, "text": " que se anime a plantear acuerdos de sustentabilidad ambiental, porque el 1,5% del PBI de la Argentina el a\u00f1o pasado lo perdimos por las cat\u00e1strofes clim\u00e1ticas, porque no tenemos el medio ambiente en la agenda pol\u00edtica, que se anime a plantear adem\u00e1s un proyecto de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3059802374184033, "is_candidate": true}, {"start": 1176.67, "end": 1191.301, "text": " No puede ser que para un pime de San Francisco sea m\u00e1s caro el flete desde San Francisco al puerto de Rosario que de Rosario al puerto de Rotterdam.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322026628931371, "is_candidate": true}, {"start": 1191.301, "end": 1196.165, "text": "No es posible, porque le quita competitividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3669995056563605, "is_candidate": true}, {"start": 1196.165, "end": 1203.491, "text": "Le quita competitividad de cara a la hidrov\u00eda, que es la principal v\u00eda que tiene para comerciar hacia el Mercosur y para comerciar hacia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2764105125779466, "is_candidate": true}, {"start": 1204.955, "end": 1206.236, "text": " Me parece que es central eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5131387520078352, "is_candidate": false}, {"start": 1206.236, "end": 1219.848, "text": "Y miren que si hay algo que ha hecho el gobierno de C\u00f3rdoba y de La Sota dej\u00f3 hasta su vida en el lugar en el que dej\u00f3 una marca es invertir en autov\u00edas, invertir en rutas, pero no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29188789039558294, "is_candidate": true}, {"start": 1219.848, "end": 1222.55, "text": "Ac\u00e1 hace falta el ferrocarril.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46253050918490446, "is_candidate": true}, {"start": 1222.55, "end": 1231.638, "text": "Argentina es un pa\u00eds que naci\u00f3 a la vera del ferrocarril y que hoy tiene esas venas por las que circulaba la producci\u00f3n tapadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3180302716522152, "is_candidate": true}, {"start": 1233.43, "end": 1240.115, "text": " Por eso est\u00e1 enferma, porque las arterias por las que circulaba la energ\u00eda del trabajo argentino est\u00e1n tapadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3879735257869922, "is_candidate": true}, {"start": 1240.115, "end": 1248.66, "text": "Y porque para poder venderle trabajo al mundo necesitamos que circule nuestra producci\u00f3n por nuestro pa\u00eds hacia los puertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4269802245755323, "is_candidate": true}, {"start": 1248.66, "end": 1253.403, "text": "Sergio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.597002829251185, "is_candidate": false}, {"start": 1259.153, "end": 1269.965, "text": " Hay algo que es impactante y es en la Argentina, vos lo describiste de alguna manera, y es el escenario medi\u00e1tico de la Argentina, donde nosotros...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5085626643084135, "is_candidate": false}, {"start": 1271.073, "end": 1280.04, "text": " Recibimos una andanada de an\u00e1lisis de informaci\u00f3n y de an\u00e1lisis informativo que muchas veces compramos sin que tenga mucho que ver con nuestra realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5798008436214424, "is_candidate": false}, {"start": 1280.04, "end": 1288.107, "text": "Esa es nuestra batallita cotidiana en nuestra regi\u00f3n, tratar de ver las cosas desde el lugar que ocupamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5728640653840171, "is_candidate": false}, {"start": 1288.107, "end": 1291.89, "text": "Sin embargo, esa presencia medi\u00e1tica es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282389877531503, "is_candidate": false}, {"start": 1291.89, "end": 1299.456, "text": "Est\u00e1 claro, bastante claro en el an\u00e1lisis pol\u00edtico de que Cristina es funcional a Macri, tanto como Macri le es funcional a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5242917197091281, "is_candidate": false}, {"start": 1302.111, "end": 1308.194, "text": " Est\u00e1 bastante claro que muchos argentinos vemos eso como dos cuestiones a superar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.536537583368077, "is_candidate": false}, {"start": 1308.194, "end": 1327.843, "text": "Sin embargo, el planteo medi\u00e1tico es como que se retroalimenta de eso y es como que un an\u00e1lisis racional como el que vos nos plante\u00e1s, que la verdad que, excepto con alg\u00fan grado de fanatismo, es muy argumentado lo que vos nos dec\u00eds desde nuestro punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.559882145932282, "is_candidate": false}, {"start": 1327.843, "end": 1328.103, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509358858698207, "is_candidate": false}, {"start": 1329.193, "end": 1336.159, "text": " Es argumentado, pero frente a la tensi\u00f3n que genera la espectacularidad del enfrentamiento, es como que se apaga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5136321830016555, "is_candidate": false}, {"start": 1336.159, "end": 1341.002, "text": "\u00bfHay algo que te parezca que se puede hacer para evitar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5869752928544268, "is_candidate": false}, {"start": 1341.002, "end": 1342.884, "text": "Bueno, esa es una tarea nuestra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4548294654537106, "is_candidate": true}, {"start": 1342.884, "end": 1355.113, "text": "Si nosotros tenemos la capacidad, el coraje y la fuerza para enamorar a los argentinos, habremos salido de la trampa de ver qui\u00e9n fracas\u00f3 menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31222125574588333, "is_candidate": true}, {"start": 1355.113, "end": 1357.896, "text": "Yo le dec\u00eda a un grupo de empresarios de ac\u00e1 de San Francisco", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541180685340283, "is_candidate": true}, {"start": 1359.397, "end": 1372.591, "text": " Es como si en la radio o en la televisi\u00f3n de ustedes hoy estuvi\u00e9ramos discutiendo qui\u00e9n fue el peor arquero, al que le hicieron cuatro goles o al que le hicieron cinco goles en San Francisco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2630191400331717, "is_candidate": true}, {"start": 1372.591, "end": 1379.118, "text": "En realidad lo que ustedes quieren es ganar con Esportivo San Francisco, no ver si el arquero se comi\u00f3 cuatro o cinco goles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3389936328719465, "is_candidate": true}, {"start": 1380.49, "end": 1384.911, "text": " La discusi\u00f3n en la que nos quieren someter es la discusi\u00f3n de si nos comemos 4 goles o 5 goles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29570333584485264, "is_candidate": true}, {"start": 1384.911, "end": 1385.791, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7670727991059176, "is_candidate": false}, {"start": 1385.791, "end": 1389.052, "text": "La verdad es que yo no me resigno a que esa sea la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4082464588605771, "is_candidate": true}, {"start": 1389.052, "end": 1397.514, "text": "No me resigno a la Argentina en la que es m\u00e1s redituable timbiar que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3435683716182323, "is_candidate": true}, {"start": 1397.514, "end": 1400.375, "text": "Porque creo en la cultura del trabajo, porque mi pap\u00e1 y mi mam\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4661746848799825, "is_candidate": true}, {"start": 1401.235, "end": 1407.002, "text": " vinieron a este pa\u00eds y se hicieron un lugar porque trabajaban s\u00e1bado, domingo, de d\u00eda, de noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44854645377524893, "is_candidate": true}, {"start": 1407.002, "end": 1410.706, "text": "Digo, en definitiva tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40917855973043327, "is_candidate": true}, {"start": 1410.706, "end": 1414.67, "text": "Creo en la Argentina de la educaci\u00f3n, pero de la educaci\u00f3n de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33291825069471104, "is_candidate": true}, {"start": 1416.387, "end": 1423.892, "text": " No en la Argentina donde se discute solamente educaci\u00f3n cuando se discute el salario que necesitan nuestros docentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3040214878529244, "is_candidate": true}, {"start": 1423.892, "end": 1434.539, "text": "Salario docente tiene que ser alto, tiene que ser bien remunerado para volver a la l\u00f3gica de la escuela en la que nosotros respet\u00e1bamos a la maestra y la directora de la escuela de una instituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29631679499744434, "is_candidate": true}, {"start": 1434.539, "end": 1438.462, "text": "Pero tambi\u00e9n necesitamos que los docentes se capaciten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3504137796062452, "is_candidate": true}, {"start": 1438.462, "end": 1445.567, "text": "Hoy tenemos un sistema educativo creado por Sarmiento en el siglo XIX con docentes preparados en el siglo XX y con alumnos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541786643972161, "is_candidate": true}, {"start": 1446.907, "end": 1457.171, "text": " Entonces, mi hijo va al colegio y se encuentra con que la informaci\u00f3n que le transmite el docente es menos que la que encuentra en el tel\u00e9fono o en la tableta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33619618572868915, "is_candidate": true}, {"start": 1457.171, "end": 1473.678, "text": "Yo necesito docentes que le ense\u00f1en a buscar, que lo vinculen, que le ense\u00f1en a separar la informaci\u00f3n, a distinguir la buena de la mala informaci\u00f3n, a ver c\u00f3mo la aprenden y la incorporan y no se transforman en meros repetidores de... El otro d\u00eda le dec\u00eda a mi hijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31375057119272853, "is_candidate": true}, {"start": 1474.358, "end": 1476.919, "text": " Decime cu\u00e1nto es 9x6.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4525505789872668, "is_candidate": true}, {"start": 1476.919, "end": 1479.879, "text": "Y agarr\u00f3 el tel\u00e9fono y puso la calculadora en el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37563087255972727, "is_candidate": true}, {"start": 1479.879, "end": 1483.64, "text": "Entonces le digo, no, te pregunt\u00e9 cu\u00e1nto era 9x6.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42733281898339814, "is_candidate": true}, {"start": 1483.64, "end": 1488.361, "text": "Y me dice, pero \u00bfy para qu\u00e9 lo voy a pensar si lo tengo en el tel\u00e9fono?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3469031730996259, "is_candidate": true}, {"start": 1488.361, "end": 1491.022, "text": "No, yo necesito que lo pienses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.464377673969831, "is_candidate": true}, {"start": 1491.022, "end": 1495.183, "text": "Y eso tambi\u00e9n hace a la creatividad y a estimular al chico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39557360410672104, "is_candidate": true}, {"start": 1495.183, "end": 1497.883, "text": "Ahora, el sistema educativo es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33416667477426965, "is_candidate": true}, {"start": 1497.883, "end": 1500.444, "text": "Trabajo y educaci\u00f3n para ganarle a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5071082116845256, "is_candidate": false}, {"start": 1500.444, "end": 1501.044, "text": "No planes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5030867854456207, "is_candidate": false}, {"start": 1501.844, "end": 1507.549, "text": " Los planes son la emergencia, lo permanente es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.477134645494924, "is_candidate": true}, {"start": 1507.549, "end": 1511.753, "text": "Porque adem\u00e1s es la dignidad de la persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4782479384347271, "is_candidate": true}, {"start": 1511.753, "end": 1519.76, "text": "Sergio, para ir cerrando porque ten\u00e9s una agenda cargad\u00edsima y bueno, ya hemos tenido un tiempo televisivo m\u00e1s que interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5931078944101129, "is_candidate": false}, {"start": 1523.308, "end": 1530.072, "text": " Uno de los problemas centrales, vos lo describ\u00eds tambi\u00e9n en alguno de tus reportajes de la Argentina, es el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44380602042653694, "is_candidate": true}, {"start": 1530.072, "end": 1536.675, "text": "Entramos al Fondo Monetario, tu opini\u00f3n sobre esa entrada al Fondo Monetario nos interesa en el contexto de esta respuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6065356206628348, "is_candidate": false}, {"start": 1536.675, "end": 1544.82, "text": "El Fondo Monetario que nos dice, enjuague el tema del d\u00e9ficit, nosotros, la Argentina que responde a trav\u00e9s del gobierno de Macri,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5293740686342807, "is_candidate": false}, {"start": 1546.445, "end": 1550.686, "text": " aumentando los impuestos, tratando de aumentar los ingresos m\u00e1s que bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49766033758323347, "is_candidate": true}, {"start": 1550.686, "end": 1560.009, "text": "Sin embargo, en el componente del gasto tenemos m\u00e1s de un 70% de gasto social, que es un gasto que vos conoc\u00e9s mucho y lo desmenuz\u00e1s habitualmente muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5614104781990252, "is_candidate": false}, {"start": 1560.009, "end": 1561.19, "text": "\u00bfC\u00f3mo podr\u00eda la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6338118135980552, "is_candidate": false}, {"start": 1562.468, "end": 1567.552, "text": " Primero, tu opini\u00f3n sobre el ingreso, \u00bfera necesario ir al fondo en estas circunstancias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5015033280811411, "is_candidate": false}, {"start": 1567.552, "end": 1577.019, "text": "Y segundo, \u00bfc\u00f3mo la Argentina podr\u00eda ir hacia una licuaci\u00f3n de su d\u00e9ficit que no sea por v\u00eda del aumento de la presi\u00f3n impositiva?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4744860280813177, "is_candidate": true}, {"start": 1577.019, "end": 1586.886, "text": "A ver, para que la gente entienda en detalle, supongamos que estamos en nuestra casa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2927304511402352, "is_candidate": true}, {"start": 1588.038, "end": 1591.662, "text": " Ten\u00edamos cr\u00e9dito bancario, nos cortaron el cr\u00e9dito bancario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34570288934943505, "is_candidate": true}, {"start": 1591.662, "end": 1598.91, "text": "Fuimos a la financiera, la mutual, a la cooperativa, porque ya no ten\u00edamos m\u00e1s cr\u00e9dito bancario, nos prestaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3145174739211172, "is_candidate": true}, {"start": 1598.91, "end": 1602.334, "text": "Nos cortaron el cr\u00e9dito de la financiera y la cooperativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3639558577626507, "is_candidate": true}, {"start": 1602.334, "end": 1604.557, "text": "Terminamos en la usura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3705460697637447, "is_candidate": true}, {"start": 1604.557, "end": 1606.099, "text": "Eso es el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6161542809856806, "is_candidate": false}, {"start": 1608.624, "end": 1610.907, "text": " por las condiciones que te pone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3602023225448827, "is_candidate": true}, {"start": 1610.907, "end": 1624.521, "text": "Nosotros nos sentamos junto a Lavagna, junto a Pignanelli, junto al equipo nuestro, con la misi\u00f3n del fondo, y le dijimos con mucha claridad, si tenemos la responsabilidad de gobernar la Argentina, este acuerdo lo vamos a rediscutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25399628364460203, "is_candidate": true}, {"start": 1625.402, "end": 1639.09, "text": " porque ustedes no le pueden sacar la soberan\u00eda al Banco Central, no le pueden sacar la soberan\u00eda de pol\u00edtica de cr\u00e9dito o de pol\u00edtica de promoci\u00f3n con incentivo a reducci\u00f3n de impuestos para la PYME al Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3058478686339726, "is_candidate": true}, {"start": 1639.09, "end": 1642.612, "text": "Porque los muertos no pagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46865997083097233, "is_candidate": true}, {"start": 1642.612, "end": 1649.195, "text": "Los muertos no pagan y si siguen asfixiando a la Argentina, lo \u00fanico que van a lograr es que no podamos pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3928492995387516, "is_candidate": true}, {"start": 1649.195, "end": 1650.396, "text": "Necesitamos crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5184019632119865, "is_candidate": false}, {"start": 1651.827, "end": 1667.817, "text": " cuando el pa\u00eds tiene capacidad de pago, cuando vende trabajo al mundo, cuando las empresas de ac\u00e1, del parque, tienen el 80% de sus ventas afuera, a Brasil, a Paraguay, a Bolivia, a Europa, y el 20% al mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25876460955720315, "is_candidate": true}, {"start": 1667.817, "end": 1669.278, "text": "Eso es lo que necesitamos generar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48375938323996626, "is_candidate": true}, {"start": 1669.278, "end": 1678.984, "text": "Entonces, ya hoy, ahora, lo primero que debi\u00e9ramos hacer es mirar c\u00f3mo le vamos a eliminar los impuestos a las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31656069726442515, "is_candidate": true}, {"start": 1680.197, "end": 1683.64, "text": " San Francisco en eso es un ejemplo, Nacho lo ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37651181664776656, "is_candidate": true}, {"start": 1683.64, "end": 1687.883, "text": "Las empresas del parque que exportan no pagan la tasa de comercio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33800952980862986, "is_candidate": true}, {"start": 1687.883, "end": 1697.351, "text": "Bueno, eso tiene que estar repetido una y mil veces, como lo hizo Mart\u00edn plante\u00e1ndolo como un sistema de promoci\u00f3n de C\u00f3rdoba exporta cuando fue ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3598772001408651, "is_candidate": true}, {"start": 1698.601, "end": 1703.905, "text": " porque en definitiva tiene que ver con una mirada que tenemos de valor agregado trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4126705158492431, "is_candidate": true}, {"start": 1703.905, "end": 1706.747, "text": "Una cuenta para que nos quede todo grabado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4050811425296621, "is_candidate": true}, {"start": 1706.747, "end": 1711.29, "text": "Exportamos una tonelada de trigo, exportamos 200 d\u00f3lares y un empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4088047281152657, "is_candidate": true}, {"start": 1711.29, "end": 1716.354, "text": "Exportamos una tonelada de harina, exportamos 400 d\u00f3lares y 2,3 empleos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3549945682660931, "is_candidate": true}, {"start": 1716.354, "end": 1721.398, "text": "Exportamos una tonelada de fideos, exportamos 1100 d\u00f3lares y 7 empleos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35476792738506535, "is_candidate": true}, {"start": 1723.405, "end": 1742.93, "text": " El d\u00eda que por cada tonelada de trigo exportemos 10 toneladas de fideos, es porque habremos logrado poner a la Argentina donde queremos, vendiendo trabajo argentino al mundo, que es la \u00fanica y la mejor forma y la genuina forma de achicar el d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25121322680891445, "is_candidate": true}, {"start": 1742.93, "end": 1750.132, "text": "No achicando jubilaciones, no achicando pensiones para discapacitados, sino haciendo crecer la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3429234660974978, "is_candidate": true}, {"start": 1750.817, "end": 1764.983, "text": " Hay un discurso, disc\u00falpame, una m\u00e1s, pero un tema que est\u00e1 muy interesante, una especie de discurso bolsonaro, llev\u00e1ndolo al tema fundamentalmente del tama\u00f1o del Estado y de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5062878527660711, "is_candidate": false}, {"start": 1764.983, "end": 1768.624, "text": "\u00bfTe prend\u00e9s en esa, lo analiz\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5565726075146454, "is_candidate": false}, {"start": 1768.624, "end": 1773.086, "text": "\u00bfTe parece valioso ese discurso as\u00ed duro, un poco m\u00e1s corrido a la derecha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5895037122170613, "is_candidate": false}, {"start": 1773.086, "end": 1777.448, "text": "Te voy a invitar a que revises mi campa\u00f1a del 2015 a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23680587086276872, "is_candidate": true}, {"start": 1780.831, "end": 1786.918, "text": " Y mi propuesta es seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5198210566949943, "is_candidate": false}, {"start": 1786.918, "end": 1791.183, "text": "Yo tengo una tranquilidad cuando yo hablo de c\u00f3mo bajar la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4243542674859373, "is_candidate": true}, {"start": 1792.777, "end": 1797.841, "text": " Lo digo desde haber bajado 80% del delito en mi ciudad, en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26720222882487965, "is_candidate": true}, {"start": 1797.841, "end": 1804.346, "text": "De haber desarrollado el mismo programa en San Fernando y haber bajado 86% del delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3096127288247039, "is_candidate": true}, {"start": 1804.346, "end": 1810.391, "text": "De estar desarroll\u00e1ndolo hoy en Santo Domingo, en Guayaquil, en Montevideo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971976537360088, "is_candidate": true}, {"start": 1810.391, "end": 1815.415, "text": "De tener hoy un pedido en Asunci\u00f3n para hacer lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36318618722176543, "is_candidate": true}, {"start": 1815.415, "end": 1815.755, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7426214464658784, "is_candidate": false}, {"start": 1817.819, "end": 1825.085, "text": " no es que no tiene ejercicio pr\u00e1ctico lo que yo digo de c\u00f3mo se puede bajar el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3381735938494417, "is_candidate": true}, {"start": 1825.085, "end": 1845.901, "text": "De hecho, hay un libro que se puede bajar de Internet, se llama As\u00ed lo hicimos, lo escribimos con Giuliani, el alcalde de Nueva York, y con la persona que fue mi secretario de Seguridad, Diego Santill\u00e1n, en el que contamos adem\u00e1s con an\u00e9cdotas divertidas y pr\u00e1cticas, cu\u00e1les son las medidas que hay que ir tomando para bajar el delito en una ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26130945723958887, "is_candidate": true}, {"start": 1847.58, "end": 1849.161, "text": " Despu\u00e9s aparecen los espasmos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45236150344172155, "is_candidate": true}, {"start": 1849.161, "end": 1856.227, "text": "Un d\u00eda nos anunciaron que iban a mandar gente a las fronteras, militares, despu\u00e9s les redujeron el presupuesto a los militares y no mandaron a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881917076709559, "is_candidate": true}, {"start": 1856.227, "end": 1858.529, "text": "Otro d\u00eda anunciaron que iban a mandar un c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49467239657435547, "is_candidate": true}, {"start": 1858.529, "end": 1862.433, "text": "Hace tres a\u00f1os que esperamos que Macri mande el c\u00f3digo penal al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3342657474801304, "is_candidate": true}, {"start": 1862.433, "end": 1865.175, "text": "Nosotros tenemos presentado un c\u00f3digo penal propio, hace cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571660058084273, "is_candidate": true}, {"start": 1865.175, "end": 1865.936, "text": "En el 2014 lo presentamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7429987995744387, "is_candidate": false}, {"start": 1867.757, "end": 1870.86, "text": " No los hicieron tratar porque dijeron que iban a mandar uno propio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4379989687867294, "is_candidate": true}, {"start": 1870.86, "end": 1876.845, "text": "Bueno, supongamos que ahora pasaron tres a\u00f1os, se les est\u00e1 terminando el gobierno y no mandaron el c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338716693545042, "is_candidate": true}, {"start": 1876.845, "end": 1881.409, "text": "Y hoy los delincuentes entran por una puerta y salen por la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4285874183167444, "is_candidate": true}, {"start": 1881.409, "end": 1883.411, "text": "Y la gente est\u00e1 harta de ver esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3256680440414855, "is_candidate": true}, {"start": 1886.178, "end": 1893.342, "text": " Porque lo peor que le pasa a la sociedad es que a la decepci\u00f3n econ\u00f3mica se le suma la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26195103071248405, "is_candidate": true}, {"start": 1893.342, "end": 1900.627, "text": "La impunidad del chorro en todos, digamos en todas sus acepciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551120444121386, "is_candidate": true}, {"start": 1900.627, "end": 1906.33, "text": "Te lo digo con la tranquilidad de haber tenido mucha responsabilidad y no tener ni una sola causa penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3455829441534046, "is_candidate": true}, {"start": 1909.071, "end": 1910.994, "text": " No es poca cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5679976737760887, "is_candidate": false}, {"start": 1910.994, "end": 1920.587, "text": "Sergio, nos quedar\u00edamos horas, por supuesto, charlando, pero nos parece que ya hemos abusado de tu confianza y la de tu gente que organiz\u00f3 esta agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5916818007096541, "is_candidate": false}, {"start": 1920.587, "end": 1922.35, "text": "Te agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5676553968608934, "is_candidate": false}, {"start": 1922.35, "end": 1924.553, "text": "Para cerrar, mir\u00e1, ah\u00ed ten\u00e9s una c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5908695254640324, "is_candidate": false}, {"start": 1924.873, "end": 1929.897, "text": " Hay miles de sanfrancisque\u00f1os, amigos de la provincia de C\u00f3rdoba, de la provincia de Santa Fe, que est\u00e1n viendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5359351413168885, "is_candidate": false}, {"start": 1929.897, "end": 1931.618, "text": "Esta es la primera oportunidad que ven\u00eds en este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.663612588324719, "is_candidate": false}, {"start": 1931.618, "end": 1945.027, "text": "Seguramente en alguna otra oportunidad estar\u00e1s por C\u00f3rdoba y nosotros tendremos tambi\u00e9n all\u00ed la opci\u00f3n de poder llevar tu palabra a toda nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5818086876947826, "is_candidate": false}, {"start": 1945.027, "end": 1946.328, "text": "Estamos arrancando un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6008457641603788, "is_candidate": false}, {"start": 1946.328, "end": 1953.933, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el mensaje de Sergio Massa para los amigos que vivimos en este lugar de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.501057501312008, "is_candidate": false}, {"start": 1955.229, "end": 1957.53, "text": " Lo primero que les dir\u00eda es no bajen los brazos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38422691222196537, "is_candidate": true}, {"start": 1957.53, "end": 1961.733, "text": "Son el reflejo de la Argentina de trabajo, de la Argentina productiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4024613866914365, "is_candidate": true}, {"start": 1961.733, "end": 1965.715, "text": "Son la cara del interior del interior de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3227830633230343, "is_candidate": true}, {"start": 1965.715, "end": 1976.141, "text": "Y les pedir\u00eda que tengamos la capacidad de so\u00f1ar, de no caer en la trampa de creer que Argentina ya fracas\u00f3 porque fracas\u00f3 este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34447301353958026, "is_candidate": true}, {"start": 1976.141, "end": 1977.181, "text": "Argentina no fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5446689880863159, "is_candidate": false}, {"start": 1977.181, "end": 1983.445, "text": "Argentina puede ser ese gran pa\u00eds que imaginamos si ponemos a la educaci\u00f3n y el trabajo en el lugar que se merecen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34254671518444313, "is_candidate": true}, {"start": 1984.735, "end": 2003.744, "text": " y aprovechar para desearles que tengan un a\u00f1o bueno, un 2019 bueno, y que tengamos la capacidad de transformar esa desilusi\u00f3n que hoy tenemos en esperanza para darle a Argentina una nueva mayor\u00eda y un nuevo gobierno, pero sobre todo para darle pol\u00edticas de Estado al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28159202330114796, "is_candidate": true}, {"start": 2003.744, "end": 2007.625, "text": "Sergio, sos muy amable con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5089775024185881, "is_candidate": false}, {"start": 2007.625, "end": 2010.727, "text": "Sergio Massa, en Aqu\u00ed Ahora Actualidad, en Radio Canal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5251978574393397, "is_candidate": false}], "Index": 1323, "channel_id": "UCUTkCNqTNHgQp8u3FROYeCg", "channel": "Radiocanal", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@radiocanal223", "id": "pVqdnZjoadg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pVqdnZjoadg", "title": "ESPECIAL AQU\u00cd AHORA ACTUALIDAD: SERGIO MASSA", "duration": 2015.0, "view_count": 220.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}