{"segments": [{"start": 9.104, "end": 9.544, "text": " \u00a1SUSCRIBETE!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.169942888178396, "is_candidate": false}, {"start": 22.264, "end": 22.945, "text": " Bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748870862192085, "is_candidate": false}, {"start": 22.945, "end": 41.016, "text": "Hoy estamos con el pol\u00edtico m\u00e1s relevante del a\u00f1o, donde est\u00e1n puestos todos los ojos del mundo econ\u00f3mico, el superministro Sergio Tom\u00e1s Massa, ponderado en los \u00faltimos d\u00edas incluso por los empresarios argentinos m\u00e1s importantes, quienes apuestan todas sus expectativas al rumbo de la econom\u00eda nacional, a su \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8484224661235452, "is_candidate": false}, {"start": 41.016, "end": 44.559, "text": "Recientemente, el diario Folha de San Pablo, que es el diario m\u00e1s importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8560039122358272, "is_candidate": false}, {"start": 45.139, "end": 55.442, "text": " de Brasil que tiene un diario econ\u00f3mico que se llama Valor, lo coloc\u00f3 a Sergio Massa como el \u00fanico latinoamericano en la lista de los personajes m\u00e1s importantes de la econom\u00eda mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8653499328583052, "is_candidate": false}, {"start": 55.442, "end": 60.224, "text": "Sergio Massa naci\u00f3 en 1972, estudi\u00f3 Derecho en la Universidad de Belgrano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.822488887615435, "is_candidate": false}, {"start": 61.279, "end": 76.43, "text": " Milita desde muy joven en la Uni\u00f3n de Centro Democr\u00e1tico, UCD, lleg\u00f3 a ser presidente de la agrupaci\u00f3n juvenil, de esa agrupaci\u00f3n en la provincia de Buenos Aires, hasta que se sum\u00f3 al justicialismo cuando, en la UCD, tambi\u00e9n se sum\u00f3 al justicialismo durante el gobierno de Carlos Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8522805187573705, "is_candidate": false}, {"start": 76.43, "end": 87.919, "text": "En las elecciones de 1999, con s\u00f3lo 27 a\u00f1os, fue elegido diputado provincial por Buenos Aires y se convirti\u00f3 en el legislador m\u00e1s joven de la provincia de Buenos Aires en ser electo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8284641562169207, "is_candidate": false}, {"start": 88.603, "end": 103.133, "text": " alcanz\u00f3 luego su reconocimiento p\u00fablico en el a\u00f1o 2002, cuando con s\u00f3lo 30 a\u00f1os asumi\u00f3 la conducci\u00f3n del ANSES, probablemente el segundo o tercer presupuesto mayor de la Argentina, en la breve presidencia de Eduardo Duhalde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8147678654050672, "is_candidate": false}, {"start": 103.133, "end": 114.301, "text": "Con la asunci\u00f3n de N\u00e9stor Kirchner permaneci\u00f3 al frente del ANSES y, si bien fue electo diputado en el 2005, no asumi\u00f3 su banca para continuar al frente del ANSES.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8606923308613665, "is_candidate": false}, {"start": 114.301, "end": 117.183, "text": "En el a\u00f1o 2007 fue electo intendente de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.911125815934631, "is_candidate": false}, {"start": 118.392, "end": 140.856, "text": " que era un municipio esquivo para el peronismo, hab\u00eda un partido vecinal all\u00ed que siempre ganaba las elecciones y lo gan\u00f3 para el peronismo, hasta que en el 2008, para asumir como jefe de gabinete de Cristina Kirchner, renunci\u00f3, tom\u00f3 licencia de la Intendencia de Tigre, \u00e9l asumi\u00f3 como jefe de gabinete cuando hab\u00eda renunciado Alberto Fern\u00e1ndez, que hab\u00eda sido jefe de gabinete desde el a\u00f1o 2003.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8933988832601718, "is_candidate": false}, {"start": 140.856, "end": 145.717, "text": "Estuvo all\u00ed un a\u00f1o como jefe de gabinete, sin mediar explicaciones, renunci\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8972264045325985, "is_candidate": false}, {"start": 146.497, "end": 158.262, "text": " volvi\u00f3 a la intendencia de Tigre, pero en ese a\u00f1o le toc\u00f3 defender, por ejemplo, la estatizaci\u00f3n de las AFJP y la estatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9477202231353289, "is_candidate": false}, {"start": 158.262, "end": 161.624, "text": "En Tigre dej\u00f3 marcadas las diferencias de la conducci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.91355050146291, "is_candidate": false}, {"start": 162.144, "end": 167.168, "text": " que ten\u00eda \u00e9l en ese momento con el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9098756324577318, "is_candidate": false}, {"start": 167.168, "end": 169.449, "text": "All\u00ed, poco despu\u00e9s, funda el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219841034152712, "is_candidate": false}, {"start": 169.449, "end": 181.678, "text": "En las elecciones del a\u00f1o 2013, medio t\u00e9rmino, el Frente Renovador, masa, le gana a todo el peronismo y el kirchnerismo junto a las elecciones del 2013 en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866733725998054, "is_candidate": false}, {"start": 181.678, "end": 186.642, "text": "En el 2015 se presenta como candidato a presidente por el Frente Renovador que le hab\u00eda creado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8829111143543755, "is_candidate": false}, {"start": 186.642, "end": 189.244, "text": "Obtuvo el 21% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8385693149373319, "is_candidate": false}, {"start": 189.784, "end": 213.421, "text": " En 2019 se suma al Frente de Todos con el objetivo primero de ser Presidente de la C\u00e1mara de Diputados, tercero en la sucesi\u00f3n presidencial, hasta que la renuncia del ex Ministro de Econom\u00eda Mart\u00edn Guzm\u00e1n y luego el breve internato de Silvina Batakis lo colocaron como Superministro de Econom\u00eda, como dec\u00edamos, todos los ojos econ\u00f3micos puestos sobre \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8283045335880392, "is_candidate": false}, {"start": 213.421, "end": 216.163, "text": "Sergio, un placer tenerte nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8628288154684798, "is_candidate": false}, {"start": 217.387, "end": 226.715, "text": " Primero hablemos de inflaci\u00f3n, el \u00edndice de inflaci\u00f3n de dos meses consecutivos te da que te colocaste por debajo de 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8720272358415614, "is_candidate": false}, {"start": 226.715, "end": 235.003, "text": "Esa idea de llegar por debajo de 3 en abril, la vez m\u00e1s posible... Con el 3 adelante, con el 3 adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6058161743306762, "is_candidate": false}, {"start": 235.003, "end": 239.847, "text": "A medida que pasan los d\u00edas es como que me van corriendo el arco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.53173403100335, "is_candidate": false}, {"start": 239.847, "end": 241.468, "text": "Primero, gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42221702556236196, "is_candidate": true}, {"start": 243.642, "end": 254.648, "text": " Estoy tratando de hacer pocas entrevistas, entre otras cosas, porque creo que es tiempo de hablar con hechos, no de palabras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3804629613867315, "is_candidate": true}, {"start": 254.648, "end": 265.473, "text": "Y me parece, por ah\u00ed, importante tener la oportunidad en una entrevista larga de hacer un breve resumen o un resumen de estos casi cuatro meses y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34798795285557726, "is_candidate": true}, {"start": 265.473, "end": 265.773, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0082181919047881, "is_candidate": false}, {"start": 267.074, "end": 270.416, "text": " Pero me parece que es momento de hacer y no de hablar tanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3750653989945635, "is_candidate": true}, {"start": 270.416, "end": 274.919, "text": "Por eso estoy un poco esquivo a las entrevistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4262884971923727, "is_candidate": true}, {"start": 274.919, "end": 277.841, "text": "Nosotros, cuando asumimos, planteamos cuatro pilares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4074634736110665, "is_candidate": true}, {"start": 277.841, "end": 279.642, "text": "\u00bfFue en tu primera entrevista con el Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8923269837471465, "is_candidate": false}, {"start": 279.642, "end": 280.102, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6688136279273409, "is_candidate": false}, {"start": 280.102, "end": 281.803, "text": "Hiciste alguna televisiva, pero m\u00e1s corta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8695357319288382, "is_candidate": false}, {"start": 282.648, "end": 290.654, "text": " S\u00ed, hice alguna entrevista o de radio o televisiva cortita, pero entrevista larga no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3129312330077918, "is_candidate": true}, {"start": 290.654, "end": 292.756, "text": "Vamos a sacarte el jugo, entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6721978340379122, "is_candidate": false}, {"start": 292.756, "end": 295.958, "text": "Vamos a tratar de contarle todo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46055158009020125, "is_candidate": true}, {"start": 295.958, "end": 304.685, "text": "Primero, el objetivo que nos pusimos fue cada 75 d\u00edas, 75 d\u00edas b\u00e1sicamente... Meses y medio bajaron un punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27969633811476335, "is_candidate": true}, {"start": 304.685, "end": 305.505, "text": "Dos meses y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5596980567643769, "is_candidate": false}, {"start": 305.505, "end": 306.286, "text": "Dos meses y medio bajaron un punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9404612207339912, "is_candidate": false}, {"start": 306.286, "end": 307.347, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5103695389061156, "is_candidate": false}, {"start": 307.347, "end": 310.709, "text": "Ese fue el objetivo que nos pusimos, arrancamos con la inflaci\u00f3n que estaba en 7.4,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3661786335745555, "is_candidate": true}, {"start": 312.727, "end": 317.95, "text": " En los primeros 60 d\u00edas estacionamos en el 6, 6463.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.376649358317083, "is_candidate": true}, {"start": 317.95, "end": 324.174, "text": "Aspiramos a que noviembre y diciembre se estacionaran con el 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39815999151192516, "is_candidate": true}, {"start": 324.174, "end": 328.777, "text": "Y enero, noviembre, diciembre, enero, tratar de estacionar, digamos, alrededor del 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3569339894154965, "is_candidate": true}, {"start": 330.748, "end": 342.657, "text": " El n\u00famero de noviembre nos llam\u00f3 la atenci\u00f3n porque se produjo sobre todo en alimentos y en indumentaria, que fueron los dos acuerdos m\u00e1s importantes que cerramos, una desaceleraci\u00f3n muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33652987741217055, "is_candidate": true}, {"start": 344.118, "end": 358.693, "text": " Y eso, de alguna manera, nos permite mostrar que noviembre termina con 4-9 y que diciembre, de acuerdo a la proyecci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Programaci\u00f3n Econ\u00f3mica, estar\u00eda tambi\u00e9n con el 4 adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29355777370987257, "is_candidate": true}, {"start": 358.693, "end": 362.157, "text": "Vamos a ver cuando el INDEC publique, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966558654696434, "is_candidate": true}, {"start": 364.055, "end": 369.116, "text": " Dentro de dos meses y medio tendr\u00eda que bajar un punto y por lo tanto estar\u00eda con un 3 adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8295685937686827, "is_candidate": false}, {"start": 369.116, "end": 372.697, "text": "No, vamos a tratar, el objetivo es poner el 3 adelante en abril.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33446492386905324, "is_candidate": true}, {"start": 372.697, "end": 378.338, "text": "Bueno, que ser\u00edan m\u00e1s o menos dos meses y medio, tendr\u00eda enero, febrero y mitad de marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7881307854250222, "is_candidate": false}, {"start": 378.338, "end": 385.96, "text": "Claro, y el objetivo tiene que estar sobre todo porque marzo estacionalmente es un mes complejo el que tenemos que empezar a trabajar all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.382996926053941, "is_candidate": true}, {"start": 386.76, "end": 396.983, "text": " Ya empezamos a trabajar en ganasta escolar, empezamos a trabajar en lo que es escuelas, empezamos a trabajar tambi\u00e9n en lo que es el sendero de paritarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322530146142605, "is_candidate": true}, {"start": 396.983, "end": 406.986, "text": "Estamos ya avanzando con las primeras paritarias, textiles, colectiveros y bancarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34805116441308204, "is_candidate": true}, {"start": 406.986, "end": 411.087, "text": "Y en paralelo estamos con el programa financiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32758796043439886, "is_candidate": true}, {"start": 412.227, "end": 418.01, "text": " y adem\u00e1s con el programa que lo seguimos adelante de fortalecimiento de acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34854979969223054, "is_candidate": true}, {"start": 418.01, "end": 426.373, "text": "Cerramos con el r\u00e9cord de acumulaci\u00f3n de reservas desde que arranc\u00f3 nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38289483538732016, "is_candidate": true}, {"start": 426.373, "end": 433.857, "text": "Cerramos adem\u00e1s con un n\u00famero muy por encima del programa con el fondo respecto de reservas de libre disponibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33341571094571376, "is_candidate": true}, {"start": 435.746, "end": 453.563, "text": " Cumplimos la meta fiscal, cerramos en el 2,5% el d\u00e9ficit fiscal, una cosa que era muy dif\u00edcil porque cuando arrancamos la gesti\u00f3n el gasto estaba 12.6 por arriba de la inflaci\u00f3n, el gasto real, y era", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25401088611115075, "is_candidate": true}, {"start": 454.844, "end": 474.613, "text": " Realmente muy complicado poder imaginar o avizorar un escenario en el cual, sin que falten vacunas, sin parar la obra p\u00fablica, siguiendo adelante con las viviendas, siguiendo adelante con las computadoras o las notebooks de educaci\u00f3n, pudi\u00e9ramos llegar a este objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2643790453616679, "is_candidate": true}, {"start": 474.613, "end": 475.914, "text": "Hicimos mucho orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575649301161691, "is_candidate": true}, {"start": 477.113, "end": 491.981, "text": " la decisi\u00f3n de unificar agricultura, energ\u00eda, miner\u00eda, econom\u00eda del conocimiento, por lo que representa el desaf\u00edo econ\u00f3mico global y la geopol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2924251635826154, "is_candidate": true}, {"start": 491.981, "end": 498.525, "text": "M\u00e1s haciendas, finanzas, comercio interior y comercio exterior, todo en un \u00fanico ministerio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30946968677238296, "is_candidate": true}, {"start": 499.445, "end": 517.711, "text": " nos dio la posibilidad de poder trabajar junto con industria y junto con el \u00e1rea de inversi\u00f3n en econom\u00edas regionales en un programa que nos permitiera bajar la inflaci\u00f3n o empezar a bajar la inflaci\u00f3n, la inflaci\u00f3n a mi gusto todav\u00eda es alta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22873618527759854, "is_candidate": true}, {"start": 520.755, "end": 537.165, "text": " mantener el nivel de actividad, el crecimiento del producto de este a\u00f1o, va a estar muy por arriba de los 4 puntos, los 3 puntos y medio que le proyectaron la mayor\u00eda de consultores econ\u00f3micos y organismos internacionales a la Argentina, muy por encima, s\u00f3lo basta con mirar el nivel...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24436160993905576, "is_candidate": true}, {"start": 539.314, "end": 545.978, "text": " va a estar bastante arriba del 5%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36135127650503807, "is_candidate": true}, {"start": 545.978, "end": 567.973, "text": "Y de alguna manera, adem\u00e1s con consumo manteni\u00e9ndose, tuvimos octubre en un mes en el que la sociedad se cans\u00f3 de convalidar de cualquier precio a aquellos que, digamos, sobre la base de que se cubr\u00edan en d\u00f3lares y, digamos, tiraban cualquier precio a la g\u00f3ndola, la sociedad en alg\u00fan punto dijo basta, los consumidores dijeron basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27751416441560883, "is_candidate": true}, {"start": 568.853, "end": 576.956, "text": " Y me parece que eso, digamos, muestra la recuperaci\u00f3n de noviembre y diciembre con los niveles de consumo manteni\u00e9ndose, con el nivel de actividad creciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.280502943045552, "is_candidate": true}, {"start": 576.956, "end": 582.457, "text": "Capacidad instalada en parques industriales, Argentina est\u00e1 en 70 coma hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31516934457762547, "is_candidate": true}, {"start": 582.457, "end": 588.379, "text": "En el nivel de actividad promedio est\u00e1 arriba de 68 en capacidad instalada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3448790785744822, "is_candidate": true}, {"start": 588.379, "end": 596.002, "text": "Tuvimos crecimiento del nivel de actividad contra noviembre del a\u00f1o pasado y contra octubre, as\u00ed que se puede", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656906642913973, "is_candidate": true}, {"start": 596.942, "end": 606.669, "text": " Pelear contra la inflaci\u00f3n y ordenar el gasto sin enfriar la econom\u00eda y plantear ajustes dolorosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27476531908257806, "is_candidate": true}, {"start": 606.669, "end": 615.735, "text": "Si llegas abril con un 3 delante, proyectas ese 3 delante anualizado, te dar\u00eda algo as\u00ed como 50%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8362888785927449, "is_candidate": false}, {"start": 615.735, "end": 619.838, "text": "S\u00ed, un poquito menos el 3 anualizado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5233140339869267, "is_candidate": false}, {"start": 619.838, "end": 624.101, "text": "Probablemente cuando tengas un poquito m\u00e1s el primer trimestre, la proyecci\u00f3n de 20, 23, te d\u00e9 cerca de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9042146130239229, "is_candidate": false}, {"start": 627.718, "end": 629.76, "text": " Y ten\u00e9s que optar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8618615192203853, "is_candidate": false}, {"start": 629.76, "end": 641.81, "text": "Ten\u00e9s que optar entre un poco m\u00e1s de inflaci\u00f3n y un poco m\u00e1s de crecimiento, o un poco menos de inflaci\u00f3n y un poco menos de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8073492551241505, "is_candidate": false}, {"start": 641.81, "end": 642.75, "text": "\u00bfQu\u00e9 cre\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004901185916966, "is_candidate": false}, {"start": 642.75, "end": 645.813, "text": "Algo que en cada momento de la historia puede ser distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8651464762890332, "is_candidate": false}, {"start": 645.813, "end": 648.275, "text": "No digo que siempre sea mejor una cosa que la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8171804125425709, "is_candidate": false}, {"start": 648.275, "end": 650.777, "text": "\u00bfQu\u00e9 cre\u00e9s que ser\u00eda mejor para la sociedad argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8285877825719009, "is_candidate": false}, {"start": 650.777, "end": 654.72, "text": "Es que en realidad el problema es primero que ten\u00e9s alineado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29839609775139886, "is_candidate": true}, {"start": 654.72, "end": 656.201, "text": "Cuando vos ten\u00e9s alineado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3977998704762006, "is_candidate": true}, {"start": 657.382, "end": 662.743, "text": " digamos, mal alineados los incentivos, te generan fen\u00f3menos de carry trade.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.338183542046955, "is_candidate": true}, {"start": 662.743, "end": 682.968, "text": "Cuando vos ten\u00e9s bien alineados los incentivos, la tasa de inter\u00e9s positiva, el tipo de cambio o el pass-through, digamos, atr\u00e1s de la tasa de inflaci\u00f3n y atr\u00e1s de la tasa de inter\u00e9s y la inflaci\u00f3n atr\u00e1s del pass-through y de la tasa de inter\u00e9s, vas recuperando competitividad sin necesidad de plantear ese dilema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25718481354199696, "is_candidate": true}, {"start": 685.048, "end": 709.506, "text": " Yo creo que la econom\u00eda argentina todav\u00eda tiene margen para crecer en vol\u00famenes de consumo, todav\u00eda tiene m\u00e1rgenes para crecer en vol\u00famenes de producci\u00f3n, y que depende centralmente de otro problema que no aparece hoy en la agenda, pero que el a\u00f1o que viene o este a\u00f1o vamos a tener que enfocar muy fuertemente, que es el acceso al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25716434554138046, "is_candidate": true}, {"start": 709.506, "end": 711.828, "text": "Las tasas altas, la inflaci\u00f3n alta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5081678393791562, "is_candidate": false}, {"start": 713.123, "end": 722.306, "text": " Y la ca\u00edda del salario real, recordemos que en la era Macri cay\u00f3 19 puntos, despu\u00e9s con la pandemia cay\u00f3 5 puntos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27571789427870763, "is_candidate": true}, {"start": 722.306, "end": 732.509, "text": "Logramos este \u00faltimo semestre un proceso de recuperaci\u00f3n del ingreso de casi 2.9 en salario formal, pero todav\u00eda falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24954513172805015, "is_candidate": true}, {"start": 732.509, "end": 741.692, "text": "Y me parece que ah\u00ed lo que nos est\u00e1 faltando es una pol\u00edtica m\u00e1s agresiva para la PyME y para el consumidor final de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26552105842668794, "is_candidate": true}, {"start": 742.894, "end": 746.835, "text": " Basta con mirar qu\u00e9 pas\u00f3 con celulares y calzado deportivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3083081378518546, "is_candidate": true}, {"start": 746.835, "end": 769.359, "text": "Cambiamos el r\u00e9gimen de cr\u00e9dito, lo establecimos en 12 cuotas, con el ahora 12 con tasa fija para el consumidor, el crecimiento de celulares y calzado diciembre contra noviembre, en diciembre da un crecimiento de casi un 40% de consumo, desestacionalizado el tema de las fiestas, o sea, previo a la compra navide\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22391394014678, "is_candidate": true}, {"start": 770.549, "end": 783.154, "text": " Evidentemente Argentina lo que tiene y lo que le falta es un problema, digamos, a resolver que es mejorar el volumen de cr\u00e9dito contraproducto de sus consumidores y de sus empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2464627929575688, "is_candidate": true}, {"start": 783.154, "end": 785.555, "text": "Eso es porque no tenemos moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4924875078763373, "is_candidate": true}, {"start": 785.555, "end": 788.177, "text": "Y para tener moneda necesitamos acumular reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45540552184306704, "is_candidate": true}, {"start": 788.177, "end": 798.441, "text": "Y para acumular reservas tenemos que tener competitividad exportadora y adem\u00e1s agresividad en la b\u00fasqueda de d\u00f3lares, digamos, a la hora de fortalecer las reservas del Banco Central Argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28951228065499224, "is_candidate": true}, {"start": 799.715, "end": 808.668, "text": " Si vos dec\u00eds que no, a ver, tal dilema como plantea por ejemplo el Fondo Monetario que recomienda enfriar un poco la econom\u00eda y los riesgos de que la inflaci\u00f3n... Bueno, ya lo ped\u00eda para este a\u00f1o, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7129527524333186, "is_candidate": false}, {"start": 808.668, "end": 812.333, "text": "Y por eso daba una tasa de proyecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4455029331906133, "is_candidate": true}, {"start": 812.333, "end": 816.299, "text": "Nosotros ten\u00edamos objetivos en el acuerdo con el Fondo y los cumplimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3901188957745715, "is_candidate": true}, {"start": 818.693, "end": 836.769, "text": " A pesar de que en el medio de una guerra que a la Argentina le cost\u00f3 5.200 millones de d\u00f3lares por la suba de fertilizantes, por la suba de combustibles, sobre todo el GNL, recordemos que Argentina el a\u00f1o que viene va a tener que importar mucho menos por lo que representa el gasoducto, el plan gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25926818480367686, "is_candidate": true}, {"start": 838.004, "end": 839.844, "text": " S\u00ed, esos 5.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8527359177124627, "is_candidate": false}, {"start": 839.844, "end": 842.285, "text": "Y adem\u00e1s va a tener un volumen adicional de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41481939148651925, "is_candidate": true}, {"start": 842.285, "end": 848.206, "text": "Despu\u00e9s hablemos de inversi\u00f3n contra PIB, porque este a\u00f1o es el m\u00e1s alto de los \u00faltimos nueve de inversi\u00f3n contra producto argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27115885394860106, "is_candidate": true}, {"start": 848.206, "end": 850.607, "text": "Mejor\u00f3 el \u00faltimo mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7724559575578531, "is_candidate": false}, {"start": 850.607, "end": 866.951, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que el problema es que el fondo plantea objetivos que tienen que ver con su b\u00fasqueda de tratar de garantizarse cobrar una deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30063124667566155, "is_candidate": true}, {"start": 868.488, "end": 875.847, "text": " Nosotros entendemos la preocupaci\u00f3n como acreedor del fondo de querer cobrar, pero nosotros queremos pagar creciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36112361754060707, "is_candidate": true}, {"start": 877.189, "end": 890.898, "text": " no pagar enfriando la econom\u00eda porque entendemos que esa idea de pagar enfriando la econom\u00eda en la Argentina tuvo dos resultados, uno malo que recordamos hace algunos a\u00f1os y otro peor que termin\u00f3 en la crisis del 2001.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2643323804596732, "is_candidate": true}, {"start": 890.898, "end": 902.285, "text": "Entonces me parece que es central entender que si a la econom\u00eda argentina el 65% del producto la compone el mercado interno, nosotros necesitamos mercado interno vigoroso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2880478769944993, "is_candidate": true}, {"start": 903.446, "end": 906.248, "text": " dejamos de financiarnos con el Tesoro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38369152815583185, "is_candidate": true}, {"start": 906.248, "end": 916.374, "text": "Yo asum\u00ed y dije, de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o no voy a tomar asistencia del Tesoro y adem\u00e1s voy a devolverle simb\u00f3licamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27425203899491046, "is_candidate": true}, {"start": 916.374, "end": 925.619, "text": "Y nos pudimos financiar, digamos, con participaci\u00f3n del sector privado en las licitaciones del Tesoro, que ese es otro de los grandes desaf\u00edos para el 23.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2791893003883964, "is_candidate": true}, {"start": 927.173, "end": 941.236, "text": " Pero me parece que centralmente lo que queda claro es que las metas y los objetivos planteados en el acuerdo que Argentina con el Fondo firm\u00f3, los cumplimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2615210220286063, "is_candidate": true}, {"start": 941.236, "end": 946.318, "text": "Pero el Fondo no cumpli\u00f3 todo, porque Argentina ha perdido 5200 millones de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3554406841307992, "is_candidate": true}, {"start": 948.61, "end": 963.334, "text": " cumpli\u00f3 igual las metas, a pesar de eso, y me parece que ah\u00ed hay una discusi\u00f3n pendiente que, digamos, se refleja en esta carta de estas \u00faltimas horas a Cristalina Giorgieva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32573709421141506, "is_candidate": true}, {"start": 963.334, "end": 964.274, "text": "\u00bfQu\u00e9 imaginas que te va a responder?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8342591147281825, "is_candidate": false}, {"start": 964.274, "end": 965.255, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que imaginaste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5089332106997067, "is_candidate": false}, {"start": 965.255, "end": 969.156, "text": "Bueno, ella charl\u00f3 conmigo y con el presidente en el \u00faltimo G7 sobre qu\u00e9 era un tema que iba a poner sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2834910583620709, "is_candidate": true}, {"start": 969.156, "end": 977.318, "text": "Yo no quiero que sea parte del programa, de la discusi\u00f3n del programa, pero s\u00ed que, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3401597512205218, "is_candidate": true}, {"start": 978.831, "end": 996.035, "text": " se tome en cuenta a la hora de definir c\u00f3mo se distribuyen los fondos de resiliencia, c\u00f3mo se hacen los giros y c\u00f3mo adem\u00e1s Argentina se quita de encima el peso de algunos intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24498287394526685, "is_candidate": true}, {"start": 996.035, "end": 1002.957, "text": "A ver, sigamos en este punto entre enfriamiento, crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7013101521680849, "is_candidate": false}, {"start": 1002.957, "end": 1005.618, "text": "\u00bfHay algunas se\u00f1ales de estancamiento del crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7721744942795443, "is_candidate": false}, {"start": 1006.462, "end": 1011.725, "text": " del consumo, no as\u00ed de la inversi\u00f3n, algunos meses en que ha bajado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8044030634874745, "is_candidate": false}, {"start": 1011.725, "end": 1012.686, "text": "\u00bfCrees que se lleg\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9257222379238912, "is_candidate": false}, {"start": 1012.686, "end": 1014.627, "text": "Vos dec\u00edas reci\u00e9n que eras optimista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.918023696483749, "is_candidate": false}, {"start": 1014.627, "end": 1018.95, "text": "Algunos analistas piensan que se lleg\u00f3 a un punto en el cual Argentina va a crecer muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8398314052241433, "is_candidate": false}, {"start": 1018.95, "end": 1023.173, "text": "Son los mismos analistas que dijeron que iba a crecer menos este a\u00f1o y termin\u00f3 creciendo mucho m\u00e1s del doble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259858337577903, "is_candidate": false}, {"start": 1023.693, "end": 1027.716, "text": " Pero bueno, \u00bfc\u00f3mo interpret\u00e1s vos esta se\u00f1al en los \u00faltimos meses de enfriamiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368217271685079, "is_candidate": false}, {"start": 1027.716, "end": 1038.242, "text": "Por ejemplo, recaudaci\u00f3n del IVA 2.1 sobre el a\u00f1o anterior, \u00bfte encontr\u00e1s con situaciones en las que te marca que hay una tendencia en el crecimiento o decreciente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7755709174507933, "is_candidate": false}, {"start": 1038.242, "end": 1044.406, "text": "No, en el caso de la recaudaci\u00f3n de IVA, es la suma de IVA-DGI, IVA-DGA,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32154231898366736, "is_candidate": true}, {"start": 1045.666, "end": 1054.574, "text": " y ah\u00ed hay una postergaci\u00f3n de todo lo que es liquidaci\u00f3n de ma\u00edz, hay 9 millones de liquidaci\u00f3n postergados para el primer trimestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30917633243154374, "is_candidate": true}, {"start": 1054.574, "end": 1061.079, "text": "Nosotros en realidad lo que vamos es tratando de optimizar los recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3351956117730911, "is_candidate": true}, {"start": 1061.079, "end": 1071.628, "text": "El primer desaf\u00edo que ten\u00edamos era el de ordenar, ordenar todas las variables econ\u00f3micas y ponerle liderazgo pol\u00edtico a las variables econ\u00f3micas, porque de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2771253412784661, "is_candidate": true}, {"start": 1074.272, "end": 1077.354, "text": " Las variables econ\u00f3micas en s\u00ed son n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3552773036237141, "is_candidate": true}, {"start": 1077.354, "end": 1082.837, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 expectativa tengo para este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36036741211617107, "is_candidate": true}, {"start": 1082.837, "end": 1090.101, "text": "Primero, crecer m\u00e1s de 3 puntos y ser\u00eda el tercer a\u00f1o de crecimiento consecutivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23655905025614432, "is_candidate": true}, {"start": 1090.101, "end": 1092.602, "text": "Hace mucho que la Argentina no crece 3 a\u00f1os consecutivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47580275690712803, "is_candidate": true}, {"start": 1092.602, "end": 1094.803, "text": "Y de los primeros a\u00f1os de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684098754075542, "is_candidate": false}, {"start": 1094.803, "end": 1102.127, "text": "Segundo, me parece que tenemos un desaf\u00edo adicional que es el que te contaba...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3243754213574752, "is_candidate": true}, {"start": 1103.823, "end": 1105.844, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7823046047910304, "is_candidate": false}, {"start": 1105.844, "end": 1127.771, "text": "Segundo, un desaf\u00edo que me parece importante recorrer, que es el de ampliar la capacidad de cr\u00e9dito, como te dec\u00eda antes, porque cuando miramos el nivel de cr\u00e9dito contraproducto de la poblaci\u00f3n y de las empresas argentinas, es todav\u00eda muy peque\u00f1o respecto de los pa\u00edses que tienen mayor desarrollo de mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2631661333041406, "is_candidate": true}, {"start": 1127.771, "end": 1132.073, "text": "Entonces, eso nos limita los vol\u00famenes de producci\u00f3n y nos genera una...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2894348549845476, "is_candidate": true}, {"start": 1133.938, "end": 1138.342, "text": " una econom\u00eda que en realidad no es de oferta y demanda de bienes, sino de demanda y oferta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280851540141493, "is_candidate": true}, {"start": 1138.342, "end": 1147.491, "text": "O sea, est\u00e1n muy atados los vol\u00famenes de producci\u00f3n a la capacidad de demanda o de consumo del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29127542536832773, "is_candidate": true}, {"start": 1147.491, "end": 1152.335, "text": "Y est\u00e1n muy atados los precios tambi\u00e9n a esa capacidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32476859914010336, "is_candidate": true}, {"start": 1152.335, "end": 1157.48, "text": "En la Argentina es el \u00fanico pa\u00eds donde, como los stock no est\u00e1n castigados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27877807409680455, "is_candidate": true}, {"start": 1158.692, "end": 1165.115, "text": " lo que termina pasando es que a veces la acumulaci\u00f3n de stock es mejor que la venta de saldos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2791779603283415, "is_candidate": true}, {"start": 1165.115, "end": 1175.819, "text": "Y entonces, que eso, cuando dicen, che, \u00bfpor qu\u00e9 en Estados Unidos hay Black Friday y hay venta de fin de a\u00f1o con sale?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34351857112391826, "is_candidate": true}, {"start": 1175.819, "end": 1182.021, "text": "B\u00e1sicamente porque la legislaci\u00f3n tiene, desde el punto de vista impositivo, un castigo de los saldos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091813051041816, "is_candidate": true}, {"start": 1182.021, "end": 1186.263, "text": "Me parece que, vuelvo a repetir, el camino es recuperaci\u00f3n de cr\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37374454092268006, "is_candidate": true}, {"start": 1187.584, "end": 1192.325, "text": " Recuperaci\u00f3n de capacidad de consumo y el otro gran camino es la recuperaci\u00f3n de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32980563217898917, "is_candidate": true}, {"start": 1192.325, "end": 1206.469, "text": "Tenemos que recuperar parte de esos 24 puntos que la pandemia y el error, digamos, de ajustar desde el salario de la gente del gobierno anterior, de alguna manera hicieron perder a la clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.278715796438879, "is_candidate": true}, {"start": 1208.006, "end": 1213.71, "text": " Otra forma de verlo es tambi\u00e9n qu\u00e9 cantidad del total del producido queda entre los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7913683987815996, "is_candidate": false}, {"start": 1213.71, "end": 1218.134, "text": "Cristina Kirchner entreg\u00f3 con casi 45%, Mack entreg\u00f3 con 37% y estamos con 33%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8092793181448866, "is_candidate": false}, {"start": 1223.736, "end": 1230.3, "text": " Este a\u00f1o que est\u00e1 corriendo se termina el periodo presidencial con una mejora en la participaci\u00f3n de la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.778651307297576, "is_candidate": false}, {"start": 1230.3, "end": 1241.767, "text": "S\u00ed, vamos a mejorar la distribuci\u00f3n de ingreso en un esquema en el cual le hagamos recuperar en las paritarias por encima de la inflaci\u00f3n a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269235875923967, "is_candidate": true}, {"start": 1241.767, "end": 1245.19, "text": "El peor enemigo del salario es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38531120653540973, "is_candidate": true}, {"start": 1246.421, "end": 1260.481, "text": " Uno puede tener una paritaria que puede tener el n\u00famero que uno quiera, pero si la inflaci\u00f3n est\u00e1 por encima, entonces nuestra principal responsabilidad es bajar la inflaci\u00f3n para que el salario le gane a la inflaci\u00f3n y recupere poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.251655260677096, "is_candidate": true}, {"start": 1260.481, "end": 1262.023, "text": "En abril vas a continuar con...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7209854012264695, "is_candidate": false}, {"start": 1262.47, "end": 1267.451, "text": " el sistema de precios justos o qu\u00e9 piensas hacer cuando se acabe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6543842400332398, "is_candidate": false}, {"start": 1267.451, "end": 1286.495, "text": "El programa lo planteamos desde el primer d\u00eda en dos etapas, 4 m\u00e1s 4 en 8 meses, aspiramos a que en alg\u00fan momento no tengamos que hacer el programa y tengamos desde el punto de vista de la disponibilidad de mercado \u00fanico libre de cambios, mayor fluidez y capacidad de acceso de las empresas desde el volumen de abastecimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3116278612584247, "is_candidate": true}, {"start": 1287.595, "end": 1289.798, "text": " mayor oferta de bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41533624404542235, "is_candidate": true}, {"start": 1289.798, "end": 1292.321, "text": "Por eso, \u00bfqu\u00e9 le planteamos a todas las empresas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4004208517042177, "is_candidate": true}, {"start": 1292.321, "end": 1300.571, "text": "De la producci\u00f3n que tuvieron este a\u00f1o, nos gustar\u00eda que planifiquen un 6 \u00f3 7 de crecimiento en oferta de bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2590182607560656, "is_candidate": true}, {"start": 1301.553, "end": 1310.736, "text": " Hasta ah\u00ed, adem\u00e1s, estamos dispuestos a ayudarlos desde el Banco Central con los vol\u00famenes de importaci\u00f3n de bienes intermedios necesarios para eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32317756109000606, "is_candidate": true}, {"start": 1310.736, "end": 1315.978, "text": "Pero, bueno, me parece que ah\u00ed hay un desaf\u00edo que es conjunto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3030414579388927, "is_candidate": true}, {"start": 1315.978, "end": 1329.783, "text": "En el que nosotros tenemos que entusiasmar a nuestras empresas, a nuestras pymes, pero en el que tambi\u00e9n tiene que haber capacidad de compra en el mercado y eso es recuperaci\u00f3n de salario y recuperaci\u00f3n de la capacidad de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29321598933616455, "is_candidate": true}, {"start": 1331.095, "end": 1348.426, "text": " Y, Jorge, no dejemos de prestarle atenci\u00f3n a ese tema porque, en realidad, gran parte del problema a saltar como sociedad de consumo tiene que ver con devolverle capacidad de cr\u00e9dito a la gente, a la PyME, pero sobre todo a la clase media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22265797387316066, "is_candidate": true}, {"start": 1348.426, "end": 1351.588, "text": "La inflaci\u00f3n es otro elemento que contribuye en contra de que exista cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8658346956237964, "is_candidate": false}, {"start": 1351.588, "end": 1352.929, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6055033905307758, "is_candidate": false}, {"start": 1352.929, "end": 1357.752, "text": "Sergio, \u00bfqu\u00e9 sentiste cuando Paolo Roca pidi\u00f3 un aplauso para vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.743685480110735, "is_candidate": false}, {"start": 1361.177, "end": 1385.47, "text": " Nosotros tenemos en marcha una obra que no tiene relevancia frente a la gente, porque es un ca\u00f1o que va bajo tierra, que viene de Baca Muerta, que llega desde Tratallena a Saliquel\u00f3, que va a ir de Saliquel\u00f3 a San Jer\u00f3nimo, y por ah\u00ed no se toma conciencia de lo que representa el gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3022342701083961, "is_candidate": true}, {"start": 1387.137, "end": 1397.702, "text": " El gasoducto representa la posibilidad de que Argentina pueda transformar las mol\u00e9culas que tiene en su suelo en gas barato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27614005542830444, "is_candidate": true}, {"start": 1397.702, "end": 1412.65, "text": "Nosotros licitamos, acabamos de licitar el Plan Gas, no solamente el Plan Gas 4 hasta el 2028, sino que adem\u00e1s acabamos de licitar el llenado del gasoducto, que era el Plan Gas 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23066536304836427, "is_candidate": true}, {"start": 1412.65, "end": 1413.731, "text": "El promedio de precio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6788619300693438, "is_candidate": false}, {"start": 1414.726, "end": 1422.381, "text": " que va a pagar la Argentina, los argentinos, en d\u00f3lares del gas, es uno de los m\u00e1s bajos del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197520676907907, "is_candidate": true}, {"start": 1423.605, "end": 1435.114, "text": " Y eso es porque tenemos el recurso, porque en el Golfo, porque en Vaca Muerta, porque en la Cuenca Austral, porque en la Cuenca Norte un poquito tenemos tambi\u00e9n, tenemos el recurso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32429798295393675, "is_candidate": true}, {"start": 1435.114, "end": 1445.482, "text": "Ahora, tambi\u00e9n hace falta que haya empresas argentinas que tomen el desaf\u00edo de llevar adelante esas obras de... Voy a contar una infidencia, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29032289779535625, "is_candidate": true}, {"start": 1445.482, "end": 1452.608, "text": "La log\u00edstica de los ca\u00f1os, con los camiones, con ca\u00f1os, con seis ca\u00f1os, para acelerar la velocidad de traslado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3808815632304071, "is_candidate": true}, {"start": 1454.125, "end": 1458.866, "text": " Es toda una ingenier\u00eda con vialidad nacional, con las vialidades provinciales, con el Ministerio de Transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481688943302135, "is_candidate": true}, {"start": 1458.866, "end": 1482.673, "text": "Bueno, yo creo que el entusiasmo que nosotros le venimos poniendo al plan Gas 4, al plan Gas 5, al gasoducto, el r\u00e9gimen de inversiones en todo lo que es el sector hidrocarbur\u00edfero que puse en marcha apenas asum\u00ed y que adem\u00e1s nos permite aumentar el a\u00f1o que viene 40% la inversi\u00f3n, solo el a\u00f1o que viene respecto de lo de este a\u00f1o en el \u00e1rea vaca muerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2497332503263069, "is_candidate": true}, {"start": 1485.007, "end": 1505.362, "text": " de alguna manera en aquellos que est\u00e1n involucrados en todo lo que es la revoluci\u00f3n del gas, que le va a permitir a la Argentina cambiar su ecuaci\u00f3n econ\u00f3mica en el 2026, no es menor esto, esta idea de que cada 10 a\u00f1os tenemos restricci\u00f3n, cuando tengamos en lugar de una turbina, el campo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623169880612676, "is_candidate": true}, {"start": 1506.641, "end": 1527.706, "text": " como gran turbina exportadora, dos turbinas, gas anoil, el gas y petr\u00f3leo, sin duda que vamos a tener la oportunidad de tener mucho mejor balanceada la acumulaci\u00f3n de reserva y la potencia econ\u00f3mica de la Argentina en t\u00e9rminos de exportaci\u00f3n a Chile, a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24614426334947492, "is_candidate": true}, {"start": 1527.706, "end": 1534.407, "text": "Bolivia est\u00e1 en declino, con lo cual hay que pensar que en alg\u00fan momento vamos a empezar a venderle gas a Bolivia y eso requiere obras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2828722279821161, "is_candidate": true}, {"start": 1535.836, "end": 1543.718, "text": " Yo creo que esa pasi\u00f3n que yo le pongo a esas cosas, de alguna manera, genera alg\u00fan grado de reconocimiento en el que est\u00e1 involucrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28157245173088286, "is_candidate": true}, {"start": 1543.718, "end": 1550.56, "text": "Y me parece que el reconocimiento, m\u00e1s all\u00e1 de que \u00e9l lo plante\u00f3 desde el momento en el que me hice cargo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33978030120597136, "is_candidate": true}, {"start": 1550.56, "end": 1562.603, "text": "Esta idea de alg\u00fan legislador importante de la oposici\u00f3n que el d\u00eda que se hablaba de que yo pod\u00eda asumir como ministro, me dijo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3090955632150211, "is_candidate": true}, {"start": 1563.789, "end": 1568.47, "text": " no seas loco, est\u00e1s en el lugar m\u00e1s c\u00f3modo, esper\u00e1le ac\u00e1, no te tires arriba de una bomba\".", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877709532321173, "is_candidate": true}, {"start": 1568.47, "end": 1573.172, "text": "Y a la noche se la cont\u00e9 en mi casa a mi mujer la charla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855068180833716, "is_candidate": true}, {"start": 1573.172, "end": 1576.413, "text": "Y mi hijo, el m\u00e1s chico, estaba escuchando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4239444279621726, "is_candidate": true}, {"start": 1576.413, "end": 1584.495, "text": "Y al otro d\u00eda me dijo, pap\u00e1, \u00bfde verdad te vas a tirar arriba de la bomba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3460755903008512, "is_candidate": true}, {"start": 1584.495, "end": 1587.436, "text": "Yo creo que esa idea de que en un momento complejo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37017017681702413, "is_candidate": true}, {"start": 1588.997, "end": 1597.923, "text": " Digamos, le pusimos pasi\u00f3n y nos... \u00bfTerminaste el a\u00f1o que cerr\u00f3 mejor de lo que esperabas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5399320276693462, "is_candidate": false}, {"start": 1597.923, "end": 1600.045, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6846909015245497, "is_candidate": false}, {"start": 1600.045, "end": 1606.309, "text": "S\u00ed porque cerr\u00f3 con la tasa de inter\u00e9s gan\u00e1ndole largamente al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32276111812248, "is_candidate": true}, {"start": 1610.633, "end": 1628.618, "text": " largamente, inclusive la \u00faltima semana de diciembre hubo ah\u00ed un intento de los que perdieron mucha plata contra el d\u00f3lar de tratar de ver si generaban un maremoto en una ba\u00f1adera para tratar de recuperar algo y a los dos d\u00edas el mercado les peg\u00f3 una paliza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2787684522570929, "is_candidate": true}, {"start": 1628.618, "end": 1631.299, "text": "S\u00ed porque cerramos el nivel r\u00e9cord de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36932797320235544, "is_candidate": true}, {"start": 1632.527, "end": 1641.661, "text": " S\u00ed porque pudimos poner disponible el swap con China por 5.000 millones de d\u00f3lares y eso nos va a permitir pagar importaciones de China en yuanes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3387587892999484, "is_candidate": true}, {"start": 1641.661, "end": 1647.029, "text": "S\u00ed porque empezamos a avanzar en un acuerdo con Brasil de integraci\u00f3n comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34617781804400183, "is_candidate": true}, {"start": 1648.451, "end": 1655.156, "text": " que la Argentina merece y necesita para tener un marco superior, inclusive con la idea de una moneda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2834321469380928, "is_candidate": true}, {"start": 1655.156, "end": 1659.499, "text": "Ah\u00ed vamos, tenemos un apartado especial de lo internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8340639080622312, "is_candidate": false}, {"start": 1659.499, "end": 1661.841, "text": "S\u00ed, porque cerramos el nivel r\u00e9cord de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3845460378590887, "is_candidate": true}, {"start": 1661.841, "end": 1663.662, "text": "La inflaci\u00f3n que finalmente tuviste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8629823662109123, "is_candidate": false}, {"start": 1663.662, "end": 1670.307, "text": "S\u00ed, porque pudimos bajar un 50% la inflaci\u00f3n en cuatro meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3547783345162502, "is_candidate": true}, {"start": 1670.307, "end": 1671.628, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6739199150462136, "is_candidate": false}, {"start": 1671.628, "end": 1676.171, "text": "Sergio, hablemos de lo que est\u00e1 en danza, moratoria previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7780898318147363, "is_candidate": false}, {"start": 1678.716, "end": 1679.397, "text": " \u00bfC\u00f3mo imaginas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9421118523052048, "is_candidate": false}, {"start": 1679.397, "end": 1686.562, "text": "Bueno, ah\u00ed hay un tema que hay que tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35031039124301866, "is_candidate": true}, {"start": 1686.562, "end": 1701.474, "text": "El presupuesto del Congreso le autoriz\u00f3 a la ANSES a jubilar casi 700.000 personas este a\u00f1o, a mantener su nivel de... Eso es lo que dice el presupuesto 2023 respecto de prestaciones de la Seguridad Social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2972673480479535, "is_candidate": true}, {"start": 1706.67, "end": 1714.932, "text": " Cuando uno mira la historia laboral de los argentinos, se encuentra con que la enorme mayor\u00eda de los argentinos no cumplen los 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2609751145423679, "is_candidate": true}, {"start": 1714.932, "end": 1726.995, "text": "Y nos podemos encontrar frente a la paradoja de que ANSES tenga el recurso autorizado, pero la gente no pueda acceder a la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24447125805033143, "is_candidate": true}, {"start": 1726.995, "end": 1728.896, "text": "Nos har\u00eda caer tasa de cobertura,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287655057923653, "is_candidate": true}, {"start": 1730.617, "end": 1739.702, "text": " y adem\u00e1s nos har\u00eda caer nivel de cobertura en la transici\u00f3n hasta La Puan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32030348578273815, "is_candidate": true}, {"start": 1739.702, "end": 1741.843, "text": "O sea, nos podr\u00eda quedar mucha gente a la deriva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40212902098723047, "is_candidate": true}, {"start": 1741.843, "end": 1758.351, "text": "Entonces, me parece que es importante entender que, a diferencia, yo tuve la suerte de liderar la primer moratoria que se hizo cuando N\u00e9stor era presidente y, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2553089749585362, "is_candidate": true}, {"start": 1762.052, "end": 1771.97, "text": " Nos podemos encontrar frente a la paradoja de que ANSES tenga la plata autorizada en el presupuesto y la gente no pueda acceder a la jubilaci\u00f3n porque no hay plan de pagos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2935571667466894, "is_candidate": true}, {"start": 1771.97, "end": 1774.414, "text": "A diferencia de la moratoria aquella,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39383212184980587, "is_candidate": true}, {"start": 1775.573, "end": 1782.395, "text": " Esto en realidad est\u00e1 planteado como un plan de pagos para tratar de facilitar el acceso al cumplimiento de los 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2780700243455472, "is_candidate": true}, {"start": 1782.395, "end": 1786.577, "text": "Aquella era una moratoria que establec\u00eda inclusive un r\u00e9gimen de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3312138302108485, "is_candidate": true}, {"start": 1786.577, "end": 1797.521, "text": "Esta es mucho m\u00e1s restrictiva, pero lo que no nos puede pasar es que tengamos recursos para la seguridad social y que quien tiene que acceder a ese derecho no pueda acceder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2889336167897165, "is_candidate": true}, {"start": 1797.521, "end": 1804.223, "text": "Y otro proyecto importante es el blanqueo a partir del acuerdo con Estados Unidos de intercambio tributario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7161243890532585, "is_candidate": false}, {"start": 1805.74, "end": 1821.304, "text": " Eso es muy importante porque yo s\u00e9 que algunos... Primero, cuando hicimos la primer gira en Estados Unidos y planteamos el tema, me cans\u00e9 de escuchar gente que dijo, no se lo van a dar en Liga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28342778762822574, "is_candidate": true}, {"start": 1821.304, "end": 1822.224, "text": "No se lo van a dar en Liga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.670178332216371, "is_candidate": false}, {"start": 1822.224, "end": 1825.745, "text": "Hace 30 a\u00f1os que la Argentina pide Liga 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31963221309741907, "is_candidate": true}, {"start": 1825.745, "end": 1826.765, "text": "Mir\u00e1 si se lo van a dar en...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5383321743746406, "is_candidate": false}, {"start": 1828.504, "end": 1830.185, "text": " En tres meses, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5259640072293787, "is_candidate": false}, {"start": 1830.185, "end": 1837.831, "text": "Vi en un canal, colega, alg\u00fan exministro de Econom\u00eda que dijo, lo que Argentina no consigui\u00f3 en 30 a\u00f1os, Massa no lo va a conseguir en tres meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3741964166286915, "is_candidate": true}, {"start": 1837.831, "end": 1851.101, "text": "Y en realidad, me parece que es importante entender que Estados Unidos, por definici\u00f3n, lo que no quiere es ser guarida fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29168345400454976, "is_candidate": true}, {"start": 1851.101, "end": 1852.643, "text": "Y que por eso firma el FATCA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4226188002433009, "is_candidate": true}, {"start": 1852.643, "end": 1856.025, "text": "Y por eso firma el Liga 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3547037749674641, "is_candidate": true}, {"start": 1856.025, "end": 1857.947, "text": "Lo hicimos y presentamos la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43451620467000274, "is_candidate": true}, {"start": 1859.757, "end": 1866.783, "text": " con mecanismos simples, con tasas de blanqueo accesibles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37367570159069663, "is_candidate": true}, {"start": 1866.783, "end": 1877.191, "text": "Pero tambi\u00e9n tienen que saber que el que el 30 de septiembre no entre, va a tener penalidades que le pueden impactar en congelamiento de cuenta en Estados Unidos y 40% de p\u00e9rdida de su patrimonio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26599584025344414, "is_candidate": true}, {"start": 1880.826, "end": 1896.089, "text": " Entonces, mi consejo constructivo para aquel que tiene la oportunidad y la posibilidad que le d\u00e9 esta ley de acceder a una regularizaci\u00f3n exteriorizando frente a la AFIP, es que lo haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29442905808666775, "is_candidate": true}, {"start": 1896.089, "end": 1896.689, "text": "\u00bfQu\u00e9 estimaciones ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.123958829197653, "is_candidate": false}, {"start": 1896.689, "end": 1897.449, "text": "\u00bfQu\u00e9 cantidad de dinero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.934193557698991, "is_candidate": false}, {"start": 1897.449, "end": 1905.091, "text": "Yo soy de los que cuenta la plata en el bolsillo, no de los que hace estimaciones, porque si te pas\u00e1s de largo dicen que subestimaste,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3142803880216335, "is_candidate": true}, {"start": 1907.183, "end": 1909.864, "text": " porque quer\u00edas esconder recursos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.377040146778148, "is_candidate": true}, {"start": 1909.864, "end": 1912.765, "text": "Si te qued\u00e1s corto dicen que fracasaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3180012664753614, "is_candidate": true}, {"start": 1912.765, "end": 1918.127, "text": "Entonces lo mejor es tomar una decisi\u00f3n, llevarla adelante y mostrar el resultado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920145031924526, "is_candidate": true}, {"start": 1918.127, "end": 1932.572, "text": "Sergio, hay discusiones respecto de que la cantidad de d\u00f3lares, el d\u00f3lar soja, el d\u00f3lar Qatar, el d\u00f3lar X, no es sustentable a lo largo del tiempo, claramente es uno de los temas... Estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7738332575806413, "is_candidate": false}, {"start": 1933.672, "end": 1945.975, "text": " Estoy totalmente de acuerdo y tenemos que tratar de construir, digamos, un camino que nos lleve a un r\u00e9gimen de normalizaci\u00f3n cambiaria y de acceso a mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29368651573399385, "is_candidate": true}, {"start": 1945.975, "end": 1948.736, "text": "\u00bfEso ser\u00eda una unificaci\u00f3n del mercado cambiario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8622208342132465, "is_candidate": false}, {"start": 1948.736, "end": 1960.399, "text": "Pero que va a llevar tiempo, porque no es algo que naci\u00f3 hoy, digamos, si cerramos los ojos y miramos para atr\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3279060080971896, "is_candidate": true}, {"start": 1963.583, "end": 1973.651, "text": " Es un problema que traemos de hace rato los argentinos, en realidad tiene que ver con esta restricci\u00f3n que tiene una explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3148367315611307, "is_candidate": true}, {"start": 1973.651, "end": 1980.857, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la Argentina cada 10 a\u00f1os tiene crisis alrededor de su balanza de pagos y su moneda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35335672420304987, "is_candidate": true}, {"start": 1980.857, "end": 1981.978, "text": "Por dos razones centrales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5566851396472625, "is_candidate": false}, {"start": 1983.21, "end": 1993.516, "text": " La primera, exportamos un promedio de valor de 600 d\u00f3lares la tonelada, importamos un promedio de valor de 1,100 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28892212410873774, "is_candidate": true}, {"start": 1993.516, "end": 2004.982, "text": "O sea, eso en alg\u00fan momento en la cuenta contra volumen nos lleva a que tengamos cada 5 o cada 10 a\u00f1os ciclos restrictivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29739192157778216, "is_candidate": true}, {"start": 2004.982, "end": 2005.862, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el desaf\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4530563286745799, "is_candidate": true}, {"start": 2007.358, "end": 2012.36, "text": " aumentar las exportaciones, por ejemplo, en lo que es industria del conocimiento y capital humano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3416066413166412, "is_candidate": true}, {"start": 2012.36, "end": 2015.582, "text": "Argentina fabrica grandes sat\u00e9lites y nanosat\u00e9lites.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3898920809926615, "is_candidate": true}, {"start": 2015.582, "end": 2024.286, "text": "Y vale 700 veces m\u00e1s que lo que vale una tonelada de fideos la tonelada de sat\u00e9lite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200128559045604, "is_candidate": true}, {"start": 2024.286, "end": 2033.691, "text": "Entonces, la ley de biotecnolog\u00eda, la ley de nanotecnolog\u00eda, la ley de econom\u00eda del conocimiento, la ley de monotributo tecnol\u00f3gico, tienden a que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3057905027738218, "is_candidate": true}, {"start": 2034.922, "end": 2039.346, "text": " a tratar de aumentar los vol\u00famenes de exportaciones del sector econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3458930829226585, "is_candidate": true}, {"start": 2039.346, "end": 2048.935, "text": "Este a\u00f1o va a ser uno de los cinco jugadores, va a ser uno de los cinco grandes complejos exportadores de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29166707508601664, "is_candidate": true}, {"start": 2048.935, "end": 2051.437, "text": "\u00bfD\u00f3nde m\u00e1s tenemos desaf\u00edos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3406086741787603, "is_candidate": true}, {"start": 2051.437, "end": 2055.34, "text": "Bueno, en el sector automotriz, porque tenemos que lograr...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36569556173944984, "is_candidate": true}, {"start": 2057.793, "end": 2071.924, "text": " Exactamente, que el litio, que hoy es un commodity primario, se convierta, como parte de la cadena de valor agregado en todo el complejo automotriz, en un activo adicional de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2322431488626, "is_candidate": true}, {"start": 2071.924, "end": 2073.706, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde m\u00e1s tenemos oportunidades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5393663023252553, "is_candidate": false}, {"start": 2073.706, "end": 2077.309, "text": "En el sector gas si agregamos valor, por eso la ley de GNL.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45944852395361513, "is_candidate": true}, {"start": 2077.309, "end": 2083.574, "text": "Porque una cosa es que tengamos la capacidad de exportarle solo a Brasil o a Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442048260994087, "is_candidate": true}, {"start": 2084.457, "end": 2090.481, "text": " Y otra muy distinta es que les portemos barcos y barcos al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2760445684961722, "is_candidate": true}, {"start": 2090.481, "end": 2098.305, "text": "Pero no s\u00f3lo eso, tenemos que mirar c\u00f3mo del gas de vaca muerta construimos plantas de fertilizantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318951555730931, "is_candidate": true}, {"start": 2098.305, "end": 2102.668, "text": "Eso lo vamos a charlar en la visita que hace el candidato Scholz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44396152365555186, "is_candidate": true}, {"start": 2102.668, "end": 2107.01, "text": "Como es el caso de Rusia, que es el mayor exportador de fertilizantes, que tiene mayor cantidad de gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8249286962809674, "is_candidate": false}, {"start": 2107.01, "end": 2108.211, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43742218316817305, "is_candidate": true}, {"start": 2108.211, "end": 2111.253, "text": "Lo estamos hablando con Brasil y lo estamos hablando con Alemania.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573673653818229, "is_candidate": true}, {"start": 2111.253, "end": 2113.594, "text": "Son dos grandes jugadores interesados en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39995677241987804, "is_candidate": true}, {"start": 2114.758, "end": 2125.521, "text": " Hablaste de la inversi\u00f3n, la Bolsa Argentina es la bolsa r\u00e9cord que ha crecido en mayor cantidad o las acciones de la Argentina son las que... En los \u00faltimos 5 meses, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6317377804874753, "is_candidate": false}, {"start": 2125.521, "end": 2132.683, "text": "Estaba mirando la semana pasada un informe, inclusive hay crecimiento de resultados de casi el 400%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3188211121621467, "is_candidate": true}, {"start": 2132.683, "end": 2133.583, "text": "YPF, ITGS, lideran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6833920493551777, "is_candidate": false}, {"start": 2141.212, "end": 2145.535, "text": " y ah\u00ed vuelvo a esto que no miramos y esto que gener\u00f3 el aplauso de Paolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37800580972577746, "is_candidate": true}, {"start": 2145.535, "end": 2164.246, "text": "En realidad, la importancia del complejo hidrocarbur\u00edfero argentino, la importancia de Neuqu\u00e9n, de Chubut, de Santa Cruz, de Tierra del Fuego, de R\u00edo Negro y del sur de Mendoza, pero tambi\u00e9n los saldos que todav\u00eda tenemos por explotar, explorar y explotar en la Cuenca Norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2785409972103925, "is_candidate": true}, {"start": 2164.246, "end": 2170.17, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 indica ese crecimiento de los activos argentinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8493150177869724, "is_candidate": false}, {"start": 2171.012, "end": 2175.835, "text": " Antes vos quer\u00edas hablar del aumento de la inversi\u00f3n como porcentaje del producto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8518475699575461, "is_candidate": false}, {"start": 2175.835, "end": 2180.898, "text": "21 de inversi\u00f3n, es una de las tasas m\u00e1s altas de los \u00faltimos 10 a\u00f1os de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34936701845798246, "is_candidate": true}, {"start": 2180.898, "end": 2181.678, "text": "\u00bfQu\u00e9 indica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9698911117796174, "is_candidate": false}, {"start": 2181.678, "end": 2193.445, "text": "Indica que los empresarios... Indica que Argentina es un pa\u00eds que tiene mucho para ofrecer en un mundo que est\u00e1 en crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36646264932405515, "is_candidate": true}, {"start": 2193.445, "end": 2197.848, "text": "Argentina y Brasil producen el 42% de las prote\u00ednas que consume el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24995342924557662, "is_candidate": true}, {"start": 2200.23, "end": 2209.276, "text": " Argentina, Bolivia y Chile son el primer proveedor mundial de litio que necesita el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964896214207954, "is_candidate": true}, {"start": 2209.276, "end": 2215.059, "text": "Argentina y Chile son el segundo jugador mundial de cobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3166427631344536, "is_candidate": true}, {"start": 2215.059, "end": 2223.945, "text": "Argentina adem\u00e1s tiene la segunda reserva mundial de Yale Gas y Yale Oil, la cuarta de Yale Oil y la segunda de Yale Gas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2690765050669567, "is_candidate": true}, {"start": 2225.364, "end": 2233.393, "text": " Y adem\u00e1s Argentina es el primer exportador de capital humano de conocimiento de toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29277075978150924, "is_candidate": true}, {"start": 2233.393, "end": 2233.973, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6217701970592866, "is_candidate": false}, {"start": 2235.107, "end": 2258.073, "text": " Tenemos problemas porque muchas veces nos corremos de la idea del orden fiscal y tener orden fiscal es bueno, nos corremos de la idea de acumular reservas y no cuidamos nuestros d\u00f3lares, y acumular reservas y tener competitividad desde el punto de vista cambiario y tener capacidad exportadora es central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2683244905381207, "is_candidate": true}, {"start": 2258.073, "end": 2261.214, "text": "Y adem\u00e1s tenemos una posici\u00f3n geopol\u00edtica \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32168289320789756, "is_candidate": true}, {"start": 2261.214, "end": 2264.015, "text": "Los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os para la Argentina pueden ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38894954610291865, "is_candidate": true}, {"start": 2266.687, "end": 2280.414, "text": " tan importantes como fue en alg\u00fan momento para la Argentina el proceso de crecimiento y desarrollo que se dio con la revoluci\u00f3n alimentaria que acompa\u00f1\u00f3 a la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26068343910243796, "is_candidate": true}, {"start": 2281.528, "end": 2286.03, "text": " se est\u00e1 refiriendo al periodo que la Argentina llega en 1910 a s\u00e9ptima econom\u00eda del planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8899206649618603, "is_candidate": false}, {"start": 2286.03, "end": 2303.177, "text": "Exactamente, creo que en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os Argentina por competitividad en econom\u00eda del conocimiento, por el talento de los argentinos que lo vemos cuando vemos la cantidad de startups, cuando vemos qui\u00e9nes lideran los proyectos tecnol\u00f3gicos m\u00e1s importantes, cuando vemos el nivel de demanda al INVAP,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25460352755582083, "is_candidate": true}, {"start": 2304.238, "end": 2316.987, "text": " El INVAP, que nosotros ac\u00e1 en la Argentina pareciera que, digamos, no lo tenemos en el registro, es uno de los grandes jugadores en t\u00e9rminos globales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24885523555185352, "is_candidate": true}, {"start": 2316.987, "end": 2331.697, "text": "Todas las empresas de bio-nanotecnolog\u00eda desarrolladas por el sector privado, los biocidus de este mundo desarrollados por el sector agro y por los laboratorios argentinos, tienen una oportunidad global \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28657981290032375, "is_candidate": true}, {"start": 2332.737, "end": 2337.598, "text": " \u00bfC\u00f3mo te pega en la coyuntura la sequ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666714742566382, "is_candidate": false}, {"start": 2337.598, "end": 2340.799, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5649465484455156, "is_candidate": false}, {"start": 2340.799, "end": 2351.222, "text": "Cay\u00f3 agua en estos \u00faltimos d\u00edas en la zona n\u00facleo respecto de lo que puede ser la cosecha de soja y eso es muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.267490282814265, "is_candidate": true}, {"start": 2351.222, "end": 2353.783, "text": "La sequ\u00eda en trigo nos lastim\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40724406186844375, "is_candidate": true}, {"start": 2355.223, "end": 2369.672, "text": " Pero pronosticaban 9 millones, 10 millones de toneladas y el CISA, que es el registro que hacen los productores ante la Secretar\u00eda de Agricultura, nos dio un volumen de producci\u00f3n de 14.7 millones de toneladas de trigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3166382472037751, "is_candidate": true}, {"start": 2374.076, "end": 2387.347, "text": " As\u00ed como, por ejemplo, el mayor costo de importaciones menos la mayor oportunidad de precios en las exportaciones el a\u00f1o pasado, a partir de la guerra dio 5.500 millones de costo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7469936511978683, "is_candidate": false}, {"start": 2387.347, "end": 2391.55, "text": "El costo de la sequ\u00eda, \u00bfen cu\u00e1nto lo estim\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7523470499370211, "is_candidate": false}, {"start": 2391.55, "end": 2395.033, "text": "En 2.300 a 2.900 millones de d\u00f3lares, pero quiero ser justo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45454782342312605, "is_candidate": true}, {"start": 2403.455, "end": 2409.321, "text": " Puede pasar que lo que perdemos por volumen lo recuperemos por precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34450567917084185, "is_candidate": true}, {"start": 2409.321, "end": 2415.348, "text": "Y no quiero que digan, bueno, finalmente se aprovech\u00f3 de la situaci\u00f3n con los precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30916507479137667, "is_candidate": true}, {"start": 2415.348, "end": 2423.056, "text": "Entonces, digamos, tengo plena conciencia de que puede pasar que recuperemos por precio lo que perdamos por volumen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3068658999801477, "is_candidate": true}, {"start": 2426.24, "end": 2434.763, "text": " aunque en las pocas intervenciones period\u00edsticas, pero en aquellas en las que das discurso, utilizar la palabra sendero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8408668094857459, "is_candidate": false}, {"start": 2434.763, "end": 2436.204, "text": "Sendero, camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5460560435843693, "is_candidate": false}, {"start": 2436.204, "end": 2442.046, "text": "Te escucho usar la palabra sendero, que casualmente era la palabra que usaba Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8130980317369803, "is_candidate": false}, {"start": 2442.046, "end": 2445.907, "text": "Y la idea de que sendero es como un camino peque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7244358282406296, "is_candidate": false}, {"start": 2447.327, "end": 2460.439, "text": " generalmente en lugares inh\u00f3spitos, que a un costado o al otro pueda haber problemas, normalmente los senderos, de hecho est\u00e1 el senderismo, que no es un deporte, que obviamente nunca va por los caminos asfaltados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7887606723986285, "is_candidate": false}, {"start": 2460.439, "end": 2468.887, "text": "Cuando uno va a la etimolog\u00eda a la palabra sendero, que viene en lat\u00edn de semda, es desv\u00edo o atajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.763465657773683, "is_candidate": false}, {"start": 2468.887, "end": 2470.649, "text": "Y ac\u00e1 quiero entrar en algo m\u00e1s te\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754266702035042, "is_candidate": false}, {"start": 2471.825, "end": 2478.014, "text": " \u00bfVos hac\u00e9s defensa de ideas ortodoxas de la econom\u00eda, como que no puede haber d\u00e9ficit, como que hay que tener disciplina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801407600602543, "is_candidate": false}, {"start": 2478.014, "end": 2479.896, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6502288786872702, "is_candidate": false}, {"start": 2479.896, "end": 2482.28, "text": "Yo tengo, digamos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6878588303456288, "is_candidate": false}, {"start": 2483.56, "end": 2496.604, "text": " La capacidad de poder tomar una decisi\u00f3n que algunos pueden ver como ortodoxa, u otra decisi\u00f3n que algunos pueden ver como heterodoxa, porque en realidad lo que yo tengo es un enorme sentido pr\u00e1ctico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27777015610746325, "is_candidate": true}, {"start": 2496.604, "end": 2501.226, "text": "No me ato a ninguna ideolog\u00eda para decidir cu\u00e1l es el mejor camino para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3102674800740195, "is_candidate": true}, {"start": 2501.226, "end": 2507.748, "text": "En algunos aspectos ten\u00e9s opiniones ortodoxas, en otras heterodoxas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8540483286289551, "is_candidate": false}, {"start": 2508.57, "end": 2514.751, "text": " Quer\u00eda ver si la palabra sendero indicaba... Porque gato blanco o gato negro es intrascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42812788798155077, "is_candidate": true}, {"start": 2514.751, "end": 2517.872, "text": "Lo importante es que el gato case ratones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.468127009604249, "is_candidate": true}, {"start": 2517.872, "end": 2526.253, "text": "A m\u00ed la gente me va a juzgar por acumular reservas, por mantener el nivel de actividad, por bajar la inflaci\u00f3n, por mantener el nivel de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3313373716368221, "is_candidate": true}, {"start": 2526.253, "end": 2535.935, "text": "Argentina tiene 21 provincias, 21 provincias casi en cero desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3205596890300031, "is_candidate": true}, {"start": 2535.935, "end": 2537.035, "text": "\u00bfA m\u00ed me van a juzgar por eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5371110126933785, "is_candidate": false}, {"start": 2538.217, "end": 2545.702, "text": " No por haber teorizado alrededor de tal o cual... \u00bfEs una ventaja que no seas economista?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5271572704513162, "is_candidate": false}, {"start": 2545.702, "end": 2563.934, "text": "Yo no s\u00e9 si es una ventaja o una desventaja, no... El otro d\u00eda un economista me dec\u00eda que el problema de Horacio Rodr\u00edguez Larreta, a quien entrevist\u00e9 la semana pasada, es que era economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6764099401507263, "is_candidate": false}, {"start": 2565.201, "end": 2570.062, "text": " Entonces, al ser economista, y \u00e9l se r\u00eda, como vos te est\u00e1s riendo ahora cuando \u00e9l se la misma pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9126909883754508, "is_candidate": false}, {"start": 2570.062, "end": 2583.386, "text": "Entonces, me pregunto inclusive de tus conversaciones con Fernando Henrique Cardoso, de tus viajes a Brasil, del hecho de que hoy mismo Lula coloc\u00f3 un ministro de Econom\u00eda, que si bien tiene estudios en Econom\u00eda, no es un economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7938454636016363, "is_candidate": false}, {"start": 2583.386, "end": 2588.347, "text": "Vos sab\u00e9s que te voy a hacer una, perd\u00f3name la interrupci\u00f3n, pero me parece divertida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45796112834463465, "is_candidate": true}, {"start": 2590.717, "end": 2600.2, "text": " Fernando Haddad no es economista, pero adem\u00e1s Geraldo Alckmin tampoco es economista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36069893607228176, "is_candidate": true}, {"start": 2600.2, "end": 2602.461, "text": "Uno es abogado y el otro es m\u00e9dico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36561984457742547, "is_candidate": true}, {"start": 2602.461, "end": 2612.564, "text": "\u00bfY aquello de que, as\u00ed como la guerra es demasiado importante para descartelar a los militares, la econom\u00eda es demasiado importante para descartelar a los economistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8002714014033558, "is_candidate": false}, {"start": 2612.564, "end": 2619.966, "text": "No, porque tampoco es que yo tenga hoy resultados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385029223610031, "is_candidate": true}, {"start": 2621.491, "end": 2626.794, "text": " de los que uno pueda... van a gloriarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35691405119991426, "is_candidate": true}, {"start": 2626.794, "end": 2633.617, "text": "En todo caso, hab\u00eda un enfermo en coma, que lo bajamos a terapia intensiva, pero todav\u00eda no lo bajamos ni a sala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3319734740907987, "is_candidate": true}, {"start": 2633.617, "end": 2637.659, "text": "Mucho menos lo sacamos caminando de la cl\u00ednica, todav\u00eda hay mucho trabajo por hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38027178426804364, "is_candidate": true}, {"start": 2637.659, "end": 2641.22, "text": "Dejame volver a la idea de Sendero, y ya vamos para el tema internacional enseguida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8055381837392551, "is_candidate": false}, {"start": 2641.22, "end": 2645.062, "text": "La etimolog\u00eda de Sendero es atajo, desv\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7992935880472858, "is_candidate": false}, {"start": 2646.578, "end": 2656.96, "text": " Yo creo que Mart\u00edn Guzm\u00e1n la utilizaba siendo consciente de que estaba indicando de que no iba por la ruta, por la autopista faltada, sino que estaba buscando un camino, el sendero, entre lo posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8438255561241154, "is_candidate": false}, {"start": 2656.96, "end": 2659.241, "text": "No, no me puse a hacer ese an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6523696795222393, "is_candidate": false}, {"start": 2659.241, "end": 2662.922, "text": "No, en realidad... El mundo de las palabras es el de los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.605250051207971, "is_candidate": false}, {"start": 2662.922, "end": 2664.822, "text": "Pero d\u00e9jame seguir avanzando en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372002827688707, "is_candidate": false}, {"start": 2664.822, "end": 2670.704, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu visi\u00f3n del legado de Guzm\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7910226335298257, "is_candidate": false}, {"start": 2670.704, "end": 2671.684, "text": "Cuando uno se sienta...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48375966876379584, "is_candidate": true}, {"start": 2673.55, "end": 2678.193, "text": " Al liderar algo, lo hace sin beneficio inventario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41214767891384485, "is_candidate": true}, {"start": 2678.193, "end": 2683.556, "text": "A tranquila, cerrada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7545925705502724, "is_candidate": false}, {"start": 2683.556, "end": 2688.82, "text": "Y... yo no voy a mirar para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4568697751147799, "is_candidate": true}, {"start": 2688.82, "end": 2694.383, "text": "Porque a m\u00ed, en definitiva, lo que me dieron la responsabilidad es sacar adelante esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280027378089644, "is_candidate": true}, {"start": 2695.785, "end": 2707.333, "text": " Y mi responsabilidad es poder decirle, no a Paolo Roca o al mundo empresario, sino al ciudadano de a pie que vamos a salir, que la vamos a sacar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3517014189729325, "is_candidate": true}, {"start": 2707.333, "end": 2717.719, "text": "Y a m\u00ed me parece que uno cuando quiere sacar algo adelante, lo primero que tiene que hacer es no quejarse del atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31605422247048576, "is_candidate": true}, {"start": 2717.719, "end": 2720.241, "text": "As\u00ed que, sin beneficio de inventario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3969261520229628, "is_candidate": true}, {"start": 2721.327, "end": 2727.25, "text": " Vamos a hacer un corte de pocos minutos de publicidad y quiero dejar planteado el tema internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8461951949760945, "is_candidate": false}, {"start": 2727.25, "end": 2733.053, "text": "Mencionaste al vicepresidente de Brasil, Alwin, que tiene el Ministerio, podr\u00edamos decir, de Industria y Desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9385596347098508, "is_candidate": false}, {"start": 2733.053, "end": 2738.336, "text": "A quien no es economista y tiene cargo el Ministerio de Econom\u00eda como Fernando Haddad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9289174169558461, "is_candidate": false}, {"start": 2738.336, "end": 2741.238, "text": "Y quiero preguntarte sobre plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8831579357395148, "is_candidate": false}, {"start": 2742.063, "end": 2754.516, "text": " m\u00e1s dr\u00e1stico, no inflaci\u00f3n del 3%, sino inflaci\u00f3n no de 3% mensual, sino de 3% anual, como hizo Brasil con el plan real, con ver si esto podr\u00eda ser posible en la Argentina del a\u00f1o pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8799715759503048, "is_candidate": false}, {"start": 2754.516, "end": 2756.538, "text": "Hacemos un corte comercial y volvemos en dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8917197952472804, "is_candidate": false}, {"start": 2768.221, "end": 2781.647, "text": " Bueno, volvemos del corte con el reportaje de Sergio Mas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623855471187852, "is_candidate": false}, {"start": 2781.647, "end": 2794.493, "text": "Se hab\u00eda quedado planteado la posibilidad de, una vez que se llegue al 3% de inflaci\u00f3n mensual, pensar que sea posible en Argentina, dentro del actual periodo presidencial, o sea en este a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7184992876816464, "is_candidate": false}, {"start": 2795.765, "end": 2804.269, "text": " de un plan antiinflacionario m\u00e1s contundente como pudo haber sido el plan real en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7437590344116249, "is_candidate": false}, {"start": 2804.269, "end": 2822.338, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda plantear para este 23 los mismos pilares, orden fiscal, acumulaci\u00f3n de reservas, competitividad exportadora y desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29475315828205917, "is_candidate": true}, {"start": 2824.841, "end": 2832.346, "text": " En esos pilares tenemos, adem\u00e1s, tres grandes objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239524048198683, "is_candidate": true}, {"start": 2832.346, "end": 2837.329, "text": "Una pol\u00edtica monetaria sana, con tasa de inter\u00e9s positiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3757407779645895, "is_candidate": true}, {"start": 2837.329, "end": 2845.315, "text": "Un pass-through que, de alguna manera, acompa\u00f1e la inflaci\u00f3n y mantenga la competitividad exportadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28853960977110116, "is_candidate": true}, {"start": 2845.315, "end": 2847.876, "text": "Y, sobre todas las cosas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43659777761807117, "is_candidate": true}, {"start": 2848.978, "end": 2861.048, "text": " un nivel de inversi\u00f3n privada e inversi\u00f3n p\u00fablica que aumente volumen de generaci\u00f3n de empleo y que aumente de alguna manera crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2581573468169789, "is_candidate": true}, {"start": 2861.048, "end": 2876.001, "text": "En un a\u00f1o electoral es dif\u00edcil plantearse cuestiones estructurales y un cambio de moneda o por ah\u00ed digamos reformas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32544680692088157, "is_candidate": true}, {"start": 2877.828, "end": 2881.212, "text": " que requieren de niveles de consenso muy alto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37698102154309976, "is_candidate": true}, {"start": 2881.212, "end": 2892.163, "text": "En un a\u00f1o como este, donde adem\u00e1s se compite por ver qui\u00e9n lastima m\u00e1s al otro, sin medir si se le hace da\u00f1o a la gente en el medio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29404971624747334, "is_candidate": true}, {"start": 2894.774, "end": 2896.335, "text": " Es bastante dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47604289524169996, "is_candidate": true}, {"start": 2896.335, "end": 2901.438, "text": "Yo tengo, como te dec\u00eda antes, el enorme desaf\u00edo, no yo, todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30531723458745197, "is_candidate": true}, {"start": 2901.438, "end": 2905.8, "text": "Porque la verdad es que hay 10 \u00e1reas claves de la econom\u00eda unificadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38568336568530326, "is_candidate": true}, {"start": 2905.8, "end": 2916.906, "text": "Y hay un equipo que est\u00e1 el Vasco, Gabriel, Rubinstein, que est\u00e1 Leo, que est\u00e1 Marco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449492825803445, "is_candidate": true}, {"start": 2916.906, "end": 2919.148, "text": "Nombrarlos a todos es, pero digo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5019147760427374, "is_candidate": false}, {"start": 2920.288, "end": 2923.411, "text": " No es mi m\u00e9rito, es el m\u00e9rito de un equipo, digamos, el trabajo de mi servo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37489283881582325, "is_candidate": true}, {"start": 2923.411, "end": 2925.032, "text": "No, Fernando Enrique Cardoso dec\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7748220895587182, "is_candidate": false}, {"start": 2925.032, "end": 2929.736, "text": "\u00c9l dec\u00eda que cuando hab\u00eda sido Ministro de Econom\u00eda, \u00e9l dec\u00eda que el plan real no lo hab\u00eda hecho \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.74589960953736, "is_candidate": false}, {"start": 2929.736, "end": 2931.738, "text": "De hecho, no lo hizo \u00e9l, lo hizo Paula Herida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9443161284075432, "is_candidate": false}, {"start": 2931.738, "end": 2934.36, "text": "\u00c9l dec\u00eda que \u00e9l era simplemente el mejor comunicador de las ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7710261343748143, "is_candidate": false}, {"start": 2934.748, "end": 2939.852, "text": " Bueno, yo no s\u00e9 si el mejor comunicador, pero s\u00ed por ah\u00ed el ordenador del debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761985424194022, "is_candidate": true}, {"start": 2939.852, "end": 2956.023, "text": "Hace diez d\u00edas arrancamos cinco de la tarde una tormenta de ideas, terminamos tres y media de la ma\u00f1ana en la terraza del Ministerio, todos los secretarios, discutiendo tres temas, pero tres temas fuertes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2566779242332502, "is_candidate": true}, {"start": 2956.023, "end": 2961.087, "text": "Esto de tratar de encontrar puntos de unificaci\u00f3n de los tipos de cambio, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33123773490545305, "is_candidate": true}, {"start": 2962.262, "end": 2966.445, "text": " Porque entendemos que le ordenamos la vida a la gente con este tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826304077208723, "is_candidate": true}, {"start": 2966.445, "end": 2991.165, "text": "Bueno, en eso el m\u00e9rito es encontrar o tratar de encontrar a la gente m\u00e1s valiente para el momento que enfrent\u00e1bamos y, adem\u00e1s, m\u00e1s humilde para entender que no es que le pod\u00edamos imponer una idea a la gente, sino tratar de resolver un problema que enfrentaba el gobierno, pero la sociedad argentina toda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2723636019764395, "is_candidate": true}, {"start": 2991.503, "end": 3002.918, "text": " Y ah\u00ed hay muchas versiones respecto de que podr\u00eda venir de Brasil algo como el suave de China, pero bien m\u00e1s grande, independientemente del tema del gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8120929071822969, "is_candidate": false}, {"start": 3002.918, "end": 3004.5, "text": "El suave de China es grande, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5520604114467971, "is_candidate": false}, {"start": 3004.5, "end": 3006.343, "text": "Bueno, pero multiplicarlo por tres o cuatro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8654019986281245, "is_candidate": false}, {"start": 3006.855, "end": 3007.896, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8495377731971672, "is_candidate": false}, {"start": 3007.896, "end": 3024.667, "text": "El swap de China... A ver, China tiene, digamos, un swap de 20.000 millones, pero con 5.000 de libre disponibilidad, que son los que se pueden usar para pagar... Estaba refiriendo a tres veces esos 5.000 en el caso de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2960640264008306, "is_candidate": true}, {"start": 3024.667, "end": 3035.614, "text": "Lo primero que charlamos tanto con Haddad como con Alckmin es el tema de la necesidad de no quedarnos afuera de la disputa de bloques a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34493674170195865, "is_candidate": true}, {"start": 3036.64, "end": 3064.66, "text": " O sea, est\u00e1 claro que hay un bloque que es el del euro, est\u00e1 claro que hay un bloque que es el asi\u00e1tico, est\u00e1 claro que Gran Breta\u00f1a decidi\u00f3 rearmar el Commonwealth, est\u00e1 claro que hay un bloque que es el del d\u00f3lar y est\u00e1 claro que los due\u00f1os con Paraguay del 50% de las prote\u00ednas mundiales, los due\u00f1os de las principales reservas de agua, de energ\u00edas renovables,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28146478947338993, "is_candidate": true}, {"start": 3065.84, "end": 3075.495, "text": " y de los minerales m\u00e1s importantes y raros que necesita la revoluci\u00f3n cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica, necesitamos apalancarnos en una moneda com\u00fan, no \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321571981026067, "is_candidate": true}, {"start": 3077.102, "end": 3081.484, "text": " Cada uno con su moneda, pero un paraguas de comercio en moneda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32084100784013625, "is_candidate": true}, {"start": 3081.484, "end": 3096.591, "text": "Esa es la idea que empezamos a trabajar, que adem\u00e1s charl\u00f3 Alberto con Lula hace algunos d\u00edas en la Asunci\u00f3n, y que un poco la idea es consolidarla como un proyecto para toda la regi\u00f3n, invitando al resto de los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2947835492695452, "is_candidate": true}, {"start": 3096.591, "end": 3099.653, "text": "Despu\u00e9s, respecto de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936267776898867, "is_candidate": true}, {"start": 3100.873, "end": 3110.595, "text": " INPOEXPO, tenemos 40% de ca\u00edda del comercio bilateral en los \u00faltimos 7 a\u00f1os, lo tenemos que recuperar, lo tenemos que recuperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31722471467342517, "is_candidate": true}, {"start": 3110.595, "end": 3128.458, "text": "Despu\u00e9s del famoso lavajato y se dio, digamos, todo un proceso en el cual las empresas brasileras dejaron de, digamos, expandirse, las empresas argentinas dejaron de hacer negocios en Brasil, cay\u00f3 40% el comercio bilateral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3000656828760804, "is_candidate": true}, {"start": 3129.445, "end": 3134.728, "text": " y adem\u00e1s lo que le pas\u00f3 a Brasil es que lo que perdi\u00f3 Brasil de mercado argentino, lo gan\u00f3 China.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31387712928127964, "is_candidate": true}, {"start": 3134.728, "end": 3149.958, "text": "Nosotros con China estamos muy deficitarios, mi planteo y por eso me parece muy valioso el gesto de la liberaci\u00f3n del swap por 5.000 millones y el pago de represas, despu\u00e9s de 5 a\u00f1os y medio, China volvi\u00f3 a pagar represas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2962202378137543, "is_candidate": true}, {"start": 3152.293, "end": 3162.721, "text": " Y eso tiene que ver centralmente con que nosotros lo que le decimos es una relaci\u00f3n justa, es una relaci\u00f3n en la que hay paridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2985084057409313, "is_candidate": true}, {"start": 3162.721, "end": 3164.062, "text": "Cuando hay mucha diferencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42244389391278125, "is_candidate": true}, {"start": 3165.702, "end": 3166.963, "text": " hay una situaci\u00f3n de abuso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40129192747228515, "is_candidate": true}, {"start": 3166.963, "end": 3190.532, "text": "Eso le planteamos a China, eso le planteamos en su momento a Estados Unidos cuando vimos que la balanza comercial se hab\u00eda corrido porque usaban a Estados Unidos como mecanismo de triangulaci\u00f3n para sobrefacturar importaciones en la Argentina y por eso el FATCA tambi\u00e9n, porque Estados Unidos no pretende ser c\u00f3mplice de los que usan a Estados Unidos como pantalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30735526384911527, "is_candidate": true}, {"start": 3192.133, "end": 3206.303, "text": " Y por eso Brasil nos va a permitir, o el acuerdo con Brasil de las pr\u00f3ximas semanas, nos va a permitir mejorar la situaci\u00f3n del comercio exterior y de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32129677416766966, "is_candidate": true}, {"start": 3206.303, "end": 3218.832, "text": "Viste que hay una estad\u00edstica que dice que los pa\u00edses que ganan el campeonato mundial de f\u00fatbol, le crece medio por ciento m\u00e1s el producto bruto... Y que al mismo tiempo es l\u00f3gico que las exportaciones, por lo menos aqu\u00ed esos elementos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7795417310341674, "is_candidate": false}, {"start": 3220.777, "end": 3226.559, "text": " a menos que tenga marca, o tenga la marca del pa\u00eds campe\u00f3n mundial, parece... Crece la exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7556673675771959, "is_candidate": false}, {"start": 3226.559, "end": 3232.241, "text": "Y que el turismo de ir a conocer ese pa\u00eds... \u00bfTen\u00e9s expectativas que tambi\u00e9n ayude el a\u00f1o pr\u00f3ximo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8299248171104597, "is_candidate": false}, {"start": 3232.241, "end": 3235.842, "text": "S\u00ed, yo creo que nos va a agregar tres cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4662169780598743, "is_candidate": true}, {"start": 3235.842, "end": 3245.905, "text": "La primera, un crecimiento en el mercado de todo lo que es India y Vietnam, en t\u00e9rminos de exportaciones, Bangladesh.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3373341984180551, "is_candidate": true}, {"start": 3247.471, "end": 3255.217, "text": " Segundo, nos va a agregar visitantes, probablemente turismo sea uno de los grandes jugadores del crecimiento del producto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30819878345494, "is_candidate": true}, {"start": 3255.217, "end": 3268.208, "text": "Yo veo turismo, construcci\u00f3n, econom\u00eda del conocimiento, gas y petr\u00f3leo, y obviamente agro, a pesar de la sequ\u00eda, como los grandes jugadores de la econom\u00eda de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784873122641006, "is_candidate": true}, {"start": 3268.208, "end": 3275.834, "text": "Dec\u00eda reci\u00e9n que un a\u00f1o electoral no es un a\u00f1o para hacer reformas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.775853605330127, "is_candidate": false}, {"start": 3276.79, "end": 3278.871, "text": " \u00bfimaginas que esas reformas estructurales vendr\u00e1n en el 2024?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9260291634720709, "is_candidate": false}, {"start": 3278.871, "end": 3291.036, "text": "Bueno, creo que Argentina tiene dos d\u00e9cadas por delante en las que tiene su segunda oportunidad hist\u00f3rica y creo que las tenemos que aprovechar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3097189916940032, "is_candidate": true}, {"start": 3291.036, "end": 3295.258, "text": "En el \u00faltimo reportaje que yo te hice, eras todav\u00eda Presidente de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5970211608850406, "is_candidate": false}, {"start": 3296.32, "end": 3303.944, "text": " Vos marcaste que hab\u00eda que ponerse de acuerdo con la oposici\u00f3n en una cantidad, creo que eran 10... Sigo teniendo la mesa atendida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6579890334177161, "is_candidate": false}, {"start": 3303.944, "end": 3311.067, "text": "Si la oposici\u00f3n, mandamos la ley de GNL, si quiere construir un gran acuerdo para que seamos exportadores de gas licuado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31774982735272506, "is_candidate": true}, {"start": 3311.707, "end": 3312.948, "text": " Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4484826383156837, "is_candidate": true}, {"start": 3312.948, "end": 3315.71, "text": "Mandamos la ley de hidr\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5035506170149374, "is_candidate": false}, {"start": 3315.71, "end": 3321.175, "text": "Si quieren que Argentina sea un gran jugador del hidr\u00f3geno verde, gris o azul, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915577672758014, "is_candidate": true}, {"start": 3321.175, "end": 3322.496, "text": "Mandamos la ley de blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6175143267797869, "is_candidate": false}, {"start": 3322.496, "end": 3332.323, "text": "Si quieren que Argentina sea frente a Estados Unidos un pa\u00eds serio y quieren construir un gran blindaje a este blanqueo, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213914566187617, "is_candidate": true}, {"start": 3332.323, "end": 3337.787, "text": "Si creen que adem\u00e1s en otros temas estamos mandando la ley de autarqu\u00eda del INDEC,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3303581980802336, "is_candidate": true}, {"start": 3338.952, "end": 3350.181, "text": " para que no haya, digamos, en la Argentina ning\u00fan gobierno que pueda trabajar en la manipulaci\u00f3n estad\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31312025756341966, "is_candidate": true}, {"start": 3350.181, "end": 3358.708, "text": "Estamos trabajando adem\u00e1s en la ley de acuerdo al GAFI vinculada al tema de los cambios que requiere la UIF.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3247633615783957, "is_candidate": true}, {"start": 3358.708, "end": 3363.532, "text": "Bienvenidos a esos acuerdos, porque adem\u00e1s nos muestran serio frente al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3693972214617679, "is_candidate": true}, {"start": 3363.532, "end": 3363.893, "text": "Ojal\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7769394435378387, "is_candidate": false}, {"start": 3365.442, "end": 3373.694, "text": " que el 23 sea un a\u00f1o de debate de proyectos y de ideas y no de tuiteos miserables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29007956844734417, "is_candidate": true}, {"start": 3373.694, "end": 3374.936, "text": "Ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574378399538739, "is_candidate": false}, {"start": 3374.936, "end": 3380.845, "text": "Estamos llegando al final del reportaje que creo que cumple lo acordado de que iba a ser, no de pol\u00edtica, sino de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7427716525915717, "is_candidate": false}, {"start": 3382.547, "end": 3389.21, "text": " Pero la pregunta pol\u00edtica al final, una sola, me voy satisfecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45115783640985996, "is_candidate": true}, {"start": 3389.21, "end": 3389.85, "text": "Una sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119852674438262, "is_candidate": false}, {"start": 3389.85, "end": 3401.375, "text": "Vos marcaste que tu familia incluso te dec\u00eda que no ten\u00edas que dedicarle tanto tiempo a la pol\u00edtica en los pr\u00f3ximos a\u00f1os, no te ve\u00edas candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7912472610715922, "is_candidate": false}, {"start": 3401.375, "end": 3411.139, "text": "Tambi\u00e9n en el diario Perfil, un ex ministro de los 90 dijo que Sergio Mas es un joven laba\u00f1a, lo defini\u00f3 as\u00ed como un joven", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7143617955097035, "is_candidate": false}, {"start": 3411.782, "end": 3413.623, "text": " en la ba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9124832323833229, "is_candidate": false}, {"start": 3413.623, "end": 3415.345, "text": "\u00bfD\u00f3nde te ves en 2024?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8546571552072543, "is_candidate": false}, {"start": 3415.345, "end": 3430.076, "text": "Y para completar la pregunta, si existe la posibilidad de que un eventual \u00e9xito en la conducci\u00f3n econ\u00f3mica haga que te reclamen ser una especie de candidato natural del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7768542348655019, "is_candidate": false}, {"start": 3430.076, "end": 3432.377, "text": "Primero, no creo en los candidatos naturales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249495612377777, "is_candidate": true}, {"start": 3432.377, "end": 3439.082, "text": "Segundo, no recuerdo ning\u00fan caso del ministro de Econom\u00eda que haya sido candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3558173454668897, "is_candidate": true}, {"start": 3439.082, "end": 3439.663, "text": "Con \u00e9xito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8630259983844302, "is_candidate": false}, {"start": 3440.315, "end": 3447.742, "text": " Porque ten\u00e9s varios que han sido... No, bueno, no, pero ministros de Econom\u00eda que hayan sido... Pero s\u00ed podemos poner a Fernando Enrique Cardoso en Brasil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5066484058005103, "is_candidate": false}, {"start": 3447.742, "end": 3451.405, "text": "Claro, por ah\u00ed el caso de Brasil es distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3204903183716904, "is_candidate": true}, {"start": 3451.405, "end": 3458.511, "text": "No conozco casos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42233202782609514, "is_candidate": true}, {"start": 3458.511, "end": 3460.233, "text": "\u00bfD\u00f3nde me veo en el 2024?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4203742089208595, "is_candidate": true}, {"start": 3460.233, "end": 3463.636, "text": "Me gustar\u00eda hacer cosas internacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.400562612395178, "is_candidate": true}, {"start": 3465.008, "end": 3477.431, "text": " Creo que el mundo, la fragmentaci\u00f3n que est\u00e1 viviendo por la geopol\u00edtica el mundo nos pone en una enorme oportunidad para Argentina y a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362332020340144, "is_candidate": true}, {"start": 3477.431, "end": 3489.735, "text": "Y la verdad es que antes de mirarme el 24 tengo el deseo de que este a\u00f1o sea un a\u00f1o en el que cada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29442649500310447, "is_candidate": true}, {"start": 3491.173, "end": 3495.816, "text": " medida que me proponga tenga el resultado que busco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3900250296855051, "is_candidate": true}, {"start": 3495.816, "end": 3516.927, "text": "Me corr\u00ed de la pol\u00edtica, me obsesion\u00e9, pero no mal, no porque desprecie la pol\u00edtica, amo la pol\u00edtica, creo que es la \u00fanica herramienta para transformar la vida de la gente, pero me obsesion\u00e9 en la gesti\u00f3n porque creo que me van a medir por los resultados y no por lo que diga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31396652186310214, "is_candidate": true}, {"start": 3518.885, "end": 3526.85, "text": " Se nos acab\u00f3 el tiempo y quiero dejarte los \u00faltimos minutos para la reflexi\u00f3n que vos quieras dar a los actores econ\u00f3micos, a los consumidores, a los productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8114838676327288, "is_candidate": false}, {"start": 3526.85, "end": 3534.255, "text": "A m\u00ed lo que me gustar\u00eda es que los que tienen que invertir, inviertan, que tienen todo el respaldo y todas las reglas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3019146302957749, "is_candidate": true}, {"start": 3534.255, "end": 3535.656, "text": "Que no tengan miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6997610573364359, "is_candidate": false}, {"start": 3535.656, "end": 3539.919, "text": "Que no tengan miedo y que van a tener todo nuestro respaldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38823319066879924, "is_candidate": true}, {"start": 3539.919, "end": 3545.062, "text": "Que trabajemos para recuperar ingresos porque la clase media y los laburantes argentinos la pasaron mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3562706818580287, "is_candidate": true}, {"start": 3547.227, "end": 3551.73, "text": " pero sobre todas las cosas que tengamos una mirada constructiva sobre la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27199695228194576, "is_candidate": true}, {"start": 3551.73, "end": 3564.197, "text": "Que tapemos con la mano a aquellos que solo buscan hacer da\u00f1o y tengamos los ojos y los o\u00eddos abiertos para aquellos que tienen ganas de construir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3005754999142247, "is_candidate": true}, {"start": 3564.197, "end": 3574.683, "text": "En la Argentina, digamos, hay una cosa muy, como muy de pretender o de buscar que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3307059256784288, "is_candidate": true}, {"start": 3577.185, "end": 3580.786, "text": " Si a m\u00ed me va bien, no le va bien a masa, le va bien a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2800251159248901, "is_candidate": true}, {"start": 3580.786, "end": 3589.407, "text": "Y aquellos que, digamos, lo que buscan es hacer, intentar que fracase, porque creen que fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.380645592424919, "is_candidate": true}, {"start": 3589.407, "end": 3593.468, "text": "Yo soy una medida que tomamos fracasa, fracasa para la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37061423709082697, "is_candidate": true}, {"start": 3593.468, "end": 3601.71, "text": "Entonces, que ayuden, que acompa\u00f1en, que se saquen el odio de encima y se dediquen a ser propositivos y constructivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2914499358193682, "is_candidate": true}, {"start": 3603.26, "end": 3605.441, "text": " Sergio Massa, muchas gracias por esta hora de conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8145526601559072, "is_candidate": false}, {"start": 3605.441, "end": 3607.762, "text": "Vamos a tratar de repetir esto antes de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8410956848819556, "is_candidate": false}, {"start": 3607.762, "end": 3609.683, "text": "Vamos a tratar, y ah\u00ed vamos a hablar de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5574832578497348, "is_candidate": false}, {"start": 3609.683, "end": 3610.763, "text": "Ah\u00ed hablaremos de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9730749102716564, "is_candidate": false}, {"start": 3610.763, "end": 3611.264, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9186343692327639, "is_candidate": false}, {"start": 3611.264, "end": 3611.704, "text": "No, de nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8849047738872012, "is_candidate": false}], "Index": 1044, "channel_id": "UCxIQcXnWQHEEo1RUM1DABwg", "channel": "Periodismo Puro", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@periodismo_puro", "id": "Qx_aJOLM9RE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Qx_aJOLM9RE", "title": "Sergio Massa:\u201cVamos a mejorar la distribuci\u00f3n del ingreso con paritarias por encima de la inflaci\u00f3n\u201d", "duration": 3635.0, "view_count": 6529.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}