{"segments": [{"start": 0.008, "end": 8.953, "text": " y desarrollar lo que va a ser una sesi\u00f3n que se dice marat\u00f3nica, se estima que podr\u00eda llegar a durar hasta las 2 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8981479423598933, "is_candidate": false}, {"start": 8.953, "end": 20.96, "text": "En este momento vamos a ir viendo ingresar a los diputados a medida que vayan llegando, vamos a tratar de retenerlos para poder tener sus declaraciones respecto a la jornada de hoy, una jornada que ser\u00e1 hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8539711709013851, "is_candidate": false}, {"start": 20.96, "end": 26.403, "text": "Yo leyendo, much\u00edsimas gracias Maya, estaba leyendo puntualmente, a lo mejor le interesa a Maya tambi\u00e9n esto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.759069688236668, "is_candidate": false}, {"start": 27.138, "end": 34.826, "text": " La Delia Parodi fue vicepresidenta primera de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7127743099238515, "is_candidate": false}, {"start": 34.826, "end": 42.094, "text": "Delia Delfina Dogliomini de Parodi, peronista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8964588682871805, "is_candidate": false}, {"start": 42.094, "end": 45.358, "text": "Fue colaboradora de Eva Per\u00f3n, claro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8939035285584439, "is_candidate": false}, {"start": 45.358, "end": 49.202, "text": "Y una de las fundadoras del partido peronista femenino.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7733954718955103, "is_candidate": false}, {"start": 50.382, "end": 51.583, "text": " Nada m\u00e1s y nada menos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9206692226796539, "is_candidate": false}, {"start": 51.583, "end": 56.704, "text": "Claro, \u00bfc\u00f3mo no va a llevar ese sal\u00f3n el nombre de una mujer que tambi\u00e9n...?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7767157930629078, "is_candidate": false}, {"start": 56.704, "end": 58.305, "text": "Como tantas otras, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.744766241822528, "is_candidate": false}, {"start": 58.305, "end": 62.067, "text": "El otro d\u00eda ve\u00eda en el 8M... Y esa foto la tengo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6912348799556878, "is_candidate": false}, {"start": 62.067, "end": 64.748, "text": "Y fui a trabajar para Noticias Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7123133594128248, "is_candidate": false}, {"start": 64.748, "end": 67.148, "text": "As\u00ed la conoc\u00ed, Alicia Mor\u00f3, de justo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.800451660892996, "is_candidate": false}, {"start": 67.148, "end": 69.469, "text": "En una entrevista en la Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7862080475791695, "is_candidate": false}, {"start": 69.469, "end": 70.51, "text": "Ten\u00eda casi 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0401699714092967, "is_candidate": false}, {"start": 70.51, "end": 78.753, "text": "Y, asistida por quienes levantaban las mismas banderas de reivindicaci\u00f3n de g\u00e9nero y m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8740812022687414, "is_candidate": false}, {"start": 79.778, "end": 83.38, "text": " Alija Mora Justo estuvo en Plaza de Mayo, reivindicando a la mujer.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8903666069949202, "is_candidate": false}, {"start": 83.38, "end": 84.581, "text": "Maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9991736858342894, "is_candidate": false}, {"start": 84.581, "end": 91.545, "text": "Porque para los m\u00e1s j\u00f3venes, a lo mejor piensan que solamente es una avenida de una... de un barrio de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7668380467570457, "is_candidate": false}, {"start": 91.545, "end": 97.888, "text": "Y fue m\u00e9dica, y adem\u00e1s de acompa\u00f1ar a un hombre como Juan B. Justo, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8885625443612398, "is_candidate": false}, {"start": 97.888, "end": 104.532, "text": "Una gran peleadora por los derechos de g\u00e9nero y, por supuesto, de la condici\u00f3n humana.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8282578811315493, "is_candidate": false}, {"start": 104.532, "end": 106.393, "text": "As\u00ed que, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7021292501571121, "is_candidate": false}, {"start": 106.393, "end": 106.813, "text": "La parodi.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8169877938562339, "is_candidate": false}, {"start": 107.422, "end": 111.406, "text": " Art\u00edculo 75, inciso 7 de la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8900454710630961, "is_candidate": false}, {"start": 111.406, "end": 113.187, "text": "\u00bfQuer\u00edas saber bien qu\u00e9 dec\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0226235930403078, "is_candidate": false}, {"start": 113.187, "end": 120.414, "text": "Bueno, no dice la palabra aut\u00f3ctono, es una interpretaci\u00f3n de Ramiro Guti\u00e9rrez, pero es solamente una l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.898114601517254, "is_candidate": false}, {"start": 120.414, "end": 128.381, "text": "Lo que dice ese art\u00edculo, que habla justamente del 75, el art\u00edculo 75 en general en la Constituci\u00f3n, habla de las atribuciones del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9254814838874363, "is_candidate": false}, {"start": 129.282, "end": 135.305, "text": " El inciso 7 dice solamente, arreglar el pago de la deuda interior y exterior de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8980191321203784, "is_candidate": false}, {"start": 135.305, "end": 135.986, "text": "Arreglarte.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7892122777848941, "is_candidate": false}, {"start": 135.986, "end": 140.108, "text": "De ese art\u00edculo, se usa en ese art\u00edculo en el marco legal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0038768683563772, "is_candidate": false}, {"start": 140.108, "end": 141.589, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosa la palabra arreglar?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.831762239045809, "is_candidate": false}, {"start": 141.589, "end": 144.911, "text": "Tambi\u00e9n es una pel\u00edcula de... La pel\u00edcula, estaba pensando en otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8864540557529592, "is_candidate": false}, {"start": 144.911, "end": 149.073, "text": "Estaba pensando... \u00bfSabes lo que estaba pensando?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.876777407144502, "is_candidate": false}, {"start": 149.073, "end": 150.794, "text": "No, \u00bfqu\u00e9 estabas pensando?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0179941387585683, "is_candidate": false}, {"start": 150.794, "end": 153.315, "text": "En hacer una pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9630150227667185, "is_candidate": false}, {"start": 153.315, "end": 157.117, "text": "Estaba buscando en estos temas, hay millones sobre la deuda externa, hay un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8831277776839318, "is_candidate": false}, {"start": 157.117, "end": 157.658, "text": "Bueno, yo lo dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.870159526730943, "is_candidate": false}, {"start": 157.658, "end": 158.358, "text": "Alucina Solanas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.029715416843468, "is_candidate": false}, {"start": 159.776, "end": 160.696, "text": " documental.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.81681641324922, "is_candidate": false}, {"start": 160.696, "end": 165.219, "text": "Yo soy un fan\u00e1tico de los documentales, pero no solamente de verlos, sino tambi\u00e9n de hacer un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9019363637549401, "is_candidate": false}, {"start": 165.219, "end": 173.825, "text": "El a\u00f1o pasado en la tele p\u00fablica conduje un ciclo que se llam\u00f3 Homo sepia, con segmentos de d\u00e9cadas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8151050339410888, "is_candidate": false}, {"start": 173.825, "end": 174.986, "text": "Ah, no, me encanta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9745124792578621, "is_candidate": false}, {"start": 174.986, "end": 175.767, "text": "Y despu\u00e9s seguramente", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8744650605399972, "is_candidate": false}, {"start": 176.633, "end": 180.838, "text": " Le voy a proponer en este espacio algo parecido, hay cosas muy interesantes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7994428820915116, "is_candidate": false}, {"start": 180.838, "end": 183.06, "text": "\u00bfEn esta casa?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8662424725894745, "is_candidate": false}, {"start": 183.06, "end": 183.64, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1195428268210184, "is_candidate": false}, {"start": 183.64, "end": 193.37, "text": "Hay desde grabaciones o documentos, hab\u00eda grabaciones, filmaciones, desde don Lisandro de la Torre hasta otros que han participado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7672902859120256, "is_candidate": false}, {"start": 193.37, "end": 195.693, "text": "\u00bfPor d\u00f3nde est\u00e1bamos?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0540590302882014, "is_candidate": false}, {"start": 195.693, "end": 197.314, "text": "En Arreglar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6834933013399545, "is_candidate": false}, {"start": 197.314, "end": 198.576, "text": "Arreglar es algo que se rompe.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7926072400492741, "is_candidate": false}, {"start": 199.732, "end": 201.733, "text": " Es una palabra muy primaria, arreglar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9981743657506301, "is_candidate": false}, {"start": 201.733, "end": 208.098, "text": "Es impresionante porque podr\u00edamos pensar que el Congreso est\u00e1 teniendo que arreglar algo que est\u00e1 roto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8518820100114044, "is_candidate": false}, {"start": 208.098, "end": 211.38, "text": "Alg\u00fan desaguisado de los gobiernos de turno.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7711120324394456, "is_candidate": false}, {"start": 211.38, "end": 215.923, "text": "Estamos en un pa\u00eds presidencialista en el que se mira mucho lo que hace el Ejecutivo, pero el Congreso...", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9602335809270205, "is_candidate": false}, {"start": 216.882, "end": 219.563, "text": " est\u00e1 tomando una responsabilidad que, en buena ola, que la toma.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8989300822900859, "is_candidate": false}, {"start": 219.563, "end": 220.243, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0384788447662645, "is_candidate": false}, {"start": 220.243, "end": 227.386, "text": "Que intervenga en la cuesti\u00f3n de la deuda externa, que es un tema que, como vos bien dijiste, Nacho, tenemos un lastre desde aquel primer pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9502781613446546, "is_candidate": false}, {"start": 227.386, "end": 227.906, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.033053319666362, "is_candidate": false}, {"start": 227.906, "end": 230.287, "text": "Pero habr\u00e1 verdad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6342440417085144, "is_candidate": false}, {"start": 230.287, "end": 233.388, "text": "Y tal que estaba pensando... Habr\u00eda que buscarlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8698380234411759, "is_candidate": false}, {"start": 233.388, "end": 235.488, "text": "Lo voy a buscar, lo voy a traer ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9722992527751576, "is_candidate": false}, {"start": 235.488, "end": 244.551, "text": "Hubo un gran dibujante del Congreso, gran dibujante, que hac\u00eda caricaturas de las actitudes y las posturas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7735677056069232, "is_candidate": false}, {"start": 244.551, "end": 246.352, "text": "M\u00e1s, su libro se llama El Congreso", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8261809576070431, "is_candidate": false}, {"start": 247.502, "end": 275.715, "text": " que yo vi, s\u00ed, el congreso que yo vi, despu\u00e9s vemos, hoy es un d\u00eda muy particular, pero vamos a, voy a compartir con ustedes este tipo de otras miradas sobre fondo monetario, pensar que arrancamos, ser\u00e1 que est\u00e1n pensando, mi mel\u00f3n va y viene todo el tiempo, cuando lleg\u00f3 la democracia, por supuesto que quer\u00edamos saber que hab\u00edan pasado con los derechos humanos, naturalmente, naturalmente, pero", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8042360620114656, "is_candidate": false}, {"start": 276.898, "end": 284.1, "text": " a Rengl\u00f3n, ah\u00ed al toque, era el tema de qu\u00e9 pas\u00f3 con la deuda y el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7397792956278133, "is_candidate": false}, {"start": 284.1, "end": 290.663, "text": "Y lo primero que hace don Alfons\u00edn es mandar a Bernardo Grispun al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.801891336722504, "is_candidate": false}, {"start": 290.663, "end": 295.044, "text": "Y con esa frase tan caracter\u00edstica y su modo tan particular, despu\u00e9s renunci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8541690519015064, "is_candidate": false}, {"start": 295.044, "end": 296.905, "text": "\u00bfQu\u00e9 crees, que me bajen los pantalones?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8689346771304618, "is_candidate": false}, {"start": 296.905, "end": 298.705, "text": "Le dijo al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8913577497425491, "is_candidate": false}, {"start": 298.705, "end": 303.307, "text": "Y despu\u00e9s, \u00bfqui\u00e9n fue quien lo sigui\u00f3 a Grispun, que termin\u00f3 negociando?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8186707671766695, "is_candidate": false}, {"start": 303.307, "end": 303.607, "text": "\u00a1Zurruel!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9444000334460856, "is_candidate": false}, {"start": 307.295, "end": 316.421, "text": " con la famosa... Yo ayer encontr\u00e9 el billete de un mill\u00f3n de pesos, lo tengo en casa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7993573805030223, "is_candidate": false}, {"start": 316.421, "end": 316.901, "text": "\u00bfLo ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9686353308966484, "is_candidate": false}, {"start": 316.901, "end": 317.302, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0052632742484349, "is_candidate": false}, {"start": 317.302, "end": 319.083, "text": "Con la ley 14.120, lo tengo en casa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.804248853754528, "is_candidate": false}, {"start": 319.083, "end": 321.584, "text": "14.120, que era sacarle cuatro ceros.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7309938115158552, "is_candidate": false}, {"start": 321.584, "end": 322.265, "text": "Cuatro ceros.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8317554876223596, "is_candidate": false}, {"start": 322.265, "end": 325.627, "text": "Y empezar el plan austral.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.736228212428319, "is_candidate": false}, {"start": 325.627, "end": 335.574, "text": "Te acuerdo que en aquel momento el diario del \u00e1mbito financiero, que hab\u00eda tenido el anticipo, en ese momento estaba Ramos, yo ten\u00eda como jefe de redacci\u00f3n a Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7644973174342959, "is_candidate": false}, {"start": 336.952, "end": 340.033, "text": " Ya lo veo por televisi\u00f3n, en alg\u00fan canal de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8146656799605179, "is_candidate": false}, {"start": 340.033, "end": 343.215, "text": "Bueno, y sacaron el... adelantaron el plano austral.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.823756772672803, "is_candidate": false}, {"start": 343.215, "end": 343.915, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8599438563031331, "is_candidate": false}, {"start": 343.915, "end": 346.556, "text": "Nada m\u00e1s ni nada menos, el plano austral.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8589001647130515, "is_candidate": false}, {"start": 346.556, "end": 352.559, "text": "Y despu\u00e9s tuvimos el one and one, de Charlie con el Mingo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8795241771658399, "is_candidate": false}, {"start": 352.559, "end": 360.082, "text": "Despu\u00e9s tuvimos el 2001, la bombita, que Mingo tambi\u00e9n, y ahora que est\u00e1 el Sur Senegre y compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8617593873241276, "is_candidate": false}, {"start": 362.923, "end": 372.968, "text": " En fin, despu\u00e9s de Aba\u00f1o arreglando desaguisados de todos ellos, despu\u00e9s de Cristina, \u00bfqui\u00e9n fue ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7459361015439523, "is_candidate": false}, {"start": 372.968, "end": 377.95, "text": "Vud\u00fa, y despu\u00e9s Axel.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7613954037683762, "is_candidate": false}, {"start": 377.95, "end": 381.092, "text": "Y despu\u00e9s la primera etapa, bueno, ahora Don Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8282120278293644, "is_candidate": false}, {"start": 383.096, "end": 386.259, "text": " que trabaj\u00f3 mucho tiempo en Estados Unidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8986668019562868, "is_candidate": false}, {"start": 386.259, "end": 387.36, "text": "Estudi\u00f3 en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8044034795133158, "is_candidate": false}, {"start": 387.36, "end": 389.421, "text": "En Colombia, en Colombia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8470760617073638, "is_candidate": false}, {"start": 389.421, "end": 394.846, "text": "Se ha recibido de la Universidad de La Plata.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7845474564606291, "is_candidate": false}, {"start": 394.846, "end": 398.409, "text": "\u00c9l le pregunt\u00f3 a Stiglitz, y Stiglitz tambi\u00e9n and\u00f3 dando vueltas por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.797791992398549, "is_candidate": false}, {"start": 398.409, "end": 399.87, "text": "S\u00ed, Stiglitz es un asesor.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7387993874680997, "is_candidate": false}, {"start": 400.27, "end": 404.233, "text": " digamos, de este oficialismo ya desde hace un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8655128839267684, "is_candidate": false}, {"start": 404.233, "end": 407.736, "text": "Tambi\u00e9n fue asesor de Cristina Kirchner en su segunda presidencia.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7778131992168424, "is_candidate": false}, {"start": 407.736, "end": 413.54, "text": "Y como dec\u00eda Ver\u00f3nica, recibi\u00f3 originalmente en la Universidad de La Plata, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7896449083919194, "is_candidate": false}, {"start": 413.54, "end": 414.701, "text": "En Facultad de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9815980715439199, "is_candidate": false}, {"start": 414.701, "end": 415.702, "text": "Martin Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0142951877366186, "is_candidate": false}, {"start": 415.702, "end": 416.423, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7443703070945462, "is_candidate": false}, {"start": 416.423, "end": 417.924, "text": "Ah, mir\u00e1, en Platense.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9548516675486152, "is_candidate": false}, {"start": 417.924, "end": 419.185, "text": "Ah, esa no la ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8967278451470799, "is_candidate": false}, {"start": 419.185, "end": 424.769, "text": "Yo digo, hombres que hoy est\u00e1n en la oposici\u00f3n formaron parte del gobierno de N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7712466843022825, "is_candidate": false}, {"start": 424.769, "end": 425.75, "text": "Por ejemplo, Lust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8609529112812331, "is_candidate": false}, {"start": 427.098, "end": 428.899, "text": " \u00bfQu\u00e9 estuvo en el Central, Luztov?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7354182483025293, "is_candidate": false}, {"start": 428.899, "end": 431.661, "text": "\u00bfLuztov estuvo en el Central?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8004026725461446, "is_candidate": false}, {"start": 431.661, "end": 434.644, "text": "Luztov fue Ministro de Econom\u00eda de Cristina Kirchner, autores de la resoluci\u00f3n 125.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8648877833239565, "is_candidate": false}, {"start": 434.644, "end": 436.085, "text": "Fue presidente del Banco Provincia tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7656068779543307, "is_candidate": false}, {"start": 448.261, "end": 452.302, "text": " Y ahora est\u00e1 queriendo, en el radicalismo, ser una figura dominante.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7793299758308376, "is_candidate": false}, {"start": 452.302, "end": 455.303, "text": "De hecho, tuvo intervenci\u00f3n ayer en las negociaciones.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9763729583293838, "is_candidate": false}, {"start": 455.303, "end": 455.983, "text": "Es senador.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0965472237698801, "is_candidate": false}, {"start": 455.983, "end": 456.503, "text": "Sabe de eso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6246123430343353, "is_candidate": false}, {"start": 456.503, "end": 459.283, "text": "Pero estaba muy en contacto con los diputados que estaban negociando.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0055600508364784, "is_candidate": false}, {"start": 459.283, "end": 460.604, "text": "S\u00ed, yo lo vi mucho dando vuelta por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9562790466631471, "is_candidate": false}, {"start": 460.604, "end": 474.407, "text": "Y fue uno de los que acerc\u00f3 posiciones en conjunto por el cambio respecto de que se avanzara con esta idea de un solo art\u00edculo y de salir de la posici\u00f3n m\u00e1s extrema de rechazar el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9595859286249748, "is_candidate": false}, {"start": 474.407, "end": 475.987, "text": "Pues fue embajador en los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8313024264243545, "is_candidate": false}, {"start": 475.987, "end": 476.167, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0650085503673195, "is_candidate": false}, {"start": 477.1, "end": 484.074, "text": " Despu\u00e9s fue pap\u00e1 y todas esas cosas, entonces no venimos a casa y es m\u00e1s f\u00e1cil estar casado con esta querida actriz.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7373109481515451, "is_candidate": false}, {"start": 484.074, "end": 487.801, "text": "Y Axel, que s\u00ed, me sorprendi\u00f3 mucho que Axel no haya hablado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8482807030967564, "is_candidate": false}, {"start": 487.801, "end": 488.202, "text": "Es raro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8850452668755244, "is_candidate": false}, {"start": 489.747, "end": 502.913, "text": " Ha tenido algunas posturas en relaci\u00f3n al acuerdo, pero s\u00ed, a m\u00ed lo que m\u00e1s me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es no haber venido a esa convocatoria de gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9399837844478531, "is_candidate": false}, {"start": 502.913, "end": 505.774, "text": "Tuvo como una variaci\u00f3n en la postura.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9200981087837173, "is_candidate": false}, {"start": 505.774, "end": 512.657, "text": "Cuando acompa\u00f1\u00f3 al Presidente Alberto Fern\u00e1ndez en la gira por Mosc\u00fa, Pek\u00edn y Barbados... Se lo ve\u00eda m\u00e1s alineado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9571202964350448, "is_candidate": false}, {"start": 512.657, "end": 515.238, "text": "S\u00ed, tuvo unas declaraciones de apoyo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9799671715015813, "is_candidate": false}, {"start": 515.238, "end": 518.46, "text": "Luego, de regreso aqu\u00ed al pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8629200222947786, "is_candidate": false}, {"start": 519.4, "end": 525.861, "text": " Fue variando, tuvo en el medio una reuni\u00f3n con la vicepresidenta Cristina Kirchner aqu\u00ed en el Senado donde suelen reunirse.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9166699986405036, "is_candidate": false}, {"start": 525.861, "end": 537.244, "text": "S\u00ed, que es una de las dos figuras, una de las dos dirigentes que m\u00e1s se re\u00fane con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner es Axel Kicillof, el gobernador de la Provincia de Buenos Aires, y el otro es el ministro del Interior, Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.017078150733053, "is_candidate": false}, {"start": 537.244, "end": 539.524, "text": "Son los dos que ve circular siempre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9741149576804485, "is_candidate": false}, {"start": 539.524, "end": 541.825, "text": "\u00bfQu\u00e9 pensaron, piensan diferente a M\u00e1ximo?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7885469323288993, "is_candidate": false}, {"start": 541.825, "end": 542.725, "text": "Guado sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9235035780237603, "is_candidate": false}, {"start": 543.557, "end": 553.14, "text": " Y lo particular de Kicillof fue que el otro d\u00eda, cuando fue toda esta movida de los gobernadores, Kicillof estaba en expo agro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9223230148023691, "is_candidate": false}, {"start": 553.14, "end": 559.021, "text": "Bueno, ten\u00edan una agenda, pero hubo provincias que mandaron a vicegobernadores en su representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8989368426386395, "is_candidate": false}, {"start": 559.021, "end": 563.002, "text": "Si hubieran querido tener representaci\u00f3n institucional, lo iban a hacer.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9112020572022139, "is_candidate": false}, {"start": 563.002, "end": 569.604, "text": "Pero Ver\u00f3nica Magaria, la vicegobernadora, tampoco vino al Congreso, ni fue a la Casa Rosada cuando el presidente le sac\u00f3 la foto con los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9826487157230126, "is_candidate": false}, {"start": 570.484, "end": 574.385, "text": " Bueno, a ver, Machado, pero de la Polic\u00eda de C\u00f3rdoba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7816370051746332, "is_candidate": false}, {"start": 574.385, "end": 575.685, "text": "S\u00ed, claro, de la Polic\u00eda de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7160349559999397, "is_candidate": false}, {"start": 575.685, "end": 577.306, "text": "\u00bfQu\u00e9 opinas sobre este l\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6402206928018532, "is_candidate": false}, {"start": 577.306, "end": 593.87, "text": "Desde el inicio de mi participaci\u00f3n y la participaci\u00f3n de todos los diputados juntos por el cambio en la comisi\u00f3n, nosotros hab\u00edamos dejado en claro que est\u00e1bamos dispuestos a aprobar solamente la operaci\u00f3n de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8837649192087332, "is_candidate": false}, {"start": 593.87, "end": 595.11, "text": "Solamente.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9144049937074886, "is_candidate": false}, {"start": 595.11, "end": 599.051, "text": "No estaba en nuestra intenci\u00f3n ni aprobar los anexos, que era un programa de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8854427626367216, "is_candidate": false}, {"start": 600.571, "end": 607.637, "text": " ni tampoco los fundamentos que eran absolutamente pol\u00edticos y ofensivos a nuestra gesti\u00f3n, cuando no injustos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8885802368110639, "is_candidate": false}, {"start": 607.637, "end": 621.868, "text": "En ese sentido, lo que se ha arribado es un acuerdo donde el oficialismo acept\u00f3 retirar los anexos, retirar los fundamentos y solamente un art\u00edculo que apruebe la operaci\u00f3n de cr\u00e9dito, es decir, lo que nosotros est\u00e1bamos dispuestos a apoyar.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9241623223822071, "is_candidate": false}, {"start": 621.868, "end": 622.568, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere que le diga?", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0984069314520153, "is_candidate": false}, {"start": 622.568, "end": 629.614, "text": "Es una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7909947171594562, "is_candidate": false}, {"start": 630.477, "end": 637.119, "text": " que no lo hab\u00edamos comentado en el programa y lo record\u00e9 ahora con el testimonio de la diputada Machado de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9539024508253092, "is_candidate": false}, {"start": 637.119, "end": 639.66, "text": "Se refieren tambi\u00e9n los fundamentos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7498945820994458, "is_candidate": false}, {"start": 639.66, "end": 648.083, "text": "Todo proyecto de ley est\u00e1 acompa\u00f1ado, tiene ese articulado que explicaba antes Ver\u00f3nica, pero tambi\u00e9n tiene los fundamentos de qui\u00e9n pide la sanci\u00f3n de ese proyecto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9847835623790664, "is_candidate": false}, {"start": 648.734, "end": 650.155, "text": " Y por qu\u00e9 motivos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0594227018693319, "is_candidate": false}, {"start": 650.155, "end": 652.357, "text": "Y por qu\u00e9 motivos, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.836462128819887, "is_candidate": false}, {"start": 652.357, "end": 654.72, "text": "Esos fundamentos tambi\u00e9n fueron retirados, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8842862616721217, "is_candidate": false}, {"start": 654.72, "end": 657.082, "text": "Porque era el \u00faltimo mando.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.839664002917849, "is_candidate": false}, {"start": 657.082, "end": 672.776, "text": "Toda una l\u00ednea de fundamentos, justamente, en la que explicaba qu\u00e9 hab\u00eda pasado con la deuda desde 2018, si le atribu\u00eda la responsabilidad pol\u00edtica al ex presidente Mauricio Macri, a la deuda de las instituciones econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.835731913627277, "is_candidate": false}, {"start": 672.776, "end": 674.558, "text": "Bueno, lo que dice esta mujer, no me hagas cargo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8540924414456271, "is_candidate": false}, {"start": 675.785, "end": 687.111, "text": " parte de la acuerda que se hizo ayer es que retirar esos fundamentos de modo tal que no hubiera, no siguiera habiendo, digamos, discordancia entre el oficialismo y la oposici\u00f3n en ese aspecto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9066328617590063, "is_candidate": false}, {"start": 687.111, "end": 690.693, "text": "Igualmente eso no va a evitar que hoy en el recinto", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9363778497793851, "is_candidate": false}, {"start": 691.573, "end": 695.156, "text": " Alguien le diga, bueno, mir\u00e1, vos... Un diputado oficial te lo diga, claro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9065177491985345, "is_candidate": false}, {"start": 695.156, "end": 698.039, "text": "Vos, yo estoy ac\u00e1 porque vos hiciste l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7521444660397699, "is_candidate": false}, {"start": 698.039, "end": 699.079, "text": "Seguro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.98890843937139, "is_candidate": false}, {"start": 699.079, "end": 702.322, "text": "Olv\u00eddate que esa va a ser el discurso cruzado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0139267169571637, "is_candidate": false}, {"start": 702.322, "end": 704.144, "text": "Claro, va a ser interesante.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.704283187465593, "is_candidate": false}, {"start": 704.144, "end": 707.406, "text": "Digo, est\u00e1 roto el vidrio, tengo que arreglarlo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7000701354564147, "is_candidate": false}, {"start": 707.406, "end": 708.707, "text": "Ah, pero yo no lo romp\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9878510468316252, "is_candidate": false}, {"start": 708.707, "end": 709.428, "text": "Levantan la piedra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8445737634677337, "is_candidate": false}, {"start": 709.428, "end": 710.829, "text": "\u00bfY esa piedra de qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9176443939761675, "is_candidate": false}, {"start": 710.829, "end": 712.19, "text": "\u00bfPero se\u00f1or, no se\u00f1or?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9493020751649623, "is_candidate": false}, {"start": 712.19, "end": 713.171, "text": "Pero empec\u00e9 aqu\u00ed en la tierra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9038568066838419, "is_candidate": false}, {"start": 713.171, "end": 716.594, "text": "La piedra dice el nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0873275577674142, "is_candidate": false}, {"start": 716.594, "end": 717.394, "text": "Se la firma.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7876126813473108, "is_candidate": false}, {"start": 717.394, "end": 718.115, "text": "No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1386645020989672, "is_candidate": false}, {"start": 720.12, "end": 721.921, "text": " \u00bfQu\u00e9 cosa negar la realidad, no?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7497375731598236, "is_candidate": false}, {"start": 721.921, "end": 740.576, "text": "Porque una cosa son dolorosamente las enfermedades neuronales y otra cosa es... No s\u00e9, yo no fui... Bueno, tambi\u00e9n durante cuatro a\u00f1os m\u00e1s o menos fue as\u00ed la gesti\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7676151074263272, "is_candidate": false}, {"start": 740.576, "end": 743.898, "text": "Mire que hay tal n\u00famero de desocupados.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8041555690557716, "is_candidate": false}, {"start": 743.898, "end": 744.939, "text": "\u00a1No!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0541519190024735, "is_candidate": false}, {"start": 744.939, "end": 748.342, "text": "Mira que los sindes... No, espera seis meses, todo va a ser revertido.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7615734363923166, "is_candidate": false}, {"start": 749.297, "end": 752.018, "text": " Espera seis meses, todo se va a dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7182701684618974, "is_candidate": false}, {"start": 752.018, "end": 756.399, "text": "Pero mir\u00e1 que... Fine, very well.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7907426647844109, "is_candidate": false}, {"start": 756.399, "end": 764.981, "text": "Bueno, estamos... Me est\u00e1n diciendo que estamos siendo tendencia en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7087056705336003, "is_candidate": false}, {"start": 764.981, "end": 777.444, "text": "Bueno, minuto m\u00e1s, minuto menos, ni te digo cuando Sergio Massa presida, adem\u00e1s de la C\u00e1mara de Diputados, el encuentro, este encuentro de di\u00e1logo con la prensa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7396036169759356, "is_candidate": false}, {"start": 777.444, "end": 778.424, "text": "Est\u00e1 un poco demorado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9362024202839835, "is_candidate": false}, {"start": 779.465, "end": 784.772, "text": " Y si, porque siempre hay una letra m\u00e1s grande y una letra m\u00e1s chica, una letra m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7548318319411917, "is_candidate": false}, {"start": 784.772, "end": 788.897, "text": "Le hago una pregunta por desconocimiento, no tiene nada que ver con nada de todo lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.795268645504293, "is_candidate": false}, {"start": 788.897, "end": 790.86, "text": "Tiene que ver con el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0047575972366642, "is_candidate": false}, {"start": 790.86, "end": 793.884, "text": "No s\u00e9 si lo pregunt\u00e9 el otro d\u00eda, pero me olvid\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7761903327685581, "is_candidate": false}, {"start": 793.884, "end": 795.486, "text": "\u00bfEst\u00e1n todav\u00eda los taqu\u00edgrafos?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8585271458166204, "is_candidate": false}, {"start": 795.486, "end": 795.927, "text": "S\u00ed, est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.106899757924011, "is_candidate": false}, {"start": 796.576, "end": 803.423, "text": " S\u00ed, de hecho tenemos un compa\u00f1ero detr\u00e1s de c\u00e1mara que ha sido parte del cuerpo de taqu\u00edgrafo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9375991240635033, "is_candidate": false}, {"start": 803.423, "end": 805.465, "text": "Alguien me est\u00e1 preguntando qu\u00e9 es taqu\u00edgrafo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7647430779557702, "is_candidate": false}, {"start": 805.465, "end": 815.034, "text": "Taqu\u00edgrafo son signos que reemplazan a las letras convencionales donde vos pod\u00e9s resumir el concepto y resumir las palabras.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6624929993460591, "is_candidate": false}, {"start": 815.034, "end": 818.097, "text": "Es una escritura en signos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9842996858830728, "is_candidate": false}, {"start": 818.097, "end": 818.478, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0819436996217422, "is_candidate": false}, {"start": 819.312, "end": 823.538, "text": " Ac\u00e1, Guillem, frente tuyo, detr\u00e1s de c\u00e1mara, tiene toda... \u00bfToda la historia?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9286343776090269, "is_candidate": false}, {"start": 823.538, "end": 825.581, "text": "Detr\u00e1s de tu c\u00e1mara, Guillem.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9801556004267423, "is_candidate": false}, {"start": 825.581, "end": 827.284, "text": "Bueno, un d\u00eda hacemos un ida y vuelta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.698175685055116, "is_candidate": false}, {"start": 827.284, "end": 828.666, "text": "No es el d\u00eda de hoy porque estamos tarde.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8432489258162843, "is_candidate": false}, {"start": 828.666, "end": 830.168, "text": "Te puede contar la experiencia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.861013014228132, "is_candidate": false}, {"start": 830.168, "end": 834.875, "text": "Pero si me microfon\u00edas y me cont\u00e1s... M\u00e1s con l\u00e1piz y papel, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8352159358869062, "is_candidate": false}, {"start": 835.658, "end": 839.402, "text": " Yo creo que en primer a\u00f1o en el colegio Mariano Moreno, aqu\u00ed de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.767786900428914, "is_candidate": false}, {"start": 839.402, "end": 840.503, "text": "Despu\u00e9s me fui a Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8919846012832684, "is_candidate": false}, {"start": 840.503, "end": 842.025, "text": "\u00bfEn Almagro?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9095117615623296, "is_candidate": false}, {"start": 842.025, "end": 847.731, "text": "S\u00ed, s\u00ed, ah\u00ed en Viva Davia, cerquita de... Ah, vivo cerquita de... Hice primero y parte del segundo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7134581252756302, "is_candidate": false}, {"start": 847.731, "end": 853.817, "text": "Despu\u00e9s fui a Mar del Plata y termin\u00e9 haciendo la nocturna, pues laburaba ac\u00e1 en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.836805117120874, "is_candidate": false}, {"start": 853.817, "end": 855.419, "text": "Cuarto y quinto a\u00f1o en el Urquiza.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8669865825232732, "is_candidate": false}, {"start": 855.419, "end": 857.922, "text": "Estamos hablando para... Ah, mir\u00e1 qu\u00e9 hermosa imagen.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8521003460509615, "is_candidate": false}, {"start": 858.721, "end": 860.262, "text": " \u00a1Qu\u00e9 b\u00e1rbaro!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7869464663728025, "is_candidate": false}, {"start": 860.262, "end": 864.625, "text": "A veces cierro los ojos y ya estoy viendo la... \u00bfSe llama Hemiciclo?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7167878437642401, "is_candidate": false}, {"start": 864.625, "end": 865.345, "text": "Hemiciclo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9025770241959431, "is_candidate": false}, {"start": 865.345, "end": 867.627, "text": "Hemiciclo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9291988390809695, "is_candidate": false}, {"start": 867.627, "end": 871.869, "text": "Digo, \u00bfdesde que naci\u00f3 el Congreso este fue el espacio?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7478345032978727, "is_candidate": false}, {"start": 871.869, "end": 874.05, "text": "Nunca supe eso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8967893869392165, "is_candidate": false}, {"start": 874.05, "end": 879.574, "text": "Desde que naci\u00f3 el Congreso, desde que naci\u00f3 el Poder Legislativo en la Rep\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7854431936829123, "is_candidate": false}, {"start": 880.198, "end": 881.138, "text": " Este es el espacio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6887819487561133, "is_candidate": false}, {"start": 881.138, "end": 885.56, "text": "Al comienzo fue en lo que hoy es la manzana de las luces.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7552720711591491, "is_candidate": false}, {"start": 885.56, "end": 888.201, "text": "Frente a la legislatura de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8888248055936566, "is_candidate": false}, {"start": 888.201, "end": 889.342, "text": "Ah\u00ed naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7922770610859811, "is_candidate": false}, {"start": 889.342, "end": 890.802, "text": "Ah\u00ed naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9042693625081037, "is_candidate": false}, {"start": 890.802, "end": 896.585, "text": "Despu\u00e9s estuvieron obviamente las batallas internas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9511314113331333, "is_candidate": false}, {"start": 896.585, "end": 898.025, "text": "Unitario federal, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7659549083336736, "is_candidate": false}, {"start": 898.025, "end": 900.986, "text": "La capitalizaci\u00f3n de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8398340791745834, "is_candidate": false}, {"start": 900.986, "end": 909.71, "text": "Y bueno, el traslado del Congreso a esta zona de la Ciudad de Buenos Aires, que fue ya iniciado el siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.891270952998964, "is_candidate": false}, {"start": 910.825, "end": 917.287, "text": " Ah, bueno, en el siglo XX hab\u00eda un mont\u00f3n de cosas, pero digo, en esa \u00e9poca, aqu\u00ed hab\u00eda territorio... En el principio del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6978956694420535, "is_candidate": false}, {"start": 917.287, "end": 919.527, "text": "Este edificio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8873949915286751, "is_candidate": false}, {"start": 919.527, "end": 922.188, "text": "Con una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9817707832641335, "is_candidate": false}, {"start": 922.188, "end": 925.169, "text": "Un derecho a Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9738174334436633, "is_candidate": false}, {"start": 925.169, "end": 937.652, "text": "Bueno, uno que tiene la oportunidad de haber ido a Washington, y he estado un rato largo por ah\u00ed, esa larga avenida te re\u00fane la Casa Blanca, te re\u00fane el obelisco y te re\u00fane...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7222466385200392, "is_candidate": false}, {"start": 940.189, "end": 944.152, "text": " No lo llaman el Parlamento, pero lo llaman el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9302704671078572, "is_candidate": false}, {"start": 944.152, "end": 944.873, "text": "El Capitolio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0545124249334372, "is_candidate": false}, {"start": 944.873, "end": 946.254, "text": "El Capitolio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9220588337757025, "is_candidate": false}, {"start": 946.254, "end": 950.197, "text": "Que lo hicieron a imagen y semejanza en La Habana, en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8355837833032811, "is_candidate": false}, {"start": 950.197, "end": 958.983, "text": "Ese mismo Capitolio, mientras, por supuesto, Estados Unidos ten\u00eda intereses cruzados, despu\u00e9s de haber expulsado a los espa\u00f1oles.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8239191497342974, "is_candidate": false}, {"start": 958.983, "end": 964.147, "text": "Porque antes del antes del antes de la Guerra Fr\u00eda, hab\u00eda espa\u00f1oles y los gringos estuvieron ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8350753936655325, "is_candidate": false}, {"start": 964.147, "end": 965.388, "text": "Bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1322922326280862, "is_candidate": false}, {"start": 965.388, "end": 967.369, "text": "Pero esa imagen y semejanza.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7709718905540908, "is_candidate": false}, {"start": 967.369, "end": 968.05, "text": "Pero esa l\u00ednea...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9641513337675522, "is_candidate": false}, {"start": 969.658, "end": 970.579, "text": " \u00bfQu\u00e9 est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8330138920746928, "is_candidate": false}, {"start": 970.579, "end": 976.824, "text": "Bueno, a lo mejor te acord\u00e1s en discursos memorables, como lo de Martin Luther King, que ah\u00ed ves, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8156691645783438, "is_candidate": false}, {"start": 976.824, "end": 978.125, "text": "Esa larga avenida.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8130504219357141, "is_candidate": false}, {"start": 978.125, "end": 981.167, "text": "Ah\u00ed tenemos, mira, en la pantalla esa se ve perfecto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.85946730254541, "is_candidate": false}, {"start": 981.167, "end": 987.452, "text": "A ver, c\u00e1mara, amigo, c\u00e1mara, one, one, one, one.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6754684041378165, "is_candidate": false}, {"start": 987.452, "end": 988.673, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7153531855409101, "is_candidate": false}, {"start": 988.673, "end": 992.455, "text": "El esquema del Congreso, esa l\u00ednea que marcaba Ver\u00f3nica, la avenida de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.912147705134046, "is_candidate": false}, {"start": 992.455, "end": 993.896, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8715049755924537, "is_candidate": false}, {"start": 993.896, "end": 995.338, "text": "La plaza de los dos Congresos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8439309300984121, "is_candidate": false}, {"start": 995.338, "end": 997.619, "text": "Esa conexi\u00f3n que hay entre la Rosada y el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.926741383604609, "is_candidate": false}, {"start": 998.975, "end": 1000.697, "text": " La c\u00fapula, ah\u00ed me mata la c\u00fapula.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9972968323360355, "is_candidate": false}, {"start": 1000.697, "end": 1005.282, "text": "Se llama Sal\u00f3n Azul, que est\u00e1 pendiente el Gran Sal\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7679724001777444, "is_candidate": false}, {"start": 1005.282, "end": 1007.784, "text": "Sal\u00f3n Azul que pertenece a la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9568507532929268, "is_candidate": false}, {"start": 1007.784, "end": 1009.626, "text": "Es hermoso eso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.913380899426504, "is_candidate": false}, {"start": 1009.626, "end": 1010.407, "text": "Es el m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8600124234190859, "is_candidate": false}, {"start": 1010.407, "end": 1015.873, "text": "Y adem\u00e1s ha sido restaurado de tal manera, estas fachadas y todo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8298573984928133, "is_candidate": false}, {"start": 1015.873, "end": 1018.976, "text": "Siempre est\u00e1n restauraciones, mucho trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9586950295473144, "is_candidate": false}, {"start": 1018.976, "end": 1021.519, "text": "Uno piensa de lo m\u00e1s dom\u00e9stico de nuestra vivienda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8541245000597826, "is_candidate": false}, {"start": 1022.387, "end": 1033.851, "text": " Es un palacio que hay que atender, pero por fuera y por dentro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7523519503268907, "is_candidate": false}, {"start": 1033.851, "end": 1034.731, "text": "Volvemos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8924118445463528, "is_candidate": false}, {"start": 1034.731, "end": 1046.135, "text": "Para vos que reci\u00e9n lleg\u00e1s a la pantalla de Diputados TV, no solo a modo de cronograma, ayer hubo dictamen.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.735703011459708, "is_candidate": false}, {"start": 1046.135, "end": 1047.436, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa dictamen?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8822259498116731, "is_candidate": false}, {"start": 1047.436, "end": 1048.616, "text": "Mis compa\u00f1eros se lo van a aclarar.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.86375228484243, "is_candidate": false}, {"start": 1049.687, "end": 1052.528, "text": " puntualmente, se pusieron de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8050457796739757, "is_candidate": false}, {"start": 1052.528, "end": 1053.728, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 se llama dictamen?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.960411574952971, "is_candidate": false}, {"start": 1053.728, "end": 1054.189, "text": "\u00bfQu\u00e9 es un dictamen?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.078565332953399, "is_candidate": false}, {"start": 1054.189, "end": 1057.81, "text": "El dictamen es el paso previo a que el proyecto llegue al recinto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9681340014511169, "is_candidate": false}, {"start": 1057.81, "end": 1076.156, "text": "Es un acuerdo que se hace en las comisiones que trabajan las iniciativas y a partir de eso el proyecto puede salir aprobado con una mayor\u00eda simple y no necesita, salvo que sea alguna cuesti\u00f3n especial, una mayor\u00eda grabada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9347329209308021, "is_candidate": false}, {"start": 1076.881, "end": 1080.284, "text": " Bien, y ahora que tenemos dictamen, \u00bfqu\u00e9 va a pasar, Mariano?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6642503359397858, "is_candidate": false}, {"start": 1080.284, "end": 1104.221, "text": "Lo que va a suceder en un ratito m\u00e1s, a la una del mediod\u00eda, es que se va a reunir la Comisi\u00f3n de Labor Parlamentaria, que re\u00fane a los jefes de bloques con las autoridades de la C\u00e1mara, van a determinar un poco las reglas de juego de la sesi\u00f3n que va a arrancar a las 14, est\u00e1 convocada para las 14, para tratar un \u00fanico proyecto que es el proyecto de acuerdo del gobierno con el Fondo Monetario", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9222307296969475, "is_candidate": false}, {"start": 1105.121, "end": 1134.165, "text": " refinanciar la deuda tomada en 2018, recordemos que restan abonar por parte de Argentina 44.500 millones de d\u00f3lares y que el pr\u00f3ximo 22 de marzo, ya ahora cerquita, hay un vencimiento de 19.500 millones, en realidad el primero de los vencimientos durante todo el a\u00f1o, Argentina deber\u00eda pagar 19.500 millones, esto hace que se hayan renegociado estos desembolsos de manera tal", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9612086202622383, "is_candidate": false}, {"start": 1134.705, "end": 1142.074, "text": " de empezar a pagar el FMI a partir de 2026, Horacio.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9330780428743692, "is_candidate": false}, {"start": 1142.074, "end": 1150.825, "text": "Estoy viendo el plenario, porque cada una de estas cuestiones tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7406884894596364, "is_candidate": false}, {"start": 1153.448, "end": 1154.429, "text": " Lo que se est\u00e1 debatiendo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8163428502986134, "is_candidate": false}, {"start": 1154.429, "end": 1155.509, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el plenario es?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7815498384219304, "is_candidate": false}, {"start": 1155.509, "end": 1156.65, "text": "Finanzas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8397938198393382, "is_candidate": false}, {"start": 1156.65, "end": 1158.031, "text": "Finanzas vos sab\u00e9s lo que es.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8434631688313481, "is_candidate": false}, {"start": 1158.031, "end": 1161.653, "text": "El dinero que va y que viene, se mueve, no solo a partir de intereses.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7963661104734014, "is_candidate": false}, {"start": 1161.653, "end": 1164.775, "text": "Estamos hablando de la tabla econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8558300946691662, "is_candidate": false}, {"start": 1164.775, "end": 1165.755, "text": "Presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7400888074618497, "is_candidate": false}, {"start": 1165.755, "end": 1166.896, "text": "\u00bfArgentina tiene presupuestos?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.798979845848663, "is_candidate": false}, {"start": 1166.896, "end": 1167.777, "text": "No, no tiene presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8072694451115614, "is_candidate": false}, {"start": 1167.777, "end": 1168.477, "text": "Ac\u00e1 no pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8224081265892726, "is_candidate": false}, {"start": 1168.477, "end": 1170.478, "text": "Tiene un presupuesto prorrogado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9113902977210685, "is_candidate": false}, {"start": 1170.478, "end": 1172.239, "text": "Tiene un presupuesto prorrogado que es el mismo del 21.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8543252790126614, "is_candidate": false}, {"start": 1172.239, "end": 1173.44, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7531113777678964, "is_candidate": false}, {"start": 1173.44, "end": 1174.421, "text": "El 21.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6542003199623059, "is_candidate": false}, {"start": 1174.421, "end": 1179.023, "text": "Y cada organismo del Estado se maneja con eso y actualiza como puede.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7391237791940224, "is_candidate": false}, {"start": 1179.023, "end": 1180.144, "text": "Las provincias en lo propio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8310766128015454, "is_candidate": false}, {"start": 1182.001, "end": 1183.142, "text": " Y Hacienda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9173857008393034, "is_candidate": false}, {"start": 1183.142, "end": 1184.823, "text": "Hacienda es el que recauda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7878528004434251, "is_candidate": false}, {"start": 1184.823, "end": 1185.364, "text": "\u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0409449301054565, "is_candidate": false}, {"start": 1185.364, "end": 1186.845, "text": "Hacienda es el que recauda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.861822757502785, "is_candidate": false}, {"start": 1186.845, "end": 1188.467, "text": "Hacienda es el que recauda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8236136535778769, "is_candidate": false}, {"start": 1188.467, "end": 1190.909, "text": "No, Hacienda es el que... Administra.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8323538952330507, "is_candidate": false}, {"start": 1190.909, "end": 1191.689, "text": "Administra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.94612230057581, "is_candidate": false}, {"start": 1191.689, "end": 1193.751, "text": "Administra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8791940914558479, "is_candidate": false}, {"start": 1193.751, "end": 1196.694, "text": "Hacienda es el que administra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7944439435773081, "is_candidate": false}, {"start": 1196.694, "end": 1197.975, "text": "Afib recauda, claro.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.04453332450507, "is_candidate": false}, {"start": 1197.975, "end": 1198.696, "text": "Afib recauda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8599904164867074, "is_candidate": false}, {"start": 1198.696, "end": 1206.803, "text": "Estuvo ac\u00e1 Mercedes Marcos, con la v\u00eda... Estuvo en el plenario de comisiones el d\u00eda lunes, con el resto de los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9515055440838276, "is_candidate": false}, {"start": 1206.803, "end": 1209.445, "text": "Yo me acuerdo con, hoy lamentablemente fallecido,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7626039718713373, "is_candidate": false}, {"start": 1210.483, "end": 1216.905, "text": " Valle ten\u00eda una consultora muy importante para hacer el marco del... Fue Presidenta del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7798551020745822, "is_candidate": false}, {"start": 1216.905, "end": 1217.845, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.96182644563091, "is_candidate": false}, {"start": 1217.845, "end": 1221.106, "text": "Fue Presidenta del Banco Central con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8117747870577272, "is_candidate": false}, {"start": 1221.106, "end": 1222.086, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9992783086437941, "is_candidate": false}, {"start": 1222.086, "end": 1225.847, "text": "Tambi\u00e9n de una juventud muy particular.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8463314597315328, "is_candidate": false}, {"start": 1225.847, "end": 1228.447, "text": "Mientras nosotros estamos aqu\u00ed... \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9100253136087592, "is_candidate": false}, {"start": 1228.447, "end": 1230.448, "text": "\u00bfMe pueden explicar qu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.962545022527723, "is_candidate": false}, {"start": 1230.448, "end": 1233.388, "text": "Hay un arruino del bloque del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7938299666935438, "is_candidate": false}, {"start": 1233.388, "end": 1235.629, "text": "Ah, expl\u00edcame eso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8371727315611636, "is_candidate": false}, {"start": 1236.345, "end": 1247.388, "text": " es presidida por Germ\u00e1n Mart\u00ednez, uno de los hombres que ha sido fundamental en conseguir el consenso ayer previo a la emisi\u00f3n del dictamen.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9504923811133877, "is_candidate": false}, {"start": 1247.388, "end": 1254.009, "text": "De esa reuni\u00f3n est\u00e1 participando tambi\u00e9n el exjefe de bloque del Frente del Trato, M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8724693953844573, "is_candidate": false}, {"start": 1254.009, "end": 1256.87, "text": "Est\u00e1 confirmada su presencia en la C\u00e1mara Baja.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9945429882622121, "is_candidate": false}, {"start": 1258.45, "end": 1266.494, "text": " Ah\u00ed el bloque oficialista lo que est\u00e1 haciendo seguramente Horacio es acordar las reglas de juego internas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9636106554028089, "is_candidate": false}, {"start": 1266.494, "end": 1274.678, "text": "\u00bfQui\u00e9nes van a ser los oradores para luego llevar esta informaci\u00f3n a la reuni\u00f3n de labor parlamentaria?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0104511119212258, "is_candidate": false}, {"start": 1274.678, "end": 1277.48, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser el comportamiento dentro de la sesi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9547855603312465, "is_candidate": false}, {"start": 1277.48, "end": 1285.844, "text": "Es decir, Germ\u00e1n Mart\u00ednez ya sabe que hay varios diputados de su propio bloque que votan en contra del acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8882221798068036, "is_candidate": false}, {"start": 1285.844, "end": 1287.265, "text": "Recordemos los tres diputados", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9607009252837359, "is_candidate": false}, {"start": 1288.895, "end": 1291.416, "text": " ligados a Juan Grabois, al Frente Patria Grande.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9276628123369359, "is_candidate": false}, {"start": 1291.416, "end": 1307.443, "text": "Bueno, el propio M\u00e1ximo Kindra ah\u00ed a\u00fan no se ha confirmado c\u00f3mo va a votar durante la sesi\u00f3n de hoy, pero s\u00ed sabemos que, bueno, que est\u00e1 participando de esta reuni\u00f3n del bloque del Frente de Todos, que hasta hace no muy poquito tiempo presid\u00eda esto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9026236258775505, "is_candidate": false}, {"start": 1308.123, "end": 1321.812, "text": " Y bueno, va acorde, digamos, tambi\u00e9n con su comunicado de la primera semana de febrero, cuando \u00e9l decide correrse de la jefatura del bloque oficialista, que \u00e9l dice, quiero mantener la unidad, yo voy a seguir adentro del bloque.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9263142585865469, "is_candidate": false}, {"start": 1321.812, "end": 1324.433, "text": "Pero muy cr\u00edtico del tema de la toma del agua, muy cr\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.819272357043661, "is_candidate": false}, {"start": 1324.433, "end": 1337.361, "text": "Pero \u00e9l dijo, yo voy a seguir adentro del bloque y es coherente con esa postura, est\u00e1 participando, \u00e9l es diputado, sigue siendo diputado del Frente de Todos y est\u00e1 participando de la reuni\u00f3n de bloque, como debe ser.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9341931091976028, "is_candidate": false}, {"start": 1337.991, "end": 1340.374, "text": " muy cr\u00edtico de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8593260962434749, "is_candidate": false}, {"start": 1340.374, "end": 1342.496, "text": "Pero me voy a quedar con la frase de ayer de Gela.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6769229998111626, "is_candidate": false}, {"start": 1342.496, "end": 1344.718, "text": "Ayer hablamos con Gela, durante ayer.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9102570844214551, "is_candidate": false}, {"start": 1344.718, "end": 1345.499, "text": "\u00bfNos conocemos?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8367101292867793, "is_candidate": false}, {"start": 1345.499, "end": 1346.901, "text": "S\u00ed, un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8401048135418141, "is_candidate": false}, {"start": 1346.901, "end": 1348.763, "text": "Hace d\u00e9cadas que conozco a Carlos Gela.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8399468133542315, "is_candidate": false}, {"start": 1348.763, "end": 1354.749, "text": "\u00bfUsted se acuerda que yo iba con el cartel no al fondo, no al fondo, durante d\u00e9cadas?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6880202349571003, "is_candidate": false}, {"start": 1354.749, "end": 1357.372, "text": "Bueno, ahora tengo otras responsabilidades y entend\u00eda", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6826529247468622, "is_candidate": false}, {"start": 1358.798, "end": 1360.398, "text": " La gravedad de la coyuntura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7254766698697404, "is_candidate": false}, {"start": 1360.398, "end": 1376.683, "text": "S\u00ed, s\u00ed, es la postura del presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda, Carlos Heller, que dijo que filos\u00f3ficamente no estaba de acuerdo con la intervenci\u00f3n del Fondo Monetario, pero que la coyuntura econ\u00f3mica de Fa\u00eds requer\u00eda eso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9371207757051553, "is_candidate": false}, {"start": 1376.683, "end": 1384.825, "text": "Hay tambi\u00e9n la argumentaci\u00f3n de los diputados oficialistas que hist\u00f3ricamente han tenido una postura contraria al Fondo Monetario,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9246534858026857, "is_candidate": false}, {"start": 1385.925, "end": 1398.691, "text": " esta idea de que la estabilidad de la econom\u00eda, Horacio, depend\u00eda un poco, mucho, bastante, de que finalmente el Congreso adoptara la actitud que est\u00e1 adoptando hoy.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9806755320009485, "is_candidate": false}, {"start": 1398.691, "end": 1404.293, "text": "Vamos a recordar tambi\u00e9n que dijo don Carlos Jeller en otro tramo de la exposici\u00f3n en el d\u00eda de ayer.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.837604450896958, "is_candidate": false}, {"start": 1404.293, "end": 1405.314, "text": "Lo escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7852505749425821, "is_candidate": false}, {"start": 1405.314, "end": 1414.878, "text": "En las reuniones, sobre todo en las que tuvimos con los ministros, hubo preocupaciones planteadas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5830600481644197, "is_candidate": false}, {"start": 1416.727, "end": 1441.817, "text": " por varios legisladores y entonces quiero hacer una menci\u00f3n especial al punto 11 del memorando que dice textualmente, nuestro escenario base est\u00e1 sujeto a importantes incertidumbres, lo que implica que es posible que las pol\u00edticas tengan que recalibrarse seg\u00fan corresponda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6342919002736201, "is_candidate": false}, {"start": 1443.088, "end": 1455.175, "text": " No se puede descartar una mayor reintensificaci\u00f3n de la pandemia con el potencial riesgo de circulaci\u00f3n de nuevas variantes del virus, eventuales medidas restrictivas y perturbaciones del comercio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6183113255902069, "is_candidate": false}, {"start": 1456.332, "end": 1473.461, "text": " De manera importante, la intensificaci\u00f3n de las tensiones geopol\u00edticas, incluidas aquellas relacionadas con el conflicto en Europa del Este, han aumentado significativamente la incertidumbre alrededor de nuestro escenario base, especialmente para los subsidios de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6587630138232372, "is_candidate": false}, {"start": 1473.461, "end": 1485.247, "text": "D\u00edganme ustedes cuando empiezo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3506926501590141, "is_candidate": true}, {"start": 1489.172, "end": 1512.16, "text": " cuando ustedes me digan... D\u00edganme ustedes, estoy a disposici\u00f3n para cuando ustedes me digan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3376999378170895, "is_candidate": true}, {"start": 1512.16, "end": 1514.441, "text": "\u00bfLe damos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5515169589066182, "is_candidate": false}, {"start": 1514.441, "end": 1514.661, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7830246254686559, "is_candidate": false}, {"start": 1515.712, "end": 1518.594, "text": " Primero, muy buenos d\u00edas a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4473323926104593, "is_candidate": true}, {"start": 1518.594, "end": 1532.163, "text": "La verdad es que la cantidad de periodistas, hombres y mujeres que est\u00e1n ac\u00e1, muestran la trascendencia que tiene el d\u00eda de hoy en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2494542685769432, "is_candidate": true}, {"start": 1532.163, "end": 1543.831, "text": "Por primera vez en la historia democr\u00e1tica vamos a discutir un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional en este Parlamento, en la C\u00e1mara de Diputados y en la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23609531465082512, "is_candidate": true}, {"start": 1545.179, "end": 1567.546, "text": " Y lo primero que quiero es saludar la valent\u00eda y la responsabilidad institucional del presidente de devolver al Congreso Nacional una facultad que est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n, que est\u00e1 adem\u00e1s sancionada por la Ley de Sustentabilidad de Deuda y que de alguna manera devuelve el control de los empr\u00e9stitos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24216920733703184, "is_candidate": true}, {"start": 1570.022, "end": 1571.603, "text": " el control del Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.376517342739647, "is_candidate": true}, {"start": 1571.603, "end": 1587.367, "text": "Creo que esa decisi\u00f3n del Presidente lo pone en un lugar que tal vez hoy no dimensionamos, pero que la historia va a valorar, que es el de devolverle el rol al Congreso tal como prev\u00e9 la Constituci\u00f3n de control en lo que es la toma de deudas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25707766035386614, "is_candidate": true}, {"start": 1587.367, "end": 1590.288, "text": "Creo que es realmente muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3827412522894563, "is_candidate": true}, {"start": 1590.288, "end": 1595.53, "text": "Es importante tambi\u00e9n porque estamos resolviendo un problema que la Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31707690082657325, "is_candidate": true}, {"start": 1596.778, "end": 1612.597, "text": " Si no sesionara hoy el Parlamento, la Argentina este a\u00f1o tendr\u00eda que pagar casi 19.000 millones de d\u00f3lares de vencimiento, el a\u00f1o que viene otro tanto y claramente las posibilidades de la Argentina no est\u00e1n, digamos, de alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2645314246472791, "is_candidate": true}, {"start": 1613.978, "end": 1630.564, "text": " o la Argentina no est\u00e1 en condiciones de alguna manera de hacer frente a semejante deuda, as\u00ed que la decisi\u00f3n del gobierno de avanzar en una renegociaci\u00f3n, de construir un programa de facilidades extendidas, de darle a los argentinos la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2844391321208729, "is_candidate": true}, {"start": 1631.504, "end": 1651.519, "text": " de llevar adelante en este acuerdo el presupuesto sin tener que usar la plata de los impuestos de los argentinos para pagar deudas, sino para invertirlo en escuelas, en rutas, en trenes, en agua, en cloacas, en jubilaciones, es muy muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26108750844983375, "is_candidate": true}, {"start": 1651.519, "end": 1656.843, "text": "Quiero adem\u00e1s resaltar que estamos discutiendo un acuerdo que cuando uno mira los \u00faltimos 20,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31581939226662614, "is_candidate": true}, {"start": 1658.804, "end": 1671.73, "text": " de los acuerdos de facilidades extendidas que ha firmado el Fondo Monetario Internacional con distintos pa\u00edses, se encuentra con que es la primera vez que no exige reformas estructurales ni reformas jubilatorias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24978255975576735, "is_candidate": true}, {"start": 1672.728, "end": 1676.61, "text": " ni reforma en el sistema de impuestos, ni reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.395810445798797, "is_candidate": true}, {"start": 1676.61, "end": 1688.795, "text": "Y creo que eso tiene que ver con la decisi\u00f3n del presidente de apostar a una Argentina que crezca y que se desarrolle a partir de la generaci\u00f3n de empleo, de la inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2918288534747324, "is_candidate": true}, {"start": 1691.034, "end": 1699.86, "text": " y de alguna manera del valor del conocimiento, la educaci\u00f3n y la inversi\u00f3n cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica que la Argentina tiene que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2895324051918443, "is_candidate": true}, {"start": 1699.86, "end": 1717.893, "text": "Argentina en los \u00faltimos 50 a\u00f1os, salvo en dos momentos, que ha pagado, ha cancelado la deuda con el Fondo Monetario Internacional, el presidente Per\u00f3n y el presidente Kirchner, despu\u00e9s ha tenido hist\u00f3ricamente una serie de sucesos que nos han llevado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25217245810667, "is_candidate": true}, {"start": 1719.32, "end": 1725.432, "text": " a recurrentemente caer en temas de renegociaci\u00f3n de deuda y tiene que ver con una cuesti\u00f3n de fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29182367515959307, "is_candidate": true}, {"start": 1726.892, "end": 1732.714, "text": " importamos a 1.300 d\u00f3lares la tonelada, exportamos a 650 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39054234927433695, "is_candidate": true}, {"start": 1732.714, "end": 1755.423, "text": "Con lo cual, el desaf\u00edo m\u00e1s grande despu\u00e9s del tratamiento de esta ley que recorre este Congreso, es el de trabajar en todas las leyes que de alguna manera ponen en valor e incentivan el valor agregado argentino para que vendiendo trabajo argentino al mundo nos hagamos de los d\u00f3lares que nos permitan desarrollarnos como pa\u00eds sin tener que estar dependiendo de ning\u00fan pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.27314875866932176, "is_candidate": true}, {"start": 1757.903, "end": 1765.43, "text": " Quiero agradecer al presidente, al presidente del bloque del PRO,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.39137050790965655, "is_candidate": true}, {"start": 1766.755, "end": 1792.169, "text": " al presidente del bloque de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, al presidente del bloque del Interbloque Federal, el Topo Rodr\u00edguez, al presidente del Interbloque de los Partidos Provinciales, Di Giacomo, a nuestro bloque, quiero agradecerles porque todos trabajamos entendiendo que este es un momento bisagra para la Argentina y que es clave que tengamos esta soluci\u00f3n para evitar una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24228182790593056, "is_candidate": true}, {"start": 1792.169, "end": 1793.65, "text": "Una cat\u00e1strofe que representa", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4239527050682004, "is_candidate": true}, {"start": 1794.727, "end": 1808.757, "text": " un cambio para peor en el valor de los salarios, en los precios, en el acceso al cr\u00e9dito de los trabajadores, en el acceso al financiamiento para las empresas de exportaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3361648269791462, "is_candidate": true}, {"start": 1808.757, "end": 1823.808, "text": "As\u00ed que, sin duda, este trabajo en acuerdo que llev\u00f3 adelante el Congreso merece, de mi parte como presidente de la C\u00e1mara, un agradecimiento porque en un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24964496833705085, "is_candidate": true}, {"start": 1825.102, "end": 1829.644, "text": " todos plantean algo y todos ceden algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3731537049803686, "is_candidate": true}, {"start": 1829.644, "end": 1846.712, "text": "Y creo que as\u00ed como el gobierno ten\u00eda una iniciativa que abri\u00f3 a la discusi\u00f3n con el Bloque Federal, con el Bloque del PRO, con el Bloque de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, con el Bloque de la Coalici\u00f3n C\u00edvica y con el Bloque de los partidos provinciales, de alguna manera tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2579310185820112, "is_candidate": true}, {"start": 1847.572, "end": 1853.993, "text": " esos bloques se dieron y hicieron concesiones para que el gobierno tuviera este instrumento y para que pudi\u00e9ramos avanzar en la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31575823920734003, "is_candidate": true}, {"start": 1853.993, "end": 1861.895, "text": "Para nosotros eso es realmente muy importante porque habla de la madurez y la responsabilidad con la que se ha tratado este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32194177834228244, "is_candidate": true}, {"start": 1861.895, "end": 1870.717, "text": "Creo que hoy tenemos que actuar como hombres de Estado entendiendo que este tema no afecta el ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2796979978400347, "is_candidate": true}, {"start": 1871.752, "end": 1873.353, "text": " o el fin de a\u00f1o de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3539688580899756, "is_candidate": true}, {"start": 1873.353, "end": 1887.164, "text": "Este tema es un tema de la Argentina y de los argentinos, y que afecta por los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y que lo tenemos que abordar con seriedad, con responsabilidad, con madurez, con estatura de hombres de Estado, que es lo que nos reclama la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2786002223760673, "is_candidate": true}, {"start": 1888.105, "end": 1900.073, "text": " salir de la chicana f\u00e1cil, salir de la pelea de la grieta y entrar en una din\u00e1mica que nos pueda permitir encontrar acuerdos, que nos pueda permitir darle soluciones a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2610307640619992, "is_candidate": true}, {"start": 1900.073, "end": 1905.937, "text": "Y en ese sentido vaya mi agradecimiento a todos los que de buena fe, de acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3193456457717889, "is_candidate": true}, {"start": 1906.868, "end": 1918.498, "text": " o en desacuerdo con esta iniciativa, trabajaron y ayudaron para que hoy podamos avanzar en esta sesi\u00f3n que va a quedar marcada en la historia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2388687001101759, "is_candidate": true}, {"start": 1918.498, "end": 1933.151, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias y quedo a disposici\u00f3n de ustedes para las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33225360853286634, "is_candidate": true}, {"start": 1933.151, "end": 1933.691, "text": "Yo lo escucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6684338710628766, "is_candidate": false}, {"start": 1934.778, "end": 1937.739, "text": " Bueno, soy Gonzalo As\u00eds, de TN.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8477606937850345, "is_candidate": false}, {"start": 1937.739, "end": 1940.62, "text": "Le quer\u00eda hacer dos preguntas muy concretas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8859097013303371, "is_candidate": false}, {"start": 1940.62, "end": 1959.925, "text": "El Fondo Monetario le pide a la Argentina un grado de consenso entre los espacios pol\u00edticos, b\u00e1sicamente, porque esto va a durar muchos a\u00f1os y cualquiera de los espacios pol\u00edticos puede gobernar y evidentemente quieren garantizarse que el espacio pol\u00edtico que siga gobernando, sea nuevo o viejo, garantice que se va a pagar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9099259269872721, "is_candidate": false}, {"start": 1959.925, "end": 1960.825, "text": "En ese contexto,", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9643941694629697, "is_candidate": false}, {"start": 1961.869, "end": 1971.936, "text": " Las cr\u00edticas severas que ha hecho parte del bloque del frente de todos, digo, \u00bfcolabora a la hora de generar esto que usted hoy est\u00e1 destacando y para lo que trabaj\u00f3 esta semana?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8652918177554797, "is_candidate": false}, {"start": 1971.936, "end": 1973.237, "text": "Esa es la primera.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0018698621034117, "is_candidate": false}, {"start": 1973.237, "end": 1983.645, "text": "La segunda masa, le quiero preguntar, usted durante todos estos a\u00f1os hizo mucho hincapi\u00e9 en cuidar mucho al sector productivo, al sector privado en Argentina, que es el \u00fanico que tiene capacidad de dar trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.924911585766462, "is_candidate": false}, {"start": 1984.655, "end": 1993.178, "text": " y que hoy est\u00e1 preocupado por el hecho de que puedan existir en la Argentina nuevos impuestos o m\u00e1s impuestos de los que ya hay hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9897858709312498, "is_candidate": false}, {"start": 1993.178, "end": 1996.499, "text": "\u00bfPuede dar garant\u00eda de que eso no va a pasar el d\u00eda de ma\u00f1ana con este acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.8948444039210375, "is_candidate": false}, {"start": 1996.499, "end": 2010.803, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar, me parece que el programa de facilidades extendidas lo que plantea es, en todo caso, la discusi\u00f3n de una matriz tributaria en la Argentina m\u00e1s justa,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24138385776692506, "is_candidate": true}, {"start": 2011.728, "end": 2025.836, "text": " donde, de alguna manera, el que m\u00e1s puede sea el que haga mayor esfuerzo, el que menos puede sea el que tenga que hacer menor esfuerzo, y el que m\u00e1s produce y el que m\u00e1s genera sea el que tenga m\u00e1s incentivos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25747213162348603, "is_candidate": true}, {"start": 2025.836, "end": 2036.282, "text": "La ley de agroindustria, la ley de hidrocarburos, la ley del sector automotriz, la ley de construcci\u00f3n, que est\u00e1n en este momento en discusi\u00f3n en este parlamento,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20523858731250932, "is_candidate": true}, {"start": 2037.262, "end": 2060.458, "text": " a diferencia de lo que usted pregunta, le bajan impuestos a los sectores que generan trabajo y d\u00f3lares para la Argentina y promueven el aumento de exportaciones porque Argentina necesita recorrer un sendero de libertad estos 3 a\u00f1os en los que no va a haber obligaciones de pago que nos permita crecer para pagar a partir de nuestro esfuerzo y no de andar pidiendo prestado todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2455990195391642, "is_candidate": true}, {"start": 2061.118, "end": 2090.545, "text": " En segundo lugar, me parece que lo importante o en todo caso lo central en este tema es comprender que en todas las fuerzas pol\u00edticas, usted remarca en nuestra fuerza, pero se va a encontrar adentro del recinto con que en todas las fuerzas pol\u00edticas existe o prima el criterio de unidad en la diversidad, que es respetar y tolerar a aquel que piensa distinto, mantener la cohesi\u00f3n de los espacios pol\u00edticos, y en algunos casos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21085790427434237, "is_candidate": true}, {"start": 2091.465, "end": 2092.525, "text": " aparecen las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4227906349794506, "is_candidate": true}, {"start": 2092.525, "end": 2106.148, "text": "Yo reci\u00e9n en una reuni\u00f3n de nuestro bloque, en la que estaban todos los sectores que componen nuestro bloque, dec\u00eda que en diciembre, en la provincia de Buenos Aires, se trat\u00f3 la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26277186067620373, "is_candidate": true}, {"start": 2106.148, "end": 2112.009, "text": "Ustedes saben que mi fuerza pol\u00edtica impuls\u00f3 la prohibici\u00f3n de la reelecci\u00f3n indefinida en el a\u00f1o 2018 y de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25756457393964893, "is_candidate": true}, {"start": 2115.737, "end": 2123.723, "text": " vota distinto a lo que votan juntos por el cambio y el frente de todos, y la rechaza, porque rechazamos la reelecci\u00f3n indefinida de intendentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2111426954217177, "is_candidate": true}, {"start": 2123.723, "end": 2131.468, "text": "Nadie en mi fuerza pol\u00edtica me se\u00f1al\u00f3 con el dedo, porque aprendimos a respetar y a tolerar al que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23584995475159032, "is_candidate": true}, {"start": 2133.21, "end": 2134.231, "text": " Presidente, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8889450472849214, "is_candidate": false}, {"start": 2134.231, "end": 2137.272, "text": "Fernando Fraquelli de la Televisi\u00f3n P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.953791673618674, "is_candidate": false}, {"start": 2137.272, "end": 2153.442, "text": "Presidente, en estos 3, 4 d\u00edas de fren\u00e9ticas conversaciones, reuniones, \u00bftuvo la sensaci\u00f3n en alg\u00fan momento de estar el acuerdo por caerse, estar muy alejado del entendimiento pol\u00edtico que finalmente se va a plasmar en la sesi\u00f3n de hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9145789507346842, "is_candidate": false}, {"start": 2153.442, "end": 2155.743, "text": "Todo el tiempo hasta ayer a las 11 de la noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45502495114597374, "is_candidate": true}, {"start": 2157.724, "end": 2165.567, "text": " En realidad cuando vos no ten\u00e9s, digamos, terminado... Miren, les voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33801388433046853, "is_candidate": true}, {"start": 2165.567, "end": 2184.136, "text": "El Ejecutivo mand\u00f3 un proyecto, el Bloque Federal present\u00f3 otra propuesta, el Topo Rodr\u00edguez, Ritondo acerc\u00f3 otra propuesta, y la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical acerc\u00f3 otra propuesta, y la coalici\u00f3n c\u00edvica ya ten\u00eda presentada su propuesta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25583231602216816, "is_candidate": true}, {"start": 2186.168, "end": 2206.715, "text": " Esa conjunci\u00f3n o esa b\u00fasqueda de conjunci\u00f3n tuvo en t\u00e9rminos de redacci\u00f3n, o sea, de art\u00edculo que se escribi\u00f3 y se reescribi\u00f3 chequeando con las autoridades econ\u00f3micas, con el staff del fondo, con las autoridades del Banco Central, para cumplir con todos los objetivos que ten\u00eda que tener la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.1917998756483621, "is_candidate": true}, {"start": 2206.715, "end": 2210.056, "text": "\u00bfCu\u00e1les eran los objetivos que plante\u00f3 el Presidente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.30620856424529364, "is_candidate": true}, {"start": 2210.056, "end": 2214.238, "text": "Que quedara plasmado que est\u00e1bamos cancelando el stand-by del 2018,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3627807764602178, "is_candidate": true}, {"start": 2216.086, "end": 2240.594, "text": " que quedara claro adem\u00e1s que \u00edbamos a un programa de facilidades extendidas que supon\u00eda que la Argentina recorr\u00eda primero el camino del crecimiento para despu\u00e9s empezar a pagar y que adem\u00e1s el Poder Ejecutivo quedara con las facultades de celebrar los acuerdos que la responsabilidad emergente de este programa de facilidades extendidas requer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24777306995999226, "is_candidate": true}, {"start": 2241.414, "end": 2261.788, "text": " Eso que suena tan simple fue un trabajo que tuvo entre, no me acuerdo, Germ\u00e1n lo tiene bien detallado porque fuimos documentando, pero entre 21 y 27 redacciones distintas hasta llegar a lo que hoy se va a tratar adentro del recinto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22325197012967923, "is_candidate": true}, {"start": 2261.788, "end": 2263.249, "text": "Diputado, le hago una consulta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8412462355216122, "is_candidate": false}, {"start": 2263.249, "end": 2263.65, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8637111471420093, "is_candidate": false}, {"start": 2263.65, "end": 2264.35, "text": "Fabi\u00e1n Rubino, d\u00eda 24.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9858635690911532, "is_candidate": false}, {"start": 2265.769, "end": 2286.623, "text": " En qu\u00e9 posici\u00f3n queda el Ministro de Econom\u00eda, Guzm\u00e1n, que fue el que puso la cara, dialog\u00f3, negoci\u00f3 con el fondo, trajo el acuerdo, vino a diputados, lo dijo, lo habl\u00f3 y ahora le van a aprobar un proyecto que no es el que \u00e9l present\u00f3 porque el que present\u00f3, como dijo usted, hasta las 11 de la noche de ayer no sal\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.882776516555865, "is_candidate": false}, {"start": 2289.545, "end": 2309.761, "text": " Siempre cuando hay una negociaci\u00f3n, cada parte, yo le muestro el art\u00edculo inicial que plante\u00f3 cualquiera de los bloques, no importa, parten de la hip\u00f3tesis de m\u00e1xima, y cuando se da una negociaci\u00f3n lo que se busca es lograr los objetivos, pero tambi\u00e9n, de alguna manera, articular con las otras partes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22967827230645887, "is_candidate": true}, {"start": 2309.761, "end": 2315.025, "text": "Cuando usted est\u00e1 llevando adelante una operaci\u00f3n comercial,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33784783244509387, "is_candidate": true}, {"start": 2315.705, "end": 2327.3, "text": " El vendedor se lo plantea desde un lugar del valor m\u00e1ximo, usted lo plantea desde el valor m\u00ednimo y despu\u00e9s van y vienen en una discusi\u00f3n que es una discusi\u00f3n sana, que nos enriquece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2191641306406551, "is_candidate": true}, {"start": 2328.677, "end": 2335.82, "text": " sobre todo cuando se trata de democracia, de participaci\u00f3n, de la diversidad de las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2738147229891925, "is_candidate": true}, {"start": 2335.82, "end": 2354.727, "text": "El ministro sigui\u00f3 el tema, de hecho, si usted mira la imagen de ayer cuando se emiti\u00f3 el dictamen, Sergio Chodos, parte central del equipo del ministro de Econom\u00eda, est\u00e1 acompa\u00f1ando al presidente de la Comisi\u00f3n, a Carlos Heller, as\u00ed que trabajamos de manera coordinada todos, no hay ac\u00e1 islas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.21956589846371455, "is_candidate": true}, {"start": 2355.487, "end": 2378.626, "text": " porque, en definitiva, el presidente lo que nos pidi\u00f3 a todos, el ministro de Econom\u00eda, en su negociaci\u00f3n con el fondo, a m\u00ed como presidente de la C\u00e1mara, en la, de alguna manera, negociaci\u00f3n para que esta ley sea tratada en el Congreso y sea aprobada en el Congreso, es que tengamos la capacidad y la flexibilidad de buscar el mayor marco de consenso y de acuerdos posibles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22382806491395757, "is_candidate": true}, {"start": 2381.32, "end": 2381.86, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, Maza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.055573764401698, "is_candidate": false}, {"start": 2381.86, "end": 2382.221, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8622446171473933, "is_candidate": false}, {"start": 2382.221, "end": 2383.041, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.965919518939348, "is_candidate": false}, {"start": 2383.041, "end": 2385.283, "text": "Rodrigo Jorge de Radio Mitre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9191144078564146, "is_candidate": false}, {"start": 2385.283, "end": 2390.066, "text": "La consulta estaba vinculada, bueno, a los retoques o a las modificaciones que lograron de \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9448362445784662, "is_candidate": false}, {"start": 2390.066, "end": 2401.233, "text": "Reci\u00e9n usted dijo que la oposici\u00f3n y el oficialismo cedieron, pero lo cierto es que tuvieron que quitar el programa econ\u00f3mico del gobierno que reci\u00e9n citaba mi colega de Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9345087334532333, "is_candidate": false}, {"start": 2401.913, "end": 2411.897, "text": " En qu\u00e9 punto afecta que el Fondo Monetario Internacional est\u00e9 viendo que la Argentina, todo el arco pol\u00edtico, no se ponga de acuerdo en algo tan esencial como es el rumbo econ\u00f3mico de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9432931119650888, "is_candidate": false}, {"start": 2411.897, "end": 2424.743, "text": "Me parece que hay un error conceptual en su pregunta que es que lo que se apruebe es un IFF, un programa de facilidades extendidas que de alguna manera tiene, digamos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.25691866984650247, "is_candidate": true}, {"start": 2425.523, "end": 2435.568, "text": " una serie de composiciones o de implementos dentro del propio programa que le dan un rumbo de una previsibilidad al fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2681385484693882, "is_candidate": true}, {"start": 2435.568, "end": 2444.053, "text": "Me parece que en ese sentido la aprobaci\u00f3n de la operaci\u00f3n de cr\u00e9dito de alguna manera le da previsibilidad a la contraparte argentina que es el fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3140240626392371, "is_candidate": true}, {"start": 2444.293, "end": 2453.917, "text": " Bueno, digo, la oposici\u00f3n rechaza el programa econ\u00f3mico del gobierno y el FMI esto lo va a ver, que el Congreso hoy va a avalar el refinanciamiento, pero no el programa econ\u00f3mico que tuvieron que quitarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9247554060420985, "is_candidate": false}, {"start": 2453.917, "end": 2454.537, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.007034968952697, "is_candidate": false}, {"start": 2454.537, "end": 2457.718, "text": "Y lo otro, el rol de la vicepresidenta, \u00bfpudieron hablar con ella?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9101542066314247, "is_candidate": false}, {"start": 2457.718, "end": 2461.8, "text": "Hoy la Argentina, por lo menos el Congreso, va a avalar refinanciar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9549468374014829, "is_candidate": false}, {"start": 2461.8, "end": 2463.381, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice la vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742034465699614, "is_candidate": false}, {"start": 2463.381, "end": 2470.824, "text": "Bueno, primero le reitero el error conceptual en su pregunta, sin \u00e1nimo de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29175269493313327, "is_candidate": true}, {"start": 2472.515, "end": 2484.239, "text": " de contradecirlo, sino simplemente en m\u00e9rito informativo porque b\u00e1sicamente la aprobaci\u00f3n de la operaci\u00f3n de cr\u00e9dito en el marco del programa de facilidades extendidas le da previsibilidad a la contraparte, al Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.29212570899514234, "is_candidate": true}, {"start": 2484.239, "end": 2491.722, "text": "Y eso, digamos, as\u00ed como que el programa o la cancelaci\u00f3n del Stand By 2018 queda pr\u00edstino, queda claro,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.32466606184625935, "is_candidate": true}, {"start": 2496.425, "end": 2506.737, "text": " en el texto de la ley tiene que ver precisamente con los fundamentos de trabajo que ped\u00eda la contraparte, el fondo a la hora de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3402276847096002, "is_candidate": true}, {"start": 2506.737, "end": 2513.224, "text": "Respecto de la segunda etapa del tratamiento en el Congreso que es cuando pasa al Senado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.286703615665291, "is_candidate": true}, {"start": 2514.605, "end": 2540.0, "text": " En general la articulaci\u00f3n entre diputados y senados se da posterior al tratamiento en senado, o sea, en todo caso en el d\u00eda de ma\u00f1ana o el d\u00eda lunes hablar\u00e9 con la vicepresidenta para hacerle el giro correspondiente y para que el senado de acuerdo a sus tiempos, de acuerdo a sus reglamentos, ustedes saben que es distinto en muchas cosas el reglamento del senado al de la C\u00e1mara de Diputados, los colegas que son", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2315945867553536, "is_candidate": true}, {"start": 2541.261, "end": 2552.398, "text": " o que tienen m\u00e1s historia parlamentaria, lo saben claramente, as\u00ed que, de alguna manera, estar\u00e1 a m\u00e9rito del funcionamiento del reglamento del Senado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2627614259169446, "is_candidate": true}, {"start": 2553.542, "end": 2554.122, "text": " Presidente, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7564548033784552, "is_candidate": false}, {"start": 2554.122, "end": 2556.843, "text": "Nicol\u00e1s Gallardo de CNN Radio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6688303372067523, "is_candidate": false}, {"start": 2556.843, "end": 2562.684, "text": "Quiz\u00e1s salgo del procedimiento que usted se refiri\u00f3 y hablo puntualmente de la situaci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6002292925379209, "is_candidate": false}, {"start": 2562.684, "end": 2568.525, "text": "Si bien las diferencias son saludables, usted lo marc\u00f3, tambi\u00e9n hay distintas opiniones que tienen su relativo peso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5719181824354975, "is_candidate": false}, {"start": 2568.525, "end": 2576.047, "text": "La consulta es en el marco de estas diferencias del frente de todos, con sus distintos espacios, pero le hablo el que representa a la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6303965857747063, "is_candidate": false}, {"start": 2577.007, "end": 2594.076, "text": " No entiende que pol\u00edticamente es necesario que una vicepresidenta respalde el proyecto, y m\u00e1s algo tan importante como el acuerdo con el fondo, que depende si Argentina entra en el fondo o no, entiende que la vicepresidenta deber\u00eda haberse expresado debido a la implicancia que tiene una vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5717688672154466, "is_candidate": false}, {"start": 2594.076, "end": 2594.556, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9576404819204923, "is_candidate": false}, {"start": 2594.776, "end": 2607.607, "text": " Yo la verdad es que lo primero que los veo es muy preocupados por la interna del frente de todos y muy poco ocupados en algo trascendente como es 45.000 millones de d\u00f3lares o 19.000 millones de d\u00f3lares de vencimiento de deuda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2574319923120404, "is_candidate": true}, {"start": 2607.607, "end": 2614.173, "text": "Y la verdad es que recib\u00ed y recibimos a lo largo de estos d\u00edas a gobernadores", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.285728432615327, "is_candidate": true}, {"start": 2615.112, "end": 2625.118, "text": " El gobernador Morales contaba en detalle c\u00f3mo le impactaba el default en Cauchari, en la planta solar m\u00e1s importante de la Argentina que se est\u00e1 desarrollando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22120984074770067, "is_candidate": true}, {"start": 2625.118, "end": 2633.442, "text": "El gobernador Sanz de Salta contaba c\u00f3mo le impactaba en el cr\u00e9dito que tienen para la extensi\u00f3n del ferrocarril.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2732899977575428, "is_candidate": true}, {"start": 2633.442, "end": 2641.107, "text": "El gobernador Perotti contaba c\u00f3mo el sector productivo se iba a ver afectado en sus exportaciones porque se ca\u00eda la prefinanciaci\u00f3n de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26664229099930237, "is_candidate": true}, {"start": 2641.947, "end": 2657.579, "text": " Y adem\u00e1s cuando uno mira el presupuesto nacional o cuando uno mira la recaudaci\u00f3n del Estado, uno se da cuenta que la dimensi\u00f3n del vencimiento de este a\u00f1o del acuerdo del 2018, 19.000 millones de d\u00f3lares, era de imposible cumplimiento para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20889373420524848, "is_candidate": true}, {"start": 2657.579, "end": 2664.945, "text": "Y a m\u00ed me parece que nuestra responsabilidad es resolver la incertidumbre del ciudadano de a pie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.287673561910437, "is_candidate": true}, {"start": 2665.869, "end": 2681.818, "text": " Yo entiendo que para la novela period\u00edstica sea m\u00e1s entretenido jugar a ver c\u00f3mo la interna del frente de todos o la interna de los halcones contra las palomas, los gorriones y las torcazas en Juntos por el Cambio puede ser entretenido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2662421307181916, "is_candidate": true}, {"start": 2682.828, "end": 2701.172, "text": " Pero yo les puedo asegurar que a los empresarios del G6 y a los empresarios de las pymes que recibimos ac\u00e1 en el Congreso, lo que les preocupa es que con seriedad, con responsabilidad, con estatura de hombres de Estado, este Congreso resuelva un problema de dimensiones hist\u00f3ricas para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24849450833170017, "is_candidate": true}, {"start": 2702.956, "end": 2703.877, "text": " Masa, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0098422754724603, "is_candidate": false}, {"start": 2703.877, "end": 2705.358, "text": "Carola Su\u00e1rez para La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9488584966739105, "is_candidate": false}, {"start": 2705.358, "end": 2711.002, "text": "Desde muy temprano los alrededores del Congreso de la Naci\u00f3n est\u00e1n colmados de organizaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9303634314861784, "is_candidate": false}, {"start": 2711.002, "end": 2724.631, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el mensaje para esa gente que sigue pensando y sigue insistiendo en que este acuerdo, ya que usted hablaba reci\u00e9n del mensaje espec\u00edficamente y el m\u00e1s importante, a los ciudadanos que siguen insistiendo de que este acuerdo los va a impactar, va a haber ajuste?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9386218788585363, "is_candidate": false}, {"start": 2724.631, "end": 2725.772, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el mensaje para ellos?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9100153909903629, "is_candidate": false}, {"start": 2726.262, "end": 2735.247, "text": " La tradici\u00f3n hist\u00f3rica de los acuerdos del Fondo Monetario Internacional, digo, hac\u00eda referencia al inicio a los \u00faltimos 20 acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23588860729806038, "is_candidate": true}, {"start": 2735.247, "end": 2748.115, "text": "La tradici\u00f3n hist\u00f3rica es que el Fondo Monetario siempre, cuando cierra un acuerdo con un pa\u00eds, de alguna manera plantea o pide reformas que afectan a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24052187099099165, "is_candidate": true}, {"start": 2748.115, "end": 2750.196, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el cambio de paradigma?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.33091360674144, "is_candidate": true}, {"start": 2750.196, "end": 2752.898, "text": "El cambio de paradigma es que en este acuerdo el planteo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3816845895913151, "is_candidate": true}, {"start": 2754.362, "end": 2764.571, "text": " de recorrido del programa de facilidades extendidas entre la Argentina y el fondo, es que primero crecemos, despu\u00e9s pagamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2429417019468597, "is_candidate": true}, {"start": 2764.571, "end": 2781.305, "text": "Y me parece que el mensaje es de tranquilidad porque el desaf\u00edo m\u00e1s grande que recorremos es el de ordenar las cuentas p\u00fablicas pero basada, ese orden basado en el crecimiento econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23659133037351532, "is_candidate": true}, {"start": 2781.305, "end": 2781.826, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9631487830317701, "is_candidate": false}, {"start": 2782.883, "end": 2784.845, "text": " Qu\u00e9 tal, Massa, Fabi\u00e1n Wallmann de FM La Patria.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.993043710652618, "is_candidate": false}, {"start": 2784.845, "end": 2800.16, "text": "En primer lugar consultarle porque uno de los cuestionamientos de la oposici\u00f3n era que figurara c\u00f3mo se hab\u00eda adquirido esa deuda, si esto implica que el Gobierno va a continuar adelante con la causa judicial que se le sigue a Mauricio Macri por haberla adquirido.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8868610198926309, "is_candidate": false}, {"start": 2800.16, "end": 2805.465, "text": "Y en segundo lugar, lo que tiene que ver es la unidad del frente de todos y lo que sigue", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8432019216257133, "is_candidate": false}, {"start": 2805.893, "end": 2811.617, "text": " luego del d\u00eda de que se apruebe este acuerdo, s\u00ed que pase al Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8849893258109441, "is_candidate": false}, {"start": 2811.617, "end": 2812.437, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 1.0697662324428359, "is_candidate": false}, {"start": 2812.437, "end": 2830.548, "text": "Primero, digamos claramente los tiempos del Poder Judicial y el avance de las causas, lo define el fiscal, el juez o la jueza en este caso, as\u00ed que no soy yo qui\u00e9n para condicionar una investigaci\u00f3n judicial que corre en otro poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2606010616902735, "is_candidate": true}, {"start": 2830.548, "end": 2832.83, "text": "Y en segundo lugar, le reitero,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.40706294397538967, "is_candidate": true}, {"start": 2833.795, "end": 2848.282, "text": " creo, estoy convencido de que la unidad en la diversidad nos enriquece, de que tolerar y compartir y convivir con aquel que piensa distinto, nos hace m\u00e1s fuertes y nos hace m\u00e1s grandes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.20528754746692912, "is_candidate": true}, {"start": 2848.282, "end": 2856.866, "text": "Y no solamente como fuerza pol\u00edtica, como pa\u00eds, porque de alguna manera los argentinos tenemos que saltar la grieta,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2859498539423012, "is_candidate": true}, {"start": 2857.758, "end": 2867.872, "text": " y resolver los problemas de fondo que tenemos como pa\u00eds, como Estado-Naci\u00f3n, para garantizar que las pr\u00f3ximas generaciones vivan en un pa\u00eds mejor que el que nos toca vivir hoy en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31760232855239734, "is_candidate": true}, {"start": 2867.872, "end": 2868.653, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7863025046780403, "is_candidate": false}, {"start": 2875.041, "end": 2880.202, "text": " As\u00ed hablaba reci\u00e9n Sergio Massa frente a los periodistas en el Sal\u00f3n de Honor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9724036036992055, "is_candidate": false}, {"start": 2880.202, "end": 2884.623, "text": "Se trata de garantizar un mejor pa\u00eds a las generaciones venideras, dijo reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0026583537692015, "is_candidate": false}, {"start": 2884.623, "end": 2897.626, "text": "Tambi\u00e9n dijo que es la primera vez despu\u00e9s de muchos a\u00f1os y de muchos entendimientos con el FMI que se va a avanzar con un acuerdo que no suponga reforma previsional, reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9951374113644307, "is_candidate": false}, {"start": 2897.626, "end": 2903.968, "text": "Por otra parte, dijo, los veo muy preocupados por meterse en la interna pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9408836697765417, "is_candidate": false}, {"start": 2904.468, "end": 2921.913, "text": " Ac\u00e1 se trata de saltar la grieta, se trata de aprobar un acuerdo que nos permita a todos apostar a un pa\u00eds que crezca con oportunidades laborales, con el incentivo de determinadas actividades productivas para, por fin, poder cumplir con este y otros compromisos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9500583530843933, "is_candidate": false}, {"start": 2921.913, "end": 2924.054, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 se quedan de lo que dijo reci\u00e9n Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0417315124632258, "is_candidate": false}, {"start": 2924.054, "end": 2925.175, "text": "Buenas tardes y bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8984258536055628, "is_candidate": false}, {"start": 2925.175, "end": 2926.215, "text": "Buenas tardes, Meli.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.021138986889569, "is_candidate": false}, {"start": 2926.215, "end": 2926.575, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0525090371743986, "is_candidate": false}, {"start": 2927.055, "end": 2954.232, "text": " Me parece dos mensajes, obviamente el agradecimiento al presidente de la Naci\u00f3n por las gestiones que hubo para conciliar con la oposici\u00f3n y llegar a un acuerdo, y el otro mensaje tambi\u00e9n hacia la oposici\u00f3n, agradeci\u00f3 Sergio Massa a todos los bloques que est\u00e1n acompa\u00f1ando hoy para que empiece la sesi\u00f3n y hayan acordado un proyecto de ley unificado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9367283839585402, "is_candidate": false}, {"start": 2955.002, "end": 2956.723, "text": " Ahora vamos a repasar, Leo, tambi\u00e9n con vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9684471676893837, "is_candidate": false}, {"start": 2956.723, "end": 2957.403, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0158671605527074, "is_candidate": false}, {"start": 2957.403, "end": 2959.043, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8935239745377237, "is_candidate": false}, {"start": 2959.043, "end": 2965.986, "text": "Todo lo que fue esta semana de mucho trabajo dentro del presupuesto de Hacienda, pero estamos hoy porque en las puertas de una sesi\u00f3n especial a las 14 horas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9549507229587948, "is_candidate": false}, {"start": 2965.986, "end": 2974.909, "text": "Exactamente, una sesi\u00f3n especial convocada para las 14, pedida anoche luego de que se firm\u00f3 este dictamen de consenso que llev\u00f3 todo este proceso que despu\u00e9s vamos a estar", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8304734975970728, "is_candidate": false}, {"start": 2975.469, "end": 2989.603, "text": " detallando, como vos bien dec\u00eds, y ver qu\u00e9 va a pasar, qui\u00e9nes van a dar qu\u00f3rum, qui\u00e9nes no, y todo el mundo esperando a ver qu\u00e9 hacen los halcones del PRO, algunos duros del PRO que no firmaron el dictamen, y qu\u00e9 hace la C\u00e1mpora, finalmente se va a saber cu\u00e1l es la estrategia.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8833077860598415, "is_candidate": false}, {"start": 2989.603, "end": 2995.408, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que los que lograron el consenso dicen, lo importante es que este n\u00facleo est\u00e1, hay que mirar para los costados.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8657307321093597, "is_candidate": false}, {"start": 2995.408, "end": 2999.752, "text": "Nos est\u00e1 llamando Maia desde el Sal\u00f3n de El\u00eda Parodi.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9867434571837421, "is_candidate": false}, {"start": 2999.752, "end": 3000.333, "text": "Mai, bienvenida, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0518259813573065, "is_candidate": false}, {"start": 3002.39, "end": 3002.99, "text": " Hola, Meli.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.896612246801961, "is_candidate": false}, {"start": 3002.99, "end": 3005.391, "text": "Buenas tardes, buenas tardes a mis compa\u00f1eros all\u00ed en el piso.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9575755475349034, "is_candidate": false}, {"start": 3005.391, "end": 3008.113, "text": "Estamos en este momento en el Sal\u00f3n del Iaparodi.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9453447746092941, "is_candidate": false}, {"start": 3008.113, "end": 3019.398, "text": "Acabamos de escuchar la palabra del presidente de la C\u00e1mara Baja, Sergio Massa, que se refiri\u00f3 ante los medios de comunicaci\u00f3n y a la sociedad argentina al acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8808108890145603, "is_candidate": false}, {"start": 3019.838, "end": 3037.973, "text": " Recordemos que durante esta semana se realizaron los plenarios de comisiones de finanzas y de presupuestos de Hacienda, donde se trat\u00f3 el entendimiento con el Fondo Monetario, mientras en simult\u00e1neo se desarrollaban negociaciones del presidente de la C\u00e1mara Baja con los jefes de bloque para poder llegar a un entendimiento.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9397843431773063, "is_candidate": false}, {"start": 3037.973, "end": 3048.222, "text": "De hecho, en la Casa Rosada acerc\u00f3 tres borradores y una propuesta unificada, mostrando tambi\u00e9n la voluntad de entendimiento por parte del oficialismo", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9026086842835518, "is_candidate": false}, {"start": 3048.922, "end": 3069.482, "text": " En su discurso que acaba de culminar, Massa acentuaba, pon\u00eda el eje en que com\u00fanmente un acuerdo con el Fondo Monetario Nacional, MELI, implica que recae en ciertas medidas y reformas en los ciudadanos, y en este caso no ser\u00eda la ocasi\u00f3n, eso fue lo que afirm\u00f3 hace instantes", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9412909905652149, "is_candidate": false}, {"start": 3070.043, "end": 3075.328, "text": " Sergio Massa, que buscan llevar a la Argentina a un camino de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9422532759843346, "is_candidate": false}, {"start": 3075.328, "end": 3091.385, "text": "En este contexto, a las 14 horas, est\u00e1 previsto que comience la sesi\u00f3n dentro del recinto, previa reuni\u00f3n de labor parlamentaria, donde se van a definir, obviamente, los oradores y las oradoras que van a estar exponiendo dentro del Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.908772384142932, "is_candidate": false}, {"start": 3092.165, "end": 3099.448, "text": " Que eso va a suceder en instantes nada m\u00e1s, ah\u00ed en el sal\u00f3n donde te encontr\u00e1s vos o detr\u00e1s tuyo para decirlo mejor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0120681571246628, "is_candidate": false}, {"start": 3099.448, "end": 3111.853, "text": "Entendemos que en este mismo momento tiene que trasladarse Sergio Massa desde el sal\u00f3n de honor donde estaba dando esas peque\u00f1as declaraciones frente a los periodistas hacia donde se encuentra Maya.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0317935476835574, "is_candidate": false}, {"start": 3111.853, "end": 3116.355, "text": "Son apenas unos metros, as\u00ed que en cualquier momento seguramente tengamos esa imagen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9938527411218296, "is_candidate": false}, {"start": 3118.291, "end": 3128.813, "text": " As\u00ed es, Meli, si quer\u00e9s, mira, me voy a correr para poder mostrarles bien c\u00f3mo va a ser el recorrido, porque los y las diputadas van a estar ingresando por este pasillo que llega al Sal\u00f3n Belia Parodi.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9759541791520324, "is_candidate": false}, {"start": 3128.813, "end": 3144.256, "text": "Donde yo estoy ubicada ahora, si despu\u00e9s Sergio me puede acompa\u00f1ar con la c\u00e1mara, a mi izquierda, es donde se encuentra la entrada al Sal\u00f3n Belia Parodi, que ya est\u00e1 preparado para que puedan instalarse y comenzar con lo que ser\u00eda la reuni\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9236817949666256, "is_candidate": false}, {"start": 3144.816, "end": 3146.237, "text": " de labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.949953713297833, "is_candidate": false}, {"start": 3146.237, "end": 3162.05, "text": "As\u00ed que a medida que vayan llegando diputadas y diputados, jefes de bloque que formar\u00e1n parte de esta reuni\u00f3n de labor, vamos a poder ir entrevist\u00e1ndolos para que nos cuenten tambi\u00e9n los detalles de estas negociaciones que se vienen desarrollando y del entendimiento con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.945146900547519, "is_candidate": false}, {"start": 3162.05, "end": 3163.231, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a suceder?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9645221022433497, "is_candidate": false}, {"start": 3163.231, "end": 3164.172, "text": "\u00bfVa a haber un dictamen?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9369667132435276, "is_candidate": false}, {"start": 3164.172, "end": 3165.393, "text": "\u00bfNo va a haber un dictamen?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0099737835655995, "is_candidate": false}, {"start": 3165.393, "end": 3170.157, "text": "Todo apunta a que habr\u00e1 un dictamen dentro del recinto en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9936581413606437, "is_candidate": false}, {"start": 3170.777, "end": 3191.616, "text": " y el presidente de la C\u00e1mara Baja, Sergio Massa, anunci\u00f3 tambi\u00e9n hace instantes en su conferencia de prensa que el d\u00eda de ma\u00f1ana o el lunes acercar\u00eda la propuesta a la vicepresidenta del Senado, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, para que pueda ser puesto en tratativa, considerando tambi\u00e9n que las normativas del Senado son distintas a las que funcionan en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9637142197908349, "is_candidate": false}, {"start": 3192.216, "end": 3194.377, "text": " Bien, May, ahora en un ratito vamos a volver con vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0759435424883301, "is_candidate": false}, {"start": 3194.377, "end": 3211.442, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1n viendo ustedes ya en im\u00e1genes, en vivo, el recinto, el lugar a donde todo va a suceder a partir de las 2 de la tarde, cuando empiece a sonar la chicharra, la citaci\u00f3n para los diputados y las diputadas, una vez que finalice la reuni\u00f3n all\u00ed en el Delia Parodi, la reuni\u00f3n de labor parlamentaria,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9662618543618873, "is_candidate": false}, {"start": 3211.962, "end": 3223.57, "text": " ya lo saben ustedes, pero cumplimos en cont\u00e1rselo, tienen que ponerse de acuerdo b\u00e1sicamente en el funcionar o en el devenir de esta sesi\u00f3n especial que vamos a estar transmitiendo aqu\u00ed en la pantalla de TV.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0279154733361817, "is_candidate": false}, {"start": 3223.57, "end": 3231.876, "text": "Ahora nos metemos, si les parece, con las principales declaraciones que dej\u00f3 reci\u00e9n Sergio Massa desde el Sal\u00f3n de Honor cuando le habl\u00f3 a los periodistas, dec\u00eda cosas como estas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9874549487938804, "is_candidate": false}, {"start": 3238.507, "end": 3257.235, "text": " Bueno, ah\u00ed vamos a repasar en un ratito entonces las declaraciones m\u00e1s sobresalientes de este encuentro breve que tuvo con los periodistas, ya que ayer, repasemos un poco la cronolog\u00eda, termin\u00f3 tarde la \u00faltima de las reuniones de la Comisi\u00f3n de Presupuesto de Hacienda y Finanzas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9879381838353355, "is_candidate": false}, {"start": 3257.235, "end": 3262.757, "text": "Entonces, bueno, ten\u00eda que resumirse todo lo que hab\u00eda sucedido durante el d\u00eda en este encuentro con los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0002612118686263, "is_candidate": false}, {"start": 3264.838, "end": 3275.984, "text": " uno de los actores centrales para actuar de nexo entre el Congreso o la oposici\u00f3n, b\u00e1sicamente, y el Presidente de la Naci\u00f3n, idas y vueltas a la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9442987941753944, "is_candidate": false}, {"start": 3275.984, "end": 3286.01, "text": "Un \u00faltimo viaje de la Casa Rosada para aqu\u00ed, donde Massa finalmente tuvo el visto bueno de Alberto Fern\u00e1ndez para unificar ese proyecto de ley en un solo art\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9684100427806275, "is_candidate": false}, {"start": 3287.191, "end": 3295.278, "text": " y coincidir con la oposici\u00f3n en aprobar el acuerdo, el cr\u00e9dito b\u00e1sicamente, que cerr\u00f3 con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9514488532549364, "is_candidate": false}, {"start": 3295.278, "end": 3305.086, "text": "Y a partir de ah\u00ed, bueno, se aprob\u00f3 en la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda, pasaron a la firma el dictamen que ahora va a ser tratado en sesi\u00f3n especial en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9444857379622273, "is_candidate": false}, {"start": 3305.446, "end": 3323.306, "text": " Y una de las cosas que pon\u00eda de relieve Sergio Massa en esta conferencia de prensa que hizo hace minutos es que es la primera vez que el Congreso, que el Parlamento trata un acuerdo con el Fondo Monetario y justamente ayer en el plenario de comisiones de finanzas y de presupuesto y hacienda los diputados mencionaban, sobre todo los dijeron los de la oposici\u00f3n, los de", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.856839433672919, "is_candidate": false}, {"start": 3324.186, "end": 3343.246, "text": " ...la evoluci\u00f3n radical del sector de Mart\u00edn Lusto, que hasta el momento en la historia argentina... ...hubo 21 acuerdos con el Fondo Monetario Internacional, ninguno hab\u00eda pasado por el Parlamento... ...este ser\u00eda el n\u00famero 22, est\u00e1 siendo tratado, tampoco hab\u00edan sido motivo de an\u00e1lisis parlamentario... ...ninguno de los otros acuerdos internacionales, ya sea con el Club de Par\u00eds...", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8987677492493359, "is_candidate": false}, {"start": 3343.846, "end": 3354.453, "text": " o con otros organismos o pa\u00edses, entonces estaba destacando ese hecho y Massa tambi\u00e9n lo dijo en la conferencia de prensa de hoy, la importancia hist\u00f3rica del tratamiento de este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.910996170512761, "is_candidate": false}, {"start": 3354.743, "end": 3359.205, "text": " \u00bfY qu\u00e9 es lo que puede pasar en cuanto al comportamiento de los diputados y las diputadas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0043975038672626, "is_candidate": false}, {"start": 3359.205, "end": 3365.947, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que un anticipo tenemos porque hemos seguido todos estos d\u00edas lo que se discuti\u00f3 dentro de la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.067816232797299, "is_candidate": false}, {"start": 3365.947, "end": 3373.63, "text": "Pero a ver, la izquierda obviamente no acompa\u00f1a este acuerdo con el FMI porque es parte de sus consignas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0235961602826853, "is_candidate": false}, {"start": 3373.63, "end": 3374.73, "text": "Hist\u00f3ricas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8818219478955425, "is_candidate": false}, {"start": 3374.73, "end": 3382.893, "text": "Exactamente, y su consigna de campa\u00f1a es no pagarle ni un solo peso al FMI, no trabar relaciones, ellos siempre les califican de carnales,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9652560022509892, "is_candidate": false}, {"start": 3382.973, "end": 3389.416, "text": " con el FMI, de modo que van a rechazar este entendimiento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0006699963987953, "is_candidate": false}, {"start": 3389.416, "end": 3394.858, "text": "Cuatro menos de los libertarios que por otros motivos diferentes a los de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9501754288123514, "is_candidate": false}, {"start": 3394.858, "end": 3396.719, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los motivos que grimen?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0027955284481043, "is_candidate": false}, {"start": 3396.719, "end": 3399.92, "text": "Los motivos son que el costo lo debe pagar la pol\u00edtica, digamos,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9950563367995088, "is_candidate": false}, {"start": 3405.775, "end": 3416.823, "text": " que no se debe trazar el camino este de subsidios, de infraestructura, que un poco esgrim\u00eda Guzm\u00e1n en lo que finalmente qued\u00f3 fuera del proyecto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9122910972133659, "is_candidate": false}, {"start": 3416.823, "end": 3423.748, "text": "Claro, es parte de las protestas que est\u00e1n llev\u00e1ndose adelante en las afueras del Congreso por parte de grupos de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9956342428843205, "is_candidate": false}, {"start": 3424.148, "end": 3432.673, "text": " sectores de movimientos sociales cr\u00edticos al gobierno nacional, opuestos desde siempre a cualquier acuerdo con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.957176009557384, "is_candidate": false}, {"start": 3432.673, "end": 3450.024, "text": "200 agrupaciones fueron citadas para marchar y rodear el Congreso de la Naci\u00f3n, de hecho es un d\u00eda a donde est\u00e1 pr\u00e1cticamente todo el Congreso aislado en t\u00e9rminos de tr\u00e1nsito, hay muchas calles intermediarias que est\u00e1n interrumpidas y desviadas al tr\u00e1nsito,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9212439635048474, "is_candidate": false}, {"start": 3451.385, "end": 3467.655, "text": " 200 organizaciones sociales fueron citadas hoy para reclamar o para protestar y manifestarse en contra de lo que se presume va a terminar sucediendo hoy en una sesi\u00f3n que, entiendo, tambi\u00e9n va a llevar varias horas, porque hay una discusi\u00f3n t\u00e9cnica profunda para expresarse y para trasladarse.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9910906061515832, "is_candidate": false}, {"start": 3467.655, "end": 3470.596, "text": "S\u00ed, a ver, hay una discusi\u00f3n t\u00e9cnica y pol\u00edtica, \u00bfno, Megui?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0110186978511528, "is_candidate": false}, {"start": 3470.596, "end": 3472.858, "text": "La discusi\u00f3n pol\u00edtica va a ser claramente", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9624646139087983, "is_candidate": false}, {"start": 3474.259, "end": 3501.52, "text": " Los pasos de factura que m\u00e1s all\u00e1 de los acuerdos que hay, de que hubo un buen clima, se lo vio ayer en la Comisi\u00f3n de Presupuestos, el buen clima para arribar a este acuerdo entre oposici\u00f3n y oficialismo, est\u00e1 claro que en los discursos va a estar planteado por el lado del oficialismo esa deuda que le dej\u00f3 Macri y raz\u00f3n por la cual hoy est\u00e1n tratando este acuerdo, y por supuesto la oposici\u00f3n va a plantear que parte de esa deuda ven\u00eda de arrastre del gobierno", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.926522950130098, "is_candidate": false}, {"start": 3501.98, "end": 3503.201, "text": " de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.080984108824051, "is_candidate": false}, {"start": 3503.201, "end": 3524.938, "text": "Ahora, despu\u00e9s est\u00e1, como vimos de Cismel y el debate t\u00e9cnico, que todos, sobre todo Germ\u00e1n Mart\u00ednez, presidente del bloque, del Frente de Todos, y ayer Carlos Geller tambi\u00e9n, se preocuparon mucho en remarcar, y es que el art\u00edculo consensuado con la oposici\u00f3n contempla que", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8605929498485249, "is_candidate": false}, {"start": 3525.998, "end": 3544.986, "text": " tal como lo establece el art\u00edculo 75 de la Constituci\u00f3n, el Congreso ratifica este acuerdo y delega todo tipo de facultades al Poder Ejecutivo para llevar adelante lo que vendr\u00eda a ser en una primera instancia antes de este acuerdo, el segundo art\u00edculo que era el Plan Econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8806681149487426, "is_candidate": false}, {"start": 3545.746, "end": 3549.351, "text": " para ver c\u00f3mo se paga esto el plan econ\u00f3mico de Mart\u00edn Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0227051523507873, "is_candidate": false}, {"start": 3549.351, "end": 3563.27, "text": "Entonces queda claro, pero es un debate t\u00e9cnico, obviamente, que cada uno va a tratar de esgrimir, de sostener y, por supuesto, aquellos que est\u00e1n en contra del acuerdo con el FMI van a cuestionarlo duramente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9168814466835882, "is_candidate": false}, {"start": 3563.891, "end": 3578.501, "text": " Entonces s\u00ed, ah\u00ed con lo que dec\u00eda Mart\u00edn tenemos cuatro de la izquierda y cuatro de la derecha que por diferentes motivos se sabe que no van a votar el acuerdo y despu\u00e9s los sectores del medio est\u00e1n acompa\u00f1ando el interbloque federal de ocho diputados de C\u00f3rdoba, el socialismo y los laba\u00f1istas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8424049746180837, "is_candidate": false}, {"start": 3578.501, "end": 3588.047, "text": "Est\u00e1 acompa\u00f1ando Provincias Unidas el interbloque de cinco diputados referenciados en los gobernadores de R\u00edo Negro, Misiones y Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.857803065110196, "is_candidate": false}, {"start": 3588.768, "end": 3592.933, "text": " y est\u00e1 acompa\u00f1ando el grueso del interbloque de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9045716978164438, "is_candidate": false}, {"start": 3592.933, "end": 3597.598, "text": "Falta ver qu\u00e9 actitud tomar\u00e1n algunos de los denominados duros del PRO.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.859688795880796, "is_candidate": false}, {"start": 3598.485, "end": 3614.498, "text": " y en el frente de todos est\u00e1 acompa\u00f1ando unos 100 diputados, est\u00e1n acompa\u00f1ando unos 100 diputados de los 118 y todav\u00eda, como no se dijo la estrategia en las \u00faltimas horas y en los \u00faltimos d\u00edas, hay que ver qu\u00e9 posici\u00f3n toman los m\u00e1s duros del kirchnerismo, incluida la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8694220382604019, "is_candidate": false}, {"start": 3614.498, "end": 3615.358, "text": "Incluida la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0129581997448434, "is_candidate": false}, {"start": 3615.358, "end": 3623.225, "text": "Vamos a repasar algunos fragmentos entonces de lo que Sergio Massa hablaba frente a los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9828085077004179, "is_candidate": false}, {"start": 3623.225, "end": 3625.426, "text": "Por primera vez en la historia democr\u00e1tica", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3661639073498827, "is_candidate": true}, {"start": 3627.413, "end": 3636.158, "text": " vamos a discutir un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional en este Parlamento, en la C\u00e1mara de Diputados y en la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2813186038265114, "is_candidate": true}, {"start": 3636.158, "end": 3640.341, "text": "Y lo primero que quiero es saludar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3755129721576852, "is_candidate": true}, {"start": 3641.623, "end": 3658.571, "text": " la valent\u00eda y la responsabilidad institucional del presidente de devolver al Congreso Nacional una facultad que est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n, que est\u00e1 adem\u00e1s sancionada por la Ley de Sustentabilidad de Deuda y que de alguna manera devuelve el control de los empr\u00e9stitos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24146932699664025, "is_candidate": true}, {"start": 3660.857, "end": 3662.658, "text": " el control del Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.36599773185225803, "is_candidate": true}, {"start": 3662.658, "end": 3678.409, "text": "Creo que esa decisi\u00f3n del Presidente lo pone en un lugar que tal vez hoy no dimensionamos, pero que la historia va a valorar, que es el de devolverle el rol al Congreso tal como prev\u00e9 la Constituci\u00f3n de control en lo que es la toma de deudas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26846276474617325, "is_candidate": true}, {"start": 3678.409, "end": 3681.331, "text": "Creo que es realmente muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41135644982786856, "is_candidate": true}, {"start": 3681.331, "end": 3686.575, "text": "Es importante tambi\u00e9n porque estamos resolviendo un problema que la Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31224317981969807, "is_candidate": true}, {"start": 3687.813, "end": 3703.656, "text": " Si no sesionara hoy el Parlamento, la Argentina este a\u00f1o tendr\u00eda que pagar casi 19.000 millones de d\u00f3lares de vencimiento, el a\u00f1o que viene otro tanto y claramente las posibilidades de la Argentina no est\u00e1n, digamos, de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2744890642769847, "is_candidate": true}, {"start": 3705.017, "end": 3721.604, "text": " o la Argentina no est\u00e1 en condiciones de alguna manera de hacer frente a semejante deuda, as\u00ed que la decisi\u00f3n del gobierno de avanzar en una renegociaci\u00f3n, de construir un programa de facilidades extendidas, de darle a los argentinos la posibilidad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.287301218760622, "is_candidate": true}, {"start": 3722.404, "end": 3740.246, "text": " de llevar adelante en este acuerdo el presupuesto sin tener que usar la plata de los impuestos de los argentinos para pagar deudas, sino para invertirlo en escuelas, en rutas, en trenes, en agua, en cloacas, en jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2796540450951631, "is_candidate": true}, {"start": 3740.246, "end": 3741.828, "text": "Es muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48133894215841855, "is_candidate": true}, {"start": 3743.361, "end": 3760.121, "text": " Por eso tambi\u00e9n era importante que participen los gobernadores en la reuni\u00f3n de Presupuestos, Hacienda y Finanzas para, en definitiva, poder contar c\u00f3mo se va a llevar adelante todo esto que comprende los entendimientos o los... \u00bfC\u00f3mo se llaman?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9873545281410293, "is_candidate": false}, {"start": 3761.742, "end": 3766.566, "text": " Memor\u00e1ndum, nos sale la palabra con el FMI porque son dos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.985340677418139, "is_candidate": false}, {"start": 3766.566, "end": 3769.328, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no reconstruimos un poco si les parece todo lo que pas\u00f3 esta semana?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9381309652620863, "is_candidate": false}, {"start": 3769.328, "end": 3787.521, "text": "El lunes fue el turno del Poder Ejecutivo, los representantes en definitiva de la Argentina frente al FMI, Mart\u00edn Guzm\u00e1n, el representante del Banco Central, vinieron y contaron qu\u00e9 conten\u00edan esos informes y esos dict\u00e1menes con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0041617850039146, "is_candidate": false}, {"start": 3787.521, "end": 3790.363, "text": "Y all\u00ed empez\u00f3 toda la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.105077919869654, "is_candidate": false}, {"start": 3790.82, "end": 3802.865, "text": " Exactamente, s\u00ed, vinieron los funcionarios a explicar, estuvieron hasta altas horas de la noche, tipo 9, 10, termin\u00f3 una reuni\u00f3n que hab\u00eda empezado pasado el mediod\u00eda, se quedaron a explicar todo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8697526493855223, "is_candidate": false}, {"start": 3802.865, "end": 3814.609, "text": "Es muy com\u00fan que por all\u00ed el ministro o el funcionario de mayor jerarqu\u00eda d\u00e9 una introducci\u00f3n y se vaya y deje a sus secretarios o a sus funcionarios de segunda l\u00ednea, esta vez Guzm\u00e1n se qued\u00f3 hasta el final, contest\u00f3", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9113789452635523, "is_candidate": false}, {"start": 3815.249, "end": 3843.919, "text": " cada una de las preguntas, se evit\u00f3 la fricci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 de que alg\u00fan diputado siempre intenta llevar las reuniones para ese lado, fue bastante amena la reuni\u00f3n esa, se contest\u00f3 todo, se le cuestion\u00f3 a Guzm\u00e1n todo lo que tiene que ver con el programa trazado para el cumplimiento del acuerdo este que supuestamente se hab\u00eda conversado entre el Fondo Monetario y la Argentina, y as\u00ed es donde cada vez que Guzm\u00e1n decida subsidios va por ac\u00e1, infraestructura va por ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8950022270413868, "is_candidate": false}, {"start": 3845.479, "end": 3868.448, "text": " exportaciones va por ac\u00e1, la oposici\u00f3n le cuestionaba y le dec\u00eda esto no es lo que queremos votar y es lo que finalmente termin\u00f3 resolvi\u00e9ndose ayer en dejar afuera del texto que se vota en el Congreso lo que son el camino o el c\u00f3mo con el Poder Ejecutivo, el gobierno llega a cumplir estos objetivos para poder afrontar este memor\u00e1ndum con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9230369412851501, "is_candidate": false}, {"start": 3869.092, "end": 3869.692, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0497184828116606, "is_candidate": false}, {"start": 3869.692, "end": 3897.246, "text": "S\u00ed, y despu\u00e9s, obviamente, lo que dec\u00edamos reci\u00e9n, las negociaciones que hubo, porque, a ver, en el medio de todo esto se modific\u00f3 el proyecto de ley, proyecto de ley que supuestamente ten\u00eda el visto bueno del FMI, y esto hizo que Sergio Massa se trasladara a la Casa Rosada, dialogara con el presidente de la Naci\u00f3n, estuvo Sergio Ochoa, el representante del FMI argentino ante el FMI,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9441939517127707, "is_candidate": false}, {"start": 3898.987, "end": 3918.963, "text": " conversando por supuesto con el staff del fondo para aclarar espec\u00edficamente de que lo que se buscaba con esto es un amplio consenso pol\u00edtico como lo plante\u00f3 el \u00faltimo comunicado del FMI donde ped\u00eda a la Argentina que precisamente este acuerdo de refinanciamiento de deudas tenga un amplio consenso pol\u00edtico y que", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9311255816897984, "is_candidate": false}, {"start": 3919.863, "end": 3926.868, "text": " eliminar ese art\u00edculo que planteaba el plan econ\u00f3mico no implicaba para nada modificar los t\u00e9rminos del acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.012725298949228, "is_candidate": false}, {"start": 3926.868, "end": 3948.223, "text": "Esto se cerr\u00f3 anoche en la Casa Rosada, despu\u00e9s se traslad\u00f3 m\u00e1s aqu\u00ed a la C\u00e1mara de Diputados, coordin\u00f3 con el resto de la oposici\u00f3n los detalles de la letra de este proyecto de ley que tiene apenas tres art\u00edculos, el central y dos de forma que avalan o ratifican el acuerdo del gobierno con el FMI,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9339441355106426, "is_candidate": false}, {"start": 3948.943, "end": 3953.025, "text": " y ah\u00ed se pas\u00f3 a la firma en la Comisi\u00f3n de Presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9056030240840536, "is_candidate": false}, {"start": 3953.025, "end": 3964.59, "text": "\u00bfCu\u00e1l era el quip que gener\u00f3 que Sergio Amasa estuviese reunido tanto tiempo con el Presidente de la Naci\u00f3n, a la par que tambi\u00e9n creo que estaba Mart\u00edn Guzm\u00e1n en la Casa Rosada?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9742019493267847, "is_candidate": false}, {"start": 3964.59, "end": 3971.253, "text": "No, Guzm\u00e1n estaba en Houston, est\u00e1 en una ronda de negocios por...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9365335210176933, "is_candidate": false}, {"start": 3972.873, "end": 3997.123, "text": " para promover la energ\u00eda de Vaca Muerta, precisamente en este momento donde el petr\u00f3leo va a ser tan necesario en medio de la guerra de Ucrania-Rusia, pero obviamente mantuvo contactos permanentes, como te dec\u00eda Meli, con Sergio Chodos, que es el representante argentino de la FMI, el Presidente de la Naci\u00f3n, Sergio Massa, en el despacho presidencial se sum\u00f3 Guado de Pedro, otra figura importante para dar una se\u00f1al a la c\u00e1mpora,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9069165263904471, "is_candidate": false}, {"start": 3997.823, "end": 4012.134, "text": " Recordemos que Guado Pedro la semana pasada estuvo en Espa\u00f1a y se manifest\u00f3 a favor del acuerdo con el FMI y lo que se buscaba con esto, Meli, por eso tard\u00f3 tanto... Con una relaci\u00f3n que ven\u00eda un poco resentida con el Presidente de la Naci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.948274827633576, "is_candidate": false}, {"start": 4012.134, "end": 4013.335, "text": "S\u00ed, claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9663908689412359, "is_candidate": false}, {"start": 4014.035, "end": 4042.187, "text": " Pero digo, los detalles t\u00e9cnicos que se trataron y por eso tard\u00f3 tanto en resolverse esto, era justamente porque se necesitaba, no una ratificaci\u00f3n, pero s\u00ed contarle al FMI, al staff del FMI, c\u00f3mo iban las negociaciones y por qu\u00e9 hab\u00eda existido este \u00faltimo cambio de \u00faltimo momento que, como dec\u00edamos reci\u00e9n, no modifica en nada el acuerdo del FMI con el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9064156216908454, "is_candidate": false}, {"start": 4042.187, "end": 4043.368, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que modifica?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.982482717766134, "is_candidate": false}, {"start": 4043.528, "end": 4045.709, "text": " Se agrega, perd\u00f3n, introduzco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0836694090407386, "is_candidate": false}, {"start": 4045.709, "end": 4056.114, "text": "Porque se agrega un p\u00e1rrafo en el \u00fanico art\u00edculo que qued\u00f3, que al final queda un \u00fanico art\u00edculo, dice, el Congreso avala el acuerdo entre Argentina y el FMI.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9494029591673734, "is_candidate": false}, {"start": 4056.114, "end": 4056.714, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0219721504846613, "is_candidate": false}, {"start": 4056.714, "end": 4069.22, "text": "Ese art\u00edculo originalmente, al principio de todos, la semana pasada, pero parece que fue hace cinco meses, dec\u00eda, y por este camino hab\u00eda puesto el gobierno, con este objetivo, con este programa, aqu\u00ed est\u00e1 la planilla anexo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9086266204655551, "is_candidate": false}, {"start": 4069.22, "end": 4072.202, "text": "Todo eso estaba en un \u00fanico art\u00edculo cuando se envi\u00f3 el proyecto al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9697134304202627, "is_candidate": false}, {"start": 4072.802, "end": 4079.607, "text": " Entonces la oposici\u00f3n dec\u00eda, yo tengo que votar el aval y junto le estoy diciendo, estoy votando el plan econ\u00f3mico del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9353619481947995, "is_candidate": false}, {"start": 4079.607, "end": 4082.068, "text": "Eso dec\u00edan al principio.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9636858707682076, "is_candidate": false}, {"start": 4082.068, "end": 4100.301, "text": "Claro, la oposici\u00f3n lo que no quer\u00eda es avalar eventuales ajustes, avalar eventuales aumentos impositivos, recortes de subsidios, todo lo que est\u00e1 contemplado dentro de ese anexo que es el que acord\u00f3 Mart\u00edn Guzm\u00e1n con el Fondo Monetario para ver c\u00f3mo va a pagar de ac\u00e1 los pr\u00f3ximos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.967103781163692, "is_candidate": false}, {"start": 4100.701, "end": 4103.863, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que va a venir la comitiva a revisar cada tres meses?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9442745147328222, "is_candidate": false}, {"start": 4103.863, "end": 4106.925, "text": "A ver, ustedes prometieron que es por este camino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0005703875140244, "is_candidate": false}, {"start": 4106.925, "end": 4129.118, "text": "Exactamente, pero como eso es un... seg\u00fan lo que entiende el gobierno y el staff del FMI es un acuerdo entre las dos partes, es decir, entre el Poder Ejecutivo y el FMI, el Congreso no tiene por qu\u00e9 ratificar esto, simplemente el Congreso lo que hace es ratificar que hay un acuerdo de financiamiento o refinanciamiento de la deuda", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8988459095387219, "is_candidate": false}, {"start": 4129.598, "end": 4147.198, "text": " de ac\u00e1 a los pr\u00f3ximos a\u00f1os y eso es solamente lo que aprueba, o sea, le da facultades tal como lo sostiene el art\u00edculo 75 de la Constituci\u00f3n para que se avale este acuerdo y despu\u00e9s correr\u00e1 por cuerdas separadas la forma en que el gobierno va a llevar adelante este pago.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9049775418119488, "is_candidate": false}, {"start": 4147.558, "end": 4147.998, "text": " objetivos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9663145121662379, "is_candidate": false}, {"start": 4147.998, "end": 4170.79, "text": "Claro, ah\u00ed agrega lo que te dec\u00eda el texto en el \u00faltimo p\u00e1rrafo, el Poder Ejecutivo suscribir\u00e1 en uso de sus facultades los instrumentos nacionales para dar cumplimiento a lo establecido, es decir, los diputados le dicen, usted Poder Ejecutivo, suscriba lo que haga falta, los instrumentos que hagan falta, pero eso es facultad suya, no es nuestra, le decimos h\u00e1galo, pero no le decimos c\u00f3mo, m\u00e1s all\u00e1 de que el gobierno quer\u00eda", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9059659496252331, "is_candidate": false}, {"start": 4171.33, "end": 4183.573, "text": " que la oposici\u00f3n le diera el visto bueno a esto de los subsidios, a esto de la infraestructura, a esto de impositivos, porque se habla de una continuidad de gobierno teniendo en cuenta que el pago por lo menos est\u00e1 diferido hasta 2026.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9143198421965295, "is_candidate": false}, {"start": 4183.573, "end": 4196.396, "text": "Bueno, Sergio Massa reci\u00e9n en este encuentro con los periodistas de alguna manera adelanta algo de ese camino que le va a permitir cumplir con esos objetivos diciendo este entendimiento que es el n\u00famero 22.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9379039630491319, "is_candidate": false}, {"start": 4197.656, "end": 4205.88, "text": " El n\u00famero 22 por primera vez no s\u00f3lo pasa por el Congreso sino que por primera vez nos supone reformas estructurales a grandes rasgos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9303876859603697, "is_candidate": false}, {"start": 4205.88, "end": 4214.325, "text": "Decimos a grandes rasgos porque el objetivo es tener en dos a\u00f1os d\u00e9ficit cero y all\u00ed por ah\u00ed ese camino para obtener el d\u00e9ficit cero", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.003754004228909, "is_candidate": false}, {"start": 4215.045, "end": 4220.166, "text": " Nos imaginamos que, bueno, supone alg\u00fan tipo de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9969073364873314, "is_candidate": false}, {"start": 4220.166, "end": 4222.187, "text": "Si no, vos no pod\u00e9s gastar cero.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9463844087190458, "is_candidate": false}, {"start": 4222.187, "end": 4232.789, "text": "El d\u00e9ficit cero est\u00e1 planteado, Meli, en el acuerdo con el FMI, en esa letra chica, donde dice que en el 2025 vos ya vas a necesitar d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8905504096789889, "is_candidate": false}, {"start": 4232.789, "end": 4235.95, "text": "Estos son los cuestionamientos que le hace el kirchnerismo duro, la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9011116475478571, "is_candidate": false}, {"start": 4235.95, "end": 4239.291, "text": "Ayer Grabois que adelant\u00f3 que no van a votar a favor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9303785511728038, "is_candidate": false}, {"start": 4240.091, "end": 4256.303, "text": " M\u00e1ximo Kirchner en su renuncia a la jefatura del bloque, hoy es una inc\u00f3gnita qu\u00e9 es lo que va a hacer M\u00e1ximo Kirchner, pero lo que cuestionan es, es decir, de ac\u00e1 ya este a\u00f1o tiene que haber una reducci\u00f3n del d\u00e9ficit en 2,5 puntos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9358265170162082, "is_candidate": false}, {"start": 4256.303, "end": 4263.128, "text": "Entonces esto es lo que le est\u00e1 diciendo o se\u00f1alando los sectores de la c\u00e1mpora al gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9354934719934622, "is_candidate": false}, {"start": 4263.128, "end": 4269.393, "text": "Y por otro lado, lo que se est\u00e1 planteando, bueno, el propio Guzm\u00e1n dice esta es la forma", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8918861846287655, "is_candidate": false}, {"start": 4269.953, "end": 4291.126, "text": " en la \u00fanica forma que tenemos para salir adelante y poder tener un respiro de no pago por unos a\u00f1os, es decir, hasta el 2025, que es el primer pago que se le va a tener que hacer al Fondo Monetario Internacional de estos 44.000 millones de d\u00f3lares que adquiri\u00f3 Macri, y durante ese tiempo se va a poder crecer.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9119899881352742, "is_candidate": false}, {"start": 4291.126, "end": 4293.688, "text": "Ese es el fundamento que plantea el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8936204372663735, "is_candidate": false}, {"start": 4294.708, "end": 4309.28, "text": " Y tambi\u00e9n dice, le est\u00e1 diciendo cuando estuvieron aqu\u00ed, parte del ajuste o parte de la mayor recaudaci\u00f3n va a tener que ver con cuestiones por ejemplo como subsidios al 10% de ingreso m\u00e1s alto o de mejor posici\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8866644713225287, "is_candidate": false}, {"start": 4309.86, "end": 4314.903, "text": " del pa\u00eds que para nada esto va a alcanzar a sectores medios o a tarifa social.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8438736658356302, "is_candidate": false}, {"start": 4314.903, "end": 4333.693, "text": "Y tambi\u00e9n est\u00e1n diciendo, una cuesti\u00f3n que gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica en bloques opositores, fundamentalmente en Juntos por el Cambio, que va a haber una elevaci\u00f3n de lo que es bienes personales en la Ciudad de Buenos Aires y se instala otra vez el debate de por qu\u00e9 a la Ciudad de Buenos Aires y no a las dem\u00e1s jurisdicciones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9010991850443184, "is_candidate": false}, {"start": 4334.194, "end": 4342.009, "text": " Entonces eso tambi\u00e9n est\u00e1 all\u00ed porque se aumenta en cuatro veces lo que es bienes personales para la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.932476264909943, "is_candidate": false}, {"start": 4346.338, "end": 4359.328, "text": " As\u00ed es, Meli, estamos a instantes de que comience la reuni\u00f3n de labor parlamentaria y est\u00e1 con nosotros Carlos Zapata, de Hora Patria, que formar\u00e1 parte de esta reuni\u00f3n, as\u00ed que contamos con unos minutos con el diputado para que nos pueda contar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9403806624390512, "is_candidate": false}, {"start": 4359.328, "end": 4364.292, "text": "Bueno, diputado, \u00bfc\u00f3mo piensa que se va a desarrollar la sesi\u00f3n luego de un entendimiento?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9486547621563433, "is_candidate": false}, {"start": 4364.292, "end": 4366.253, "text": "Viene la reuni\u00f3n de labor parlamentaria, pero \u00bfse va a llegar un dictamen el d\u00eda de hoy?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.875073253112246, "is_candidate": false}, {"start": 4366.253, "end": 4373.979, "text": "Un dictamen ya hubo, un dictamen conjunto de las dos comisiones de Finanza y de Hacienda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9024480908758926, "is_candidate": false}, {"start": 4374.624, "end": 4383.711, "text": " en el sentido de que es un solo art\u00edculo autorizando al Poder Ejecutivo a contraer un empr\u00e9stimo con el FMI para cancelar el stand-by del 2018.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8962733806919079, "is_candidate": false}, {"start": 4383.711, "end": 4396.941, "text": "Y la sesi\u00f3n se desarrollar\u00e1 normalmente, somos personas mayores, adultas, tendr\u00e1n sus matices de acuerdo a la personalidad de cada uno de los diputados, pero yo creo que va a terminar bien, la Argentina no puede caer en default.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8063482330616735, "is_candidate": false}, {"start": 4396.941, "end": 4397.681, "text": "Diputado Zapata, \u00bfnos escucha bien?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.204938523414678, "is_candidate": false}, {"start": 4397.681, "end": 4397.921, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "cosine_dist": 1.2294470345485455, "is_candidate": false}, {"start": 4397.921, "end": 4400.844, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9478918640635291, "is_candidate": false}, {"start": 4403.293, "end": 4404.173, "text": " S\u00ed, la escucho.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9386170536451797, "is_candidate": false}, {"start": 4404.173, "end": 4404.813, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0155640349138775, "is_candidate": false}, {"start": 4404.813, "end": 4405.914, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8715499112288195, "is_candidate": false}, {"start": 4405.914, "end": 4407.614, "text": "Muy buenas tardes, diputado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9138604049468154, "is_candidate": false}, {"start": 4407.614, "end": 4411.355, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no nos cuenta qu\u00e9 es lo que va a suceder ahora dentro de la labor parlamentaria?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9658907250049918, "is_candidate": false}, {"start": 4411.355, "end": 4414.856, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los puntos que tienen que acordar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.017938464907048, "is_candidate": false}, {"start": 4414.856, "end": 4420.918, "text": "Si esto ya comenz\u00f3, \u00bfo tenemos que aguardar unos minutos todav\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0956158637178113, "is_candidate": false}, {"start": 4420.918, "end": 4431.721, "text": "En breves minutos iniciar\u00e1 la reuni\u00f3n de la Comisi\u00f3n de Labor Parlamentaria, donde se tratar\u00e1n los temas atinentes al desenvolvimiento de la sesi\u00f3n acerca de", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8861988654023951, "is_candidate": false}, {"start": 4433.13, "end": 4446.321, "text": " el uso de la palabra, puede ser que se planteen homenajes, alguna manifestaci\u00f3n previa, y se pasar\u00e1 al recinto, se iniciar\u00e1 la sesi\u00f3n y se va a desenvolver conforme a lo dicta el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9259471799727667, "is_candidate": false}, {"start": 4446.321, "end": 4448.843, "text": "Eso es lo m\u00e1s importante, respetar el reglamento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1094669459076942, "is_candidate": false}, {"start": 4450.206, "end": 4450.966, "text": " Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1072189793173561, "is_candidate": false}, {"start": 4450.966, "end": 4463.252, "text": "Diputado, le agradecemos mucho este contacto con nosotros, este anticipo, y lo dejamos entonces porque seguramente de un momento a otro tengan que entrar todos all\u00ed al Sal\u00f3n del Diaparo y para acordar estos puntos que nos estaban comentando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0247831291816403, "is_candidate": false}, {"start": 4463.252, "end": 4465.933, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0472049729941495, "is_candidate": false}, {"start": 4465.933, "end": 4468.054, "text": "El agradecido soy yo, que tenga muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8989281239112299, "is_candidate": false}, {"start": 4468.188, "end": 4470.17, "text": " Chao, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0156317511740425, "is_candidate": false}, {"start": 4470.17, "end": 4481.501, "text": "Bueno, vamos a conocer en un ratito entonces la cantidad de oradores, el orden y si hay o no hay previstas o planteadas cuestiones de privilegio de cara a una sesi\u00f3n que est\u00e1 citada para las 2 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.005952512011049, "is_candidate": false}, {"start": 4481.501, "end": 4483.623, "text": "\u00bfY tienen idea cu\u00e1nto puede durar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9558249575317043, "is_candidate": false}, {"start": 4484.378, "end": 4501.02, "text": " No, eso se va a terminar de definir ahora, me parece, justamente por lo que vos dec\u00eds, Meli, de ver cu\u00e1ntos oradores hay, qu\u00e9 acuerda cada bloque, seguro 8 o 9 de la noche f\u00e1cil vamos a estar, porque tambi\u00e9n hay que ver lo que vos dec\u00eds, si hay cuestiones de privilegio, es decir, esto que plantean los diputados que tiene que ver", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8717444473148916, "is_candidate": false}, {"start": 4501.52, "end": 4510.527, "text": " con otras cuestiones que no son las estrictamente parlamentarias, las estrictamente agendadas para el d\u00eda de hoy, m\u00e1s alg\u00fan homenaje, se puede demorar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8533282422107, "is_candidate": false}, {"start": 4510.527, "end": 4516.332, "text": "El ingreso del tratamiento a decidir el proyecto, un par de horas, calculemos cuatro de la tarde m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9112424539019719, "is_candidate": false}, {"start": 4516.332, "end": 4523.137, "text": "Y luego as\u00ed el debate en el que hablan los expositores por el dictamen o los dictamenes, finalmente hubo uno solo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.878681560625669, "is_candidate": false}, {"start": 4523.877, "end": 4540.507, "text": " el tema de los oradores individuales y despu\u00e9s el tema de cada uno de los bloques, as\u00ed que divididos en esos tres segmentos se van a dar todos los discursos que en esta reuni\u00f3n se van a terminar de definir en la agenda cu\u00e1ntos minutos para cada uno y la sumatoria para ver cu\u00e1ntos minutos dan total.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8613352116441317, "is_candidate": false}, {"start": 4540.507, "end": 4551.593, "text": "As\u00ed est\u00e1 el Congreso... Entonces los diputados y las diputadas van a ser citados a una sesi\u00f3n especial...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0046608814651958, "is_candidate": false}, {"start": 4553.994, "end": 4582.212, "text": " las dos cosas que pueden suceder hoy es que quede respaldado, que quede aprobado o que quede rechazado, los n\u00fameros dan como para que quede aprobado, hay que ver despu\u00e9s en el devenir de la sesi\u00f3n qu\u00e9 es lo que o c\u00f3mo termina recogi\u00e9ndose aquella renuncia de M\u00e1ximo Kirchner expresada en una carta y ver cu\u00e1ntos son los que desde el punto de vista pol\u00edtico respaldan eso que esgrimi\u00f3 M\u00e1ximo Kirchner en la carta, si estar\u00e1 presente el propio M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.957502289814092, "is_candidate": false}, {"start": 4582.212, "end": 4582.652, "text": " de la", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9936089391261899, "is_candidate": false}, {"start": 4600.439, "end": 4624.956, "text": " del bloque del Frente de Todos, es que destacaba que M\u00e1ximo Kirchner no le hab\u00eda puesto ning\u00fan tipo de trabas en este di\u00e1logo que mantuvo Germ\u00e1n Mart\u00ednez para buscar consenso, sumar votos, y que hasta ahora M\u00e1ximo Kirchner se manten\u00eda, y de hecho hay un silencio total de M\u00e1ximo Kirchner, tambi\u00e9n de la vicepresidenta, que bueno, tiene que ver un poco con esto que plantea Germ\u00e1n Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9670079058512476, "is_candidate": false}, {"start": 4625.527, "end": 4638.701, "text": " Un comunicado anoche, a \u00faltimo momento tambi\u00e9n que hay que destacar, que es el comunicado de la Mesa Nacional de Juntos por el Cambio, porque destaca tres puntos, Meli, ese comunicado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9845882516211428, "is_candidate": false}, {"start": 4638.701, "end": 4647.51, "text": "Uno, la responsabilidad que tiene la oposici\u00f3n para aprobar este acuerdo y evitar que la Argentina caiga en default.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9417518445672571, "is_candidate": false}, {"start": 4648.27, "end": 4663.694, "text": " Segundo punto dice que pide la misma responsabilidad a los referentes del oficialismo, a todos los referentes del oficialismo, ll\u00e1mese un mensaje velado a M\u00e1ximo Kirchner y las figuras de la c\u00e1mpora que hasta ahora vienen manifest\u00e1ndose en contra del acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9394786133272452, "is_candidate": false}, {"start": 4663.694, "end": 4670.456, "text": "Y el tercer punto es, necesitamos que la vicepresidenta tambi\u00e9n se manifieste y apoye este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9070095379877974, "is_candidate": false}, {"start": 4671.236, "end": 4674.579, "text": " Vamos a hacer una pausa, es muy breve y en un ratito seguimos de cerca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9718504107907017, "is_candidate": false}, {"start": 4674.579, "end": 4681.004, "text": "Labor parlamentaria y, por supuesto, aguardamos con mucha expectativa esta sesi\u00f3n especial que va a suceder a partir de las dos de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0149210267554825, "is_candidate": false}, {"start": 4681.004, "end": 4683.105, "text": "Ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9984100123177947, "is_candidate": false}, {"start": 4683.105, "end": 4684.306, "text": "Lo que piensan las diputadas.", "cosine_dist": 1.1458046751292228, "is_candidate": false}, {"start": 4700.568, "end": 4705.071, "text": " Lo que piensan los diputados.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7881424508583237, "is_candidate": false}, {"start": 4705.071, "end": 4708.172, "text": "Lo que pasa en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8484971116134455, "is_candidate": false}, {"start": 4708.172, "end": 4709.953, "text": "Lo que quer\u00e9s saber de nuestro Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7820169598136432, "is_candidate": false}, {"start": 4709.953, "end": 4714.996, "text": "Te lo contamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9130351975438745, "is_candidate": false}, {"start": 4714.996, "end": 4718.618, "text": "Porque somos tu voz en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9689624643559014, "is_candidate": false}, {"start": 4718.618, "end": 4721.08, "text": "DTV, el periodismo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8146487057044366, "is_candidate": false}, {"start": 4724.084, "end": 4732.207, "text": " Mi nombre es Perla y tengo la suerte de poder estudiar para trabajar en lo que m\u00e1s me gusta, que es cuidar y acompa\u00f1ar a otras personas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9296272091974082, "is_candidate": false}, {"start": 4732.207, "end": 4741.031, "text": "Y aunque mi mam\u00e1 siempre me apoy\u00f3, creo que sin la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo hubiera sido muy dif\u00edcil llegar hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9443167419806742, "is_candidate": false}, {"start": 4741.031, "end": 4746.473, "text": "Hoy soy estudiante de enfermer\u00eda de la Universidad Nacional de Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9476996244253336, "is_candidate": false}, {"start": 4746.473, "end": 4748.554, "text": "Asignaci\u00f3n Universal por Hijo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9006226656398733, "is_candidate": false}, {"start": 4748.554, "end": 4750.995, "text": "Igualando oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9847750702478508, "is_candidate": false}, {"start": 4750.995, "end": 4751.335, "text": "ANSES.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9750237790659513, "is_candidate": false}, {"start": 4753.845, "end": 4755.846, "text": " Reconstrucci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0101033217058817, "is_candidate": false}, {"start": 4755.846, "end": 4761.73, "text": "Argentina Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9561598436787381, "is_candidate": false}, {"start": 4761.73, "end": 4765.773, "text": "La C\u00e1mara de Diputados tiene 257 miembros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9251259994918044, "is_candidate": false}, {"start": 4765.773, "end": 4770.596, "text": "Los diputados debaten y sancionan leyes que rigen en todo el territorio nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9031210526605189, "is_candidate": false}, {"start": 4770.596, "end": 4780.843, "text": "Algunas de las m\u00e1s importantes son el Presupuesto de Gastos Generales del Estado, el C\u00f3digo Civil, el C\u00f3digo Penal, la forma en que se rige el trabajo, las jubilaciones, entre tantas otras.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8730829708956193, "is_candidate": false}, {"start": 4781.523, "end": 4793.449, "text": " Adem\u00e1s, controla y hace un seguimiento de las pol\u00edticas del Poder Ejecutivo a trav\u00e9s de la visita de diferentes funcionarios o el pedido de informes, as\u00ed como la posibilidad de realizar juicios pol\u00edticos a los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8298269994102812, "is_candidate": false}, {"start": 4793.449, "end": 4799.212, "text": "La duraci\u00f3n de los mandatos de los diputados es de cuatro a\u00f1os y pueden ser elegidos indefinidamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9350921478923921, "is_candidate": false}, {"start": 4799.212, "end": 4809.337, "text": "Desde el momento en que asumen y hasta el final de su mandato, no pueden ser acusados, interrogados judicialmente ni molestados por las opiniones o discursos que imitan desempe\u00f1ando su mandato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8563544738779277, "is_candidate": false}, {"start": 4810.197, "end": 4822.021, "text": " Son requisitos para ser diputado tener al menos 25 a\u00f1os, 4 a\u00f1os de ciudadan\u00eda argentina y haber nacido en la provincia por la que se postula o haber residido en ella los dos a\u00f1os precedentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9074481754553073, "is_candidate": false}, {"start": 4822.021, "end": 4826.722, "text": "Se agrupan en bloques que expresan partidos pol\u00edticos o afinidad ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8604627149347684, "is_candidate": false}, {"start": 4826.722, "end": 4829.663, "text": "Existen tambi\u00e9n los monobloques internados por un solo diputado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8532604935664593, "is_candidate": false}, {"start": 4834.258, "end": 4840.649, "text": " \u00c9l se llama Fernando, 52 a\u00f1os, pero a veces puede llamarse Nacho F\u00fatbol y tener 14.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.90396180337025, "is_candidate": false}, {"start": 4840.649, "end": 4846.519, "text": "Otros d\u00edas puede ser Iv\u00e1n Leyenda, fan\u00e1tico de los juegos online.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9769539425695825, "is_candidate": false}, {"start": 4847.987, "end": 4850.229, "text": " O tambi\u00e9n, arrobasabritrap.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9686574649372955, "is_candidate": false}, {"start": 4850.229, "end": 4854.991, "text": "NachoFootball, IvanLeyenda y arrobasabritrap son la misma persona.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0065759121376592, "is_candidate": false}, {"start": 4854.991, "end": 4856.212, "text": "Un acosador.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9848421352532659, "is_candidate": false}, {"start": 4856.212, "end": 4862.216, "text": "El grooming es el acoso sexual contra ni\u00f1os, ni\u00f1as y adolescentes por parte de un adulto a trav\u00e9s de medios digitales.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9442566300609605, "is_candidate": false}, {"start": 4862.216, "end": 4867.299, "text": "Los abusadores utilizan perfiles falsos para captar a sus v\u00edctimas en Internet.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9959708179629339, "is_candidate": false}, {"start": 4867.299, "end": 4871.821, "text": "Habla en familia sobre grooming, con tales la importancia de proteger sus datos personales.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.1037149971609752, "is_candidate": false}, {"start": 4872.942, "end": 4894.053, "text": " inf\u00f3rmate m\u00e1s en argentina.gov.ar barra grooming argentina unida argentina presidencia lo que pasa en el recinto lo que pasa con las leyes lo que pasa en el congreso lo que quer\u00e9is saber de nuestro parlamento se lo contamos nosotros porque somos tu voz en el congreso", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9712920246899923, "is_candidate": false}, {"start": 4900.507, "end": 4907.012, "text": " DTV, el periodismo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8096261343751344, "is_candidate": false}, {"start": 4907.012, "end": 4913.576, "text": "Cuando vuelvas de hacer las compras, record\u00e1 siempre higienizarte y limpiar todos los objetos que tuvieron contacto con el exterior.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8971999590078782, "is_candidate": false}, {"start": 4913.576, "end": 4916.798, "text": "Y si compraste frutas y verduras, segu\u00ed estos pasos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9259995258070021, "is_candidate": false}, {"start": 4916.798, "end": 4923.763, "text": "Para desinfectarlas, sumergilas en una mezcla de un litro de agua m\u00e1s un mililitro y medio o media cucharada de lavandina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8927282984174048, "is_candidate": false}, {"start": 4924.881, "end": 4930.645, "text": " Ten\u00e9 en cuenta que debe ser lavandina de uso dom\u00e9stico, con una concentraci\u00f3n de 55 gramos por litro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9172825734726259, "is_candidate": false}, {"start": 4930.645, "end": 4936.229, "text": "Dejalas ah\u00ed 20 minutos y volv\u00e9 a enjuagarlas con agua limpia antes de guardarlas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.865788529442767, "is_candidate": false}, {"start": 4936.229, "end": 4943.715, "text": "Cuando vayas a cocinar, record\u00e1 lavarte las manos antes de empezar y hacerlo con utensilios y sobre superficies limpias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9019447734718901, "is_candidate": false}, {"start": 4943.715, "end": 4945.016, "text": "Segu\u00ed cuid\u00e1ndote.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.848310893407138, "is_candidate": false}, {"start": 4945.016, "end": 4946.557, "text": "Argentina unida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8480380977194418, "is_candidate": false}, {"start": 4946.557, "end": 4947.638, "text": "Argentina Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9357224165916269, "is_candidate": false}, {"start": 4952.849, "end": 4954.271, "text": " Lo que pasa en comisiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8587934332448556, "is_candidate": false}, {"start": 4954.271, "end": 4957.655, "text": "Lo que pasa en las sesiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8328656794018039, "is_candidate": false}, {"start": 4957.655, "end": 4960.538, "text": "Lo que pasa en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.01009247519695, "is_candidate": false}, {"start": 4960.538, "end": 4966.344, "text": "Lo que quer\u00e9s saber de nuestro Parlamento, te lo contamos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.881125641839221, "is_candidate": false}, {"start": 4966.344, "end": 4968.887, "text": "Porque somos tu voz en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9063784894139867, "is_candidate": false}, {"start": 4975.635, "end": 4982.019, "text": " Con Ahora 12, pod\u00e9s seguir comprando en 3, 6, 12 y hasta 18 cuotas fijas en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9107465353713462, "is_candidate": false}, {"start": 4982.019, "end": 4983.82, "text": "Ahora 12.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9918308648711321, "is_candidate": false}, {"start": 4983.82, "end": 4989.643, "text": "Para m\u00e1s informaci\u00f3n, ingresa en argentina.gob.ar barra ahora gui\u00f3n 12.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0320848468525836, "is_candidate": false}, {"start": 4989.643, "end": 4991.804, "text": "Reconstrucci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.087952918536871, "is_candidate": false}, {"start": 4991.804, "end": 4992.745, "text": "Argentina Presidencia.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9744976146650821, "is_candidate": false}, {"start": 5001.027, "end": 5003.428, "text": " Estamos a minutos de que empiece una sesi\u00f3n especial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9748301174712293, "is_candidate": false}, {"start": 5003.428, "end": 5012.032, "text": "Estamos haciendo la previa, acompa\u00f1\u00e1ndolos, cont\u00e1ndoles toda la informaci\u00f3n que ustedes tienen que saber para conocer lo que va a suceder en un ratito nada m\u00e1s con los...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0118179390896684, "is_candidate": false}, {"start": 5013.994, "end": 5017.155, "text": " He visto respaldar el entendimiento con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9996271479328801, "is_candidate": false}, {"start": 5017.155, "end": 5042.586, "text": "Queremos hacer una especie de raconto los d\u00edas previos, lo que sucedi\u00f3 hasta llegar a este momento que Sergio Massa, el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, caracteriz\u00f3 como una sesi\u00f3n hist\u00f3rica que va a quedar en la memoria de todos los argentinos y las argentinas de cara a intentar que el pa\u00eds crezca, que el pa\u00eds empiece a despegarse de muchos a\u00f1os complicados, sobre todo los \u00faltimos dos, a donde obviamente la cuesti\u00f3n de la pandemia", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9527142828930727, "is_candidate": false}, {"start": 5043.106, "end": 5044.007, "text": " hizo lo propio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0350549249569796, "is_candidate": false}, {"start": 5044.007, "end": 5051.832, "text": "Y ahora estamos en un contexto tambi\u00e9n muy complicado, muy delicado, con una guerra mediante, que naturalmente va a tener su propia repercusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9983278572190981, "is_candidate": false}, {"start": 5051.832, "end": 5066.782, "text": "Ayer, hasta \u00faltima hora, estuvieron trabajando los diputados en las comisiones de Presupuesto de Hacienda y de Finanzas, y en paralelo hubo una reuni\u00f3n entre el presidente de los argentinos y Sergio Massa en Casa Rosada, que ten\u00eda por objetivo qu\u00e9 cosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9758483209111026, "is_candidate": false}, {"start": 5067.262, "end": 5082.192, "text": " Bueno, por objetivo llevarle por parte de Sergio Massa la propuesta de la oposici\u00f3n que era precisamente unificar en un solo art\u00edculo el proyecto de ley y eliminar aquel art\u00edculo que planteaba el programa econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8966511085714463, "is_candidate": false}, {"start": 5082.972, "end": 5104.065, "text": " fijaba Mart\u00edn Guzm\u00e1n, en donde establece en la letra chica todos estos temas que habl\u00e1bamos reci\u00e9n, como el recorte de subsidios, d\u00e9ficit, diferentes programas para llevar adelante el financiamiento a las provincias, eventuales, seg\u00fan dijo la oposici\u00f3n, eventuales aumentos impositivos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9161913495317163, "is_candidate": false}, {"start": 5104.565, "end": 5108.267, "text": " Todo eso se sac\u00f3 en el proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9275204864513712, "is_candidate": false}, {"start": 5108.267, "end": 5123.953, "text": "Eso es lo que le plante\u00f3 Massa al presidente, que era la \u00fanica manera para que la oposici\u00f3n logre el respaldo y tengan el n\u00famero suficiente, el oficialismo, como para tratar y aprobar hoy en la C\u00e1mara de Diputados este proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.917944105602117, "is_candidate": false}, {"start": 5123.953, "end": 5133.877, "text": "Y eso fue lo que Alberto Fern\u00e1ndez, como dec\u00edamos reci\u00e9n, junto con Guzm\u00e1n, que segu\u00eda el tema desde Houston, Estados Unidos, y Sergio Chodos, representante del FMI,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8911971256261482, "is_candidate": false}, {"start": 5135.697, "end": 5142.738, "text": " de la Argentina en el FMI, consensuaran este tema tambi\u00e9n y lo comunicaran al staff del FMI.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9769119620091158, "is_candidate": false}, {"start": 5142.738, "end": 5147.839, "text": "Esto fue lo que se habl\u00f3 en Casa Rosada y despu\u00e9s vino Sergio Massa con este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9291402608999757, "is_candidate": false}, {"start": 5147.839, "end": 5152.98, "text": "Pero el Ministro de Econom\u00eda estaba articente justamente a este requerimiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0132271097453889, "is_candidate": false}, {"start": 5152.98, "end": 5162.822, "text": "Muchos en broma dec\u00edan, bueno, lo mandaron a Estados Unidos y se cerr\u00f3 el acuerdo aqu\u00ed por redes sociales, pero obviamente que el Ministro de Econom\u00eda estaba al tanto, estaba Sergio Ochoa,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9139547911043532, "is_candidate": false}, {"start": 5163.482, "end": 5191.933, "text": " y estaban de acuerdo con esto, pero s\u00ed, en econom\u00eda estaba el mayor punto de resistencia a que finalmente el proyecto saliera as\u00ed, porque como te contaba antes, originalmente el proyecto enviado el viernes de la semana pasada, hace menos de una semana que ingres\u00f3 el proyecto al Congreso, dec\u00eda, damos el aval al acuerdo con el Fondo Monetario en un art\u00edculo, y a continuaci\u00f3n en el mismo art\u00edculo dec\u00eda, por este camino, con estos objetivos, con estas metas y con este programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8858011863964007, "is_candidate": false}, {"start": 5192.493, "end": 5199.696, "text": " En el andar del tratamiento parlamentario, la oposici\u00f3n pidi\u00f3 primero que se separaran esas dos cuestiones en dos art\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8754825710529776, "is_candidate": false}, {"start": 5199.696, "end": 5202.177, "text": "Esto pasaba all\u00ed por lunes o martes.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9407763359512467, "is_candidate": false}, {"start": 5202.177, "end": 5207.899, "text": "La oposici\u00f3n dijo, en un art\u00edculo se da el aval al acuerdo y en otro art\u00edculo se dice c\u00f3mo se lleva.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8262526263387852, "is_candidate": false}, {"start": 5207.899, "end": 5214.562, "text": "Entonces la oposici\u00f3n dec\u00eda, nos dan la posibilidad de votar el aval al acuerdo y de decir no al programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8748219558567025, "is_candidate": false}, {"start": 5214.562, "end": 5216.883, "text": "Bueno, se logr\u00f3 eso, se dividi\u00f3 en dos art\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8891551979987258, "is_candidate": false}, {"start": 5217.343, "end": 5225.412, "text": " Cuando se avanza la negociaci\u00f3n, adem\u00e1s de Juntos por el Cambio, son otros los bloques que se comienzan a sumar y a decir, no estamos de acuerdo con el programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8062609899957578, "is_candidate": false}, {"start": 5226.281, "end": 5233.843, "text": " lo dec\u00eda el Interbloque Federal y tambi\u00e9n lo dijo Provincias Unidas, habitual aliado del gobierno a las provincias de R\u00edo Negro, Neuqu\u00e9n y Misiones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8843135131098344, "is_candidate": false}, {"start": 5233.843, "end": 5238.364, "text": "Entonces ya eran muchos los sectores que estaban diciendo, no estamos de acuerdo con el programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8517476718092656, "is_candidate": false}, {"start": 5238.364, "end": 5244.385, "text": "Entonces, adem\u00e1s de separarlo, ya lograda la separaci\u00f3n de los art\u00edculos, ahora ped\u00edan la eliminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8352800411918869, "is_candidate": false}, {"start": 5244.385, "end": 5251.626, "text": "Entonces, que solo quedara en un art\u00edculo el aval al acuerdo, pero que no estuviera expresado en el proyecto lo que es el programa econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.877015767188182, "is_candidate": false}, {"start": 5251.626, "end": 5255.147, "text": "Entonces, finalmente se termina redactando esto que habl\u00e1bamos ayer a la tarde,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9039686720882161, "is_candidate": false}, {"start": 5255.767, "end": 5265.052, "text": " de poner el s\u00ed al aval al acuerdo y a continuaci\u00f3n ese p\u00e1rrafo que dice el Poder Ejecutivo podr\u00e1 suscribir el c\u00f3mo se hace esto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8463516595577182, "is_candidate": false}, {"start": 5265.052, "end": 5274.597, "text": "Eso es lo que le lleva Sergio Massa al presidente a las 20 horas, una reuni\u00f3n de poco m\u00e1s de media hora y luego vuelve al Parlamento y se da el visto bueno para avanzar por all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8609287774802082, "is_candidate": false}, {"start": 5274.597, "end": 5280.06, "text": "Ya vamos a pasar por Mar\u00eda que est\u00e1 haciendo de cerca la reuni\u00f3n de labor parlamentaria que tengo entendido ya empez\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0152457126733234, "is_candidate": false}, {"start": 5280.46, "end": 5285.849, "text": " S\u00ed, aparentemente ya empez\u00f3 en el sal\u00f3n del d\u00eda para hoy.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8643281310522914, "is_candidate": false}, {"start": 5285.849, "end": 5294.123, "text": "Y bueno, esta reuni\u00f3n obviamente lo que va a fijar es el temario \u00fanico que es este acuerdo con el FMI, este proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9734199633652166, "is_candidate": false}, {"start": 5296.125, "end": 5304.95, "text": " Y, por supuesto, se va a tratar de evitar que ingresen otros temas, que por ah\u00ed siempre puede haber sorpresas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.949089345042564, "is_candidate": false}, {"start": 5304.95, "end": 5308.212, "text": "La oposici\u00f3n por ah\u00ed puede presentar otro proyecto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9966259472916643, "is_candidate": false}, {"start": 5308.212, "end": 5319.319, "text": "Bueno, lo que sea, est\u00e1 claro que Sergio Massa y todo el oficialismo en pleno quieren limitar esta sesi\u00f3n especial exclusivamente a este tema.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.91257291213902, "is_candidate": false}, {"start": 5319.83, "end": 5332.997, "text": " Bien, vamos a compartir con ustedes declaraciones que hizo hace instantes Sergio Massa frente a los periodistas cuando, insisto, caracterizaba esta sesi\u00f3n que est\u00e1 a minutos de empezar como una sesi\u00f3n hist\u00f3rica para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9705467082662452, "is_candidate": false}, {"start": 5332.997, "end": 5341.341, "text": "Es la primera vez despu\u00e9s de 22 a\u00f1os que un acuerdo, un entendimiento con el FMI viene o pasa por el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9789290834636827, "is_candidate": false}, {"start": 5341.341, "end": 5343.923, "text": "De hecho, destac\u00f3 entre sus declaraciones", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9988093557470321, "is_candidate": false}, {"start": 5344.463, "end": 5353.35, "text": " a la labor del Presidente de la Naci\u00f3n de devolverle al Congreso este rol de contralor de estas cuestiones vinculadas a las deudas contra\u00eddas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9105675015277458, "is_candidate": false}, {"start": 5353.35, "end": 5361.556, "text": "La historia de la deuda, todo lo que ha sucedido y esta instancia que Sergio Massa la ha calificado como hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9897045914918838, "is_candidate": false}, {"start": 5361.556, "end": 5366.859, "text": "Quiero adem\u00e1s resaltar que estamos discutiendo un acuerdo que cuando uno mira los \u00faltimos 20", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3099414080580104, "is_candidate": true}, {"start": 5368.84, "end": 5381.761, "text": " los acuerdos de facilidades extendidas que ha firmado el Fondo Monetario Internacional con distintos pa\u00edses, se encuentra con que es la primera vez que no exige reformas estructurales ni reformas jubilatorias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26719902483954383, "is_candidate": true}, {"start": 5382.767, "end": 5386.628, "text": " ni reforma en el sistema de impuestos, ni reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3700432731604212, "is_candidate": true}, {"start": 5386.628, "end": 5408.992, "text": "Y creo que eso tiene que ver con la decisi\u00f3n del presidente de apostar a una Argentina que crezca y que se desarrolle a partir de la generaci\u00f3n de empleo, de la inversi\u00f3n p\u00fablica y de alguna manera del valor del conocimiento, la educaci\u00f3n y la inversi\u00f3n cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica que la Argentina tiene que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24598330641751986, "is_candidate": true}, {"start": 5409.845, "end": 5435.452, "text": " Argentina en los \u00faltimos 50 a\u00f1os, salvo en dos momentos, que ha pagado, ha cancelado la deuda con el Fondo Monetario Internacional, el presidente Per\u00f3n y el presidente Kirchner, despu\u00e9s ha tenido hist\u00f3ricamente una serie de sucesos que nos han llevado a recurrentemente caer en temas de renegociaci\u00f3n de deuda, y tiene que ver con una cuesti\u00f3n de fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2399938163677392, "is_candidate": true}, {"start": 5436.932, "end": 5442.736, "text": " Importamos a 1300 d\u00f3lares la tonelada, exportamos a 650 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37110134452055443, "is_candidate": true}, {"start": 5442.736, "end": 5465.453, "text": "Con lo cual, el desaf\u00edo m\u00e1s grande despu\u00e9s del tratamiento de esta ley que recorre este Congreso, es el de trabajar en todas las leyes que de alguna manera ponen en valor e incentivan el valor agregado argentino para que vendiendo trabajo argentino al mundo nos hagamos de los d\u00f3lares que nos permitan desarrollarnos como pa\u00eds sin tener que estar dependiendo de ning\u00fan pr\u00e9stamo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28970730778860265, "is_candidate": true}, {"start": 5467.598, "end": 5473.923, "text": " Bueno, Argentina va a crecer a trav\u00e9s de la inversi\u00f3n p\u00fablica, a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n tambi\u00e9n dijo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9156930783826442, "is_candidate": false}, {"start": 5473.923, "end": 5485.372, "text": "Es la econom\u00eda del conocimiento, es uno de los... Y Sergio Massa marc\u00f3 tambi\u00e9n en esta conferencia de prensa la importancia de lo que viene a nivel parlamentario en esto que vos dec\u00eds Meli, de la ley de agroindustria.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9248848866982553, "is_candidate": false}, {"start": 5486.032, "end": 5499.74, "text": " la ley de hidrocarburos, este proyecto que tiene que ver con la construcci\u00f3n, tambi\u00e9n mencion\u00f3 el Presidente de la C\u00e1mara Baja, y lo que tiene que ver con la baja de impuestos a sectores que promueven la inversi\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.938814619386449, "is_candidate": false}, {"start": 5499.74, "end": 5500.74, "text": "S\u00ed, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0732037170423894, "is_candidate": false}, {"start": 5500.74, "end": 5510.866, "text": "Dijo por primera vez, el entendimiento con el FMI no contempla ni reforma jubilatoria, ni reforma laboral, y tampoco dijo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9636918815851873, "is_candidate": false}, {"start": 5511.246, "end": 5515.029, "text": " reforma impositiva o ajuste desde ese punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9801264280999225, "is_candidate": false}, {"start": 5515.029, "end": 5520.672, "text": "Y con esto se evita una cat\u00e1strofe, dijo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9833436967976996, "is_candidate": false}, {"start": 5520.672, "end": 5522.594, "text": "Es cierto, es cierto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1411342221607739, "is_candidate": false}, {"start": 5522.594, "end": 5524.755, "text": "Y se trata de saltar la grieta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0183492109311785, "is_candidate": false}, {"start": 5524.755, "end": 5525.435, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0566546039280014, "is_candidate": false}, {"start": 5525.435, "end": 5535.442, "text": "Esa es la responsabilidad que creo que adem\u00e1s fue, no s\u00e9 qu\u00e9 piensan ustedes, pero fue muy importante el discurso que dio Gerardo Morales hablando de saltar la grieta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9737357671267198, "is_candidate": false}, {"start": 5535.582, "end": 5541.344, "text": " Yo creo que, a ver, dentro podemos hacer un repaso de ganadores y perdedores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.867840398078473, "is_candidate": false}, {"start": 5541.344, "end": 5542.824, "text": "Con todo esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9543967067249188, "is_candidate": false}, {"start": 5542.824, "end": 5547.785, "text": "Me parece, el lado de la oposici\u00f3n, sin duda, uno de los ganadores es Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9069315874203489, "is_candidate": false}, {"start": 5547.785, "end": 5560.409, "text": "Frente a un Mauricio Macri que se manten\u00eda muy duro, estaba dentro ya de los halcones, que planteaba una tesitura directamente casi no hay que acordar nada con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9990701893279106, "is_candidate": false}, {"start": 5560.409, "end": 5563.95, "text": "Dicho sea, el paso est\u00e1 en la Ecuador, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9732010695228758, "is_candidate": false}, {"start": 5564.09, "end": 5566.211, "text": " Est\u00e1 con el sector del campo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0579291663509662, "is_candidate": false}, {"start": 5566.211, "end": 5567.331, "text": "Exactamente, est\u00e1 all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9430680930446518, "is_candidate": false}, {"start": 5567.331, "end": 5573.093, "text": "Mientras sucede todo esto, que afecta directamente la deuda que se contrajo durante su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9914573430500232, "is_candidate": false}, {"start": 5573.093, "end": 5590.499, "text": "Y que el domingo pasado, digo, perd\u00f3n Mart\u00edn, pero para acotar sobre lo que est\u00e1s diciendo, el domingo pasado en la reuni\u00f3n de la Mesa de Juntos por el Cambio, cuando ya se encaminaba a que se decidiera apoyar este acuerdo para permitir que la Argentina no cayera en default, se fue de la reuni\u00f3n a los 10, 15 minutos de iniciada.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9376932001328817, "is_candidate": false}, {"start": 5591.467, "end": 5608.565, "text": " Despu\u00e9s, un Mauricio Macri que me parece que en este juego es un perdedor, porque \u00e9l apostaba a una ruptura total con el Gobierno Nacional, a que no se iba a aprobar, que iba a haber un acompa\u00f1amiento total, juntos por el cambio, la postura est\u00e1 de los halcones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9678933680707441, "is_candidate": false}, {"start": 5609.325, "end": 5629.987, "text": " y un Gerardo Morales, gobernador de la provincia de Jujuy, que estuvo aqu\u00ed en el Congreso y que plante\u00f3 basta de grietas, tratemos de apoyar al gobierno, la Argentina se ca\u00eda a pedazos si no sale esto y entramos en default, y empez\u00f3 a cambiar un poco la balanza dentro del frente opositor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9352520335736134, "is_candidate": false}, {"start": 5630.427, "end": 5647.723, "text": " Y por el lado del oficialismo, si buscamos ganadores y perdedores, hasta esta hora, digo, sin dudas, uno de los perdedores, entre comillas, pero que queda altamente debilitado, sin duda, es Mart\u00edn Guzm\u00e1n, ministro de Econom\u00eda, que llev\u00f3 adelante todo el proceso de negociaci\u00f3n, pero, finalmente,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9157113492787164, "is_candidate": false}, {"start": 5649.003, "end": 5655.167, "text": " en la recta \u00faltima, no pudo colar su plan econ\u00f3mico como quer\u00eda en el proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0028699572317352, "is_candidate": false}, {"start": 5655.167, "end": 5670.656, "text": "Queda debilitado, desde la Casa Rosada te dicen, est\u00e1 totalmente ratificado por el Presidente de la Naci\u00f3n, no se lo va a expulsar del gobierno, Mart\u00edn Guzm\u00e1n es nuestro hombre que ha logrado todo este acuerdo, pero sin dudas queda debilitado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.887912875114985, "is_candidate": false}, {"start": 5670.656, "end": 5672.077, "text": "Y uno de los ganadores, si se quiere,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8824482329660853, "is_candidate": false}, {"start": 5672.757, "end": 5682.862, "text": " sin duda tambi\u00e9n en el oficialismo es Sergio Massa porque es el hombre que articul\u00f3 esta posibilidad de acuerdo entre el oficialismo y la oposici\u00f3n junto con Germ\u00e1n Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9042686295937293, "is_candidate": false}, {"start": 5682.862, "end": 5696.97, "text": "S\u00ed, porque digamos que tambi\u00e9n mucho se ha hablado de, digamos, no estaba tan puesto en duda el posible respaldo de este entendimiento por parte del Congreso de la Naci\u00f3n, pero lo que dec\u00edas vos Leo al principio es por cu\u00e1ntos votos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9661178712292109, "is_candidate": false}, {"start": 5697.59, "end": 5710.993, "text": " Cu\u00e1n robusto iba a ser ese respaldo que, en definitiva, a la hora de la interpretaci\u00f3n pol\u00edtica, al FMI, por supuesto que le importa que est\u00e9, pero le importa tambi\u00e9n el c\u00f3mo, el camino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0062511664368357, "is_candidate": false}, {"start": 5710.993, "end": 5719.215, "text": "Lo que dec\u00eda el \u00faltimo comunicado del FMI, dice esperemos que haya un acuerdo pol\u00edtico amplio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0098281094726276, "is_candidate": false}, {"start": 5719.855, "end": 5727.059, "text": " No establece par\u00e1metros si este acuerdo tiene que ser en el Congreso, si tiene que ser del frente de todos, del Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9839418926574813, "is_candidate": false}, {"start": 5727.059, "end": 5748.891, "text": "Lo que establece es que, bueno, si va a haber un refinanciamiento de la deuda que va a comprometer al pr\u00f3ximo gobierno, esperemos que sea un acuerdo amplio porque, obviamente, los sectores hoy de la oposici\u00f3n ma\u00f1ana pueden ser oficialismo y necesitamos, dec\u00eda el fondo, que ellos respalden este acuerdo que el d\u00eda de ma\u00f1ana van a tener que respetar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9179696046925032, "is_candidate": false}, {"start": 5749.32, "end": 5760.13, "text": " Sergio Massa reci\u00e9n hace instantes habl\u00f3 con los periodistas y dijo, entre otras cosas, que se trata de garantizar un mejor pa\u00eds para los j\u00f3venes, para las generaciones venideras.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9550663591175934, "is_candidate": false}, {"start": 5760.13, "end": 5767.638, "text": "Quiero agradecer al presidente, al presidente del bloque del PRO,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3926881659895072, "is_candidate": true}, {"start": 5768.925, "end": 5794.362, "text": " al presidente del bloque de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, al presidente del bloque del Interbloque Federal, el Topo Rodr\u00edguez, al presidente del Interbloque de los Partidos Provinciales, Dillac, como a nuestro bloque, quiero agradecerles porque todos trabajamos entendiendo que este es un momento bisagra para la Argentina y que es clave que tengamos esta soluci\u00f3n para evitar una cat\u00e1strofe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2577011530597054, "is_candidate": true}, {"start": 5794.362, "end": 5795.843, "text": "Una cat\u00e1strofe que representa", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4590389624661051, "is_candidate": true}, {"start": 5796.92, "end": 5810.951, "text": " un cambio para peor en el valor de los salarios, en los precios, en el acceso al cr\u00e9dito de los trabajadores, en el acceso al financiamiento para las empresas de exportaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.31735154511735086, "is_candidate": true}, {"start": 5810.951, "end": 5826.002, "text": "As\u00ed que, sin duda, este trabajo en acuerdo que llev\u00f3 adelante el Congreso merece, de mi parte como presidente de la C\u00e1mara, un agradecimiento porque en un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2562953308498733, "is_candidate": true}, {"start": 5827.275, "end": 5831.817, "text": " todos plantean algo y todos ceden algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.37990979594294827, "is_candidate": true}, {"start": 5831.817, "end": 5848.905, "text": "Y creo que as\u00ed como el gobierno ten\u00eda una iniciativa que abri\u00f3 a la discusi\u00f3n con el Bloque Federal, con el Bloque del PRO, con el Bloque de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, con el Bloque de la Coalici\u00f3n C\u00edvica y con el Bloque de los Partidos Provinciales, de alguna manera tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2581287351944058, "is_candidate": true}, {"start": 5849.745, "end": 5856.191, "text": " esos bloques se dieron y hicieron concesiones para que el gobierno tuviera este instrumento y para que pudi\u00e9ramos avanzar en la ley.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3294845929965253, "is_candidate": true}, {"start": 5856.191, "end": 5864.098, "text": "Para nosotros eso es realmente muy importante porque habla de la madurez y la responsabilidad con la que se ha tratado este tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.34065978178833756, "is_candidate": true}, {"start": 5864.098, "end": 5872.926, "text": "Creo que hoy tenemos que actuar como hombres de Estado entendiendo que este tema no afecta el ma\u00f1ana", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2781958439322123, "is_candidate": true}, {"start": 5873.965, "end": 5875.546, "text": " o el fin de a\u00f1o de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3726664397940984, "is_candidate": true}, {"start": 5875.546, "end": 5889.355, "text": "Este tema es un tema de la Argentina y de los argentinos, y que afecta por los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y que lo tenemos que abordar con seriedad, con responsabilidad, con madurez, con estatura de hombres de Estado, que es lo que nos reclama la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.28869570189440397, "is_candidate": true}, {"start": 5890.315, "end": 5902.269, "text": " salir de la chicana f\u00e1cil, salir de la pelea de la grieta, y entrar en una din\u00e1mica que nos pueda permitir encontrar acuerdos, que nos pueda permitir darle soluciones a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2561598532673508, "is_candidate": true}, {"start": 5902.269, "end": 5908.156, "text": "Y en ese sentido, vaya mi agradecimiento a todos los que de buena fe, de acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.35351854909702307, "is_candidate": true}, {"start": 5909.078, "end": 5920.47, "text": " o en desacuerdo con esta iniciativa, trabajaron y ayudaron para que hoy podamos avanzar en esta sesi\u00f3n que va a quedar marcada en la historia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.26351695667044717, "is_candidate": true}, {"start": 5921.834, "end": 5927.958, "text": " Sergio Amasa reci\u00e9n dec\u00eda en un acuerdo, todos plantean algo y todos tienen que ceder algo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9011896349571473, "is_candidate": false}, {"start": 5927.958, "end": 5930.84, "text": "\u00bfEsto es lo que se fue a negociar ayer en Casa Rosada?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9754361859322761, "is_candidate": false}, {"start": 5930.84, "end": 5936.844, "text": "Que ceden... Todos ceden, que cede el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8764471136470708, "is_candidate": false}, {"start": 5936.844, "end": 5945.47, "text": "Que no est\u00e9 finalmente como art\u00edculo esto de cu\u00e1l es el programa econ\u00f3mico que habl\u00e1bamos reci\u00e9n de decir, bueno, eso no est\u00e1 explicitado como art\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9410548229893891, "is_candidate": false}, {"start": 5945.47, "end": 5947.772, "text": "Entonces ah\u00ed se dio el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9670219928711761, "is_candidate": false}, {"start": 5948.635, "end": 5957.228, "text": " que cede parte de Juntos por el Cambio, que se hace referencia en este art\u00edculo primero, el \u00fanico que se vota a que esto es el stand-by tomado en 2018 y te lleva a la deuda que tom\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8847202543933645, "is_candidate": false}, {"start": 5960.663, "end": 5966.25, "text": " Claro, y te lleva tambi\u00e9n, o te abre la puerta, recuerden ustedes que hay una comisi\u00f3n investigadora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0106779337510945, "is_candidate": false}, {"start": 5966.25, "end": 5967.551, "text": "Exactamente, por eso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9713102269698992, "is_candidate": false}, {"start": 5967.551, "end": 5968.752, "text": "Una denuncia judicial.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9892474769836721, "is_candidate": false}, {"start": 5968.752, "end": 5969.233, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0040392827090607, "is_candidate": false}, {"start": 5969.233, "end": 5970.274, "text": "Entonces se menciona.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0253600526404716, "is_candidate": false}, {"start": 5970.274, "end": 5978.924, "text": "Este entendimiento es en base a que algunos de Juntos por el Cambio, algunos del PRO, quer\u00edan eliminar totalmente todo lo que tuviera que ver con remitir al 2018.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9745221016912499, "is_candidate": false}, {"start": 5979.585, "end": 5991.881, "text": " Otro de los ganadores, Germ\u00e1n Mart\u00ednez, porque le toc\u00f3 bailar con un panorama complejo, se lo vio trabajar mucho, incluso \u00e9l participando activamente de la Comisi\u00f3n de Finanzas y el Presupuesto de Hacienda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.02097271215436, "is_candidate": false}, {"start": 5991.881, "end": 5993.843, "text": "Asumi\u00f3 hace menos de un mes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8568832326367, "is_candidate": false}, {"start": 5993.843, "end": 5994.384, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0436259029001282, "is_candidate": false}, {"start": 5995.245, "end": 5999.588, "text": " asumi\u00f3 como consecuencia de que quien era el jefe de bloque renuncia a prop\u00f3sito de este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9693422522711233, "is_candidate": false}, {"start": 5999.588, "end": 6007.372, "text": "Entonces, para \u00e9l, el m\u00fasculo pol\u00edtico que \u00e9l ten\u00eda que ejercitar, bueno, lo iba a dejar muy en evidencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9752942013134158, "is_candidate": false}, {"start": 6007.372, "end": 6014.496, "text": "S\u00ed, y hablando de Germ\u00e1n Mart\u00ednez, protagoniz\u00f3 hoy a la ma\u00f1ana, previo a esta reuni\u00f3n de labor,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9659681455868607, "is_candidate": false}, {"start": 6015.633, "end": 6026.758, "text": " y previo a la conferencia de prensa de masa, hubo una reuni\u00f3n del Frente de Todos, del bloque del Frente de Todos de Diputados, donde estuvo M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9265677397681762, "is_candidate": false}, {"start": 6026.758, "end": 6033.902, "text": "Aparentemente, bueno, por lo que se sabe hasta ahora, ah\u00ed hubo planteos de las diferentes posiciones", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9236401795876485, "is_candidate": false}, {"start": 6034.902, "end": 6048.688, "text": " No sabemos, vamos a adelantarlo m\u00e1s en detalle en un rato nom\u00e1s, pero cada uno de los referentes del bloque oficialista hizo su descargo de c\u00f3mo iba a votar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9665980278889497, "is_candidate": false}, {"start": 6048.688, "end": 6051.989, "text": "As\u00ed que en cualquier momento vamos a tener m\u00e1s detalles de eso, Meli\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0482809492698781, "is_candidate": false}, {"start": 6052.16, "end": 6058.681, "text": " Muy bien, una reuni\u00f3n y tambi\u00e9n varias mesas, muchas, de distinto tama\u00f1o, de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8810874890583491, "is_candidate": false}, {"start": 6058.681, "end": 6079.486, "text": "S\u00ed, justamente cuando habl\u00e1bamos de ganadores y perdedores, que mencionaba Mart\u00edn hace unos minutos, la coalici\u00f3n c\u00edvica tambi\u00e9n es gran ganadora de lo que fue llegar a este acuerdo, porque viene planteando su posici\u00f3n de acompa\u00f1ar desde un primer momento, desde el principio de todo, antes de que se hagan muchas mesas, mesitas y mesazas de Juntos por el Cambio, a nivel nacional, a nivel parlamentario,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9036944263493146, "is_candidate": false}, {"start": 6079.866, "end": 6092.537, "text": " De hecho, perd\u00f3n que te interrumpa, destacan que ellos no son los que se levantaron cuando el presidente de la Naci\u00f3n dej\u00f3 inaugurado el nuevo a\u00f1o parlamentario y se refiere a por qu\u00e9 o en qu\u00e9 circunstancias se contrajo esta deuda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0058084459452632, "is_candidate": false}, {"start": 6092.537, "end": 6093.719, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9769744077929835, "is_candidate": false}, {"start": 6093.719, "end": 6095.52, "text": "Ellos se quedan y lo marcan.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9228686466796902, "is_candidate": false}, {"start": 6095.52, "end": 6097.962, "text": "Se quedan y lo marcan, no solamente se quedan.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9157757523214191, "is_candidate": false}, {"start": 6097.962, "end": 6103.007, "text": "Entonces eso de quedarse, marcarlo, que ayer Elisa Carri\u00f3... Desmarcarse y el truste Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9856192471393809, "is_candidate": false}, {"start": 6103.387, "end": 6105.088, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9854937494433623, "is_candidate": false}, {"start": 6105.088, "end": 6116.313, "text": "Apenas se llega al acuerdo, anoche, la l\u00edder de la coalici\u00f3n c\u00edvica ya tuitea y dice, bueno, si lleg\u00f3 a un acuerdo, era lo que nosotros quer\u00edamos, antes que cualquier otro opositor, poni\u00e9ndolo sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9195029516754318, "is_candidate": false}, {"start": 6116.313, "end": 6124.337, "text": "Entonces ah\u00ed ten\u00e9s 11 votos que est\u00e1n firmes desde siempre y que terminaron, como se podr\u00eda decir, triunfando con su postura dentro del punto de cambio.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9208610093021189, "is_candidate": false}, {"start": 6124.337, "end": 6128.779, "text": "\u00bfIncluso te acord\u00e1s que el bloque de la coalici\u00f3n c\u00edvica hab\u00eda presentado un proyecto para...?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8850120363961744, "is_candidate": false}, {"start": 6128.779, "end": 6129.539, "text": "Tambi\u00e9n, en el camino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1508819142825806, "is_candidate": false}, {"start": 6129.619, "end": 6142.666, "text": " a proponerle al Poder Ejecutivo que no hac\u00eda falta que el acuerdo pase por el Congreso, teniendo en cuenta que los plazos, y esto tambi\u00e9n es un tema que hay que destacar, Meli\u00e9, los plazos est\u00e1n muy justos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9643310599631003, "is_candidate": false}, {"start": 6142.666, "end": 6150.389, "text": "La Argentina tiene el vencimiento del primer pago grande con el FMI de esta deuda que contrajo Macri este 22 de marzo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9575760924109328, "is_candidate": false}, {"start": 6151.89, "end": 6161.373, "text": " Y esa era una de las preocupaciones centrales de Alberto Fern\u00e1ndez, para que salga y se apruebe cuanto antes aqu\u00ed en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9991949902747587, "is_candidate": false}, {"start": 6161.373, "end": 6163.754, "text": "Y esto fue lo que planteaba un poco Lilita Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9749366952874724, "is_candidate": false}, {"start": 6163.754, "end": 6176.018, "text": "Por los plazos y por la interna que se ve\u00eda en el frente de todos, la coalici\u00f3n c\u00edvica dice, bueno, si es necesario, tienen este instrumento para poder obviar al Congreso y avanzar, y que despu\u00e9s sea el Congreso el encargado de revisarlo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9293036983741816, "is_candidate": false}, {"start": 6176.018, "end": 6177.419, "text": "Y no caer en un default.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9183734154019293, "is_candidate": false}, {"start": 6177.419, "end": 6178.599, "text": "Pero claro, no caer en un default.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8850222505253171, "is_candidate": false}, {"start": 6180.339, "end": 6196.919, "text": " Por supuesto que los periodistas en este encuentro que manten\u00edan con Sergio Massa quer\u00edan saber un poco m\u00e1s en detalle c\u00f3mo repercute o c\u00f3mo se analiza todo esto dentro del espacio pol\u00edtico, cu\u00e1n confirmado est\u00e1 en su gesti\u00f3n Mart\u00edn Guzm\u00e1n, que reci\u00e9n nuestro compa\u00f1ero Mart\u00edn, no Guzm\u00e1n, sino Dina Talle,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9896747775246189, "is_candidate": false}, {"start": 6197.379, "end": 6215.573, "text": " explicaba que est\u00e1 respaldado desde el gobierno nacional que est\u00e1 en Houston, digamos, a cargo de otras reuniones que tienen que ver o que m\u00e1s bien est\u00e1n vinculadas a la situaci\u00f3n internacional que se est\u00e1 viviendo y a todo lo que puede llegar a suceder en materia de distribuci\u00f3n de gas y de otras energ\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9840430306857617, "is_candidate": false}, {"start": 6217.094, "end": 6238.845, "text": " Pero para muchos periodistas es un tema central porque justamente Mart\u00edn Guzm\u00e1n, el Ministro de Econom\u00eda, que vino, que pas\u00f3 por la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda, que brind\u00f3 detalles, que trajo la letra chica de ese entendimiento que los diputados y los diputadas leyeron durante el fin de semana antes de ponerse a trabajar, resist\u00eda todo lo que pudo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9744176508376675, "is_candidate": false}, {"start": 6240.226, "end": 6249.574, "text": " desenganchar el plan econ\u00f3mico de este entendimiento tal como lo van a aprobar hoy o no, o lo van a rechazar los diputados en esta sesi\u00f3n especial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9575478946498219, "is_candidate": false}, {"start": 6249.574, "end": 6253.918, "text": "Nos est\u00e1 llamando nuestro m\u00f3vil y all\u00ed vamos a saludar al diputado Ever P\u00e9rez Plaza.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9806857293639232, "is_candidate": false}, {"start": 6253.918, "end": 6254.779, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, diputado?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9856949811471138, "is_candidate": false}, {"start": 6254.779, "end": 6256.44, "text": "Bienvenido, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0446873669716505, "is_candidate": false}, {"start": 6256.44, "end": 6257.261, "text": "Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9044022298206896, "is_candidate": false}, {"start": 6257.782, "end": 6258.743, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0415814580938056, "is_candidate": false}, {"start": 6258.743, "end": 6260.384, "text": "Bien, muchas gracias por recibirnos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9823326095768914, "is_candidate": false}, {"start": 6260.384, "end": 6265.467, "text": "Bueno, seguimos, por supuesto, nosotros de cerca toda la actividad que hubo esta semana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9894026852650314, "is_candidate": false}, {"start": 6265.467, "end": 6273.913, "text": "\u00bfQu\u00e9 expectativa tiene usted respecto a lo que pueda pasar ahora, en minutos nada m\u00e1s, cuando se empieza a sesionar all\u00ed en el recinto, en el lugar donde est\u00e1 usted?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0222764301979992, "is_candidate": false}, {"start": 6273.913, "end": 6278.817, "text": "Mire, yo creo que estamos en una situaci\u00f3n que hay que acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9223498021504473, "is_candidate": false}, {"start": 6278.817, "end": 6284.881, "text": "Yo desde ya le puedo anticipar mi acompa\u00f1amiento hasta el proyecto y este acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9414694001897981, "is_candidate": false}, {"start": 6284.881, "end": 6286.322, "text": "La verdad que es lo menos peor", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9539573196619526, "is_candidate": false}, {"start": 6287.439, "end": 6299.206, "text": " pero la verdad que es lo mejor que podemos realizar para poder darle estabilidad a nuestra Argentina y que nuestro gobierno pueda seguir llevando las pol\u00edticas que tiene que llevar a cabo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9936808742891035, "is_candidate": false}, {"start": 6299.206, "end": 6313.716, "text": "En condiciones en donde yo tambi\u00e9n quiero manifestar que necesitamos tambi\u00e9n mejorar las condiciones de nuestras econom\u00edas regionales, no tan solo por una rentabilidad, sino tambi\u00e9n por lo que significa.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9243388752793343, "is_candidate": false}, {"start": 6313.716, "end": 6315.517, "text": "Nosotros tambi\u00e9n estamos trabajando para", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9581646250643763, "is_candidate": false}, {"start": 6316.346, "end": 6325.108, "text": " hacerle honor a nuestras deudas, y todo esto tiene que ver con ser cada d\u00eda mejores y salir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9641360829928552, "is_candidate": false}, {"start": 6325.108, "end": 6345.952, "text": "Hay muchas cosas que tenemos que mejorar nosotros, en el caso particular, por ejemplo, con el tema de los insumos, en algunos casos que son importados, que son insumos necesarios para poder producir, generar m\u00e1s, cuidar nuestro mercado interno, y tambi\u00e9n cuidar a la gente que trabaja y que hace el esfuerzo durante un mont\u00f3n de tiempo para lograr producir,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9309494177744517, "is_candidate": false}, {"start": 6347.193, "end": 6355.599, "text": " Y justamente ac\u00e1 tenemos problemas en donde tenemos que medianamente entre todos resolver para hacer cada d\u00eda mejores.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9276772553092696, "is_candidate": false}, {"start": 6355.599, "end": 6356.019, "text": "\u00bfDiputado?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9953142568700539, "is_candidate": false}, {"start": 6356.019, "end": 6356.52, "text": "Ah, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9817191911854116, "is_candidate": false}, {"start": 6356.52, "end": 6359.402, "text": "No, no, perd\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8972858376323836, "is_candidate": false}, {"start": 6359.402, "end": 6361.523, "text": "Complete, si quiere.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9446207115333358, "is_candidate": false}, {"start": 6361.523, "end": 6366.907, "text": "Y estamos hablando netamente con el tema de las exportaciones en nuestras econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9310802774315774, "is_candidate": false}, {"start": 6366.907, "end": 6372.091, "text": "La burocracia est\u00e1 perjudicando a los que producen y trabajan.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9149429905666435, "is_candidate": false}, {"start": 6372.091, "end": 6375.293, "text": "Yo no digo que cada uno de estos organismos no est\u00e9 haciendo lo que tenga que hacer,", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9791588778373785, "is_candidate": false}, {"start": 6376.307, "end": 6391.231, "text": " pero tenemos que hacerlo con un sentido com\u00fan, entendiendo que es mercader\u00eda persedera, que se echa a perder, y si los productores no pueden lograr vender y cobrar, tampoco pueden pagar.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.026589252277966, "is_candidate": false}, {"start": 6391.231, "end": 6403.755, "text": "Entonces, son cosas muy b\u00e1sicas las que pedimos, que entendemos que no est\u00e1n bien, y que yo, con much\u00edsimo respeto a cada uno de nuestros colegas, se lo expresamos para que a todos nos vaya un poquito mejor.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.969990435309389, "is_candidate": false}, {"start": 6405.018, "end": 6414.201, "text": " Estamos en situaciones delicadas, sinceramente no quisiera estar en este momento votando esto, pero es algo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9508906195635825, "is_candidate": false}, {"start": 6414.201, "end": 6429.565, "text": "Nosotros tenemos que hacerle honor a nuestra Argentina, dejarla bien parada, ser los m\u00e1s sensatos y maduros para poder sacar lo mejor de cada uno de nosotros y ayudar a los que producen y trabajan para que podamos estar un poquito mejor.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9512676837641039, "is_candidate": false}, {"start": 6433.015, "end": 6433.475, "text": " Hola, Leonardo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0003055661264106, "is_candidate": false}, {"start": 6433.475, "end": 6433.775, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0100450820550542, "is_candidate": false}, {"start": 6433.775, "end": 6438.498, "text": "\u00bfHubo una reuni\u00f3n del bloque del Frente de Todos?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8296296956843564, "is_candidate": false}, {"start": 6438.498, "end": 6448.163, "text": "\u00bfFinalmente se aclar\u00f3 un poco cu\u00e1l va a ser la estrategia parlamentaria que van a llevar adelante de aqu\u00ed a unos minutos, unas horas?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8185343086305815, "is_candidate": false}, {"start": 6448.163, "end": 6458.568, "text": "S\u00ed, hemos estado, yo he podido compartir reuniones con el bloque y la verdad es que hoy d\u00eda tenemos que estar m\u00e1s unidos que nunca en la diversidad y en lo que cada uno necesite plantear.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9168205772297134, "is_candidate": false}, {"start": 6459.633, "end": 6468.464, "text": " Pero la verdad que nosotros, al menos desde esta banca, lo \u00fanico que buscamos es el sentido com\u00fan, acompa\u00f1ar, ser sensatos y buscar lo mejor para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.93918819077283, "is_candidate": false}, {"start": 6468.464, "end": 6478.957, "text": "Y hoy d\u00eda, en las condiciones que estamos, lo mejor es tratar de acordar y salir para adelante y ponernos a trabajar much\u00edsimo para que las econom\u00edas y que todo se dinamice y generar", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.843454593182075, "is_candidate": false}, {"start": 6479.696, "end": 6484.399, "text": " que la gente que est\u00e1 en su casa tenga la posibilidad de estar cada d\u00eda un poquito mejor.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9520178664707543, "is_candidate": false}, {"start": 6484.399, "end": 6486.361, "text": "Y esto se lo damos con estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9576954920073592, "is_candidate": false}, {"start": 6486.361, "end": 6490.263, "text": "Y hoy d\u00eda este acuerdo lo que va a brindar es estabilidad.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.930745054496407, "is_candidate": false}, {"start": 6490.263, "end": 6491.785, "text": "Entonces lo necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9804320784220057, "is_candidate": false}, {"start": 6491.785, "end": 6498.449, "text": "Si usted me dice, si estuvi\u00e9ramos en otras condiciones, bueno, tenemos un m\u00e1rgen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9058407154061815, "is_candidate": false}, {"start": 6498.449, "end": 6505.954, "text": "Pero hoy d\u00eda, en las condiciones que estamos, tenemos que pensar en la gente que hoy d\u00eda est\u00e1 esperanzada en nosotros para que Argentina salga adelante.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9154961145842192, "is_candidate": false}, {"start": 6507.06, "end": 6514.266, "text": " Diputado, le agradecemos mucho este contacto con nosotros, por supuesto que en instantes vamos a estar siguiendo de cerca el debate all\u00ed en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0140533576570347, "is_candidate": false}, {"start": 6514.266, "end": 6515.287, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9863236334179722, "is_candidate": false}, {"start": 6515.287, "end": 6516.527, "text": "No, muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1553187893578982, "is_candidate": false}, {"start": 6516.527, "end": 6518.149, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.006099647549349, "is_candidate": false}, {"start": 6518.149, "end": 6519.47, "text": "En minutos nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0387932940225078, "is_candidate": false}, {"start": 6519.47, "end": 6523.133, "text": "Empieza la sesi\u00f3n ya prevista para las 2 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9319577425187955, "is_candidate": false}, {"start": 6523.133, "end": 6525.675, "text": "Estamos a pocos minutos de que ese horario empiece.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9985794499673721, "is_candidate": false}, {"start": 6525.675, "end": 6527.736, "text": "Vos sos muy optimista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.901720786092861, "is_candidate": false}, {"start": 6527.736, "end": 6530.278, "text": "De los horarios puntuales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9668352887338241, "is_candidate": false}, {"start": 6530.278, "end": 6532.84, "text": "No estamos en Suiza, lejos estamos de eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0034114546228903, "is_candidate": false}, {"start": 6532.84, "end": 6535.102, "text": "Nunca el Parlamento... Optimismo desbordante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9227837768866161, "is_candidate": false}, {"start": 6535.602, "end": 6540.425, "text": " ni ahora, ni en ninguna otra gesti\u00f3n, el Parlamento fue puntual, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8992053306495977, "is_candidate": false}, {"start": 6540.425, "end": 6545.327, "text": "Pero bueno, hay que ser optimistas, tratar de esperar que empiece temprano.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.013555553471435, "is_candidate": false}, {"start": 6545.327, "end": 6547.048, "text": "A las dos est\u00e1 citada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8900680367493878, "is_candidate": false}, {"start": 6547.048, "end": 6549.509, "text": "Bueno, veremos, confiemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.032029052314664, "is_candidate": false}, {"start": 6549.509, "end": 6550.71, "text": "Veremos, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.099765857048873, "is_candidate": false}, {"start": 6551.41, "end": 6557.031, "text": " Bien, vamos a compartir otra de las declaraciones que hizo Sergio Massa frente a los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.977779263930754, "is_candidate": false}, {"start": 6557.031, "end": 6565.113, "text": "Esto sucedi\u00f3 hace un rato en el Sal\u00f3n de Honor, luego ahora toda la acci\u00f3n pasa al Sal\u00f3n del D\u00eda Parodi, donde est\u00e1 transcurriendo labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.995832526899489, "is_candidate": false}, {"start": 6565.113, "end": 6578.856, "text": "Hay que definir all\u00ed cu\u00e1ntos son los oradores, el turno de cada uno, y si va a haber planteadas o no cuestiones de privilegio, o hay alg\u00fan otro tipo de requerimiento que pueda llegar a colarse en la sesi\u00f3n especial de hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9726781746991144, "is_candidate": false}, {"start": 6578.856, "end": 6579.216, "text": "Insisto,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0724479980712323, "is_candidate": false}, {"start": 6579.436, "end": 6592.287, "text": " si est\u00e1 pautado, si est\u00e1 a las 2 de la tarde, pues veremos si eso sucede o no sucede y en tal caso, si yo estoy con un exceso de optimismo, cu\u00e1nto tiempo vamos a tener que aqu\u00ed aguardar que empiece la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9959626373734917, "is_candidate": false}, {"start": 6592.287, "end": 6595.13, "text": "Vamos a compartir unas declaraciones de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0424746748055762, "is_candidate": false}, {"start": 6595.13, "end": 6606.8, "text": "Por primera vez en la historia democr\u00e1tica vamos a discutir un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional en este Parlamento, en la C\u00e1mara de Diputados y en la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22683705811012456, "is_candidate": true}, {"start": 6608.119, "end": 6612.276, "text": " Y lo primero que quiero es saludar...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.384311022000529, "is_candidate": true}, {"start": 6613.587, "end": 6634.772, "text": " la valent\u00eda y la responsabilidad institucional del presidente de devolver al Congreso Nacional una facultad que est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n, que est\u00e1 adem\u00e1s sancionada por la Ley de Sustentabilidad de Deuda y que de alguna manera devuelve el control de los empr\u00e9stitos al control del Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.22549185640106018, "is_candidate": true}, {"start": 6634.772, "end": 6640.113, "text": "Quiero adem\u00e1s resaltar que estamos discutiendo un acuerdo que cuando uno mira los \u00faltimos 20", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.3030635063346129, "is_candidate": true}, {"start": 6642.147, "end": 6659.885, "text": " en los acuerdos de facilidades extendidas que ha firmado el Fondo Monetario Internacional con distintos pa\u00edses, se encuentra con que es la primera vez que no exige reformas estructurales, ni reforma jubilatoria, ni reforma en el sistema de impuestos, ni reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2507051046225709, "is_candidate": true}, {"start": 6659.885, "end": 6662.548, "text": "Estamos resolviendo un problema que la Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.372758344414555, "is_candidate": true}, {"start": 6663.801, "end": 6685.76, "text": " Si no sesionara hoy el Parlamento, la Argentina este a\u00f1o tendr\u00eda que pagar casi 19.000 millones de d\u00f3lares de vencimiento, el a\u00f1o que viene otro tanto y claramente las posibilidades de la Argentina no est\u00e1n, digamos, de alguna manera, o la Argentina no est\u00e1 en condiciones de alguna manera de hacer frente a semejante deuda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.2653242323085081, "is_candidate": true}, {"start": 6685.76, "end": 6690.984, "text": "Creo, estoy convencido de que la unidad en la diversidad nos enriquece.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.24694747927605332, "is_candidate": true}, {"start": 6691.991, "end": 6699.894, "text": " de que tolerar y compartir y convivir con aquel que piensa distinto, nos hace m\u00e1s fuertes y nos hace m\u00e1s grandes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.23480151894810253, "is_candidate": true}, {"start": 6702.24, "end": 6713.569, "text": " Bueno, ah\u00ed Sergio Massa dec\u00eda, se trata de resolver un problema que no va a tener una incidencia solamente a corto plazo, sino que va a tener una incidencia para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, los a\u00f1os venideros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.988723109060281, "is_candidate": false}, {"start": 6713.569, "end": 6715.511, "text": "Ah\u00ed estamos con las im\u00e1genes del recinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9809737999883301, "is_candidate": false}, {"start": 6715.511, "end": 6730.222, "text": "Tambi\u00e9n recordar que la izquierda, tambi\u00e9n a trav\u00e9s de sus diputados, nos hab\u00eda anticipado que hab\u00eda m\u00e1s de 200 organizaciones sociales convocadas a movilizarse, a marchar por distintos puntos del centro porte\u00f1o, confluyendo en", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9857061983802631, "is_candidate": false}, {"start": 6730.963, "end": 6733.484, "text": " en el rodeo del Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9842763985473078, "is_candidate": false}, {"start": 6733.484, "end": 6758.309, "text": "Ya se nota, por 9 de julio, para los que son de aqu\u00ed de la zona de Lamba, en 9 de julio se nota la presencia de estas organizaciones, viniendo desde el zona sur, desde el puente Pueyrred\u00f3n, tambi\u00e9n concentraciones desde el Bajo, desde la Avenida de Mayo, hacia 9 de julio, y van llegando aqu\u00ed por Avenida de Mayo hasta el Congreso de la Naci\u00f3n, que es donde va a ser la concentraci\u00f3n m\u00e1s fuerte entre las 4 y 5 de la tarde, que es justamente la hora en la que se da el pico del inicio de la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.90575224716167, "is_candidate": false}, {"start": 6758.709, "end": 6775.539, "text": " Con lo cual, aquellos que est\u00e9n en la zona o tienen intenciones de acercarse por la zona del Congreso, atentos porque est\u00e1n las calles cortadas, los aleda\u00f1os del Congreso, as\u00ed que por esta manifestaci\u00f3n... Sumamos el informe de tr\u00e1nsito de Mart\u00edn Di Natale.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9884635276921608, "is_candidate": false}, {"start": 6775.539, "end": 6787.886, "text": "No, pero digo, siempre es bueno alertar a la gente por ah\u00ed, aquellos que salen de sus casas y dicen, bueno, voy con poco tiempo para la zona del Congreso, bueno, atenci\u00f3n porque est\u00e1 muy complicado el acceso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9789307885937721, "is_candidate": false}, {"start": 6789.388, "end": 6802.853, "text": " El lunes empez\u00f3 el trabajo de la Comisi\u00f3n de Presupuestos, Hacienda y Finanzas, para lo cual tambi\u00e9n tuvo que constituirse la Comisi\u00f3n de Finanzas que no estaba... Porque originalmente, Meli, perd\u00f3n que te interrumpa, pero estaba previsto solo la Comisi\u00f3n de Presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9574678105042705, "is_candidate": false}, {"start": 6802.853, "end": 6812.357, "text": "De hecho, la semana pasada, cuando se hace esta reuni\u00f3n para fijar la agenda, van las autoridades de la Comisi\u00f3n de Presupuestos y aquellos bloques que ten\u00edan representaci\u00f3n en esta comisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8701489296192095, "is_candidate": false}, {"start": 6813.077, "end": 6826.102, "text": " Preside Carlos Geller desde diciembre porque hubo que tratar el presupuesto de 2022 en la \u00faltima etapa del a\u00f1o pasado y el proyecto de bienes personales, entonces presupuesto de Hacienda ya estaba constituido, las otras 45 comisiones no.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8460639697771012, "is_candidate": false}, {"start": 6826.102, "end": 6841.628, "text": "Finalmente a pedido de la oposici\u00f3n el jueves de la semana pasada se decide que tambi\u00e9n intervenga Finanzas porque as\u00ed lo dice el reglamento en lo que tiene que ver con sus atribuciones y un acuerdo internacional tiene que ver con el tema Finanzas, entonces se abri\u00f3 esa comisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7898082959723934, "is_candidate": false}, {"start": 6842.404, "end": 6849.133, "text": " se design\u00f3 Alicia Par\u00edsia que es el frente de todos para presidirla y as\u00ed entonces es por qu\u00e9 se convocan estas dos comisiones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.858188555858975, "is_candidate": false}, {"start": 6849.428, "end": 6852.731, "text": " Nos est\u00e1 llamando nuestra compa\u00f1era Lourdes desde el recinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9729583043663579, "is_candidate": false}, {"start": 6852.731, "end": 6853.872, "text": "Hola, Lourdes, bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0583903387670015, "is_candidate": false}, {"start": 6853.872, "end": 6854.672, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9830573876123148, "is_candidate": false}, {"start": 6854.672, "end": 6855.433, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0702591443831342, "is_candidate": false}, {"start": 6855.433, "end": 6857.514, "text": "Buena jornada para todo el equipo all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0386651225281534, "is_candidate": false}, {"start": 6857.514, "end": 6865.941, "text": "Bueno, en este momento estamos ac\u00e1, en la v\u00edspera de lo que va a ser esta sesi\u00f3n especial, que empezar\u00e1 en algunos minutos nada m\u00e1s lo que es la labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9866400694141046, "is_candidate": false}, {"start": 6865.941, "end": 6878.191, "text": "Ya estar\u00eda culminando apenas en estos instantes, pero ahora tenemos que hablar con uno de los diputados de la UCR, desde Chaco, quien es Juan Carlos Polini, que ha estado hace muy poquito en nuestro piso para, bueno,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9728736511929178, "is_candidate": false}, {"start": 6879.031, "end": 6891.98, "text": " mostrar las sensaciones, qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en su interior a partir de lo que se vivi\u00f3 en el d\u00eda de ayer y lo que va a ser en el d\u00eda de hoy, donde se promete un d\u00eda bastante extenso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9514776931734814, "is_candidate": false}, {"start": 6891.98, "end": 6894.341, "text": "Bueno, buen d\u00eda, un gusto.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8849663931712014, "is_candidate": false}, {"start": 6894.341, "end": 6900.425, "text": "S\u00ed, totalmente va a ser un d\u00eda extenso, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7934450284731426, "is_candidate": false}, {"start": 6900.425, "end": 6905.329, "text": "Vamos a ver cu\u00e1l fue la \u00faltima decisi\u00f3n de \u00faltimo minuto por la cantidad de oradores.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8466937818468079, "is_candidate": false}, {"start": 6905.329, "end": 6907.41, "text": "Pero lo importante es haber llegado a un acuerdo", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9995052009598491, "is_candidate": false}, {"start": 6908.431, "end": 6920.595, "text": " lo importante es que vamos a acompa\u00f1ar en este proceso tambi\u00e9n al gobierno como para que nuestro pa\u00eds no entre en default y que tengamos la posibilidad tambi\u00e9n de hablar de lo que va a pasar en el futuro con el plan econ\u00f3mico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8329893082398504, "is_candidate": false}, {"start": 6920.595, "end": 6933.18, "text": "Un plan econ\u00f3mico que indudablemente en principio nos pareci\u00f3 hasta una falta de respeto que lo incluyeran dentro del proyecto, b\u00e1sicamente porque nosotros queremos acompa\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8236247142961759, "is_candidate": false}, {"start": 6934.084, "end": 6958.335, "text": " el acuerdo, queremos que el presidente de la naci\u00f3n tenga la oportunidad de hacer el acuerdo, de firmar el acuerdo, pero individualmente el plan es absolutamente inconsistente y estamos esperando, no como radicales, en realidad como ciudadanos argentinos, que de una vez por todas, quienes estamos en pol\u00edtica nos pongamos los pantalones largos y empecemos a resolver los grandes temas.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7899456578717542, "is_candidate": false}, {"start": 6958.335, "end": 6963.477, "text": "Cuando uno no contesta, lo que para quien produce es un problema,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9307073378321283, "is_candidate": false}, {"start": 6964.512, "end": 6966.233, "text": " indudablemente porque no tenemos ganas de resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9108390189563438, "is_candidate": false}, {"start": 6966.233, "end": 6984.519, "text": "As\u00ed que bueno, esperemos que despu\u00e9s de esto el gobierno tambi\u00e9n haga lo que tiene que hacer y en definitiva presente un proyecto que sea absolutamente sustentable, que por supuesto ojal\u00e1 que lo podamos acompa\u00f1ar, que lo podamos discutir para que nuestro pa\u00eds de una vez por todas deje esta curva descendiente, este nivel de pobreza y todo lo que nos est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8664335420701221, "is_candidate": false}, {"start": 6984.519, "end": 6988.661, "text": "Hola diputado Polini, \u00bfnos escucha bien?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9402535743792482, "is_candidate": false}, {"start": 6992.24, "end": 6994.06, "text": " Perfecto, s\u00ed, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.7921508961113566, "is_candidate": false}, {"start": 6994.06, "end": 6995.461, "text": "Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0320650989697182, "is_candidate": false}, {"start": 6995.461, "end": 7008.844, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 califica ese plan econ\u00f3mico que estaba presentado como una falta de respeto, como una especie de falta de respeto de haberse incorporado a lo que ustedes tendr\u00e1n que haber debatido hoy?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0475815415169845, "is_candidate": false}, {"start": 7008.844, "end": 7018.566, "text": "B\u00e1sicamente porque a cada pregunta que se le hizo al Ministro de Econom\u00eda, no tuvo ning\u00fan tipo de sustento.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8509942826459698, "is_candidate": false}, {"start": 7019.636, "end": 7034.005, "text": " Porque si usted recorre cualquier provincia del interior de nuestro pa\u00eds, est\u00e1 al rev\u00e9s de lo que nos plante\u00f3 el Presidente de la Naci\u00f3n el primero de marzo, aqu\u00ed mismo en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9127992887113562, "is_candidate": false}, {"start": 7034.005, "end": 7039.109, "text": "Le voy a dar un solo ejemplo para que figura lo que le digo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8890403034690164, "is_candidate": false}, {"start": 7039.109, "end": 7044.832, "text": "El Presidente de la Naci\u00f3n dijo, no va a haber tarifazos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9109934701537549, "is_candidate": false}, {"start": 7044.832, "end": 7045.453, "text": "Ese mismo d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.871128928989643, "is_candidate": false}, {"start": 7046.618, "end": 7055.266, "text": " La empresa Sechev, que es la empresa de energ\u00eda de la provincia del Chaco, aument\u00f3 el 30% el costo de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8635822815488778, "is_candidate": false}, {"start": 7055.266, "end": 7063.113, "text": "Es decir, hoy los chaque\u00f1os pagamos pr\u00e1cticamente cinco veces m\u00e1s que un capitalino, un bonaerense, lo que es el gasto de luz.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8521947127038253, "is_candidate": false}, {"start": 7063.113, "end": 7066.536, "text": "Estamos viviendo en un pa\u00eds que no era ahora.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8212467329058594, "is_candidate": false}, {"start": 7066.536, "end": 7070.2, "text": "Tampoco podemos hablar que \u00fanicamente Fern\u00e1ndez hizo las cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9376389381139217, "is_candidate": false}, {"start": 7071.953, "end": 7075.855, "text": " tiene una historia, pero bueno, ac\u00e1 estamos para modificarla.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8018927724225989, "is_candidate": false}, {"start": 7075.855, "end": 7090.2, "text": "La gente nos pidi\u00f3 cambios, la gente nos pidi\u00f3 que actu\u00e1ramos de otra manera, sobre todo lo que tenemos responsabilidad institucional, as\u00ed que bueno, estamos dispuestos a esto y hemos visto en estas reuniones que el ministro no ha hecho lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8558924354012107, "is_candidate": false}, {"start": 7091.598, "end": 7095.602, "text": " Diputado Polini, le agradecemos mucho este contacto con nosotros, muy amable, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9871744862733899, "is_candidate": false}, {"start": 7095.602, "end": 7096.643, "text": "Gracias a ustedes por la noticia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9697624014871762, "is_candidate": false}, {"start": 7096.643, "end": 7108.135, "text": "Gracias Lourdes tambi\u00e9n a vos por permitirnos hablar con los diputados que tienen las repercusiones, vamos a acomodarnos porque nos acaban de informar, Lourdes tambi\u00e9n nos tra\u00eda esa noticia, que termin\u00f3 la reuni\u00f3n de labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0115140405551524, "is_candidate": false}, {"start": 7109.452, "end": 7125.433, "text": " Exactamente, termin\u00f3 la reuni\u00f3n de labor parlamentaria, esta veintena de presidentes de bloques y las autoridades de la C\u00e1mara, como dec\u00edamos, fijando el cronograma de lo que va a ser esta sesi\u00f3n, fijando cu\u00e1nto van a hablar cada uno de los oradores, qu\u00e9 extensi\u00f3n se le pretende dar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8796867312146578, "is_candidate": false}, {"start": 7126.173, "end": 7141.028, "text": " Este tema de las cuestiones de privilegio, a ver si van antes o no, seguramente lo va a confirmar ahora alguno de los asistentes a esta reuni\u00f3n que encabez\u00f3 Sergio Massa, y tambi\u00e9n el tema de los homenajes que, seg\u00fan se est\u00e1 diciendo, nos llevar\u00eda m\u00e1s de media hora o cuarenta minutos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8823974929741698, "is_candidate": false}, {"start": 7141.388, "end": 7162.149, "text": " No est\u00e1 todav\u00eda la lista de obradores, obviamente que la van a empezar a trabajar en minutos no m\u00e1s, seguramente, pero lo importante es que ya hay acuerdo para avanzar con esta sesi\u00f3n especial donde se trata el proyecto de ley del acuerdo Fondo Monetario Internacional Argentina por el refinanciamiento de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9699684006660684, "is_candidate": false}, {"start": 7162.681, "end": 7185.494, "text": " Bien, y finalmente ayer en esta reuni\u00f3n que hubo entre el Presidente de la C\u00e1mara de Diputados y el Presidente de la Naci\u00f3n, se acord\u00f3 a lo que hac\u00eda referencia reci\u00e9n el Diputado Polini, eliminar dentro de lo que hoy va a ser sometido a debate el plan econ\u00f3mico que suscrib\u00eda la manera en la cual se iba a comprometer la Argentina para este entendimiento con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9994409758814119, "is_candidate": false}, {"start": 7185.494, "end": 7190.037, "text": "Es decir, lo que va a quedar hoy respaldado o no es ese acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9552971379875987, "is_candidate": false}, {"start": 7190.657, "end": 7191.977, "text": " \u00bfC\u00f3mo se llega a ese acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9243438007874225, "is_candidate": false}, {"start": 7191.977, "end": 7195.699, "text": "Es una cuesti\u00f3n que no va a tener participaci\u00f3n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9958350102877879, "is_candidate": false}, {"start": 7195.699, "end": 7205.722, "text": "Exactamente, no va a ser materia legislativa porque desde Juntos por el Cambio y desde otros bloques que tambi\u00e9n pidieron que esto quede afuera, est\u00e1n diciendo no queremos ser un co-gobierno.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9527537899404683, "is_candidate": false}, {"start": 7205.962, "end": 7223.744, "text": " Claro, b\u00e1sicamente tambi\u00e9n, reci\u00e9n ah\u00ed Polinia adelantaba la postura, que es que para ellos una vez m\u00e1s, tal como sucedi\u00f3 en la discusi\u00f3n del presupuesto, que finalmente no se aprob\u00f3, no creen en ese plan econ\u00f3mico que ven\u00eda abrochado al entendimiento, que es lo que va a venir a revisar", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9963946092022915, "is_candidate": false}, {"start": 7224.304, "end": 7253.402, "text": " durante el pr\u00f3ximo tiempo y cada tres meses una comitiva que vendr\u00e1 desde el FMI, representantes del FMI, a pedir explicaciones o a auditar c\u00f3mo se llegan a las expectativas comprometidas a este d\u00e9ficit cero para el 2025 y estos otros indicadores que ya forman parte de este compromiso que en un ratito nada m\u00e1s, y ahora s\u00ed vemos mucho movimiento dentro del recinto, va a empezar a ser el debate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9847598856999552, "is_candidate": false}, {"start": 7253.542, "end": 7263.404, "text": " S\u00ed, se vio entrar, perd\u00f3n, Mart\u00edn, a Itayi Hackman, que es uno de los que m\u00e1s fuertemente se hab\u00eda manifestado en contra de este acuerdo dentro del bloque del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8594901974052638, "is_candidate": false}, {"start": 7263.404, "end": 7275.706, "text": "Hab\u00eda dicho en su momento que hab\u00eda una treintena de diputados de ese bloque que iban a estar absteni\u00e9ndose en la votaci\u00f3n del proyecto, le cost\u00f3 alg\u00fan tironcito de orejas interno al propio Hackman.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8537324293207154, "is_candidate": false}, {"start": 7275.706, "end": 7283.128, "text": "Y tambi\u00e9n se ve a Hugo Yasky que desde la postura de la CTA, donde es el l\u00edder hist\u00f3rico de esa central sindical, se ha expresado", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8237592206531458, "is_candidate": false}, {"start": 7283.928, "end": 7292.452, "text": " en contra del proyecto, pero diciendo que son las bases las que finalmente van a terminar de definir la postura y seguramente el diputado lo va a expresar aqu\u00ed en el plenario.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8548359779003073, "is_candidate": false}, {"start": 7292.452, "end": 7312.923, "text": "Bien, en minutos m\u00e1s entonces empieza la sesi\u00f3n donde, m\u00e1s all\u00e1 del tema central, obviamente acuerdo FMI-Argentina, aparentemente hay acuerdo despu\u00e9s de la reuni\u00f3n de labor en que se van a tratar dos temas concretos, que uno es un homenaje a los bomberos de corrientes,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9383543702711161, "is_candidate": false}, {"start": 7313.924, "end": 7328.037, "text": " es un proyecto de resoluci\u00f3n de la C\u00e1mara de Diputados consensuado con todos los bloques y el otro proyecto de ley que aparentemente tambi\u00e9n o proyecto de resoluci\u00f3n mejor dicho que se va a tratar ser\u00eda una resoluci\u00f3n para", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9063754565225965, "is_candidate": false}, {"start": 7330.458, "end": 7335.22, "text": " rechazar la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0206664306343223, "is_candidate": false}, {"start": 7335.22, "end": 7354.264, "text": "Recordemos, es un pedido que hizo en su momento el encargado de negocios de Ucrania en la Argentina, Sergin Ebrat, tanto a diputados como al Senado, para que el Congreso se expida y manifieste su solidaridad con el pueblo ucraniano.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9414431868984457, "is_candidate": false}, {"start": 7354.264, "end": 7356.345, "text": "Recordemos en la sesi\u00f3n inaugural", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8774364070697988, "is_candidate": false}, {"start": 7358.506, "end": 7361.367, "text": " que encabez\u00f3 el presidente de la Naci\u00f3n, Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8962121931650122, "is_candidate": false}, {"start": 7361.367, "end": 7381.114, "text": "Hubo un minuto de silencio por los ca\u00eddos en esta guerra que est\u00e1n librando Rusia y Ucrania, pero bueno, ahora aparentemente hay un acuerdo de todos los bloques para consensuar en un proyecto de resoluci\u00f3n manifestando su rechazo general de la C\u00e1mara de Diputados a esta guerra.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9071085398249492, "is_candidate": false}, {"start": 7382.431, "end": 7391.42, "text": " Por ah\u00ed tambi\u00e9n ve\u00edamos al diputado Aldo Leiva, que tom\u00f3 el lugar de Santoro en la Comisi\u00f3n de Finanzas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9526486796272037, "is_candidate": false}, {"start": 7391.42, "end": 7400.45, "text": "Hubo all\u00ed tambi\u00e9n algo que sucedi\u00f3 y que le fue comunicado a Germ\u00e1n Mart\u00ednez, este enroque entre diputados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9424802247416224, "is_candidate": false}, {"start": 7400.69, "end": 7409.914, "text": " fueron uno en finanzas de la composici\u00f3n original, que hab\u00eda sido a pocas horas antes porque como dec\u00edamos antes, finanzas se arm\u00f3 esta semana, y tres en presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8659429715223059, "is_candidate": false}, {"start": 7409.914, "end": 7426.701, "text": "Los tres cambios que hizo el Frente de Todos en la comisi\u00f3n de presupuesto tuvieron que ver con sacar a diputados cercanos a la C\u00e1mpora o al kirchnerismo m\u00e1s resistente al acuerdo y a poner a diputados m\u00e1s del peronismo, m\u00e1s cercanos al presidente.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8304909982924716, "is_candidate": false}, {"start": 7427.361, "end": 7437.53, "text": " Y el de Leiva por Santoro, el del chaque\u00f1o Leiva por el porte\u00f1o Santoro, tuvo que ver con que por algunas cuestiones personales Santoro en una de las jornadas no iba a poder estar full time.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9129171434332499, "is_candidate": false}, {"start": 7437.53, "end": 7446.117, "text": "Entonces desde la presidencia del bloque se dijo, bueno, tenemos que estar con todo en este debate, no podemos resignar y se decidi\u00f3 que Leiva est\u00e9 en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.87818037918195, "is_candidate": false}, {"start": 7446.562, "end": 7447.302, "text": " Bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0750091642988553, "is_candidate": false}, {"start": 7447.302, "end": 7451.244, "text": "Vemos c\u00f3mo lentamente van llegando otros diputados al recinto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8989146694866338, "is_candidate": false}, {"start": 7451.244, "end": 7455.465, "text": "Estamos ya pasadas las 2 de la tarde en 12 minutos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9137858824282843, "is_candidate": false}, {"start": 7455.465, "end": 7459.506, "text": "El horario establecido para esta sesi\u00f3n especial era las 2 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9941065420297766, "is_candidate": false}, {"start": 7459.506, "end": 7474.391, "text": "Recordemos que previo a todo esto, como nos indicaba Mart\u00edn, hubo una reuni\u00f3n de bloque del Frente de Todos, que labor parlamentaria empez\u00f3 unos minutitos pasadas las 13 horas y dur\u00f3 relativamente poco, a juzgar o a comparar con otras reuniones de labor parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9971317762359421, "is_candidate": false}, {"start": 7475.151, "end": 7486.928, "text": " Y la imagen la tenemos puesta permanentemente en el recinto donde en minutos nada m\u00e1s o en instantes para quienes son menos cr\u00e9dulos respecto de la puntualidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8923409121841799, "is_candidate": false}, {"start": 7486.928, "end": 7491.034, "text": "Los diputados y las diputadas van a debatir alrededor de este entendimiento con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9213700037507445, "is_candidate": false}, {"start": 7492.255, "end": 7494.377, "text": " sin consensuar el plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9500108337249212, "is_candidate": false}, {"start": 7494.377, "end": 7511.772, "text": "Esta es la principal cuesti\u00f3n que, digo, por si alguien qued\u00f3 desprevenido y no entend\u00eda bien qu\u00e9 es lo que estaba sucediendo ayer en paralelo al trabajo que hac\u00edan las comisiones, hab\u00eda una reuni\u00f3n de tinte m\u00e1s pol\u00edtico, de acuerdo m\u00e1s pol\u00edtico que t\u00e9cnico, que ten\u00eda que ver con, bueno, miren, nosotros vamos a respaldar, vamos a acompa\u00f1ar,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9001228144753702, "is_candidate": false}, {"start": 7512.688, "end": 7537.284, "text": " no queremos que la Argentina entre en cesaci\u00f3n de pago, no queremos generar una cat\u00e1strofe desde el punto de vista de lo que significaron los peores a\u00f1os de la Argentina como fue el 2001, pero tampoco nos comemos, dijo la principal oposici\u00f3n, el buz\u00f3n de que este plan econ\u00f3mico para nosotros es el que nos parece competente ni posible con los indicadores que tenemos hasta el momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.987434412090219, "is_candidate": false}, {"start": 7537.284, "end": 7540.246, "text": "As\u00ed que eso hoy no forma parte de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9116962803091156, "is_candidate": false}, {"start": 7540.506, "end": 7556.799, "text": " Y desde el Frente de Todos, algunos sectores m\u00e1s duros del Frente de Todos le dicen, pero bueno, hablaron durante el mes previo al env\u00edo del proyecto al Congreso, incluso en las primeras jornadas del proyecto ya sobre la mesa, o cuando se conocieron los primeros bosquejos, de que quer\u00edan ver la letra chica.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8733795999519167, "is_candidate": false}, {"start": 7556.799, "end": 7567.548, "text": "Dec\u00edan, la oposici\u00f3n quer\u00eda la letra chica, a ver c\u00f3mo es, hasta que no veamos la letra chica, no avalamos, y dicen desde el Frente de Todos, cuando tuvieron la letra chica nos dicen, ah no, pero nosotros no vamos con la letra chica,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8834105277984521, "is_candidate": false}, {"start": 7568.129, "end": 7570.452, "text": " de ustedes porque no estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8835116505047615, "is_candidate": false}, {"start": 7570.452, "end": 7579.126, "text": "Entonces esa contradicci\u00f3n la marcaban mucho los diputados del Frente de Todos que finalmente accedieron a quitar ese programa econ\u00f3mico del articulado.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8640465803844001, "is_candidate": false}, {"start": 7579.44, "end": 7591.733, "text": " una vez que termin\u00f3 la reuni\u00f3n de labor parlamentaria, que eso ocurri\u00f3 hace minutos nada m\u00e1s, es incesante el ingreso de los diputados y las diputadas al recinto, esperando que empiece esta sesi\u00f3n especial.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9304179501060394, "is_candidate": false}, {"start": 7591.733, "end": 7598.32, "text": "Sergio Massa ten\u00eda un breve encuentro con los periodistas antes de toda esta cuesti\u00f3n y antes de comandar la labor parlamentaria, diciendo que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9713327709594592, "is_candidate": false}, {"start": 7598.76, "end": 7617.484, "text": " Se trata de una jornada de un d\u00eda hist\u00f3rico para la Argentina a donde destac\u00f3 el trabajo del Presidente de la Naci\u00f3n de devolverle al Congreso este rol de contralor, de controlador, de revisor de este entendimiento con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9657278757282743, "is_candidate": false}, {"start": 7617.484, "end": 7625.446, "text": "Recordemos que el lunes los principales referentes del Poder Ejecutivo, incluido el Jefe de Gabinete,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9323194383747861, "is_candidate": false}, {"start": 7625.906, "end": 7637.561, "text": " Estuvieron en la reuni\u00f3n del Presupuesto de Hacienda y tambi\u00e9n de Finanzas, constituida previamente por esto que explicabas vos, porque originalmente no era la comisi\u00f3n que iba a formar parte de esta discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9934024536177674, "is_candidate": false}, {"start": 7637.561, "end": 7639.503, "text": "El martes lo hicieron, \u00bfqui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0267142089494876, "is_candidate": false}, {"start": 7639.503, "end": 7643.568, "text": "Sindicalistas, empresarios, centrales empresarios.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8371492199325602, "is_candidate": false}, {"start": 7644.029, "end": 7660.662, "text": " La UIA tambi\u00e9n, los gobernadores como plato fuerte, que vinieron 14 de los 24 mandatarios provinciales que hay, estuvieron aqu\u00ed, primero en Casa de Gobierno, luego con el presidente de la C\u00e1mara, Sergio Massa, y finalmente aqu\u00ed en la Comisi\u00f3n, sentados los 14, de los 14 expusieron 5.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8280948326176102, "is_candidate": false}, {"start": 7662.046, "end": 7675.457, "text": " tres oficialistas, una fuerza provincial del neuquino Omar Guti\u00e9rrez, y el plato fuerte de esa jornada que fue Gerardo Morales, el gobernador radical de Jujuy, que marc\u00f3 un poco el punto de vista de todos.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8408758619403669, "is_candidate": false}, {"start": 7675.457, "end": 7690.63, "text": "Y dijo, reconociendo que esta deuda se contrajo durante la gesti\u00f3n de Mauricio Macri, y tambi\u00e9n diciendo, y con esto que estoy diciendo, me van a venir a criticar, van a venir los halcones a decirme que por qu\u00e9 estoy aqu\u00ed frente a ustedes, reconociendo que esta deuda fue contra\u00edda", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9041242880387351, "is_candidate": false}, {"start": 7691.07, "end": 7693.451, "text": " por el gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9521994455969645, "is_candidate": false}, {"start": 7693.451, "end": 7716.342, "text": "Recuerden que adem\u00e1s todo este clima, si uno quiere como empezar a hacer una retrospectiva, empieza a volcarse cuando el presidente de la naci\u00f3n en la inauguraci\u00f3n de las sesiones parlamentarias, el primero de marzo, empieza a enumerar la gesti\u00f3n, los logros, el tema de las vacunas, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, y cuando llega a esta cuesti\u00f3n, a este punto central,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9645769965736514, "is_candidate": false}, {"start": 7717.863, "end": 7726.031, "text": " Otra vez se\u00f1ala la responsabilidad de la principal oposici\u00f3n, que en su momento era gobierno, y all\u00ed parte de la oposici\u00f3n se levanta y se va.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9402365933976228, "is_candidate": false}, {"start": 7726.031, "end": 7728.773, "text": "S\u00ed, se\u00f1al\u00f3 tambi\u00e9n, \u00bfte acord\u00e1s, Meli?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9935083107300654, "is_candidate": false}, {"start": 7728.773, "end": 7733.838, "text": "La falta de apoyo para aprobar el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9479409039981266, "is_candidate": false}, {"start": 7733.838, "end": 7740.544, "text": "De hecho, hoy la Argentina no tiene proyecto de ley o ley de presupuesto para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9325938191759542, "is_candidate": false}, {"start": 7741.164, "end": 7745.606, "text": " y ah\u00ed es cuando se retira el bloque del PRO en su conjunto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8868353642867086, "is_candidate": false}, {"start": 7745.606, "end": 7762.613, "text": "Hay que aclarar, perd\u00f3n Mart\u00edn, hay que aclarar algo, que en horas previas, en el d\u00eda anterior, ya algunos diputados del PRO de la aladura, fundamentalmente estaban diciendo, si el Presidente hace menci\u00f3n al origen de la deuda que fue tomada en 2018 por el gobierno de Cambiemos de Mauricio Macri,", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8351925312946734, "is_candidate": false}, {"start": 7763.433, "end": 7789.998, "text": " nos vamos, o sea que ya algunos oficialistas dicen esto estaba preparado, incluso alg\u00fan integrante de Juntos por el Cambio que no estuvo de acuerdo dice me parece que ya estaba esa estrategia y nos llev\u00f3 puestos a todos porque dec\u00edan desde Juntos por el Cambio la idea era marcar que M\u00e1ximo Kirchner no hab\u00eda estado en la asamblea legislativa y finalmente los principales t\u00edtulos de los diarios del otro d\u00eda fueron una parte de Juntos por", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8810735463519913, "is_candidate": false}], "Index": 1125, "channel_id": "UChxGASjdNEYHhVKpl667Huw", "channel": "Telefe Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Telefenoticias", "id": "R0EMllXvEi4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R0EMllXvEi4", "title": "Habla SERGIO MASSA antes de la sesi\u00f3n por el ACUERDO CON EL FMI - Telefe Noticas", "duration": 7791.0, "view_count": 4825.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}