{"segments": [{"start": 1.184, "end": 16.298, "text": " Bueno, queridos compa\u00f1eros, queridas compa\u00f1eras, gracias por abrirnos la puerta de tu casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28080889206337467, "is_candidate": true}, {"start": 17.928, "end": 45.247, "text": " de este maravilloso lugar que, de alguna manera, es la demostraci\u00f3n m\u00e1s clara de nuestra responsabilidad a la hora de gestionar para generar con inversi\u00f3n p\u00fablica lugares de calidad para nuestro pueblo, para que aquellas cosas que parecen lejanas e inaccesibles para nuestra gente se transformen en accesibles y cercanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22234029520097565, "is_candidate": true}, {"start": 46.885, "end": 48.846, "text": " Gracias, querido amigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3485273049715587, "is_candidate": true}, {"start": 48.846, "end": 66.693, "text": "Tengo muchas horas de mate con este Intendente, pero me siento, la verdad, orgulloso de estar acompa\u00f1\u00e1ndote hoy ac\u00e1, y sobre todas las cosas, viendo que esta realizaci\u00f3n, de alguna manera, es parte de transformar sue\u00f1os en realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21308505263868927, "is_candidate": true}, {"start": 66.693, "end": 74.336, "text": "Quiero, primero, hablar claro, estamos entre compa\u00f1eros, estamos entre dirigentes pol\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23508883702765415, "is_candidate": true}, {"start": 76.399, "end": 87.905, "text": " Estamos con militantes, veo intendentes, presidentes de comuna, veo compa\u00f1eros de la CGT, de la CTA, veo legisladores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25681691276727425, "is_candidate": true}, {"start": 87.905, "end": 96.67, "text": "Y quiero arrancar pidi\u00e9ndole a nuestro gobernador, a Omar Perotti, que venga, que me acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2470880648782754, "is_candidate": true}, {"start": 96.67, "end": 105.135, "text": "Pedirle a quienes compitieron en la primaria de la gobernaci\u00f3n, a Marcos Clery, que venga, que nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2538240847048532, "is_candidate": true}, {"start": 106.565, "end": 119.248, "text": " a Edu To\u00f1oli que venga que nos acompa\u00f1e, a Kiko que venga que nos acompa\u00f1e y al presidente del Partido Justicialista y candidato a parlamentario del Mercosur, que venga y que nos acompa\u00f1e.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24015538859043695, "is_candidate": true}, {"start": 119.248, "end": 134.352, "text": "Porque yo entiendo y estoy orgulloso de la lista de legisladores que tenemos, entiendo adem\u00e1s que ir en fecha separada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2750849110144238, "is_candidate": true}, {"start": 135.415, "end": 164.17, "text": " y que tener el sistema de boleta \u00fanica para una elecci\u00f3n y el sistema de boleta s\u00e1bana para otra elecci\u00f3n, que tener departamentos como tienen ustedes, m\u00e1s boleta \u00fanica, m\u00e1s fecha separada, construye un principio de disociaci\u00f3n, construye un principio de trabajo m\u00e1s individual que general, que de alguna manera hace que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22554235954047797, "is_candidate": true}, {"start": 166.846, "end": 192.208, "text": " algo que para nosotros era casi m\u00edtico, digo para nosotros, para los m\u00e1s j\u00f3venes, aunque ya no soy tan jovenchivo, que era la fuerza, la potencia, la vigencia, la capacidad arrolladora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2040975392226908, "is_candidate": true}, {"start": 194.185, "end": 211.358, "text": " de un peronismo al que todos desde el congregado bonaerense lo mir\u00e1bamos confiados, de que iba a poner siempre sus mejores hombres, sus mejores cuadros, pero adem\u00e1s los mejores resultados para el peronismo de la Argentina, que era el peronismo de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23045428522151556, "is_candidate": true}, {"start": 211.358, "end": 217.863, "text": "Y yo quiero primero pedirles eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3383096484066749, "is_candidate": true}, {"start": 217.863, "end": 221.846, "text": "Entiendo que todos tenemos historia, 40 a\u00f1os de democracia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30639303742090584, "is_candidate": true}, {"start": 223.135, "end": 235.819, "text": " nos han acercado, nos han alejado, nos han puesto en competencia, nos han separado, nos fuimos de la familia, volvimos, todos tenemos historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2347590815394066, "is_candidate": true}, {"start": 235.819, "end": 248.723, "text": "Pero lo que est\u00e1 en juego es mucho m\u00e1s importante, porque tiene que ver con un modelo de pa\u00eds, tiene que ver con la Santa Fe productiva y la idea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33536492735751233, "is_candidate": true}, {"start": 250.398, "end": 272.387, "text": " de los desarrollos de valor agregado sobre el sector agropecuario que Santa Fe por iniciativa privada pero tambi\u00e9n por inversi\u00f3n del sector p\u00fablico pudo desarrollar y que hoy cuestionan cuando cuestionan la inversi\u00f3n p\u00fablica a la hora de intervenir en los procesos econ\u00f3micos para mejorar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3152904009965376, "is_candidate": true}, {"start": 274.18, "end": 275.841, "text": " el valor de nuestras exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38941772248536444, "is_candidate": true}, {"start": 275.841, "end": 300.173, "text": "Yo quiero una Santa Fe exportadora, como pocos de los que est\u00e1n ac\u00e1 la quieren, pero quiero una Santa Fe que exporte valor agregado, que tengamos mucho m\u00e1s, mucho m\u00e1s de inversi\u00f3n en ciencia, tecnolog\u00eda y desarrollo para que el valor de las exportaciones santafesinas sea mucho mayor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30632200738059157, "is_candidate": true}, {"start": 301.55, "end": 314.879, "text": " Y s\u00e9 que adem\u00e1s es una provincia a la que cuando hablamos del impacto de la sequ\u00eda en la macroeconom\u00eda, tal vez la golpe\u00f3 como a pocas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29059807355935396, "is_candidate": true}, {"start": 314.879, "end": 330.31, "text": "Menos viajes en cami\u00f3n, ca\u00edda de contratos de contratistas, declaraci\u00f3n de emergencia de productores, ca\u00edda de recaudaci\u00f3n de la provincia, ca\u00edda de recaudaci\u00f3n de los municipios, p\u00e9rdida de plata en los consorcios rurales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25230662234752765, "is_candidate": true}, {"start": 331.509, "end": 353.108, "text": " Tengo claro que estuvimos al lado de cada productor s\u00f3lo en fondos de aporte no reintegrable por la emergencia, casi 7.500 millones de pesos a productores y productoras Santa Fecina porque no los abandonamos, porque tomamos la decisi\u00f3n de ir a abrazar a nuestros productores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27870172628030077, "is_candidate": true}, {"start": 356.039, "end": 365.744, "text": " a riesgo de que pasara lo que termin\u00f3 pasando, muchos minimizan el impacto de la sequ\u00eda, lo ningunean.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22708895608301738, "is_candidate": true}, {"start": 365.744, "end": 371.947, "text": "Dicen, bueno, en el 2018 hubo una sequ\u00eda, fue el 20% en t\u00e9rminos de impacto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31173339393401145, "is_candidate": true}, {"start": 373.839, "end": 376.661, "text": " de lo que fue esta sequ\u00eda, la peor de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3423734625218914, "is_candidate": true}, {"start": 376.661, "end": 390.288, "text": "Y sin embargo estuvimos con los productores porcinos, con los av\u00edcolas, con los ganaderos, con los tamberos, impulso tambero 1, 2, 3, 4, y si tenemos que poner el 5, vamos a poner el 5 porque nosotros defendemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30509807072095374, "is_candidate": true}, {"start": 391.168, "end": 409.854, "text": " La producci\u00f3n agropecuaria argentina valoramos al interior del interior porque cada vez que la 60 manzana de la City le generaron una crisis a la Argentina, a la Argentina la puso de pie el interior productivo y otra vez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573061825639301, "is_candidate": true}, {"start": 410.814, "end": 430.662, "text": " Y otra vez, despu\u00e9s de que nos endeudaron, despu\u00e9s de que nos dejaron hipotecados, a la Argentina la vamos a poner de pie con el interior del interior productivo, porque es en definitiva el desaf\u00edo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43209424237098537, "is_candidate": true}, {"start": 430.662, "end": 438.706, "text": "Y tambi\u00e9n sabemos que tenemos respuesta que dar, respuesta de nuestros compa\u00f1eros, los laburantes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3387717017998253, "is_candidate": true}, {"start": 439.688, "end": 449.796, "text": " porque por la pandemia congelamos la posibilidad de recuperar el salario, perdieron 20 puntos de poder de compra con Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34048346038255783, "is_candidate": true}, {"start": 449.796, "end": 466.65, "text": "Y privilegiamos el cuidar los puestos de trabajo, y adem\u00e1s fuimos ah\u00ed con el IFE, el ATP, para que las empresas no despidieran, no suspendieran, pero perdimos en el camino dos a\u00f1os para intentar recuperar y hoy llegamos al final de una etapa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28952229690818976, "is_candidate": true}, {"start": 468.542, "end": 485.25, "text": " y nos damos cuenta que hay compa\u00f1eros nuestros que est\u00e1n desilusionados, que tienen la sensaci\u00f3n de que ese sue\u00f1o al que nos acompa\u00f1aron en el 2019 no complet\u00f3 todas las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3244523955096882, "is_candidate": true}, {"start": 485.25, "end": 494.235, "text": "Pero hay que ir a buscarlos, porque lo peor que nos puede pasar, y hay que explic\u00e1rselo a esos compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38573726180619483, "is_candidate": true}, {"start": 495.677, "end": 502.899, "text": " es que porque ellos no vayan por esa desilusi\u00f3n, terminemos volviendo para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38015599776791387, "is_candidate": true}, {"start": 502.899, "end": 524.705, "text": "Porque el volver para atr\u00e1s significa ir a una Argentina de d\u00f3lar fijo, tasa de inter\u00e9s alta, especulaci\u00f3n financiera, cierre de pymes, fueron 23.000 en 4 a\u00f1os, menos mal que estuvieron 4 a\u00f1os porque si no, no quedaba una pyme en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3294749295489231, "is_candidate": true}, {"start": 526.057, "end": 552.666, "text": " 4 a\u00f1os, 23.000 pymes, 250.000 empleos industriales perdidos y ahora vienen y hablan de lo que habr\u00eda que hacer cuando tomaron la peor deuda de la historia econ\u00f3mica mundial, se fueron con cepo, volviendo a poner las retenciones, con m\u00e1s riesgo pa\u00eds que el que hoy tiene la Argentina y hablan como paracaidistas suecos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33056719184870154, "is_candidate": true}, {"start": 553.777, "end": 560.343, "text": " como si no hubieran estado gobernando y no dan ninguna explicaci\u00f3n, como dec\u00eda reci\u00e9n Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3558858700333518, "is_candidate": true}, {"start": 560.343, "end": 577.036, "text": "Pero nosotros s\u00ed a ese compa\u00f1ero, a ese vecino, a ese compa\u00f1ero de laburo que por ah\u00ed est\u00e1 desilusionado, le tenemos que ir a decir que lo peor que nos puede pasar es que vuelva esa etapa de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33537939365267355, "is_candidate": true}, {"start": 578.182, "end": 607.005, "text": " que ya la vivimos en los 80 con Mart\u00ednez de Hoz, que la volvimos a vivir con Cavallo y que ahora la volvimos con Macri a vivir y quiere volver disfrazada, yo no s\u00e9 si vieron ayer, ayer apareci\u00f3 para garantizar la casa matriz de la empresa, ayer vino el due\u00f1o de la empresa a ordenar a los dos gerentes y les dijo, en la casa matriz manda a mi primo, no jodan, los orden\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27372406168905317, "is_candidate": true}, {"start": 608.989, "end": 614.992, "text": " porque de alguna manera tienen esa mirada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.356400243366237, "is_candidate": true}, {"start": 614.992, "end": 625.698, "text": "Y la verdad es que nos pueden reclamar y nos hacemos cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3065552386903294, "is_candidate": true}, {"start": 625.698, "end": 636.845, "text": "Pueden decir que de alguna manera no resolvimos todos los problemas, y es cierto que tuvimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.333754224761002, "is_candidate": true}, {"start": 638.243, "end": 650.993, "text": " A lo mejor m\u00e1s all\u00e1 de lo que represent\u00f3 el fondo y la sequ\u00eda, falta nuestra de liderazgo, de nuestro gobierno en algunos temas, lo podemos discutir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29867456758348965, "is_candidate": true}, {"start": 650.993, "end": 655.797, "text": "Lo que no est\u00e1 en discusi\u00f3n es qu\u00e9 pa\u00eds pensamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36078397232739967, "is_candidate": true}, {"start": 655.797, "end": 666.446, "text": "Ellos plantean recorte de derechos laborales, eliminar la indemnizaci\u00f3n, ultraactividad de los convenios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3054862911626308, "is_candidate": true}, {"start": 667.963, "end": 677.971, "text": " Plantean la eliminaci\u00f3n de las vacaciones pagas, dicen, \u00bfpor qu\u00e9 hay que pagar vacaciones si no trabajan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2825962130920737, "is_candidate": true}, {"start": 677.971, "end": 689.179, "text": "Plantean el arancelamiento universitario, tirando adem\u00e1s a la basura la historia del radicalismo en la lucha por la autonom\u00eda universitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437990840637868, "is_candidate": true}, {"start": 689.179, "end": 694.023, "text": "Nosotros en cambio planteamos la construcci\u00f3n de m\u00e1s universidades en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37385156579249024, "is_candidate": true}, {"start": 695.01, "end": 706.334, "text": " Planteamos continuar con el programa de becas que hoy tiene m\u00e1s de 1.300.000 pibes y pibas que van a la universidad porque est\u00e1n becados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.340345982569105, "is_candidate": true}, {"start": 706.334, "end": 720.659, "text": "Porque ellos creen que la universidad es para pocos y nosotros estamos convencidos que el hijo de cualquier trabajador o cualquier desocupado tiene derecho a ser primera generaci\u00f3n de universitarios en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874912249810354, "is_candidate": true}, {"start": 720.659, "end": 723.02, "text": "Esa es la Argentina en la que creemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47272030765293027, "is_candidate": true}, {"start": 729.19, "end": 742.119, "text": " Y tenemos tambi\u00e9n una mirada distinta respecto de qu\u00e9 so\u00f1amos, qu\u00e9 sentimos y qu\u00e9 pensamos de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39755276695261155, "is_candidate": true}, {"start": 742.119, "end": 751.466, "text": "Pasean por todos los medios diciendo que somos una sociedad fracasada, que somos un pa\u00eds de M, de mierda, por qu\u00e9 no decirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.279405797408911, "is_candidate": true}, {"start": 755.655, "end": 761.757, "text": " estamos orgullosos de ser argentinos con nuestros aciertos y nuestros errores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30900152222010824, "is_candidate": true}, {"start": 761.757, "end": 777.904, "text": "Miren, yo estoy seguro que cada militante peronista, que cada militante del campo nacional y popular, si hoy tuviera la oportunidad de volver a nacer y elegir d\u00f3nde nace,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34783782095572624, "is_candidate": true}, {"start": 778.916, "end": 802.903, "text": " vuelve a elegir a la Argentina porque con sus defectos, con sus errores, somos una patria que le permiti\u00f3 a muchos como a m\u00ed que llegaran sus padres y abuelos escapando de la guerra y construirse un camino y un lugar en nuestra naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39990978999074556, "is_candidate": true}, {"start": 802.903, "end": 807.585, "text": "Pero no quiero dejar de hacerles un pedido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40307802032967266, "is_candidate": true}, {"start": 808.89, "end": 816.137, "text": " y avisarle a los compa\u00f1eros que est\u00e1n afuera, que s\u00e9 que son un mont\u00f3n, que los vamos a ir a saludar ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34182816950152173, "is_candidate": true}, {"start": 816.137, "end": 828.79, "text": "Porque tambi\u00e9n ellos acompa\u00f1\u00e1ndonos nos dan la fuerza y la energ\u00eda para encarar lo que falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712301352405192, "is_candidate": true}, {"start": 828.79, "end": 832.154, "text": "No quiero dejar de dec\u00edrselos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.454081966209016, "is_candidate": true}, {"start": 834.647, "end": 853.314, "text": " Siempre miramos al peronismo de Santa Fe como una fuerza arrolladora, siempre los vimos como un cuerpo compacto que era garant\u00eda cuando encar\u00e1bamos los procesos electorales nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665140745143505, "is_candidate": true}, {"start": 853.314, "end": 860.016, "text": "Siempre desde el Gran Buenos Aires y a nivel nacional se hablaba de uno de los bastiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35087385910505553, "is_candidate": true}, {"start": 861.793, "end": 881.324, "text": " Y yo s\u00e9 que pueden tener un sabor amargo por el resultado de las primarias o porque en alguna ciudad no fue mejor o peor, pero ustedes son los garantes de que el peronismo el domingo en la Argentina vuelva a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31672944382014, "is_candidate": true}, {"start": 881.324, "end": 888.788, "text": "El resultado de Santa Fe va a ser clave, va a ser clave para la elecci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37461608441951777, "is_candidate": true}, {"start": 889.748, "end": 906.221, "text": " Por eso les quiero pedir a cada intendente, a cada legislador, a cada presidente de comuna, pero sobre todo a cada militante, que saquen de la v\u00edscera no s\u00f3lo el orgullo de ser argentinos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3240858454025657, "is_candidate": true}, {"start": 907.275, "end": 926.535, "text": " que saquen de la visa el orgullo que represent\u00f3 hist\u00f3ricamente este peronismo y que de ac\u00e1 al domingo vayan casa por casa, barrio por barrio, f\u00e1brica por f\u00e1brica, lugar de trabajo por lugar de trabajo, abracen a cada compa\u00f1ero, d\u00edganle...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4438653715107409, "is_candidate": true}, {"start": 927.436, "end": 940.006, "text": " que el pasado no puede volver, que tenemos que mirar el futuro, que Santa Fe tiene que ser protagonista de la construcci\u00f3n del triunfo del campo popular y nacional en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5178880888045745, "is_candidate": false}, {"start": 940.006, "end": 947.932, "text": "Les pido mucha fuerza, mucha energ\u00eda, de ac\u00e1 al domingo y hasta el 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224216322918294, "is_candidate": false}, {"start": 947.932, "end": 954.037, "text": "Mu\u00e9strenle a la Argentina que el peronismo de Santa Fe est\u00e1 vivo y de pie y que quiere ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.605912547001768, "is_candidate": false}, {"start": 954.618, "end": 959.116, "text": " Vamos compa\u00f1eros, a ganar con fuerza, mucha fuerza, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.583422129403248, "is_candidate": false}], "Index": 910, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "R3KucID3GTY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R3KucID3GTY", "title": "07-08-2023 | ENCUENTRO CON INTENDENTES EN PUERTO GENERAL SAN MART\u00cdN - SANTA FE | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 963.0, "view_count": 1092.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}