{"segments": [{"start": 5.231, "end": 6.711, "text": " \u00bfVos qu\u00e9 edad ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7403395225197921, "is_candidate": false}, {"start": 6.711, "end": 6.731, "text": "46.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 6.731, "end": 9.192, "text": "Ah, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9593743933886857, "is_candidate": false}, {"start": 9.192, "end": 9.852, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0072620028051322, "is_candidate": false}, {"start": 9.852, "end": 12.033, "text": "O sea que en el 83 no votaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9882981686872514, "is_candidate": false}, {"start": 12.033, "end": 14.273, "text": "No, ten\u00eda 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7017356039566283, "is_candidate": false}, {"start": 14.273, "end": 14.733, "text": "Por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0412470902283861, "is_candidate": false}, {"start": 14.733, "end": 16.233, "text": "En el 83 yo vot\u00e9 al Sobrei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7494819861676012, "is_candidate": false}, {"start": 16.233, "end": 17.934, "text": "Yo vot\u00e9 por primera vez en el 90.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.634213218296626, "is_candidate": false}, {"start": 17.934, "end": 20.534, "text": "Bueno, pero en el 90 no era presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8576030198437515, "is_candidate": false}, {"start": 20.534, "end": 23.695, "text": "Era el 95 y... Era el s\u00ed o el no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6679091971209998, "is_candidate": false}, {"start": 23.695, "end": 26.816, "text": "En la provincia de Buenos Aires a la reforma de la constituci\u00f3n de Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34644471665449217, "is_candidate": true}, {"start": 26.816, "end": 27.576, "text": "De Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.882056093480704, "is_candidate": false}, {"start": 27.576, "end": 28.276, "text": "Vos votaste en el 90.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8897973141262453, "is_candidate": false}, {"start": 28.276, "end": 29.756, "text": "Vos votaste en el no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.007933505356475, "is_candidate": false}, {"start": 29.756, "end": 31.137, "text": "Y despu\u00e9s votaste de vuelta en el 95.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9326367089700298, "is_candidate": false}, {"start": 32.699, "end": 34.279, "text": " Presidente por primera vez vot\u00e9 en el 95.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.59405848765659, "is_candidate": false}, {"start": 34.279, "end": 38.501, "text": "A Bord\u00f3n vot\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7657300575115968, "is_candidate": false}, {"start": 38.501, "end": 38.981, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8934645499357716, "is_candidate": false}, {"start": 38.981, "end": 40.761, "text": "Yo no vot\u00e9 a Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9669763969111496, "is_candidate": false}, {"start": 40.761, "end": 45.462, "text": "Yo no vot\u00e9 a Menem por la Ferrari ese enero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.373068506091245, "is_candidate": true}, {"start": 45.462, "end": 48.703, "text": "La marca de la Ferrari como s\u00edmbolo de la costa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4477630899356362, "is_candidate": true}, {"start": 48.703, "end": 53.304, "text": "Para vos, el 83 entonces pas\u00f3 de largo, no lo ten\u00edas registrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8319135361769219, "is_candidate": false}, {"start": 53.304, "end": 54.045, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubieras votado en el 89?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.88369228589192, "is_candidate": false}, {"start": 54.045, "end": 56.165, "text": "En el 89... 89 d\u00edas y s\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8984592757386883, "is_candidate": false}, {"start": 59.993, "end": 61.894, "text": " Y lo ten\u00edas para votarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.990876119742781, "is_candidate": false}, {"start": 61.894, "end": 64.356, "text": "A Yel\u00f3s lo ten\u00edas para votar a Menem.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.743769399726092, "is_candidate": false}, {"start": 64.356, "end": 64.656, "text": "17 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8029571208592514, "is_candidate": false}, {"start": 64.656, "end": 66.217, "text": "Ya le hab\u00eda ganado a Menem.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8916137657674293, "is_candidate": false}, {"start": 66.217, "end": 67.597, "text": "Ah, lo hubiese votado al turco Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6243985276422821, "is_candidate": false}, {"start": 67.597, "end": 68.338, "text": "Lo hubieras votado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0331979923478485, "is_candidate": false}, {"start": 68.338, "end": 70.379, "text": "Yo lo vot\u00e9 al Sobray, el 89.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9332454595533469, "is_candidate": false}, {"start": 70.379, "end": 71.7, "text": "En el 95 lo vot\u00e9 a Menem.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9452020224450279, "is_candidate": false}, {"start": 71.7, "end": 72.941, "text": "Y vos a Bord\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1760231580639453, "is_candidate": false}, {"start": 72.941, "end": 73.941, "text": "Yo a Bord\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9493870553578161, "is_candidate": false}, {"start": 73.941, "end": 75.662, "text": "En el 99 yo vot\u00e9 a Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8346460091262609, "is_candidate": false}, {"start": 75.662, "end": 76.122, "text": "\u00bfVos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.989791287404504, "is_candidate": false}, {"start": 76.122, "end": 76.543, "text": "A Duarte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7036463091313622, "is_candidate": false}, {"start": 76.543, "end": 78.504, "text": "Yo era candidato ya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4681899526711969, "is_candidate": true}, {"start": 78.504, "end": 79.344, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7835088196910076, "is_candidate": false}, {"start": 79.344, "end": 80.745, "text": "En el 99 y a 27 a\u00f1os fui candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6162561185550959, "is_candidate": false}, {"start": 80.745, "end": 81.946, "text": "Pendejo, claro, candidato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162107190018441, "is_candidate": false}, {"start": 81.946, "end": 84.147, "text": "En el 2003 yo no estaba en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9027018982719851, "is_candidate": false}, {"start": 84.147, "end": 85.368, "text": "Yo vot\u00e9 a N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6952395293050562, "is_candidate": false}, {"start": 85.368, "end": 88.269, "text": "Yo hubiera votado a Menem o a L\u00f3pez Murfi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9712891413633142, "is_candidate": false}, {"start": 88.269, "end": 88.409, "text": "En el 2003. \u00bf2007?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0613395301337671, "is_candidate": false}, {"start": 90.728, "end": 94.53, "text": " Vot\u00e9 a Cristina, Cristina Cobos y vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5664528073463995, "is_candidate": false}, {"start": 94.53, "end": 96.511, "text": "La concertaci\u00f3n plural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6557598429026669, "is_candidate": false}, {"start": 96.511, "end": 99.212, "text": "Carri\u00f3, no ten\u00eda otra opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9823986269600469, "is_candidate": false}, {"start": 99.212, "end": 104.654, "text": "2007, 2011... Vot\u00e9 la reelecci\u00f3n de Cristina, yo era candidato a intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43168321286978817, "is_candidate": true}, {"start": 104.654, "end": 111.437, "text": "Y bueno, en 2015 te vot\u00e9 a vos, te volv\u00ed a votar a vos, y lo vot\u00e9 a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9929888195914478, "is_candidate": false}, {"start": 111.437, "end": 118.461, "text": "Perd\u00f3n, te vot\u00e9 a vos... Paso primera vuelta... Claro, te vot\u00e9 a vos, te volv\u00ed a votar a vos, y en el batall... Lo votaste a Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141857061375284, "is_candidate": false}, {"start": 118.461, "end": 119.161, "text": "Lo vot\u00e9 a Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0571111055502889, "is_candidate": false}, {"start": 120.373, "end": 128.485, "text": " Y en el 2008, haciendo un poco de memoria, y despu\u00e9s vamos a entrar en el futuro, pero hagamos un poquito de memoria, el 2008 fue un a\u00f1o muy duro para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717152903347616, "is_candidate": false}, {"start": 128.485, "end": 129.286, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7851429628268399, "is_candidate": false}, {"start": 129.286, "end": 134.795, "text": "En el 2008 yo perd\u00ed a mi pap\u00e1 y me afanaste mis ahorros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8813185855979323, "is_candidate": false}, {"start": 136.279, "end": 140.184, "text": " Yo los ten\u00eda, hab\u00eda un compa\u00f1ero ac\u00e1, Pitufo Iturri\u00f3s, \u00bfno lo conoces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9282536136694367, "is_candidate": false}, {"start": 140.184, "end": 154.161, "text": "O capaz que s\u00ed, que dec\u00eda, bueno, cuando se votaron el ahorro, digamos, la capitalizaci\u00f3n a trav\u00e9s de las AFJP, Pitufo vend\u00eda AFJP, peronista de larga data, y yo lo hab\u00eda votado a Mene en ese momento, as\u00ed que no me queda otra que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9744400132564457, "is_candidate": false}, {"start": 154.993, "end": 156.634, "text": " y capitalic\u00e9 mis ahorros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.90456258045223, "is_candidate": false}, {"start": 156.634, "end": 166.52, "text": "Y en el 2008, los dos grandes golpes de ese a\u00f1o 2008 para m\u00ed fueron que en el noviembre del 2008 votaron la ley para reestatizar los ahorros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9884671577467387, "is_candidate": false}, {"start": 166.52, "end": 167.941, "text": "Y en diciembre fallece mi pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0384845548354393, "is_candidate": false}, {"start": 167.941, "end": 170.563, "text": "Termin\u00e9 el a\u00f1o tan amargado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9314461586403507, "is_candidate": false}, {"start": 170.563, "end": 177.347, "text": "S\u00ed, en noviembre del 2008 igual y en tren deserte muy brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38801770700330573, "is_candidate": true}, {"start": 177.347, "end": 178.787, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9339726102162201, "is_candidate": false}, {"start": 178.787, "end": 182.69, "text": "Lo que te sacaron fue un dolor de cabeza porque... No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38710816418655836, "is_candidate": true}, {"start": 182.69, "end": 182.89, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0066877266413645, "is_candidate": false}, {"start": 184.325, "end": 192.09, "text": " Porque no ten\u00edas ninguna chance de recuperar ese ahorro porque el 79% de la cartera eran bonos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369064542443384, "is_candidate": true}, {"start": 192.09, "end": 194.572, "text": "Bueno, pero era mi decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.821028892444981, "is_candidate": false}, {"start": 194.572, "end": 197.274, "text": "El problema es que tu decisi\u00f3n era... Si vos sos presidente, \u00bfahora qu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6873085767567942, "is_candidate": false}, {"start": 197.274, "end": 198.335, "text": "Ahora empecemos a mirar el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9417836010415462, "is_candidate": false}, {"start": 198.335, "end": 206.781, "text": "Si vos sos presidente, \u00bfvas a seguir con el sistema de jubilatorio estatal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8349561622701053, "is_candidate": false}, {"start": 206.781, "end": 207.381, "text": "\u00bfLo vas a sostener?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8953536375454864, "is_candidate": false}, {"start": 207.381, "end": 210.123, "text": "Yo creo que es el \u00fanico sistema posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4421329471996711, "is_candidate": true}, {"start": 210.123, "end": 211.244, "text": "En un mundo en el cual", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6631378543198727, "is_candidate": false}, {"start": 212.572, "end": 216.716, "text": " Desgraciadamente los instrumentos de ahorro se est\u00e1n yendo a todos voluntarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45631440034562254, "is_candidate": true}, {"start": 216.716, "end": 220.78, "text": "Decime qu\u00e9 pa\u00eds del mundo tiene sistema privado de ahorro obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3675159543186052, "is_candidate": true}, {"start": 220.78, "end": 221.36, "text": "Sac\u00e1 Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6658772329017016, "is_candidate": false}, {"start": 221.36, "end": 222.201, "text": "Obligatorio no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9535791337554809, "is_candidate": false}, {"start": 222.201, "end": 223.182, "text": "Bueno, Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0360609653930561, "is_candidate": false}, {"start": 223.182, "end": 225.644, "text": "Sac\u00e1 Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8234149107829454, "is_candidate": false}, {"start": 225.644, "end": 226.505, "text": "Bueno, Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.532133968302158, "is_candidate": false}, {"start": 226.505, "end": 228.446, "text": "40% de poblaci\u00f3n adulta mayor en situaci\u00f3n de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4865343137976571, "is_candidate": true}, {"start": 228.446, "end": 230.248, "text": "Bueno, \u00bfpor qu\u00e9 cambiar el sistema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8095098356958222, "is_candidate": false}, {"start": 230.248, "end": 230.829, "text": "\u00bfEn Chile?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8179426340528821, "is_candidate": false}, {"start": 230.829, "end": 232.71, "text": "No, en la Argentina lo tenemos quebrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9068931548705077, "is_candidate": false}, {"start": 235.538, "end": 240.683, "text": " En Argentina tenemos quebrado el sistema porque le metieron gastos a la Seguridad Social que no son de la Seguridad Social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33940248774554604, "is_candidate": true}, {"start": 240.683, "end": 243.566, "text": "Le metieron la Asignaci\u00f3n Universal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49970768103703755, "is_candidate": true}, {"start": 243.566, "end": 244.667, "text": "Vos eras ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8134139450931483, "is_candidate": false}, {"start": 244.667, "end": 245.268, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9235596877911207, "is_candidate": false}, {"start": 245.268, "end": 245.568, "text": "Error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0468878133780426, "is_candidate": false}, {"start": 245.568, "end": 249.252, "text": "Yo fui 11 meses jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.512041030079887, "is_candidate": false}, {"start": 249.252, "end": 249.512, "text": "Error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9028325101841616, "is_candidate": false}, {"start": 249.512, "end": 251.694, "text": "No dijiste nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9128639571967522, "is_candidate": false}, {"start": 251.694, "end": 252.575, "text": "Est\u00e1s equivocado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4820205916729753, "is_candidate": true}, {"start": 252.575, "end": 254.036, "text": "And\u00e1 a la campa\u00f1a del 2013.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5550176083738654, "is_candidate": false}, {"start": 254.036, "end": 259.041, "text": "Cuando denunci\u00e9 que estaban usando para el progresar, para las computadoras, para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578364275619025, "is_candidate": true}, {"start": 259.947, "end": 261.267, "text": " No, est\u00e1s equivocado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5146380739790168, "is_candidate": false}, {"start": 261.267, "end": 264.108, "text": "\u00bfY c\u00f3mo pens\u00e1s vos que toma hoy un jubilado de semana?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9455127925316916, "is_candidate": false}, {"start": 264.108, "end": 265.708, "text": "El jubilado que pag\u00f3 toda su vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999087936763246, "is_candidate": false}, {"start": 265.708, "end": 266.909, "text": "No el que entr\u00f3 por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8618413007031911, "is_candidate": false}, {"start": 266.909, "end": 268.069, "text": "El jubilado que pag\u00f3 toda su vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0314101109454017, "is_candidate": false}, {"start": 268.069, "end": 271.15, "text": "\u00bfC\u00f3mo se siente con este sistema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9411740328507596, "is_candidate": false}, {"start": 271.15, "end": 272.63, "text": "Mir\u00e1, te voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4278425439148761, "is_candidate": true}, {"start": 272.63, "end": 276.971, "text": "Yo ten\u00eda nueve a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5293332175489385, "is_candidate": false}, {"start": 276.971, "end": 280.012, "text": "Mi viejo... laburaba todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35613001256430366, "is_candidate": true}, {"start": 280.012, "end": 281.532, "text": "Tu viejo clase media, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7820524956967803, "is_candidate": false}, {"start": 281.532, "end": 284.973, "text": "Clase media... laburante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3901548595638903, "is_candidate": true}, {"start": 284.973, "end": 287.594, "text": "Un inmigrante italiano, que vino de la Argentina, que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374359664053891, "is_candidate": true}, {"start": 290.018, "end": 318.297, "text": " de alguna manera empez\u00f3 a laburar de alba\u00f1il con el papa y que la pele\u00f3 toda su vida mi abuelo inmigrante italiano carpintero se jubil\u00f3 en la caja de industria estoy hablando de cuando yo era muy chico a los siete a\u00f1os yo lo acompa\u00f1aba a mi abuelo a la caja", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3276541159318652, "is_candidate": true}, {"start": 319.262, "end": 323.645, "text": " hacer reclamo por la jubilaci\u00f3n que le pagaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5155203586818615, "is_candidate": false}, {"start": 323.645, "end": 338.395, "text": "El problema... vos baj\u00e1s en el aeropuerto de Brasil, agarr\u00e1s la autopista que te lleva a R\u00edo de Janeiro, y est\u00e1 lleno de carteles de c\u00f3mo hacerle juicio al Estado por el tema de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34819049863703744, "is_candidate": true}, {"start": 338.395, "end": 347.561, "text": "El problema de las jubilaciones en el mundo es que cuando Bismarck crea en la construcci\u00f3n alemana del Estado de Bienestar el sistema de jubilaciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3969191289644092, "is_candidate": true}, {"start": 348.917, "end": 355.442, "text": " lo crea sobre la base de que cuatro activos financiaban un pasivo porque estaban haciendo la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3624305006669579, "is_candidate": true}, {"start": 355.442, "end": 356.763, "text": "Sobraba gente para conocer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.012328608556427, "is_candidate": false}, {"start": 356.763, "end": 358.464, "text": "Ese mundo cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5387491499450303, "is_candidate": false}, {"start": 358.464, "end": 368.831, "text": "Hoy estamos en una revoluci\u00f3n que es la tecnolog\u00eda, el conocimiento, la informaci\u00f3n, que el problema que tiene es que est\u00e1 reemplazando en el trabajo al hombre por la m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4079612350714792, "is_candidate": true}, {"start": 368.831, "end": 374.996, "text": "Entonces los sistemas de seguridad social para sostener lo que se llama el pacto intergeneracional, que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3179044559680221, "is_candidate": true}, {"start": 376.408, "end": 381.732, "text": " los sistemas que protegen al adulto mayor cuando se retira del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31038160990199215, "is_candidate": true}, {"start": 381.732, "end": 395.862, "text": "Hoy tienen que mirar c\u00f3mo tributariamente se sostiene, tributariamente, o sea con impuestos, la generaci\u00f3n que est\u00e1 trabajando o generando riqueza sostiene a la generaci\u00f3n que se retir\u00f3 del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30999962651815205, "is_candidate": true}, {"start": 395.862, "end": 396.783, "text": "S\u00ed ten\u00e9s que tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47801675292506407, "is_candidate": true}, {"start": 397.915, "end": 414.128, "text": " y que Argentina no lo tiene, digamos, en ninguna ley, y que fue mi pelea en el 2008, 2009, fue p\u00fablica, cuando se sanciona la ley de estatizaci\u00f3n del sistema, un pilar voluntario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35436962787886017, "is_candidate": true}, {"start": 414.128, "end": 422.755, "text": "O sea, el Estado tiene que garantizar... La ley, la crearon, esa fue la sancionaron en octubre y en noviembre hicieron la estatizaci\u00f3n de las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6560602193322653, "is_candidate": false}, {"start": 422.755, "end": 422.935, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1857898026059643, "is_candidate": false}, {"start": 422.935, "end": 423.796, "text": "Fue tres meses antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213143626415383, "is_candidate": false}, {"start": 423.796, "end": 424.857, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8571961534165975, "is_candidate": false}, {"start": 424.857, "end": 425.657, "text": "Son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.648111038377817, "is_candidate": false}, {"start": 425.657, "end": 426.118, "text": "La garant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476422675127543, "is_candidate": false}, {"start": 427.118, "end": 428.819, "text": " El pilar voluntario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48140759221304164, "is_candidate": true}, {"start": 428.819, "end": 454.079, "text": "O sea, la posibilidad de que vos, m\u00e1s all\u00e1 de lo que sosten\u00e9s como impuestos, tengas la libertad de tener un r\u00e9gimen que te permita tener un sistema de ahorro voluntario, y que ese r\u00e9gimen tenga una protecci\u00f3n del Banco Central, de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores, del Mercado de Capitales, en la protecci\u00f3n de tu ahorro, porque vos individualmente decidiste que ibas a ahorrar en el Mercado de Capitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234588886677128, "is_candidate": true}, {"start": 454.079, "end": 455.44, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5256517522114463, "is_candidate": false}, {"start": 456.93, "end": 459.112, "text": " Argentina no tiene mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.714782071113204, "is_candidate": false}, {"start": 459.112, "end": 462.234, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo termina la pel\u00edcula?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4574356113180229, "is_candidate": true}, {"start": 462.234, "end": 467.558, "text": "Que el mercado de capitales es lo m\u00e1s grande que termina generando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40046481233452114, "is_candidate": true}, {"start": 467.558, "end": 470.08, "text": "En Argentina son bonos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.554592487778028, "is_candidate": false}, {"start": 470.08, "end": 474.583, "text": "Entonces, si vos no constru\u00eds un mercado de capitales... Hab\u00eda que dejarlo crecer ese, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43464147234598927, "is_candidate": true}, {"start": 474.583, "end": 479.607, "text": "Claro, por eso nosotros votamos la ley de mercado de capitales que propuso este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36929756708282246, "is_candidate": true}, {"start": 479.607, "end": 481.228, "text": "Ese es uno de los logros del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5511523701821017, "is_candidate": false}, {"start": 482.706, "end": 492.174, "text": " Porque establece un r\u00e9gimen para, en momentos o en condiciones econ\u00f3micas distintas, para que las medianas empresas entren a financiarse el mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31971781867255544, "is_candidate": true}, {"start": 492.174, "end": 493.135, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7498540432024299, "is_candidate": false}, {"start": 493.135, "end": 499.44, "text": "Ahora, el problema es que el marco econ\u00f3mico, digamos, el gobierno, desastre... Total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.359119466307402, "is_candidate": true}, {"start": 499.44, "end": 500.261, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7000836934449206, "is_candidate": false}, {"start": 500.261, "end": 502.263, "text": "S\u00ed, no acert\u00f3 una.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.862049721142752, "is_candidate": false}, {"start": 502.263, "end": 503.083, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8567022593994841, "is_candidate": false}, {"start": 503.083, "end": 507.147, "text": "No solo no acert\u00f3 una, yo creo que en alguna se equivoc\u00f3 a prop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35904662027685263, "is_candidate": true}, {"start": 507.147, "end": 510.049, "text": "En la dolarizaci\u00f3n de valor de combustible y de generaci\u00f3n de energ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41139589864025095, "is_candidate": true}, {"start": 511.27, "end": 517.995, "text": " Se equivoc\u00f3 para el lado de sus amigos y le termin\u00f3 metiendo la mano en el bolsillo a 30 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655806040068448, "is_candidate": true}, {"start": 517.995, "end": 521.117, "text": "Demoli\u00f3 clase media, demoli\u00f3... \u00bfDemoli\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.497740600492967, "is_candidate": true}, {"start": 521.117, "end": 525.56, "text": "Hab\u00edamos tenido 10 a\u00f1os de congelamiento de las tarifas y parec\u00eda que... En el \u00e1rea metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.830106005552856, "is_candidate": false}, {"start": 525.56, "end": 530.443, "text": "Vos ac\u00e1 en el interior ya pagabas una tarifa... Vos pens\u00e1 una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3592307554175098, "is_candidate": true}, {"start": 530.443, "end": 531.824, "text": "Igual era irrisorio lo que yo pagaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.890045424781202, "is_candidate": false}, {"start": 531.824, "end": 533.205, "text": "El gas y el luz era irrisorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8711228809096196, "is_candidate": false}, {"start": 533.205, "end": 535.387, "text": "Pero vos pens\u00e1 una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3987562567352324, "is_candidate": true}, {"start": 535.387, "end": 539.77, "text": "El a\u00f1o pasado, en Chubut, el aumento de la luz fue 80% promedio en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4459467421984532, "is_candidate": true}, {"start": 541.841, "end": 543.402, "text": " En el Gran Buenos Aires fue 340%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46361079500394675, "is_candidate": true}, {"start": 543.402, "end": 562.137, "text": "El problema es que cuando vos no acompa\u00f1\u00e1s el aumento en la recuperaci\u00f3n de tarifas, en coeficiente de variaci\u00f3n salarial, o sea cuando la luz o el gas aumentan m\u00e1s que los sueldos, lo que termin\u00e1s en una econom\u00eda como la argentina donde el 80% del PBI es mercado interno, es lo que todos nosotros consumimos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29915602631542026, "is_candidate": true}, {"start": 562.973, "end": 566.614, "text": " termin\u00e1s teniendo un problema que es que... S\u00ed, te financias el mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39804073725156275, "is_candidate": true}, {"start": 566.614, "end": 567.374, "text": "Claro, y apag\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6508398767595585, "is_candidate": false}, {"start": 567.374, "end": 568.094, "text": "Lo sec\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9937088863779611, "is_candidate": false}, {"start": 568.094, "end": 569.495, "text": "Vos pens\u00e1s... S\u00ed, apag\u00e1s la m\u00e1quina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7444717159870473, "is_candidate": false}, {"start": 569.495, "end": 572.296, "text": "Supongamos que Argentina fuera un avi\u00f3n, de tres turbinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4494124697199485, "is_candidate": true}, {"start": 572.296, "end": 573.556, "text": "S\u00ed, s\u00ed, de dejar las turbinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7705924835489122, "is_candidate": false}, {"start": 573.556, "end": 576.917, "text": "La turbina m\u00e1s grande es la de consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38230212973959365, "is_candidate": true}, {"start": 576.917, "end": 579.097, "text": "La segunda turbina es exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4680718271018063, "is_candidate": true}, {"start": 579.097, "end": 580.838, "text": "Y la tercera turbina es inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100658772004695, "is_candidate": false}, {"start": 582.112, "end": 590.778, "text": " En cualquier pa\u00eds razonable del mundo, la turbina consumo pesa 40 puntos, la turbina exportaciones pesa 30, 20 o 40 dependiendo el pa\u00eds, y la otra pesa 20, 30 o 40 dependiendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451941104480497, "is_candidate": true}, {"start": 590.778, "end": 591.558, "text": "En Argentina es 80, 12, 8.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7689509218322175, "is_candidate": false}, {"start": 599.818, "end": 601.94, "text": " y est\u00e1 apagado el de consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8982494189125778, "is_candidate": false}, {"start": 601.94, "end": 610.467, "text": "Y la turbina m\u00e1s importante, que es la del mercado interno, la que sostiene el PBI de la Argentina, la que sostiene el avi\u00f3n en vuelo, est\u00e1 apagada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3297127462964945, "is_candidate": true}, {"start": 610.467, "end": 614.13, "text": "Entonces el avi\u00f3n va perdiendo altura, perdiendo altura, perdiendo altura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3988494204985209, "is_candidate": true}, {"start": 614.13, "end": 627.14, "text": "Si vos le pregunt\u00e1s a un comerciante de ac\u00e1, al de la perfumer\u00eda o al tipo que vende materiales, el que vende cemento y hierro me dec\u00eda 60% de ca\u00edda respecto del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2965632053791881, "is_candidate": true}, {"start": 627.14, "end": 628.741, "text": "Es como que se va apagando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4188877075843973, "is_candidate": true}, {"start": 630.196, "end": 638.266, "text": " Estaban unos chicos en la reuni\u00f3n, tuvimos un almuerzo y hab\u00eda empresarios de todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31165639674841794, "is_candidate": true}, {"start": 639.166, "end": 640.466, "text": " \u00bfY qu\u00e9 te dicen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6955393475845567, "is_candidate": false}, {"start": 640.466, "end": 642.307, "text": "Te dicen y es como que se va pagando de a poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359472758366914, "is_candidate": false}, {"start": 642.307, "end": 649.27, "text": "La sensaci\u00f3n de la gente es que cada vez le alcanza menos y que se va pagando de a poco a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3760788229760994, "is_candidate": true}, {"start": 649.27, "end": 655.952, "text": "Y eso es porque el gobierno no encontr\u00f3 el rumbo econ\u00f3mico, nunca, desde el primer d\u00eda, porque adem\u00e1s tuvo oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3419728006898396, "is_candidate": true}, {"start": 655.952, "end": 660.674, "text": "Imaginate que consigui\u00f3 100.000 millones de d\u00f3lares de endeudamiento, ahora no lo supo aplicar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40654859819760414, "is_candidate": true}, {"start": 660.674, "end": 665.215, "text": "Yo te pongo en la situaci\u00f3n de que seas presidente de la naci\u00f3n a partir del 10 de diciembre del a\u00f1o 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8370179750118119, "is_candidate": false}, {"start": 668.737, "end": 670.757, "text": " Deuda no te entra m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9581468303940187, "is_candidate": false}, {"start": 670.757, "end": 673.619, "text": "Deuda no vas a poder tomar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8308502680966755, "is_candidate": false}, {"start": 673.619, "end": 674.959, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0504307329159837, "is_candidate": false}, {"start": 674.959, "end": 675.159, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0333421194335344, "is_candidate": false}, {"start": 675.159, "end": 676.64, "text": "Te pongo en el control.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7939873869688693, "is_candidate": false}, {"start": 676.64, "end": 681.021, "text": "No, pero me gustar\u00eda decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43111648487605714, "is_candidate": true}, {"start": 681.021, "end": 683.622, "text": "D\u00e9jame que te agregue algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8285288966668534, "is_candidate": false}, {"start": 683.622, "end": 685.683, "text": "Vos deuda no vas a poder tomar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7144227768163367, "is_candidate": false}, {"start": 685.683, "end": 687.144, "text": "No, pero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7815631148425903, "is_candidate": false}, {"start": 687.144, "end": 688.604, "text": "Bueno, despu\u00e9s me explicas por qu\u00e9 el pero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8843051620214423, "is_candidate": false}, {"start": 691.217, "end": 693.239, "text": " A nosotros impuestos no nos entran m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7990029078832186, "is_candidate": false}, {"start": 693.239, "end": 694.98, "text": "No, al rev\u00e9s, hay que bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4233256980015183, "is_candidate": true}, {"start": 694.98, "end": 699.364, "text": "Ten\u00e9s que bajar un 30% el promedio de la presi\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4387434647063876, "is_candidate": true}, {"start": 699.364, "end": 705.51, "text": "Lo cual significa, est\u00e1 f\u00e1cil y eso suena muy lindo y yo lo aplaudo, lo cual significa que vas a tener que hacer un ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606199704347373, "is_candidate": false}, {"start": 705.51, "end": 708.533, "text": "Y te pongo otra variedad m\u00e1s en el tablero de control y despu\u00e9s tomas la decisi\u00f3n vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8658743321537953, "is_candidate": false}, {"start": 708.533, "end": 710.995, "text": "Yo te la pongo porque est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0104553680635393, "is_candidate": false}, {"start": 710.995, "end": 716.359, "text": "La otra es tener su mundo, h\u00e1bido de invertir en la Argentina, en sectores como el energ\u00e9tico, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7942205984878808, "is_candidate": false}, {"start": 717.3, "end": 722.041, "text": " En la miner\u00eda, que te has mostrado un gran detractor, y yo soy un gran lobista a favor de la miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7950300476434355, "is_candidate": false}, {"start": 722.041, "end": 728.663, "text": "Confeso, lobista, porque me parece que es una actividad que le puede aportar mucho a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8781224746599633, "is_candidate": false}, {"start": 728.663, "end": 733.685, "text": "Bueno, las carnes que han empezado a repuntar, el mercado de las carnes, los commodities han empezado a repuntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8316209631575673, "is_candidate": false}, {"start": 733.685, "end": 735.366, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375854817201733, "is_candidate": false}, {"start": 735.366, "end": 736.246, "text": "Eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7982765937542673, "is_candidate": false}, {"start": 736.246, "end": 738.046, "text": "Bueno, ahora, digamos, manejalo vos esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8973692727014735, "is_candidate": false}, {"start": 738.046, "end": 738.647, "text": "Pero esto es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9340339802910774, "is_candidate": false}, {"start": 738.647, "end": 739.827, "text": "Vos deuda no pod\u00e9s tomar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9447990184449776, "is_candidate": false}, {"start": 739.827, "end": 741.768, "text": "Impuestos no nos entran m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8576857854862541, "is_candidate": false}, {"start": 741.768, "end": 746.369, "text": "Primero, vos no pod\u00e9s tomar m\u00e1s deuda en la medida que el mundo no te vea que factur\u00e1s d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28661895490260214, "is_candidate": true}, {"start": 747.71, "end": 752.732, "text": " Entonces, vos ten\u00e9s que mostrarle al mundo que est\u00e1s dispuesto a facturar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3376822573128315, "is_candidate": true}, {"start": 752.732, "end": 757.033, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la primer facturadora de d\u00f3lares que tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34403828944181036, "is_candidate": true}, {"start": 757.033, "end": 757.873, "text": "\u00bfCu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6432618087961628, "is_candidate": false}, {"start": 757.873, "end": 759.053, "text": "Los commodities.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259846404423864, "is_candidate": false}, {"start": 759.053, "end": 766.016, "text": "No solamente commodities, tambi\u00e9n manufacturas de origen industrial y econom\u00edas regionales en la medida que sean competitivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25271294860085125, "is_candidate": true}, {"start": 766.016, "end": 772.037, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la competitividad de esas econom\u00edas regionales y manufacturas de origen industrial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33705404869405087, "is_candidate": true}, {"start": 772.037, "end": 773.878, "text": "La eliminaci\u00f3n de los impuestos internos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48890778702898685, "is_candidate": true}, {"start": 775.338, "end": 779.322, "text": " Vos le est\u00e1s cobrando al tipo que vende al mundo impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398850590266189, "is_candidate": true}, {"start": 779.322, "end": 780.123, "text": "\u00bfInternos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6199566913737293, "is_candidate": false}, {"start": 780.123, "end": 781.144, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9116106490473357, "is_candidate": false}, {"start": 781.144, "end": 786.369, "text": "Si vos le cobras impuestos por exportar, no le cobres impuestos por... \u00bfInternos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40149958502148775, "is_candidate": true}, {"start": 786.369, "end": 790.052, "text": "Me est\u00e1s metiendo, me est\u00e1s robando dos veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47947797792636215, "is_candidate": true}, {"start": 790.052, "end": 791.533, "text": "Vos necesit\u00e1s generar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5176626860735302, "is_candidate": false}, {"start": 791.533, "end": 792.955, "text": "Genuinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49013277106858477, "is_candidate": true}, {"start": 792.955, "end": 795.077, "text": "Y decidiste que le vas a cobrar un impuesto por exportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40354639270364145, "is_candidate": true}, {"start": 795.077, "end": 796.618, "text": "No le cobres m\u00e1s impuestos internos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.432286783016517, "is_candidate": true}, {"start": 796.618, "end": 799.04, "text": "Vos me vas a decir, tengo un costo de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4483116139150273, "is_candidate": true}, {"start": 799.801, "end": 808.307, "text": " Porque yo voy a aumentar exportaciones, vas a aumentar la facturaci\u00f3n del Estado en retenciones, pero ten\u00e9s una transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3668693720758288, "is_candidate": true}, {"start": 808.307, "end": 809.148, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6314675690916367, "is_candidate": false}, {"start": 809.148, "end": 819.075, "text": "Hay que sentarse claramente con el fondo y decirle, mire, se\u00f1ores, hay un gap que si ustedes quieren que la Argentina les pueda pagar los d\u00f3lares que les debe,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3343129709682202, "is_candidate": true}, {"start": 820.128, "end": 823.39, "text": " Necesito que me acompa\u00f1e y rediscutamos el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38923552265538097, "is_candidate": true}, {"start": 823.39, "end": 827.433, "text": "Vayamos no a un plan de vencimiento en tres a\u00f1os, porque el gobierno \u00bfqu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36921922044974764, "is_candidate": true}, {"start": 827.433, "end": 834.418, "text": "Manote\u00f3 60.000 palos en tres a\u00f1os, en su mandato, para devolver en tres a\u00f1os al pr\u00f3ximo presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36055948253345893, "is_candidate": true}, {"start": 834.418, "end": 838.561, "text": "O sea... S\u00ed, alarg\u00f3 la mecha, pero no desactiv\u00f3 la bomba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7974640883882969, "is_candidate": false}, {"start": 838.561, "end": 839.842, "text": "Peor, peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6903344660815978, "is_candidate": false}, {"start": 840.523, "end": 855.142, "text": " Agrav\u00f3 la bomba, acort\u00f3 la mecha, porque una cosa era salir al mercado de capitales y decir voy a deuda de 10 a 20 a 30 a\u00f1os y la voy a usar para bajar impuestos y la voy a usar para financiar infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3158986882252882, "is_candidate": true}, {"start": 855.142, "end": 856.924, "text": "El gobierno, vos pens\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5352816223426213, "is_candidate": false}, {"start": 857.877, "end": 866.319, "text": " que el primer a\u00f1o y medio se fum\u00f3 60.000 palos de deuda para sostener niveles de gasto p\u00fablico que el mismo gobierno aument\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3607969604444815, "is_candidate": true}, {"start": 866.319, "end": 878.723, "text": "Aument\u00f3 la cantidad de empleados p\u00fablicos, aument\u00f3 el beneficio de la asignaci\u00f3n universal a sectores que no la cobraban, aument\u00f3 el gasto por encima de la inflaci\u00f3n y adem\u00e1s tuvo una inflaci\u00f3n inesperada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.315921014148143, "is_candidate": true}, {"start": 879.808, "end": 907.78, "text": " inesperada para un gobierno y un presidente que le dijo a la gente la inflaci\u00f3n es la de los burros yo la resuelvo de taquito a veces en el tel\u00e9fono me aparece viste y adem\u00e1s es de esas cosas que aparece reiteradamente me aparece un v\u00eddeo donde Macri dice no Mirta est\u00e1 en lo de Mirta del Gran inflaci\u00f3n tienen los burros los peores del mundo yo la inflaci\u00f3n la resuelvo es cosa de verdad es cierto de verdad los burros bueno lo que pasa que el problema es que entonces lo que tenemos que saber", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31804859381731054, "is_candidate": true}, {"start": 908.46, "end": 912.041, "text": " es que este gobierno est\u00e1 entre los cinco m\u00e1s burros del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38031071357489854, "is_candidate": true}, {"start": 912.041, "end": 920.504, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que Argentina entre enero y febrero de este a\u00f1o acumul\u00f3 m\u00e1s inflaci\u00f3n que la que van a tener 160 pa\u00edses en todo el a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3599268851130438, "is_candidate": true}, {"start": 920.504, "end": 924.025, "text": "S\u00ed, yo te escucho a vos y no quiero que la gente crea que vos est\u00e1s defendiendo al gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8827731673772583, "is_candidate": false}, {"start": 925.806, "end": 930.89, "text": " No, porque el gobierno anterior... Nosotros hace 8 a\u00f1os que no crecemos, no es Macri toda la... la culpa de todo esto no es Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8390061087729673, "is_candidate": false}, {"start": 930.89, "end": 934.773, "text": "No, pero vos sab\u00e9s una cosa... No lo quieras culpar porque yo coincido con vos que no has acertado nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7650291996498901, "is_candidate": false}, {"start": 934.773, "end": 937.775, "text": "No, Macri fracas\u00f3 y el anterior gobierno tambi\u00e9n fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4980266530463415, "is_candidate": true}, {"start": 937.775, "end": 950.945, "text": "Yo te quiero recordar que en el 2013, cuando nadie se animaba a ponerle fin a Cristina Eterna, cuando se ven\u00eda la reforma de la constituci\u00f3n y la reelecci\u00f3n indefinida, hubo un intendente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3477854707662028, "is_candidate": true}, {"start": 952.672, "end": 969.137, "text": " al que todos calificaron adem\u00e1s de loquito, est\u00e1 loco, est\u00e1 loco, c\u00f3mo va a hacer eso, que se banc\u00f3 que le entraran a su casa con agentes de inteligencia, que se banc\u00f3 que sus hijos durmieran dos a\u00f1os en la cama de los padres por ese evento que entraron con armas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33042719653209573, "is_candidate": true}, {"start": 969.137, "end": 972.738, "text": "Eso me pas\u00f3 a m\u00ed por enfrentar al gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45582438180215945, "is_candidate": true}, {"start": 972.738, "end": 977.12, "text": "O sea, yo cuando escucho que me dicen no porque el gobierno anterior, pero muchos de los que hoy hablan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4602249498761376, "is_candidate": true}, {"start": 978.153, "end": 996.92, "text": " Cuando yo fui a la urna y le gan\u00e9 y enterr\u00e9 el sue\u00f1o de Cristina Eterna, que uno de los valientes de ese entonces fue Mario Das Neves ac\u00e1 en Chubut, que adem\u00e1s sali\u00f3 a apoyarme expl\u00edcite y p\u00fablicamente en la provincia de Buenos Aires, y de los poquitos que se anim\u00f3 a apoyarme, no se animaba nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154493179985389, "is_candidate": true}, {"start": 996.92, "end": 998.741, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que tiene chance de volver, Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.971855866774632, "is_candidate": false}, {"start": 998.741, "end": 1001.302, "text": "\u00bfDe volver de Cuba primero, si es que vuelve de Cuba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.908335883992546, "is_candidate": false}, {"start": 1001.302, "end": 1001.982, "text": "Vuelve de Cuba, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9343041495892876, "is_candidate": false}, {"start": 1002.657, "end": 1004.818, "text": " \u00bfVuelve?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6468605953622887, "is_candidate": false}, {"start": 1004.818, "end": 1009.38, "text": "S\u00ed, yo creo que ah\u00ed hay toda una historia que me parece que tiene m\u00e1s que ver con los familiares humanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3989818161781711, "is_candidate": true}, {"start": 1009.38, "end": 1015.422, "text": "Yo no creo, no creo que... \u00bfCrees que es un problema m\u00e9dico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5920021412385406, "is_candidate": false}, {"start": 1015.422, "end": 1020.004, "text": "Porque ir a Cuba a arreglar una soluci\u00f3n, un problema de salud de esa naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8347581176066602, "is_candidate": false}, {"start": 1020.004, "end": 1022.825, "text": "\u00bfEn Argentina no hay especialistas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178968325840016, "is_candidate": false}, {"start": 1022.825, "end": 1026.807, "text": "Yo creo que en Argentina el problema es que la centralidad... Porque no hay fueros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38105749669011013, "is_candidate": true}, {"start": 1027.297, "end": 1040.422, "text": " No, no, la centralidad genera... la centralidad medi\u00e1tica generar\u00eda toda una telenovela que una chica que no tiene nada que ver con la pol\u00edtica, porque en definitiva... Pero est\u00e1 Alemania, est\u00e1 Estados Unidos, o sea, puede entrar a cualquier pa\u00eds del mundo de la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36880117426379244, "is_candidate": true}, {"start": 1040.422, "end": 1044.463, "text": "Bueno, pero... En definitiva... Es muy casual, \u00bfno?, que vaya a Cuba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6860642558502057, "is_candidate": false}, {"start": 1044.463, "end": 1048.485, "text": "No, yo creo que en todo caso para m\u00ed el error m\u00e1s grande fue el video, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36398616377504533, "is_candidate": true}, {"start": 1048.485, "end": 1054.867, "text": "Cuba... Hay mucha gente en la Argentina que tiene aspiracionalmente la idea de que la salud cubana... Creen eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37440680807404525, "is_candidate": true}, {"start": 1055.307, "end": 1068.415, "text": " S\u00ed, s\u00ed, y yo creo que hay cosas que son ciertas en algunos... Mir\u00e1, ayer estaba reunido con el director del Instituto Max Flanders Rosario, que es uno de los cient\u00edficos m\u00e1s importantes del mundo, no de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3137433264605666, "is_candidate": true}, {"start": 1068.415, "end": 1078.581, "text": "Es un argentino, se llama Claudio Fern\u00e1ndez, dirige en el mundo el equipo que est\u00e1 preparando, digamos, la cura contra el Alzheimer y contra el Parkinson.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084886684390261, "is_candidate": true}, {"start": 1078.581, "end": 1084.225, "text": "Argentino, rosarino, formado en G\u00f6ttingen, Alemania, con los premios Nobel,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317624740321222, "is_candidate": true}, {"start": 1086.842, "end": 1104.183, "text": " y yo le dec\u00eda, le preguntaba por qu\u00e9 cre\u00eda que Cuba y \u00e9l me dice en tal tal y tal tema m\u00e9dicos, yo no entiendo nada de medicina, los tipos andan muy bien, me dice yo estuve en Cuba as\u00ed como te digo que en este y en este y me nombr\u00f3 otras tres cosas que tampoco entend\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3142691799571907, "is_candidate": true}, {"start": 1104.958, "end": 1120.97, "text": " porque no soy m\u00e9dico y adem\u00e1s los miro, digamos, as\u00ed como creo en la ciencia y en la innovaci\u00f3n y en la investigaci\u00f3n y en la tecnolog\u00eda, a la medicina la miro con el reparo del miedo de que me cueste ir al m\u00e9dico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3468953109307674, "is_candidate": true}, {"start": 1120.97, "end": 1130.838, "text": "Y te dir\u00eda que me dio una explicaci\u00f3n un cient\u00edfico que adem\u00e1s participa conmigo, no es que me dice", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30101626003331505, "is_candidate": true}, {"start": 1132.377, "end": 1134.198, "text": " Que me dio una explicaci\u00f3n que me cerr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6463794024460855, "is_candidate": false}, {"start": 1134.198, "end": 1148.184, "text": "Ahora, lo que te quiero decir s\u00ed es... Yo enfrent\u00e9 al anterior gobierno, pero adem\u00e1s yo me fui cuando todos quer\u00edan entrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3291557683168609, "is_candidate": true}, {"start": 1148.184, "end": 1150.625, "text": "Cuando hac\u00edan cola en la puerta de la Casa Rosada yo me fui.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.505343171333902, "is_candidate": false}, {"start": 1151.543, "end": 1154.205, "text": " Me fui adem\u00e1s marcando las diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40420099365898654, "is_candidate": true}, {"start": 1154.205, "end": 1161.612, "text": "En el momento en que todos sent\u00edan que era un gobierno para siempre y que hab\u00eda que ser parte del poder, yo me fui.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3666027082249711, "is_candidate": true}, {"start": 1161.612, "end": 1166.215, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu nicho del electorado que te da las aspiraciones presidenciales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8464396066336728, "is_candidate": false}, {"start": 1166.215, "end": 1171.019, "text": "\u00bfA d\u00f3nde vas a ir a pescar votos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7484726186419567, "is_candidate": false}, {"start": 1171.019, "end": 1172.461, "text": "Primero no creo que la gente sea pescado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5209481752756937, "is_candidate": false}, {"start": 1175.728, "end": 1185.23, "text": " Creo que la gente hoy lo que tiene es la esperanza o el sue\u00f1o de ver a la Argentina pr\u00f3spera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34689814696407484, "is_candidate": true}, {"start": 1185.23, "end": 1192.331, "text": "Creo en la Argentina de clase media trabajadora porque es la que hizo grande a este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498330132155463, "is_candidate": true}, {"start": 1192.331, "end": 1200.133, "text": "Creo en la movilidad social ascendente porque yo soy un ejemplo de que el hijo de un obrero italiano", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303448834264744, "is_candidate": true}, {"start": 1201.257, "end": 1204.802, "text": " que trabaja y que va a la escuela puede so\u00f1ar con ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32800336740547154, "is_candidate": true}, {"start": 1204.802, "end": 1213.074, "text": "Creo en ese pa\u00eds en el que el hijo de un obrero... Hoy estuve recorriendo la comunidad Nahuel Pan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3749789562964809, "is_candidate": true}, {"start": 1213.074, "end": 1217.961, "text": "Ojal\u00e1 un descendiente de Mapuche pueda so\u00f1ar con ser presidente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5259493001193423, "is_candidate": false}, {"start": 1219.003, "end": 1224.885, "text": " y que a partir de la escuela y de la educaci\u00f3n pueda hacerse un lugar en esta sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36491375734747156, "is_candidate": true}, {"start": 1224.885, "end": 1231.047, "text": "Creo en eso, creo profundamente en un pa\u00eds en el que haya reglas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45696554155242264, "is_candidate": true}, {"start": 1231.047, "end": 1233.908, "text": "Estoy harto de que tengamos frontera porosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043668622929919, "is_candidate": true}, {"start": 1234.944, "end": 1241.068, "text": " Estoy harto de ver que el narcotr\u00e1fico se apropia sobre todo en las \u00e1reas m\u00e1s urbanas de nuestros pibes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38481698654530805, "is_candidate": true}, {"start": 1241.068, "end": 1263.563, "text": "En eso tengo una mirada muy dura y el C\u00f3digo Penal que present\u00e9 en el 15 y que volv\u00ed a presentar en el 17 y que ahora volvimos a presentar, sigo creyendo que es el C\u00f3digo Penal que Argentina necesita, donde haya perpetua para el narcotr\u00e1fico, para la violaci\u00f3n seguida de muerte, donde haya penas ejemplificadoras que cambien la idea de que en la Argentina hay impunidad y adem\u00e1s creo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28723245785906326, "is_candidate": true}, {"start": 1264.292, "end": 1292.915, "text": " en un pa\u00eds donde los jueces tengan cada cinco a\u00f1os que pasar un pasa no pasa y que si no funcionan se tienen que ir a la casa porque si no convivimos con la impunidad creo en un pa\u00eds donde la pyme tenga un rol central en la pol\u00edtica p\u00fablica que tenga tasa asegurada que tenga menor presi\u00f3n tributaria porque 800.000 pymes son las que generan el 70% del empleo argentino 70% del empleo argentino es pyme y entonces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.287666497195618, "is_candidate": true}, {"start": 1294.447, "end": 1306.509, "text": " inexorablemente necesitamos que esos que son el PBI en d\u00f3lares que no est\u00e1 en la superficie, que est\u00e1n a ahorro y que necesitamos transformarlo en inversi\u00f3n, sientan que pueden invertir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459144685433664, "is_candidate": true}, {"start": 1308.03, "end": 1332.176, "text": " digamos, el que tiene la caba\u00f1a pueda sentir que salta al hotel y el que tiene el hotel pueda sentir que salta una estrella y el que agarra el centro de esqu\u00ed pueda pensar en un desarrollo inmobiliario alrededor del centro de esqu\u00ed y que el que est\u00e1 pensando en el servicio gastron\u00f3mico alrededor de Skel tenga la posibilidad de pensar que le va a aumentar la cantidad de turistas, digo, para esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33158479393948226, "is_candidate": true}, {"start": 1332.176, "end": 1335.717, "text": "Si vos crees que el sector privado tiene que crecer tambi\u00e9n tienes que pensar que el Estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8937498669623661, "is_candidate": false}, {"start": 1336.652, "end": 1341.736, "text": " Definitivamente, yo s\u00e9 que es una palabra que tiene mala prensa, pero tiene que ajustarse, tiene que ponerse en fit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8288682174360302, "is_candidate": false}, {"start": 1341.736, "end": 1345.179, "text": "Viste la camisa fit y la camisa... S\u00ed, regular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7850577924850443, "is_candidate": false}, {"start": 1345.179, "end": 1347.641, "text": "S\u00ed, el Estado tiene que ponerse en forma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4909309344371996, "is_candidate": true}, {"start": 1347.641, "end": 1348.842, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5725458246583219, "is_candidate": false}, {"start": 1348.842, "end": 1349.082, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.722977603724293, "is_candidate": false}, {"start": 1349.082, "end": 1352.665, "text": "Cuanto m\u00e1s grande es el Estado, m\u00e1s chico es el mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7558466258987973, "is_candidate": false}, {"start": 1352.665, "end": 1356.809, "text": "Cuanto m\u00e1s plata gasta el Estado, menos plata tengo yo en mi bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.561354214305902, "is_candidate": false}, {"start": 1356.809, "end": 1357.509, "text": "Eso es una consigna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6271962793074404, "is_candidate": false}, {"start": 1357.509, "end": 1358.19, "text": "A m\u00ed me la sacan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6704425039951916, "is_candidate": false}, {"start": 1358.19, "end": 1359.591, "text": "Yo siento que me matan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8657316050633695, "is_candidate": false}, {"start": 1359.591, "end": 1360.992, "text": "Eso es cierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7735992996290191, "is_candidate": false}, {"start": 1360.992, "end": 1361.753, "text": "Pero \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.660154147056805, "is_candidate": false}, {"start": 1363.088, "end": 1365.67, "text": " Porque el problema es c\u00f3mo se gasta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43437489650528893, "is_candidate": true}, {"start": 1365.67, "end": 1368.432, "text": "Porque si el Estado invierta en rutas, genera empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744818712295216, "is_candidate": true}, {"start": 1368.432, "end": 1369.533, "text": "Ah, bueno, fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7188222584166326, "is_candidate": false}, {"start": 1369.533, "end": 1372.415, "text": "Vos fuiste funcionario de la ANSES.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.859103043618549, "is_candidate": false}, {"start": 1372.415, "end": 1375.137, "text": "S\u00ed, seis a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5490476641571831, "is_candidate": false}, {"start": 1375.137, "end": 1377.278, "text": "La tecnolog\u00eda que tiene la ANSES es excelente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7423163138840942, "is_candidate": false}, {"start": 1377.278, "end": 1380.961, "text": "La puse toda yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8124294005681352, "is_candidate": false}, {"start": 1380.961, "end": 1385.384, "text": "No fuiste funcionario de la ANSES, pero conoc\u00e9s de cerca el proceso de modernizaci\u00f3n que tuvo la AFIP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8054171292529608, "is_candidate": false}, {"start": 1386.391, "end": 1388.775, "text": " Si el Estado tuviera el mismo grado de tecnolog\u00eda y eficiencia que tiene para cobrar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6173485666936342, "is_candidate": false}, {"start": 1396.805, "end": 1409.609, "text": " Para devolver lo que me cobra, en las rutas que acabas de mencionar, en los hospitales, en los polic\u00edas bien pagos, en los maestros que trabajen y que brinden un servicio por lo que cobran, la Argentina ser\u00eda otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9238917960794637, "is_candidate": false}, {"start": 1409.609, "end": 1411.69, "text": "Si vos habl\u00e1s de ese Estado, yo te lo banco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9648961739690735, "is_candidate": false}, {"start": 1411.69, "end": 1413.99, "text": "Si vos me habl\u00e1s de un Estado elefante\u00e1sico, no te lo banco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.886503351589909, "is_candidate": false}, {"start": 1413.99, "end": 1417.231, "text": "El problema es si el Estado es eficiente o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3859187584705327, "is_candidate": true}, {"start": 1417.231, "end": 1418.472, "text": "Los pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5255343241875807, "is_candidate": false}, {"start": 1419.212, "end": 1427.456, "text": " y Argentina es un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo, no un pa\u00eds desarrollado, necesitan del Estado para construir el puente hacia el desarrollo, inexorablemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.361769049009353, "is_candidate": true}, {"start": 1427.456, "end": 1440.183, "text": "El mercado solo no lo resuelve, porque el mercado lo que resuelve es los nichos donde, por ejemplo en la ciencia o en la investigaci\u00f3n, resuelve los nichos donde tiene una utilidad directa, concreta, sin riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3222186493849347, "is_candidate": true}, {"start": 1441.278, "end": 1446.439, "text": " En el resto, necesitas inexorablemente que el Estado planifique y promueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912199244342177, "is_candidate": true}, {"start": 1446.439, "end": 1448.24, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor forma del Estado de promover?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49723848555859973, "is_candidate": true}, {"start": 1448.24, "end": 1449.6, "text": "\u00bfBajando impuestos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6099784450348884, "is_candidate": false}, {"start": 1449.6, "end": 1451.501, "text": "No es, digamos, subsidiando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.527993572653358, "is_candidate": false}, {"start": 1451.501, "end": 1453.101, "text": "Es bajando impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4645812331586451, "is_candidate": true}, {"start": 1453.101, "end": 1456.162, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor forma de distribuir ingresos de los pa\u00edses m\u00e1s serios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40929638415900405, "is_candidate": true}, {"start": 1456.162, "end": 1456.902, "text": "Los n\u00f3rdicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.55604014333523, "is_candidate": false}, {"start": 1456.902, "end": 1459.023, "text": "Todos ponen de ejemplo a los pa\u00edses n\u00f3rdicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42112948946599127, "is_candidate": true}, {"start": 1459.023, "end": 1462.344, "text": "Es, o bajando impuestos, o con la seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42306601890691187, "is_candidate": true}, {"start": 1462.344, "end": 1465.364, "text": "Vos tomaste el ejemplo de AFIP y de ANSES, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5076822364291906, "is_candidate": false}, {"start": 1465.364, "end": 1466.105, "text": "Y ah\u00ed te quiero contar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8120773990714896, "is_candidate": false}, {"start": 1468.626, "end": 1474.05, "text": " El problema es que yo me fui en diciembre del 2007 de la ANSES dejando una ANSES de 7.960 empleados que ten\u00eda 91 oficinas m\u00e1s que cuando yo asum\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33097594931265995, "is_candidate": true}, {"start": 1474.05, "end": 1480.875, "text": "O sea, yo cre\u00e9 en 91 oficinas, recib\u00ed la ANSES con 8.400 empleados, lo dej\u00e9 con 7.960, con menos empleados, con m\u00e1s oficinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32697327191943404, "is_candidate": true}, {"start": 1480.875, "end": 1481.676, "text": "91 bocas de atenci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6831575896576798, "is_candidate": false}, {"start": 1497.817, "end": 1499.898, "text": " Con el doble de las prestaciones al pago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4815313204245688, "is_candidate": true}, {"start": 1499.898, "end": 1501.898, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46013159205679266, "is_candidate": true}, {"start": 1501.898, "end": 1513.102, "text": "Las asignaciones familiares, que antes eran un papeleo y un curro que armaban estudios contables, lo ves mucho en el empaque de la fruta en R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3318656022625954, "is_candidate": true}, {"start": 1513.102, "end": 1518.844, "text": "Digamos, la primera experiencia que hice de pago directo con CBU fue a Spofrut, en R\u00edo Negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37272665810592365, "is_candidate": true}, {"start": 1518.844, "end": 1520.564, "text": "En Roca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7187842676723925, "is_candidate": false}, {"start": 1520.564, "end": 1521.845, "text": "En Roca, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47888789520668795, "is_candidate": true}, {"start": 1521.845, "end": 1523.065, "text": "Y porque hab\u00eda un gran curro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6985464684498084, "is_candidate": false}, {"start": 1523.968, "end": 1530.871, "text": " porque hab\u00eda un gran curro del Estudio Contable de Spofrut que se robaba la plata de los laburantes y les robaba al Estado las asignaciones familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3899611562624138, "is_candidate": true}, {"start": 1530.871, "end": 1534.872, "text": "Una cosa... porque eran adem\u00e1s trabajadores golondrina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39366223631366926, "is_candidate": true}, {"start": 1534.872, "end": 1542.075, "text": "Empaque y, digamos, y tambi\u00e9n para recoger la fruta eran trabajadores golondrina que estaban en el momento que trabajaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3969096384256866, "is_candidate": true}, {"start": 1542.075, "end": 1546.196, "text": "Se iban, despu\u00e9s no pod\u00edan... Y despu\u00e9s se iban y no lo cobraban, lo cobraba el Estudio Contable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5529322598333859, "is_candidate": false}, {"start": 1546.196, "end": 1550.678, "text": "Encuentro el caso, digamos, una investigaci\u00f3n y entonces cambio el sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39607007054929466, "is_candidate": true}, {"start": 1551.651, "end": 1567.541, "text": " Ese cambio de sistema hizo que el sistema de designaciones familiares, lo que se llama SUAF, que fue un sistema mecanizado y automatizado, lo arm\u00e1ramos con un grupo que pas\u00f3 a ser mucho m\u00e1s chico y que solamente controlaba que no estafaran al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2903531141097935, "is_candidate": true}, {"start": 1567.541, "end": 1574.685, "text": "Y controlaba la CBU de los trabajadores de manera autom\u00e1tica, hac\u00eda cruces de control de lo que se llamaba control de fraude desde el sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33321630575742067, "is_candidate": true}, {"start": 1576.048, "end": 1578.751, "text": " Despu\u00e9s hicimos lo mismo y llegamos a la jubilaci\u00f3n por internet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4924607527721243, "is_candidate": true}, {"start": 1578.751, "end": 1583.735, "text": "Cuando yo asum\u00ed en el CES una jubilaci\u00f3n tardaba dos a\u00f1os y tres meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3518507150244109, "is_candidate": true}, {"start": 1583.735, "end": 1588.7, "text": "Y yo me fui con el tr\u00e1mite jubilatorio de los que ten\u00edan certificados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3295777662978059, "is_candidate": true}, {"start": 1588.7, "end": 1589.601, "text": "\u00bfNoventa d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8243171098140734, "is_candidate": false}, {"start": 1589.601, "end": 1593.324, "text": "No, por internet en siete d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4422916306218526, "is_candidate": true}, {"start": 1593.324, "end": 1595.146, "text": "Despu\u00e9s volvieron para atr\u00e1s, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5771308803062873, "is_candidate": false}, {"start": 1596.253, "end": 1613.526, "text": " porque volvieron al esquema ese donde hab\u00eda que designar regionalmente amigos, militantes, militontos, y entonces le metieron el tema de los reconocimientos de servicio, metieron otras cosas que volvieron para atr\u00e1s el tiempo a 21 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30920873383255554, "is_candidate": true}, {"start": 1613.526, "end": 1618.77, "text": "Entonces, yo creo en un estado eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3289311113742671, "is_candidate": true}, {"start": 1618.77, "end": 1625.055, "text": "En el 2008, cuando era intendente de Tigre, me met\u00ed con el tema c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3804643852128827, "is_candidate": true}, {"start": 1626.038, "end": 1630.619, "text": " Cuando nadie en el pa\u00eds se animaba a encarar desde el nivel local el sistema de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29366544223419133, "is_candidate": true}, {"start": 1630.619, "end": 1634.58, "text": "Me fui a Estados Unidos, me fui a Londres, porque adem\u00e1s no invent\u00e9 nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3136802839909272, "is_candidate": true}, {"start": 1634.58, "end": 1638.1, "text": "Fui a aprender a otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43151165434305183, "is_candidate": true}, {"start": 1638.1, "end": 1643.321, "text": "Cuando pusimos la primera c\u00e1mara, yo me acuerdo que se me re\u00eda todo el sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052226579995044, "is_candidate": true}, {"start": 1643.321, "end": 1645.942, "text": "Baj\u00e9 80% el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5500743287227619, "is_candidate": false}, {"start": 1645.942, "end": 1650.943, "text": "Con c\u00e1maras y botones de p\u00e1nico y un sistema de log\u00edstica de control de 100 m\u00f3viles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26590618173402947, "is_candidate": true}, {"start": 1652.322, "end": 1658.664, "text": " en una ciudad, que cuando yo asum\u00ed a la capital nacional del secuestro con toma de rehenes, vos toda la semana ten\u00edas... No, no recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35981397859979825, "is_candidate": true}, {"start": 1658.664, "end": 1661.645, "text": "Ten\u00edas a... \u00bfTe acord\u00e1s de Juan Vitali, el actor?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4288366012326075, "is_candidate": true}, {"start": 1661.645, "end": 1662.405, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9319656839388114, "is_candidate": false}, {"start": 1662.405, "end": 1668.107, "text": "Yo lo conoc\u00ed el d\u00eda despu\u00e9s de que lo secuestraron, lo hirieron de bala, lo tuvieron de reh\u00e9n ocho horas en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4152604277076617, "is_candidate": true}, {"start": 1668.107, "end": 1669.087, "text": "Antigua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9394114926506036, "is_candidate": false}, {"start": 1669.087, "end": 1674.409, "text": "Bueno... Entonces es mentira que el Estado no puede ser eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.452285544118864, "is_candidate": true}, {"start": 1674.409, "end": 1679.331, "text": "El Estado puede ser eficiente, el problema es ponerle tablero de control.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43626171898262345, "is_candidate": true}, {"start": 1679.331, "end": 1680.571, "text": "Yo a veces ten\u00eda en una hojita", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46436774512146184, "is_candidate": true}, {"start": 1681.958, "end": 1682.778, "text": " \u00bfCu\u00e1nto gast\u00e1bamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5835663147691093, "is_candidate": false}, {"start": 1682.778, "end": 1683.579, "text": "\u00bfCu\u00e1nto pag\u00e1bamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5878616879744156, "is_candidate": false}, {"start": 1683.579, "end": 1684.879, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos empleados ten\u00eda de alta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6004011870763409, "is_candidate": false}, {"start": 1684.879, "end": 1685.76, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ten\u00eda de baja?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5035856266958605, "is_candidate": false}, {"start": 1685.76, "end": 1689.041, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ten\u00eda pr\u00f3ximos a jubilarse?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4489911620115057, "is_candidate": true}, {"start": 1689.041, "end": 1694.424, "text": "Porque adem\u00e1s lo que ten\u00e9s que hacer es... Ten\u00eda un sistema de premio por productividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3748968249368182, "is_candidate": true}, {"start": 1694.424, "end": 1702.187, "text": "Yo conoc\u00ed chicos que entraron como pasantes y se compraron la casa y el auto porque laburaban s\u00e1bado, domingo, feriado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34290704284001605, "is_candidate": true}, {"start": 1702.187, "end": 1708.99, "text": "Tambi\u00e9n conoc\u00ed vagos que no hab\u00eda forma de hacerlos laburar y como ten\u00eda ley de contrato de trabajo los echaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3559175048313096, "is_candidate": true}, {"start": 1710.329, "end": 1711.71, "text": " Yo mandaba el telegrama y desped\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4500905679315931, "is_candidate": true}, {"start": 1711.71, "end": 1715.193, "text": "Y ven\u00edan los gremios, por ah\u00ed alguno, tach\u00edn, tach\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47788339173901495, "is_candidate": true}, {"start": 1715.193, "end": 1720.517, "text": "Me acuerdo, Rosario, Alc\u00e9s Rosario, el gremio Apops.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37214138205274416, "is_candidate": true}, {"start": 1720.517, "end": 1722.079, "text": "Me cerr\u00f3 una UDAI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4750273338296226, "is_candidate": true}, {"start": 1722.079, "end": 1723.92, "text": "Veinti\u00fan d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4940766573138773, "is_candidate": true}, {"start": 1723.92, "end": 1726.762, "text": "La primera semana intentando, negociando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4487587988980377, "is_candidate": true}, {"start": 1726.762, "end": 1731.386, "text": "La segunda semana llam\u00e1ndolo, forz\u00e1ndolo en el Ministerio de Trabajo, nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36098433006098496, "is_candidate": true}, {"start": 1731.386, "end": 1733.688, "text": "La tercera semana fui y me alquil\u00e9 el locar del frente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.410932482343092, "is_candidate": true}, {"start": 1735.712, "end": 1740.374, "text": " Y llev\u00e9 gente de San Nicol\u00e1s, Ramallo y San Pedro en camioneta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35996975993497893, "is_candidate": true}, {"start": 1740.374, "end": 1745.215, "text": "La llevaba todos los d\u00edas y arm\u00e9 una nueva unidad de atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4303051233393488, "is_candidate": true}, {"start": 1745.215, "end": 1749.196, "text": "Y mand\u00e9 telegrama de despido a todos, a\u00fan a los delegados gremiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48373460070060137, "is_candidate": true}, {"start": 1749.196, "end": 1755.258, "text": "Entonces dije, si ustedes quieren perjudicar a la gente, a la gente no la vamos a perjudicar, la vamos a pelear nosotros cuerpo a cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37515239713798576, "is_candidate": true}, {"start": 1756.038, "end": 1757.799, "text": " Yo no le tengo miedo a esas peleas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7446617755080278, "is_candidate": false}, {"start": 1757.799, "end": 1768.945, "text": "Ahora, son peleas que tienen sentido en la medida que vos no abuses del poder para doblegar derechos de aquel que menos tiene, porque \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34068156111731585, "is_candidate": true}, {"start": 1768.945, "end": 1772.246, "text": "El que se abusa del Estado, el Estado tiene que ser firme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.360055374213594, "is_candidate": true}, {"start": 1772.246, "end": 1775.408, "text": "Pero el que necesita del Estado, el Estado tiene que ser sensible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46222471588148706, "is_candidate": true}, {"start": 1776.75, "end": 1795.602, "text": " sensible, porque un pa\u00eds con 35 puntos de pobreza, con la mitad de los pibes menores de 14 a\u00f1os en situaci\u00f3n de pobreza, un pa\u00eds tan grande, tan diverso, que necesita tanto una inversi\u00f3n en infraestructura, que necesita tanto de mirada de desarrollo federal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832500996391709, "is_candidate": true}, {"start": 1796.988, "end": 1805.113, "text": " Hoy me dec\u00edan los comerciantes y los empresarios de ac\u00e1, me dec\u00edan mira el 60-70% de nuestra econom\u00eda vive de los salarios del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4112447987491311, "is_candidate": true}, {"start": 1805.113, "end": 1816.399, "text": "Estaba Garzo\u00f1o en el almuerzo y entonces charl\u00e1bamos de cu\u00e1ntos empleados hab\u00eda judiciales, de educaci\u00f3n, del sector p\u00fablico nacional, del ej\u00e9rcito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3350893657256321, "is_candidate": true}, {"start": 1818.863, "end": 1823.144, "text": " Y yo creo que ah\u00ed est\u00e1 gran parte del problema de la Matriz de Desarrollo Federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39278722866180205, "is_candidate": true}, {"start": 1823.144, "end": 1828.766, "text": "Yo te entiendo a vos cuando me dec\u00eds, mir\u00e1, yo soy pro energ\u00e9tico, yo tambi\u00e9n, pero \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35594164330593514, "is_candidate": true}, {"start": 1828.766, "end": 1834.127, "text": "Yo quiero que el gas de vaca muerta se transforme en PVC, en etanol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35609304750899107, "is_candidate": true}, {"start": 1834.127, "end": 1838.288, "text": "No quiero que exportemos gas, no quiero que exportemos producto primario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3230217255311921, "is_candidate": true}, {"start": 1838.288, "end": 1845.93, "text": "Me dec\u00eds, bueno, vos ten\u00e9s una mirada de l\u00edmites con la miner\u00eda, porque no es que tenga una mirada antiactividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3619724722570157, "is_candidate": true}, {"start": 1846.553, "end": 1856.386, "text": " Yo tengo una mirada anti-destrucci\u00f3n del lugar en el que vivimos, porque nosotros estamos de paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3742075482982844, "is_candidate": true}, {"start": 1856.386, "end": 1857.527, "text": "Nosotros nos vamos a morir los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7619718515604915, "is_candidate": false}, {"start": 1858.643, "end": 1868.966, "text": " antes, despu\u00e9s, y crear nuestros hijos, y definir que establecemos presupuestos m\u00ednimos ambientales para cuidarles el lugar donde ellos van a vivir, es nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33214829382296585, "is_candidate": true}, {"start": 1868.966, "end": 1870.307, "text": "Pero est\u00e1n, esas leyes no est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8718926955368556, "is_candidate": false}, {"start": 1870.307, "end": 1870.847, "text": "No, no est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6583019157100386, "is_candidate": false}, {"start": 1870.847, "end": 1871.627, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7789877578679458, "is_candidate": false}, {"start": 1871.627, "end": 1872.768, "text": "No, disculpame, pero no est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5318457238732355, "is_candidate": false}, {"start": 1872.768, "end": 1873.448, "text": "Las leyes est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.90820218336279, "is_candidate": false}, {"start": 1873.448, "end": 1874.528, "text": "De hecho, de hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7155578949822556, "is_candidate": false}, {"start": 1874.528, "end": 1876.069, "text": "Pero hay leyes de control ambiental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9417158872814573, "is_candidate": false}, {"start": 1876.069, "end": 1876.909, "text": "No, de hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.796951372595609, "is_candidate": false}, {"start": 1876.909, "end": 1878.049, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6676612985666689, "is_candidate": false}, {"start": 1878.049, "end": 1878.149, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0144366436306127, "is_candidate": false}, {"start": 1878.149, "end": 1878.85, "text": "Lo has equivocado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8838482371061488, "is_candidate": false}, {"start": 1878.85, "end": 1882.851, "text": "No, vos no ten\u00e9s hoy presupuestos m\u00ednimos ambientales, entonces ten\u00e9s realidades distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43465583328310275, "is_candidate": true}, {"start": 1882.851, "end": 1884.411, "text": "Cada provincia tiene sus presupuestos m\u00ednimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8125176441293579, "is_candidate": false}, {"start": 1884.411, "end": 1885.252, "text": "Esta provincia los tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9102629532879123, "is_candidate": false}, {"start": 1885.252, "end": 1886.492, "text": "Bueno, el problema es que vos ten\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4503485421616725, "is_candidate": true}, {"start": 1887.172, "end": 1890.533, "text": " Y hay una ley nacional tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345247728461548, "is_candidate": false}, {"start": 1890.533, "end": 1894.553, "text": "Las provincias son aut\u00f3nomas para establecer sus m\u00ednimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5927110170724754, "is_candidate": false}, {"start": 1894.553, "end": 1902.655, "text": "Sobre todo cuando ten\u00e9s una ley de glaciares adem\u00e1s, vos ten\u00e9s que establecer en todo lo que es la zona acordicionada presupuestos m\u00ednimos ambientales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34167106490341603, "is_candidate": true}, {"start": 1902.655, "end": 1903.995, "text": "Vos ten\u00e9s minerales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.967440113695331, "is_candidate": false}, {"start": 1903.995, "end": 1904.835, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7651820190674706, "is_candidate": false}, {"start": 1904.835, "end": 1908.236, "text": "Tengo litio en... Los minerales tienen valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.693633444489602, "is_candidate": false}, {"start": 1908.236, "end": 1910.136, "text": "Un tanto y en cuanto lo saques.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8856698698051375, "is_candidate": false}, {"start": 1910.136, "end": 1912.196, "text": "Si no lo sac\u00e1s no tiene ning\u00fan valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8422463179510137, "is_candidate": false}, {"start": 1912.196, "end": 1914.657, "text": "Y ah\u00ed viene la segunda discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4127514062474674, "is_candidate": true}, {"start": 1914.657, "end": 1915.157, "text": "Es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5521754309088127, "is_candidate": false}, {"start": 1916.076, "end": 1918.638, "text": " pero tienen mucho m\u00e1s valor si les agregas valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3936993154229901, "is_candidate": true}, {"start": 1918.638, "end": 1919.759, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7602398637109904, "is_candidate": false}, {"start": 1919.759, "end": 1925.324, "text": "Porque yo lo que veo es que hay algunos que lo que dicen es que arrasen con los minerales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.343732831044286, "is_candidate": true}, {"start": 1925.324, "end": 1926.765, "text": "No, no, arrasar no, hay que hacerlo como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8262196601419397, "is_candidate": false}, {"start": 1926.765, "end": 1928.147, "text": "D\u00e9jame terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5888957804903898, "is_candidate": false}, {"start": 1928.147, "end": 1937.275, "text": "Hay, digamos, una idea de que arrasen con los minerales de la Argentina, que no importa, digamos, el da\u00f1o ambiental que hagan y se lleven la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347638500422935, "is_candidate": true}, {"start": 1937.275, "end": 1938.396, "text": "Y yo lo que digo es, no, mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.630230662110482, "is_candidate": false}, {"start": 1938.916, "end": 1944.517, "text": " Primero, para que haya miner\u00eda tiene que haber consenso social, o sea, la gente de la regi\u00f3n tiene que estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.360792432516429, "is_candidate": true}, {"start": 1944.517, "end": 1957.58, "text": "Segundo, lo que tiene que haber es presupuestos m\u00ednimos ambientales nacionales y una agencia federal que establezca los delitos y las penas para los que rompan esos presupuestos m\u00ednimos ambientales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946101508712543, "is_candidate": true}, {"start": 1957.58, "end": 1968.022, "text": "Tercero, para que haya sustentabilidad y no nos pase como le pas\u00f3 a los catamarque\u00f1os que hoy tienen la mitad de su territorio agujereado y ni una escuela m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28696105326682786, "is_candidate": true}, {"start": 1969.105, "end": 1998.631, "text": " ni una escuela m\u00e1s necesitamos que la actividad que genera la detracci\u00f3n o la extracci\u00f3n de recursos minerales venga acompa\u00f1ada de dos cuestiones una la econom\u00eda de reemplazo porque es un recurso finito o sea yo voy a generar actividad econ\u00f3mica cu\u00e1l es la econom\u00eda de reemplazo para el d\u00eda que ese recurso se termine la segunda el valor agregado te voy a poner el ejemplo de Jujuy para no entrar en la discusi\u00f3n de la cordillera Jujuy tiene una de las reservas m\u00e1s importantes del mundo de litio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805760085089236, "is_candidate": true}, {"start": 2001.55, "end": 2006.294, "text": " Y yo la verdad es que lo que quiero es que vendamos bater\u00eda de celulares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4508717059107463, "is_candidate": true}, {"start": 2006.294, "end": 2009.797, "text": "Porque si vendemos bater\u00eda de celulares ganamos m\u00e1s plata que si vendemos litio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37172893636773885, "is_candidate": true}, {"start": 2009.797, "end": 2012.059, "text": "Pero primero tiene que sacar el litio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.957898161822582, "is_candidate": false}, {"start": 2012.059, "end": 2013.94, "text": "Ahora, el problema, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4927958319609761, "is_candidate": true}, {"start": 2013.94, "end": 2019.304, "text": "Que todas las propuestas que promueve este gobierno no son para poner f\u00e1brica de celulares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3531377356024382, "is_candidate": true}, {"start": 2019.304, "end": 2020.325, "text": "\u00bfSab\u00e9s para qu\u00e9 son?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6380435711943808, "is_candidate": false}, {"start": 2020.325, "end": 2022.167, "text": "Para que se lleven el litio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5384087470617565, "is_candidate": false}, {"start": 2022.167, "end": 2028.112, "text": "Entonces yo lo que digo es, si quieren discutir sobre miner\u00eda, discutamos la cadena de valor completa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35643753772770237, "is_candidate": true}, {"start": 2028.112, "end": 2029.773, "text": "\u00bfVamos a tener f\u00e1brica de bater\u00eda de autos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47034583032210164, "is_candidate": true}, {"start": 2030.521, "end": 2033.722, "text": " o solamente se van a llevar el litio para hacerse m\u00e1s ricos en otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38964689696193255, "is_candidate": true}, {"start": 2033.722, "end": 2038.024, "text": "Porque te voy a poner un ejemplo con otra cadena de valor, la de medicamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42993776273150963, "is_candidate": true}, {"start": 2038.024, "end": 2044.387, "text": "Si yo exporto una tonelada de trigo, exporto 200 d\u00f3lares y un empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4024953680568135, "is_candidate": true}, {"start": 2044.387, "end": 2050.25, "text": "Si yo exporto una tonelada de litio, tengo, digamos, en t\u00e9rminos de cadena de valor, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3242752138989532, "is_candidate": true}, {"start": 2050.25, "end": 2054.852, "text": "Tengo en la tonelada de litio entre 1,100 y 1,300 d\u00f3lares, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3110937245012241, "is_candidate": true}, {"start": 2054.852, "end": 2058.774, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto vale una tonelada de bater\u00eda de celular y cu\u00e1ntos empleos me genera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36445282197695905, "is_candidate": true}, {"start": 2058.774, "end": 2059.434, "text": "Claro, bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0281638933310269, "is_candidate": false}, {"start": 2060.37, "end": 2062.373, "text": " Pero es un desarrollo industrial que Argentina no tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783845415097967, "is_candidate": false}, {"start": 2062.373, "end": 2062.974, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5783625902297824, "is_candidate": false}, {"start": 2062.974, "end": 2068.381, "text": "Entonces vos quer\u00e9s sacar el litio, me ten\u00e9s que financiar el desarrollo de la cadena de valor industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34287254713899984, "is_candidate": true}, {"start": 2068.381, "end": 2071.285, "text": "Y yo te doy la posibilidad de extraer el litio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38411087407531763, "is_candidate": true}, {"start": 2071.285, "end": 2075.03, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te vas a llevar el litio a China para desarrollarlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.456681700439008, "is_candidate": true}, {"start": 2075.03, "end": 2077.033, "text": "Porque tienen el conocimiento para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7740354569600794, "is_candidate": false}, {"start": 2077.033, "end": 2077.974, "text": "Trae el conocimiento ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.555497753120392, "is_candidate": false}, {"start": 2080.026, "end": 2084.33, "text": " Te desgravo impositivamente, pero generame empleo para mi gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038515712920304, "is_candidate": true}, {"start": 2084.33, "end": 2088.134, "text": "La sustituci\u00f3n de importaciones... No, no es un problema de sustituci\u00f3n de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49015130188749834, "is_candidate": true}, {"start": 2088.134, "end": 2094.4, "text": "Si vos ten\u00e9s un recurso... El argumento de la sustituci\u00f3n de importaciones... No, pero no es un argumento de sustituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6924767032178867, "is_candidate": false}, {"start": 2094.4, "end": 2098.984, "text": "Y nos viene frenando hace 30 a\u00f1os, 40 a\u00f1os... No, no, no, yo te estoy poniendo un ejemplo concreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5681605426084773, "is_candidate": false}, {"start": 2098.984, "end": 2104.789, "text": "Te estoy diciendo, si para fabricar en el mundo litio hace falta bater\u00eda de celulares, hace falta litio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30936088312114374, "is_candidate": true}, {"start": 2105.47, "end": 2110.853, "text": " Y hay se\u00f1ores que est\u00e1n dispuestos a sacar el litio porque en otro lugar del mundo... No te entend\u00ed el concepto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33843563098548446, "is_candidate": true}, {"start": 2110.853, "end": 2112.754, "text": "Lo transforman en bater\u00eda de celular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4735487873028046, "is_candidate": true}, {"start": 2112.754, "end": 2117.876, "text": "Yo lo que digo es, sac\u00e1 el litio y poneme al lado de la f\u00e1brica de bater\u00eda de celulares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35790072203602363, "is_candidate": true}, {"start": 2117.876, "end": 2118.957, "text": "\u00bfSab\u00e9s para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5660069569429915, "is_candidate": false}, {"start": 2118.957, "end": 2125.2, "text": "Para que no sea que te llevas mis recursos mientras mi gente se muere de hambre, sino que le generas trabajo, capacitaci\u00f3n a mi gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4173303762499466, "is_candidate": true}, {"start": 2125.2, "end": 2126.401, "text": "\u00bfD\u00f3nde naciste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8069869001956356, "is_candidate": false}, {"start": 2126.401, "end": 2127.601, "text": "En San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5916920270115836, "is_candidate": false}, {"start": 2127.601, "end": 2128.522, "text": "\u00bfEn Provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9307032626022288, "is_candidate": false}, {"start": 2128.522, "end": 2128.582, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0373100975841376, "is_candidate": false}, {"start": 2130.697, "end": 2132.698, "text": " Sacame la duda, \u00bfmilitaste en la UCD?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8816202838890494, "is_candidate": false}, {"start": 2132.698, "end": 2136.001, "text": "Milit\u00e9... \u00bfY por qu\u00e9 te fuiste de la UCD?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6016777319886492, "is_candidate": false}, {"start": 2136.001, "end": 2136.501, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 me fui?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7847933800594453, "is_candidate": false}, {"start": 2136.501, "end": 2137.822, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te fuiste de la UCD?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9599941728558873, "is_candidate": false}, {"start": 2137.822, "end": 2141.804, "text": "Porque milit\u00e9 en la UCD entre los 15 y los 17 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40827449240892066, "is_candidate": true}, {"start": 2141.804, "end": 2142.885, "text": "Fue m\u00e1s una cosa... \u00bfDespu\u00e9s qu\u00e9 te pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6351426636096158, "is_candidate": false}, {"start": 2142.885, "end": 2143.926, "text": "\u00bfTe equivocaste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8930465422004006, "is_candidate": false}, {"start": 2143.926, "end": 2148.589, "text": "No, no, no, me enamor\u00e9 de... Me enamor\u00e9 de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4863463195104716, "is_candidate": true}, {"start": 2148.589, "end": 2149.369, "text": "\u00bfDe Madera te enamoraste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130198725428567, "is_candidate": false}, {"start": 2149.369, "end": 2153.392, "text": "No, de Madera me enamor\u00e9 a los 26, 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49747849334694383, "is_candidate": true}, {"start": 2153.392, "end": 2154.512, "text": "No, 23 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7202098949123568, "is_candidate": false}, {"start": 2154.512, "end": 2156.313, "text": "Ya \u00e9ramos m\u00e1s grandes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5908413457196531, "is_candidate": false}, {"start": 2156.313, "end": 2157.694, "text": "No, me enamor\u00e9 de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7220202404502624, "is_candidate": false}, {"start": 2159.94, "end": 2161.52, "text": " De la justicia social como valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5498733096502737, "is_candidate": false}, {"start": 2161.52, "end": 2163.061, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te queda de liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7809274518663734, "is_candidate": false}, {"start": 2163.061, "end": 2166.302, "text": "La idea de que el Estado tiene que ser eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3687476676671305, "is_candidate": true}, {"start": 2166.302, "end": 2168.922, "text": "Eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359307529038919, "is_candidate": false}, {"start": 2168.922, "end": 2171.903, "text": "Yo creo en la eficiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3631257624517089, "is_candidate": true}, {"start": 2171.903, "end": 2177.165, "text": "No me compro el discurso de aquellos que creen que es un problema de tama\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37171434094232525, "is_candidate": true}, {"start": 2177.165, "end": 2178.365, "text": "Vos pod\u00e9s tener un m\u00fasculo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6900751715384335, "is_candidate": false}, {"start": 2179.497, "end": 2192.475, "text": " m\u00e1s grande o m\u00e1s chico, lo importante es que sea m\u00fasculo, porque vos si ten\u00e9s el brazo raqu\u00edtico no te sirve para nada y si lo ten\u00e9s gordo tampoco, ahora si ten\u00e9s m\u00fasculo eso es en t\u00e9rminos de concepto el estado eficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578197305770022, "is_candidate": true}, {"start": 2192.475, "end": 2193.156, "text": "M\u00e1s gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9055938698566386, "is_candidate": false}, {"start": 2193.156, "end": 2194.238, "text": "No, por favor, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5967639356597725, "is_candidate": false}], "Index": 1068, "channel_id": "UCU8Wfj82wQ-Eea7kx5lwU6g", "channel": "Red43 Canal online", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Red43Canalonline", "id": "R5kUREF5LwA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=R5kUREF5LwA", "title": "Sergio Massa en Red43, mano a mano con Ricardo Bustos", "duration": 2203.0, "view_count": 1405.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}