{"segments": [{"start": 0.348, "end": 13.051, "text": " De todo lo que pensaba que iba a suceder cuando asumi\u00f3 el cargo de ministro, \u00bfqu\u00e9 cosas fueron peor de lo que pensaba y qu\u00e9 cosas fueron mejor de lo que pensaba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8484587999379183, "is_candidate": false}, {"start": 13.051, "end": 17.032, "text": "Mejor de lo que pensaba el avance con todos los multilaterales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24314333314828207, "is_candidate": true}, {"start": 17.032, "end": 25.314, "text": "En menos de cuatro meses resolvimos tres trimestres del acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30712940296480185, "is_candidate": true}, {"start": 27.368, "end": 32.414, "text": " Pudimos avanzar con el Club de Par\u00eds despu\u00e9s de 5 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28935354748786335, "is_candidate": true}, {"start": 32.414, "end": 40.062, "text": "Resolvimos estar performing y con fuertes desembolsos en el Banco Interamericano de Desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3245207219373909, "is_candidate": true}, {"start": 40.062, "end": 47.329, "text": "Resolvimos Banco Mundial con desembolsos importantes, que en enero lo estamos viendo c\u00f3mo impactan en las reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2868964147434838, "is_candidate": true}, {"start": 48.15, "end": 53.934, "text": " Banco Centroamericano, en los pr\u00f3ximos d\u00edas un desembolso de 400 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32372009570398386, "is_candidate": true}, {"start": 53.934, "end": 73.347, "text": "As\u00ed que, en t\u00e9rminos de lo que esperaba que iba a ser China, los 5.000 millones de d\u00f3lares liberados del swap para lo que es comercio exterior con China, desembolso de las represas, me parece que eso funcion\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24582459734444073, "is_candidate": true}, {"start": 74.549, "end": 80.478, "text": " y de alguna manera fortaleci\u00f3 la situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3264589106897777, "is_candidate": true}, {"start": 80.478, "end": 87.85, "text": "Respecto de qu\u00e9 pens\u00e9 que estaba mal y de alguna manera est\u00e1 peor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37872139056758325, "is_candidate": true}, {"start": 89.181, "end": 110.215, "text": " el tema de precios relativos muy desacomodados, creo que en ese sentido el trabajo de ordenar precios relativos sin deshacer o sin destrozar la econom\u00eda de cada argentino, de cada argentina, es un trabajo tit\u00e1nico porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27254016211340093, "is_candidate": true}, {"start": 111.515, "end": 122.304, "text": " sector por sector, con la particularidad de que hay algunos sectores informales donde es m\u00e1s dif\u00edcil encontrar mecanismos de articulaci\u00f3n para trabajar en conjunto con esos sectores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3125364287013426, "is_candidate": true}, {"start": 122.304, "end": 135.574, "text": "Vinculado al tema de los precios relativos, termin\u00f3 esta semana conoci\u00e9ndose el \u00edndice de inflaci\u00f3n, un nivel que no se registraba desde 1991, una situaci\u00f3n muy complicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87490105461087, "is_candidate": false}, {"start": 135.574, "end": 139.677, "text": "Primero, analizar esto, cu\u00e1l es la opini\u00f3n suya sobre este fen\u00f3meno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9016109157773868, "is_candidate": false}, {"start": 140.65, "end": 152.112, "text": " Y segundo, \u00bfcu\u00e1ndo se puede encontrar alg\u00fan alivio o alg\u00fan respiro, sobre todo para la clase media, para la clase trabajadora, que es la que m\u00e1s sufre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7625482154797141, "is_candidate": false}, {"start": 152.112, "end": 159.154, "text": "Bueno, a ver, lo dije hace poquitas horas, la inflaci\u00f3n es la fiebre de una econom\u00eda enferma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3113047592606356, "is_candidate": true}, {"start": 159.154, "end": 168.996, "text": "Y de alguna manera es el s\u00edntoma, cuanto m\u00e1s alta es la inflaci\u00f3n, m\u00e1s enferma est\u00e1 la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3185216097205098, "is_candidate": true}, {"start": 170.661, "end": 174.144, "text": " La econom\u00eda argentina tiene como dos caras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3296960407768752, "is_candidate": true}, {"start": 174.144, "end": 177.547, "text": "Tenemos un crecimiento en el 2022 de m\u00e1s de 5 puntos, m\u00e1s cerca del 5,5 que del 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2861226645321282, "is_candidate": true}, {"start": 177.547, "end": 179.869, "text": "Tenemos 22 meses consecutivos de creaci\u00f3n de empleo privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3818484339894126, "is_candidate": true}, {"start": 185.18, "end": 195.364, "text": " Tenemos 71% de capacidad instalada en parques industriales en uso, 69% en el resto de la industria, casi 70%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33011795073228256, "is_candidate": true}, {"start": 195.364, "end": 210.809, "text": "Tenemos, en t\u00e9rminos de participaci\u00f3n del sector privado en el mercado de cr\u00e9dito, tasas muy bajas, con lo cual aparece ah\u00ed un problema, pero tambi\u00e9n una oportunidad para crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.266355831623036, "is_candidate": true}, {"start": 212.804, "end": 226.309, "text": " Y la verdad es que creo que el problema m\u00e1s serio es que Argentina, a diferencia de otros pa\u00edses, en la pandemia no tuvo financiamiento, tuvo que recurrir a la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24566379625992718, "is_candidate": true}, {"start": 226.309, "end": 235.192, "text": "Ese volumen de pesos sueltos, sin estar ordenados en el funcionamiento de la econom\u00eda, nos gener\u00f3 dos situaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2663686434774871, "is_candidate": true}, {"start": 235.192, "end": 238.754, "text": "Una primera situaci\u00f3n, que es la capacidad de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29302194156418826, "is_candidate": true}, {"start": 238.754, "end": 240.154, "text": "Ca\u00edmos nueve, crecimos diez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36330838437528834, "is_candidate": true}, {"start": 242.788, "end": 250.899, "text": " pero tambi\u00e9n un enorme problema que es que esos pesos circulando de alguna manera reflejan una falta de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.285070777725568, "is_candidate": true}, {"start": 254.143, "end": 263.806, "text": " de capacidad de funcionamiento normal de la econom\u00eda, porque a veces la gente no sabe qu\u00e9 hacer con los pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3080167375543936, "is_candidate": true}, {"start": 263.806, "end": 266.187, "text": "Y eso lo tenemos que resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33266913462014236, "is_candidate": true}, {"start": 266.187, "end": 271.569, "text": "Y eso lo tenemos que resolver generando instrumentos de ahorro en bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3419278467624176, "is_candidate": true}, {"start": 271.569, "end": 276.331, "text": "Este a\u00f1o vamos a trabajar mucho en la generaci\u00f3n de nuevos instrumentos de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.333967231524563, "is_candidate": true}, {"start": 278.612, "end": 302.93, "text": " que de alguna manera con la Comisi\u00f3n Nacional de Valores permitan que en lugar de no saber qu\u00e9 hacer con los pesos, la gente pueda ahorrar en petr\u00f3leo, pueda ahorrar en ma\u00edz, pueda ahorrar en soja, con instrumentos que de alguna manera le den protecci\u00f3n de valor en t\u00e9rminos de cuidado de su plata, pero tambi\u00e9n que le den anclaje a la econom\u00eda real argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30364735638832374, "is_candidate": true}, {"start": 302.93, "end": 304.591, "text": "Es decir, una alternativa al plazo fijo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9963076959523248, "is_candidate": false}, {"start": 305.031, "end": 319.84, "text": " alternativas al plazo fijo, que muchas veces no las tenemos, a pesar de que el plazo fijo le gan\u00f3 al d\u00f3lar como instrumento de ahorro en el 2022 en la Argentina, sobre todo porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27719937641676673, "is_candidate": true}, {"start": 320.838, "end": 332.185, "text": " Hubo recuperaci\u00f3n de tasa, alineamos tasa, empezamos a bajar la inflaci\u00f3n, yo asum\u00ed con 7,4 y noviembre y diciembre, digamos, redondearon 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.253813960940669, "is_candidate": true}, {"start": 332.185, "end": 344.573, "text": "Y en paralelo, el ritmo de devaluaci\u00f3n de la moneda acompa\u00f1\u00f3 mucho m\u00e1s la inflaci\u00f3n para que los precios relativos no se terminen de desordenar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.287025093102129, "is_candidate": true}, {"start": 344.773, "end": 354.523, "text": " Habla en todo momento del sendero, de apuntar a un sendero que vaya produci\u00e9ndose en la econom\u00eda una desinflaci\u00f3n y que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8624584303314073, "is_candidate": false}, {"start": 355.432, "end": 359.277, "text": " El sendero apunte a que en abril se llegue al 3%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337733453713695, "is_candidate": false}, {"start": 359.277, "end": 361.459, "text": "Al 3% no, a poner el 3% adelante, dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38012736356864596, "is_candidate": true}, {"start": 361.459, "end": 362.6, "text": "Al 3% adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8912758898046944, "is_candidate": false}, {"start": 362.6, "end": 365.984, "text": "Porque me van corriendo el arco todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43696851474389886, "is_candidate": true}, {"start": 365.984, "end": 374.094, "text": "El objetivo es recorrer un sendero de reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n que en abril nos permita tener el 3% adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2519750552965855, "is_candidate": true}, {"start": 374.094, "end": 374.234, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0637200880892075, "is_candidate": false}, {"start": 375.978, "end": 396.98, "text": " obviamente no es lo mismo 3,9 que 3,1, claramente, pero ponernos como objetivo con los empresarios, con los trabajadores, todo el gobierno, para eso hace falta mucha disciplina y orden en lo que es inversi\u00f3n y gasto p\u00fablico, con el sector financiero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23634610614283713, "is_candidate": true}, {"start": 397.808, "end": 414.678, "text": " que vos fijate que en el \u00faltimo mes empez\u00f3 a salir de los instrumentos con CER para ir instrumentos a tasa fija porque se da cuenta que empezamos a recorrer un sendero a la baja de la inflaci\u00f3n a pesar de que todav\u00eda falta mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2796664302550017, "is_candidate": true}, {"start": 414.678, "end": 423.583, "text": "Nuestro principal objetivo tiene que ser bajar la inflaci\u00f3n sin congelar la econom\u00eda porque la paz de los cementerios no le sirve a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27142935197053175, "is_candidate": true}, {"start": 423.583, "end": 427.065, "text": "Entonces hay que mantener los niveles de actividad y de ocupaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30471258756636377, "is_candidate": true}, {"start": 428.077, "end": 439.02, "text": " recuperar ingreso paulatinamente, bajar la inflaci\u00f3n y aumentar la capacidad de cr\u00e9dito de las empresas y del consumidor argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2639054297102428, "is_candidate": true}, {"start": 439.02, "end": 450.182, "text": "Vinculado al tema de precios y de inflaci\u00f3n aparecieron en las \u00faltimas horas una noticia, una informaci\u00f3n de que los camioneros, de que el gremio de camioneros estaba empezando a controlar stocks.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8795628074669644, "is_candidate": false}, {"start": 450.182, "end": 452.043, "text": "No, los gremios no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5874884319131409, "is_candidate": false}, {"start": 452.043, "end": 457.104, "text": "En los acuerdos de precios participan el Estado, empresarios y trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29841854114250665, "is_candidate": true}, {"start": 457.104, "end": 457.444, "text": "En todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8114522459025356, "is_candidate": false}, {"start": 459.185, "end": 470.433, "text": " Si usted mira lo que fue el programa de precios justos en supermercados estaban de Narv\u00e1ez, Cotto y Carlos P\u00e9rez y Cavalieri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617299495369282, "is_candidate": true}, {"start": 470.433, "end": 474.076, "text": "En los sectores vinculados a la log\u00edstica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29162045050177565, "is_candidate": true}, {"start": 474.896, "end": 493.555, "text": " digamos, est\u00e1n los repositores por un lado y por otro lado est\u00e1n los que hacen la log\u00edstica que son los camioneros, que en realidad de alguna manera lo que hacen es abastecer en el proceso de informaci\u00f3n porque lo bueno es que todos nos pongamos como objetivo derrotar la inflaci\u00f3n, ac\u00e1 tienen que participar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2255684135717816, "is_candidate": true}, {"start": 494.327, "end": 511.271, "text": " todos, gobierno, oposici\u00f3n, empresarios, trabajadores, en un objetivo patri\u00f3tico que es construir una econom\u00eda sin inflaci\u00f3n, que es un problema que la Argentina en los \u00faltimos 40 a\u00f1os reiter\u00f3, digamos, un sinn\u00famero de veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23431248956347583, "is_candidate": true}, {"start": 511.271, "end": 517.952, "text": "Y la inflaci\u00f3n destruye el ahorro, pero adem\u00e1s destruye el poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36864603224547143, "is_candidate": true}, {"start": 517.952, "end": 520.813, "text": "Entonces es clave que nos lo pongamos... \u00bfNo es una buena se\u00f1al?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5726280789242806, "is_candidate": false}, {"start": 521.653, "end": 533.586, "text": " para la econom\u00eda que hayan gremialistas, sobre todo camioneros u otros sindicatos recorriendo lugares a controlar cosas que tal vez sean m\u00e1s de la autoridad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8323423855680583, "is_candidate": false}, {"start": 533.586, "end": 538.412, "text": "En general, viste que ac\u00e1 hay como una cuesti\u00f3n a buscar siempre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28688475105430156, "is_candidate": true}, {"start": 539.132, "end": 544.254, "text": " escandalizar y generar confrontaci\u00f3n, que es un problema que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2913264850507773, "is_candidate": true}, {"start": 544.254, "end": 554.638, "text": "De la mesa de acuerdo en los programas de precios participaron el sindicato de la alimentaci\u00f3n, porque de alguna manera en el precio de los productos tambi\u00e9n hay un peso vinculado a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27537653089847314, "is_candidate": true}, {"start": 555.518, "end": 571.843, "text": " digamos la participaci\u00f3n del salario, el sindicato de comercio, el sindicato de camioneros, el sindicato textil y el sindicato del calzado en los acuerdos vinculados a la rebaja de precio en la indumentaria y la rebaja de precio en el calzado deportivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2862671807987359, "is_candidate": true}, {"start": 573.124, "end": 584.616, "text": " O sea, cada uno de la UOM y ESMATA participaron en el programa de acuerdo con el sector automotriz y con el sector de telefon\u00eda celular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27676066736338334, "is_candidate": true}, {"start": 584.616, "end": 591.102, "text": "Me parece que es bueno que los acuerdos sean empresarios, trabajadores y estados, con dos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2744376838580451, "is_candidate": true}, {"start": 592.218, "end": 604.532, "text": " derrotar la inflaci\u00f3n para que el consumidor pueda mejorar su capacidad de consumo y adem\u00e1s cumplir cada uno su parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25041018524849723, "is_candidate": true}, {"start": 604.532, "end": 608.977, "text": "La paz social se logra con estabilidad macroecon\u00f3mica y con participaci\u00f3n de todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930759269186519, "is_candidate": true}, {"start": 609.437, "end": 616.098, "text": " Ahora, hablaba reci\u00e9n del tema de la correlaci\u00f3n de salarios, precios y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.892370099902421, "is_candidate": false}, {"start": 616.098, "end": 622.899, "text": "Trascendi\u00f3 tambi\u00e9n en la semana una pauta de 60% anual para los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8432646133669164, "is_candidate": false}, {"start": 622.899, "end": 625.96, "text": "Quiero preguntarle lo siguiente, ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9187645003010083, "is_candidate": false}, {"start": 625.96, "end": 627.42, "text": "Las paritarias siempre son libres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.89177425555986, "is_candidate": false}, {"start": 627.42, "end": 628.98, "text": "Las paritarias son libres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6043173509376352, "is_candidate": false}, {"start": 628.98, "end": 633.341, "text": "Y los gobiernos reconocen eso, valoran eso, sostienen eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8361328139302476, "is_candidate": false}, {"start": 633.341, "end": 637.222, "text": "Ahora, todos los gobiernos, hasta el d\u00eda de hoy, capaz es diferente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7595042574379707, "is_candidate": false}, {"start": 638.022, "end": 643.846, "text": " \u00bfTienen una mirada sobre cu\u00e1l es el \u00f3ptimo, el porcentaje \u00f3ptimo para que la econom\u00eda funcione bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8421476696731673, "is_candidate": false}, {"start": 643.846, "end": 645.827, "text": "\u00bfEl 60% es un porcentaje \u00f3ptimo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7848373053629294, "is_candidate": false}, {"start": 645.827, "end": 649.61, "text": "Primero le quiero decir que cada actividad tiene una realidad distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712172665062047, "is_candidate": true}, {"start": 649.61, "end": 656.875, "text": "Si usted mira el acuerdo de SMATA, por ejemplo, tiene mucho vinculado al aumento de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24862805592076098, "is_candidate": true}, {"start": 656.875, "end": 662.558, "text": "Nosotros en el sector automotriz este a\u00f1o vamos a crecer, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3454934190344563, "is_candidate": true}, {"start": 663.919, "end": 673.003, "text": " El a\u00f1o pasado, el 2022, fue el segundo r\u00e9cord hist\u00f3rico de producci\u00f3n de autos en la Argentina y el r\u00e9cord hist\u00f3rico de exportaci\u00f3n de autos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24107862952811587, "is_candidate": true}, {"start": 673.003, "end": 676.744, "text": "Ese n\u00famero va a crecer, este 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41744369387508073, "is_candidate": true}, {"start": 676.744, "end": 687.448, "text": "En exportaciones, vamos a crecer arriba de un 23% respecto del 2022 y vamos a crecer en producci\u00f3n de veh\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30297600408986747, "is_candidate": true}, {"start": 687.448, "end": 691.43, "text": "Ese sindicato, Smat e Ibom, que son los dos que intervienen, tienen un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2900375466155103, "is_candidate": true}, {"start": 692.956, "end": 698.439, "text": " Despu\u00e9s hay otra realidad en comercio, hay otra realidad en textiles, hay otra realidad en calzado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.308988567019465, "is_candidate": true}, {"start": 698.439, "end": 699.64, "text": "Construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6736424067417135, "is_candidate": false}, {"start": 699.64, "end": 701.481, "text": "La construcci\u00f3n tiene otra realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47003079574242446, "is_candidate": true}, {"start": 701.481, "end": 703.162, "text": "Cada uno tiene su propia din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3864971006582294, "is_candidate": true}, {"start": 703.162, "end": 720.131, "text": "Y de alguna manera lo que yo valoro de eso que trascendi\u00f3 en la semana es el mensaje de enorme responsabilidad de sindicatos como el bancario, como la UTA, como Sanidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23489845408383803, "is_candidate": true}, {"start": 721.278, "end": 732.191, "text": " como comercio, que lo que dicen es nosotros tenemos que acompa\u00f1ar en la idea de que el desaf\u00edo de bajar la inflaci\u00f3n es un desaf\u00edo de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26774374823300384, "is_candidate": true}, {"start": 732.191, "end": 736.977, "text": "Y yo lo valoro mucho, la verdad es que lo tom\u00e9 como un gesto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33752870488852316, "is_candidate": true}, {"start": 738.356, "end": 753.78, "text": " de mucha valent\u00eda por parte de los dirigentes sindicales de decir, bueno, as\u00ed como peleamos para no perder contra la inflaci\u00f3n en el 2022, peleemos para que la recuperaci\u00f3n del salario en el 2023 sea bajando la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23636324751352844, "is_candidate": true}, {"start": 753.78, "end": 757.681, "text": "Ahora, yo insisto con la pregunta, \u00bfel 60% en general para la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8268413606801102, "is_candidate": false}, {"start": 757.681, "end": 762.282, "text": "No quiero poner un n\u00famero, quiero en todo caso plantear un objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24011755011059166, "is_candidate": true}, {"start": 762.282, "end": 763.662, "text": "El objetivo, \u00bfcu\u00e1l tiene que ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4263569963493741, "is_candidate": true}, {"start": 765.434, "end": 782.147, "text": " que el salario le gane a la inflaci\u00f3n porque necesitamos recuperar ingreso, pero que la inflaci\u00f3n baje porque cada punto de inflaci\u00f3n que bajamos recuperamos 1.7 de ingreso m\u00e1s que, digamos, con la mejora en paritaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.276793389139235, "is_candidate": true}, {"start": 782.963, "end": 784.304, "text": " Entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1039872259355479, "is_candidate": false}, {"start": 784.304, "end": 805.774, "text": "Macri estuvo en esta ciudad, estuvo en Mar del Plata hace unos d\u00edas, y plante\u00f3 que este gobierno, no lo nombr\u00f3 personalmente usted, pero dijo que este gobierno estaba dejando dos bombas en la econom\u00eda que le puedan explotar al gobierno, que vienen, que son la bomba de la deuda en pesos y la bomba de la deuda que tiene el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9405757234242945, "is_candidate": false}, {"start": 805.774, "end": 808.035, "text": "\u00bfEl gobierno est\u00e1 dejando bombas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9829387525897233, "is_candidate": false}, {"start": 808.035, "end": 812.137, "text": "Ac\u00e1 la \u00fanica bomba que tiene la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25442953129376467, "is_candidate": true}, {"start": 813.324, "end": 830.013, "text": " es la bomba que represent\u00f3 el acuerdo de Macri con el FMI, que es una bomba que hay que administrar y que, de alguna manera, limit\u00f3 la capacidad de crecimiento de la econom\u00eda argentina por una sola raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22501372489774962, "is_candidate": true}, {"start": 830.013, "end": 841.84, "text": "El acuerdo con el FMI, el gobierno anterior lo us\u00f3 para financiar fuga de capitales y no para construir hospitales, puentes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22083115541934717, "is_candidate": true}, {"start": 842.707, "end": 846.913, "text": " para desarrollar la construcci\u00f3n, para desarrollo tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45116869710839236, "is_candidate": true}, {"start": 846.913, "end": 852.58, "text": "O sea, financiaron la salida de plata a cuentas en Estados Unidos o en otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2760210396264581, "is_candidate": true}, {"start": 852.58, "end": 856.204, "text": "Y la verdad es que eso es muy malo para nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4557867162533086, "is_candidate": true}, {"start": 856.204, "end": 860.269, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que hay que ser muy prudente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3732065862439877, "is_candidate": true}, {"start": 861.122, "end": 881.657, "text": " En el caso de la deuda en pesos, que de alguna manera aparec\u00eda a fin del a\u00f1o pasado, yo le\u00ed inclusive notas que en diciembre dec\u00edan hay olor a reperfilamiento, b\u00e1sicamente porque usted recordar\u00e1 que el gobierno de Macri defaulte\u00f3 la deuda en pesos con el nombre de reperfilamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22061723916211884, "is_candidate": true}, {"start": 881.657, "end": 889.983, "text": "Nosotros tuvimos la suerte de que las dos \u00faltimas licitaciones de diciembre tuvieron ofertas por hasta seis veces lo que licit\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2699493078989501, "is_candidate": true}, {"start": 891.075, "end": 903.184, "text": " Y ahora en enero pudimos avanzar en un reordenamiento del perfil de vencimientos que nos limpi\u00f3 el 75% del primer trimestre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29567537016883283, "is_candidate": true}, {"start": 903.184, "end": 910.129, "text": "Ahora, me parece importante en todo caso, con los temas de deuda que pasan de un gobierno a otro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2982400337551886, "is_candidate": true}, {"start": 911.575, "end": 933.005, "text": " que lo que tengamos es la capacidad de ser serios, porque es el ahorro de la gente el que, digamos, de alguna manera forma parte de la deuda p\u00fablica, ya sea en bonos del tesoro o en lelics, que no son ni m\u00e1s ni menos que lo que usted pone en el banco a plazo fijo transformado en un instrumento de ahorro del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25508232374104023, "is_candidate": true}, {"start": 933.005, "end": 939.428, "text": "Y en ese sentido, nosotros no metimos la cabeza en un pozo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714747786925985, "is_candidate": true}, {"start": 940.46, "end": 949.781, "text": " sino que enfrentamos el problema de la deuda con el fondo y tuvimos, de alguna manera, la capacidad de encausarlo y de buscar una soluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2753148489097468, "is_candidate": true}, {"start": 950.623, "end": 971.832, "text": " para la econom\u00eda argentina porque el Estado es uno, no importa qui\u00e9n gobierna en ese momento, es la naci\u00f3n argentina y me parece que hay que tener en eso una visi\u00f3n de hombre de Estado y no una visi\u00f3n chiquitita de ver c\u00f3mo se letraba a un gobierno el acceso al mercado de capitales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24250232432440721, "is_candidate": true}, {"start": 972.992, "end": 975.594, "text": " solo porque se quiere ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42367861382566996, "is_candidate": true}, {"start": 975.594, "end": 977.375, "text": "\u00bfSe quiere trabar el acceso al mercado capital?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9365753045032978, "is_candidate": false}, {"start": 977.375, "end": 994.824, "text": "No, porque nosotros en ese sentido venimos trabajando con los bancos, con las Alix, con los fondos de inversi\u00f3n, con las compa\u00f1\u00edas... Este a\u00f1o no hay riesgo de deuda, no hay riesgo de que haya ning\u00fan cuello de botella en materia de administraci\u00f3n de deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059493243744907, "is_candidate": false}, {"start": 995.504, "end": 1003.59, "text": " tanto de la deuda p\u00fablica del Estado como de la deuda que se arrastra del Banco Central, porque algunos piensan que es una bola de nieve la deuda del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8398330062643402, "is_candidate": false}, {"start": 1003.59, "end": 1022.024, "text": "Mire, en realidad, si usted analiza desde agosto, que me toc\u00f3 hacerme cargo hasta ac\u00e1, fueron planteando que aparec\u00edan obst\u00e1culos insalvables en septiembre, en octubre, en noviembre, vinculado a la deuda, vinculado a la meta de reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23446388385884187, "is_candidate": true}, {"start": 1023.893, "end": 1031.56, "text": " Mi responsabilidad es tener sentido pr\u00e1ctico para ir resolviendo los problemas que le aparecen a la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26130453951082533, "is_candidate": true}, {"start": 1031.56, "end": 1037.345, "text": "No es quedarme en la discusi\u00f3n chiquitita de que uno escribe una cosa y el otro dice otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31486988962077, "is_candidate": true}, {"start": 1037.345, "end": 1041.229, "text": "Yo no tengo que hablar, yo tengo que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4706642702272291, "is_candidate": true}, {"start": 1041.229, "end": 1045.633, "text": "Porque la gente lo que espera es que resuelva los problemas, no que los describa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29540677513060354, "is_candidate": true}, {"start": 1046.887, "end": 1050.53, "text": " no que los diagnostique, sino que los resuelva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33655046503621355, "is_candidate": true}, {"start": 1050.53, "end": 1055.053, "text": "Y esa me parece que es mi principal tarea y mi principal responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33531496488053847, "is_candidate": true}, {"start": 1055.053, "end": 1066.522, "text": "Hablemos del d\u00f3lar, porque esta semana tambi\u00e9n fue una semana donde el mercado cambiario, que la cotizaci\u00f3n volvi\u00f3 a tener movimientos importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8436787702679474, "is_candidate": false}, {"start": 1066.522, "end": 1067.583, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7767044993082524, "is_candidate": false}, {"start": 1067.583, "end": 1069.545, "text": "Uno de los d\u00f3lares, el d\u00f3lar blue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5301818754308499, "is_candidate": false}, {"start": 1070.786, "end": 1089.711, "text": " A m\u00ed me parece que hay una cuesti\u00f3n de sentido com\u00fan, que es que 350.000 argentinos salieron al exterior, o est\u00e1n saliendo al exterior, que esos 350.000 argentinos cuando tienen que elegir entre llevar d\u00f3lares o gastar con tarjeta,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25103528574678113, "is_candidate": true}, {"start": 1090.605, "end": 1112.358, "text": " miran el valor de cu\u00e1nto representa el tarjeta y cu\u00e1nto representa el LUW, el famoso conocido como Qatar, y hacen la cuenta y prefieren comprar el d\u00f3lar blue que aparece en t\u00e9rminos de cotizaci\u00f3n m\u00e1s abajo y adem\u00e1s no tiene el control de la situaci\u00f3n fiscal impositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24819649719061532, "is_candidate": true}, {"start": 1112.358, "end": 1113.279, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7041652567311938, "is_candidate": false}, {"start": 1113.279, "end": 1114.92, "text": "Por otro lado, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38057919657435235, "is_candidate": true}, {"start": 1115.87, "end": 1128.653, "text": " Lo que hay que mirar siempre son los d\u00f3lares financieros comparados con el tipo de cambio oficial, porque de alguna manera en esa brecha es donde puede aparecer la mayor dificultad para la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784289395993892, "is_candidate": true}, {"start": 1128.653, "end": 1140.936, "text": "Y en ese sentido, los \u00faltimos seis meses o cinco meses han sido de buenos resultados porque cuando miramos evoluci\u00f3n de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28648317641515497, "is_candidate": true}, {"start": 1141.951, "end": 1152.514, "text": " evoluci\u00f3n del tipo de cambio oficial y vemos la evoluci\u00f3n de los tipos de cambio financiero, vemos que est\u00e1n, digamos, en orden o s\u00ed en una l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2703197377767145, "is_candidate": true}, {"start": 1152.514, "end": 1159.837, "text": "\u00bfEso quiere decir que se aceler\u00f3 un poco el proceso de depreciaci\u00f3n del peso o de cambio con respecto al d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8065904675967044, "is_candidate": false}, {"start": 1159.837, "end": 1170.44, "text": "No, eso quiere decir que hicimos un ajuste, digamos, para que la tasa de evaluaci\u00f3n estuviera asociada a la inflaci\u00f3n, porque si no es una ficci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2886757267522895, "is_candidate": true}, {"start": 1170.44, "end": 1170.62, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9831511421423437, "is_candidate": false}, {"start": 1171.75, "end": 1172.594, "text": " Claro, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6146127931951939, "is_candidate": false}, {"start": 1174.05, "end": 1189.893, "text": " su econom\u00eda inflaciona menos que la tasa de evaluaci\u00f3n, usted tiene un problema de apreciaci\u00f3n de la moneda con el impacto que eso tiene en los precios internos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31433410770828885, "is_candidate": true}, {"start": 1189.893, "end": 1202.175, "text": "Ahora, si usted tiene un ritmo de depreciaci\u00f3n de la moneda menor que el ritmo de inflaci\u00f3n, en realidad est\u00e1 generando una ficci\u00f3n que, de alguna manera, la termina pagando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29000073208824695, "is_candidate": true}, {"start": 1203.295, "end": 1208.182, "text": " el Estado generando instrumentos ficticios para tapar esa realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870404395053906, "is_candidate": true}, {"start": 1208.182, "end": 1215.592, "text": "Se acompa\u00f1\u00f3 el nivel de devaluaci\u00f3n con el nivel de inflaci\u00f3n para que no se termine siendo barato el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.776455113668396, "is_candidate": false}, {"start": 1217.235, "end": 1219.456, "text": " No, no es un problema de barato o caro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48057628540901176, "is_candidate": true}, {"start": 1219.456, "end": 1234.002, "text": "En los t\u00e9rminos de intercambio con Brasil, si usted mira, por ejemplo, el precio de los alimentos, los precios relativos hoy respecto de Brasil, que es nuestro principal socio comercial, est\u00e1n m\u00e1s o menos en situaci\u00f3n de paridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24452118073747275, "is_candidate": true}, {"start": 1234.002, "end": 1237.223, "text": "Despu\u00e9s tenemos situaciones distintas a la regi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39797954666868074, "is_candidate": true}, {"start": 1238.108, "end": 1242.431, "text": " algunas que tienen que ver con decisiones del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33304143013052634, "is_candidate": true}, {"start": 1242.431, "end": 1261.905, "text": "El gas en la Argentina es mucho m\u00e1s barato que el gas en Brasil o en Uruguay, por dos razones, primero porque Argentina es productor y cada vez m\u00e1s grande productor de gas, y segundo, y adem\u00e1s ese gas tambi\u00e9n pesa en la generaci\u00f3n energ\u00e9tica el\u00e9ctrica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26262442524163976, "is_candidate": true}, {"start": 1262.868, "end": 1271.852, "text": " Y segundo, porque hay una decisi\u00f3n del gobierno de que los servicios no pesen tanto en el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29804274191817604, "is_candidate": true}, {"start": 1271.852, "end": 1275.574, "text": "Ahora, hay un punto que es el punto de equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3876161749597544, "is_candidate": true}, {"start": 1275.574, "end": 1279.296, "text": "Nosotros tenemos que cuidar el bolsillo, sobre todo de los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41096394110194, "is_candidate": true}, {"start": 1279.296, "end": 1285.298, "text": "Por eso, por ejemplo, en el aumento del gas, f\u00edjese que hay 3.400.000 hogares que tienen aumento cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36524041523501793, "is_candidate": true}, {"start": 1290.05, "end": 1305.623, "text": " En el caso de la luz va a pasar lo mismo, en los hogares de sectores m\u00e1s vulnerables vamos a apuntar a que el aumento sea m\u00ednimo, digamos que vaya muy por debajo de la mejora salarial que tiene el trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2857394752226958, "is_candidate": true}, {"start": 1305.623, "end": 1313.01, "text": "Hablando de eso, se plantea que la econom\u00eda viene creando empleo, pero viene creando empleo entre comillas de baja calidad o con ingresos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9523187222334304, "is_candidate": false}, {"start": 1313.65, "end": 1316.753, "text": " que no llegan a sostener o alcanzar la canasta b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9343449211458843, "is_candidate": false}, {"start": 1316.753, "end": 1336.469, "text": "El problema m\u00e1s serio en el empleo formal hoy lo tenemos sobre todo en los trabajadores municipales que por un problema de cantidad de hora y por un tema de los convenios que adem\u00e1s son como muy dispersos terminan siendo el sector del empleo formal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2774365442616279, "is_candidate": true}, {"start": 1337.383, "end": 1344.049, "text": " m\u00e1s bajo, junto con los trabajadores rurales, que han ido mejorando en la \u00faltima paritaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3029502950633267, "is_candidate": true}, {"start": 1344.049, "end": 1355.298, "text": "Y despu\u00e9s en algunos sectores que ven\u00edan muy retrasados, pero que me parece que est\u00e1n, sobre todo despu\u00e9s de la \u00faltima paritaria, recuperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29249740546106306, "is_candidate": true}, {"start": 1355.298, "end": 1364.785, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda, en ese sentido, que miremos en marzo el impacto de paritaria contra recuperaci\u00f3n de ingreso si seguimos bajando la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24283804929774777, "is_candidate": true}, {"start": 1364.785, "end": 1366.567, "text": "Creo que el gran desaf\u00edo nuestro es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36006865771971586, "is_candidate": true}, {"start": 1367.127, "end": 1384.285, "text": " bajar inflaci\u00f3n para que la paritaria tenga un efecto positivo y adem\u00e1s mejorar el acceso al cr\u00e9dito de ese trabajador porque ese trabajador hoy entre el pago m\u00ednimo de la tarjeta m\u00e1s el cr\u00e9dito que sac\u00f3 tiene su capacidad de cr\u00e9dito casi agotada y ah\u00ed tenemos que poner mucha cabeza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507932712804415, "is_candidate": true}, {"start": 1385.066, "end": 1402.734, "text": " mucha inteligencia, sentarnos con el sistema financiero, sentarnos con el sistema financiero, digamos, asociativo y sentarnos con los medios de pago electr\u00f3nico y encontrar mecanismos para mejorar la capacidad de cr\u00e9dito de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2582903614675627, "is_candidate": true}, {"start": 1402.734, "end": 1411.218, "text": "Porque, en definitiva, cr\u00e9dito contraproducto de su poblaci\u00f3n, la Argentina est\u00e1 todav\u00eda muy bajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34881972011984863, "is_candidate": true}, {"start": 1412.213, "end": 1412.653, "text": " Muy bajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6749265156181619, "is_candidate": false}, {"start": 1412.653, "end": 1420.318, "text": "Y el cr\u00e9dito es importante para el consumo, pero adem\u00e1s tambi\u00e9n para la mejora en el est\u00e1ndar de vida del trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942499390351395, "is_candidate": true}, {"start": 1420.318, "end": 1422.66, "text": "\u00bfPiensa en alg\u00fan tipo de medida concreta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9391010461879781, "is_candidate": false}, {"start": 1422.66, "end": 1426.642, "text": "Yo las medidas las anuncio cuando las anuncio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43600933094595673, "is_candidate": true}, {"start": 1426.642, "end": 1427.843, "text": "Pero est\u00e1n trabajando en esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.928669065533284, "is_candidate": false}, {"start": 1427.843, "end": 1433.247, "text": "Lo que quiero dejar claro es el concepto de que mejora del ingreso es con reducci\u00f3n de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27480712341988134, "is_candidate": true}, {"start": 1434.045, "end": 1439.807, "text": " con mejora en la capacidad de cr\u00e9dito del trabajador y con paritarias que le ganen a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24759715481568523, "is_candidate": true}, {"start": 1439.807, "end": 1446.63, "text": "Hablemos de un tema dram\u00e1tico, la verdad, que es el tema de la psiqu\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9042275770427558, "is_candidate": false}, {"start": 1446.63, "end": 1451.952, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n calculando que va a pegarle a la econom\u00eda este problema clim\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9250336613174225, "is_candidate": false}, {"start": 1451.952, "end": 1458.415, "text": "Hubo un estudio que habl\u00f3 de una merma de 14.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754234454617036, "is_candidate": false}, {"start": 1458.415, "end": 1459.496, "text": "\u00bfEsto es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8793696996507502, "is_candidate": false}, {"start": 1459.496, "end": 1462.137, "text": "\u00bfQu\u00e9 c\u00e1lculos est\u00e1 haciendo econom\u00eda sobre esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9673727536451774, "is_candidate": false}, {"start": 1465.053, "end": 1492.663, "text": " Primero contarte o contarle que respecto de lo que era la expectativa de trigo con lo que finalmente fue, se hablaba de que la cosecha iba a rondar entre los 9 y los 11 millones, el CISA, el informe final da 14.7 millones y eso para nosotros, si bien no es lo que la Argentina, digamos, puede producir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23926891703165876, "is_candidate": true}, {"start": 1493.837, "end": 1499.342, "text": " no es tan dram\u00e1tico, ni en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, ni en t\u00e9rminos de abastecimiento de mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322232353888491, "is_candidate": true}, {"start": 1499.342, "end": 1514.034, "text": "Usted sabe que el trigo, digamos, en las harinas, en los farin\u00e1ceos, en los alimentos, digamos, vinculados a producci\u00f3n o a cadena de valor del trigo, tiene impacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2959854610510332, "is_candidate": true}, {"start": 1514.034, "end": 1520.479, "text": "Respecto de las hojas de segunda, est\u00e1 claro que tenemos un problema de humedad de suelo en algunas regiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29717479604842956, "is_candidate": true}, {"start": 1521.477, "end": 1536.422, "text": " Me gustar\u00eda seguir d\u00eda a d\u00eda el mapa de lluvias, pero en el fondo, el fondo de la cuesti\u00f3n es, vamos a convocar a la mesa de enlace, nos vamos a sentar a la mesa a plantear un seguimiento a lo largo de los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507925559161742, "is_candidate": true}, {"start": 1538.365, "end": 1554.052, "text": " Regi\u00f3n por regi\u00f3n, mirando los mapas satelitales de lluvias, mirando los mapas satelitales del INTA de humedad de suelo, sector por sector, y comparando ca\u00edda de rentabilidad, 2022 contra 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2486926245733878, "is_candidate": true}, {"start": 1554.052, "end": 1560.574, "text": "M\u00e1s all\u00e1 del tema de las exportaciones, lo primero que hay que mirar es el da\u00f1o a los productores argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2951086320192434, "is_candidate": true}, {"start": 1562.215, "end": 1573.595, "text": " vamos a sentarnos a la mesa con la mesa de enlace, mapa de lluvias, mapa satelital de humedad de suelos y regi\u00f3n por regi\u00f3n, sector por sector y econom\u00eda por econom\u00eda, as\u00ed como tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2980191007118471, "is_candidate": true}, {"start": 1574.457, "end": 1584.801, "text": " para promover como econom\u00eda de reemplazo las econom\u00edas regionales, vamos a tomar algunas medidas vinculadas a mejorar la competitividad de las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24749809002501766, "is_candidate": true}, {"start": 1584.801, "end": 1587.102, "text": "\u00bfEso puede implicar tocar retenci\u00f3n o algo por el estilo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9521456777883482, "is_candidate": false}, {"start": 1587.102, "end": 1588.423, "text": "Cuando anuncio, anuncio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5184762508375378, "is_candidate": false}, {"start": 1588.423, "end": 1591.464, "text": "Mientras tanto, le cuento conceptualmente hacia d\u00f3nde vamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32820157786803017, "is_candidate": true}, {"start": 1591.464, "end": 1594.985, "text": "\u00bfY la convocatoria de la mesa de an\u00e1lisis va a ser la semana que viene?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.79223129426723, "is_candidate": false}, {"start": 1594.985, "end": 1595.986, "text": "En los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7753038192404179, "is_candidate": false}, {"start": 1595.986, "end": 1597.366, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8442806970657146, "is_candidate": false}, {"start": 1597.366, "end": 1601.388, "text": "Con respecto al tema de miner\u00eda, de litio y dem\u00e1s, ese es un sector que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9041092118192957, "is_candidate": false}, {"start": 1602.534, "end": 1603.515, "text": " Es un sector b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5916309393584809, "is_candidate": false}, {"start": 1603.515, "end": 1610.459, "text": "Argentina tiene seis o siete realidades que la ponen hacia el 2025, 2024, 2025 a jugar un papel muy fuerte en t\u00e9rminos geopol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29153119688839435, "is_candidate": true}, {"start": 1610.459, "end": 1611.579, "text": "Primero el tema de la producci\u00f3n de prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5583220501233607, "is_candidate": false}, {"start": 1611.579, "end": 1613.861, "text": "Argentina y Brasil producen juntas el 42% de las prote\u00ednas que consume el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4254221654699748, "is_candidate": true}, {"start": 1627.704, "end": 1637.066, "text": " Eso nos pone en un lugar de privilegio si tenemos la capacidad de hacerlo valer y adem\u00e1s de aumentar el valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623311286610188, "is_candidate": true}, {"start": 1637.066, "end": 1644.788, "text": "Hace pocos d\u00edas anunciaba un programa de apoyo a productores av\u00edcolas de huevo y porcinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27001855292715427, "is_candidate": true}, {"start": 1644.788, "end": 1653.33, "text": "La integraci\u00f3n de la cadena av\u00edcola, por ejemplo, estuve en una planta que nace todos los d\u00edas, nace", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32339376638277273, "is_candidate": true}, {"start": 1654.5, "end": 1665.472, "text": " crece y faena 100.000 pollos por d\u00eda y hay otra planta m\u00e1s en el centro de la provincia de Entre R\u00edos que produce 250.000 pollos por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37660147117130127, "is_candidate": true}, {"start": 1665.472, "end": 1668.775, "text": "Con un dato adicional, la mitad va a mercado interno y la mitad se exporta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3924118156656321, "is_candidate": true}, {"start": 1677.989, "end": 1680.692, "text": " Eso es vender trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4196291735902645, "is_candidate": true}, {"start": 1680.692, "end": 1683.835, "text": "Argentina en prote\u00ednas tiene un papel central para jugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3778098816133797, "is_candidate": true}, {"start": 1683.835, "end": 1689.941, "text": "Tiene un papel central para jugar en el tema de capital humano, de econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2767226265808379, "is_candidate": true}, {"start": 1689.941, "end": 1695.187, "text": "Somos, junto con Colombia, uno de los dos pa\u00edses elegibles en todo lo que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2513992921472975, "is_candidate": true}, {"start": 1696.606, "end": 1701.128, "text": " el recurso humano para la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica que se est\u00e1 dando en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3013551887162301, "is_candidate": true}, {"start": 1701.128, "end": 1704.59, "text": "Competimos con India, competimos con Croacia, pero est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3540196100218098, "is_candidate": true}, {"start": 1704.59, "end": 1707.972, "text": "Croacia, India, Colombia, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3823392677757431, "is_candidate": true}, {"start": 1707.972, "end": 1710.073, "text": "Bueno, por eso estamos con el Argentina Programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43262024989414316, "is_candidate": true}, {"start": 1710.073, "end": 1716.256, "text": "Estamos construyendo en este momento 70.000 programadores con becas que financia el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36394234014186067, "is_candidate": true}, {"start": 1716.256, "end": 1719.357, "text": "Hay 310.000 chicos anotados en 42 universidades de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3975932290431522, "is_candidate": true}, {"start": 1722.708, "end": 1726.829, "text": " Tercer punto, tercer eje en el cual la Argentina se va a tornar competitivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2883211568344274, "is_candidate": true}, {"start": 1726.829, "end": 1733.671, "text": "La energ\u00eda, segunda reserva de shale gas, cuarta reserva de shale oil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3409386180797175, "is_candidate": true}, {"start": 1733.671, "end": 1740.312, "text": "Este a\u00f1o, 2023, Vaca Muerta crece 40% en inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3478707295581078, "is_candidate": true}, {"start": 1740.312, "end": 1751.875, "text": "Por eso, digamos, pasamos a 92% autoabastecimiento, con la terminaci\u00f3n del gasoducto N\u00e9stor Kirchner, que nos permite que el gas de Vaca Muerta llegue al hogar de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3347954141734433, "is_candidate": true}, {"start": 1752.738, "end": 1756.841, "text": " Ahora, nos pone adem\u00e1s en oportunidad exportadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43625775838021363, "is_candidate": true}, {"start": 1756.841, "end": 1757.862, "text": "Dos obras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.61478920852028, "is_candidate": false}, {"start": 1757.862, "end": 1767.75, "text": "Segundo tramo del gasoducto, para que adem\u00e1s de por Uruguayana podamos entrar, digamos, por Rio Grande do Sul a exportaci\u00f3n de gas a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2994771740099046, "is_candidate": true}, {"start": 1767.75, "end": 1769.832, "text": "Y reversal del norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4976984614782334, "is_candidate": true}, {"start": 1769.832, "end": 1770.632, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6822930836892267, "is_candidate": false}, {"start": 1770.632, "end": 1780.7, "text": "Porque como Bolivia tiene su cuenca en declino, el gas que hoy traemos de Bolivia lo podemos reemplazar por el gas de vaca muerta para todo el norte argentino, pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2928709125015482, "is_candidate": true}, {"start": 1781.685, "end": 1787.05, "text": " asociarnos con Bolivia para vender el gas de vaca muerta a Brasil entrando derecho a Mato Grosso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26341467290551634, "is_candidate": true}, {"start": 1787.05, "end": 1795.537, "text": "Eso que parece as\u00ed contado como una cosa media complicada va a representar un cambio en la matriz econ\u00f3mica argentina fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29638054548240245, "is_candidate": true}, {"start": 1796.242, "end": 1818.25, "text": " Argentina va a pasar, en el 2022, de ser casi 5.000 millones de d\u00f3lares deficitario, porque adem\u00e1s los precios de la guerra, digamos, complicaron a\u00fan m\u00e1s el tema energ\u00e9tico, a ser 14.000 millones de d\u00f3lares superavitario en el 2025 en la cuenta, en el balance energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2545288232909172, "is_candidate": true}, {"start": 1818.25, "end": 1821.231, "text": "Entonces, ah\u00ed hay un papel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40181700814042576, "is_candidate": true}, {"start": 1821.231, "end": 1824.312, "text": "Cuarto gran lugar y oportunidad para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37064285238067385, "is_candidate": true}, {"start": 1825.709, "end": 1830.815, "text": " el lugar de los minerales raros, el litio y el cobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38018402275568863, "is_candidate": true}, {"start": 1830.815, "end": 1833.919, "text": "No solo el litio, el litio y el cobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728035980574068, "is_candidate": true}, {"start": 1833.919, "end": 1841.448, "text": "Porque la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda que estamos viviendo demanda litio para guardar energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31606516662533757, "is_candidate": true}, {"start": 1842.808, "end": 1846.312, "text": " y cobre para hacer todo lo que son los semiconductores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38887236840052286, "is_candidate": true}, {"start": 1846.312, "end": 1849.716, "text": "Con lo cual, Argentina tiene ah\u00ed una enorme oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3460407767863459, "is_candidate": true}, {"start": 1849.716, "end": 1856.744, "text": "Las exportaciones argentinas 2025 van a crecer cuatro veces en t\u00e9rminos de valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31952271114054764, "is_candidate": true}, {"start": 1856.744, "end": 1859.888, "text": "Ahora, tambi\u00e9n hay que ir corrigiendo distorsiones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43001315813752894, "is_candidate": true}, {"start": 1859.888, "end": 1861.369, "text": "Por ejemplo, en el caso del litio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4315306288194858, "is_candidate": true}, {"start": 1862.521, "end": 1873.703, "text": " Hace 10 a\u00f1os, cuando el litio no era un mineral de estos tan demandados en el mundo, hab\u00eda retenciones y compensaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2977575527528682, "is_candidate": true}, {"start": 1873.703, "end": 1876.384, "text": "Las compensaciones a las empresas hoy no tienen sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39560677616285667, "is_candidate": true}, {"start": 1876.384, "end": 1882.265, "text": "Hoy lo que hay que hacer es usar ese recurso para hacer la infraestructura para sacar el litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3713527106660829, "is_candidate": true}, {"start": 1882.265, "end": 1886.625, "text": "Y adem\u00e1s apostar a que esos fondos sirvan para agregar valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42660406782883675, "is_candidate": true}, {"start": 1886.625, "end": 1887.946, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5336625218661278, "is_candidate": false}, {"start": 1887.946, "end": 1889.726, "text": "Porque una cosa es exportar el litio crudo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48370323308235275, "is_candidate": true}, {"start": 1890.759, "end": 1898.103, "text": " y otra cosa es exportar bater\u00eda de celular, para ponerle un ejemplo de cadena de valor en su m\u00e1xima expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36865806913514976, "is_candidate": true}, {"start": 1898.103, "end": 1915.432, "text": "Estamos adem\u00e1s, en el caso por ejemplo de Renault, con una empresa minera, en el caso de varios sectores automotrices, ya empezando a trabajar en el proceso de instalaci\u00f3n de inversiones vinculadas a fabricaci\u00f3n de valor agregado del litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2858625746928669, "is_candidate": true}, {"start": 1916.315, "end": 1922.421, "text": " Y despu\u00e9s hay tres o cuatro econom\u00edas m\u00e1s que son claves para el funcionamiento econ\u00f3mico interno de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32438923046362256, "is_candidate": true}, {"start": 1922.421, "end": 1937.657, "text": "La construcci\u00f3n, el turismo, las econom\u00edas regionales que generan una enorme mano de obra, y despu\u00e9s obviamente por el valor que tiene de exportaci\u00f3n, pero adem\u00e1s por el impacto que tiene en el PBI argentino, la pesca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26079028359700107, "is_candidate": true}, {"start": 1938.335, "end": 1954.562, "text": " Habl\u00e1bamos reci\u00e9n sobre el tema de la sequ\u00eda, habl\u00e1bamos de Brasil, y hay una cosa que es importante, mencionaba reci\u00e9n el tema del Fondo Monetario, el acuerdo con el Fondo Monetario con respecto a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8958511389951417, "is_candidate": false}, {"start": 1954.562, "end": 1960.385, "text": "Con el acuerdo con el Fondo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1 Argentina y c\u00f3mo se proyecta ese acuerdo en el a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8713795627423587, "is_candidate": false}, {"start": 1961.445, "end": 1977.779, "text": " Estamos ante un a\u00f1o que es un a\u00f1o electoral y que las metas que tiene el acuerdo con el Fondo son metas exigentes y metas que para cumplirlas van a exigir cierto esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372887096573747, "is_candidate": false}, {"start": 1977.779, "end": 1980.361, "text": "\u00bfTiene pensado alguna discusi\u00f3n con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9358193704151871, "is_candidate": false}, {"start": 1980.361, "end": 1984.965, "text": "\u00bfEl acuerdo que Argentina cumpli\u00f3 hasta el d\u00eda de hoy podr\u00eda modificarse?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8694618632459065, "is_candidate": false}, {"start": 1984.965, "end": 1986.086, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el an\u00e1lisis que tiene?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656998974818753, "is_candidate": false}, {"start": 1986.086, "end": 1988.748, "text": "Argentina tiene un acuerdo y un programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629313279280848, "is_candidate": true}, {"start": 1989.725, "end": 2004.006, "text": " acordado y que se va cada tres meses actualizando, tenemos un equipo t\u00e9cnico y una negociaci\u00f3n permanente, digamos que es de alguna manera una negociaci\u00f3n inteligente en la que nosotros ponemos sobre la mesa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2814750437709873, "is_candidate": true}, {"start": 2004.966, "end": 2006.947, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las necesidades que tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41134131867716917, "is_candidate": true}, {"start": 2006.947, "end": 2010.028, "text": "Porque el programa es de Argentina, no del Fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4212070250011217, "is_candidate": true}, {"start": 2010.028, "end": 2020.833, "text": "El programa es de la Argentina, el Fondo lo que puede hacer en todo caso es definir si se cumplen o no los objetivos y si eso pone en riesgo su posibilidad de cobrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2843353500240744, "is_candidate": true}, {"start": 2020.833, "end": 2022.313, "text": "Nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.764590868206997, "is_candidate": false}, {"start": 2022.313, "end": 2032.838, "text": "Ahora, ese programa, digamos, tiene un mecanismo cada tres meses de an\u00e1lisis, discusi\u00f3n y vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2650107999229313, "is_candidate": true}, {"start": 2034.187, "end": 2050.534, "text": " Pero en paralelo hay una situaci\u00f3n que el fondo debe analizar y que adem\u00e1s en la reuni\u00f3n del G7 junto al presidente lo hablamos con Cristalina Giorgieva, lo hablamos tambi\u00e9n con Guita, que es centralmente que en el 2022 la guerra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24564347047028068, "is_candidate": true}, {"start": 2052.962, "end": 2072.372, "text": " esa por la que tanto se preocuparon el Banco Mundial, el Fondo Monetario Internacional, el Banco Central Europeo, impact\u00f3 en este invierno europeo, que es verano nuestro, en los pa\u00edses en desarrollo, tuvo primero impacto en el hemisferio sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2321964306969374, "is_candidate": true}, {"start": 2072.372, "end": 2074.393, "text": "Y ese impacto no lo discuti\u00f3 nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35850993228918093, "is_candidate": true}, {"start": 2074.393, "end": 2080.996, "text": "Yo lo plantee en la reuni\u00f3n del Comit\u00e9 de Desarrollo y en la reuni\u00f3n de ministros del G20, lo plantee cara a cara con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2723151621207722, "is_candidate": true}, {"start": 2082.89, "end": 2084.651, "text": " Yorlleva y con Malpas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42935325938632973, "is_candidate": true}, {"start": 2084.651, "end": 2104.145, "text": "Y la verdad es que Argentina cumpli\u00f3 su programa, pero el Fondo no est\u00e1 cumpliendo con la Argentina al revisar c\u00f3mo van a compensar a los pa\u00edses que pagaron el costo de la guerra con su econom\u00eda, que es un problema a resolver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2883055041057828, "is_candidate": true}, {"start": 2105.937, "end": 2113.64, "text": " \u00bfTiene pensado alguna decisi\u00f3n, alguna medida para establecer alguna v\u00eda de negociaci\u00f3n extra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7798154421590843, "is_candidate": false}, {"start": 2113.64, "end": 2120.922, "text": "Nosotros tenemos una negociaci\u00f3n permanente con el Fondo y tenemos v\u00edas de comunicaci\u00f3n permanentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3215075912725571, "is_candidate": true}, {"start": 2120.922, "end": 2123.343, "text": "Y en esa vuelta vamos a ir defini\u00e9ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3852255737546949, "is_candidate": true}, {"start": 2123.343, "end": 2127.605, "text": "Hablando de Brasil, \u00bfasumi\u00f3 Lula en Brasil?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7880119215962329, "is_candidate": false}, {"start": 2128.245, "end": 2143.172, "text": " qu\u00e9 impacto econ\u00f3mico va a tener esta asunci\u00f3n y qu\u00e9 nivel de acuerdo o qu\u00e9 nivel de avance hay en o un swap eventualmente con Brasil o eventualmente en alg\u00fan tipo de acuerdo con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8853113707866856, "is_candidate": false}, {"start": 2143.172, "end": 2152.737, "text": "Primero, nosotros tenemos que recuperar la relaci\u00f3n comercial entre Argentina y Brasil porque el 14 hasta ac\u00e1 cay\u00f3 40%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2609540400361833, "is_candidate": true}, {"start": 2156.247, "end": 2159.813, "text": " Y Brasil es el socio natural de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472819465588687, "is_candidate": true}, {"start": 2159.813, "end": 2169.208, "text": "Y Argentina y Brasil son los hermanos mayores de una regi\u00f3n que tiene que tener, digamos, un desarrollo econ\u00f3mico mir\u00e1ndose a s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2674222080638299, "is_candidate": true}, {"start": 2171.434, "end": 2179.978, "text": " Estamos avanzando, estuve reunido con Fernando Haddad, estuve reunido con Adel Quim\u00edn, que es vicepresidente, pero tambi\u00e9n ministro de Industria y Comercio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676291383367976, "is_candidate": true}, {"start": 2179.978, "end": 2190.301, "text": "Estamos avanzando en encontrar sinergia comercial, encontrar sinergia desde lo financiero y encontrar sinergia en infraestructuras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2695995150906425, "is_candidate": true}, {"start": 2190.301, "end": 2191.582, "text": "Tres ejemplos concretos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3950141572005479, "is_candidate": true}, {"start": 2192.711, "end": 2204.577, "text": " Por ejemplo, respecto del sistema de intercambios de bancos centrales en el r\u00e9gimen de monedas que tenemos firmado hace muchos a\u00f1os, desde el 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2684929069069999, "is_candidate": true}, {"start": 2206.827, "end": 2215.634, "text": " 2008 o 2009 aproximadamente, tratar de encontrar un periodo de tiempo para el balance que le sirva a los pa\u00edses y a las empresas de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2755832283120724, "is_candidate": true}, {"start": 2215.634, "end": 2229.245, "text": "Segundo, desde el punto de vista comercial, encontrar un mecanismo de optimizaci\u00f3n de lo que es el pago de las importaciones que hace Argentina desde Brasil en sectores como, por ejemplo, el sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23706624239939034, "is_candidate": true}, {"start": 2229.245, "end": 2235.069, "text": "Hoy el auto m\u00e1s vendido de la Argentina tiene 50 y 50 de composici\u00f3n nacional y extranjera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2833910993865819, "is_candidate": true}, {"start": 2236.046, "end": 2245.228, "text": " pero algunos tienen menos de composici\u00f3n nacional y entonces es clave ir mejorando en eso pero en el mientras tanto encontrar un mecanismo de balanceo con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2859178358131027, "is_candidate": true}, {"start": 2245.228, "end": 2265.153, "text": "Y el tercer punto est\u00e1 vinculado a las infraestructuras y en ese sentido avanzar con el BNDES en el financiamiento de infraestructuras que son claves para la Argentina segunda etapa del gasoducto o gasoducto a R\u00edo Grande pero que tambi\u00e9n son claves para Brasil en funci\u00f3n de acceder a energ\u00eda m\u00e1s barata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626615818295025, "is_candidate": true}, {"start": 2265.153, "end": 2265.473, "text": "Brasil", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7411664069131844, "is_candidate": false}, {"start": 2266.173, "end": 2270.356, "text": " Hoy paga 14 d\u00f3lares el mill\u00f3n de BTU a Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3505689175266713, "is_candidate": true}, {"start": 2270.356, "end": 2288.928, "text": "Nosotros, a partir de septiembre u octubre, si terminamos todas las obras, desde Uruguayana le vamos a estar pudiendo vender 2 millones d\u00eda de metros c\u00fabicos a un valor un 20, un 30% m\u00e1s barato que el que paga hoy Brasil en Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32375566333153494, "is_candidate": true}, {"start": 2289.423, "end": 2291.224, "text": " \u00daltimas dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7067633837164264, "is_candidate": false}, {"start": 2291.224, "end": 2297.126, "text": "El Presidente envi\u00f3 al Congreso Nacional una serie de proyectos para tratar en Extraordinarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456520620676071, "is_candidate": false}, {"start": 2297.126, "end": 2303.469, "text": "Hay muchos en materia econ\u00f3mica que envi\u00f3, que est\u00e1 incluido dentro del paquete de leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9552732701350838, "is_candidate": false}, {"start": 2303.469, "end": 2309.391, "text": "La oposici\u00f3n est\u00e1 planteando que no va a tratar el tema, no va a tratar ning\u00fan tema por la cuesti\u00f3n de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8627231673078534, "is_candidate": false}, {"start": 2309.391, "end": 2315.113, "text": "\u00bfCu\u00e1l es de todo ese paquete de leyes las prioridades que tiene para usted como Ministro de Econom\u00eda que se traten?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9144150695863923, "is_candidate": false}, {"start": 2315.113, "end": 2318.915, "text": "\u00bfY qu\u00e9 opina de eso, de que no se pueda tratar por la falta de acuerdo con el otro tema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.85146026678101, "is_candidate": false}, {"start": 2319.764, "end": 2320.785, "text": " Con el tema de la corte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8637257001898591, "is_candidate": false}, {"start": 2320.785, "end": 2328.572, "text": "Yo la verdad es que lo primero que digo es no hay temas prioritarios para m\u00ed, hay temas prioritarios para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2657483744158853, "is_candidate": true}, {"start": 2328.572, "end": 2344.146, "text": "Que Argentina tenga inversi\u00f3n en plantas de GNL no es prioritario para m\u00e1s al ministro de Econom\u00eda porque probablemente el que se beneficie sea el ministro de Econom\u00eda dentro de cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21624468310736233, "is_candidate": true}, {"start": 2344.146, "end": 2344.987, "text": "Pero sin duda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49513262765029065, "is_candidate": true}, {"start": 2346.102, "end": 2350.924, "text": " que es importante en una mirada de construcci\u00f3n de desarrollo econ\u00f3mico del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.320032823526206, "is_candidate": true}, {"start": 2350.924, "end": 2360.747, "text": "El acuerdo con Estados Unidos beneficia en blanqueo este a\u00f1o en un c\u00e9ntimo respecto de lo que va a beneficiar en el 2024 el pr\u00f3ximo ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2660253014782272, "is_candidate": true}, {"start": 2363.988, "end": 2375.23, "text": " Y la verdad es que lo mandamos ahora al Congreso entendiendo que m\u00e1s all\u00e1 de la coyuntura, que Argentina y Estados Unidos fortalezcan el intercambio econ\u00f3mico es clave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2842779348418547, "is_candidate": true}, {"start": 2375.23, "end": 2389.433, "text": "Y entonces, digamos, yo entiendo que para tratar estos temas, para tratar el plan de pagos previsional, que es clave para que mucha gente que se est\u00e1 cayendo del sistema jubilatorio pueda acceder a la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.258867754174952, "is_candidate": true}, {"start": 2389.433, "end": 2391.593, "text": "Entiendo que son cosas que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43492433094378624, "is_candidate": true}, {"start": 2393.597, "end": 2409.107, "text": " Una oposici\u00f3n seria, como la que pretendemos que sea la oposici\u00f3n, va a correr de la discusi\u00f3n pol\u00edtica alrededor del tema de la Corte y se va a sentar a mejorar las leyes si hace falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867089279996998, "is_candidate": true}, {"start": 2409.107, "end": 2410.969, "text": "Bienvenidas las mejoras que tengan para hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32572080070986187, "is_candidate": true}, {"start": 2411.86, "end": 2419.904, "text": " pero a sacarlas porque no son para este ministro, son para la Argentina de los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os esas leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33047247333342045, "is_candidate": true}, {"start": 2419.904, "end": 2421.384, "text": "La del final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9665337051555379, "is_candidate": false}, {"start": 2421.384, "end": 2423.505, "text": "\u00bfEst\u00e1 dedicado al tema de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0465998609304081, "is_candidate": false}, {"start": 2423.505, "end": 2426.067, "text": "\u00bfTrata de no involucrarse en temas pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8341008491992944, "is_candidate": false}, {"start": 2426.067, "end": 2436.411, "text": "No, es que quiero hacer una aclaraci\u00f3n para que... Yo asumo una responsabilidad que tiene que ver con la vida de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27011034129851264, "is_candidate": true}, {"start": 2436.411, "end": 2437.932, "text": "Voten o no voten al gobierno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723246220733273, "is_candidate": false}, {"start": 2441.636, "end": 2444.859, "text": " Les simpatice m\u00e1s o menos lo que yo haga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3888228718316519, "is_candidate": true}, {"start": 2444.859, "end": 2456.29, "text": "Asumir una responsabilidad que influye en la vida del jubilado, del pyme, del gran empresario, que influye en las cuentas p\u00fablicas, que influye en la acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28801166337213424, "is_candidate": true}, {"start": 2456.29, "end": 2464.398, "text": "Esa responsabilidad me corre obligatoriamente de la cotidianeidad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3014534625788684, "is_candidate": true}, {"start": 2464.398, "end": 2465.699, "text": "Porque si no sometemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38573131342212474, "is_candidate": true}, {"start": 2466.738, "end": 2486.054, "text": " la emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica, la decisi\u00f3n respecto de mejorar ingresos, los cr\u00e9ditos para la PYME, los sometemos a la valoraci\u00f3n pol\u00edtica cuando en realidad tienen que ser de valoraci\u00f3n objetiva respecto de los resultados para la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2791810945793699, "is_candidate": true}, {"start": 2486.054, "end": 2493.179, "text": "Y por eso es que yo le plantea a mis compa\u00f1eros del Frente Renovador y a mis compa\u00f1eros del Frente de Todo, me zambullo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29441017498644906, "is_candidate": true}, {"start": 2494.128, "end": 2520.562, "text": " a un ministerio que tiene la energ\u00eda, la agricultura, la industria, el comercio, el comercio exterior, la miner\u00eda, la econom\u00eda del conocimiento, que tiene las finanzas p\u00fablicas, el financiamiento internacional, me zambullo en esa responsabilidad, no puedo darme el lujo de perder tiempo y energ\u00eda en la discusi\u00f3n pol\u00edtica cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2591495982109431, "is_candidate": true}, {"start": 2521.301, "end": 2523.763, "text": " \u00bfAhora eso lo corre del todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8725099495119331, "is_candidate": false}, {"start": 2523.763, "end": 2530.007, "text": "Por ahora estoy absolutamente corrido de toda la discusi\u00f3n pol\u00edtico-electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25220985093645787, "is_candidate": true}, {"start": 2530.007, "end": 2531.648, "text": "\u00bfY hay un plazo para eso o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7723225209688693, "is_candidate": false}, {"start": 2531.648, "end": 2532.569, "text": "No, no hay un plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42556613062080795, "is_candidate": true}, {"start": 2532.569, "end": 2545.257, "text": "Lo que hay es, en todo caso, una comprensi\u00f3n de mi parte de entender que as\u00ed como en otros tiempos pod\u00eda estar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2972073663328597, "is_candidate": true}, {"start": 2546.08, "end": 2551.664, "text": " las 24 horas del d\u00eda es dedicado a la actividad pol\u00edtica y a la comunicaci\u00f3n de la actividad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3309980802952298, "is_candidate": true}, {"start": 2551.664, "end": 2569.997, "text": "Hoy mi vida tiene que estar enfocada en tratar de resolver el problema que tiene el jubilado que no llega a fin de mes, el laburante que necesita m\u00e1s cr\u00e9dito, la pyme que necesita acceder a importaciones o las inversiones que necesitan las grandes empresas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3147415465394925, "is_candidate": true}], "Index": 1018, "channel_id": "UCvsU0EGXN7Su7MfNqcTGNHg", "channel": "Infobae", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Infobae", "id": "rLmqiG9RrAU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rLmqiG9RrAU", "title": "Entrevista a Sergio Massa", "duration": 2575.0, "view_count": 10466.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}