{"segments": [{"start": 50.062, "end": 58.668, "text": " Damos la bienvenida desde la planta de TGN de la localidad de T\u00edo Pugio, provincia de C\u00f3rdoba, al lanzamiento de la reversi\u00f3n del gasoducto Norte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8431472931522763, "is_candidate": false}, {"start": 58.668, "end": 76.64, "text": "Contamos con la destacada presencia del Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa, la Secretaria de Energ\u00eda de la Naci\u00f3n, ingeniera Flavia Arroy\u00f3n, el Presidente de Energ\u00eda Argentina, doctor Agust\u00edn Jerez, la Intendenta de la localidad de T\u00edo Pugio, Nancy Schiavi,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8501673931937805, "is_candidate": false}, {"start": 78.007, "end": 82.091, "text": " el intendente de Villa Mar\u00eda, Mart\u00edn Gil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8757522558956536, "is_candidate": false}, {"start": 82.091, "end": 90.58, "text": "Agradecemos la presencia en forma remota de los gobernadores de la provincia de Salta, Gustavo S\u00e1enz, de Santiago del Estero, Gerardo Zamora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8437219636908087, "is_candidate": false}, {"start": 91.439, "end": 110.059, "text": " de Tucum\u00e1n, Juan Manzur, gobernador de Catamarca, vicegobernador de Catamarca, Rub\u00e9n Duzo, el gobernador de La Rioja, Ricardo Quintela, y el actual ministro de Hacienda y gobernador electo de la provincia de Jujuy, Carlos Zadir, nos est\u00e1n acompa\u00f1ando, como les dec\u00eda, de forma remota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8739246476115707, "is_candidate": false}, {"start": 110.379, "end": 135.23, "text": " Se encuentra adem\u00e1s presente el Secretario de Biocombustibles y Energ\u00edas Renovables de la Provincia de C\u00f3rdoba, Ingeniero Sergio Manzur, el Gerente Regional Sur de CAF, Jorge Rur, y dem\u00e1s autoridades del Banco de Desarrollo para Am\u00e9rica Latina y el Caribe, el se\u00f1or Gerente General de CAMESA, el licenciado Sebasti\u00e1n Bonetto, presidente de TGN, Daniel Riedelener, y dem\u00e1s autoridades, autoridades y miembros del Poder Ejecutivo y Legislativo Nacional y Provincial", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830052059118902, "is_candidate": false}, {"start": 135.65, "end": 144.922, "text": " se\u00f1oras y se\u00f1ores intendentes, autoridades y representantes de la Uni\u00f3n Obrera de la Construcci\u00f3n de la Rep\u00fablica Argentina, UOCRA, y la Uni\u00f3n Obrera Metal\u00fargica, UOM.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8994362655879011, "is_candidate": false}, {"start": 144.922, "end": 147.325, "text": "Vecinos y vecinas a todos, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9112132916226079, "is_candidate": false}, {"start": 153.708, "end": 170.769, "text": " A continuaci\u00f3n vamos a invitar a la se\u00f1ora Intendenta de la localidad de T\u00edo Pugio, Nancy Schiavi, que va a hacer entrega del decreto de hu\u00e9sped de honor, decreto n\u00famero 128 barra 2023, al se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8695254271950261, "is_candidate": false}, {"start": 187.381, "end": 194.173, "text": " Y ahora s\u00ed, para dar comienzo, los invitamos a compartir un video institucional sobre la reversi\u00f3n del gasoducto norte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8225146219417554, "is_candidate": false}, {"start": 287.563, "end": 297.528, "text": " A continuaci\u00f3n, vamos a invitar a dirigirnos sus palabras al presidente de Energ\u00eda Argentina, doctor Agust\u00edn Jerez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8984397462327959, "is_candidate": false}, {"start": 297.528, "end": 309.695, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias a todos por estar presentes, a los sectores, a los privados, a los trabajadores que ya han demostrado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9963866621868747, "is_candidate": false}, {"start": 310.665, "end": 318.57, "text": " toda la potencia que tienen para entrar a nuestro pa\u00eds, han construido un proyecto como fue el gasoducto N\u00e9stor Kirchner en tiempo r\u00e9cord.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9909662315938554, "is_candidate": false}, {"start": 319.542, "end": 347.245, "text": " poniendo el mayor de los esfuerzos para que esa obra pueda ser realidad, a mis compa\u00f1eros de directorio, a mi equipo de NARSA que ha estado al frente de cada uno de los desaf\u00edos que ha implicado para poder llegar a estar ac\u00e1, a las autoridades de la provincia que han acompa\u00f1ado con la aprobaci\u00f3n de los estudios de impacto ambiental para que esta obra pueda ser lanzada en tiempo r\u00e9cord, a las autoridades de CAF que han confiado en nosotros", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9709871404345912, "is_candidate": false}, {"start": 348.55, "end": 370.617, "text": " a trav\u00e9s del cr\u00e9dito de 540 millones de d\u00f3lares podamos iniciar una nueva etapa tambi\u00e9n en el desarrollo de la infraestructura energ\u00e9tica, naturalmente a la se\u00f1ora Intendenta de Teopujio, a la se\u00f1ora Secretaria de Energ\u00eda, al se\u00f1or Intendente de Villa Mar\u00eda y a nuestro querido Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9493913609775804, "is_candidate": false}, {"start": 370.617, "end": 374.818, "text": "No voy a ser muy extenso, solamente expresar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9215713783923849, "is_candidate": false}, {"start": 376.309, "end": 382.772, "text": " el enorme desaf\u00edo que implica para la Argentina enfrentar obras de infraestructura en la \u00e9poca que se vive.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9498096776756206, "is_candidate": false}, {"start": 382.772, "end": 395.359, "text": "Nos ha tocado una coyuntura muy compleja en materia no solamente econ\u00f3mica, sino en una coyuntura internacional donde, por ejemplo, el suministro de tuber\u00edas ha estado restringido por la guerra en Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9756471609036428, "is_candidate": false}, {"start": 397.679, "end": 418.733, "text": " los diferentes bienes que se utilizan para este proyecto, que se importan, afectados tambi\u00e9n por la cadena de suministros, pero todos y cada uno de esos desaf\u00edos los hemos ido sacando adelante con el mismo esfuerzo, con la misma dedicaci\u00f3n y con la misma perseverancia con la que cada uno de los trabajadores enfrenta sus problemas diarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9797583202835526, "is_candidate": false}, {"start": 420.133, "end": 441.983, "text": " Y adem\u00e1s de transportar gas y de unir comunidades y naturalmente de sustituir importaciones, que seguramente despu\u00e9s el Ministro nos dar\u00e1 m\u00e1s precisiones al respecto, creo que este proyecto simboliza algo much\u00edsimo m\u00e1s importante, simboliza el compromiso con el futuro que tiene Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.963952765295087, "is_candidate": false}, {"start": 441.983, "end": 448.226, "text": "Porque recuerdo el a\u00f1o pasado cuando empezamos a trabajar el financiamiento para este proyecto, una de las...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9218385874776193, "is_candidate": false}, {"start": 449.672, "end": 456.278, "text": " de las consultas, obviamente, fue este proyecto va a estar listo reci\u00e9n para mayo del 2024.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9934540979823518, "is_candidate": false}, {"start": 456.278, "end": 460.482, "text": "Digo, el a\u00f1o pasado, no estamos hablando de este a\u00f1o que es electoral, sino el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9958868813136638, "is_candidate": false}, {"start": 460.482, "end": 464.946, "text": "Y Sergio dijo, esto no es un proyecto para un gobierno, esto es un proyecto para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0271988539892434, "is_candidate": false}, {"start": 464.946, "end": 473.113, "text": "Y me parece que ese concepto y ese criterio de querer llevar adelante la transformaci\u00f3n, pese a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.029285747363836, "is_candidate": false}, {"start": 475.554, "end": 490.083, "text": " Pese a no saber si nuestro o este gobierno continuar\u00eda por el proceso electoral, me parece que nos da las fuerzas a todos para poder seguir adelante y para poder seguir construyendo infraestructura tan necesaria para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001098737601649, "is_candidate": false}, {"start": 490.083, "end": 493.686, "text": "Y por supuesto, la seguridad en el abastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9497914566806704, "is_candidate": false}, {"start": 493.686, "end": 496.748, "text": "Hoy toda la regi\u00f3n norte del pa\u00eds se abastece con gas de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9772348363996796, "is_candidate": false}, {"start": 497.617, "end": 507.063, "text": " y a\u00f1o tras a\u00f1o tenemos que discutir y debatir cu\u00e1les van a ser los vol\u00famenes que nos van a asignar para que nuestras industrias y nuestras familias se puedan desarrollar sin problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9958620209945924, "is_candidate": false}, {"start": 507.063, "end": 512.326, "text": "Esa seguridad en el suministro ahora va a poder estar garantizada por producci\u00f3n local.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9713911037346935, "is_candidate": false}, {"start": 512.326, "end": 523.192, "text": "As\u00ed que, much\u00edsimas gracias a todos por estar ac\u00e1, esperemos tener un excelente desempe\u00f1o como hemos tenido el N\u00e9stor Kirchner en el proceso licitatorio en la fase de construcci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9888241092188634, "is_candidate": false}, {"start": 524.441, "end": 532.305, "text": " de la obra, as\u00ed que este proyecto es m\u00e1s oportunidades para los argentinos y naturalmente m\u00e1s independencia y m\u00e1s soberan\u00eda energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9932110199624039, "is_candidate": false}, {"start": 532.305, "end": 536.667, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9875594115043851, "is_candidate": false}, {"start": 536.667, "end": 542.43, "text": "Seguidamente escucharemos las palabras de la Secretaria de Energ\u00eda de la Naci\u00f3n, Flavia Roll\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8755845977108349, "is_candidate": false}, {"start": 544.345, "end": 545.306, "text": " Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9039787703373153, "is_candidate": false}, {"start": 545.306, "end": 546.487, "text": "Buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9856775099005948, "is_candidate": false}, {"start": 546.487, "end": 548.93, "text": "Primero agradecerles a todos ac\u00e1 la presencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179071016309107, "is_candidate": false}, {"start": 548.93, "end": 551.552, "text": "Estamos realmente muy contentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8980500188315881, "is_candidate": false}, {"start": 551.552, "end": 565.045, "text": "Agradecerle al ministro, a Agust\u00edn Jerez, a la Intendenta, a todo el equipo de NARSA, a los trabajadores que ya vienen demostrando lo que somos capaces de hacer y sobre todo a CAF por acompa\u00f1ar este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9842845747930904, "is_candidate": false}, {"start": 566.046, "end": 582.221, "text": " Adem\u00e1s de lo relevante de la obra, que esta obra claramente va a posibilitar que no dependamos m\u00e1s de Bolivia en las importaciones de gas, que va a posibilitar un ahorro de importaciones, una sustituci\u00f3n de un gas mucho m\u00e1s barato y de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9382866128459851, "is_candidate": false}, {"start": 582.221, "end": 589.668, "text": "Esta es una obra que nos habla de futuro, de crecimiento, de infraestructura energ\u00e9tica que posibilita el desarrollo del norte del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9904502998414494, "is_candidate": false}, {"start": 591.553, "end": 594.476, "text": " Esto, como dec\u00eda bien Agust\u00edn, nos da previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9175209185138712, "is_candidate": false}, {"start": 594.476, "end": 604.486, "text": "Todos los a\u00f1os tener que negociar cu\u00e1nto volumen ten\u00eda era una situaci\u00f3n que en el norte del pa\u00eds nos quitaba previsibilidad y nos quitaba esa visi\u00f3n de futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9673070853066135, "is_candidate": false}, {"start": 604.486, "end": 609.351, "text": "Va a generar empleo casi 15.000 puestos de trabajo entre trabajos directos e indirectos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007721104951243, "is_candidate": false}, {"start": 610.432, "end": 632.096, "text": " Pero lo principal es lo que hoy quiero rescatar, es primero agradecerle al Ministro Sergio Massa, primero como Secretaria de Energ\u00eda que entendi\u00f3 que la mirada de este sector, y \u00e9l lo transmite, no es una mirada de corto plazo, es una mirada estrat\u00e9gica y de mediano plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9540149584588391, "is_candidate": false}, {"start": 632.096, "end": 639.558, "text": "Y segundo tambi\u00e9n como salte\u00f1a, como alguien del norte que conoce realmente la problem\u00e1tica y lo que significaba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9834813467438129, "is_candidate": false}, {"start": 640.538, "end": 651.047, "text": " una vez que Bolivia ya manifest\u00f3 que no estaba en condiciones de cumplir su contrato, lo que significa esta obra para el norte del pa\u00eds y haberla priorizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9730822466093225, "is_candidate": false}, {"start": 651.047, "end": 655.951, "text": "Esta obra fue priorizada para empezarla lo antes posible, antes que el segundo tramo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9948220146541654, "is_candidate": false}, {"start": 656.772, "end": 658.893, "text": " porque era realmente urgente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0082722943233424, "is_candidate": false}, {"start": 658.893, "end": 665.157, "text": "Esto es inmediato para el norte argentino, necesitamos resolver el invierno que viene de manera urgente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9827296266687676, "is_candidate": false}, {"start": 665.157, "end": 673.943, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias, Ministro, por haber tomado la decisi\u00f3n en medio de un escenario complejo electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9462012637408691, "is_candidate": false}, {"start": 674.963, "end": 700.72, "text": " cuando uno le\u00eda en los medios que por diferentes circunstancias, la inestabilidad econ\u00f3mica, la inestabilidad pol\u00edtica o la incertidumbre si se quiere pol\u00edtica, haber puesto el inter\u00e9s de todos los argentinos y argentinas del norte argentino por sobre estas discusiones pol\u00edticas, porque claramente esa es la mirada que necesitamos y la mirada que necesita nuestro pa\u00eds para crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9709693174933124, "is_candidate": false}, {"start": 701.26, "end": 710.286, "text": " ponernos parar en proyectos de desarrollo, en puntos de encuentro, y que eso est\u00e9 priorizado sobre la realidad y la discusi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9857549086028562, "is_candidate": false}, {"start": 710.286, "end": 714.889, "text": "As\u00ed que como Salte\u00f1a, Ministro, le estamos muy agradecidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9564403072302192, "is_candidate": false}, {"start": 714.889, "end": 727.337, "text": "Y tambi\u00e9n leyendo en algunos medios que tambi\u00e9n cuestionaban si esta obra iba a ser posible, iba a avanzar, que tambi\u00e9n cuestionaban la gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9656423265163426, "is_candidate": false}, {"start": 727.977, "end": 735.503, "text": " despu\u00e9s de la inauguraci\u00f3n del primer tramo del gasoducto, bueno, qu\u00e9 m\u00e1s iba a mostrar este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9481386190887503, "is_candidate": false}, {"start": 735.503, "end": 749.993, "text": "Me parec\u00eda pertinente recordar qu\u00e9 es lo que ya mostramos y qu\u00e9 es lo que mostr\u00f3 el Ministro Sergio Massa en materia de pol\u00edtica energ\u00e9tica y de gesti\u00f3n energ\u00e9tica, porque claramente habla con la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9686733795929773, "is_candidate": false}, {"start": 749.993, "end": 750.794, "text": "En materia de gas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8098945662019618, "is_candidate": false}, {"start": 751.554, "end": 756.075, "text": " apenas asumimos, el Ministro nos instruy\u00f3 para llevar adelante el plan gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9441056817773389, "is_candidate": false}, {"start": 756.075, "end": 767.158, "text": "Primera vez que un plan gas se hace hasta el 2028 con un poco m\u00e1s de a\u00f1os de antelaci\u00f3n justamente para dar seguridad y previsibilidad para poder tener el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9819410639331296, "is_candidate": false}, {"start": 767.158, "end": 772.059, "text": "El plan gas se adjudic\u00f3 en el mes de diciembre con un precio s\u00faper competitivo hasta el 2028.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0286445350107407, "is_candidate": false}, {"start": 772.059, "end": 776.5, "text": "Y eso habla tambi\u00e9n de una pol\u00edtica de desarrollo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9573574753816869, "is_candidate": false}, {"start": 777.445, "end": 795.17, "text": " con el mandato de tener tambi\u00e9n una mirada federal que de nuevo se atraviesa transversalmente todas las acciones que lleva adelante el ministro desde su gobierno y particularmente en la gesti\u00f3n energ\u00e9tica, generar saldos exportables y tener una mirada de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9338940676399328, "is_candidate": false}, {"start": 795.17, "end": 800.812, "text": "El primer plan gas que se hizo con una mirada tambi\u00e9n y un cap\u00edtulo especial para Cuencas Maduras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9487605952230838, "is_candidate": false}, {"start": 801.372, "end": 830.838, "text": " tambi\u00e9n se ejecut\u00f3, por supuesto, y se termin\u00f3 el primer tema del gasoducto cuando nadie cre\u00eda que era posible, y de esto ya hablamos much\u00edsimo, pero finalmente Argentina se encamina hacia el autoabastecimiento y esta obra, una vez m\u00e1s, confirma la visi\u00f3n federal y de desarrollo que tiene el Ministro Sergio Massa para todo el pa\u00eds, porque con el primer tramo no alcanza, esta obra era urgente y necesaria para el desarrollo del norte del pa\u00eds, para el desarrollo de los nuevos sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9825651596358941, "is_candidate": false}, {"start": 832.252, "end": 836.055, "text": " Terminar, retomar las obras que ten\u00edamos y que estaban paradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9911039148526398, "is_candidate": false}, {"start": 836.055, "end": 839.397, "text": "Solo recordar que en materia de gasoductos desde el 2011 al 2015 se hicieron 653 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9293672849904123, "is_candidate": false}, {"start": 839.397, "end": 839.697, "text": "Desde el 2016 al 2019, 48.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9582972446017108, "is_candidate": false}, {"start": 848.992, "end": 859.277, "text": " y ahora ya llevamos 636 kil\u00f3metros, porque claramente la infraestructura energ\u00e9tica es la base, la piedra fundamental para el desarrollo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.980241589066823, "is_candidate": false}, {"start": 859.277, "end": 873.125, "text": "Lo mismo en las obras de gas de distribuci\u00f3n, retomamos obras en el gasoducto productivo de La Rioja, de Catamarca, de Santa Cruz, acabamos de licitar en el de Salta, estamos tambi\u00e9n avanzando con el de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9981989933784391, "is_candidate": false}, {"start": 873.125, "end": 877.067, "text": "Tambi\u00e9n impulsamos claramente en un compromiso y una defensa del Ministro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.957186493083625, "is_candidate": false}, {"start": 877.747, "end": 895.877, "text": " que tiene un horizonte puesto en el desarrollo de la Argentina en el tema del offshore, tambi\u00e9n se avanz\u00f3 en el tema de oleoductos, hoy dando vuelta la balanza energ\u00e9tica argentina que va a pasar de 4.500 millones de d\u00f3lares negativas a ya este a\u00f1o ser positiva en 100 millones y empezar a crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0034494340874607, "is_candidate": false}, {"start": 895.877, "end": 900.3, "text": "Claramente el sector energ\u00e9tico es parte de la soluci\u00f3n de estos problemas y ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035837791774261, "is_candidate": false}, {"start": 901.06, "end": 917.982, "text": " los que hablan, si hay seguridad, si hay confianza, solamente mostrar que en materia de holoductos el sector privado ya invirti\u00f3 1.600 millones de d\u00f3lares y estamos avanzando con el proyecto de OTASA, de Oldelval, de Oldtankin, y que muestran una vez m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9618225043184119, "is_candidate": false}, {"start": 918.562, "end": 925.907, "text": " as\u00ed como tambi\u00e9n toda la inversi\u00f3n que hay en la producci\u00f3n de vaca muerta, la confianza del sector privado en este sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9695886696340689, "is_candidate": false}, {"start": 925.907, "end": 933.712, "text": "Mandamos el proyecto de ley de GNL, tambi\u00e9n una apuesta al crecimiento y una apuesta ambiciosa al desarrollo, el proyecto de hidr\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9903957212001218, "is_candidate": false}, {"start": 933.712, "end": 944.6, "text": "Esta ma\u00f1ana, Ministro, le cuento que ac\u00e1 en C\u00f3rdoba estamos con agenda desde las 7 de la ma\u00f1ana, agradecerle a los cordobeses que han sido tambi\u00e9n tan madrugadores, sobre todo ac\u00e1 el secretario que me acompa\u00f1\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.01873744677072, "is_candidate": false}, {"start": 945.498, "end": 968.85, "text": " Hoy en C\u00f3rdoba estuvimos adjudicando, firmando 11 proyectos de energ\u00edas renovables, porque tambi\u00e9n en generaci\u00f3n y en materia de energ\u00eda el\u00e9ctrica hicimos much\u00edsimos avances, en materia de generaci\u00f3n hicimos la licitaci\u00f3n de energ\u00edas renovables, salimos a buscar 600 megas y recibimos proyectos por m\u00e1s de 2.000, una muestra m\u00e1s de la confianza en los recursos de la Argentina y en esta gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9829046059904911, "is_candidate": false}, {"start": 968.85, "end": 972.551, "text": "Hoy estuvimos en C\u00f3rdoba y firmamos la adjudicaci\u00f3n de 11 proyectos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9436074403675078, "is_candidate": false}, {"start": 973.852, "end": 988.879, "text": " entre solar fotovoltaico, peque\u00f1os aprovechamientos hidr\u00e1ulicos, biomasa, biog\u00e1s, de nuevo, en una visi\u00f3n federal, entendiendo que esta licitaci\u00f3n ten\u00eda que tener una mirada que considere las particularidades de cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9794387731767767, "is_candidate": false}, {"start": 989.499, "end": 1007.301, "text": " tambi\u00e9n despu\u00e9s de muchas negociaciones y de muchos a\u00f1os que ven\u00eda C\u00f3rdoba pidi\u00e9ndolo y reclam\u00e1ndolo, firmamos con Camesa un acuerdo para la readecuaci\u00f3n del r\u00edo grande, de la hidroel\u00e9ctrica r\u00edo grande, un proyecto emblem\u00e1tico para la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.985242426210699, "is_candidate": false}, {"start": 1008.442, "end": 1011.263, "text": " con una inversi\u00f3n de 100 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9876165208667266, "is_candidate": false}, {"start": 1011.263, "end": 1025.17, "text": "Eso tambi\u00e9n lo hicimos esta ma\u00f1ana donde claramente nosotros trabajamos de nuevo con una mirada superadora, con un plan de desarrollo y no con una mirada de corto plazo o de colores pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9792779741413417, "is_candidate": false}, {"start": 1025.17, "end": 1028.792, "text": "Tambi\u00e9n en materia de biocombustibles, acabamos de estar en la planta de Acab\u00edo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0126502053316986, "is_candidate": false}, {"start": 1029.432, "end": 1033.637, "text": " Esta gesti\u00f3n reglament\u00f3 la ley que estaba sin reglamentar de biocombustibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9768777513251502, "is_candidate": false}, {"start": 1033.637, "end": 1040.224, "text": "Le acabamos de dar cumplimiento, como usted sabe, Ministro, a la f\u00f3rmula de precio de biotanol, tanto de ca\u00f1a como de ma\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9926553816044874, "is_candidate": false}, {"start": 1040.224, "end": 1047.491, "text": "Acabamos de estar en Acabilla, la cooperativa m\u00e1s importante de biotanol, as\u00ed como tambi\u00e9n el ajuste de precio para biodiesel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9990565923412497, "is_candidate": false}, {"start": 1047.491, "end": 1049.994, "text": "Llamamos los nuevos cupos para proyectos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0066996016061136, "is_candidate": false}, {"start": 1051.055, "end": 1056.4, "text": " de Vietanol y dimos cr\u00e9ditos subsidiados para el capital de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0113096376451547, "is_candidate": false}, {"start": 1056.4, "end": 1074.756, "text": "Tambi\u00e9n llevamos adelante nuestro m\u00e1ster plan de transporte el\u00e9ctrico porque as\u00ed tambi\u00e9n como trabajamos en materia de gasoductos en la infraestructura energ\u00e9tica que es b\u00e1sica y necesitamos ah\u00ed un Estado planificador, un Estado regulador, un Estado que ponga las reglas de juego y ponga los incentivos y un Estado que tenga la iniciativa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0125354648823621, "is_candidate": false}, {"start": 1075.536, "end": 1083.083, "text": " de invertir en la infraestructura energ\u00e9tica para el desarrollo de nuestro pa\u00eds, lo mismo hicimos con el sistema de transporte de alta tensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9871175601176497, "is_candidate": false}, {"start": 1083.083, "end": 1085.045, "text": "Del 2011 al 2015, 994 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta tensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8995449803968276, "is_candidate": false}, {"start": 1085.045, "end": 1086.026, "text": "Del 2015 al 2019, 2 kil\u00f3metros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9849636926793461, "is_candidate": false}, {"start": 1086.026, "end": 1090.01, "text": "Hoy ya llevamos 876 kil\u00f3metros de l\u00edneas de alta tensi\u00f3n, retomando las obras que estaban paradas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797074255655792, "is_candidate": false}, {"start": 1099.658, "end": 1113.904, "text": " Atl\u00e1ntica Norte, Atl\u00e1ntica Sur, MS-4 de Misiones, porque claramente entendemos que esto es b\u00e1sico para el desarrollo de nuestro pa\u00eds y estamos con el financiamiento internacional del m\u00e1ster plan de transporte de energ\u00eda el\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0189556704323088, "is_candidate": false}, {"start": 1113.904, "end": 1123.348, "text": "Avanzamos tambi\u00e9n, as\u00ed como avanzamos en la licitaci\u00f3n de energ\u00edas renovables y ya la adjudicamos, hoy estamos en marcha con la licitaci\u00f3n de energ\u00eda t\u00e9rmica, salimos a buscar 3.000 megas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9954135492067059, "is_candidate": false}, {"start": 1125.337, "end": 1142.184, "text": " porque tenemos que buscar, reemplazar las m\u00e1quinas obsoletas, buscar proyectos m\u00e1s eficientes, reforzar los nodos cr\u00edticos, y para esto, de nuevo, hace falta la presencia del Estado y la diagramaci\u00f3n de una pol\u00edtica energ\u00e9tica clara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9770074032443725, "is_candidate": false}, {"start": 1142.184, "end": 1150.988, "text": "Avanzamos tambi\u00e9n con Permer, recuperando este programa financiado por el Banco Mundial, que le da energ\u00eda a zonas rurales, a escuelas, a establecimientos sanitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9762746897071984, "is_candidate": false}, {"start": 1150.988, "end": 1153.869, "text": "Avanzamos tambi\u00e9n, y hoy tambi\u00e9n estuvimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0665618715739704, "is_candidate": false}, {"start": 1154.609, "end": 1160.111, "text": " en la distribuidora de C\u00f3rdoba, conversando sobre la regularizaci\u00f3n de las deudas de las distribuidoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592374796798272, "is_candidate": false}, {"start": 1160.111, "end": 1171.136, "text": "CAMESA pas\u00f3 de un 64% de cobranza, Ministro, cuando asumimos en el mes de octubre, hoy al 95% de cobranzas y estamos regularizando todas las deudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007427785133901, "is_candidate": false}, {"start": 1171.136, "end": 1172.517, "text": "Implementamos la segmentaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906513780444444, "is_candidate": false}, {"start": 1173.197, "end": 1182.283, "text": " tarifaria para que aquel que pueda pagar el costo de la energ\u00eda lo haga y el Estado siga acompa\u00f1ando a la clase media y a los segmentos de bajos ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0230083219841872, "is_candidate": false}, {"start": 1182.283, "end": 1188.227, "text": "Tambi\u00e9n avanzamos con la RTI, con la normalizaci\u00f3n de los entes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9959204166928657, "is_candidate": false}, {"start": 1188.227, "end": 1197.133, "text": "Esto solo es posible, tenemos un a\u00f1o de gesti\u00f3n, y esto solo es posible claramente cuando uno tiene el liderazgo pol\u00edtico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0040129657330779, "is_candidate": false}, {"start": 1198.013, "end": 1204.415, "text": " la mirada del desarrollo y la mirada estrat\u00e9gica que requiere un pa\u00eds para crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0013714728771068, "is_candidate": false}, {"start": 1204.415, "end": 1226.32, "text": "Por eso, de nuevo, agradecerle, Ministro, que hoy podamos estar llevando adelante esta obra cuando exist\u00edan tantas dudas, y que la pol\u00edtica energ\u00e9tica y el plan de desarrollo de la Argentina lo mostramos con gesti\u00f3n, y esta capacidad de gesti\u00f3n es la que muestra el Ministro Sergio Massa, por eso estamos trabajando justamente para poder seguir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9795496515690522, "is_candidate": false}, {"start": 1226.8, "end": 1239.222, "text": " para poder tener la mirada en el mediano plazo y sobre todo en un sector como la energ\u00eda, que la infraestructura energ\u00e9tica sea consolidada en un plan a mediano plazo con acuerdos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9584996724286838, "is_candidate": false}, {"start": 1239.222, "end": 1244.943, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1121256140916553, "is_candidate": false}, {"start": 1244.943, "end": 1251.344, "text": "Seguidamente escucharemos las palabras del se\u00f1or gobernador de la provincia de Tucum\u00e1n, Juan Manzur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8431113919519392, "is_candidate": false}, {"start": 1251.344, "end": 1255.445, "text": "Bueno, muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8788958245213014, "is_candidate": false}, {"start": 1256.142, "end": 1264.608, "text": " A todas, a la se\u00f1ora Intendenta, a Agust\u00edn, a Mart\u00edn, gran amigo, querido Sergio, Claudia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9247680811371843, "is_candidate": false}, {"start": 1264.608, "end": 1275.836, "text": "Primero, una alegr\u00eda enorme poder acompa\u00f1ar en esto que es una mirada hacia adelante, una mirada optimista hacia un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8929843104986012, "is_candidate": false}, {"start": 1275.836, "end": 1283.442, "text": "Tener energ\u00eda representa la posibilidad en un futuro cercano de que se instale en f\u00e1brica, de que se instale en industria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9277807549171101, "is_candidate": false}, {"start": 1285.838, "end": 1293.661, "text": " generar m\u00e1s producci\u00f3n, generar trabajo, pero sobre todo en el norte argentino, generar valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8600538762480635, "is_candidate": false}, {"start": 1293.661, "end": 1296.942, "text": "Esto creo que son los grandes desaf\u00edos que hoy tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9139750333327947, "is_candidate": false}, {"start": 1296.942, "end": 1309.426, "text": "Por eso, esto, como bien lo dec\u00eda la secretaria Fl\u00e1via, es sustituir importaci\u00f3n, es cuidar nuestras divisas y proyectarnos hacia un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9335414240955153, "is_candidate": false}, {"start": 1309.426, "end": 1311.067, "text": "Creo que la decisi\u00f3n tomada", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9098294631862279, "is_candidate": false}, {"start": 1312.424, "end": 1313.284, "text": " Es la correcta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0272097469431227, "is_candidate": false}, {"start": 1313.284, "end": 1316.787, "text": "Acompa\u00f1amos, pero no solo esto, sino que agradecemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8992357771887431, "is_candidate": false}, {"start": 1316.787, "end": 1319.47, "text": "Agradecemos porque est\u00e1n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8769755936316352, "is_candidate": false}, {"start": 1319.47, "end": 1324.975, "text": "Esto representa un paso tremendamente importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9793057942805838, "is_candidate": false}, {"start": 1324.975, "end": 1331.54, "text": "Por eso el acompa\u00f1amiento de todos los colegas gobernadores del norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8884400271954465, "is_candidate": false}, {"start": 1331.54, "end": 1337.886, "text": "Y todos sabemos que Bolivia cada vez tiene menos provisi\u00f3n de EDEGAE.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8619658313170155, "is_candidate": false}, {"start": 1337.886, "end": 1338.627, "text": "Todos los a\u00f1os era", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0228183786726275, "is_candidate": false}, {"start": 1340.14, "end": 1344.404, "text": " Las mismas gestiones, bueno, esto felizmente se empieza a acabar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.938905362161852, "is_candidate": false}, {"start": 1344.404, "end": 1352.391, "text": "Y esto, querido Sergio, esto representa previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.947872413749884, "is_candidate": false}, {"start": 1352.391, "end": 1357.776, "text": "Esto es sustentabilidad para las industrias del norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8918161343390917, "is_candidate": false}, {"start": 1357.776, "end": 1363.942, "text": "Esto es tener la seguridad de que van a tener la energ\u00eda necesaria para seguir produciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8587720532763943, "is_candidate": false}, {"start": 1365.103, "end": 1372.827, "text": " Todos sabemos que el mundo est\u00e1 complejo, el mundo es dif\u00edcil, el mundo est\u00e1 sufriendo cambios muy vertiginosos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8315915779740144, "is_candidate": false}, {"start": 1372.827, "end": 1383.632, "text": "Por eso ir a pasos tan r\u00e1pidos hacia el autoabastecimiento energ\u00e9tico representa una mirada realmente fant\u00e1stica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9053689456967524, "is_candidate": false}, {"start": 1383.632, "end": 1388.114, "text": "Esto, como bien lo dec\u00eda Flavia, no tiene que ver con los per\u00edodos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.845869531872642, "is_candidate": false}, {"start": 1389.822, "end": 1397.025, "text": " electorales ni democr\u00e1ticos electorales, sino esto tiene que ver con una mirada al mediano y a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9089731470341315, "is_candidate": false}, {"start": 1397.025, "end": 1405.988, "text": "Esto es bueno para la Argentina y es excelente para una de las zonas m\u00e1s postergadas, que es el norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9007179747954803, "is_candidate": false}, {"start": 1405.988, "end": 1412.971, "text": "Por eso es esta alegr\u00eda, es el entusiasmo, es la felicitaci\u00f3n, porque esto es lo que nos muestra", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057215461443636, "is_candidate": false}, {"start": 1414.798, "end": 1420.682, "text": " un futuro mucho mejor a partir de obras de estas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9156388805199295, "is_candidate": false}, {"start": 1420.682, "end": 1438.155, "text": "Por eso felicitar esta mirada estrat\u00e9gica, felicitar la decisi\u00f3n pol\u00edtica, poner los recursos donde hay que ponerlos para que apostemos con mucha fuerza a la producci\u00f3n, al trabajo, a agregar valor,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9064749907873348, "is_candidate": false}, {"start": 1438.803, "end": 1444.369, "text": " y a tener la, repito, previsibilidad y sustentabilidad para toda esta regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9311473881898766, "is_candidate": false}, {"start": 1444.369, "end": 1447.331, "text": "Por eso, yo simplemente felicitarlo, agradecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9277367213049681, "is_candidate": false}, {"start": 1447.331, "end": 1457.261, "text": "Querido Sergio, hay que seguir para adelante con todo, con todo, todo vamos a estar a la par tuya, no le afloques, que este es el camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8851829731168537, "is_candidate": false}, {"start": 1457.261, "end": 1458.082, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9289979837123206, "is_candidate": false}, {"start": 1465.415, "end": 1473.977, "text": " A continuaci\u00f3n, invitamos a dirigirnos sus palabras al se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8869882630612387, "is_candidate": false}, {"start": 1473.977, "end": 1482.698, "text": "Bueno... Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5559683883160156, "is_candidate": false}, {"start": 1482.698, "end": 1487.059, "text": "Siempre se hacen sentir los trabajadores de la UOCRA.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39366473002950375, "is_candidate": true}, {"start": 1487.059, "end": 1488.819, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6062952166753927, "is_candidate": false}, {"start": 1488.819, "end": 1492.9, "text": "Muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4073703329307834, "is_candidate": true}, {"start": 1492.9, "end": 1493.9, "text": "Arrancan otra vez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7329847245383792, "is_candidate": false}, {"start": 1498.643, "end": 1502.025, "text": " Muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43896237035542285, "is_candidate": true}, {"start": 1502.025, "end": 1518.253, "text": "La verdad es que quiero contarles una vivencia personal que de alguna manera nos permite contarles desde ac\u00e1 a toda la Argentina qu\u00e9 estamos haciendo hoy ac\u00e1, qu\u00e9 son estos ca\u00f1os, por qu\u00e9 nos juntamos, qu\u00e9 hacen los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23678723234058585, "is_candidate": true}, {"start": 1518.253, "end": 1525.697, "text": "A la ma\u00f1ana temprano estaba tomando unos mates en casa y mi hijo me pregunt\u00f3 qu\u00e9 hac\u00edan el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25065004791613554, "is_candidate": true}, {"start": 1527.256, "end": 1530.497, "text": " Y entonces le cont\u00e9 que ven\u00eda a C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3503282026912048, "is_candidate": true}, {"start": 1530.497, "end": 1543.983, "text": "\u00c9l vino muchas veces a C\u00f3rdoba cuando Jos\u00e9 viv\u00eda, porque hab\u00eda construido con la nieta de Jos\u00e9 una relaci\u00f3n de amistad entre chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25385357220695515, "is_candidate": true}, {"start": 1543.983, "end": 1552.646, "text": "Y entonces le cont\u00e9 que ven\u00eda a poner en marcha una obra que era muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29291117713006065, "is_candidate": true}, {"start": 1554.181, "end": 1559.142, "text": " para C\u00f3rdoba, pero sobre todo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24086812236761912, "is_candidate": true}, {"start": 1559.142, "end": 1563.523, "text": "Y le dije, voy a poner en marcha el Reversal del Norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25441270778860725, "is_candidate": true}, {"start": 1563.523, "end": 1568.824, "text": "Y me mir\u00f3 como si le estuviera hablando en ingl\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37938757824118596, "is_candidate": true}, {"start": 1568.824, "end": 1570.984, "text": "No, en ingl\u00e9s me hubiese entendido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6176473368850746, "is_candidate": false}, {"start": 1570.984, "end": 1572.964, "text": "En arameo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48518167752095454, "is_candidate": true}, {"start": 1572.964, "end": 1581.786, "text": "Y entonces le expliqu\u00e9 que Argentina hace muchos a\u00f1os importa gas de Bolivia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2570884640311776, "is_candidate": true}, {"start": 1583.669, "end": 1610.937, "text": " y que ese gas de Bolivia lo pagamos en d\u00f3lares, y que esos 2.000, a veces 3.000 millones de d\u00f3lares que gastamos, los gastamos porque hoy, por ejemplo, pagamos el metro c\u00fabico 11 d\u00f3lares, y que ese gas lo usamos para llevar a varias provincias argentinas gas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2669072198259177, "is_candidate": true}, {"start": 1613.271, "end": 1626.06, "text": " pero sobre todas las cosas tambi\u00e9n para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica, porque m\u00e1s del 60% de la energ\u00eda del norte argentino es energ\u00eda t\u00e9rmica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26374468333634915, "is_candidate": true}, {"start": 1626.06, "end": 1641.21, "text": "Y le explicaba que hace 45 d\u00edas terminamos el gasoducto N\u00e9stor Kirchner y tomamos la decisi\u00f3n de empezar a traer al norte argentino y al centro de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2986018661851304, "is_candidate": true}, {"start": 1642.288, "end": 1669.21, "text": " nuestro propio gas, que es un gas que vale cuatro veces menos 3 d\u00f3lares con 50 y que lo pagamos en pesos, en nuestra moneda, con lo cual no solamente cuidamos los d\u00f3lares de las reservas, fomentamos y promovemos el trabajo argentino, garantizamos abastecimiento energ\u00e9tico y abaratamos costos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27781496911712533, "is_candidate": true}, {"start": 1669.21, "end": 1671.232, "text": "Y entonces me dijo, bueno, pero expl\u00edcame", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33760707967321113, "is_candidate": true}, {"start": 1672.525, "end": 1680.647, "text": " para un pibe de 18 a\u00f1os, \u00bfc\u00f3mo le explico yo qu\u00e9 significa esta obra para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2928040279742139, "is_candidate": true}, {"start": 1680.647, "end": 1695.63, "text": "Y le dije, mira, voy a poder contarle a Juan Manzur que los ingenios azucareros, que toda la industria vinculada al valor agregado del c\u00edtrico va a tener energ\u00eda m\u00e1s barata", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30352082232378585, "is_candidate": true}, {"start": 1696.768, "end": 1708.616, "text": " pero adem\u00e1s que los tucumanos van a pagar la energ\u00eda m\u00e1s barata porque el costo del mon\u00f3mico de generaci\u00f3n de energ\u00eda les baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31454011744859534, "is_candidate": true}, {"start": 1708.616, "end": 1718.583, "text": "Le voy a poder contar al gobernador electo de Jujuy, que adem\u00e1s le agradezco, gobernador, porque el gobernador es de otra fuerza pol\u00edtica, es radical,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30773640219068576, "is_candidate": true}, {"start": 1719.508, "end": 1722.529, "text": " y que est\u00e9 hoy ac\u00e1, muestra que esto es una pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38090989618555404, "is_candidate": true}, {"start": 1722.529, "end": 1729.913, "text": "Le agradezco a usted, agradezcale a Gerardo Morales tambi\u00e9n, que s\u00e9 que nos estuvo esperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40911758795239284, "is_candidate": true}, {"start": 1729.913, "end": 1741.998, "text": "Valoramos enormemente a aquellos que entienden que hay cuestiones que no son del combate pol\u00edtico electoral, que son del desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3571775848169285, "is_candidate": true}, {"start": 1741.998, "end": 1743.299, "text": "Cu\u00e9ntele a los juje\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6239650720091723, "is_candidate": false}, {"start": 1744.67, "end": 1757.865, "text": " que a partir de la finalizaci\u00f3n de esta obra van a tener energ\u00eda m\u00e1s barata en sus domicilios, van a poder extender la red de gas y van a tener capacidad de industrializar el litio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.388747888911795, "is_candidate": true}, {"start": 1757.865, "end": 1764.192, "text": "Cu\u00e9ntele, Gobernador S\u00e1enz, si no me arreta si no lo digo bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35991569329582873, "is_candidate": true}, {"start": 1765.402, "end": 1783.933, "text": " Querido Gustavo, cu\u00e9ntele a los salte\u00f1os que adem\u00e1s de gas m\u00e1s barato y electricidad m\u00e1s barata, vamos a poder poner un proceso industrial alrededor del desarrollo del cobre, porque el norte minero argentino necesita energ\u00eda para industrializarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472222967943689, "is_candidate": true}, {"start": 1785.22, "end": 1803.812, "text": " Cu\u00e9ntele, gobernador Gerardo Zamora, a los santiague\u00f1os que adem\u00e1s de la baja en el costo de energ\u00eda que esto representa, da la oportunidad de que haya muchas m\u00e1s coteminas para que haya trabajo industrial para los santiague\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37200052711178877, "is_candidate": true}, {"start": 1804.957, "end": 1833.729, "text": " cu\u00e9ntele, querido gobernador Quintela, querido Gitano, a los riojanos que al desarrollo del sector textil y calzado le vamos a proveer energ\u00eda m\u00e1s barata para que siga creciendo el empleo como ha crecido a lo largo de los \u00faltimos meses en ejemplos como Puma u otras textiles o el desarrollo de industrializaci\u00f3n del algod\u00f3n que est\u00e1 llevando adelante la Rioja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34668199239649544, "is_candidate": true}, {"start": 1834.64, "end": 1842.206, "text": " Y esto es un poco lo que queremos contarle al norte argentino, que es el reversal del norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3831984851368704, "is_candidate": true}, {"start": 1842.206, "end": 1845.83, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 lo hacemos desde C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3969815512134438, "is_candidate": true}, {"start": 1845.83, "end": 1850.774, "text": "Primero, porque ac\u00e1 nace este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3992232076284349, "is_candidate": true}, {"start": 1850.774, "end": 1862.524, "text": "Segundo, porque adem\u00e1s la infraestructura que hace algunos a\u00f1os puso en marcha C\u00f3rdoba con una visi\u00f3n estrat\u00e9gica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3711103383808667, "is_candidate": true}, {"start": 1863.699, "end": 1877.265, "text": " del entonces gobernador de La Sota, que sigui\u00f3 adelante el gobernador Schiaretti, y hay que decirlo tambi\u00e9n, con los troncales permiti\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4288264609550567, "is_candidate": true}, {"start": 1878.414, "end": 1886.517, "text": " que adem\u00e1s podamos planificar un desarrollo de distribuci\u00f3n de gas en el nodo central de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38117613065679057, "is_candidate": true}, {"start": 1886.517, "end": 1906.665, "text": "Agradezcale, se\u00f1or Secretario, al gobernador Schiaretti, hoy podemos estar en lugares distintos en la pol\u00edtica, pero la verdad es que el 10 de diciembre aspiro a ser presidente y a tener a Yaryora y a todos los cordobeses sentados en la mesa participando de nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3686425141132874, "is_candidate": true}, {"start": 1909.634, "end": 1920.117, "text": " Y la verdad es que quiero agradecerle muy especialmente al equipo de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4408845963201702, "is_candidate": true}, {"start": 1920.117, "end": 1930.44, "text": "Estas obras requieren de tres cosas, de financiamiento, gracias a la gente de la CAF, del Banco de Desarrollo Latinoamericano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3069300328763769, "is_candidate": true}, {"start": 1930.44, "end": 1936.862, "text": "Confiaron en la Argentina y adem\u00e1s nos permiten mostrarle a los argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44326913357721587, "is_candidate": true}, {"start": 1938.577, "end": 1961.369, "text": " que as\u00ed como algunos tomaron un endeudamiento criminal para financiar la fuga de capitales y la timba financiera, nosotros tomamos deuda para construir el desarrollo del gas y del hidrocarburo en general en la Argentina, gracias a la CAF por acompa\u00f1arnos en este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761559344514602, "is_candidate": true}, {"start": 1961.369, "end": 1967.712, "text": "Agradecerle a los trabajadores, ojal\u00e1 que en mayo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44373953490700324, "is_candidate": true}, {"start": 1968.817, "end": 1982.387, "text": " del a\u00f1o que viene, as\u00ed como vimos ese pogo fant\u00e1stico que se viraliz\u00f3 el d\u00eda que terminamos el gasoducto N\u00e9stor Kirchner, haya otro pogo de los 3.000 trabajadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34236103862693723, "is_candidate": true}, {"start": 1983.63, "end": 2003.607, "text": " que se generan en esta obra o los 15 mil entre empleo directo e indirecto, porque nos va a permitir mostrarle a los argentinos que creemos en el trabajo, que creemos en la alegr\u00eda que genera el trabajo y que creemos en la suma de capital y trabajo para el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37611260243602085, "is_candidate": true}, {"start": 2003.607, "end": 2006.13, "text": "Y agradecerle al equipo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5630767588094098, "is_candidate": false}, {"start": 2007.355, "end": 2011.638, "text": " no solamente de la Secretar\u00eda de Energ\u00eda, sino tambi\u00e9n de Narsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3787382504652982, "is_candidate": true}, {"start": 2011.638, "end": 2014.9, "text": "Estos proyectos requieren decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39932596900590145, "is_candidate": true}, {"start": 2014.9, "end": 2033.993, "text": "Cuando arrancamos el gasoducto, el N\u00e9stor Kirchner, y dijimos que lo \u00edbamos a terminar en 10 meses, nos dijeron que era imposible, que eran obras que llevaban mucho m\u00e1s tiempo, hablaban de entre 20 y 24 meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3253595563745676, "is_candidate": true}, {"start": 2033.993, "end": 2036.335, "text": "En enero nos juntamos con la gente de TGN,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46850210140050663, "is_candidate": true}, {"start": 2037.417, "end": 2047.38, "text": " Ac\u00e1 est\u00e1n quienes nos acompa\u00f1aron en la reuni\u00f3n en el Ministerio, y les quiero agradecer tambi\u00e9n por jugarse por este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.361834891633967, "is_candidate": true}, {"start": 2049.932, "end": 2065.24, "text": " Y tambi\u00e9n nos miraron con desconfianza cuando les dijimos que \u00edbamos a conseguir la plata, que \u00edbamos a hacer la obra y que le \u00edbamos a dar energ\u00eda barata generada en Vaca Muerta al norte argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33607246959540515, "is_candidate": true}, {"start": 2065.24, "end": 2072.043, "text": "Y hoy estamos ac\u00e1 empezando a recorrer el camino que en realidad no es ni m\u00e1s ni menos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3904671342078614, "is_candidate": true}, {"start": 2073.661, "end": 2094.59, "text": " que el abrazo de la Patagonia con el norte argentino no es un ca\u00f1o enterrado, es aprovechar al m\u00e1ximo la energ\u00eda argentina, aprovechar al m\u00e1ximo la potencialidad argentina en el momento en el que empezamos a salir de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34348314496849675, "is_candidate": true}, {"start": 2094.59, "end": 2102.313, "text": "Nos pas\u00f3 de todo en estos a\u00f1os, endeudamiento criminal, pandemia, guerra, sequ\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3261462642467916, "is_candidate": true}, {"start": 2103.657, "end": 2107.819, "text": " estamos terminando de recorrer la salida de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44928715944213726, "is_candidate": true}, {"start": 2107.819, "end": 2119.104, "text": "Lo que viene para la Argentina es esto, desarrollo, inclusi\u00f3n, construcci\u00f3n de un pa\u00eds federal en la suma de capital y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.436113849165489, "is_candidate": true}, {"start": 2119.104, "end": 2126.708, "text": "Y a eso tenemos que invitar a todos los argentinos, entendiendo que a partir del 10 de diciembre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3881498136166074, "is_candidate": true}, {"start": 2127.948, "end": 2135.074, "text": " Terminada la batalla, viene el tiempo de abrazar a todos y convocar a un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37723711787582737, "is_candidate": true}, {"start": 2135.074, "end": 2135.775, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7806881663664902, "is_candidate": false}], "Index": 1015, "channel_id": "UCI6m1EyjgTYMJke5UMvD9ZA", "channel": "Ministerio de Econom\u00eda", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MinisteriodeEconomiaAR", "id": "RS-p234DRzM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RS-p234DRzM", "title": "Reversi\u00f3n del Gasoducto Norte", "duration": 2155.0, "view_count": 7286.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}