{"segments": [{"start": 0.79, "end": 8.458, "text": " Vos sos Ministro de Econom\u00eda y sin embargo sos lejos el mejor candidato que puede tener el Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8363589318516305, "is_candidate": false}, {"start": 8.458, "end": 11.4, "text": "\u00bfC\u00f3mo las dos cosas pueden pasar a la vez?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8223411711543593, "is_candidate": false}, {"start": 11.4, "end": 22.932, "text": "Primero creo que lo que en todo caso hay es un proceso de valoraci\u00f3n de lo que pas\u00f3 el \u00faltimo a\u00f1o y de c\u00f3mo llegu\u00e9 al Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3456072022077594, "is_candidate": true}, {"start": 24.952, "end": 50.172, "text": " me da la sensaci\u00f3n que ese proceso, ese mes, crisis, instalaci\u00f3n de la idea de asamblea legislativa, helic\u00f3ptero, falta de percepci\u00f3n por parte de la sociedad de liderazgo y la idea de que hab\u00eda un rumbo de colisi\u00f3n que de alguna manera nos llevaba a procesos mucho m\u00e1s complejos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34602057440025136, "is_candidate": true}, {"start": 51.364, "end": 63.165, "text": " Y adem\u00e1s, a partir de ah\u00ed viene todo un reordenamiento que tiene luces y sombras, algunas propias y otras que est\u00e1n marcadas tambi\u00e9n por situaciones de shock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2899284417812551, "is_candidate": true}, {"start": 65.167, "end": 87.034, "text": " As\u00ed como en el periodo agosto-diciembre ordenamos y sobre cumplimos los objetivos del a\u00f1o a pesar de que ven\u00edan en un desborde descontrolado, despu\u00e9s apareci\u00f3 la sequ\u00eda que en t\u00e9rminos de la cuenta del almacenero de la Argentina, le sac\u00f3 el 25% de las exportaciones y eso te deprecia el valor de la moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30470187156393724, "is_candidate": true}, {"start": 88.79, "end": 113.203, "text": " la suma de cosas y sobre todas las cosas porque yo entiendo que cuando la sociedad tiene que elegir un presidente y cuando tiene que elegir quien de alguna manera lleve adelante la tarea de gobernar 4 a\u00f1os, que no es un d\u00eda o una semana, lo que mira es condiciones de liderazgo, capacidad de hacer lo que hay que hacer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881835799252397, "is_candidate": true}, {"start": 115.144, "end": 134.178, "text": " y creo que eso llev\u00f3 tambi\u00e9n a que la coalici\u00f3n de alguna manera tratara de buscar a alguien con capacidad de liderar en un momento muy complicado del mundo y de la Argentina, pero tambi\u00e9n en un momento que es una oportunidad, este mundo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3218655147505529, "is_candidate": true}, {"start": 134.178, "end": 141.223, "text": "S\u00ed, pensaba un poco en la coyuntura, m\u00e1s all\u00e1 de la candidatura y tengo algunas preguntas para hacerte,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9690887401108385, "is_candidate": false}, {"start": 142.363, "end": 147.686, "text": " sobre el acuerdo con el fondo, la inflaci\u00f3n y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0444537920263652, "is_candidate": false}, {"start": 147.686, "end": 160.474, "text": "Primero te hago una m\u00e1s pol\u00edtica, elegiste o no s\u00e9 por qu\u00e9, pero desde abril no te escuchamos hablar de la inflaci\u00f3n, qu\u00e9 pas\u00f3 que dio 7,8, qu\u00e9 pas\u00f3 que dio 8,4.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0339995063356886, "is_candidate": false}, {"start": 160.474, "end": 168.379, "text": "No, no habl\u00e9, habl\u00e9 cuando dio 8,4 y habl\u00e9 cuando dio 6 y baj\u00f3 30% en un mes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35457338054745624, "is_candidate": true}, {"start": 169.606, "end": 188.782, "text": " Me parece que el problema m\u00e1s estructural es el que no terminamos de abordar y nadie pareciera querer discutirlo, que es que Argentina ten\u00eda proyectadas para este a\u00f1o 110.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones, 100.000 de importaciones, la planificaci\u00f3n industrial para sostener los niveles de ocupaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29608779789028294, "is_candidate": true}, {"start": 189.62, "end": 205.226, "text": " da aproximadamente entre 96 y 98 millones de d\u00f3lares de importaciones y las exportaciones cayeron un 24%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3288118553145264, "is_candidate": true}, {"start": 205.226, "end": 211.869, "text": "Y entonces vamos a tener importaciones que superan en volumen a las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36284907690713575, "is_candidate": true}, {"start": 211.869, "end": 213.729, "text": "\u00bfC\u00f3mo se compensa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41501880307665195, "is_candidate": true}, {"start": 213.729, "end": 217.591, "text": "Bueno, se compensa con instrumentos que son de coyuntura", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3536590277793308, "is_candidate": true}, {"start": 218.631, "end": 230.268, "text": " y que de alguna manera sirven para sostener el nivel de actividad, porque qu\u00e9 hubiese sido lo m\u00e1s f\u00e1cil en febrero con la sequ\u00eda, cerrar todo, digamos, no ir a un esquema de administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27458796634988647, "is_candidate": true}, {"start": 231.143, "end": 242.351, "text": " plantear que la gravedad de la sequ\u00eda hac\u00eda que hab\u00eda que parar la econom\u00eda argentina, eso representaba en t\u00e9rminos de despidos y suspensiones aproximadamente 600.000 empleos menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28988630127570814, "is_candidate": true}, {"start": 242.351, "end": 256.141, "text": "En un pa\u00eds en el que, por suerte, hace 34 meses generamos empleo, y despu\u00e9s de venir de 4 a\u00f1os de un gobierno que no solamente gener\u00f3 el cierre de 23.000 pymes, sino que gener\u00f3 la p\u00e9rdida de 240.000 puestos de trabajo en el sector industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24206816014772015, "is_candidate": true}, {"start": 260.772, "end": 267.835, "text": " Entonces todos sabemos lo que representa la p\u00e9rdida del trabajo para una persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35554887023579473, "is_candidate": true}, {"start": 267.835, "end": 283.943, "text": "Y de alguna manera elegimos y priorizamos buscar herramientas alternativas, Juanes en ese sentido fue una herramienta alternativa que exist\u00eda en el acervo del Banco Central pero no exist\u00eda en el aprovechamiento del comercio exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2551933179822675, "is_candidate": true}, {"start": 283.943, "end": 287.225, "text": "O sea, vos dec\u00edas, che, el Banco Central tiene un swap con China", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30049322292303415, "is_candidate": true}, {"start": 288.638, "end": 316.235, "text": " pero era una foto y la verdad es que ten\u00eda dos, que hab\u00eda firmado Sturzenegger uno y no me acuerdo si Redrado o Vanoli el otro, pero de alguna manera eran la suma de dos que no eran operativos, transformamos eso en un sistema operativo para las importaciones, hoy estamos con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25745268701997226, "is_candidate": true}, {"start": 317.593, "end": 341.319, "text": " ya 3.400 millones de d\u00f3lares que perdimos de exportaciones pero que compensamos con importaciones v\u00eda yuan, tenemos adem\u00e1s libre disponibilidad de 1.600 millones, China activ\u00f3 el segundo tramo del swap y por eso pag\u00f3 directamente desde la cuenta de yuanes continentales de Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27618412738292164, "is_candidate": true}, {"start": 343.928, "end": 362.502, "text": " al Fondo Monetario Internacional una parte del vencimiento y eso nos permite adem\u00e1s a lo largo de los pr\u00f3ximos meses tener otros 3.500 millones de d\u00f3lares de libre disponibilidad entre lo que el fondo tiene que devolver m\u00e1s lo que habilitamos para de alguna manera sostener el nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29385750387369625, "is_candidate": true}, {"start": 362.502, "end": 364.964, "text": "Lo que te quiero decir con esto para no perdernos porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42380912911779467, "is_candidate": true}, {"start": 366.908, "end": 371.137, "text": " Por ah\u00ed uno se va mucho en detallar y tratar de explicar algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37896234028453835, "is_candidate": true}, {"start": 371.137, "end": 373.181, "text": "Privilegiamos sostener nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3239902485304562, "is_candidate": true}, {"start": 374.446, "end": 402.221, "text": " y tratar de encontrar remedios alternativos para la destrucci\u00f3n del 25% de nuestras exportaciones que represent\u00f3, que explica la sequ\u00eda, que adem\u00e1s destruy\u00f3 el nivel de actividad en el centro de la Argentina, en viajes en camiones, en viajes en la hidrov\u00eda, contratos de los contratistas rurales, los que laburan en el campo, que ten\u00edan calzados contratos a m\u00e1quinas, tuvimos que renegociar todo en el Banco Naci\u00f3n, en el Banco Vice,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27265910551352146, "is_candidate": true}, {"start": 403.022, "end": 407.0, "text": " Y f\u00edjate que se dio en un contexto en el cual no hubo, sin embargo, conflicto con...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31484454646379234, "is_candidate": true}, {"start": 407.885, "end": 422.253, "text": " con el campo, trabajamos el aumento de alimentaci\u00f3n en lo que es el sector aviar, en el sector l\u00e1cteo con los programas de impulso tambero y el programa av\u00edcola, pusimos casi 28.000 millones de pesos en el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26206060345681914, "is_candidate": true}, {"start": 422.253, "end": 433.859, "text": "Igual los ganaderos se quejan del d\u00f3lar ma\u00edz, los tamberos se quejan de que ese subsidio llega tarde, los de harina se quejan de c\u00f3mo funciona el fideicomiso de la harina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.963490519146889, "is_candidate": false}, {"start": 434.514, "end": 437.975, "text": " Bueno, yo no s\u00e9 qui\u00e9n se queja, porque cobrar cobran todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30439845599746784, "is_candidate": true}, {"start": 437.975, "end": 450.279, "text": "O sea, por ah\u00ed por lo bajo alguno puede quejarse, pero lo cierto es que el convenio y el acuerdo y las fechas de pago est\u00e1n acordadas en el marco del acuerdo que firmamos con ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24516124730195177, "is_candidate": true}, {"start": 450.279, "end": 454.761, "text": "O sea, no es que es una cosa... Y adem\u00e1s te vuelvo a repetir, no es lo ideal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2764736810334195, "is_candidate": true}, {"start": 454.761, "end": 460.022, "text": "Es en el marco de una emergencia a la que nadie pone en valor, que es que perdiste el 25% de tus ventas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26656560448618294, "is_candidate": true}, {"start": 460.022, "end": 461.903, "text": "Pensalo si tuvieras un negocio vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3121491160335911, "is_candidate": true}, {"start": 462.783, "end": 473.096, "text": " Y te dicen, mira, vos ten\u00e9s este a\u00f1o gasto de luz tanto, gasto de gas tanto, empleados tanto, digamos, vas a necesitar vender tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2808422766051225, "is_candidate": true}, {"start": 473.096, "end": 479.744, "text": "Y al otro d\u00eda te dicen, no, mira, de los productos que necesitabas vender, la cuarta parte no la ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24787893428985774, "is_candidate": true}, {"start": 481.211, "end": 483.535, "text": " Eso es lo que le pas\u00f3 a la Argentina este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30714795323909083, "is_candidate": true}, {"start": 483.535, "end": 489.966, "text": "Y pens\u00e1 que por un 20... La Argentina hoy est\u00e1 enfrentando o terminando de enfrentar la peor sequ\u00eda de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2955040151961733, "is_candidate": true}, {"start": 489.966, "end": 492.47, "text": "Por un 20% de esta sequ\u00eda Macri fue al fondo en el 2018.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3232193111426579, "is_candidate": true}, {"start": 494.917, "end": 516.111, "text": " y adem\u00e1s con un agravante que es que tom\u00f3 los 45.000 millones de d\u00f3lares y esos 45.000 millones de d\u00f3lares terminaron financiando, no al sector agroindustrial, no la obra p\u00fablica, no el crecimiento de infraestructura argentina, terminaron financiando la salida de aquellos que estaban haciendo carry trade, el 63%", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2562449070682513, "is_candidate": true}, {"start": 519.305, "end": 548.067, "text": " de la plata del acuerdo con el fondo, sali\u00f3 de la Argentina, lo dice en el informe de la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n, sali\u00f3 de la Argentina en cuentas de fondos de inversi\u00f3n que estaban entrados en pesos con tasa de inter\u00e9s alta mientras ten\u00edan tipo de paridad de cambio fija, con lo cual hicieron un negocio enorme que se llam\u00f3 en su momento el carry trade y salieron, y el 63% de la plata del fondo financi\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23579050092970832, "is_candidate": true}, {"start": 548.893, "end": 551.955, "text": " Bueno, la alternativa era no pagarle... \u00bfA qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0146608781611313, "is_candidate": false}, {"start": 551.955, "end": 555.797, "text": "A esos, a los que ya te hab\u00edas comprometido con una tasa de dinero.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0713056414750355, "is_candidate": false}, {"start": 555.797, "end": 564.322, "text": "No, no, no, Cecilia, no, por supuesto, y adem\u00e1s no vale la pena porque es el pasado y nosotros tenemos que pensar en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28235535952551205, "is_candidate": true}, {"start": 564.322, "end": 574.228, "text": "Lo que s\u00ed te quiero decir porque es importante respecto de esto, porque si no nos quedamos siempre en la cosa de la frase f\u00e1cil o la an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3112197605105719, "is_candidate": true}, {"start": 574.228, "end": 576.309, "text": "Finalmente, digamos, no...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4173877915039623, "is_candidate": true}, {"start": 578.113, "end": 605.559, "text": " no tuviste un resultado mejor porque al final tuviste cepo porque con un nombre coqueto, s\u00ed, reperfilamiento es un nombre coqueto, defaultearon la deuda en pesos que es como que vos declares tu convocatoria por un pagar\u00e9 de tu marido o sea es digamos una cosa casi te dir\u00eda inexplicable porque digamos ni siquiera fue la deuda en d\u00f3lares y te llev\u00f3 a un proceso de renegociaci\u00f3n del acuerdo con el fondo y de la deuda en bonos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23249098522712108, "is_candidate": true}, {"start": 607.219, "end": 624.494, "text": " Finalmente el resultado fue el mismo porque desgraciadamente de la \u00fanica forma, y ac\u00e1 es a donde quer\u00eda llegar porque me parece que est\u00e1 en juego el futuro, Argentina tiene un problema estructural que hasta que no lo resuelva, va c\u00edclicamente a volver a caer en la misma trampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.280496695993217, "is_candidate": true}, {"start": 624.494, "end": 631.24, "text": "Argentina exporta por 500 d\u00f3lares promedio la tonelada, importa 1.100 d\u00f3lares promedio la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33279182206786295, "is_candidate": true}, {"start": 632.793, "end": 634.774, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las mejores exportaciones de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4674354320353583, "is_candidate": true}, {"start": 634.774, "end": 658.121, "text": "Las de ciencia y tecnolog\u00eda, las de la PYME, PYME est\u00e1 en 1.380 el promedio a la tonelada, las exportaciones que tienen valor agregado en algunos sectores industriales, el sector automotriz hoy nos est\u00e1 dando alegr\u00edas importantes, ven\u00edamos de un sector automotriz hiper demandante de d\u00f3lares y hoy Argentina se est\u00e1 convirtiendo en el proveedor regional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24533355000893364, "is_candidate": true}, {"start": 658.861, "end": 664.925, "text": " de veh\u00edculos y adem\u00e1s equiparando su balanza comercial y generando un nivel de empleo fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27931067232243845, "is_candidate": true}, {"start": 664.925, "end": 674.012, "text": "Entonces lo que digo es, me parece que lo que tenemos que mirar es esa cuenta, c\u00f3mo Argentina se transforma en un exportador de valor agregado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28507179759426404, "is_candidate": true}, {"start": 674.973, "end": 683.476, "text": " para no tener sobre un modelo de exportaciones primarizada una econom\u00eda que recurrentemente cae en crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25986878376568334, "is_candidate": true}, {"start": 683.476, "end": 702.382, "text": "Y para eso hay que estar dispuesto a hacer lo que hay que hacer, sentarse con China, sentarse con Estados Unidos, sentarse en los mercados europeos, defender los procesos de exportaci\u00f3n y adem\u00e1s financiar y subsidiar todo lo que sea procesos de exportaciones con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27768624840271494, "is_candidate": true}, {"start": 702.382, "end": 703.883, "text": "Yo en un rato de ac\u00e1 me voy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5401537962152159, "is_candidate": false}, {"start": 704.863, "end": 721.808, "text": " a entregarle aportes no reintegrables por 19.000 millones de pesos a pymes que son las pymes que est\u00e1n ganando de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o mercado para ver si podemos aumentar el volumen de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2727467481880993, "is_candidate": true}, {"start": 721.808, "end": 726.969, "text": "Varias veces hablaste del tema del empleo, yo me acordaba, \u00bfcu\u00e1nto es ahora la desocupaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8361837536372204, "is_candidate": false}, {"start": 726.969, "end": 726.989, "text": "\u00bf7?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 726.989, "end": 728.569, "text": "S\u00ed, est\u00e1 abajo del 7%.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.896616429323958, "is_candidate": false}, {"start": 731.121, "end": 732.802, "text": " est\u00e1 muy abajo del 7%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45387769291913493, "is_candidate": true}, {"start": 732.802, "end": 735.443, "text": "\u00bfCu\u00e1nto es ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8882202735933116, "is_candidate": false}, {"start": 735.443, "end": 737.144, "text": "Est\u00e1 abajo del 6%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5661169056243591, "is_candidate": false}, {"start": 737.144, "end": 741.107, "text": "Es de 5 y pico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5582805220744207, "is_candidate": false}, {"start": 741.107, "end": 747.831, "text": "Y efectivamente ven\u00eds de 34 meses de creaci\u00f3n de empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35457388919403177, "is_candidate": true}, {"start": 747.831, "end": 756.195, "text": "Ahora vos f\u00edjate que vos lo sab\u00e9s igual que nosotros, pasa una cosa que yo no recuerdo que haya pasado en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.877371066304846, "is_candidate": false}, {"start": 757.606, "end": 760.628, "text": " a la gente con laburo no le alcanza la guita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7953702431620726, "is_candidate": false}, {"start": 760.628, "end": 761.768, "text": "Es cierto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6193189421749983, "is_candidate": false}, {"start": 761.768, "end": 762.369, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9435663868344276, "is_candidate": false}, {"start": 762.369, "end": 764.13, "text": "Tres razones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.58231252029143, "is_candidate": false}, {"start": 764.13, "end": 772.795, "text": "La primera, una raz\u00f3n estructural, que es, digamos, la p\u00e9rdida de valor de tu moneda, esto de no acumular reservas y de no tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32829330167314763, "is_candidate": true}, {"start": 774.676, "end": 780.258, "text": " una econom\u00eda s\u00f3lida que venda m\u00e1s de lo que compre, te lleva a que tu moneda pierda valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32993083807162804, "is_candidate": true}, {"start": 780.258, "end": 792.163, "text": "Esa p\u00e9rdida de valor de tu moneda en general se ve, digamos, o ve el impacto en la p\u00e9rdida de valor de la moneda del laburante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3287843595717228, "is_candidate": true}, {"start": 792.163, "end": 794.565, "text": "Esto, digamos, el primer tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4535451954318884, "is_candidate": true}, {"start": 794.565, "end": 794.865, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6280408066912613, "is_candidate": false}, {"start": 795.938, "end": 804.56, "text": " Lo que vos gan\u00e1s, te lo pagan en una moneda que pierde valor producto de que vos vend\u00e9s menos de lo que compras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3124480528018757, "is_candidate": true}, {"start": 804.56, "end": 818.464, "text": "Segundo gran tema en t\u00e9rminos de recuperaci\u00f3n del salario, tuviste 19 puntos de ca\u00edda de la participaci\u00f3n del ingreso en t\u00e9rminos reales en los 4 a\u00f1os 2015-2019, se agregaron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2567442613444708, "is_candidate": true}, {"start": 824.281, "end": 838.841, "text": " 4 puntos m\u00e1s de ca\u00edda en la pandemia, en la que se privilegi\u00f3 sostener el empleo, Argentina fue uno de los pa\u00edses en los que menor nivel de despidos hubo, y eso te llev\u00f3 a que no hubiera mejoras salariales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2581458236220825, "is_candidate": true}, {"start": 840.118, "end": 863.683, "text": " Y se produjo en el \u00faltimo a\u00f1o, te dir\u00eda entre mediados del 2021 y mediados del 2022, un proceso en el que hubo, y el informe de Rubinstein en ese sentido est\u00e1 muy bueno, un aumento de participaci\u00f3n de rentabilidad de las empresas en el total de lo que es la masa de puja distributiva, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28755053449863666, "is_candidate": true}, {"start": 863.683, "end": 866.504, "text": "O sea, las empresas ganaron m\u00e1s que los laburantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35945555010778174, "is_candidate": true}, {"start": 869.035, "end": 874.058, "text": " En los \u00faltimos 10 meses tenemos una recuperaci\u00f3n de 3 puntos, no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32429303942813414, "is_candidate": true}, {"start": 874.058, "end": 882.684, "text": "Y el desaf\u00edo tiene que ser, sobre la base de una normalidad econ\u00f3mica, tratar de recuperar a\u00fan m\u00e1s el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.283277569969707, "is_candidate": true}, {"start": 882.684, "end": 892.57, "text": "Ahora, hay sectores, Jorge, que son preocupantes, porque vos ten\u00e9s, por ejemplo, en los municipales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2921545237520051, "is_candidate": true}, {"start": 894.603, "end": 903.927, "text": " una gran mayor\u00eda que est\u00e1n por debajo del promedio de evoluci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3074904428248586, "is_candidate": true}, {"start": 903.927, "end": 917.873, "text": "No importa si son de intendentes de Juntos por el Cambio, de Uni\u00f3n por la Patria, no s\u00e9 si hay intendentes libertarios, o vecinalistas, para no ponerlo en t\u00e9rminos de partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29023422949260125, "is_candidate": true}, {"start": 917.873, "end": 921.275, "text": "La verdad es que es uno de los sectores m\u00e1s golpeados, municipales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018332634803661, "is_candidate": true}, {"start": 922.38, "end": 923.741, "text": " uno de los sectores m\u00e1s golpeados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45676744381482215, "is_candidate": true}, {"start": 923.741, "end": 931.385, "text": "\u00bfPero eso es por la falta de actualizaci\u00f3n de los salarios o porque el empleo p\u00fablico se transform\u00f3 en una manera de subsidio indirecto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.935122629329602, "is_candidate": false}, {"start": 931.385, "end": 941.751, "text": "No, no, eso es porque no hay... En docentes antes de que se estableciera la paritaria nacional pasaba lo mismo, vos mirabas, de hecho todav\u00eda en algunas provincias pasa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2643438409621959, "is_candidate": true}, {"start": 943.575, "end": 954.619, "text": " vos compar\u00e1s, por ejemplo, el salario de los docentes de Jujuy con el salario de los docentes de Entre R\u00edos y encontr\u00e1s una diferencia abismal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26902782767639855, "is_candidate": true}, {"start": 954.619, "end": 959.121, "text": "No voy a decir a favor de qui\u00e9n para que no parezca que es una discusi\u00f3n pol\u00edtico-electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2861726238561171, "is_candidate": true}, {"start": 960.682, "end": 979.282, "text": " Bueno, en municipales pasa lo mismo, nos pasa en algunos sectores industriales, por eso hubo el nivel de conflictividad que hubo en la UOM en los \u00faltimos 30 d\u00edas, b\u00e1sicamente porque ven\u00edan con un nivel de retraso fenomenal con sectores empresarios que en alg\u00fan caso, sobre todo traccionados", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22852759389991206, "is_candidate": true}, {"start": 980.043, "end": 993.135, "text": " por vaca muerta, gasoducto y miner\u00eda, ven\u00edan con niveles de comercializaci\u00f3n de productos y con niveles de venta muy altos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2921473062968648, "is_candidate": true}, {"start": 993.135, "end": 1006.186, "text": "Entonces me parece que es muy importante el tema de tener un firme recorrido para tratar de recuperar ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506905137163421, "is_candidate": true}, {"start": 1007.598, "end": 1009.439, "text": " Sergio, Marina Calabro los saluda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9315927013631621, "is_candidate": false}, {"start": 1009.439, "end": 1010.399, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9091462309094535, "is_candidate": false}, {"start": 1010.399, "end": 1012.16, "text": "Bueno, reci\u00e9n... La escucho, pero no la veo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8286509692353266, "is_candidate": false}, {"start": 1012.16, "end": 1017.083, "text": "Bueno, pero... No te tienen en pantalla, no tienen las dos pantallas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43739954468119, "is_candidate": true}, {"start": 1017.083, "end": 1018.283, "text": "Ah\u00ed est\u00e1s, Marina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7136195328808046, "is_candidate": false}, {"start": 1018.283, "end": 1018.683, "text": "De rojo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8388553231116188, "is_candidate": false}, {"start": 1018.683, "end": 1019.924, "text": "Ah\u00ed te vemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6559705268459302, "is_candidate": false}, {"start": 1019.924, "end": 1020.464, "text": "\u00bfMe ve?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8571952866565744, "is_candidate": false}, {"start": 1020.464, "end": 1021.525, "text": "\u00bfMe divisa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.938904647874658, "is_candidate": false}, {"start": 1021.525, "end": 1023.666, "text": "Me viene de rojo para que me encuentre f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8829999013436552, "is_candidate": false}, {"start": 1024.426, "end": 1043.034, "text": " Bien, reci\u00e9n estaba hablando con Cecilia de algunas cuestiones vinculadas a la econom\u00eda, y una de las cosas que seguramente es lo que aparece recurrentemente en el reclamo de la gente, no quiero hablar por usted, pero d\u00edgame, es esto de si masa lo tiene tan claro, \u00bfpor qu\u00e9 no arranc\u00f3 en agosto del 2022?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8556897996592214, "is_candidate": false}, {"start": 1043.034, "end": 1049.737, "text": "Esto de cuando sea presidente, voy a ser el presidente que derrote la inflaci\u00f3n, cuando sea presidente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.867147749577246, "is_candidate": false}, {"start": 1050.357, "end": 1066.36, "text": " Antes de su presencia habl\u00e1bamos con Marina del Polletto y una de las preguntas que le hac\u00edamos, se la hac\u00eda Gonzalo S\u00e1nchez, es si se pod\u00eda haber hecho un plan de estabilizaci\u00f3n, por qu\u00e9 no se hizo, qu\u00e9 otras herramientas hubiera habido para evitar estos niveles de inflaci\u00f3n que son invivibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.884055806240279, "is_candidate": false}, {"start": 1066.36, "end": 1075.922, "text": "Y se lo traslado porque la verdad es que si usted tiene la receta o la f\u00f3rmula, mi pregunta es por qu\u00e9 no arranc\u00f3 un a\u00f1o antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8273988526960139, "is_candidate": false}, {"start": 1076.532, "end": 1085.557, "text": " Bueno, a ver, lo primero que te quiero decir es que en agosto, cuando asum\u00ed, plantee claramente que no hab\u00eda recetas m\u00e1gicas ni que yo era s\u00faper nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2704791979662736, "is_candidate": true}, {"start": 1086.538, "end": 1110.645, "text": " Te invito a que busques la conferencia de prensa del d\u00eda que asum\u00ed y en ese momento s\u00ed arranc\u00f3 un programa de estabilizaci\u00f3n argentina, ven\u00eda con un desborde del gasto fenomenal, ven\u00eda con 140 de brecha y de agosto a diciembre vos tuviste la brecha que se orden\u00f3 en 70, tuviste sobre cumplimiento de la meta de 2,5, 2,2 de d\u00e9ficit fiscal, o sea sobre cumpliste la meta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2318701184269294, "is_candidate": true}, {"start": 1111.726, "end": 1119.283, "text": " Fiscal, sobrecumpliste la meta de acumulaci\u00f3n de reservas, el objetivo era 5,5, llegamos a 8,5 de acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23074288630601347, "is_candidate": true}, {"start": 1120.368, "end": 1131.217, "text": " Y obviamente hab\u00eda un contexto en el cual ven\u00edamos ordenando lo que parec\u00eda un barco a la deriva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28750678639360305, "is_candidate": true}, {"start": 1131.217, "end": 1140.284, "text": "Despu\u00e9s apareci\u00f3 un shock externo que el propio fondo plante\u00f3 como un shock que cambiaba todo, un game changer, que es b\u00e1sicamente la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24940030807110425, "is_candidate": true}, {"start": 1140.284, "end": 1148.05, "text": "Yo s\u00e9 que para los que no viven en el centro de la provincia de Buenos Aires o en la provincia de Santa Fe,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30115964037281395, "is_candidate": true}, {"start": 1148.992, "end": 1162.275, "text": " o en la provincia de Entre R\u00edos, o en la provincia de C\u00f3rdoba en el sur, hablar de la sequ\u00eda les parece una cosa hasta irrelevante, y lo entiendo porque... En algunos lugares se hablaba hace un a\u00f1o de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27763194903874355, "is_candidate": true}, {"start": 1162.275, "end": 1164.696, "text": "En agosto, septiembre, octubre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0363243338483992, "is_candidate": false}, {"start": 1164.696, "end": 1178.139, "text": "Se hablaba de lo que proyectaba, del impacto que ten\u00eda, y efectivamente, adem\u00e1s sucedi\u00f3 una cosa que habitualmente no sucede, en general se da lo que se llama el reemplazo del P por Q,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2364215237875935, "is_candidate": true}, {"start": 1179.099, "end": 1185.744, "text": " El precio te reemplaza la cantidad en un mercado en el que los vol\u00famenes son siempre los mismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2772186410741737, "is_candidate": true}, {"start": 1185.744, "end": 1188.907, "text": "Tuviste super cosecha en el centro de Brasil, Mato Grosso do Sul.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38372279088041794, "is_candidate": true}, {"start": 1190.102, "end": 1196.129, "text": " y b\u00e1sicamente eso te cambi\u00f3 la ecuaci\u00f3n de la oferta en el mercado de cereales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29721073513946006, "is_candidate": true}, {"start": 1196.129, "end": 1209.005, "text": "Ese cambio en el que no hubo reemplazo de precio por cantidad y en el que tuviste una ca\u00edda brutal en el sector agro en la Argentina, que es un sector que hasta hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.340912690089217, "is_candidate": true}, {"start": 1209.957, "end": 1225.146, "text": " es fundamental para el desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina, te cambi\u00f3 a partir de enero las obligaciones y los objetivos porque no es lo mismo que vos enfrentes con 110.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones las obligaciones del a\u00f1o, que lo ten\u00e9s que enfrentar con 89.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27355143751040334, "is_candidate": true}, {"start": 1226.798, "end": 1237.225, "text": " Entonces eso te obliga a tomar medidas que son de coyuntura, eso te obliga a tratar de encontrar mecanismos de financiamiento alternativos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3263058096808651, "is_candidate": true}, {"start": 1237.225, "end": 1251.534, "text": "Por eso digo, Marina, no es que no hab\u00eda un programa y que de alguna manera estamos en un contexto igual que el de hace un a\u00f1o, hab\u00eda un programa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2960979597539586, "is_candidate": true}, {"start": 1252.234, "end": 1273.635, "text": " en el que hubo un shock externo que desde el fondo, pasando por todos los organismos multilaterales, siguiendo por cualquiera en la lista serio de la econom\u00eda argentina, porque despu\u00e9s, digamos, tipo que sale en radio y dice cualquier cosa, hay un mont\u00f3n, pero despu\u00e9s hay que sentarse y hacer las cosas, porque yo lo que digo es, hablar es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2539677998313221, "is_candidate": true}, {"start": 1275.09, "end": 1288.895, "text": " Despu\u00e9s sentarse y acordar con los av\u00edcolas, con los sectores de la ganader\u00eda, acordar con los sectores vinculados a la producci\u00f3n l\u00e1ctea, acordar con los sectores vinculados a vaca muerta, a la miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30407526983513544, "is_candidate": true}, {"start": 1288.895, "end": 1290.796, "text": "Despu\u00e9s, digamos, es todo un trabajo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4565460593562699, "is_candidate": true}, {"start": 1291.916, "end": 1297.138, "text": " digamos, no es f\u00e1cil de llevar adelante en el que vos ten\u00e9s que cuidar el nivel de actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31565362089425986, "is_candidate": true}, {"start": 1297.138, "end": 1304.04, "text": "Por ejemplo, Vaca Muerta creci\u00f3 42% la inversi\u00f3n comparando este a\u00f1o contra el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2794816122321637, "is_candidate": true}, {"start": 1304.04, "end": 1309.822, "text": "Ese crecimiento de inversi\u00f3n hizo que creciera adem\u00e1s el nivel de producci\u00f3n de gas de una manera fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3148587756822434, "is_candidate": true}, {"start": 1309.822, "end": 1315.203, "text": "Ahora bien, eso requiere de un mont\u00f3n de insumos importados, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3427933437637771, "is_candidate": true}, {"start": 1315.203, "end": 1316.524, "text": "Que son d\u00f3lares que necesitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4131215442502081, "is_candidate": true}, {"start": 1317.688, "end": 1332.119, "text": " y ese aumento de la inversi\u00f3n tambi\u00e9n te lleva a mayor necesidad de d\u00f3lares y ten\u00e9s que encontrar mecanismos que te permitan sostener el nivel de inversi\u00f3n porque adem\u00e1s Vaca Muerta es un jugador estrat\u00e9gico en la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.300789019018867, "is_candidate": true}, {"start": 1332.119, "end": 1338.663, "text": "La Argentina que viene tiene una suerte para el que sea presidente, olv\u00eddate si soy yo u otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29856354303638577, "is_candidate": true}, {"start": 1338.663, "end": 1342.767, "text": "El que sea presidente tiene en lugar de una sola rueda como tuvimos hasta ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27069554368519133, "is_candidate": true}, {"start": 1343.648, "end": 1372.127, "text": " para tratar de sostener la cuenta comercial de Argentina, que es la cuenta de exportaciones, tiene 3 ruedas centrales, la primera es obviamente, y va a seguir siendo lo que llamamos el complejo agroindustrial, agro con valor agregado, pero vas a tener 2 jugadores nuevos porque ten\u00e9s un crecimiento del 200% el a\u00f1o que viene de exportaciones mineras y porque ten\u00e9s adem\u00e1s un nuevo jugador que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781689731061787, "is_candidate": true}, {"start": 1372.947, "end": 1375.148, "text": " \u00bfC\u00f3mo te pega la energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139987257390729, "is_candidate": true}, {"start": 1375.148, "end": 1377.17, "text": "\u00bfSolo por la finalizaci\u00f3n del gasoducto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30921305873937865, "is_candidate": true}, {"start": 1377.17, "end": 1377.97, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7342930813477662, "is_candidate": false}, {"start": 1377.97, "end": 1392.979, "text": "El gasoducto es clave, pero en el medio ten\u00e9s una segunda obra que es lo que llamamos el reversal del norte y en matem\u00e1tica, para no ponerme aburrido, matem\u00e1ticamente vos vas a tener que el 2022 la cuenta energ\u00e9tica te dio menos 7.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2574167725716494, "is_candidate": true}, {"start": 1394.152, "end": 1418.726, "text": " en la balanza argentina, en el 2024 la cuenta energ\u00e9tica te va a dar m\u00e1s 12, entonces eso por aumento de exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo, por terminaci\u00f3n del oleoducto y habilitaci\u00f3n de mayor exportaci\u00f3n de gas a Chile, hoy a la ma\u00f1ana estuve justo discutiendo el tema de c\u00f3mo garantiz\u00e1bamos un nuevo volumen de 15 millones de metros c\u00fabicos diarios a Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2576508278665185, "is_candidate": true}, {"start": 1419.859, "end": 1432.707, "text": " B\u00e1sicamente esas cosas cambian la ecuaci\u00f3n para el pr\u00f3ximo, sea el que sea, y yo en eso adem\u00e1s act\u00fao sin ego\u00edsmo, el gasoducto lo terminamos sabiendo que para el pr\u00f3ximo Presidente es clave, no importa qui\u00e9n sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2527052917792356, "is_candidate": true}, {"start": 1432.707, "end": 1441.633, "text": "El Reversal del Norte que se licita, se llama licitaci\u00f3n el viernes que viene y se entrega o se termina en junio del a\u00f1o que viene, \u00bfqu\u00e9 te cambia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29580389003642793, "is_candidate": true}, {"start": 1442.461, "end": 1443.582, "text": " \u00bfTe cambia qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5561935107822833, "is_candidate": false}, {"start": 1443.582, "end": 1450.665, "text": "Los cordobeses van a pagar la energ\u00eda m\u00e1s barata porque ya no le importamos de Bolivia, va a ser el gas de vaca muerta llegando a C\u00f3rdoba, Tucum\u00e1n, Asalta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33832035282538464, "is_candidate": true}, {"start": 1450.665, "end": 1456.428, "text": "Pero adem\u00e1s te abre la oportunidad de exportar al norte de Chile y te abre la oportunidad de exportar a Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3466883623393977, "is_candidate": true}, {"start": 1456.428, "end": 1463.871, "text": "Yo entiendo los condicionamientos externos y entiendo esta proyecci\u00f3n que hace de viento de cola a partir del 2023, que ojal\u00e1 as\u00ed sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8776466083767601, "is_candidate": false}, {"start": 1463.871, "end": 1471.175, "text": "El punto es que con este esquema monetario cambiario, tambi\u00e9n es muy dif\u00edcil generar condiciones de crecimiento genuino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9527989885265884, "is_candidate": false}, {"start": 1471.715, "end": 1497.076, "text": " con exportadores que tienen un d\u00f3lar que es imposible en t\u00e9rminos de competitividad para liquidar, con importadores que tienen pr\u00e1cticamente frenada la posibilidad de que ingresen aquellos insumos que necesitan para producir bienes que muchas veces son bienes de exportaci\u00f3n, incluso usted seguramente lo sabe mejor que yo que hay muchas voces que empiezan a quejarse por insumos b\u00e1sicos vinculados a cuestiones de salud que empiezan a faltar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9098515884632492, "is_candidate": false}, {"start": 1497.997, "end": 1501.199, "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo una econom\u00eda puede subsistir en estas condiciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9127892275849169, "is_candidate": false}, {"start": 1501.199, "end": 1514.407, "text": "Marina, lo primero que te quiero decir es, yo no s\u00e9 qui\u00e9n es el que te dice insumos de salud, porque insumos de salud... Hay un comunicado de la C\u00e1mara, que faltan insumos de salud, las automotrices tambi\u00e9n hicieron un comunicado estos d\u00edas y la UIA tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7479507191478212, "is_candidate": false}, {"start": 1514.407, "end": 1516.028, "text": "No, a ver, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4718790886607458, "is_candidate": true}, {"start": 1516.028, "end": 1524.734, "text": "Primero, me gustar\u00eda ver los comunicados porque hablo con el presidente de ADEFA y con las C\u00e1maras y hasta ac\u00e1, es m\u00e1s, habl\u00e9 el viernes con el presidente de ADEFA,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2640132868936086, "is_candidate": true}, {"start": 1525.474, "end": 1542.399, "text": " y que es el que agrupa todas las terminales automotrices, que me pas\u00f3 adem\u00e1s el informe de evoluci\u00f3n de las exportaciones del mes y la verdad es que... Ahora, lo que te quiero decir para que no caigamos en la discusi\u00f3n de si la C\u00e1mara de Salud es todo lo otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24939012490777834, "is_candidate": true}, {"start": 1542.399, "end": 1547.06, "text": "Lo primero es, digamos, sectores de salud, alimento, tienen canal verde,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23756442202655093, "is_candidate": true}, {"start": 1548.258, "end": 1560.331, "text": " y los segundos no pagan impuesto pa\u00eds, con lo cual eso de los precios y la competitividad importan a un valor de d\u00f3lar que es un d\u00f3lar absolutamente competitivo para ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27677928043459876, "is_candidate": true}, {"start": 1560.331, "end": 1561.593, "text": "El que puede importar, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0000392331546062, "is_candidate": false}, {"start": 1561.593, "end": 1561.893, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9535234630230708, "is_candidate": false}, {"start": 1561.893, "end": 1566.118, "text": "El que puede importar, Ministro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5495727554196246, "is_candidate": false}, {"start": 1566.118, "end": 1569.221, "text": "8,5% de crecimiento respecto del a\u00f1o pasado el volumen total de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30124864249644256, "is_candidate": true}, {"start": 1570.122, "end": 1588.879, "text": " Lo que ten\u00e9s en todo caso, y por eso aparecen a lo largo de las semanas muchas denuncias, yo te pedir\u00eda que sigas el tema aduana, porque me parece que es la mejor forma tambi\u00e9n de ver cu\u00e1nto hay, en todo caso, en paralelo de vivo, 128 empresas argentinas denunciadas ante la justicia de Estados Unidos... S\u00ed, por la triangulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24057878846142744, "is_candidate": true}, {"start": 1589.479, "end": 1605.016, "text": " No, lo de la triangulaci\u00f3n es del mes de febrero, ahora, nueva, por inventar importaciones, o sea, por importaciones con giro de divisa que despu\u00e9s no se produjeron las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26685439904466157, "is_candidate": true}, {"start": 1605.016, "end": 1606.978, "text": "3.000 millones de d\u00f3lares de empresas argentinas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4098267439650637, "is_candidate": true}, {"start": 1608.339, "end": 1613.482, "text": " 3.000 millones de d\u00f3lares en un a\u00f1o en el que cada d\u00f3lar es un tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2992291150445826, "is_candidate": true}, {"start": 1613.482, "end": 1623.647, "text": "3.000 millones de d\u00f3lares, empresas argentinas que no liquidaron en el plazo de 180 d\u00edas tal como establece la legislaci\u00f3n argentina sus exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2538474440941907, "is_candidate": true}, {"start": 1623.647, "end": 1630.55, "text": "Lo que quiero decir con esto es, ojo que a veces hay p\u00edcaros que los usan a ustedes para instalar situaciones de terror porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2764426688971485, "is_candidate": true}, {"start": 1631.31, "end": 1643.945, "text": " Cuando les compar\u00e1s la capacidad econ\u00f3mica financiera, o sea los impuestos que pagan con las importaciones que piden, te encontr\u00e1s con que en realidad algunos son vivillos que lo que pretenden es dolarizarse en bienes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23985617968779904, "is_candidate": true}, {"start": 1643.945, "end": 1649.352, "text": "Nosotros tenemos que cuidar los d\u00f3lares para garantizar el normal funcionamiento de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28133303472818083, "is_candidate": true}, {"start": 1649.932, "end": 1658.439, "text": " pero lo que no tenemos es que prestarnos a los p\u00edcaros que lo que pretenden es usar a algunos periodistas para instalar temas que les permiten sacar ventaja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2506363629460632, "is_candidate": true}, {"start": 1658.439, "end": 1662.062, "text": "Igual a m\u00ed no avisa nadie, qu\u00e9dense tranquilos, a m\u00ed no avisa nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905570251424687, "is_candidate": false}, {"start": 1662.062, "end": 1665.905, "text": "No, no, no lo digo por vos, lo digo en general, no lo tomes personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39025810424793217, "is_candidate": true}, {"start": 1666.785, "end": 1682.515, "text": " Lo digo en general, digo que a veces aparecen, se ve mucho tambi\u00e9n por ejemplo en lo textil, en algunas actividades se ve particularmente y se ve mucho en algunos importadores en particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2452804288983642, "is_candidate": true}, {"start": 1683.335, "end": 1691.92, "text": " y se ve mucho en algunos que tienen mucho trade en el que sacan o salen de la Argentina v\u00eda Banco Central y entran a la Argentina v\u00eda cable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23963819903726735, "is_candidate": true}, {"start": 1691.92, "end": 1698.164, "text": "Eso que es un tema en el que estamos ahora en una investigaci\u00f3n con la UIF, con la Comisi\u00f3n Nacional de Valores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2554466357319388, "is_candidate": true}, {"start": 1698.964, "end": 1703.767, "text": " porque hay mucho de ruedita a la inversa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.315133678511741, "is_candidate": true}, {"start": 1703.767, "end": 1706.868, "text": "Antes lo hac\u00edan... Sacan d\u00f3lares al valor del oficial, dice.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9204515270347529, "is_candidate": false}, {"start": 1706.868, "end": 1711.31, "text": "Y lo entran al Blue.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.998378143180379, "is_candidate": false}, {"start": 1711.31, "end": 1725.758, "text": "Quiero cambiar al tema salarios porque estos d\u00edas se est\u00e1 discutiendo, volvi\u00f3 a ponerse en escena la posibilidad de que haya un aumento de suma fija para alg\u00fan sector de trabajadores, te quer\u00eda preguntar cu\u00e1l es ese sector espec\u00edficamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0036158744559596, "is_candidate": false}, {"start": 1726.538, "end": 1729.699, "text": " Y una cosa m\u00e1s sobre el acuerdo con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9699533664146207, "is_candidate": false}, {"start": 1729.699, "end": 1735.26, "text": "El acuerdo con el Fondo dice contener la masa salarial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9639914134671154, "is_candidate": false}, {"start": 1735.26, "end": 1737.981, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir eso y c\u00f3mo se va a implementar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0924033586199096, "is_candidate": false}, {"start": 1737.981, "end": 1745.863, "text": "B\u00e1sicamente nosotros, porque contener la masa salarial no es referida al salario de todos los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33087505910500004, "is_candidate": true}, {"start": 1746.603, "end": 1757.949, "text": " sino referido puntualmente a que en el sector p\u00fablico nosotros nos proyectamos y nos pusimos como objetivo 3 puntos m\u00e1s de recuperaci\u00f3n de ingreso real.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2743535445043963, "is_candidate": true}, {"start": 1757.949, "end": 1763.131, "text": "Y entonces eso de alguna manera es lo establecido como objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30758556454225083, "is_candidate": true}, {"start": 1763.131, "end": 1766.073, "text": "\u00bfY el fondo te lo est\u00e1 vetando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9909957954541468, "is_candidate": false}, {"start": 1766.073, "end": 1766.333, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8811650246435863, "is_candidate": false}, {"start": 1766.333, "end": 1771.015, "text": "Porque contener la masa salarial no parece ser algo que quiera decir que tiene que aumentar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0200123825058987, "is_candidate": false}, {"start": 1772.325, "end": 1780.388, "text": " No, lo plantean como, digamos, en todo caso un umbral, pero no... \u00bfViste que a cada palabra le quieren buscar un significado, una segunda puerta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24432087179649054, "is_candidate": true}, {"start": 1780.388, "end": 1783.009, "text": "Bueno, pero vos que est\u00e1s en esa mesa, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9s ir contendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.038351895748277, "is_candidate": false}, {"start": 1783.009, "end": 1789.972, "text": "No, b\u00e1sicamente que, digamos, no se produzcan desbordes, pero s\u00ed est\u00e1 claro que, y est\u00e1 planteado en el programa nuestro, vamos a una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27127886961076186, "is_candidate": true}, {"start": 1791.713, "end": 1808.65, "text": " con un objetivo concreto y adem\u00e1s est\u00e1 planteado dentro de lo que es jefatura de gabinete, el \u00e1rea de salario del sector p\u00fablico, un objetivo de recuperaci\u00f3n de 3 puntos de poder de compra del salario en el sector p\u00fablico en la administraci\u00f3n p\u00fablica centralizada y descentralizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3135845042432438, "is_candidate": true}, {"start": 1809.431, "end": 1817.995, "text": " Respecto del tema de suma fija, hoy tengo una reuni\u00f3n con la CTA y ma\u00f1ana con la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946928376958726, "is_candidate": true}, {"start": 1817.995, "end": 1827.34, "text": "Yo tengo la convicci\u00f3n de que tenemos que buscar mecanismos de mejora del ingreso, esto que planteaba Jorge, la guita no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2608903771587747, "is_candidate": true}, {"start": 1828.585, "end": 1845.517, "text": " pero en paralelo quiero ser respetuoso de las paritarias porque hay muchas paritarias en este momento en discusi\u00f3n y lo que no quiero es que una medida del gobierno termine perjudicando la discusi\u00f3n paritaria porque creo adem\u00e1s que la paritaria es una buena herramienta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2509256388498188, "is_candidate": true}, {"start": 1845.517, "end": 1855.304, "text": "En un momento en el que adem\u00e1s en la Argentina se discute y es parte de la discusi\u00f3n del domingo, se discute", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2662040187729112, "is_candidate": true}, {"start": 1856.95, "end": 1879.558, "text": " el derecho laboral, se discute el derecho a las vacaciones pagas, plante\u00f3 creo que uno de los candidatos de la oposici\u00f3n que hab\u00eda que eliminarlo, que las vacaciones no se pagaban porque no se trabajaban, plante\u00f3 una candidata que hab\u00eda que eliminar la indemnizaci\u00f3n y era un esquema... Bueno, todas estas cosas que entran en crisis o en discusi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2600964564340289, "is_candidate": true}, {"start": 1881.423, "end": 1895.79, "text": " Y me parece que es importante de alguna manera definir cu\u00e1l es el modelo de derechos que vamos a tener en la Argentina, es como el tema de la discusi\u00f3n sobre universidades, publicaci\u00f3n o no, y esto del arancelamiento y esto de que las becas no sirven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23752005663117626, "is_candidate": true}, {"start": 1895.79, "end": 1897.631, "text": "\u00bfNo hay que hacer ninguna reforma laboral para vos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8663481610202215, "is_candidate": false}, {"start": 1898.343, "end": 1913.866, "text": " Para m\u00ed el desaf\u00edo m\u00e1s importante tiene que estar puesto no solamente, y sobre todo mirando PyME y comercio, no solamente en el tema de c\u00f3mo se produce la protecci\u00f3n del empleador,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2478775597559777, "is_candidate": true}, {"start": 1914.993, "end": 1932.822, "text": " en t\u00e9rminos de lo que son los despidos para que no se termine transformando en una hipoteca de la casa del comerciante o del pyme, pero en paralelo tambi\u00e9n hay otro tema que hay que discutir que es c\u00f3mo la nueva tecnolog\u00eda y la inteligencia artificial van a impactar en el nuevo mundo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2686321703076745, "is_candidate": true}, {"start": 1932.822, "end": 1942.607, "text": "Mir\u00e1, en una visita charlando con laburantes de la FORB, estaba un laburante que ten\u00eda 40 a\u00f1os y uno que ten\u00eda menos de un a\u00f1o laburando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28702765059653246, "is_candidate": true}, {"start": 1943.932, "end": 1950.42, "text": " Claro, uno te contaba c\u00f3mo era la lima, la buj\u00eda, y el otro te contaba c\u00f3mo era la electr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26849376462179786, "is_candidate": true}, {"start": 1950.42, "end": 1953.884, "text": "El de la buj\u00eda y el de la lima, digamos, logr\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41143888524888106, "is_candidate": true}, {"start": 1955.353, "end": 1961.878, "text": " ahora adaptarse a todo el proceso donde la electr\u00f3nica juega un papel central en el sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32124911980226345, "is_candidate": true}, {"start": 1961.878, "end": 1973.627, "text": "Ahora, eso requiere de una nueva discusi\u00f3n alrededor de los convenios, la capacitaci\u00f3n laboral y cu\u00e1les son las nuevas tareas en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28655842240163065, "is_candidate": true}, {"start": 1973.627, "end": 1976.95, "text": "Y eso, en una elecci\u00f3n en la que estamos impactados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28820464258852896, "is_candidate": true}, {"start": 1979.052, "end": 1994.973, "text": " por la inteligencia artificial, por la tecnolog\u00eda, por la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la informaci\u00f3n a nivel global, ese es un tema que debiera estarse discutiendo y que requiere adem\u00e1s tener sentados gremios y universidades en la misma mesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26354187884168045, "is_candidate": true}, {"start": 1996.412, "end": 2000.094, "text": " Discutir convenios para incorporar, por ejemplo, nuevos formatos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0413319860072974, "is_candidate": false}, {"start": 2000.094, "end": 2005.157, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que ten\u00e9s convenios que son del a\u00f1o 70, del a\u00f1o 80?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4152228162311077, "is_candidate": true}, {"start": 2005.157, "end": 2009.059, "text": "Todo el mundo dice que ten\u00e9s muy buenas relaciones con Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8652012331283634, "is_candidate": false}, {"start": 2009.059, "end": 2011.68, "text": "\u00bfLas ten\u00e9s y por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.876035773893238, "is_candidate": false}, {"start": 2011.68, "end": 2016.583, "text": "Estados Unidos es un pa\u00eds, tengo dentro de lo que es el sistema de gobierno de Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2743876552310688, "is_candidate": true}, {"start": 2018.333, "end": 2030.16, "text": " Relaciones construidas por compartir actividades, reuniones, cursos de formaci\u00f3n, cursos, digamos, charlas y actividades internacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28180399402126644, "is_candidate": true}, {"start": 2030.16, "end": 2043.527, "text": "Tengo un sistema de relaciones, en algunos casos, que supera la relaci\u00f3n pol\u00edtica, institucional o formal y que, digamos, se transform\u00f3 en una relaci\u00f3n, no digo de amistad, pero afectiva, con varios...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23984909710987545, "is_candidate": true}, {"start": 2044.622, "end": 2050.806, "text": " de los que hoy son actores centrales a los que conozco hace muchos a\u00f1os cuando todav\u00eda no eran actores centrales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28987281118074903, "is_candidate": true}, {"start": 2050.806, "end": 2053.768, "text": "Yo escucho que hablan, ponerle, de mi relaci\u00f3n con Juan Gonz\u00e1lez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37306502047498447, "is_candidate": true}, {"start": 2053.768, "end": 2065.316, "text": "Yo a Juan Gonz\u00e1lez lo conoc\u00ed y fuimos a la cancha de tigres juntos y vinimos a comer asado a casa hace 18 a\u00f1os, cuando Juan Gonz\u00e1lez era simplemente un chico que trabajaba en el equipo de Dan Restrepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29938626149424763, "is_candidate": true}, {"start": 2066.32, "end": 2085.81, "text": " Yo conoc\u00ed a Dan, Ricardo Z\u00fa\u00f1iga y Juan Gonz\u00e1lez, que hoy son dos personas importantes en la administraci\u00f3n Biden, eran colaboradores de... Y vinieron a la cancha, pero vinieron a la cancha porque, digamos, viene alguien a visitarte, lo llevas a ver f\u00fatbol, a comer un asado, digamos, son relaciones construidas con el tiempo y, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26596293041533847, "is_candidate": true}, {"start": 2087.886, "end": 2105.62, "text": " en una orilla como en la otra del sistema pol\u00edtico de Estados Unidos, fui construyendo relaciones que muchas me quedaron, la relaci\u00f3n con Bob Men\u00e9ndez que es uno de los actores clave del Senado de Estados Unidos, o con Gregory Mix que es el presidente de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores, son relaciones construidas a lo largo del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.263220140779201, "is_candidate": true}, {"start": 2105.62, "end": 2113.847, "text": "Es raro lo que pasa con los yanquis porque nos dan consejos todo el tiempo pero no sueltan un mango.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8808506465219705, "is_candidate": false}, {"start": 2115.493, "end": 2120.555, "text": " Y en el medio de eso los chinos nos prestan guita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7866813248097488, "is_candidate": false}, {"start": 2120.555, "end": 2124.797, "text": "Y a la vez los yanquis nos dicen que no tengamos tanta pelota con los chinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8339455978578711, "is_candidate": false}, {"start": 2124.797, "end": 2128.238, "text": "Bueno, ese es un mundo muy particular, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34503734748002324, "is_candidate": true}, {"start": 2128.238, "end": 2133.86, "text": "En el que hay una disputa geopol\u00edtica que tiene cuatro ejes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27089024922875293, "is_candidate": true}, {"start": 2133.86, "end": 2139.102, "text": "La seguridad alimentaria, que es b\u00e1sicamente quienes se ponen al frente de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2706858255008707, "is_candidate": true}, {"start": 2142.076, "end": 2167.792, "text": " lo que se llama la garant\u00eda de alimentaci\u00f3n a nivel global, yo creo que Argentina ah\u00ed tiene un papel central, nosotros producimos casi el 25% de las prote\u00ednas que consume el mundo junto con Paraguay y Brasil, y me parece que si tenemos una pol\u00edtica inteligente, aumentamos la inversi\u00f3n en riego este a\u00f1o, estamos poniendo 900 millones de d\u00f3lares para aumentar en 7 millones de hect\u00e1reas las superficies", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29515697719344247, "is_candidate": true}, {"start": 2169.73, "end": 2173.688, "text": " a partir de inversi\u00f3n p\u00fablica y de financiamiento con el Banco Interamericano de Desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4388629418416585, "is_candidate": true}, {"start": 2174.623, "end": 2187.789, "text": " Y si adem\u00e1s nos damos un proceso, digamos, la ley del Consejo, la ley de Agroindustria que est\u00e1 en el Congreso, ser\u00eda muy importante que salga, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3416986483190413, "is_candidate": true}, {"start": 2187.789, "end": 2196.113, "text": "Porque de alguna manera lo que hace es ir agregando premios fiscales, incentivos para todo lo que es valor agregado en el sector alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2969905685526153, "is_candidate": true}, {"start": 2196.113, "end": 2200.415, "text": "Bueno, la batalla de prote\u00ednas es una batalla en la que Argentina tiene un papel central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4268649650581928, "is_candidate": true}, {"start": 2201.075, "end": 2203.659, "text": " La segunda gran batalla es la de minerales cr\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34400925523685655, "is_candidate": true}, {"start": 2203.659, "end": 2204.66, "text": "Todos hablan del litio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4879593594213305, "is_candidate": true}, {"start": 2204.66, "end": 2208.245, "text": "Yo a esa mesa agrego el cobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41472189332111764, "is_candidate": true}, {"start": 2208.245, "end": 2215.015, "text": "Argentina tiene en un proyecto en Salta que se llama Taka Taka la posibilidad de transformarse en un gran jugador mundial de cobre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841469435744467, "is_candidate": true}, {"start": 2216.149, "end": 2224.152, "text": " y de alguna manera eso nos va a permitir sentarnos a la discusi\u00f3n con litio y cobre de la mesa de minerales cr\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734369700930823, "is_candidate": true}, {"start": 2224.152, "end": 2241.218, "text": "Argentina tiene una enorme oportunidad en lo que es el sector energ\u00e9tico, segunda y cuarta reserva de shale gas y oil, m\u00e1s la aparici\u00f3n de un tercio m\u00e1s de vaca muerta en lo que es York, Hayek en Santa Cruz, que es una roca madre igual a vaca muerta en Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2896630660938413, "is_candidate": true}, {"start": 2242.318, "end": 2252.482, "text": " Y eso nos pone, el gas es energ\u00eda de transici\u00f3n, los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os, m\u00e1s all\u00e1 de las exigencias de la Uni\u00f3n Europea, que no quede uso para nuestra regi\u00f3n, el gas es energ\u00eda de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3157638855530672, "is_candidate": true}, {"start": 2252.482, "end": 2264.226, "text": "Nosotros tenemos 140 a\u00f1os de gas para abastecer a la Argentina, lo que tenemos que lograr es en esos 20 o 30 a\u00f1os abastecernos bien barato, bajar el precio del gas industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30318157041374205, "is_candidate": true}, {"start": 2264.226, "end": 2269.528, "text": "Argentina, el 65% de la energ\u00eda que genera es t\u00e9rmica, o sea, quemamos combustible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405376424537754, "is_candidate": true}, {"start": 2270.792, "end": 2277.74, "text": " Cuanto m\u00e1s barato es el gas de Vaca Muerta y m\u00e1s producci\u00f3n ten\u00e9s de gas, m\u00e1s barata va a ser la luz en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30890460544116183, "is_candidate": true}, {"start": 2277.74, "end": 2279.301, "text": "Y eso te da competitividad industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4280053040328452, "is_candidate": true}, {"start": 2279.301, "end": 2285.328, "text": "Y despu\u00e9s, obviamente, abastecer a todo el mercado regional e ir a GNL.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3001659477056541, "is_candidate": true}, {"start": 2285.328, "end": 2291.775, "text": "Escuch\u00e9 a alguien que habl\u00f3 de que pod\u00eda construir una planta de GNL, alguno de los candidatos opositores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27472770001067737, "is_candidate": true}, {"start": 2292.738, "end": 2295.484, "text": " plantear que pod\u00eda construir una planta de GNL en 8 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39614247721391194, "is_candidate": true}, {"start": 2295.484, "end": 2301.256, "text": "Yo lo invito a que me traiga ya el proyecto para que lo empecemos ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3835419674669256, "is_candidate": true}, {"start": 2301.256, "end": 2303.901, "text": "Si hay una forma de construir una planta de GNL en 8 meses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3527806568267914, "is_candidate": true}, {"start": 2304.655, "end": 2310.339, "text": " Lo invito a que... \u00bfPor qu\u00e9 una planta de GNL tarda mucho m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359644451821513, "is_candidate": true}, {"start": 2310.339, "end": 2323.789, "text": "Lo que le deben haber prometido es estacionar alg\u00fan barco de generaci\u00f3n, pero esos son 2 millones de metros c\u00fabicos por d\u00eda, es un proyectito, no es un proyecto de GNL como los que tienen que desarrollar YPF Petronas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31606106348173224, "is_candidate": true}, {"start": 2323.949, "end": 2345.689, "text": " con Pampa, con la gente que est\u00e1 en Serri y que tiene el gasoducto, son proyectos mucho m\u00e1s grandes, de 40 meses, Techin tambi\u00e9n est\u00e1 con la gente de Galileo y en Italia mirando proyectos, pero son proyectos de otra envergadura, me parece que ah\u00ed esta cosa de buscar a ver qu\u00e9 frase f\u00e1cil se dice,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31344706441045367, "is_candidate": true}, {"start": 2346.755, "end": 2359.128, "text": " Es la que despu\u00e9s termina lastimando en t\u00e9rminos de expectativa a la Argentina, no existen salvo barquitos que pod\u00e9s alquilar pero que son 2 millones de metros c\u00fabicos por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3019372563045196, "is_candidate": true}, {"start": 2359.128, "end": 2360.109, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda Sergio Gonzalo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8425118562739766, "is_candidate": false}, {"start": 2360.109, "end": 2360.649, "text": "Te saluda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.027149029656884, "is_candidate": false}, {"start": 2360.649, "end": 2362.331, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6433444231060759, "is_candidate": false}, {"start": 2362.331, "end": 2363.052, "text": "Ah\u00ed te veo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875862879003528, "is_candidate": false}, {"start": 2364.533, "end": 2376.318, "text": " Te pregunto por algo que es una frase tuya que todo el mundo todo el tiempo la cita y me parece que viene el caso para pedirte una respuesta bien concreta que es la famosa hue\u00e1 borrada de los \u00f1oquis de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8234525376696263, "is_candidate": false}, {"start": 2376.318, "end": 2386.762, "text": "Yo quiero preguntarte si en un gobierno de masa est\u00e1 todo el kirchnerismo, est\u00e1n todos los \u00f1oquis del Estado, est\u00e1 todo ese Estado pesado, est\u00e1 todo ese Estado cargado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7353888236219588, "is_candidate": false}, {"start": 2388.162, "end": 2392.285, "text": " o si vas a hacer una limpieza y un ajuste del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.820610959088184, "is_candidate": false}, {"start": 2392.285, "end": 2395.387, "text": "Y lo otro es esto, el factor de Rabois.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7605259957324979, "is_candidate": false}, {"start": 2395.387, "end": 2400.91, "text": "Pareciera que a Rabois el kirchnerismo le est\u00e1 dando toda la cancha que a vos te niegan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.700090937973133, "is_candidate": false}, {"start": 2400.91, "end": 2403.212, "text": "Son lecturas pol\u00edticas del fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.832271806510076, "is_candidate": false}, {"start": 2403.212, "end": 2406.074, "text": "Te pregunto qu\u00e9 pens\u00e9, las dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7254325081301148, "is_candidate": false}, {"start": 2406.074, "end": 2409.476, "text": "Lo primero que debo confesarte es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34155656277661905, "is_candidate": true}, {"start": 2411.637, "end": 2423.184, "text": " Llevamos 40 a\u00f1os de democracia en un esquema en el que hubo acuerdos y desacuerdos de un mont\u00f3n de sectores de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25994017013851844, "is_candidate": true}, {"start": 2424.316, "end": 2434.144, "text": " Y me gustar\u00eda que as\u00ed como a m\u00ed me preguntan sobre esa frase, le pregunten a Patricia Bullrich por qu\u00e9 pensaba que Mauricio Macri era el pol\u00edtico m\u00e1s corrupto de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30674251187067836, "is_candidate": true}, {"start": 2434.144, "end": 2436.887, "text": "Se lo preguntar\u00edamos, s\u00ed, s\u00ed, sin problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6781672559722874, "is_candidate": false}, {"start": 2436.887, "end": 2442.071, "text": "Bueno, voy a estar atento a verte pregunt\u00e1rselo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29306578907033887, "is_candidate": true}, {"start": 2442.071, "end": 2448.957, "text": "As\u00ed como me gustar\u00eda que le preguntes a Horacio que le contestar\u00eda a Elisa Carri\u00f3 que lo acus\u00f3 de matar a Favaloro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24635540248370758, "is_candidate": true}, {"start": 2448.957, "end": 2449.817, "text": "Digo porque si no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37196647780746817, "is_candidate": true}, {"start": 2450.978, "end": 2453.781, "text": " A Fernando Iglesias se lo preguntar\u00eda, que fue el que lo dijo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.72596078219167, "is_candidate": false}, {"start": 2453.781, "end": 2455.803, "text": "No, bueno, pero a Fernando Iglesias es intrascendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49069677290434366, "is_candidate": true}, {"start": 2455.803, "end": 2461.708, "text": "Estamos hablando de los tipos que pueden liderar a la Argentina, no de, digamos, los monigotes de tercero o cuarto nivel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30763828976898533, "is_candidate": true}, {"start": 2461.708, "end": 2471.997, "text": "Lo que me parece importante en todo caso es que tengamos la capacidad de poner en contexto cada frase, porque si no, digamos, yo ven\u00eda de una pelea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28566971706233646, "is_candidate": true}, {"start": 2472.918, "end": 2481.063, "text": " muy dura en el 2013, en el 2015, con situaciones inclusive en las que tuvimos cruces no solamente pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2884829733857631, "is_candidate": true}, {"start": 2481.063, "end": 2488.047, "text": "Me hago cargo de lo que dije, tambi\u00e9n me hago cargo de que en t\u00e9rminos de modelo de pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25546728729107215, "is_candidate": true}, {"start": 2489.674, "end": 2503.811, "text": " Cuando yo veo gente que promueve recortes de jubilaciones, recortes de programas de medicamentos, recortes de universidades, y viste que yo dije lo de universidades y ah\u00ed en el piso alguien dijo, \u00bfqui\u00e9n dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28231693524581614, "is_candidate": true}, {"start": 2503.811, "end": 2504.212, "text": "Bueno, hay 10...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7602527278003041, "is_candidate": false}, {"start": 2505.413, "end": 2511.919, "text": " Hay 10 universidades paradas en el Congreso porque Cambiemos dice que no tiene que haber m\u00e1s universidades en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3134065499254921, "is_candidate": true}, {"start": 2511.919, "end": 2531.657, "text": "Te aclaro que algunas inclusive son de diputados radicales, est\u00e1 la de Saladillo, la de la Cuenca del Salado, la del Delta que para Tigre es importante, la de Pilar, est\u00e1 la de San Francisco C\u00f3rdoba en uno de los bastiones, adem\u00e1s en teor\u00eda de Juntos por el Cambio le est\u00e1n negando a los del departamento San Justo tener su universidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.260100932701104, "is_candidate": true}, {"start": 2532.297, "end": 2537.119, "text": " bajo el pretexto de que las universidades no son necesarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25729534557616474, "is_candidate": true}, {"start": 2537.119, "end": 2551.206, "text": "Y yo te digo una cosa, en las universidades como la Universidad de San Mart\u00edn, donde estudia mi hija, 80% de los egresados son primera generaci\u00f3n de, en t\u00e9rminos familiares, primera generaci\u00f3n de universitarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.307914273842571, "is_candidate": true}, {"start": 2551.206, "end": 2553.567, "text": "O sea, son los hijos de los laburantes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40060558639574506, "is_candidate": true}, {"start": 2554.782, "end": 2558.346, "text": " que logran tener la oportunidad de ir a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4608680179117959, "is_candidate": true}, {"start": 2558.346, "end": 2561.349, "text": "Igual el argumento es otro, Ministro, disculpe la interrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8851457548463775, "is_candidate": false}, {"start": 2561.349, "end": 2569.818, "text": "No, el argumento es que no hacen falta m\u00e1s... Muchas universidades se han transformado en cajas de triangulaci\u00f3n de dinero sobre el que no ha habido registro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8341876611800361, "is_candidate": false}, {"start": 2569.818, "end": 2572.24, "text": "Pero si la universidad m\u00e1s grande de la Argentina...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3652994492509243, "is_candidate": true}, {"start": 2575.123, "end": 2579.488, "text": " Pero no, la universidad eso, digamos, ten\u00e9s que irte a un hecho de 15 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31935188865201325, "is_candidate": true}, {"start": 2579.488, "end": 2587.036, "text": "Pens\u00e1 que la universidad m\u00e1s grande de la Argentina la maneja el radicalismo alineado con lusto y nadie plantea esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25883183521240705, "is_candidate": true}, {"start": 2587.036, "end": 2589.038, "text": "A m\u00ed me parece que, digamos, hay que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29386549424116926, "is_candidate": true}, {"start": 2590.039, "end": 2602.405, "text": " poner blanco sobre negro que, lo dijo en un momento Vidal, dijo yo no creo que hagan falta m\u00e1s universidades, no creemos en las universidades, lo dijo p\u00fablicamente, no defiendan lo indefendible porque no hace falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22520259553912303, "is_candidate": true}, {"start": 2602.405, "end": 2609.329, "text": "Ellos creen en un esquema de universidad arancelada porque creen que la universidad tiene que ser elitista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30073574288180094, "is_candidate": true}, {"start": 2609.329, "end": 2618.554, "text": "Nosotros creemos en la universidad p\u00fablica, gratuita e inclusiva porque creemos en un modelo de movilidad social ascendente, y punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31970042221794637, "is_candidate": true}, {"start": 2619.434, "end": 2627.005, "text": " Despu\u00e9s le podemos poner el maquillaje que queramos, digamos, con respecto al tama\u00f1o del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3335274004460993, "is_candidate": true}, {"start": 2627.005, "end": 2629.128, "text": "Porque partimos de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47896003704370527, "is_candidate": true}, {"start": 2629.128, "end": 2633.535, "text": "Yo creo en un principio previo a eso, que es equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3298656196378573, "is_candidate": true}, {"start": 2633.535, "end": 2635.097, "text": "Digamos, \u00bfa qu\u00e9 pa\u00eds vamos conmigo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3309545540711747, "is_candidate": true}, {"start": 2635.878, "end": 2642.721, "text": " equilibrio fiscal, super\u00e1vit comercial, competitividad cambiaria e instrumentos del Estado para el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27710419158034105, "is_candidate": true}, {"start": 2642.721, "end": 2652.426, "text": "Esas son mis cuatro premisas, las plantee el d\u00eda que, digamos, en medio de la crisis me hice cargo del Ministerio y es en lo que creo, es en lo que cre\u00eda en el 2013 cuando me pelie,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23429940605243416, "is_candidate": true}, {"start": 2654.407, "end": 2670.395, "text": " en el 2015 cuando fui candidato a presidente, en el 2017 cuando perd\u00ed la elecci\u00f3n, en el 2019 cuando tomamos la decisi\u00f3n de ponerle fin a la idea de una Argentina asociada a la especulaci\u00f3n financiera para buscar una Argentina m\u00e1s asociada al mundo del trabajo y es en lo que creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24033339385683794, "is_candidate": true}, {"start": 2671.256, "end": 2672.897, "text": " \u00bfPens\u00e1s en un ajuste entonces, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7362069154297529, "is_candidate": false}, {"start": 2672.897, "end": 2677.08, "text": "Porque equilibrio fiscal sin ajuste y sin ajuste el Estado que est\u00e1 desmadrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7543934702476837, "is_candidate": false}, {"start": 2677.08, "end": 2678.702, "text": "Dec\u00eda que hablabas de los municipales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9168008155085343, "is_candidate": false}, {"start": 2678.702, "end": 2679.803, "text": "\u00bfQuer\u00e9s que hablemos un poquito de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5997297183295622, "is_candidate": false}, {"start": 2679.803, "end": 2681.644, "text": "Est\u00e1n repletos de guion aqu\u00ed los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8300598005999699, "is_candidate": false}, {"start": 2681.644, "end": 2685.507, "text": "S\u00ed, yo te voy a contar algo que me encantar\u00eda que miremos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26117832887354797, "is_candidate": true}, {"start": 2685.507, "end": 2691.232, "text": "Te propongo que inclusive lo miremos con economistas de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812353123700899, "is_candidate": true}, {"start": 2691.232, "end": 2696.417, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s cu\u00e1nto hay del presupuesto del Estado Nacional en beneficios a empresas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055855481018537, "is_candidate": true}, {"start": 2699.742, "end": 2701.122, "text": " Te sigo, te sigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9686094950814436, "is_candidate": false}, {"start": 2701.122, "end": 2703.983, "text": "No, te estoy preguntando, \u00bfcu\u00e1nto hay?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3485795134102153, "is_candidate": true}, {"start": 2703.983, "end": 2705.484, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s, Cecilia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4656178282598834, "is_candidate": true}, {"start": 2705.484, "end": 2707.424, "text": "No s\u00e9 el n\u00famero total, pero much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1730759743535482, "is_candidate": false}, {"start": 2707.424, "end": 2709.545, "text": "4.5 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39408628557474823, "is_candidate": true}, {"start": 2709.545, "end": 2717.127, "text": "El a\u00f1o pasado yo mand\u00e9 el presupuesto y dije, miren, mi meta para el a\u00f1o que viene es 1.9 de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22997415963201973, "is_candidate": true}, {"start": 2717.127, "end": 2726.069, "text": "Pero si quieren que haga d\u00e9ficit cero, ac\u00e1 tienen esta lista de beneficios a empresas y d\u00edganme cu\u00e1l recortan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28740998671331097, "is_candidate": true}, {"start": 2726.069, "end": 2728.85, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1ntas me devolvieron recortadas desde el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30977342221781035, "is_candidate": true}, {"start": 2730.654, "end": 2732.296, "text": " Ninguna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5689035889596135, "is_candidate": false}, {"start": 2732.296, "end": 2734.418, "text": "Ninguna, no quisieron discutir la separata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3389414038617946, "is_candidate": true}, {"start": 2734.418, "end": 2736.481, "text": "Este a\u00f1o voy a volver a mandar la separata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3883855950279297, "is_candidate": true}, {"start": 2736.481, "end": 2740.585, "text": "La coalici\u00f3n c\u00edvica present\u00f3 un proyecto para modificar Tierra del Fuego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9959762058482812, "is_candidate": false}, {"start": 2740.585, "end": 2746.372, "text": "S\u00ed, present\u00f3 un proyecto en paralelo, no lo plante\u00f3 en la discusi\u00f3n del presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2962156018853265, "is_candidate": true}, {"start": 2746.372, "end": 2749.455, "text": "Este a\u00f1o voy a volver a mandar la separata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31194510986661084, "is_candidate": true}, {"start": 2749.455, "end": 2751.497, "text": "4.5 puntos del PBI de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35847841227816135, "is_candidate": true}, {"start": 2753.711, "end": 2766.016, "text": " Est\u00e1n en beneficios a empresas, definamos que si queremos ir en lugar de 0,9 como es el objetivo del a\u00f1o que viene, a d\u00e9ficit cero, le cortemos un punto en al\u00edcuotas quebradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2233369956761999, "is_candidate": true}, {"start": 2766.016, "end": 2769.378, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que mientras vos por tu sueldo pag\u00e1s impuesto a las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414982082023936, "is_candidate": true}, {"start": 2770.453, "end": 2776.818, "text": " \u00bfPor una norma del macrismo los directores de bancos no pagan impuesto a las ganancias sobre su salario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2701457931633786, "is_candidate": true}, {"start": 2776.818, "end": 2778.559, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no las pones vos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9345597855337892, "is_candidate": false}, {"start": 2778.559, "end": 2779.78, "text": "S\u00ed, las puse.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9202691354757078, "is_candidate": false}, {"start": 2779.78, "end": 2783.082, "text": "Las puse en la separata y no me las trataron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8390639098255965, "is_candidate": false}, {"start": 2783.082, "end": 2786.424, "text": "Las puse en la separata para que tuviera la opci\u00f3n del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9748231697229991, "is_candidate": false}, {"start": 2786.424, "end": 2789.066, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no las inclu\u00eds directamente dentro del presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.034507265970882, "is_candidate": false}, {"start": 2789.066, "end": 2790.247, "text": "Sin chicana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9815493565129182, "is_candidate": false}, {"start": 2790.247, "end": 2798.633, "text": "Porque son dos partes, la parte presupuestaria en la que vos propones y la parte fiscal que es por la Constituci\u00f3n Nacional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2831876036662907, "is_candidate": true}, {"start": 2800.013, "end": 2804.395, "text": " Esto que hablamos de ser republicanos es facultad del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3020865613819965, "is_candidate": true}, {"start": 2804.395, "end": 2806.375, "text": "Entonces, \u00bfyo qu\u00e9 le dije al Congreso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3513957163564374, "is_candidate": true}, {"start": 2806.375, "end": 2811.197, "text": "Se\u00f1ores, est\u00e1n estos beneficios, \u00bflos quieren eliminar o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.303692442407517, "is_candidate": true}, {"start": 2811.197, "end": 2813.157, "text": "Ni un punto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5240646214523104, "is_candidate": false}, {"start": 2813.157, "end": 2813.958, "text": "Y grab\u00f3 0,1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7094583420071869, "is_candidate": false}, {"start": 2815.642, "end": 2839.252, "text": " No, yo creo que nosotros tenemos una primaria que termina el domingo, el lunes hay que trabajar pensando en el futuro de Argentina, no entro en esos an\u00e1lisis, creo que finalmente es la gente la que vota, no existe esta idea de que te arr\u00edan para un lugar, para el otro, el ciudadano entra al cuarto oscuro, agarra su boleta, elige lo que quiere y nada lo condiciona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20276735563487136, "is_candidate": true}, {"start": 2841.777, "end": 2850.488, "text": " Primero que nos escribi\u00f3 la gente de la C\u00e1mara de Productos Oftalmol\u00f3gicos diciendo que tienen muchos problemas con los insumos y te vamos a pasar despu\u00e9s el dato de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0019732326373696, "is_candidate": false}, {"start": 2850.488, "end": 2858.557, "text": "S\u00ed, me gustar\u00eda saber si, primero, si lo que tienen es problemas con los insumos o problemas con sus CEF.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091101038534929, "is_candidate": true}, {"start": 2860.558, "end": 2884.284, "text": " Porque b\u00e1sicamente en la c\u00e1mara de oftalmol\u00f3gicos est\u00e1n los que... El CEF es el coeficiente que la AFIP te determina porque te encontr\u00e1s con monotributistas que quieren, por ejemplo, en productos oftalmol\u00f3gicos monotributistas que no tienen capacidad econ\u00f3mica financiera, que es el CEF, y que quieren importar armazones de anteojos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2452043761047954, "is_candidate": true}, {"start": 2884.284, "end": 2887.845, "text": "Atentando adem\u00e1s contra la producci\u00f3n de armazones locales, nos pasan la cer\u00e1mica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3207391386844253, "is_candidate": true}, {"start": 2888.989, "end": 2908.727, "text": " nos pasa en productos talmol\u00f3gicos, nos pasa tambi\u00e9n en productos vinculados a lo que son jarabes de producci\u00f3n argentina que se venden en Estados Unidos en algunos productos vinculados al lim\u00f3n, nos pasan un mont\u00f3n de productos, por eso digo, ah\u00ed tambi\u00e9n hay una elecci\u00f3n que tiene que ver con si lo que queremos es un pa\u00eds que sustituya importaciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30405240662166033, "is_candidate": true}, {"start": 2909.777, "end": 2920.023, "text": " o lo que queremos es un pa\u00eds que de alguna manera, y mucho m\u00e1s en una etapa en la que te faltan 21.000 millones de d\u00f3lares del campo y est\u00e1s en restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747349747712502, "is_candidate": true}, {"start": 2920.023, "end": 2921.924, "text": "La pregunta era en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9429539694378789, "is_candidate": false}, {"start": 2921.924, "end": 2930.829, "text": "Escuch\u00e9 una entrevista a Guillermo Michel, titular de la aduana el fin de semana, hablando del valor del cepo como una herramienta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9684733471722543, "is_candidate": false}, {"start": 2930.829, "end": 2937.713, "text": "En tu gobierno, en un gobierno eventual de Sergio Massa, \u00bfel cepo se tiene que quedar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0158222454036103, "is_candidate": false}, {"start": 2937.713, "end": 2938.674, "text": "Te lo voy a poner al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5930732535113892, "is_candidate": false}, {"start": 2940.253, "end": 2949.837, "text": " \u00bfCu\u00e1l es el d\u00eda en el que Argentina puede levantar el cepo sin tener otra crisis?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2860628672769715, "is_candidate": true}, {"start": 2949.837, "end": 2954.998, "text": "Porque, digamos, Macri levant\u00f3 el cepo y lo tuvo que volver a poner y recortar, en el peor de los mundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37522294900202935, "is_candidate": true}, {"start": 2957.392, "end": 2959.834, "text": " No, 20% comparado con esta sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4970104786046575, "is_candidate": true}, {"start": 2959.834, "end": 2960.694, "text": "Ni comparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5094597030961879, "is_candidate": false}, {"start": 2960.694, "end": 2961.795, "text": "No, no la estoy comparando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9151747799700859, "is_candidate": false}, {"start": 2961.795, "end": 2973.322, "text": "No, no, te digo porque sequ\u00eda mediante, no, la sequ\u00eda fue en el 2018, el CEPO lo puso en el 2019 despu\u00e9s de pagar la fuga de capitales cuando se comi\u00f3 la corrida post-carry trade.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23100632152349299, "is_candidate": true}, {"start": 2973.322, "end": 2975.743, "text": "Digamos, con el Messi de las finanzas a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34479584949639075, "is_candidate": true}, {"start": 2975.743, "end": 2982.067, "text": "Pero al margen de eso, lo que a m\u00ed me parece importante es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.316543420425352, "is_candidate": true}, {"start": 2983.567, "end": 2989.53, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo Argentina puede definitivamente salir de este esquema de restricciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2296309581561281, "is_candidate": true}, {"start": 2989.53, "end": 2991.45, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo exporta m\u00e1s de lo que importa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4222830703113588, "is_candidate": true}, {"start": 2991.45, "end": 2994.051, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo vos ten\u00e9s super\u00e1vit comercial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32098776214752045, "is_candidate": true}, {"start": 2994.051, "end": 3001.555, "text": "Porque lo que a vos te permite es no quedar a riesgo de una situaci\u00f3n de tensi\u00f3n, crisis o shock.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2556716670314395, "is_candidate": true}, {"start": 3002.895, "end": 3029.49, "text": " Y adem\u00e1s ten\u00e9s que tener, s\u00ed, la capacidad de copiar la legislaci\u00f3n chilena respecto de c\u00f3mo es el flujo de ingresos y salidas de capitales para que no te comas situaciones como la que se comi\u00f3 Macri donde por un proceso de tipo de cambio fijo y tasa de inter\u00e9s alta, le terminaron llevando puesto todo el Banco Central y se tuvo que ir corriendo al Fondo Monetario Internacional a pedir para pagarle a los propios fondos que se la estaban llevando fuera de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2153950664309363, "is_candidate": true}, {"start": 3030.991, "end": 3037.793, "text": " La regulaci\u00f3n para el ingreso y la salida de d\u00f3lares financieros se queda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9012355342087657, "is_candidate": false}, {"start": 3037.793, "end": 3046.276, "text": "No, tenemos que ir a una legislaci\u00f3n como la chilena, tenemos que construir un nuevo modelo, pero lo tiene que definir el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25435845922519196, "is_candidate": true}, {"start": 3046.276, "end": 3052.318, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es el Ministro de Econom\u00eda de masa, Presidente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9054958605316408, "is_candidate": false}, {"start": 3052.318, "end": 3054.238, "text": "El 9 de diciembre te lo contar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.550712245318034, "is_candidate": false}, {"start": 3054.238, "end": 3059.4, "text": "Bueno, pero pod\u00e9s definir c\u00f3mo te imagin\u00e1s, un super ministerio, un ministerio dividido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0513908597231136, "is_candidate": false}, {"start": 3060.073, "end": 3084.943, "text": " El superministerio en realidad fue consecuencia... Primero me gustan m\u00e1s los perfiles productivos porque yo creo que, digamos, parte de la salida de Argentina est\u00e1 m\u00e1s asociada a aumento de exportaciones y a generaci\u00f3n de valor que a la cuesti\u00f3n de, digamos, si la tasa la mueves medio punto para arriba o medio punto para abajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2835823190210772, "is_candidate": true}, {"start": 3084.943, "end": 3088.165, "text": "Pero lo que te dir\u00eda es, a m\u00ed me preocupa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.395819019616634, "is_candidate": true}, {"start": 3092.759, "end": 3110.751, "text": " No, lo del superministro en realidad fue consecuencia de una crisis, porque ponerlo en contexto hoy, te dir\u00eda es s\u00faper agobiante porque ten\u00e9s que tener vaca muerta en la cabeza, los oleoductos, los gasoductos, el tren de vaca muerta en la cabeza, pero en paralelo ten\u00e9s que tener los...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25286796351215557, "is_candidate": true}, {"start": 3112.212, "end": 3128.16, "text": " idas y vueltas de la Secretar\u00eda de Comercio, en el medio ten\u00e9s defensa de la competencia, ten\u00e9s adem\u00e1s todo lo que es el \u00e1rea de agricultura, ten\u00e9s todo el \u00e1rea ganadero, ten\u00e9s todo el tema de la negociaci\u00f3n comercial con los otros pa\u00edses, es muy pesado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29760867642023525, "is_candidate": true}, {"start": 3128.16, "end": 3139.485, "text": "Obedeci\u00f3 a una coyuntura, no s\u00e9 si el tama\u00f1o hoy del Ministerio de Econom\u00eda es el tama\u00f1o ideal para un proceso en el que yo aspiro a que normalicemos como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29663305481724955, "is_candidate": true}, {"start": 3142.097, "end": 3149.113, "text": " y que te permite hacer m\u00e1s micropol\u00edtica para el sector agro, para el sector industrial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3449206921560345, "is_candidate": true}, {"start": 3149.113, "end": 3150.256, "text": "\u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7088960120668937, "is_candidate": false}, {"start": 3150.256, "end": 3151.419, "text": "El 9 de diciembre te cuento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38935040174498226, "is_candidate": true}, {"start": 3153.108, "end": 3153.588, "text": " Masa, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.084760232273902, "is_candidate": false}, {"start": 3153.588, "end": 3155.709, "text": "Rolando Barba nos lo saluda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9443640806634933, "is_candidate": false}, {"start": 3155.709, "end": 3161.71, "text": "Le quer\u00eda preguntar si usted hace alguna autocr\u00edtica sobre su gesti\u00f3n como Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9560802398470771, "is_candidate": false}, {"start": 3161.71, "end": 3170.212, "text": "Por lo siguiente, usted prometi\u00f3 una inflaci\u00f3n del 3% para abril, estamos en una inflaci\u00f3n del 8%, est\u00e1 el archivo, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8776719432817616, "is_candidate": false}, {"start": 3170.212, "end": 3173.533, "text": "Usted tambi\u00e9n prometi\u00f3... D\u00e9jeme hacer la pregunta, por favor, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8852044296431258, "is_candidate": false}, {"start": 3173.533, "end": 3176.453, "text": "Pero no, si pregunt\u00e1s mintiendo te puedo corregir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2865950655706667, "is_candidate": true}, {"start": 3176.453, "end": 3178.034, "text": "La nota es en perfil y dije...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4773557695370779, "is_candidate": true}, {"start": 3179.175, "end": 3180.718, "text": " Aspiro a que empiece con tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35527149928173596, "is_candidate": true}, {"start": 3180.718, "end": 3181.419, "text": "No promet\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5853041590731316, "is_candidate": false}, {"start": 3181.419, "end": 3183.242, "text": "Dije, aspiro a que empiece con tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.528525073893203, "is_candidate": false}, {"start": 3183.242, "end": 3186.609, "text": "Y s\u00ed estoy para hacer autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5195407157683891, "is_candidate": false}, {"start": 3186.609, "end": 3188.292, "text": "Pero no mientas en la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202214307742571, "is_candidate": true}, {"start": 3189.088, "end": 3194.529, "text": " Usted no me mienta en la respuesta porque yo le estaba planteando que usted habl\u00f3 de una inflaci\u00f3n del 3% en abril.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0349660391861681, "is_candidate": false}, {"start": 3194.529, "end": 3195.67, "text": "No, no habl\u00e9 de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7761860095073798, "is_candidate": false}, {"start": 3195.67, "end": 3199.751, "text": "Entonces, le corrijo la pregunta para hac\u00e9rsela como usted la quiere.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9203404487628379, "is_candidate": false}, {"start": 3199.751, "end": 3203.292, "text": "No, como usted la quiere no, yo quiero que pregunte con la verdad, no mientas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3570452963094062, "is_candidate": true}, {"start": 3203.292, "end": 3208.433, "text": "Yo no miento, Sergio, le estoy preguntando sobre sus metas... \u00a1And\u00e1 a la nota de Ponteveque a perfil!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661109567726448, "is_candidate": false}, {"start": 3208.433, "end": 3211.013, "text": "Bueno, ahora voy, pero le pregunto sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.842195288671296, "is_candidate": false}, {"start": 3211.013, "end": 3216.455, "text": "Sus metas cuando asumi\u00f3 como Ministro de Econom\u00eda, que inclu\u00edan que en abril la inflaci\u00f3n fuera del 3%,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9645438316387116, "is_candidate": false}, {"start": 3217.355, "end": 3221.758, "text": " No, que empezara con 3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34557981034402807, "is_candidate": true}, {"start": 3221.758, "end": 3227.242, "text": "Es muy dif\u00edcil as\u00ed, Sergio, porque le estoy preguntando sobre lo que usted plante\u00f3 cuando empez\u00f3 la gesti\u00f3n como Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9721065115981016, "is_candidate": false}, {"start": 3227.242, "end": 3233.747, "text": "En otras palabras, lo que le estoy preguntando es, \u00bfusted ten\u00eda como objetivo llegar a una inflaci\u00f3n del 3% en abril?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.925305131085324, "is_candidate": false}, {"start": 3233.747, "end": 3234.728, "text": "No lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0607445751373572, "is_candidate": false}, {"start": 3234.728, "end": 3238.631, "text": "\u00bfUsted ten\u00eda como objetivo convertir los planes en trabajo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9296196571687435, "is_candidate": false}, {"start": 3238.631, "end": 3241.413, "text": "No se ha visto que eso haya ocurrido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0114295349821123, "is_candidate": false}, {"start": 3241.413, "end": 3246.437, "text": "Usted habla de equilibrio fiscal, pero el Estado no se achic\u00f3 ni en un solo puesto de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9766926753071228, "is_candidate": false}, {"start": 3247.438, "end": 3259.128, "text": " Entonces le pregunto, despu\u00e9s de que estuviera hablando durante la \u00faltima hora sobre la herencia que recibi\u00f3 de Macri, sobre lo que hizo Macri, sobre la sequ\u00eda, \u00bfhay algo que usted haya hecho mal en su gesti\u00f3n como Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9795003507816311, "is_candidate": false}, {"start": 3259.128, "end": 3261.19, "text": "\u00bfUsted hace alguna autocr\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0034570384156944, "is_candidate": false}, {"start": 3261.19, "end": 3268.717, "text": "Porque lo que se esperaba era otra cosa, y lo que se est\u00e1 viendo y lo que dicen los economistas, como dec\u00eda Marina Dal Poggetto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0468335683700558, "is_candidate": false}, {"start": 3269.397, "end": 3278.966, "text": " m\u00e1s temprano es que lo que usted llev\u00f3 adelante fue un plan aguantar para que no explote la bomba antes de las elecciones y que no hay un plan realmente coordinado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9596534170783064, "is_candidate": false}, {"start": 3278.966, "end": 3286.272, "text": "Bueno, a ver, primero, digamos, es una mitad pregunta, mitad editorial tuyo, pero voy a tratar de contestar por partes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37814876894809024, "is_candidate": true}, {"start": 3286.272, "end": 3289.295, "text": "No, Sergio, no es editorial y le quiero reiterar esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9777119373936054, "is_candidate": false}, {"start": 3289.295, "end": 3294.76, "text": "Usted dijo literalmente el objetivo es llegar al mes de abril con una inflaci\u00f3n que tenga el 3 por delante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7983397588142739, "is_candidate": false}, {"start": 3295.16, "end": 3298.381, "text": " El 3 adelante, que no es lo mismo 3, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151703895754726, "is_candidate": true}, {"start": 3298.381, "end": 3299.101, "text": "El objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6165469410157305, "is_candidate": false}, {"start": 3299.101, "end": 3302.563, "text": "\u00bfDe cu\u00e1nto es la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9073911051776776, "is_candidate": false}, {"start": 3302.563, "end": 3306.304, "text": "Primero, lo primero que te quiero decir es que yo no promet\u00ed, dije que era un objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.330275133551302, "is_candidate": true}, {"start": 3306.304, "end": 3318.188, "text": "Segundo, cuando yo plante\u00e9 ese objetivo en la nota de perfil no hab\u00eda habido sequ\u00eda que te cambi\u00f3 en un 25% la cuenta comercial argentina que es clave para estabilizar las variables macroecon\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26890141230985876, "is_candidate": true}, {"start": 3319.628, "end": 3325.651, "text": " Me parece que, digamos, es como que te est\u00e1s en el camino olvidando de algo, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3341941950740961, "is_candidate": true}, {"start": 3325.651, "end": 3326.671, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 me estoy olvidando, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9776419408016256, "is_candidate": false}, {"start": 3326.671, "end": 3332.013, "text": "Le pregunto porque la verdad que la realidad que est\u00e1 saliendo en la calle es una inflaci\u00f3n que nos est\u00e1 aplastando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6654518182978522, "is_candidate": false}, {"start": 3332.013, "end": 3341.337, "text": "La gente que nos est\u00e1 escuchando, que lo est\u00e1 escuchando usted, va al supermercado y se encuentra con los aumentos del 10, del 15, del 20, todos los meses, y eso viene siendo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9590846636819538, "is_candidate": false}, {"start": 3342.037, "end": 3365.332, "text": " desde que usted asumi\u00f3, entonces por eso le pregunto si hay algo autocr\u00edtica en su gesti\u00f3n, porque se mantuvieron los planes de precios justos que no sirvieron para nada, se mantuvieron la idea de que la inflaci\u00f3n la generaban las cadenas de comercializaci\u00f3n y que no ten\u00eda otra causa, se sigui\u00f3 omitiendo, por eso le pregunto qu\u00e9 es lo que usted tiene como autocr\u00edtica de su gesti\u00f3n, sacando la ret\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9443477217722468, "is_candidate": false}, {"start": 3365.872, "end": 3373.522, "text": " S\u00ed, lo primero que te dir\u00eda es que leas la tapa del cronista de hoy, digamos, respecto de la tercera afirmaci\u00f3n que hiciste alrededor del tema gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2809822940729094, "is_candidate": true}, {"start": 3373.522, "end": 3374.564, "text": "Estar\u00eda bueno porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40910234805165435, "is_candidate": true}, {"start": 3376.251, "end": 3385.994, "text": " Evitar\u00eda que hagas la tercer pregunta, ni siquiera me voy a tomar el trabajo de contestarla, te recomiendo como lectura la tapa del cronista de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2794992612319762, "is_candidate": true}, {"start": 3385.994, "end": 3391.836, "text": "S\u00ed, en todo caso lo que pod\u00e9s hacer es leerla y despu\u00e9s coment\u00e1rsela a vos a los lectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30957489686474327, "is_candidate": true}, {"start": 3391.836, "end": 3397.218, "text": "Respecto del cambio de objetivo alrededor del tema inflacionario, ir\u00eda entendiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29732896323279423, "is_candidate": true}, {"start": 3399.316, "end": 3412.292, "text": " del mes de agosto a diciembre hab\u00edamos recorrido un camino de reducci\u00f3n de la inflaci\u00f3n, s\u00ed creo que hay un cambio brutal que se produce en enero y febrero por el impacto de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3183053011532002, "is_candidate": true}, {"start": 3413.142, "end": 3438.631, "text": " Lo expliqu\u00e9 hace algunos minutos ac\u00e1, desgraciadamente si tuviera que hacer una autocr\u00edtica fuerte dir\u00eda, fue un gran error no contarle en febrero a la sociedad el impacto que iba a tener para todo el a\u00f1o, la p\u00e9rdida del 25% de exportaciones y el impacto que iba a tener eso en t\u00e9rminos de funcionamiento de la econom\u00eda y en t\u00e9rminos de p\u00e9rdida de valor de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30114447019974755, "is_candidate": true}, {"start": 3439.791, "end": 3453.986, "text": " Creo que fue un gran error porque como nosotros no le dimos dimensi\u00f3n, evitando que se pensara que era una pelea del gobierno con el campo por la historia de relaci\u00f3n que tra\u00eda el gobierno con el campo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2998741875064288, "is_candidate": true}, {"start": 3454.907, "end": 3464.793, "text": " no quisimos escalarlo y eso de alguna manera condicion\u00f3 c\u00f3mo terminamos hoy teniendo que contar o significar los resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2655319577710422, "is_candidate": true}, {"start": 3464.793, "end": 3471.237, "text": "Y despu\u00e9s respecto del gasto, le recomiendo que lea el cronista en la etapa de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3006329054307362, "is_candidate": true}, {"start": 3471.857, "end": 3473.338, "text": " respecto del tema de la utop\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.469520823416951, "is_candidate": true}, {"start": 3473.338, "end": 3488.624, "text": "Perd\u00f3n, Sergio, con lo que me dice el cronista, es una versi\u00f3n que est\u00e1 dando un medio de comunicaci\u00f3n en particular, por eso le preguntaba... No, pero te la leo porque... Pero te me est\u00e1 citando un dinero, me acordas de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.904984536450139, "is_candidate": false}, {"start": 3488.624, "end": 3489.664, "text": "Es una nota de an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5410195708492223, "is_candidate": false}, {"start": 3489.664, "end": 3499.208, "text": "De lo que est\u00e1n hablando es de la etapa del cronista que dice, el gasto p\u00fablico cay\u00f3 14,5 en el primer a\u00f1o de masa, cu\u00e1nto necesita para cumplir con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8756735783979315, "is_candidate": false}, {"start": 3499.483, "end": 3500.647, "text": " En t\u00e9rminos reales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471111215055671, "is_candidate": true}, {"start": 3500.647, "end": 3504.862, "text": "O sea, no es que es una ca\u00edda nominal, que bueno que la inflaci\u00f3n... En t\u00e9rminos reales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3371844867585775, "is_candidate": true}, {"start": 3505.96, "end": 3528.485, "text": " Digo porque en esta cosa de instalar la idea de que se dilapida la plata de los impuestos de la gente en un pa\u00eds que necesita reducir impuestos, en un pa\u00eds que necesita adem\u00e1s simplificar el sistema tributario, acabamos de cambiar el sistema para las pymes, hoy pueden aplicar el 30% del impuesto al cheque de aportes y contribuciones, no se le aplican m\u00e1s retenciones y percepciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946097471183007, "is_candidate": true}, {"start": 3530.905, "end": 3544.86, "text": " De alguna manera las marcas de hacia d\u00f3nde queremos ir en el marco de un contexto absolutamente dif\u00edcil, las vamos dejando porque entendemos que Argentina tiene que ir a un sistema de simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26922352006767436, "is_candidate": true}, {"start": 3544.86, "end": 3550.186, "text": "\u00bfQu\u00e9 rol tendr\u00eda Cristina en un gobierno de Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.941909654707641, "is_candidate": false}, {"start": 3551.781, "end": 3560.926, "text": " En t\u00e9rminos de participaci\u00f3n pol\u00edtica es tal vez de los espacios de la coalici\u00f3n la l\u00edder del espacio m\u00e1s numeroso, m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2844060956179869, "is_candidate": true}, {"start": 3560.926, "end": 3577.876, "text": "Ella ha decidido no participar del proceso electoral, institucionalmente, con lo cual entiendo que en todo caso hay m\u00e1s un rol de liderazgo pol\u00edtico de un espacio que institucional para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26207216528074073, "is_candidate": true}, {"start": 3578.504, "end": 3586.07, "text": " y hacia adelante con vos qu\u00e9 interacci\u00f3n te imaginas, qu\u00e9 rol le dar\u00edas en un gobierno tuyo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8880597297437403, "is_candidate": false}, {"start": 3586.07, "end": 3602.943, "text": "No hay un problema de roles, hay un problema cuando alguien no tiene una responsabilidad institucional y claramente desde el 11 de diciembre Cristina no la va a tener porque a diferencia de este momento en que es vicepresidenta, eligi\u00f3 correrse del escenario pol\u00edtico electoral", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29727322642725096, "is_candidate": true}, {"start": 3604.577, "end": 3609.399, "text": " De alguna manera, me parece que lo que hay es un rol m\u00e1s de di\u00e1logo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187142448810871, "is_candidate": true}, {"start": 3609.399, "end": 3616.942, "text": "\u00bfY Alberto qu\u00e9 rol te imaginas teniendo a partir del 11 de diciembre?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9003342854743882, "is_candidate": false}, {"start": 3616.942, "end": 3632.088, "text": "Me parece que \u00e9l, digamos, ha puesto mucha energ\u00eda en tratar de encontrar el espacio de Argentina a nivel internacional que, digamos, tiene el foco de su agenda personal y pol\u00edtica puesta en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2581026856301766, "is_candidate": true}, {"start": 3633.697, "end": 3648.082, "text": " Es p\u00fablico que nosotros habitualmente tenemos muchas diferencias con el gobierno, o sea que yo te agradezco que est\u00e9s ac\u00e1, porque nada, podemos discutir abiertamente c\u00f3mo lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8874989642480554, "is_candidate": false}, {"start": 3648.082, "end": 3648.542, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0309538602804873, "is_candidate": false}, {"start": 3648.542, "end": 3649.702, "text": "No, gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40835911957280746, "is_candidate": true}, {"start": 3649.702, "end": 3656.644, "text": "Sergio Massa, se\u00f1or ex ministro de Econom\u00eda, candidato a la elecci\u00f3n por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9201354912841805, "is_candidate": false}, {"start": 3656.644, "end": 3656.945, "text": "Son las 12.23.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8855931470803572, "is_candidate": false}], "Index": 993, "channel_id": "UCYvINPByAdCcpA0sWrF3I_w", "channel": "Radio Mitre", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Radiomitre", "id": "ruaCGrCYtQU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ruaCGrCYtQU", "title": "Sergio Massa: \u201cEl problema de la inflaci\u00f3n es estructural y nadie pareciera querer discutirlo\u201d", "duration": 3659.0, "view_count": 20862.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}