{"segments": [{"start": 0.208, "end": 28.951, "text": " Les gracias, s\u00e9 que de 100.000 a 5 millones, todos y cada uno de los que est\u00e1n ac\u00e1 o de las empresas en las que trabajan o por la invitaci\u00f3n que les hizo la empresa, pero todos de alguna manera dieron una muestra de confianza un poquito mayor que el voto, que es poner", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2033568479958473, "is_candidate": true}, {"start": 30.318, "end": 50.49, "text": " un poquito del ingreso propio en funci\u00f3n de acompa\u00f1ar nuestros sue\u00f1os, nuestras ideas, nuestros proyectos que son de alguna manera la invitaci\u00f3n que hacemos a los argentinos a construir un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21067058146417772, "is_candidate": true}, {"start": 50.49, "end": 58.936, "text": "As\u00ed que vaya de todo coraz\u00f3n mi agradecimiento y sobre todas las cosas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23287996766359642, "is_candidate": true}, {"start": 60.575, "end": 88.787, "text": " mi reconocimiento porque en 40 a\u00f1os de democracia uno de los grandes desaf\u00edos es construir el financiamiento de la pol\u00edtica para que despu\u00e9s no aparezca la sospecha de la venta de candidaturas y de alguna manera las fuerzas pol\u00edticas tengamos la capacidad de convocar y de mostrar, como vamos a mostrar terminada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21599942677587147, "is_candidate": true}, {"start": 89.88, "end": 110.195, "text": " la cena en la p\u00e1gina de internet y en la p\u00e1gina de la C\u00e1mara Electoral, el aporte de todos y cada uno de los que contribuyeron y contribuyen a financiar nuestra campa\u00f1a y de alguna manera a permitirnos contarle a los argentinos cu\u00e1l es el pa\u00eds en el que creemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22052461139884905, "is_candidate": true}, {"start": 110.195, "end": 116.34, "text": "As\u00ed que gracias de todo coraz\u00f3n, s\u00e9 que hay funcionarios, militantes, empresarios, pymes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314408469543372, "is_candidate": true}, {"start": 119.515, "end": 128.421, "text": " Gracias a cada uno de ustedes, lo valoro enormemente, enormemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3292632819236394, "is_candidate": true}, {"start": 128.421, "end": 135.125, "text": "No as\u00ed a los periodistas que se colaron con la invitaci\u00f3n de alguna empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3455417413693985, "is_candidate": true}, {"start": 135.125, "end": 137.567, "text": "No, est\u00e1 muy bien tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5978735713308956, "is_candidate": false}, {"start": 137.567, "end": 142.03, "text": "No se me enoje, Mariana, es una broma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3612796296033094, "is_candidate": true}, {"start": 142.03, "end": 144.412, "text": "Quiero en primer lugar contarles que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4485579980714235, "is_candidate": true}, {"start": 146.97, "end": 162.481, "text": " Siempre es mucho m\u00e1s f\u00e1cil pararse en una campa\u00f1a desde la destrucci\u00f3n que desde la construcci\u00f3n, desde la oposici\u00f3n que desde la representaci\u00f3n del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26590597414453987, "is_candidate": true}, {"start": 162.481, "end": 175.83, "text": "Lo digo con la autoridad de haber sido candidato oficialista en alg\u00fan momento teniendo que reelegir como intendente y opositor en alg\u00fan otro y siempre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2647216841979799, "is_candidate": true}, {"start": 177.078, "end": 197.964, "text": " como en toda tarea en la vida, aparece como mucho m\u00e1s atractivo, inclusive mucho m\u00e1s atractivo para la sociedad, el desnudar la falencia del otro que el pararse en la cuesti\u00f3n propositiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2782248159635595, "is_candidate": true}, {"start": 197.964, "end": 206.346, "text": "Y mucho m\u00e1s cuando uno se para en un contexto muy particular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32654629168200056, "is_candidate": true}, {"start": 208.49, "end": 234.906, "text": " Argentina le han tocado transitar a\u00f1os muy dif\u00edciles, dif\u00edciles porque en el a\u00f1o 2018 el gobierno de entonces tom\u00f3 una decisi\u00f3n casi criminal, construir un cepo de crecimiento y desarrollo para la econom\u00eda argentina tomando un cr\u00e9dito impagable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2864831295698843, "is_candidate": true}, {"start": 237.102, "end": 252.705, "text": " pero sobre todas las cosas condicionando en un programa de revisi\u00f3n cada 90 d\u00edas la decisi\u00f3n de la autoridad econ\u00f3mica y pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30175234387750305, "is_candidate": true}, {"start": 252.705, "end": 266.108, "text": "Programa que fue renegociado con sus m\u00e1s y sus menos, pero que sigue siendo un enorme condicionamiento para el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675049096694848, "is_candidate": true}, {"start": 267.226, "end": 293.347, "text": " Y cuando Agust\u00edn describ\u00eda el programa de desarrollo exportador que vamos a presentar en muy pocos d\u00edas con un gran equipo con el que trabajamos hace casi ya 3 meses, mirando sector por sector de la econom\u00eda, porque m\u00e1s all\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3526197627685633, "is_candidate": true}, {"start": 295.794, "end": 321.816, "text": " esta coyuntura que nos toca administrar de crisis que est\u00e1 terminando, vemos que lo que viene para la Argentina es muy importante si lo sabemos aprovechar, si lo sabemos explotar y si lo sabemos de alguna manera administrar para transformarlo en un proceso definitivo de crecimiento de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3263982867107612, "is_candidate": true}, {"start": 321.816, "end": 323.297, "text": "Y nos va a dar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7557564285002756, "is_candidate": false}, {"start": 325.513, "end": 349.364, "text": " ese programa de desarrollo exportador del que hablaba Agust\u00edn, de alguna manera la autonom\u00eda y la libertad definitiva que en t\u00e9rminos de desarrollo econ\u00f3mico pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de autonom\u00eda pol\u00edtica necesita nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34333624673671237, "is_candidate": true}, {"start": 349.364, "end": 350.865, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay que entender para eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4767905304733939, "is_candidate": true}, {"start": 352.465, "end": 370.935, "text": " Primero el mundo en el que nos toca vivir, estamos frente a un momento \u00fanico para la Argentina en t\u00e9rminos de aprovechamiento de los recursos naturales y de capital humano que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32253769018595946, "is_candidate": true}, {"start": 372.161, "end": 388.726, "text": " Estamos en un momento \u00fanico para el desarrollo no solamente del sector agroindustrial, en un mundo en el que la seguridad alimentaria y la batalla por las prote\u00ednas juegan un papel central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38723605370250436, "is_candidate": true}, {"start": 390.182, "end": 410.292, "text": " en el que Argentina, junto con Brasil y Paraguay, representa el 21% del total de las prote\u00ednas que consume el mundo, pero adem\u00e1s en el que Argentina, con investigaci\u00f3n aplicada y desarrollo agroindustrial, puede crecer todav\u00eda mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37955287645659297, "is_candidate": true}, {"start": 411.488, "end": 421.972, "text": " y no solamente generar mucho m\u00e1s trabajo argentino exportado al mundo, sino exportaciones con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3191731630871417, "is_candidate": true}, {"start": 421.972, "end": 439.44, "text": "El a\u00f1o que viene seguramente esto que fue un drama, la sequ\u00eda, que quedar\u00e1 como un mal recuerdo que nos cost\u00f3 21.000 millones de d\u00f3lares menos de exportaciones, se va a transformar en un primer gran a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3629680916395065, "is_candidate": true}, {"start": 440.515, "end": 446.576, "text": " que debe ser el piso para el desarrollo del sector agroindustrial en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4021190490757578, "is_candidate": true}, {"start": 446.576, "end": 467.42, "text": "Aspiramos y creemos que el 2024 va a ser un a\u00f1o de un saldo positivo muy superior al del 2022, m\u00e1s de 15 mil millones de d\u00f3lares adicionales a lo que export\u00f3 en el sector agroindustrial Argentina en el 2022.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31134986126766184, "is_candidate": true}, {"start": 467.42, "end": 468.76, "text": "Y alguien me podr\u00eda decir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5545711920466929, "is_candidate": false}, {"start": 470.195, "end": 498.645, "text": " Pero eso nos pone en empate y es cierto, nos puede poner en equilibrio de balanza comercial si miramos solamente el sector agroindustrial, pero no miramos ya solamente el sector agroindustrial, porque efectivamente la finalizaci\u00f3n del gasoducto N\u00e9stor Kirchner de Tratallena-Saliquel\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3306377167286312, "is_candidate": true}, {"start": 500.006, "end": 511.035, "text": " la puesta en marcha del Reversal del Norte que une la Carlota-Itiopujio con el gasoducto del Norte y que le permite a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37630369928147744, "is_candidate": true}, {"start": 512.125, "end": 537.674, "text": " aspirar en el 2024 a exportaciones de gas al norte de Chile y a Brasil, usando adem\u00e1s la capacidad instalada de Bolivia, nos ponen la oportunidad tambi\u00e9n en el 2024 de tener un saldo positivo de entre 9 y 14 mil millones de d\u00f3lares en el sector energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.357575290530204, "is_candidate": true}, {"start": 537.674, "end": 538.915, "text": "Para que tengamos claro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6028733290750248, "is_candidate": false}, {"start": 544.26, "end": 564.984, "text": " Para que tengamos claro, este a\u00f1o vamos a terminar nuestra balanza energ\u00e9tica empatada a partir del crecimiento de la inversi\u00f3n de m\u00e1s del 42% respecto del a\u00f1o pasado en Vaca Muerta, pero seguramente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35403056910230535, "is_candidate": true}, {"start": 567.156, "end": 590.608, "text": " Cuando comparamos el 2022 con el 2024 y vemos que pasamos de 7.000 millones de d\u00f3lares negativos a m\u00e1s de 12.000 y hasta 14.000 millones de d\u00f3lares positivos, dependiendo de la finalizaci\u00f3n de los oleoductos, nos damos cuenta de que nuestra cuenta comercial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3400946297258177, "is_candidate": true}, {"start": 591.708, "end": 606.894, "text": " nuestra balanza comercial puede terminar siendo esa plataforma que necesitamos para recuperar la credibilidad, la confianza y la fortaleza de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37627746769315307, "is_candidate": true}, {"start": 606.894, "end": 618.898, "text": "Porque cuando se habla de entregar la soberan\u00eda en t\u00e9rminos de se\u00f1oriaje,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957954952801298, "is_candidate": true}, {"start": 620.232, "end": 643.003, "text": " que no es ni m\u00e1s ni menos eso que la dolarizaci\u00f3n o la dolarizaci\u00f3n cobarde, esta de la doble circulaci\u00f3n, es de alguna manera el resignarse a perder la capacidad como pa\u00eds de elegir cu\u00e1l es el proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221064614809689, "is_candidate": true}, {"start": 643.003, "end": 648.366, "text": "La competitividad de nuestra industria, los sectores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42713417857262215, "is_candidate": true}, {"start": 649.738, "end": 675.189, "text": " a desarrollar la elecci\u00f3n de vectores estrat\u00e9gicos asumiendo cu\u00e1l es nuestra capacidad instalada m\u00e1s competitiva o la que m\u00e1s empleo nos genera, es una elecci\u00f3n que se puede hacer cuando uno tiene soberan\u00eda econ\u00f3mica y la soberan\u00eda econ\u00f3mica depende, entre otras cosas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3989046556121253, "is_candidate": true}, {"start": 676.19, "end": 686.658, "text": " de tener la capacidad de acu\u00f1ar su propia moneda, pero de hacerla efectivamente cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35931882355962097, "is_candidate": true}, {"start": 686.658, "end": 693.843, "text": "Y para hacerla cre\u00edble, tenemos que tener una balanza comercial superavitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38526389990974896, "is_candidate": true}, {"start": 693.843, "end": 703.171, "text": "Para hacerla cre\u00edble, tenemos que tener una econom\u00eda informal minimizada, porque, dig\u00e1moslo con claridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43630670502221813, "is_candidate": true}, {"start": 704.287, "end": 718.985, "text": " el peso del sistema tributario argentino, la falta de simplificaci\u00f3n, la superposici\u00f3n de impuestos entre la Naci\u00f3n, las provincias y muchas veces los municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40339076070213475, "is_candidate": true}, {"start": 720.677, "end": 736.467, "text": " tambi\u00e9n nos generan una p\u00e9rdida de competitividad y sobre todas las cosas la aparici\u00f3n o la multiplicaci\u00f3n de la informalidad en la econom\u00eda y de la informalidad en el mundo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3333597309769505, "is_candidate": true}, {"start": 736.467, "end": 743.451, "text": "Y cuando hablamos de redistribuir ingreso y cuando hablamos de mejorar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48249435150270437, "is_candidate": true}, {"start": 744.923, "end": 772.667, "text": " nuestra participaci\u00f3n como sociedad en la distribuci\u00f3n de renta, tambi\u00e9n tenemos que entender que parte del problema a la hora de discutir la posibilidad de tener instrumentos del Estado que mejoren la participaci\u00f3n del salario o del ingreso de la sociedad en la distribuci\u00f3n de renta, depende de tener la econom\u00eda formalizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34031220085629343, "is_candidate": true}, {"start": 773.988, "end": 781.125, "text": " reconstrucci\u00f3n de moneda, simplificaci\u00f3n tributaria, econom\u00eda formalizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4141646017272259, "is_candidate": true}, {"start": 782.176, "end": 799.123, "text": " proyecto exportador, elecci\u00f3n de los vectores de desarrollo econ\u00f3mico de nuestra naci\u00f3n, son nuestra responsabilidad como hombres de gobierno, pero tambi\u00e9n como hombres del mundo de los negocios y las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4240828678027144, "is_candidate": true}, {"start": 799.123, "end": 808.187, "text": "Y es una tarea que debemos hacer en conjunto, entendiendo adem\u00e1s que la Argentina tiene que romper", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4444752870843395, "is_candidate": true}, {"start": 809.432, "end": 817.737, "text": " esos vaivenes o p\u00e9ndulos que nos ponen permanentemente avanzando y retrocediendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3853642135797597, "is_candidate": true}, {"start": 817.737, "end": 825.882, "text": "En alg\u00fan momento nos plantean que la grieta es entre el campo y la industria, como si fueran antag\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3988325648972928, "is_candidate": true}, {"start": 825.882, "end": 833.627, "text": "En otro momento nos plantean que es entre el interior y Buenos Aires, como si no fu\u00e9ramos parte de la misma naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42967789897515185, "is_candidate": true}, {"start": 833.627, "end": 835.287, "text": "En otro momento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5734628480994737, "is_candidate": false}, {"start": 836.368, "end": 850.429, "text": " cuando no hay antagonismo en el proyecto productivo o en el proyecto federal de pa\u00eds, nos quieren envenenar con el antagonismo pol\u00edtico y nosotros desde el 10 de diciembre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935511449922209, "is_candidate": true}, {"start": 851.33, "end": 873.476, "text": " vamos a convocar a un gobierno de unidad nacional bajo la consigna de que en este tiempo para un argentino no hay nada mejor que otro argentino, porque esa es la premisa que nos puede permitir construir un proyecto de naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.441866788049706, "is_candidate": true}, {"start": 873.476, "end": 877.317, "text": "Y quiero decirles, porque aparece mucho esta cosa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6200896598839432, "is_candidate": false}, {"start": 878.9, "end": 885.183, "text": " Bueno, pero si saben lo que van a hacer, \u00bfpor qu\u00e9 no lo hacen ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4788362693364623, "is_candidate": true}, {"start": 885.183, "end": 905.972, "text": "Y efectivamente, lo dicen despu\u00e9s de que superamos la crisis, lo dicen despu\u00e9s de que intentaron instalar en la Argentina el quiebre del orden institucional en agosto del a\u00f1o pasado, lo dicen despu\u00e9s de que en la Argentina pusieron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42854284496502726, "is_candidate": true}, {"start": 907.06, "end": 921.405, "text": " al borde de la divisi\u00f3n social y de la divisi\u00f3n pol\u00edtica de los argentinos, llev\u00e1ndonos al punto de tener que convivir con la impunidad de un magnicidio o de un intento de magnicidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40872952997026735, "is_candidate": true}, {"start": 921.405, "end": 933.789, "text": "Lo dicen despu\u00e9s... Lo dicen despu\u00e9s... Lo dicen despu\u00e9s de varios intentos de corrida financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5289057952967693, "is_candidate": false}, {"start": 933.789, "end": 934.97, "text": "Lo dicen despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5750065527381161, "is_candidate": false}, {"start": 936.05, "end": 945.755, "text": " de haber tomado deuda y haber usado ese endeudamiento para financiar la fuga de capitales en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4681147984654642, "is_candidate": true}, {"start": 945.755, "end": 965.586, "text": "Lo dicen despu\u00e9s de haber bloqueado en el Congreso la posibilidad de saber los argentinos qui\u00e9nes fugaron la plata porque no aprueban la ley de blanqueo que permite que sepamos qui\u00e9nes son los que llevaron la plata a Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5558338406118453, "is_candidate": false}, {"start": 967.81, "end": 992.274, "text": " Lo dicen despu\u00e9s de bloquear pr\u00e1cticamente el funcionamiento institucional argentino, pero sobre todo lo dicen despu\u00e9s de que nos toc\u00f3 convivir, no solamente con la herencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34929181748579186, "is_candidate": true}, {"start": 993.526, "end": 1006.53, "text": " de la peor deuda de la historia argentina, sino de la mayor deuda que el Fondo Monetario Internacional accediera a otorgarle a un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46578253083713217, "is_candidate": true}, {"start": 1006.53, "end": 1021.215, "text": "Despu\u00e9s de que nos toc\u00f3 administrar la peor pandemia del \u00faltimo siglo y concurrir como concurrimos como Estado al rescate y a la protecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43775968669472953, "is_candidate": true}, {"start": 1022.649, "end": 1029.093, "text": " de millones de puestos de trabajo y salvataje de peque\u00f1as y medianas empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199330902692139, "is_candidate": true}, {"start": 1029.093, "end": 1039.58, "text": "Lo dicen despu\u00e9s de que en el medio de ese proceso el mundo entrara en una guerra que cambi\u00f3 los precios relativos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45460940267209216, "is_candidate": true}, {"start": 1039.58, "end": 1045.884, "text": "Lo dicen despu\u00e9s de que nos tocara enfrentar la peor sequ\u00eda de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761605832077246, "is_candidate": true}, {"start": 1045.884, "end": 1050.167, "text": "Y yo quiero decirles algo, no lloramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4917093486880181, "is_candidate": true}, {"start": 1052.372, "end": 1060.535, "text": " No soy de los que mariconea, soy de los que enfrenta cada uno de los problemas que les toca enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3968029090281815, "is_candidate": true}, {"start": 1060.535, "end": 1074.459, "text": "Y as\u00ed como mientras algunos en agosto del a\u00f1o pasado se escapaban, yo me hice cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5289370051439231, "is_candidate": false}, {"start": 1074.459, "end": 1078.04, "text": "Y as\u00ed como en ese momento me hice cargo entendiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5439136454870938, "is_candidate": false}, {"start": 1078.95, "end": 1096.059, "text": " que ten\u00eda una responsabilidad con mi patria, hoy tambi\u00e9n tengo claro que tengo y tenemos con Agust\u00edn y con todos quienes integramos uni\u00f3n por la patria, una responsabilidad con el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3801750925996191, "is_candidate": true}, {"start": 1096.059, "end": 1107.106, "text": "Tenemos una responsabilidad porque est\u00e1 en juego el desarrollo de la industria argentina frente a la idea de las grandes libertades y de romper", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5017860351649959, "is_candidate": false}, {"start": 1108.133, "end": 1126.528, "text": " con China y con Brasil, yo los invito a que sigamos defendiendo la idea de industria nacional abriendo nuevos mercados para vender trabajo argentino al mundo frente a la idea de arancelar las universidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41675971778369314, "is_candidate": true}, {"start": 1127.823, "end": 1141.314, "text": " yo los invito a que defendamos la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita, de calidad, inclusiva, que sigamos ampliando el presupuesto universitario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38792970996367393, "is_candidate": true}, {"start": 1141.314, "end": 1152.843, "text": "Porque es lo que nos va a permitir que ese sue\u00f1o del hijo de un trabajador rural, llegando a la universidad, se transforme en realidad en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42729631384146527, "is_candidate": true}, {"start": 1152.843, "end": 1154.825, "text": "Frente a la idea de aquellos que creen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7343932695510833, "is_candidate": false}, {"start": 1155.975, "end": 1161.576, "text": " que hay que destruir al Estado porque todo lo resuelve el mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4558277115026683, "is_candidate": true}, {"start": 1161.576, "end": 1180.441, "text": "Yo los invito a quienes creen en el Estado ayudando con los subsidios de tasa a las empresas para tener competitividad exportadora, a aquellos que creen en la inversi\u00f3n p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47122050049036746, "is_candidate": true}, {"start": 1181.832, "end": 1192.041, "text": " como instrumento no solamente generador de empleo, sino tambi\u00e9n generador de desarrollo en un pa\u00eds con enormes brechas y desigualdades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4610965585866502, "is_candidate": true}, {"start": 1192.041, "end": 1202.85, "text": "Yo los invito a aquellos que creen en la idea del trabajo como motor de la movilidad social ascendente frente a aquellos que creen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.452632370701171, "is_candidate": true}, {"start": 1203.88, "end": 1216.86, "text": " que hay que eliminar los derechos laborales para pasar a un proceso en el que cada uno se defienda como puede, a que construyamos juntos esa sociedad de iguales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38474641909756846, "is_candidate": true}, {"start": 1216.86, "end": 1218.222, "text": "Y quiero adem\u00e1s decirles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6440454850977562, "is_candidate": false}, {"start": 1219.682, "end": 1238.832, "text": " que como nos encanta enfrentar los desaf\u00edos que vienen para adelante, as\u00ed como hasta hoy nos dedicamos a contarle a los argentinos lo que est\u00e1bamos haciendo para enfrentar la crisis, desde hoy empezamos a contar lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47724051942283807, "is_candidate": true}, {"start": 1239.837, "end": 1250.161, "text": " pero adem\u00e1s sin esperar al cambio de gobierno para plantear en el Parlamento o en instrumentos de gobierno los cambios que proponemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4408384019078867, "is_candidate": true}, {"start": 1250.161, "end": 1255.163, "text": "Y desde ma\u00f1ana mismo, con una primera modificaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47646148934456023, "is_candidate": true}, {"start": 1256.101, "end": 1279.493, "text": " que va a permitir que en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os cada PyME que tome un trabajador, no pague aportes y contribuciones para transformar a los programas sociales en empleo, para incorporar a los j\u00f3venes al mercado de trabajo, porque creemos en el trabajo como motor de la movilidad social ascendente d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4926672189314907, "is_candidate": true}, {"start": 1280.453, "end": 1285.617, "text": " Si quieren debatir el futuro, lo vamos a empezar a debatir desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6374788127369956, "is_candidate": false}, {"start": 1285.617, "end": 1294.964, "text": "No le tenemos miedo al futuro, como no le tuvimos miedo a cada problema que tuvimos que enfrentar, porque por sobre todas las cosas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5674369952919446, "is_candidate": false}, {"start": 1296.005, "end": 1308.527, "text": " no nos une ni nos mueve el odio, no nos mueve la violencia, no nos mueve el deseo de desaparici\u00f3n del otro, nos mueve un profundo amor por la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5483356019806185, "is_candidate": false}, {"start": 1308.527, "end": 1322.43, "text": "Gracias por confiar, sigamos confiando y qu\u00e9dense tranquilos, el pa\u00eds del futuro va a ganar en primera vuelta o en segunda, pero vamos a seguir gobernando la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6014938295203398, "is_candidate": false}, {"start": 1322.43, "end": 1323.19, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7982356079459788, "is_candidate": false}, {"start": 1327.396, "end": 1327.501, "text": " y as\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0072260325908247, "is_candidate": false}], "Index": 1006, "channel_id": "UCs231K71Bnu5295_x0MB5Pg", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TVPublicaArgentina", "id": "sHGI7ym52gI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sHGI7ym52gI", "title": "Sergio Massa: Modelo de desarrollo y soberan\u00eda econ\u00f3mica - Desiguales", "duration": 1332.0, "view_count": 2259.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}