{"segments": [{"start": 7.176, "end": 32.485, "text": " Queridos amigos, queridos amigos, amigos y amigas, les pido un poco de moderaci\u00f3n, encontrarnos un poco, bajar un poco la velocidad, porque en la medida que vamos encontrando el clima adecuado, vamos a poder darle la oportunidad hasta a Sergio Massa de que nos cuente lo que nos viene a contar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8688600567531091, "is_candidate": false}, {"start": 35.205, "end": 36.567, "text": " Primero les doy la bienvenida a todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.788096909990215, "is_candidate": false}, {"start": 36.567, "end": 38.571, "text": "Ustedes saben que est\u00e1n en el Club del Progreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9175477930602178, "is_candidate": false}, {"start": 38.571, "end": 40.174, "text": "Club del Progreso fundado en 1852.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8713890644442515, "is_candidate": false}, {"start": 66.315, "end": 68.737, "text": " con gran alegr\u00eda a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7871400261092685, "is_candidate": false}, {"start": 68.737, "end": 70.277, "text": "\u00bfMe est\u00e1n levantando la mano uno de River?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9045454027907363, "is_candidate": false}, {"start": 70.277, "end": 73.619, "text": "No, lo de River no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9450468614369053, "is_candidate": false}, {"start": 73.619, "end": 77.381, "text": "Lo de River es para despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9762664388574118, "is_candidate": false}, {"start": 77.381, "end": 93.509, "text": "Yo estoy diciendo que estamos recibiendo con alegr\u00eda a Sergio Massa, que todos lo conocemos obviamente, diputado y presidente de la C\u00e1mara Baja del Congreso, en el cual hoy nos va a regalar su opini\u00f3n respecto a este tema que a todos nos interesa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.767493032202635, "is_candidate": false}, {"start": 93.509, "end": 94.69, "text": "Les doy las gracias nuevamente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7885608487546109, "is_candidate": false}, {"start": 95.498, "end": 101.279, "text": " En la segunda etapa, se le va a dar la oportunidad a cada uno que haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9030322625628375, "is_candidate": false}, {"start": 101.279, "end": 113.902, "text": "Y como somos muchos, lo que pido que sea una pregunta, no una introducci\u00f3n, porque si no, le va quemando tiempo a los que vienen atr\u00e1s y a las 13 horas, 15 horas, esto baja el tel\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8151828336899359, "is_candidate": false}, {"start": 113.902, "end": 116.982, "text": "Estas son las reglas de este foro, un foro que tiene 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9111363929529966, "is_candidate": false}, {"start": 116.982, "end": 119.163, "text": "Y bueno, Sergio, gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8124863069485256, "is_candidate": false}, {"start": 119.163, "end": 120.943, "text": "Gracias, Pablo, que me va a secundar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8415669972383937, "is_candidate": false}, {"start": 122.141, "end": 131.189, "text": " En la mesa, ustedes saben siempre que el que hace de segundo es el que va a tomar las preguntas y las personas anuncian que lo quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8177341964155724, "is_candidate": false}, {"start": 131.189, "end": 138.896, "text": "Inmediatamente les pido algo, descarto el recato en las preguntas y les voy a regalar a Sergio Massa la posibilidad de que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.749031753967143, "is_candidate": false}, {"start": 146.57, "end": 152.335, "text": " creo que tienen la suficiente ya experiencia y habilidad como para poder sostener dificultades.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8559440863743069, "is_candidate": false}, {"start": 152.335, "end": 159.141, "text": "Pero simplemente lo menciono porque obviamente la experiencia de estas mesas nos trae a veces sorpresas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7813648068307287, "is_candidate": false}, {"start": 159.141, "end": 165.567, "text": "As\u00ed que Sergio, bueno, bienvenido y t\u00fa lo pod\u00e9s contarnos lo que tengas a decir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.850199862256097, "is_candidate": false}, {"start": 165.567, "end": 171.552, "text": "Bueno... Bueno, muy...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.682775119203116, "is_candidate": false}, {"start": 172.543, "end": 174.023, "text": " Muy buen mediod\u00eda ya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6054694352223546, "is_candidate": false}, {"start": 174.023, "end": 175.684, "text": "No s\u00e9 si buen d\u00eda o buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.50554604688938, "is_candidate": false}, {"start": 175.684, "end": 178.785, "text": "Buen mediod\u00eda me parece que es lo m\u00e1s adecuado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4592780848138892, "is_candidate": true}, {"start": 178.785, "end": 200.43, "text": "Primero agradecerle a Pablo y a toda la gente del Club de Progreso a mi invitaci\u00f3n en un momento particular del mundo y de la Argentina en el que me parece que es fundamental que tengamos la capacidad de tener lugares de encuentro, que tengamos la capacidad de tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3719193736636195, "is_candidate": true}, {"start": 201.544, "end": 229.359, "text": " lugares de concordia que es la unidad en la diversidad, la concordia y sobre todo las cosas que tengamos la capacidad de tener lugares de di\u00e1logo en un contexto que como les dec\u00eda reci\u00e9n entiendo que en lo global y en lo local requiere de mucha inteligencia y de la b\u00fasqueda de puntos en com\u00fan para resolver problemas por varias razones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3123461805835791, "is_candidate": true}, {"start": 230.55, "end": 232.391, "text": " que me parece que son importantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5273555738757302, "is_candidate": false}, {"start": 232.391, "end": 248.479, "text": "Un poco cuando Pablo me dec\u00eda cu\u00e1l era el objetivo de la charla o del mensaje, yo le planteaba la necesidad de dejar sentado que sin un marco de acuerdos, de consensos, no hab\u00eda naci\u00f3n posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2833095257821735, "is_candidate": true}, {"start": 248.479, "end": 258.204, "text": "Se lo planteaba sobre la base de que vivimos una situaci\u00f3n particular que voy a tratar de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2882732287223124, "is_candidate": true}, {"start": 260.183, "end": 274.515, "text": " de relatar brevemente para despu\u00e9s poder pasar a las preguntas porque entiendo adem\u00e1s que uno habla de lo que quiere pero finalmente es mucho m\u00e1s atractivo cuando uno responde lo que le inquieta al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2520416863195222, "is_candidate": true}, {"start": 274.515, "end": 286.885, "text": "Cuando ten\u00eda 14 a\u00f1os en mi colegio ten\u00eda un profesor de historia que era muy politizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2900346240852264, "is_candidate": true}, {"start": 288.513, "end": 311.512, "text": " y que cada vez que nos ten\u00eda que describir una situaci\u00f3n de la historia global nos pon\u00eda como premisa que record\u00e1ramos que en la historia econ\u00f3mica global el mundo ajustaba por guerra o por pandemia y que a lo largo de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2647007723209164, "is_candidate": true}, {"start": 315.002, "end": 323.805, "text": " toda la historia moderna, los procesos de ajuste econ\u00f3mico a nivel global se dieron producto de guerras y pandemias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3516799834631583, "is_candidate": true}, {"start": 323.805, "end": 340.271, "text": "Podr\u00eda agregar que ese es un contexto que adem\u00e1s de ajuste y de cambio en precios relativos produce un proceso de concentraci\u00f3n y de cambio en los paradigmas econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27974999680173884, "is_candidate": true}, {"start": 340.271, "end": 344.053, "text": "Y la verdad es que vivimos en un momento muy particular porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4054060046675495, "is_candidate": true}, {"start": 346.25, "end": 375.697, "text": " En los \u00faltimos dos a\u00f1os nos toc\u00f3 vivir una pandemia y por otro lado nos toca vivir una guerra que la sentimos lejana, que la sentimos como disociada de la realidad argentina, pero el mundo hoy es uno solo y la verdad es que lo que va sucediendo en cada rinc\u00f3n del mundo va repercutiendo en el resto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2771410917245499, "is_candidate": true}, {"start": 377.717, "end": 399.787, "text": " con el agregado o el agravante de que a lo largo de la pandemia los tres bloques econ\u00f3micos m\u00e1s fuertes Estados Unidos, Europa y China tomaron la decisi\u00f3n de llevar adelante un proceso muy fuerte de expansi\u00f3n monetaria de sus econom\u00edas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2810775759970401, "is_candidate": true}, {"start": 400.887, "end": 412.131, "text": " para de alguna manera sostener los niveles de actividad frente a la ca\u00edda que representaba en t\u00e9rminos econ\u00f3micos la aparici\u00f3n de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3290615678144767, "is_candidate": true}, {"start": 412.131, "end": 426.837, "text": "10 trillones de d\u00f3lares tomando la emisi\u00f3n de Estados Unidos, Trump, Biden, la emisi\u00f3n del Banco Central Europeo y la emisi\u00f3n de China.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33836336468367956, "is_candidate": true}, {"start": 426.837, "end": 427.137, "text": "Pero hay", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7223596065779172, "is_candidate": false}, {"start": 428.068, "end": 456.262, "text": " Dato adicional que nosotros no podemos dejar de mirar, que es que estamos ante el final de la revoluci\u00f3n industrial y estamos en el nacimiento de la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento, que de alguna manera tambi\u00e9n produce cambio en la matriz de funcionamiento de los estados, en el funcionamiento de las econom\u00edas y en el funcionamiento de las democracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27474592132426146, "is_candidate": true}, {"start": 459.555, "end": 471.358, "text": " porque el punto de comparaci\u00f3n de cualquier ciudadano de la Argentina y de cualquier rinc\u00f3n del mundo ha dejado de ser el de cercan\u00eda para pasar a ser global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26501290848354575, "is_candidate": true}, {"start": 471.358, "end": 483.601, "text": "Y entonces cualquiera de nuestros hijos hoy compara su nivel de vida, sus aspiraciones, su capacidad de desarrollo intelectual y econ\u00f3mico con el resto del planeta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24406152906133094, "is_candidate": true}, {"start": 483.601, "end": 486.122, "text": "Eso es en el mundo de la informaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4231224485930589, "is_candidate": true}, {"start": 487.377, "end": 500.148, "text": " el impacto m\u00e1s importante de la globalizaci\u00f3n, el cambio del punto de partida y el cambio aspiracional en la mayor\u00eda de las nuevas generaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3101230124306167, "is_candidate": true}, {"start": 500.148, "end": 514.98, "text": "Cuando tomamos todos estos temas y tratamos de darle un tratamiento \u00fanico nos encontramos con un contexto global que nos pone frente a una econom\u00eda inflacionada que cambia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.268165418093642, "is_candidate": true}, {"start": 517.025, "end": 543.862, "text": " y de alguna manera produce aumento cuando en realidad es la evaluaci\u00f3n de moneda de la mayor\u00eda de los productos primarios con una econom\u00eda en la que la industria tecnol\u00f3gica, producto de esa revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento va superando por m\u00faltiplos en valor a las industrias tradicionales, a las industrias m\u00e1s pesadas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27783039042456636, "is_candidate": true}, {"start": 545.015, "end": 567.709, "text": " Nos encontramos adem\u00e1s que la suma de crecimiento poblacional y concentraci\u00f3n de los mercados de alimentos est\u00e1n generando por un lado aumento de precios en los alimentos pero por otro lado la preocupaci\u00f3n hacia adelante respecto de c\u00f3mo va a ser la batalla de las prote\u00ednas y la distribuci\u00f3n de las prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3212794938645702, "is_candidate": true}, {"start": 567.709, "end": 572.132, "text": "Tal vez en el \u00faltimo documento de la FAO encontremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.579595973647846, "is_candidate": false}, {"start": 573.168, "end": 584.093, "text": " la mejor explicaci\u00f3n de lo que nos va a tocar vivir los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os en lo que es la lucha por la distribuci\u00f3n de prote\u00ednas o por la alimentaci\u00f3n a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38626243101231106, "is_candidate": true}, {"start": 584.093, "end": 587.754, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9400999101209366, "is_candidate": false}, {"start": 587.754, "end": 602.04, "text": "Y entonces uno mira el contexto global mira la pelea de los bloques y aparecen como dos cuestiones que de alguna manera nos obligan a reflexionar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2390407050585205, "is_candidate": true}, {"start": 603.104, "end": 611.688, "text": " y a pensar y a repensar nuestros sistemas de gobierno y nuestro sistema de funcionamiento social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3588619989452013, "is_candidate": true}, {"start": 611.688, "end": 630.858, "text": "El primero claramente tiene que ver con la capacidad y la velocidad de respuesta de las democracias que tienen por los mecanismos de control, por los mecanismos de participaci\u00f3n en las tomas de decisiones, un tiempo de respuesta m\u00e1s lento y un proceso de discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2635516705728733, "is_candidate": true}, {"start": 631.603, "end": 646.407, "text": " respecto de las autocracias y entonces pareciera que las autocracias terminan siendo gobiernos con mayor capacidad de respuesta o m\u00e1s eficientes hacia sus ciudadanos y hacia la respuesta econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31864872290529744, "is_candidate": true}, {"start": 646.407, "end": 650.669, "text": "Y en realidad me parece que es a la inversa.", "cosine_dist": 0.38102704383901553, "is_candidate": true}, {"start": 650.669, "end": 656.871, "text": "Las democracias que son los procesos donde hay mayor nivel de participaci\u00f3n, control y transparencia de la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41400724800539634, "is_candidate": true}, {"start": 662.13, "end": 679.88, "text": " mejorar la velocidad de respuesta de sus instituciones para de alguna manera a los procesos de toma de decisi\u00f3n abierta, de transparencia, con control y agreguemos velocidad de respuesta al ciudadano para cumplir con sus expectativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.304799249889532, "is_candidate": true}, {"start": 679.88, "end": 687.344, "text": "Y por otro lado, la batalla del mundo alrededor del precio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40913295646183445, "is_candidate": true}, {"start": 688.837, "end": 711.187, "text": " de los alimentos y del conocimiento, que son las dos grandes batallas que vienen en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, nos obligan a repensarnos como sociedad y a buscar acuerdos estrat\u00e9gicos, gobierne quien gobierna en la Argentina para los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os o 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2851936277650732, "is_candidate": true}, {"start": 711.187, "end": 717.99, "text": "Si uno analiza la idea de la Argentina como pa\u00eds con recursos, no con riqueza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4129983009694077, "is_candidate": true}, {"start": 718.73, "end": 722.233, "text": " me parece que es muy importante hacer esta distinci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4982869553859337, "is_candidate": true}, {"start": 722.233, "end": 736.707, "text": "Argentina es un pa\u00eds que por tama\u00f1o, por cantidad de poblaci\u00f3n y por recurso para las dos batallas tiene para los pr\u00f3ximos 10 o 20 a\u00f1os una enorme oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27300307544542746, "is_candidate": true}, {"start": 736.707, "end": 742.512, "text": "La batalla de la energ\u00eda es una batalla que se viene en el mundo y sin duda es que la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3086288763292121, "is_candidate": true}, {"start": 744.976, "end": 768.922, "text": " experiencia que representa el desarrollo de la industria hidrocarbur\u00edfera argentina a partir de Vaca Muerta y a partir de lo que entendemos va a ser un complemento muy fuerte de Vaca Muerta que es el D4 que es la aparici\u00f3n de una roca madre similar a Vaca Muerta un poquito m\u00e1s al sur en la provincia de Chubut y el norte de Santa Cruz nos pone", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2942643767689227, "is_candidate": true}, {"start": 772.217, "end": 781.481, "text": " en la capacidad de ser jugadores centrales de la econom\u00eda global en la pelea por hidrocarburoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2720704633672981, "is_candidate": true}, {"start": 781.481, "end": 797.869, "text": "B\u00e1sicamente entendiendo que la transici\u00f3n hacia las energ\u00edas renovables producto de esta guerra en Europa y en Estados Unidos se va a ver demorada y entonces el gas va a ser uno de los grandes jugadores de la energ\u00eda global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.338847981810124, "is_candidate": true}, {"start": 797.869, "end": 800.25, "text": "Y pensar no s\u00f3lo un gasoducto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4898964540971269, "is_candidate": true}, {"start": 804.645, "end": 833.22, "text": " En estrategia global, entendiendo que la regi\u00f3n, el declino de Bolivia nos permite ser jugadores centrales en el abastecimiento de Brasil, pero adem\u00e1s que la pelea de Rusia con Europa nos permite ser jugadores en el abastecimiento de Europa, con la oportunidad que representa que Espa\u00f1a tenga el 30% de las plantas de lipofacci\u00f3n en su continente, es sin duda una oportunidad enorme que requiere", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3131377116368056, "is_candidate": true}, {"start": 834.284, "end": 843.251, "text": " de un marco jur\u00eddico que nos d\u00e9, por un lado, la oportunidad de desarrollar un proceso fuerte de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3439484856691002, "is_candidate": true}, {"start": 843.251, "end": 851.138, "text": "S\u00f3lo llenar el gasoducto necesita de una inversi\u00f3n adicional de 7.910 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35619886189021543, "is_candidate": true}, {"start": 851.138, "end": 855.521, "text": "S\u00f3lo llenar el gasoducto que se empez\u00f3 a construir.", "cosine_dist": 0.4383282622519542, "is_candidate": true}, {"start": 855.521, "end": 857.663, "text": "Imag\u00ednense lo que pueda representar", "cosine_dist": 0.48510830067229305, "is_candidate": true}, {"start": 865.73, "end": 873.112, "text": " como demandantes centrales de nuestro recurso hidrocarbur\u00edfero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41857435643148166, "is_candidate": true}, {"start": 873.112, "end": 887.175, "text": "Obviamente eso tiene que venir acompa\u00f1ado de un marco normativo de estabilidad y de reglas claras, porque para Argentina los d\u00f3lares que pueden generarse en materia de inversi\u00f3n y exportaciones son centrales,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3027850945409144, "is_candidate": true}, {"start": 888.479, "end": 910.492, "text": " puede cubrir adem\u00e1s un cambio importante en la matriz del Producto Bruto Interno Argentino que hoy centralmente es dependiente del Mercado Interno, 70% de nuestro PBI es Mercado Interno y debemos hacer crecer inversi\u00f3n y exportaciones como turbinas de la econom\u00eda y adem\u00e1s en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n de empleo y de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2935537444850931, "is_candidate": true}, {"start": 919.308, "end": 941.708, "text": " para permitir, producir ah\u00ed un cambio de ecuaci\u00f3n para la Argentina que requiere el tratamiento de pol\u00edticas de Estado porque necesita inexorablemente de estabilidad de reglas en inversiones que tienen reg\u00edmenes de amortizaci\u00f3n de entre 5 y 7 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2915560177134242, "is_candidate": true}, {"start": 941.708, "end": 942.349, "text": "Cuando miramos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6867756316999662, "is_candidate": false}, {"start": 948.976, "end": 973.704, "text": " todos entendemos que hay dos elementos centrales para analizar por donde va la batalla que es una vinculada al agua que en definitiva no es ni m\u00e1s ni menos que el origen de nuestras prote\u00ednas y de la mayor\u00eda de las prote\u00ednas o sea cualquiera de nuestras prote\u00ednas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2826675772640983, "is_candidate": true}, {"start": 975.522, "end": 979.065, "text": " en la Argentina son centralmente dependientes del agua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.416247348363749, "is_candidate": true}, {"start": 979.065, "end": 1002.425, "text": "Argentina tiene en el recurso agua tambi\u00e9n una oportunidad importante y adem\u00e1s tiene para complementar en un sector que claramente tiene capacidad de desahorro para la inversi\u00f3n y de inversi\u00f3n como es el sector agroindustrial y de generaci\u00f3n de valor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26968251190075077, "is_candidate": true}, {"start": 1008.03, "end": 1015.634, "text": " privado en el sector agroindustrial una oportunidad enorme, pero tambi\u00e9n requiere de estabilidad en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40246615258675966, "is_candidate": true}, {"start": 1015.634, "end": 1035.563, "text": "Las reglas a 5 y a 10 a\u00f1os sobre todo lo que entendemos que es la industrializaci\u00f3n del sector agropecuario porque aumenta el valor de nuestras exportaciones, porque aumenta el trabajo exportado y porque aumenta el nivel o el volumen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3157781927427893, "is_candidate": true}, {"start": 1036.419, "end": 1041.94, "text": " de d\u00f3lares ingresados a la Argentina y el conocimiento aplicado en ese sector.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.437063591636936, "is_candidate": true}, {"start": 1041.94, "end": 1062.645, "text": "Por eso es clave que la ley de agroindustria, que fue concebida por el trabajo de todo el sector agroindustrial y la ley de bio y nanotecnolog\u00eda, que tienen una fuerte participaci\u00f3n del sector privado, se sancionen, se aprueben,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2703491188212934, "is_candidate": true}, {"start": 1063.534, "end": 1078.68, "text": " y se asuman como parte de los acuerdos que la Argentina tiene que desarrollar para dar la batalla, para ser competitivo en la otra de las grandes peleas que es la pelea alrededor del tema de las prote\u00ednas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28939024721624507, "is_candidate": true}, {"start": 1078.68, "end": 1084.842, "text": "Y la tercer gran batalla es la batalla del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4333016943865189, "is_candidate": true}, {"start": 1084.842, "end": 1086.983, "text": "Y sin duda es que en la batalla del conocimiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40203527394564365, "is_candidate": true}, {"start": 1096.672, "end": 1119.89, "text": " a 10 a\u00f1os o a 20 a\u00f1os, nos encontramos con que hay un enorme grado de talentos individuales, pero no hemos logrado mantener ese proceso sist\u00e9mico que la Argentina ten\u00eda de generaci\u00f3n de capital humano, producto de un sistema educativo que fue alumbrado a la luz de la revoluci\u00f3n industrial,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2585267162201519, "is_candidate": true}, {"start": 1131.163, "end": 1153.67, "text": " ten\u00edan que ver con preparar el educando para el ingreso al sistema educativo, perd\u00f3n, para el ingreso al sistema industrial, entendiendo que en el proceso que reemplazaba la artesan\u00eda con el proceso industrial, el sistema educativo ten\u00eda que de alguna manera construir culturalmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2400887116159467, "is_candidate": true}, {"start": 1160.274, "end": 1168.917, "text": " Nuestro sistema educativo naci\u00f3 en el siglo XIX, form\u00f3 sus docentes en el siglo XX y tiene alumnos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24224907616199498, "is_candidate": true}, {"start": 1168.917, "end": 1185.283, "text": "Inexorablemente, si no traemos al sistema educativo al siglo XXI, si no incorporamos el proceso de rob\u00f3tica, de programaci\u00f3n, de formaci\u00f3n en TICS, a nuestro sistema educativo globalmente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25646740877452123, "is_candidate": true}, {"start": 1186.397, "end": 1214.626, "text": " en un momento en el que la inteligencia artificial empieza a reemplazar en las profesiones tradicionales al hombre nos vamos a encontrar con que estamos frente a excluidos que son excluidos centralmente de la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda, la informaci\u00f3n y el conocimiento que es la revoluci\u00f3n del siglo XXI de la que nosotros somos convivientes y entonces es muy dif\u00edcil explicarla pero est\u00e1 claro que tenemos que generar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26060505235978926, "is_candidate": true}, {"start": 1218.13, "end": 1240.598, "text": " y planificaci\u00f3n a mediano y largo plazo para tratar de que el capital humano, que es el otro valor que nos hace elegibles como naci\u00f3n en la regi\u00f3n, de alguna manera tenga competitividad desde el punto de vista del conocimiento intelectual y pr\u00e1ctico y tenga elegibilidad desde el punto de vista formativo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2521926007806544, "is_candidate": true}, {"start": 1240.598, "end": 1244.879, "text": "Entiendo que despu\u00e9s hay otras cuestiones que requieren o que hacen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3508417513449993, "is_candidate": true}, {"start": 1248.793, "end": 1255.395, "text": " lo que nosotros llamamos los acuerdos b\u00e1sicos para funcionamiento de una naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3502483778784089, "is_candidate": true}, {"start": 1255.395, "end": 1267.938, "text": "Algunos que hacen al federalismo, otros que hacen al tratamiento de los recursos, entendiendo adem\u00e1s que hay nuevos recursos que empiezan a jugar un papel central en el desarrollo de la econom\u00eda global.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31347788909688057, "is_candidate": true}, {"start": 1267.938, "end": 1278.38, "text": "Tal vez el litio es el m\u00e1s significativo por lo que representan las industrias tecnol\u00f3gicas y claramente", "cosine_dist": 0.333319904273782, "is_candidate": true}, {"start": 1279.543, "end": 1292.365, "text": " Argentina ah\u00ed tiene que definir, no desde un gobierno, sino desde la pol\u00edtica, qu\u00e9 papel quiere jugar globalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23325405459147863, "is_candidate": true}, {"start": 1292.365, "end": 1306.528, "text": "Si quiere jugar un papel centrado en lo que tiene que ver con ser proveedor de una materia prima, o si lo que quiere tambi\u00e9n ah\u00ed es construir desde el sistema tributario, desde el sistema jur\u00eddico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2650722001919954, "is_candidate": true}, {"start": 1307.927, "end": 1315.191, "text": " herramientas que nos permitan transformarnos en proveedores de trabajo y de valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30717762849028885, "is_candidate": true}, {"start": 1315.191, "end": 1335.12, "text": "Yo siempre pongo dos ejemplos que por tontos y por reiterados nos dejan de venir bien en este contexto pero cuando hablo de la importancia de la ley agroindustrial planteo la elecci\u00f3n que tiene que hacer la Argentina si quiere importar trigo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27920033322527327, "is_candidate": true}, {"start": 1336.145, "end": 1349.294, "text": " quiere exportar fideos porque es la diferencia entre exportar 400 d\u00f3lares o 1.600 d\u00f3lares y es la diferencia por tonelada y es la diferencia entre exportar un empleo o dos empleos por tonelada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3581779224430919, "is_candidate": true}, {"start": 1349.294, "end": 1362.082, "text": "Y en el caso del litio es lo mismo, nada m\u00e1s que la comparaci\u00f3n la hago desde el litio y la bater\u00eda del celular y en el medio hay un mont\u00f3n de procesos en los que Argentina hoy ya tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31288244902529494, "is_candidate": true}, {"start": 1369.633, "end": 1379.939, "text": " Hace poquitos d\u00edas el presidente cumpli\u00f3 a\u00f1os, yo tambi\u00e9n le regal\u00e9 un libro, no fue tan famoso el m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3240081514774549, "is_candidate": true}, {"start": 1379.939, "end": 1397.568, "text": "Le regal\u00e9 un libro que se los recomiendo, est\u00e1 novelado por mi ingl\u00e9s, se llama 30 d\u00edas del poder y cuenta todos los fracasos de la pol\u00edtica alemana que termina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30027738132675197, "is_candidate": true}, {"start": 1402.4, "end": 1412.062, "text": " todos los errores, la falta de acuerdos, la falta de reglas de convivencia que terminaron con la llegada a la historia del poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31844335209626895, "is_candidate": true}, {"start": 1412.062, "end": 1430.925, "text": "Y en el mundo de los algoritmos, en el mundo en el que nos apilamos desde los odios y los fanatismos y las minor\u00edas intensas desde las redes construyen la opini\u00f3n sobre las mayor\u00edas es clave que tengamos la capacidad de parar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28260810527473057, "is_candidate": true}, {"start": 1432.772, "end": 1443.415, "text": " de pensar, pero sobre todas las cosas de buscar cu\u00e1les son los factores que nos unen para darle un proyecto de desarrollo econ\u00f3mico a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36911295920372766, "is_candidate": true}, {"start": 1443.415, "end": 1461.659, "text": "Un proyecto de desarrollo econ\u00f3mico con inclusi\u00f3n, un proyecto de desarrollo econ\u00f3mico con perspectiva de generaci\u00f3n de capital humano, porque en definitiva esos acuerdos que de alguna manera nos pueden permitir ser un gran jugador nuevamente como naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24445514971501725, "is_candidate": true}, {"start": 1463.257, "end": 1479.947, "text": " si no se producen, nos pueden condenar a ser un pa\u00eds con un sistema pol\u00edtico atomizado, a ser un pa\u00eds con un sistema econ\u00f3mico primarizado y a ser un pa\u00eds con su capital humano destruido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.268863445424938, "is_candidate": true}, {"start": 1479.947, "end": 1485.991, "text": "La responsabilidad es de todos aquellos que tenemos representaci\u00f3n institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35458890381398933, "is_candidate": true}, {"start": 1485.991, "end": 1489.553, "text": "Hace varios meses vengo con humildad planteando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35480332976486695, "is_candidate": true}, {"start": 1490.418, "end": 1519.18, "text": " que debi\u00e9ramos de construir en el Parlamento, que es el \u00e1mbito donde est\u00e1n todos representados, una burbuja, un lugar que permita que aquellos con m\u00e1s experiencia, que aquellos con mayor capacidad de di\u00e1logo puedan armar un \u00e1mbito que sobre estos temas y algunos otros que seguramente otros creen que son importantes para el desarrollo institucional, econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26730290688909986, "is_candidate": true}, {"start": 1520.256, "end": 1535.52, "text": " y de capital humano de la Argentina tienen para aportar los podamos debatir sin la preocupaci\u00f3n de los ciento caracteres de Twitter sino con la preocupaci\u00f3n de los pr\u00f3ximos 140 a\u00f1os de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27780727924024085, "is_candidate": true}, {"start": 1535.52, "end": 1546.883, "text": "Esto es simplemente el resumen de un planteo que venimos haciendo que tiene que ver con que para que haya naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29241445783465314, "is_candidate": true}, {"start": 1548.25, "end": 1565.691, "text": " Tiene que haber consensos b\u00e1sicos y ning\u00fan lugar mejor que este club que en 170 a\u00f1os se ha dedicado a abrir las puertas y a cobijar esa b\u00fasqueda de acuerdos para una vez m\u00e1s plantearlos porque creo que es una obligaci\u00f3n de toda la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23830335498736122, "is_candidate": true}, {"start": 1565.691, "end": 1567.733, "text": "Mill\u00f3n de gracias y quedo a disposici\u00f3n de la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.436897888626796, "is_candidate": true}, {"start": 1577.976, "end": 1579.657, "text": " A partir de ahora moder\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6677313986027198, "is_candidate": false}, {"start": 1579.657, "end": 1583.06, "text": "Yo no como, as\u00ed que preg\u00fanteme el rato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4686678852604549, "is_candidate": true}, {"start": 1583.06, "end": 1606.918, "text": "En el cual yo resumo que pide un gran acuerdo, pide coherencia en la dirigencia del pa\u00eds para poder lograr todos los puntos b\u00e1sicos que usted supone, y creo que todos los compartimos, hacen falta en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6761171863896966, "is_candidate": false}, {"start": 1608.583, "end": 1622.306, "text": " De alguna forma, creo que esa coincidencia que hace falta en la diligencia est\u00e1 muy hackeada en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6780243469187835, "is_candidate": false}, {"start": 1622.306, "end": 1636.29, "text": "Hace 30 o 40 d\u00edas, a usted como presidente de uno de los poderes de la Rep\u00fablica, debe haberlo afectado que se haya tratado de", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6304007565177613, "is_candidate": false}, {"start": 1638.19, "end": 1645.092, "text": " expulsar a la Corte Suprema de Justicia pidiendo directamente que los echen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8322425632401468, "is_candidate": false}, {"start": 1645.092, "end": 1648.973, "text": "Ni siquiera ped\u00edan un juicio pol\u00edtico, ped\u00edan esa convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8284182918503247, "is_candidate": false}, {"start": 1648.973, "end": 1654.715, "text": "Convocatoria que fue hecha entre otros... Le recuerdo que la idea es hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7761075661483667, "is_candidate": false}, {"start": 1654.715, "end": 1658.176, "text": "S\u00ed, esta es la pregunta que le voy a hacer.", "cosine_dist": 0.7848868389213559, "is_candidate": false}, {"start": 1658.176, "end": 1664.097, "text": "Que fue convocada entre otros por el Frente Renovador que se preside.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7104225272471174, "is_candidate": false}, {"start": 1664.097, "end": 1665.558, "text": "Yo no s\u00e9 si usted", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7995362520001865, "is_candidate": false}, {"start": 1666.342, "end": 1669.784, "text": " por lo menos as\u00ed se ven los carteles en las fotos y en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7801559131876274, "is_candidate": false}, {"start": 1669.784, "end": 1673.946, "text": "Lo he visto yo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8464704051771481, "is_candidate": false}, {"start": 1673.946, "end": 1695.617, "text": "Si la convocatoria esa se efectu\u00f3 porque la Corte Suprema estaba apurando los juicios contra Cristina Elizabeth Fern\u00e1ndez de Kirchner o porque los estaba atrasando debido a que usted en su momento hab\u00eda firmado en televisi\u00f3n que si era elegido presidente", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7251033821270809, "is_candidate": false}, {"start": 1697.2, "end": 1708.769, "text": " Una de las primeras cosas que iba a hacer era meter presa a Cristina Fern\u00e1ndez y a Isabel Fern\u00e1ndez, porque hab\u00eda pruebas suficientes para bajarle la presi\u00f3n previa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6727673072513556, "is_candidate": false}, {"start": 1708.769, "end": 1710.73, "text": "Yo no s\u00e9 si eran suficientes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9063789356029168, "is_candidate": false}, {"start": 1710.73, "end": 1711.491, "text": "\u00bfHay alguna pregunta?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.924745151516994, "is_candidate": false}, {"start": 1716.77, "end": 1718.211, "text": " Dos o tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7812779865700935, "is_candidate": false}, {"start": 1718.211, "end": 1721.512, "text": "Aprovecho y le voy a hacer la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4849916297941421, "is_candidate": true}, {"start": 1721.512, "end": 1724.553, "text": "En primer lugar, el Frente Renovador no particip\u00f3 de la convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6283294393438621, "is_candidate": false}, {"start": 1724.553, "end": 1734.257, "text": "Usted lo que vio es un cartel o un flyer, pero no particip\u00f3 institucionalmente de la convocatoria, con lo cual su primera afirmaci\u00f3n es falsa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.321875461319036, "is_candidate": true}, {"start": 1734.257, "end": 1736.578, "text": "La segunda... Los carteles estaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5646536986816688, "is_candidate": false}, {"start": 1736.578, "end": 1738.819, "text": "La segunda... No, le estoy contestando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5194690862933957, "is_candidate": false}, {"start": 1738.819, "end": 1742.66, "text": "Yo le escuch\u00e9 su pregunta, ahora le voy a dar la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5411913365714309, "is_candidate": false}, {"start": 1742.66, "end": 1744.521, "text": "Con el mismo respeto que escuch\u00e9 su pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7220514580442632, "is_candidate": false}, {"start": 1745.782, "end": 1759.733, "text": " En segundo lugar, yo nunca plantee a personas en t\u00e9rminos de... sino plantee siempre la cuesti\u00f3n del cumplimiento de la ley para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3146413684763487, "is_candidate": true}, {"start": 1759.733, "end": 1767.219, "text": "Absolutamente para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.502926275576931, "is_candidate": false}, {"start": 1767.219, "end": 1773.484, "text": "Si quiere buscamos el v\u00eddeo juntos y lo ponemos adelante de todos porque la pregunta que me hace no era real, era m\u00e1s cool.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3543719168748193, "is_candidate": true}, {"start": 1774.28, "end": 1782.987, "text": " me pregunta si no tuviera fueros frente a la prisi\u00f3n preventiva que hab\u00eda dictado un juez deb\u00eda quedar detenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3744749801998861, "is_candidate": true}, {"start": 1782.987, "end": 1796.958, "text": "Pero lo que le quiero decir para que lo tenga claro es que cuando yo planteo debates enriquecedores no me detengo en la cuesti\u00f3n de la mirada parcial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3001365086236465, "is_candidate": true}, {"start": 1796.958, "end": 1799.921, "text": "Yo creo que parte del problema de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4763598369959786, "is_candidate": true}, {"start": 1800.785, "end": 1810.647, "text": " es aquellos que para sentarse en una mesa pretenden hacer exclusiones como si tuvieran el dedo acusador m\u00e1s grande que otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34022211185115947, "is_candidate": true}, {"start": 1810.647, "end": 1820.229, "text": "Yo tengo la humildad de entender que a lo largo de estos 20 a\u00f1os de carrera pol\u00edtica tuve aciertos y errores, como lo tuvieron todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3280836365659755, "is_candidate": true}, {"start": 1820.229, "end": 1823.53, "text": "Aprend\u00ed de mis errores, trato de ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4535687222588931, "is_candidate": true}, {"start": 1824.436, "end": 1834.902, "text": " inteligente y fortalecer mis aciertos y tengo la humildad de sentarme con todos los sectores sin la soberbia de creer que soy m\u00e1s que nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3580112054740078, "is_candidate": true}, {"start": 1834.902, "end": 1851.352, "text": "Y creo que parte del di\u00e1logo de la Argentina es entender que todos aquellos que tienen representaci\u00f3n democr\u00e1tica deben estar representados en una mesa y no que la convocatoria sea excluyendo por la soberbia de creerse m\u00e1s uno que otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3615179407065052, "is_candidate": true}, {"start": 1851.352, "end": 1853.553, "text": "Parte del renacimiento de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5036564086299757, "is_candidate": false}, {"start": 1855.849, "end": 1860.408, "text": " no crear o no sentir la soberbia de crear m\u00e1s uno que otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41941257314071345, "is_candidate": true}, {"start": 1914.39, "end": 1927.281, "text": " consider\u00f3 esencial para el desarrollo de la Argentina, si es que tenemos posibilidades de desarrollarnos, y es que no se transmite el concepto que la Argentina necesita una tasa de capitalizaci\u00f3n m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7801269871292338, "is_candidate": false}, {"start": 1927.281, "end": 1929.703, "text": "Y si, sin embargo, escuchamos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8644207282411309, "is_candidate": false}, {"start": 1956.761, "end": 1959.19, "text": " integrante es importante dentro de ese capital.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8754732271410675, "is_candidate": false}, {"start": 1983.513, "end": 1997.061, "text": " La Argentina crezca necesita una tasa de capitalizaci\u00f3n diferente, no puede soportar 40 puntos de gasto p\u00fablico cuando se vende al menos en el 20 con un producto bruto en su vivienda y que no crece.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.830209571103333, "is_candidate": false}, {"start": 1997.061, "end": 2003.505, "text": "Para que crezca ese producto bruto hay que transmitir el mensaje que hace falta una tasa de capitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8375216622635846, "is_candidate": false}, {"start": 2020.165, "end": 2020.651, "text": " de la fuente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.009941603255412, "is_candidate": false}, {"start": 2050.138, "end": 2058.404, "text": " por lo que no publica y por una tasa impositiva que es pr\u00e1cticamente imposible de sostener.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8209224335403443, "is_candidate": false}, {"start": 2058.404, "end": 2059.725, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6596913199302537, "is_candidate": false}, {"start": 2059.725, "end": 2060.025, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0245630475332947, "is_candidate": false}, {"start": 2060.025, "end": 2069.912, "text": "A ver, yo voy a tratar de hacer una cosa no solo de lo particular, Adri\u00e1n, sino en general quiero hacer una peque\u00f1a salvedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3586223373202464, "is_candidate": true}, {"start": 2071.385, "end": 2087.929, "text": " que es el nivel de participaci\u00f3n del Estado en producto, no es 40-40, es el nivel de creaci\u00f3n tributaria, o sea, el nivel de imposici\u00f3n, el nivel de participaci\u00f3n del Estado sobre el producto es menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4125907431741912, "is_candidate": true}, {"start": 2087.929, "end": 2090.389, "text": "Pero no vale la pena la discusi\u00f3n, por eso es menor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5007628685150856, "is_candidate": false}, {"start": 2093.0, "end": 2118.713, "text": " pero no vale la pena la discusi\u00f3n porque en realidad entiendo tu preocupaci\u00f3n que es mucho m\u00e1s conceptual y que tiene que ver con algo que lo he planteado cien veces pero que en la Argentina, viste que cuando planteas cosas que no son motivo de esc\u00e1ndalo, no son noticia o son una noticia vacua pero entiendo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2963427451723105, "is_candidate": true}, {"start": 2120.679, "end": 2131.142, "text": " Para que haya trabajadores tiene que haber empresarios y para que haya empresas tiene que haber promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3804964867820545, "is_candidate": true}, {"start": 2131.142, "end": 2143.926, "text": "Sobre todo porque adem\u00e1s, que lo dije al principio, la crisis m\u00e1s grande que tiene Argentina es que el nivel de peso del producto del mercado interno termina funcionando en los momentos de crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30030140758471013, "is_candidate": true}, {"start": 2144.718, "end": 2164.954, "text": " como un aliciente para recuperarte r\u00e1pido, pero en los momentos en que necesitan desarrollarte, como una dificultad enorme, porque ten\u00e9s un mercado chico, extendido en kil\u00f3metros y kil\u00f3metros cuadrados, con bajas densidades poblacionales, y adem\u00e1s con problemas respecto del sistema tributario muy profundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38337045040697715, "is_candidate": true}, {"start": 2166.318, "end": 2186.412, "text": " No solamente hay asimetr\u00eda tributaria desde el punto de vista de la falta de promoci\u00f3n de la inversi\u00f3n, sino que hay asimetr\u00eda tributaria desde el punto de vista regional y hay asimetr\u00eda tributaria desde el punto de vista de la progresividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29590660143269265, "is_candidate": true}, {"start": 2186.412, "end": 2193.857, "text": "O sea, tenemos varios problemas en el sistema tributario y la verdad es que puede ser uno de los temas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31070438717895954, "is_candidate": true}, {"start": 2195.042, "end": 2203.43, "text": " en los que debi\u00e9ramos de buscar tambi\u00e9n generar un acuerdo de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28573303502931424, "is_candidate": true}, {"start": 2203.43, "end": 2214.621, "text": "Para que gobierne quien gobierne hagan falta mayor\u00edas especiales para subir o bajar o modificar el sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2819017685680303, "is_candidate": true}, {"start": 2214.621, "end": 2219.185, "text": "Pero hay dos cuestiones que me parecen importantes poner sobre la mesa porque son de las que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3057773295810884, "is_candidate": true}, {"start": 2225.79, "end": 2239.836, "text": " autopartista y de venta en el sector automotriz terminales, autopartistas y concesionarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4472133716799823, "is_candidate": true}, {"start": 2239.836, "end": 2253.161, "text": "En el sector construcci\u00f3n, en el sector agroindustria, en el sector hidrocarburos con la ley corta, en el sector bio y nanotecnolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24042538976440664, "is_candidate": true}, {"start": 2254.753, "end": 2272.916, "text": " Hay en este momento en discusi\u00f3n un r\u00e9gimen jur\u00eddico, legal, legislativo, que de alguna manera plantea un nuevo sistema de percepci\u00f3n de impuestos para todo el Delta, para todo lo que crezcamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23823551989510605, "is_candidate": true}, {"start": 2272.916, "end": 2283.398, "text": "A m\u00ed me parece que tambi\u00e9n hay que poner sobre la mesa, a la hora de discutir c\u00f3mo generar estabilidad y reducci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26701884439845913, "is_candidate": true}, {"start": 2290.356, "end": 2304.881, "text": " porque en la Argentina en los \u00faltimos 15 a\u00f1os, yo no s\u00e9 ustedes, yo no conozco a nadie que haya ido preso por evadir, entonces terminamos cada 2, 3 o 4 a\u00f1os en la discusi\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2839156871783235, "is_candidate": true}, {"start": 2315.659, "end": 2335.33, "text": " cuando en realidad lo que debi\u00e9ramos de tener es un r\u00e9gimen m\u00e1s flexible y m\u00e1s promotivo de las inversiones desde el punto de vista impositivo, pero tambi\u00e9n m\u00e1s duro y m\u00e1s sancionatorio desde el punto de vista de la evasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2320126602929602, "is_candidate": true}, {"start": 2335.33, "end": 2344.215, "text": "Porque es cierto que el que paga impuestos se siente frente a un Estado que le cobra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23358608477124054, "is_candidate": true}, {"start": 2345.473, "end": 2350.316, "text": " avasallado y levanta la voz o pretende levantar la voz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5361587899006751, "is_candidate": false}, {"start": 2350.316, "end": 2366.384, "text": "Pero tambi\u00e9n hay que levantar la voz frente a aquellos que usan mecanismos de evasi\u00f3n y de ilusi\u00f3n, porque de alguna manera est\u00e1n condenando a aportar m\u00e1s a aquellos que quieren vivir al amparo de la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2792780526840646, "is_candidate": true}, {"start": 2366.384, "end": 2374.708, "text": "Entonces, tenemos que tener firmeza para pensar un nuevo sistema tributario y tambi\u00e9n tenemos que tener firmeza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28131847225998574, "is_candidate": true}, {"start": 2375.727, "end": 2384.171, "text": " para pensar un sistema de castigos que en la Argentina no termine transformando el tonto al que paga impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3022831209916651, "is_candidate": true}, {"start": 2384.171, "end": 2397.018, "text": "Porque si no, el tonto paga impuestos y el vivo evade, elude y digamos, saca la plata afuera y termina perjudicando adem\u00e1s al sistema monetario argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2635876886124532, "is_candidate": true}, {"start": 2397.018, "end": 2401.48, "text": "Porque el otro gran tema es que tenemos que mirar nuestros \u00faltimos 50 a\u00f1os de historia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2803546761295198, "is_candidate": true}, {"start": 2402.768, "end": 2431.436, "text": " y entender que somos caso de estudio en la formaci\u00f3n de activos externos porque no tenemos moneda pero adem\u00e1s porque no tenemos sanciones alrededor del sistema de ilusi\u00f3n y evasi\u00f3n tributaria que se cumplan efectivamente y ese es un cap\u00edtulo para mirar sobre todo porque adem\u00e1s tenemos una justicia enfocada en teor\u00eda a seguir esos casos yo veo que a veces la discusi\u00f3n alrededor del funcionamiento de la justicia se da", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21376215693296285, "is_candidate": true}, {"start": 2432.633, "end": 2437.678, "text": " solo en funci\u00f3n de como de 12 juzgados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34623079946071245, "is_candidate": true}, {"start": 2437.678, "end": 2457.575, "text": "Y cuando uno mira los 10 a\u00f1os que se demora una adopci\u00f3n, cuando uno mira los 7 u 8 a\u00f1os hasta la absoluci\u00f3n que se demoran las causas por penal tributario, cuando uno mira", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25793131504579025, "is_candidate": true}, {"start": 2460.098, "end": 2475.724, "text": " como de alguna manera en otros sectores no aparece el funcionamiento de la mano justa, firme y justa que tiene que tener la justicia, te genera incertidumbre respecto del futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25863026322010507, "is_candidate": true}, {"start": 2475.724, "end": 2486.088, "text": "Pero te vuelvo a repetir, hay cinco sectores que se sentaron a la mesa, empresarios, trabajadores y Estado, gobierno y oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27662106695096844, "is_candidate": true}, {"start": 2486.088, "end": 2489.69, "text": "Hoy, por ejemplo, ADEFA est\u00e1 en el bloque de Torelli", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3263326595449809, "is_candidate": true}, {"start": 2490.818, "end": 2499.721, "text": " con los diputados del PRO, explic\u00e1ndoles c\u00f3mo fue el acuerdo al que arribaron para que tengamos un entratamiento de la ley automotriz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3066000751732648, "is_candidate": true}, {"start": 2499.721, "end": 2510.685, "text": "La ley de construcci\u00f3n es una ley acordada por C\u00e1mara de la Construcci\u00f3n, Estado, UOCRA y firmada por Ritondo y por Eteabla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32412403862958616, "is_candidate": true}, {"start": 2510.685, "end": 2512.546, "text": "Y ya tiene media sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6397054979513309, "is_candidate": false}, {"start": 2512.546, "end": 2516.747, "text": "Digo, hay semillas sembradas respecto de estos temas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6785448887496114, "is_candidate": false}, {"start": 2518.878, "end": 2530.603, "text": " pero que no tienen visibilidad porque pareciera que solo sirve la pelea y los gritos, cuando en realidad para el desarrollo argentino lo que m\u00e1s sirve es poner estas discusiones sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2687880265946869, "is_candidate": true}, {"start": 2530.603, "end": 2547.51, "text": "El otro d\u00eda a un periodista econ\u00f3mico que vos, el Vasco y yo conocemos, le preguntaba, \u00bfcu\u00e1nto hace que no discut\u00eds en el piso de tu programa alguna ley econ\u00f3mica vinculada a hidrocarburos, vinculada a obras p\u00fablicas, vinculada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25287700338771135, "is_candidate": true}, {"start": 2547.51, "end": 2548.07, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hace?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.697645954665564, "is_candidate": false}, {"start": 2549.5, "end": 2555.385, "text": " \u00bfCu\u00e1nto hacen que no ven un debate alrededor de alg\u00fan tema vinculado al desarrollo argentino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3940773246926149, "is_candidate": true}, {"start": 2585.624, "end": 2590.967, "text": " Sergio, m\u00e1s all\u00e1 de que se filtr\u00f3 tu reuni\u00f3n en tu quinta con los economistas y eso significa que ten\u00e9s un equipo, pero fundamentalmente... La pregunta es...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9035445128819705, "is_candidate": false}, {"start": 2610.202, "end": 2622.394, "text": " El viaje o los viajes del presidente Alberto Fern\u00e1ndez por el tema de la inversi\u00f3n que puede tener la energ\u00eda o el tema energ\u00e9tico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9359023264745856, "is_candidate": false}, {"start": 2622.394, "end": 2629.782, "text": "\u00bfEs factible eso o todav\u00eda est\u00e1 muy verde por la situaci\u00f3n, digamos, pol\u00edtica que padece la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8388025761235367, "is_candidate": false}, {"start": 2629.782, "end": 2632.544, "text": "Yo entiendo que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44393859141129755, "is_candidate": true}, {"start": 2637.708, "end": 2665.919, "text": " Alemania, despu\u00e9s de haber tomado la decisi\u00f3n de poner en evaluaci\u00f3n el contrato de provisi\u00f3n de gas de Rusia en el marco de la guerra, entendiendo adem\u00e1s que la guerra, la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania va a seguir, obliga a Europa a repensar su estrategia energ\u00e9tica y entiendo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.318573092102558, "is_candidate": true}, {"start": 2667.825, "end": 2697.223, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de lo que sali\u00f3 p\u00fablicamente del viaje, hay un trabajo de articulaci\u00f3n entre el primer ministro franc\u00e9s, el primer ministro alem\u00e1n y el jefe de gobierno de Espa\u00f1a, junto con el comisario de la Comunidad Econ\u00f3mica Europea, Borrell, para tratar de encontrar un mecanismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3317798237509738, "is_candidate": true}, {"start": 2698.315, "end": 2707.742, "text": " que le permita a Europa poder diversificar sus proveedores en materia energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4324733378620872, "is_candidate": true}, {"start": 2707.742, "end": 2719.53, "text": "Y que esa fue la b\u00fasqueda m\u00e1s concreta de los tres alrededor de la agenda del Presidente, que obviamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33303378989601107, "is_candidate": true}, {"start": 2722.928, "end": 2748.478, "text": " los cuidados que tiene que tener, por ser un tema hipersensible, no solamente desde el punto de vista econ\u00f3mico, que para la Argentina es importante, sino desde el punto de vista geopol\u00edtico, porque estamos hablando de un tema que puede definir el posicionamiento de Europa respecto del tr\u00e1nsito de los pr\u00f3ximos meses en el conflicto entre Rusia y Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3685385271339747, "is_candidate": true}, {"start": 2750.213, "end": 2765.979, "text": " Pero s\u00ed entiendo que los tres pa\u00edses hicieron un planteo respecto del tema de provisi\u00f3n de gas, sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39785536144996514, "is_candidate": true}, {"start": 2765.979, "end": 2774.523, "text": "Sergio, me interesa saber qu\u00e9 pens\u00e1s de liberalismo como doctrina pol\u00edtica, econ\u00f3mica y del movimiento pol\u00edtico liberal que hay en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6645484389114499, "is_candidate": false}, {"start": 2783.752, "end": 2791.876, "text": " del movimiento pol\u00edtico que hay alrededor de... \u00bfMe pregunt\u00e1s alrededor de ideas o de personas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3684470589285044, "is_candidate": true}, {"start": 2791.876, "end": 2794.397, "text": "Porque son cosas... Las dos cosas.", "cosine_dist": 0.6269643829363789, "is_candidate": false}, {"start": 2794.397, "end": 2799.899, "text": "No, bueno, pero es que son cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4677937634317254, "is_candidate": true}, {"start": 2799.899, "end": 2809.564, "text": "Porque adem\u00e1s, a lo largo de los \u00faltimos 200 a\u00f1os, la expresi\u00f3n de qu\u00e9 representa el liberalismo como idea pol\u00edtica ha ido mutando mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32526980174192577, "is_candidate": true}, {"start": 2811.833, "end": 2828.126, "text": " y ha ido ocultando no solo ac\u00e1 sino en el mundo y ha ido de alguna manera representando m\u00e1s un conjunto de valores que un conjunto de ideas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3451828620759777, "is_candidate": true}, {"start": 2828.126, "end": 2839.075, "text": "Creo que quienes vivimos con la convicci\u00f3n de que Argentina es parte de Occidente y cristiana creemos en la libertad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23659128135324392, "is_candidate": true}, {"start": 2840.937, "end": 2861.27, "text": " y de alguna manera eso es por definici\u00f3n, una definici\u00f3n te dir\u00eda de la gran mayor\u00eda del sistema pol\u00edtico argentino que est\u00e1 m\u00e1s en el ADN de cada dirigente que en la cuesti\u00f3n del conjunto de ideas que se discuten en cada momento \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27637863144370467, "is_candidate": true}, {"start": 2861.27, "end": 2868.255, "text": "Respecto de las expresiones pol\u00edticas que hoy de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2844750514991804, "is_candidate": true}, {"start": 2870.93, "end": 2889.479, "text": " representan el enojo de la sociedad argentina encarnado de dirigentes que de alguna manera levantaron esa bandera y desnudan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27223747395737463, "is_candidate": true}, {"start": 2892.297, "end": 2905.728, "text": " la bronca, digamos, frente a la frustraci\u00f3n de la suma de errores y fracasos de la dirigencia pol\u00edtica y por eso recomend\u00e9 leer un libro que le regal\u00e9 al presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3027122350687722, "is_candidate": true}, {"start": 2905.728, "end": 2917.377, "text": "Yo te dir\u00eda que en lo personal creo que todo lo que termina siendo representaci\u00f3n y parte del sistema democr\u00e1tico argentino est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3137364209618386, "is_candidate": true}, {"start": 2918.632, "end": 2925.441, "text": " A m\u00ed me gusta que cualquier idea est\u00e9 sentada en el Congreso y no en la calle haciendo l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2957606449812641, "is_candidate": true}, {"start": 2925.441, "end": 2933.852, "text": "Me parece que es la mejor forma de vehiculizar la institucionalizaci\u00f3n a\u00fan del enojo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32615096057809423, "is_candidate": true}, {"start": 2933.852, "end": 2936.155, "text": "All\u00ed en el pen\u00faltimo, Florencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9676145656012491, "is_candidate": false}, {"start": 2942.688, "end": 2952.013, "text": " Gracias primero al Club de Progreso por esta oportunidad de convocatoria en ara de mantener la convocatoria, la concordia, como dijo el presidente de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7951023010328231, "is_candidate": false}, {"start": 2952.013, "end": 2957.936, "text": "No voy a preguntar qui\u00e9n cree que va a ganar el domingo para mantener la fraternidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7780307663242811, "is_candidate": false}, {"start": 2957.936, "end": 2965.8, "text": "Y s\u00ed voy a preguntar si va a seguir apoyando el sistema de boletas \u00fanicas de papel como ya se ha expresado en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7987469234353421, "is_candidate": false}, {"start": 2965.8, "end": 2967.541, "text": "Los proyectos que est\u00e1n en tratamiento en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8733164848665421, "is_candidate": false}, {"start": 2968.103, "end": 2974.748, "text": " Quiero aclarar que yo apoy\u00e9 el sistema de boleta \u00fanica electr\u00f3nica, no de papel, el modelo de salta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47390582214049015, "is_candidate": true}, {"start": 2974.748, "end": 2984.075, "text": "Lo apoyo desde el a\u00f1o 2011 y sigo crey\u00e9ndome que es el mejor sistema, el sistema salte\u00f1o, el de boleta \u00fanica electr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3343862078402453, "is_candidate": true}, {"start": 2984.075, "end": 2997.585, "text": "Yo, digamos, creo que en todo caso, si la preocupaci\u00f3n es el tema de... porque es un sistema que es electromec\u00e1nico, digamos, que permite la doble verificaci\u00f3n, que tiene mucha celeridad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3154413799543252, "is_candidate": true}, {"start": 2998.66, "end": 3007.466, "text": " y que est\u00e1 demostrado en el funcionamiento en la provincia de Salta, que es el mejor mecanismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3820177839571377, "is_candidate": true}, {"start": 3007.466, "end": 3023.536, "text": "En la boleta \u00fanica de papel, por ejemplo en la de Rosario o en la de C\u00f3rdoba mismo, yo lo que veo es que en la provincia de Buenos Aires, por el nivel y el volumen de participaci\u00f3n de fuerzas pol\u00edticas y de candidatos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3013628945746597, "is_candidate": true}, {"start": 3025.198, "end": 3029.961, "text": " Para entrar a un cuarto oscuro en San Isidro vamos a tener que imprimir frazadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953432835277382, "is_candidate": true}, {"start": 3029.961, "end": 3037.386, "text": "Porque mide un metro, o sea, 96 cent\u00edmetros por creo que 70.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38874476371912403, "is_candidate": true}, {"start": 3037.386, "end": 3047.252, "text": "Y encontrar ah\u00ed un candidato... A m\u00ed me entusiasma como modelo el modelo de boleta \u00fanica electr\u00f3nica de Salta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24809643515116253, "is_candidate": true}, {"start": 3047.252, "end": 3048.833, "text": "Para que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7321840962421847, "is_candidate": false}, {"start": 3048.833, "end": 3054.136, "text": "Lo dije en el 2011 cuando lo present\u00e9 junto a Juan Manuel Urtubey en el Consejo Liberante de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2996520359461897, "is_candidate": true}, {"start": 3055.254, "end": 3070.984, "text": " Lo dije en el 2013 en la campa\u00f1a, lo dije en el 2016 cuando vot\u00e9 una media sanci\u00f3n que despu\u00e9s se durmi\u00f3 en el Senado no por responsabilidad nuestra, sino por responsabilidad de quienes... Perd\u00f3n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2571687619758962, "is_candidate": true}, {"start": 3070.984, "end": 3073.665, "text": "Hoy promueven la boleta \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4812397083595553, "is_candidate": true}, {"start": 3073.665, "end": 3076.467, "text": "Pido mis disculpas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4764455477645957, "is_candidate": true}, {"start": 3076.467, "end": 3079.089, "text": "Y... No, quiero...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6843788415855763, "is_candidate": false}, {"start": 3079.977, "end": 3089.739, "text": " Le ped\u00ed perd\u00f3n primero a Pablo, porque adem\u00e1s Pablo estuvo de lado de los que votamos en diputados y nos sentimos defraudados, as\u00ed que... Y sigo pensando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3812917308993863, "is_candidate": true}, {"start": 3089.739, "end": 3093.219, "text": "Creo en la boleta \u00fanica electr\u00f3nica, creo en eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4753470470799236, "is_candidate": true}, {"start": 3093.219, "end": 3094.4, "text": "Respecto del Domingo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6559000761026765, "is_candidate": false}, {"start": 3094.4, "end": 3097.78, "text": "El grande es Boca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42586689471939854, "is_candidate": true}, {"start": 3097.78, "end": 3099.2, "text": "El grande es Boca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46977987548006883, "is_candidate": true}, {"start": 3099.2, "end": 3102.161, "text": "El que tiene la responsabilidad es Boca.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5083047466341349, "is_candidate": false}, {"start": 3102.161, "end": 3108.042, "text": "Nosotros somos un humilde tipo de barrio que va de punto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3619103268579036, "is_candidate": true}, {"start": 3108.042, "end": 3108.622, "text": "Solo eso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6597634069960625, "is_candidate": false}, {"start": 3111.258, "end": 3115.361, "text": " En primer lugar, coincido \u00edntegramente con Sergio que el mejor sistema es la boleta \u00fanica electr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9016160143657539, "is_candidate": false}, {"start": 3115.361, "end": 3116.622, "text": "No tengo ninguna duda de eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9949259996447742, "is_candidate": false}, {"start": 3116.622, "end": 3118.163, "text": "Ese fue el sistema que impulsamos en 2016.", "cosine_dist": 0.8665762879025221, "is_candidate": false}, {"start": 3118.163, "end": 3123.586, "text": "Yo adem\u00e1s era Presidente de la Comunidad de Asuntos Constitucionales, fui miembro informante, defend\u00ed el proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7415194285712986, "is_candidate": false}, {"start": 3123.586, "end": 3124.707, "text": "Y yo lo vot\u00e9.", "cosine_dist": 0.854156172269726, "is_candidate": false}, {"start": 3124.707, "end": 3125.328, "text": "Exactamente.", "cosine_dist": 1.1509796585595804, "is_candidate": false}, {"start": 3145.34, "end": 3150.281, "text": " desde el punto de vista equivocadamente de la boleta \u00fanica electr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8049988108308028, "is_candidate": false}, {"start": 3150.281, "end": 3157.303, "text": "Entonces hoy en d\u00eda pareciera que hay mucho m\u00e1s consenso para la boleta \u00fanica en papel que para la electr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6396268131695078, "is_candidate": false}, {"start": 3157.303, "end": 3172.968, "text": "Entonces nosotros, atentos a ese consenso y sin dejar de creer que la boleta \u00fanica electr\u00f3nica es mucho mejor que la boleta \u00fanica en papel, como creemos que la boleta \u00fanica en papel es mejor que la actual sistema, actualmente estamos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7523835817296113, "is_candidate": false}, {"start": 3183.41, "end": 3188.174, "text": " \u00bfC\u00f3mo viv\u00eds en un gobierno que los acuerdos faltan dentro de tu espacio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6830886086674268, "is_candidate": false}, {"start": 3209.385, "end": 3211.126, "text": " Primero nos faltan acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6627085168275337, "is_candidate": false}, {"start": 3211.126, "end": 3212.066, "text": "Sobreacuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798550500880253, "is_candidate": false}, {"start": 3212.066, "end": 3213.446, "text": "Yo te dir\u00eda que es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6094590431501657, "is_candidate": false}, {"start": 3213.446, "end": 3220.728, "text": "Yo te dir\u00eda que es al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6636764787416564, "is_candidate": false}, {"start": 3220.728, "end": 3224.229, "text": "La Argentina vive en democracia de coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36593219940107113, "is_candidate": true}, {"start": 3224.229, "end": 3230.371, "text": "Que es un escenario absolutamente distinto al que est\u00e1bamos acostumbrados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29414616885431644, "is_candidate": true}, {"start": 3230.371, "end": 3237.673, "text": "Digo, Alfons\u00edn en la idea del padre de la democracia era el padre de los argentinos volviendo al voto, a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2901299334112025, "is_candidate": true}, {"start": 3240.988, "end": 3261.349, "text": " Menem es el liderazgo m\u00e1gico que algunos desde la cosa descalificante calificaban de caudillesco, de alguna manera es una actitud paternal y as\u00ed a lo largo de nuestra historia siempre tuvimos liderazgos fuertes, buenos o malos fuertes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24903132542097406, "is_candidate": true}, {"start": 3265.15, "end": 3287.692, "text": " El proceso democr\u00e1tico, el desgaste y sobre todo la influencia de los v\u00ednculos y las fracturas de v\u00ednculos personales m\u00e1s que pol\u00edticos o m\u00e1s que de ideas y el deterioro del sistema de partidos como instrumento ordenador de la pol\u00edtica en los \u00faltimos a\u00f1os, yo dir\u00eda tal vez el primer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24524024154450252, "is_candidate": true}, {"start": 3289.694, "end": 3305.101, "text": " El primer momento fue la aparici\u00f3n de lo que fue primero el Grupo de los Ocho, que despu\u00e9s se transforma en Frente Grande, que despu\u00e9s se transforma en Frepaso, que despu\u00e9s construye la alianza, digamos, con la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881277814900568, "is_candidate": true}, {"start": 3305.101, "end": 3309.763, "text": "Y entendiendo adem\u00e1s que la sociedad argentina castiga los acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35166033212486647, "is_candidate": true}, {"start": 3309.763, "end": 3314.746, "text": "En el a\u00f1o 94, yo le vot\u00e9 a Alfons\u00edn, a Constituyente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37308658215387314, "is_candidate": true}, {"start": 3318.659, "end": 3323.843, "text": " para pagarle el haber defendido la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25600057049877, "is_candidate": true}, {"start": 3323.843, "end": 3346.478, "text": "Y... que puede parecer loco, porque adem\u00e1s yo ten\u00eda 22 a\u00f1os, ya hab\u00edamos partido con Graciela Cama\u00f1o en la interna en San Mart\u00edn, con lo cual, digamos, ten\u00eda todos los motivos para estar s\u00faper enojado, pero... La verdad es que... la sociedad argentina, la idea de pacto la tiene como...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.279642433603975, "is_candidate": true}, {"start": 3349.455, "end": 3351.396, "text": " como oscurecida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41352352113638624, "is_candidate": true}, {"start": 3351.396, "end": 3357.419, "text": "Y la idea de acuerdos, digamos, tiene alg\u00fan disvalor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3034989014182048, "is_candidate": true}, {"start": 3357.419, "end": 3367.203, "text": "No me preguntes por qu\u00e9, tal vez por las frustraciones, tal vez por las cosas que quedaron incompletas en la Constituci\u00f3n del 94, no s\u00e9 por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30312568643965576, "is_candidate": true}, {"start": 3367.203, "end": 3374.687, "text": "Pero nosotros pasamos de una democracia de liderazgo fuerte a una democracia de coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.280488224145509, "is_candidate": true}, {"start": 3377.592, "end": 3386.56, "text": " Y el problema es entender que las coaliciones en los pa\u00edses europeos son verticales y no transversales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28915599465999353, "is_candidate": true}, {"start": 3386.56, "end": 3394.286, "text": "Las fuerzas pol\u00edticas que integran las coaliciones asuman responsabilidades en el gobierno sobre \u00e1reas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2917081621636394, "is_candidate": true}, {"start": 3394.286, "end": 3400.732, "text": "Y el \u00e9xito o fracaso est\u00e1 imputado a esa fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3390541399941964, "is_candidate": true}, {"start": 3403.362, "end": 3423.736, "text": " alguna vez explicando, tratando de explicar la coexistencia del Frente de Todos como coalici\u00f3n de gobierno, planteaba que algunos ten\u00edan que volver a mirar Borgen como sistema de... En la oposici\u00f3n pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2703071021385024, "is_candidate": true}, {"start": 3423.736, "end": 3430.0, "text": "Ni Macri es el jefe de Carri\u00f3, ni Carri\u00f3 es la jefa de Morales, ni Morales es el jefe de Larreta, ni Larreta es el jefe de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34450264532242625, "is_candidate": true}, {"start": 3432.579, "end": 3438.061, "text": " Cornejo ni Cornejo es el jefe de Patricia Bullrich ni Patricia, me equivamo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3589835822067343, "is_candidate": true}, {"start": 3438.061, "end": 3460.411, "text": "Y estamos frente a escenarios de coaliciones que desde lo electoral parten de eso que habl\u00e1bamos antes en la democracia de algoritmos, de n\u00facleos duros que se van ampliando con pol\u00edtica de nichos pero que si a la hora de gobernar no tienen una din\u00e1mica de distribuci\u00f3n partidical y no transversal tienen problemas de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23072414210477155, "is_candidate": true}, {"start": 3461.855, "end": 3474.587, "text": " Entonces se producen situaciones de debate, lo cual no es malo, a m\u00ed me parece que est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31168822248317996, "is_candidate": true}, {"start": 3474.587, "end": 3484.237, "text": "Si Adri\u00e1n y yo creemos que hay que arreglar un problema de una manera distinta, no est\u00e1 mal que debatamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28216883927357017, "is_candidate": true}, {"start": 3485.658, "end": 3501.633, "text": " Yo personalmente, y no en este caso sino en todos los casos, planteo que los debates deben ser lo m\u00e1s puertas adentro posible porque los trapitos suyos se lavan en casa siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24414079221293117, "is_candidate": true}, {"start": 3501.633, "end": 3508.16, "text": "Pero lo cierto es que cuando miramos gobierno y oposici\u00f3n los debates se dan en p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25202445595570533, "is_candidate": true}, {"start": 3509.11, "end": 3522.856, "text": " Y entonces tenemos que asumir que los debates se hagan en p\u00fablico y no tenemos que tener miedo en la medida que eso no nos impida seguir tomando decisiones de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2564991553906689, "is_candidate": true}, {"start": 3522.856, "end": 3533.5, "text": "Yo no le tengo miedo al debate, es m\u00e1s, Pablo lo sabe, tengo hasta una paciencia infinita a la hora de administrar el debate en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2596267274977644, "is_candidate": true}, {"start": 3537.785, "end": 3566.073, "text": " me parece que en todo caso los debates en alg\u00fan momento deben ser para llegar a conclusiones y en el caso de los que gobernamos esas conclusiones tienen que transformarse en acciones de gobierno y ese es un tr\u00e1nsito que tenemos que aprender todos en la democracia argentina porque no es un problema que vaya a transitar solo esta coalici\u00f3n en las democracias de coaliciones", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21910101070991495, "is_candidate": true}, {"start": 3567.03, "end": 3578.816, "text": " pasa sistem\u00e1ticamente y los invito a recorrer los medios del mundo solo con mirar el pa\u00eds de Espa\u00f1a se van a dar cuenta de lo que les estoy hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29393899074814056, "is_candidate": true}, {"start": 3578.816, "end": 3590.383, "text": "No te quiero convencer porque lo que quiero es que se entienda que a m\u00ed me toca administrar decisiones todo el tiempo y es la tarea", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.29842791543288805, "is_candidate": true}, {"start": 3591.857, "end": 3593.498, "text": " No est\u00e1 ni bien ni mal.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6733801923988654, "is_candidate": false}, {"start": 3593.498, "end": 3598.621, "text": "Y hay veces que vamos a estar de acuerdo y hay veces que no vamos a estar de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34504493820466664, "is_candidate": true}, {"start": 3598.621, "end": 3603.064, "text": "Si no estoy de acuerdo con vos es un tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33134639717232117, "is_candidate": true}, {"start": 3603.064, "end": 3604.584, "text": "O con Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5548941971858532, "is_candidate": false}, {"start": 3604.584, "end": 3607.666, "text": "Eso no lo transforma en mi enemigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49375880260589, "is_candidate": true}, {"start": 3607.666, "end": 3612.109, "text": "Hay que romper la din\u00e1mica amigo-enemigo a la hora de vincularse.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41410030183235325, "is_candidate": true}, {"start": 3612.109, "end": 3614.87, "text": "Porque si no, no tenemos destino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9138103710414677, "is_candidate": false}, {"start": 3614.87, "end": 3617.672, "text": "No tenemos destino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9409157864612968, "is_candidate": false}, {"start": 3617.672, "end": 3620.774, "text": "Y yo entiendo que algunos pueden sentir", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7312871387062567, "is_candidate": false}, {"start": 3623.319, "end": 3624.58, "text": " Yo soy hijo de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5338990308653905, "is_candidate": false}, {"start": 3624.58, "end": 3632.426, "text": "Yo nac\u00ed, digamos, en el 83 ten\u00eda 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35898961340001445, "is_candidate": true}, {"start": 3632.426, "end": 3637.23, "text": "Entonces el que piensa distinto para m\u00ed no es mi enemigo, es un tipo que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.38436632694444695, "is_candidate": true}, {"start": 3637.23, "end": 3643.415, "text": "Yo entiendo que hay, digamos, algunos que traen, digamos, por ah\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32238488646735997, "is_candidate": true}, {"start": 3644.468, "end": 3669.874, "text": " cargas adicionales por peleas hist\u00f3ricas pero la generaci\u00f3n hija de la democracia tiene la obligaci\u00f3n de vincularse para resolver problemas y adem\u00e1s yo te voy a decir algo lo hacemos mucho m\u00e1s de lo que muchos creen y el problema es que a veces cuando lo ejercitamos aquellos que viven de construir su poder desde el odio lo dinamitan", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.2514180500636475, "is_candidate": true}, {"start": 3678.8, "end": 3682.762, "text": " Much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9505688105328631, "is_candidate": false}, {"start": 3682.762, "end": 3686.463, "text": "Una pregunta r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7120017428593026, "is_candidate": false}, {"start": 3686.463, "end": 3695.546, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la opini\u00f3n respecto de la cuesti\u00f3n del Consejo de la Legislatura?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7426773234603554, "is_candidate": false}, {"start": 3695.546, "end": 3701.608, "text": "Bueno, la Corte acaba de anunciar que le toma juramento a los electos en el Congreso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3622699272873249, "is_candidate": true}, {"start": 3703.016, "end": 3709.501, "text": " Y de la ley est\u00e1bamos chusmeteando por lo bajito con Pablo para tratar de encontrar alg\u00fan punto de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38012381626810565, "is_candidate": true}, {"start": 3709.501, "end": 3716.886, "text": "Pero como, para que haya acuerdos, lo primero que tiene que haber es la inteligencia de cuidar al otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2963202076681365, "is_candidate": true}, {"start": 3716.886, "end": 3720.048, "text": "Por esto que les dec\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42249999802088967, "is_candidate": true}, {"start": 3720.048, "end": 3723.631, "text": "Mir\u00e1, voy a contar una an\u00e9cdota que no la cont\u00e9 hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37481989484217015, "is_candidate": true}, {"start": 3723.631, "end": 3729.755, "text": "Pero que desgraciadamente, digamos, sirve como ejemplo para entender lo que pasa y pas\u00f3 alrededor del Consejo de la Magistratura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3019351975750534, "is_candidate": true}, {"start": 3736.528, "end": 3758.362, "text": " 24 horas antes de la resoluci\u00f3n en la que yo designo a Reyes como representante de la C\u00e1mara de Diputados, el presidente del bloque de Pablo, Cristian Ritondo, ya sab\u00eda lo que yo iba a hacer, porque levant\u00e9 el tel\u00e9fono y se lo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24053808059825088, "is_candidate": true}, {"start": 3764.013, "end": 3779.476, "text": " En un momento me llama el presidente de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical para preguntarme, Gerardo Morales, de quien adem\u00e1s soy amigo, tengo afecto, lo respeto, no pensamos en todo igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1894376988810853, "is_candidate": true}, {"start": 3779.476, "end": 3789.858, "text": "Pero el d\u00eda despu\u00e9s, el d\u00eda en el que finalmente se producen las designaciones, al mediod\u00eda, en un \u00e1mbito p\u00fablico en el que yo estaba, me llama Morales y me pregunta qu\u00e9 iba a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23826814202900937, "is_candidate": true}, {"start": 3791.297, "end": 3803.659, "text": " porque Cristian, en la discreci\u00f3n del respeto de las cosas que hacen el funcionamiento de la C\u00e1mara, guarda la discreci\u00f3n correspondiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2416468525606057, "is_candidate": true}, {"start": 3803.659, "end": 3814.061, "text": "Entonces le digo a Morales, que adem\u00e1s lo atiendo en un \u00e1mbito, no digo de tanta gente como este, pero parecible, le digo hola Yuto, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2352025857316169, "is_candidate": true}, {"start": 3814.061, "end": 3816.522, "text": "Yuto es una localidad de Jujuy,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42627092608170114, "is_candidate": true}, {"start": 3817.563, "end": 3822.385, "text": " Y ah\u00ed terminamos nosotros en un acto de campa\u00f1a en el 2015 juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4197416603608003, "is_candidate": true}, {"start": 3822.385, "end": 3828.126, "text": "Jujuy fue la \u00fanica provincia en la que gan\u00e9 a presidente en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3696505575856688, "is_candidate": true}, {"start": 3828.126, "end": 3835.969, "text": "Y por eso la broma del yuto-yuto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4278047798911563, "is_candidate": true}, {"start": 3835.969, "end": 3845.432, "text": "Esa llamada en la que le digo, mir\u00e1, quedate tranquilo, vamos a designar a la representante del bloque de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, la transformaron en un pacto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30864461911081265, "is_candidate": true}, {"start": 3846.975, "end": 3854.402, "text": " como si fuera oscuro, cuando el presidente de un partido lo que hace es llamar para preguntar c\u00f3mo va a resolver el presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3084294014340925, "is_candidate": true}, {"start": 3854.402, "end": 3857.065, "text": "Es muy dif\u00edcil as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7896817268526541, "is_candidate": false}, {"start": 3857.065, "end": 3858.366, "text": "Es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5409351030807668, "is_candidate": false}, {"start": 3858.366, "end": 3867.835, "text": "Entonces, tiene que haber ley, tiene que haber consenso alrededor de la ley, tenemos que construir los consensos, lo tenemos que hacer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30665759399896486, "is_candidate": true}, {"start": 3868.465, "end": 3886.818, "text": " entendiendo que el que se sienta a la mesa a buscar consensos no est\u00e1 conspirando contra nadie sino buscando darle a los argentinos certidumbre alrededor de una ley que si no la sacamos ahora en noviembre vamos a tener el mismo problema que tuvimos ahora.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3158600217680346, "is_candidate": true}, {"start": 3886.818, "end": 3888.339, "text": "Y por eso es importante sacarla.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6434007364929837, "is_candidate": false}, {"start": 3898.89, "end": 3904.894, "text": " Estoy francamente bien impresionado de sus palabras de apertura y de todo lo que han dicho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.79763632264952, "is_candidate": false}, {"start": 3904.894, "end": 3915.961, "text": "Me parece que es central esta interfase entre pol\u00edtica interna y los cambios globales internacionales que est\u00e1n teniendo lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.73095026921143, "is_candidate": false}, {"start": 3915.961, "end": 3920.083, "text": "En particular con respecto a la inversi\u00f3n extranjera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8066483671973017, "is_candidate": false}, {"start": 3920.083, "end": 3926.787, "text": "Los paradigmas existentes cambian y entonces tiene que cambiar el marco regulatorio de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.798176243876876, "is_candidate": false}, {"start": 3926.787, "end": 3927.488, "text": "Mi pregunta es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0091471742969669, "is_candidate": false}, {"start": 3928.603, "end": 3948.41, "text": " si no convendr\u00eda acaso en el Congreso tener un programa de reformas legislativas de largo plazo que est\u00e9 desvinculado de la pol\u00edtica de corto plazo para adaptar los marcos regulatorios argentinos a favor del inter\u00e9s nacional y de la atracci\u00f3n de la inversi\u00f3n extranjera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7380792558103212, "is_candidate": false}, {"start": 3948.41, "end": 3957.593, "text": "Me parece central y me parece que ah\u00ed tendr\u00eda que ser un sistema abierto con consultas a los que saben del tema, a los que estamos trabajando en esto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8076700362983016, "is_candidate": false}, {"start": 3958.332, "end": 3970.138, "text": " y las universidades que por su evidencia, por su apego a la evidencia cient\u00edfica van a dar una opini\u00f3n desvinculada de la pol\u00edtica, digamos, del d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7952513845282241, "is_candidate": false}, {"start": 3970.138, "end": 3971.438, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8872363777731473, "is_candidate": false}, {"start": 3971.438, "end": 3975.12, "text": "Estoy totalmente de acuerdo y hoy el que est\u00e1 en deuda soy yo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5366508188315073, "is_candidate": false}, {"start": 3975.12, "end": 3977.681, "text": "Te voy a contar por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5098642420589379, "is_candidate": false}, {"start": 3977.681, "end": 3986.946, "text": "En noviembre del a\u00f1o pasado acordamos con M\u00e1ximo Kirchner, que era el presidente del Bloque del Frente de Todos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29689185464425416, "is_candidate": true}, {"start": 3987.841, "end": 3999.088, "text": " Cristian, Ritondo, Mario Negri y... no me acuerdo si... porque... no me acuerdo, \u00bfya era diputado del Topo Rodr\u00edguez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3397680496387713, "is_candidate": true}, {"start": 3999.088, "end": 3999.989, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0129881796997002, "is_candidate": false}, {"start": 3999.989, "end": 4002.11, "text": "S\u00ed, y el Topo Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5058963853370384, "is_candidate": false}, {"start": 4002.11, "end": 4006.833, "text": "Definimos poner en marcha un observatorio de seguimiento de las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3280253586079136, "is_candidate": true}, {"start": 4006.833, "end": 4013.698, "text": "No solo por el tema de la necesidad de reformas, sino tambi\u00e9n por el tema del resultado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2954034924755171, "is_candidate": true}, {"start": 4013.698, "end": 4017.3, "text": "Viste que hay leyes que se sancionan que o no se reglamentan,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3075749851722155, "is_candidate": true}, {"start": 4018.387, "end": 4021.69, "text": " Nos pas\u00f3 con el r\u00e9gimen de construcci\u00f3n el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43185633171542226, "is_candidate": true}, {"start": 4021.69, "end": 4026.434, "text": "Tardaron 79 d\u00edas en reglamentarlo y era por 90 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3247693984101111, "is_candidate": true}, {"start": 4026.434, "end": 4032.76, "text": "Nos pas\u00f3 con el r\u00e9gimen... Nos pas\u00f3 con varios temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3320639829583484, "is_candidate": true}, {"start": 4032.76, "end": 4036.404, "text": "O el resultado de la ley no es el esperado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36480624818146057, "is_candidate": true}, {"start": 4036.404, "end": 4042.309, "text": "F\u00edjate el fracaso de la ley Lipovetsky en materia de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3379382797842049, "is_candidate": true}, {"start": 4044.762, "end": 4055.749, "text": " La ley de Hipovesquia es una ley bien intencionada en teor\u00eda para proteger a inquilinos y propietarios y termina siendo dram\u00e1tica para inquilinos y propietarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2541176617741281, "is_candidate": true}, {"start": 4055.749, "end": 4073.461, "text": "Entonces, en noviembre del a\u00f1o pasado hab\u00edamos definido, M\u00e1ximo, Negri, Ritondo, el Topo Rodr\u00edguez y yo, que yo iba a generar un \u00e1mbito con participaci\u00f3n de las universidades y hab\u00eda empezado a hablar con Barbieri de la UBA y con algunas m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22591224570667157, "is_candidate": true}, {"start": 4074.671, "end": 4078.314, "text": " de observatorio para el seguimiento de las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4698060063292797, "is_candidate": true}, {"start": 4078.314, "end": 4099.133, "text": "Estoy en deuda yo, debo confesarte que en el medio me cay\u00f3 el acuerdo con el fondo, tuvimos nosotros algunas disidencias familiares, y adem\u00e1s tuvimos algunas disidencias con la oposici\u00f3n respecto de c\u00f3mo se distribu\u00eda el funcionamiento del Congreso, pero ah\u00ed la deuda es m\u00eda con los presidentes de bloque.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25696117582653455, "is_candidate": true}, {"start": 4111.163, "end": 4115.245, "text": " Mi t\u00edtulo es sin pol\u00edtica de Estado no hay naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.906666440557316, "is_candidate": false}, {"start": 4115.245, "end": 4119.407, "text": "Un t\u00edtulo m\u00edo es sin justicia independiente no hay rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9198121757852782, "is_candidate": false}, {"start": 4119.407, "end": 4126.53, "text": "Convengamos en esto, en los principios que hablamos reci\u00e9n, con los palones que es el liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8678056428488026, "is_candidate": false}, {"start": 4126.53, "end": 4129.691, "text": "El liberalismo no es una persona sino son palones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8609202874008677, "is_candidate": false}, {"start": 4129.691, "end": 4139.315, "text": "Entonces, en el marco de esta charla o de esta conversaci\u00f3n que estamos teniendo, \u00bfc\u00f3mo se puede llegar, c\u00f3mo se puede lograr?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7824439409288041, "is_candidate": false}, {"start": 4145.402, "end": 4148.765, "text": " Democracia, vos dijiste reci\u00e9n democracia o sistema de coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7883847094227021, "is_candidate": false}, {"start": 4148.765, "end": 4154.77, "text": "Yo lo llamo democracia o sistema de coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.961001648595885, "is_candidate": false}, {"start": 4154.77, "end": 4158.733, "text": "La realidad lo muestra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9649258498008387, "is_candidate": false}, {"start": 4158.733, "end": 4161.555, "text": "La justicia tiene lo suyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8287030064519828, "is_candidate": false}, {"start": 4161.555, "end": 4171.303, "text": "Consejo de Miniatura, la corte tard\u00f3 16 a\u00f1os en resolver una cuesti\u00f3n trascendental para una rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7998487568925068, "is_candidate": false}, {"start": 4171.303, "end": 4174.846, "text": "16 a\u00f1os es un juicio pol\u00edtico para todos los condesados de primera salud,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8635720865750467, "is_candidate": false}, {"start": 4176.149, "end": 4178.41, "text": " por el valor que tiene ese fallo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0177235158079405, "is_candidate": false}, {"start": 4178.41, "end": 4185.052, "text": "No, pero si hacemos juicio pol\u00edtico, estamos avasallando la independencia de la Rep\u00fablica, seg\u00fan me pregunt\u00f3 otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33576510435524654, "is_candidate": true}, {"start": 4185.052, "end": 4186.972, "text": "No me metas en ese l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6726104687534877, "is_candidate": false}, {"start": 4186.972, "end": 4188.853, "text": "Pong\u00e1monos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5560740626918925, "is_candidate": false}, {"start": 4188.853, "end": 4192.874, "text": "Sergio, el juicio pol\u00edtico est\u00e1 establecido en la Revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6355608716078964, "is_candidate": false}, {"start": 4192.874, "end": 4195.094, "text": "Y se puede hacer m\u00e1s all\u00e1 de los resultados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8322651645443606, "is_candidate": false}, {"start": 4195.094, "end": 4200.276, "text": "Hay igual presentaciones por este tema del retardo del fallo de pedido de juicio pol\u00edtico del 3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4906435991498804, "is_candidate": true}, {"start": 4206.605, "end": 4210.107, "text": " nosotros tambi\u00e9n hemos presentado amparo en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8529834590077262, "is_candidate": false}, {"start": 4210.107, "end": 4214.389, "text": "Por lo tanto, tambi\u00e9n somos agraviados directa y indirectamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.841440052318426, "is_candidate": false}, {"start": 4214.389, "end": 4216.37, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo emocional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8670311513770372, "is_candidate": false}, {"start": 4216.37, "end": 4221.533, "text": "Entonces tenemos pol\u00edticos desgastados de un lado y del otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7988905773896581, "is_candidate": false}, {"start": 4221.533, "end": 4234.16, "text": "En ese contexto general, que no es nada positivo ni alentador, salvo el valor y el compromiso individual de una sociedad y de un c\u00edrculo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8012300701374591, "is_candidate": false}, {"start": 4235.296, "end": 4243.682, "text": " se quiere todav\u00eda mantener la Rep\u00fablica Argentina como la rep\u00fablica que ense\u00f1aron nuestros pr\u00f3ceres de mayo y de la generaci\u00f3n del 80.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.815417510642367, "is_candidate": false}, {"start": 4243.682, "end": 4261.374, "text": "Entonces, en funci\u00f3n de todo eso, \u00bfc\u00f3mo ves a corto plazo, el 20-23 y el pasado ma\u00f1ana, y el Congreso dentro de poco tiempo, conforme la historia, no me he dicho, sino la historia del Congreso, deja de funcionar en los a\u00f1os electorales, c\u00f3mo se puede empezar a pensar, a evaluar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8323260776975304, "is_candidate": false}, {"start": 4267.274, "end": 4272.895, "text": " Yo no ser\u00eda tan pretencioso, digamos, de ponerle t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4754606329298128, "is_candidate": true}, {"start": 4272.895, "end": 4279.677, "text": "Viste que para empezar a recorrer un camino siempre hay que dar el primer paso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.270655591786814, "is_candidate": true}, {"start": 4279.677, "end": 4296.841, "text": "Y yo, en todo caso, lo que creo es que si elegimos diez temas, los podemos sacar por consenso, construimos sobre eso una idea de que le estamos dando en esos temas a la sociedad certidumbre de largo plazo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2768298178113092, "is_candidate": true}, {"start": 4299.21, "end": 4300.4, "text": " Habremos dado un poco de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.577198352204934, "is_candidate": false}, {"start": 4308.542, "end": 4312.286, "text": " porque... y no, este es un editorial espa\u00f1ol, acoloc\u00e1ndote.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3916379208559788, "is_candidate": true}, {"start": 4312.286, "end": 4317.711, "text": "No, est\u00e1 votado hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7249287470518844, "is_candidate": false}, {"start": 4317.711, "end": 4323.456, "text": "Al presidente yo se lo regal\u00e9 comprando un bursado en Mercado Libre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36179766138540803, "is_candidate": true}, {"start": 4323.456, "end": 4331.783, "text": "Pero el diputado Giacobitti, al que tambi\u00e9n se lo recomend\u00e9, justo ten\u00eda familia que viajaba a Espa\u00f1a y me...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3154565214315912, "is_candidate": true}, {"start": 4334.689, "end": 4345.016, "text": " Ahora me mand\u00f3 a comprar unos cuantos n\u00fameros, as\u00ed que... Te voy a mandar uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4045355458719998, "is_candidate": true}, {"start": 4345.016, "end": 4348.939, "text": "Lo podr\u00eda imprimir en la imprenta del Congreso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40022704542432075, "is_candidate": true}, {"start": 4348.939, "end": 4350.48, "text": "Pero ya ser\u00eda demasiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5909908354461119, "is_candidate": false}, {"start": 4350.48, "end": 4352.642, "text": "Yo le contaba... Aceler\u00f3, aceler\u00f3, no me arrepente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0657208773035356, "is_candidate": false}, {"start": 4352.642, "end": 4354.423, "text": "No me arrepente, Diputado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7565706771800447, "is_candidate": false}, {"start": 4365.077, "end": 4389.532, "text": " Hay una enc\u00edclica papal que se llama Fratelli Tutti que s\u00ed la imprimimos desde el Congreso y que tiene una parte muy interesante alrededor del tema de los acuerdos, la concordia y la responsabilidad de toda la dirigencia alrededor de la concordia y de los acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3061735657119259, "is_candidate": true}, {"start": 4389.532, "end": 4390.512, "text": "Y a m\u00ed me parece que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5231247421339817, "is_candidate": false}, {"start": 4394.513, "end": 4407.06, "text": " aunque sea antip\u00e1tico porque es mucho m\u00e1s entretenido y te dir\u00eda hasta gratificante en t\u00e9rminos personales subirse a los algoritmos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2705962098712136, "is_candidate": true}, {"start": 4407.06, "end": 4422.769, "text": "es la forma m\u00e1s f\u00e1cil de hacer pol\u00edtica te sub\u00eds al n\u00facleo de algoritmos a descalificar al otro y ten\u00e9s una parte importante que te alienta para insultar a uno o a otro hay un mont\u00f3n de hinchas yo sigo creyendo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2419901513025976, "is_candidate": true}, {"start": 4427.392, "end": 4436.637, "text": " En la idea de River Vodka, Argentina no tiene destino y que no podemos ser hinchas de la selecci\u00f3n solo en los mundiales, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3087443243599163, "is_candidate": true}, {"start": 4436.637, "end": 4452.204, "text": "Y que tenemos que entender que no es una vez cada cuatro a\u00f1os, sino que es una vez por semana hacer el ejercicio de decir, en esto me peleo, en esto busco un acuerdo, en esto no coincido, en esto busco un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3185662567615135, "is_candidate": true}, {"start": 4452.204, "end": 4455.546, "text": "Y me parece que ese es el gesto que la pol\u00edtica, para romper", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4025739994484997, "is_candidate": true}, {"start": 4456.763, "end": 4474.57, "text": " digamos, el proceso de desconfianza que la sociedad tiene hoy y que genera la aparici\u00f3n de actores que desde el antisistema construyen fortaleza electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.255823859663028, "is_candidate": true}, {"start": 4474.57, "end": 4482.453, "text": "Para superar ese enojo o frustraci\u00f3n es importante que toda la diligencia pol\u00edtica d\u00e9 se\u00f1ales de que est\u00e1 dispuesta a ponerse de acuerdo en algunos temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33807121327780787, "is_candidate": true}, {"start": 4491.813, "end": 4493.794, "text": " y ah\u00ed terminamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8396264900384804, "is_candidate": false}, {"start": 4493.794, "end": 4504.221, "text": "Voy a tomar un tema que es clave en el tema que tiene el gobierno en el futuro de la Argentina, que es la transformaci\u00f3n de los planes sociales a fuentes de trabajo dignos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9318725800606951, "is_candidate": false}, {"start": 4504.221, "end": 4517.79, "text": "Usted proviene y ha tenido un desempe\u00f1o destacado en el CES, uno lo recuerda dando soluciones precisas a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8390933960259152, "is_candidate": false}, {"start": 4517.79, "end": 4520.532, "text": "En ese tema que es el tema previsional,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9592305009476922, "is_candidate": false}, {"start": 4521.083, "end": 4550.428, "text": " que genera por un lado un d\u00e9ficit muy importante dentro del presupuesto tambi\u00e9n compar\u00e1ndolo con reg\u00edmenes laborales que han quedado anticuados respecto a otros reg\u00edmenes dentro de la regi\u00f3n con el prop\u00f3sito tambi\u00e9n de quitarle el estigma de la conflictividad a los empresarios que hoy cualquier pyme o emprendedor que quiera condatar a alguien tiene que enfrentar posiblemente una demanda laboral", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8371929037308856, "is_candidate": false}, {"start": 4550.932, "end": 4555.873, "text": " que no vaya solo sobre el patrimonio de la empresa, sino el personal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9382501685249766, "is_candidate": false}, {"start": 4555.873, "end": 4577.577, "text": "\u00bfC\u00f3mo usted prev\u00e9, o si lo ha pensado, pensar un r\u00e9gimen laboral, no como en la \u00e9poca de Menem, que era la precarizaci\u00f3n, sino que realmente tome en cuenta los derechos del trabajador, pero tambi\u00e9n del empresario pyme, que no comprometa su integridad en el momento de iniciar un emprendimiento?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8620177951420914, "is_candidate": false}, {"start": 4577.577, "end": 4579.318, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.999961225297738, "is_candidate": false}, {"start": 4579.318, "end": 4580.238, "text": "Lo primero que quiero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7139711263666803, "is_candidate": false}, {"start": 4581.25, "end": 4588.854, "text": " Podr\u00edamos poner de manifiesto que creo que los sistemas de seguridad social en el mundo est\u00e1n en crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28865688647896526, "is_candidate": true}, {"start": 4588.854, "end": 4602.18, "text": "El presidente Boric me contaba el d\u00eda de la visita que el debate sobre las AFP y el cuarto retiro le estaba generando un mont\u00f3n de dolores de cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3248843118326411, "is_candidate": true}, {"start": 4602.18, "end": 4610.044, "text": "El sistema de seguridad social de Estados Unidos est\u00e1 enviando a todos sus beneficiarios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44894518045441, "is_candidate": true}, {"start": 4611.558, "end": 4620.622, "text": " donde advierte la insustentabilidad del Sistema de Seguridad Social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.432283648918501, "is_candidate": true}, {"start": 4620.622, "end": 4641.27, "text": "Y yo no me quiero poner historicista, pero la l\u00f3gica bismarckiana del Sistema de Seguridad Social se basaba en la idea de que cuatro trabajadores activos financiaban a alguien que se retiraba del mercado de trabajo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308949719961063, "is_candidate": true}, {"start": 4641.735, "end": 4645.017, "text": " al pasivo en el auge de la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31636975100632647, "is_candidate": true}, {"start": 4645.017, "end": 4649.3, "text": "Es como habl\u00e1bamos de lo de Sarmiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4104446645564038, "is_candidate": true}, {"start": 4649.3, "end": 4666.892, "text": "Los modelos de seguridad social, de transferencia de renta de las generaciones activas al que se retiraba del mercado de trabajo, que construyen el pacto intergeneracional bismarckiano, hoy tambi\u00e9n entrar\u00e1 en crisis con la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento de la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25089544534108876, "is_candidate": true}, {"start": 4667.68, "end": 4693.032, "text": " porque hay un cambio enorme en el mercado de trabajo y hay un cambio enorme en t\u00e9rminos de la generaci\u00f3n de condiciones de riqueza con dos agregados, aumento de la expectativa de vida por aumento de la calidad de vida, por mejora en los servicios m\u00e9dicos por capacidad de investigaci\u00f3n y por un cambio en la duraci\u00f3n promedio en el mercado de trabajo en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23894359145183075, "is_candidate": true}, {"start": 4693.032, "end": 4696.914, "text": "El mejor ejemplo que yo doy y en esto Pacheco", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4321684439831418, "is_candidate": true}, {"start": 4698.047, "end": 4727.28, "text": " me tira o tira y me tira siempre digo que yo me encontraba con jubilados que me dec\u00edan soy jubilado de la Ford y hoy el promedio de duraci\u00f3n de un trabajador de Ford est\u00e1 en siete a\u00f1os y un cuarto siete a\u00f1os y tres meses o sea ha cambiado el paradigma y el contrato intergeneracional que le dio nacimiento a estos sistemas de seguridad social por lo tanto repensar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22426342310693337, "is_candidate": true}, {"start": 4728.749, "end": 4745.459, "text": " el pacto intergeneracional, repensar los sistemas de seguridad social y de transferencia de renta de las generaciones que generan riqueza a las generaciones que se retiran del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.333477632673158, "is_candidate": true}, {"start": 4745.459, "end": 4748.721, "text": "Esta misma obligaci\u00f3n, ya no de nosotros solamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35543263150543625, "is_candidate": true}, {"start": 4749.55, "end": 4764.021, "text": " sino una obligaci\u00f3n que est\u00e1 en debate en todo el mundo y les puedo asegurar, particip\u00e9 del P-20, del parlamentario 20, y es un tema que inexorablemente va a ser de debate en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3105968298729769, "is_candidate": true}, {"start": 4764.021, "end": 4771.607, "text": "Entonces, perd\u00f3n, perd\u00f3n, entonces, no, porque me colgu\u00e9 y te contest\u00e9 la parte de seguridad social y no la parte laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3674916502431166, "is_candidate": true}, {"start": 4771.607, "end": 4776.051, "text": "Entonces, el mercado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4775186754742802, "is_candidate": true}, {"start": 4776.845, "end": 4786.99, "text": " laboral tambi\u00e9n va a cambiar porque lo que est\u00e1 cambiando es inexorablemente el sistema de v\u00ednculo y de duraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32808476407659115, "is_candidate": true}, {"start": 4786.99, "end": 4797.856, "text": "\u00bfNo les pasa que se encuentran con... Yo tengo algunos j\u00f3venes en mi familia que en los \u00faltimos tres a\u00f1os cambiaron tres veces de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3316124293895961, "is_candidate": true}, {"start": 4797.856, "end": 4800.197, "text": "Y vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo hacen esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5162496574864456, "is_candidate": false}, {"start": 4800.197, "end": 4800.918, "text": "Claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6201781557453303, "is_candidate": false}, {"start": 4800.918, "end": 4801.438, "text": "Esa cosa...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7439391380626327, "is_candidate": false}, {"start": 4802.23, "end": 4816.037, "text": " m\u00e1s desprejuiciadas, m\u00e1s despojadas, tiene que ver con un cambio cultural en el mercado de trabajo por parte tambi\u00e9n de las nuevas generaciones y a eso la sociedad y la pol\u00edtica lo va a tener que repensar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2994724094209672, "is_candidate": true}, {"start": 4816.037, "end": 4818.699, "text": "Hago un peque\u00f1o pronunciamiento previo por una pregunta", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0412141631274847, "is_candidate": false}, {"start": 4825.564, "end": 4844.141, "text": " la ret\u00f3rica que en una de las respuestas hizo Massa sobre las leyes econ\u00f3micas o de contenido econ\u00f3mico y en este momento hay en discusi\u00f3n dos leyes de profundo contenido econ\u00f3mico que en principio yo dir\u00eda que benefician a cuatro argentinos y perjudican a muchos, son la ley de promoci\u00f3n de tierra", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9603142382181102, "is_candidate": false}, {"start": 4847.713, "end": 4852.495, "text": " en el Parlamento, lo que est\u00e1 en discusi\u00f3n es el fideicomiso, la ley de pr\u00f3rroga de promoci\u00f3n no est\u00e1 en discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2658530441371669, "is_candidate": true}, {"start": 4852.495, "end": 4855.637, "text": "Y la de Compre Nacional que se va a modificar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9008988180037965, "is_candidate": false}, {"start": 4855.637, "end": 4862.72, "text": "La de Compre Nacional va a sufrir modificaciones, as\u00ed que los cuatro que se pod\u00edan beneficiar van a tropo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3100407561748876, "is_candidate": true}, {"start": 4862.72, "end": 4867.342, "text": "Me gustar\u00eda discutirlo la semana que viene cuando salga el dictamen.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5642062553322432, "is_candidate": false}, {"start": 4867.342, "end": 4868.622, "text": "Esperemos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0474412890787568, "is_candidate": false}, {"start": 4868.622, "end": 4869.663, "text": "Va a haber que no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8432103551394703, "is_candidate": false}, {"start": 4869.663, "end": 4873.485, "text": "Pero son de contenido econ\u00f3mico, por eso la recordo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8133639776333988, "is_candidate": false}, {"start": 4873.485, "end": 4876.526, "text": "Primero felicitarlo porque regala muy buenos libros, el excelente", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8793151538064148, "is_candidate": false}, {"start": 4878.458, "end": 4893.365, "text": " a 30 d\u00edas del poder, que se pudo escribir porque cay\u00f3 la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y el historiador ingl\u00e9s tuvo acceso a archivos que los sovi\u00e9ticos hab\u00edan secuestrado de los jerarcas alemanes, a diarios de vida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9046649793723017, "is_candidate": false}, {"start": 4893.365, "end": 4907.552, "text": "La lecci\u00f3n m\u00e1s importante de ese libro, y supongo que por eso es que lo destaca, es que Hitler no debi\u00f3 llegar al poder porque adem\u00e1s estaba en declinaci\u00f3n en ese momento su poder.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.892170989965001, "is_candidate": false}, {"start": 4908.31, "end": 4914.132, "text": " y llega por una anomal\u00eda del sistema pol\u00edtico que tiene mal di\u00e1logo entre s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8596878533108344, "is_candidate": false}, {"start": 4914.132, "end": 4919.974, "text": "Cada uno de los actores pol\u00edticos supone que el otro va a ser algo diferente de lo que est\u00e1 pensando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8673841748839147, "is_candidate": false}, {"start": 4919.974, "end": 4923.535, "text": "Y eso sucede porque no hay di\u00e1logo en el sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8763204144636645, "is_candidate": false}, {"start": 4923.535, "end": 4927.257, "text": "Entend\u00ed que esa es la lecci\u00f3n que hab\u00eda tratado de dejarnos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9054047286775355, "is_candidate": false}, {"start": 4927.257, "end": 4928.077, "text": "B\u00e1sicamente...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9211758577304419, "is_candidate": false}, {"start": 4929.16, "end": 4934.324, "text": " Eso en los sistemas de coalici\u00f3n en Europa funciona bien porque son sistemas parlamentarios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9338035247888983, "is_candidate": false}, {"start": 4934.324, "end": 4942.77, "text": "Nosotros tenemos el desaf\u00edo de hacer funcionar coaliciones en un sistema presidencialista, menos que usted est\u00e9 pensando en cambiar la constituci\u00f3n, que no creo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8086720755104585, "is_candidate": false}, {"start": 4942.77, "end": 4951.316, "text": "As\u00ed que la pregunta es, \u00bfqu\u00e9 estamos haciendo por favorecer el di\u00e1logo entre los que piensan distinto, inclusive en los problemas que tiene su propio pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9167857659459034, "is_candidate": false}, {"start": 4957.522, "end": 4981.514, "text": " no tenemos tanto problema para dialogar como usted cree en todo caso tenemos exagerado exagerada la disidencia y poco comentada la coincidencia me parece que hay un poquito y un poquito tambi\u00e9n no y vuelvo a repetir no", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28027203838373804, "is_candidate": true}, {"start": 4984.624, "end": 5002.869, "text": " no minimizo que el debate puede generar incertidumbre, no dramatizo el debate como instrumento de definici\u00f3n pol\u00edtica, al contrario, creo que el debate bien administrado enriquece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29409732162345015, "is_candidate": true}, {"start": 5002.869, "end": 5010.651, "text": "Y la verdad es que respecto del Parlamento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4202104554552917, "is_candidate": true}, {"start": 5012.558, "end": 5018.163, "text": " Hay mucho m\u00e1s di\u00e1logo habitual del que parece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30108323470533105, "is_candidate": true}, {"start": 5018.163, "end": 5042.142, "text": "El problema es que cuando ese di\u00e1logo aparece con resultados en los que los sectores, digamos, que no quieren que fluya el di\u00e1logo porque viven de la idea de la construcci\u00f3n sobre la destrucci\u00f3n del otro, lo que hacen es tratar de dinamitarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25597770904758765, "is_candidate": true}, {"start": 5046.603, "end": 5049.464, "text": " Y la verdad es que es una pelea de largo aliento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41888800771436074, "is_candidate": true}, {"start": 5049.464, "end": 5057.248, "text": "Porque es empezar y volver a empezar y volver a empezar y volver a empezar todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3680892544195138, "is_candidate": true}, {"start": 5057.248, "end": 5060.93, "text": "Si hay algo que he demostrado a lo largo de mi vida pol\u00edtica es resiliencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29656324978692516, "is_candidate": true}, {"start": 5060.93, "end": 5065.832, "text": "As\u00ed que voy a empezar en el di\u00e1logo todas las veces que haga falta para tratar de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35916893038926023, "is_candidate": true}, {"start": 5075.975, "end": 5080.238, "text": " Vamos a hablar contigo, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9527154794958371, "is_candidate": false}, {"start": 5080.238, "end": 5083.3, "text": "Estoy teniendo un golpe de Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8938040332710275, "is_candidate": false}, {"start": 5083.3, "end": 5086.702, "text": "El expresidente quiere nuevamente tomar el poder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9149207607997983, "is_candidate": false}, {"start": 5107.413, "end": 5116.476, "text": " Bueno, por si fuera de su inter\u00e9s, que este club tiene la singularidad de que 18 de sus socios han sido Presidentes de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6824556278856322, "is_candidate": false}, {"start": 5116.476, "end": 5126.419, "text": "No hay ninguna discusi\u00f3n en el pa\u00eds, despu\u00e9s de ser asociado con tantos Presidentes de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7882063376759423, "is_candidate": false}, {"start": 5126.419, "end": 5129.7, "text": "El \u00faltimo fue Mauricio, que se hizo socio, precisamente,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7924526626038493, "is_candidate": false}, {"start": 5137.989, "end": 5158.818, "text": " Si la motivaci\u00f3n fuera esa no me tengo que hacer socio porque parte de la posibilidad de lograr acuerdos tiene que ser el desaprenderse de la pelea de corto plazo y entonces si tengo que elegir entre buscar acuerdos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3402680383549743, "is_candidate": true}, {"start": 5159.867, "end": 5173.175, "text": " de largo plazo o pelear en el corto plazo de la direcci\u00f3n, prefiero buscar lo mejor de largo plazo, porque como tengo 50 a\u00f1os, lo que no tenga premio en el corto plazo lo va a tener en el largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27943889360651986, "is_candidate": true}, {"start": 5173.175, "end": 5178.898, "text": "Pero me llevo igual la picha de direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5202038591915574, "is_candidate": false}, {"start": 5178.898, "end": 5180.82, "text": "Las dos cosas se pueden hacer como socios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8337084129753498, "is_candidate": false}, {"start": 5188.55, "end": 5196.333, "text": " Te quiero, bueno, a todos les agradezco realmente la presencia, les veo la cara, el \u00e1nimo y la alegr\u00eda de haber escuchado a Sergio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8484740476034198, "is_candidate": false}, {"start": 5196.333, "end": 5198.494, "text": "Gracias, Sergio, por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9379569178462105, "is_candidate": false}, {"start": 5198.494, "end": 5216.522, "text": "Como generalmente siempre hacemos, Sergio, a todos los que vienen, principalmente a vos, porque fue exquisito haberte escuchado, te damos el libro de t\u00fa, con toda su historia, que realmente es precioso porque verlos en aquella ceja con el vestido de gala, Mujeres del Alba,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8081422993082622, "is_candidate": false}, {"start": 5224.12, "end": 5232.406, "text": " Bueno, les traje, entendiendo que el club cumple 170 a\u00f1os, les traje una placa del congreso.", "cosine_dist": 0.387943838775872, "is_candidate": true}, {"start": 5232.406, "end": 5235.268, "text": "Bueno, Pablo, much\u00edsimas gracias.", "cosine_dist": 0.9507189033852933, "is_candidate": false}, {"start": 5254.277, "end": 5255.598, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0222864946632213, "is_candidate": false}, {"start": 5255.598, "end": 5255.858, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0639949937505024, "is_candidate": false}], "Index": 1114, "channel_id": "UC6DTUukUu8u5l0vaJxKX8Mw", "channel": "Gerencia Club del Progreso", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@gerenciaclubdelprogreso702", "id": "SJOpPzZ4rsQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SJOpPzZ4rsQ", "title": "FORO DE LA CIUDAD - SERGIO MASSA EN EL CLUB DEL PROGRESO", "duration": 5278.0, "view_count": 190.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}