{"segments": [{"start": 0.34, "end": 4.781, "text": " Muy buen mediod\u00eda para todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3499713175476229, "is_candidate": true}, {"start": 4.781, "end": 23.587, "text": "Quiero, en primer lugar, hacer un agradecimiento a Susan, que tuvo paciencia infinita para tratar de acomodar la agenda y permitir nuestra participaci\u00f3n en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2850807365676882, "is_candidate": true}, {"start": 25.148, "end": 40.719, "text": " Susan es, todos sabemos, una gran amiga de la Argentina en todo momento, en los momentos buenos y en los momentos malos, y la verdad es que te quiero agradecer por estar siempre trabajando al lado de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32479402232707877, "is_candidate": true}, {"start": 40.719, "end": 51.587, "text": "Obviamente, Natalio, a vos y a todos los integrantes del SISIP, y a todos y cada uno de ustedes que permanentemente en distintos \u00e1mbitos como este,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29178148474548116, "is_candidate": true}, {"start": 53.013, "end": 80.52, "text": " intentan indagar, preguntar, debatir, para tratar de trazar metas de crecimiento y de desarrollo para la Argentina, para tomar decisiones de inversi\u00f3n, para de alguna manera tambi\u00e9n plantear las miradas cr\u00edticas, entendiendo que adem\u00e1s la Argentina es un gran pa\u00eds, es un pa\u00eds con enorme cantidad de recursos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22548026606576888, "is_candidate": true}, {"start": 82.553, "end": 90.898, "text": " pero claramente es un pa\u00eds que no es, como decimos habitualmente, rico, sino es un pa\u00eds con riquezas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2010967751312699, "is_candidate": true}, {"start": 90.898, "end": 104.647, "text": "Y que transformar esa riqueza en desarrollo, en crecimiento, de alguna manera depende del trabajo que desde el Estado y desde el sector privado hagamos todos y cada uno de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2047943768174395, "is_candidate": true}, {"start": 104.647, "end": 111.291, "text": "As\u00ed que gracias a todos y cada uno de ustedes que a lo largo del a\u00f1o en distintas actividades", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2292827373552645, "is_candidate": true}, {"start": 112.472, "end": 128.661, "text": " van con esp\u00edritu cr\u00edtico tratando de plantear cu\u00e1les son los escenarios y, de alguna manera, el dise\u00f1o de pa\u00eds que los puede ayudar a mejorar los niveles de inversi\u00f3n para generar empleo en la Argentina y para generar desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26521805201453175, "is_candidate": true}, {"start": 128.661, "end": 138.846, "text": "Quisiera, a 10 d\u00edas de estar al frente del Ministerio de Econom\u00eda, aunque parece una eternidad, primero poner en contexto una decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24567515676544138, "is_candidate": true}, {"start": 140.568, "end": 161.66, "text": " que no es una decisi\u00f3n basada ni en capacidad de mago de ning\u00fan funcionario, ni en la idea de superhombres o supercargos, sino un poco basada en definir una estrategia pa\u00eds en funci\u00f3n del contexto internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22483354285889312, "is_candidate": true}, {"start": 161.66, "end": 167.884, "text": "La unificaci\u00f3n de las \u00e1reas econ\u00f3micas, entendiendo que la energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2662792934870697, "is_candidate": true}, {"start": 169.145, "end": 190.328, "text": " que la miner\u00eda, que la econom\u00eda del conocimiento, que el sector agroindustrial, son de alguna manera vectores econ\u00f3micos para el desarrollo de la Argentina, fue tal vez uno de los pilares, entendiendo el contexto global en el que estamos viviendo, de la decisi\u00f3n de la unificaci\u00f3n de los ministerios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2374320784932752, "is_candidate": true}, {"start": 191.535, "end": 213.402, "text": " Hago esta aclaraci\u00f3n porque a lo largo de estos d\u00edas con dibujitos, con memes, aparece la idea de un super ministerio y en realidad lo que hay en todo caso es una decisi\u00f3n del presidente y de la coalici\u00f3n de gobierno de unificar las \u00e1reas en funci\u00f3n de un contexto global que no podemos ignorar para tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22287619227713484, "is_candidate": true}, {"start": 213.402, "end": 216.183, "text": "Hoy el mundo salido de la pandemia o casi salido de la pandemia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2914501968746833, "is_candidate": true}, {"start": 219.703, "end": 227.15, "text": " vive una guerra que tiene consecuencias para la Argentina y para el mundo de niveles impredecibles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1934589626421287, "is_candidate": true}, {"start": 227.15, "end": 241.683, "text": "De alguna manera, cuando analizamos lo que est\u00e1 pasando en este momento en distintas regiones globales, nos encontramos con escenarios que jam\u00e1s hubi\u00e9semos imaginado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24457545852588214, "is_candidate": true}, {"start": 244.175, "end": 273.416, "text": " a Berl\u00edn anunciando como fuente de energ\u00eda para los hogares la quema de le\u00f1a o el carb\u00f3n retrocediendo 15 a\u00f1os en materia de transici\u00f3n energ\u00e9tica, ver los planteos que hace el gobierno brit\u00e1nico alrededor de apagar vidrieras, edificios p\u00fablicos y plantear un esquema de ahorro energ\u00e9tico, sin duda tiene que ver centralmente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2109804374956541, "is_candidate": true}, {"start": 274.533, "end": 290.257, "text": " con que la pandemia gener\u00f3 un proceso de cambios en las condiciones de comercio global, pero adem\u00e1s la guerra gener\u00f3 un cambio de precios relativos que est\u00e1 influyendo en la econom\u00eda global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23745793624759037, "is_candidate": true}, {"start": 290.257, "end": 304.04, "text": "Cuando miramos la agenda de la geopol\u00edtica, de la pol\u00edtica internacional, vemos que soberan\u00eda alimentaria, vemos que abastecimiento y soberan\u00eda energ\u00e9tica, vemos que econom\u00eda del conocimiento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23282719088058745, "is_candidate": true}, {"start": 305.333, "end": 319.301, "text": " Vemos que distribuci\u00f3n de prote\u00ednas a nivel global o a nivel de continentes, son tal vez algunos de los ejes centrales de la discusi\u00f3n que se est\u00e1n dando en los bloques, en los distintos bloques.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24946139268673284, "is_candidate": true}, {"start": 319.301, "end": 332.869, "text": "Y claramente cuando analizamos a la Argentina dentro de ese contexto, no podemos ignorar que el mundo en los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os tiene a nuestro pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19708598460283433, "is_candidate": true}, {"start": 333.973, "end": 347.995, "text": " si nos lo proponemos, si nos damos pol\u00edtica de Estado, si entendemos que podemos jugar un papel global, tiene a nuestro pa\u00eds en un rol central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2855461111689298, "is_candidate": true}, {"start": 347.995, "end": 362.018, "text": "Hoy miraba mientras discut\u00edamos cu\u00e1nto va a terminar siendo, en t\u00e9rminos de importaciones, el costo de la guerra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2508931726247674, "is_candidate": true}, {"start": 363.005, "end": 382.109, "text": " para el mes de agosto para la Argentina, miraba los precios internacionales, los precios spot del GNL, y adem\u00e1s miraba que a Argentina se le dio una oportunidad que despu\u00e9s les voy a contar en t\u00e9rminos de ahorro de divisas para el mes de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24105747389505194, "is_candidate": true}, {"start": 382.109, "end": 387.35, "text": "Y de alguna manera lo que ve\u00eda es que somos el segundo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2713993418328282, "is_candidate": true}, {"start": 389.398, "end": 416.314, "text": " la segunda reserva global de Shale Gas, la cuarta de Shale Oil, y que decisiones que son estructurales, como el gasoducto N\u00e9stor Kirchner en sus dos etapas, como el oleoducto que nos permite duplicar y que acabamos de firmar el nivel de producci\u00f3n y de valor agregado en el sector hidrocarbur\u00edfero, tienen que ver con la estrategia pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20800725099011053, "is_candidate": true}, {"start": 419.411, "end": 433.963, "text": " Plantear cu\u00e1les son los 4 vectores de competitividad sobre los cuales nosotros tenemos que plantearnos un proceso de crecimiento y desarrollo en t\u00e9rminos de superar las restricciones externas que vive la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23368878322987885, "is_candidate": true}, {"start": 433.963, "end": 443.01, "text": "Claramente el sector energ\u00e9tico es uno, si tenemos la capacidad de transformar esos recursos en un producto que podemos venderle al mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2623158008669563, "is_candidate": true}, {"start": 444.42, "end": 463.876, "text": " claramente el complejo agroindustrial en un mundo que debate el valor, la distribuci\u00f3n y la producci\u00f3n de prote\u00ednas, siendo junto a Brasil y Estados Unidos los productores del 80% de la prote\u00edna mundial, nos pone en un papel central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1902053522997309, "is_candidate": true}, {"start": 463.876, "end": 468.22, "text": "Claramente la discusi\u00f3n del valor de los minerales raros, que como escuch\u00e9 hoy ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3296240222727873, "is_candidate": true}, {"start": 469.358, "end": 486.185, "text": " tiene para los pr\u00f3ximos 15 a\u00f1os, hasta que empiece la curva de reciclado, un valor central, un valor estrat\u00e9gico para la Argentina, nos pone con el litio, junto con Bolivia y con Chile, como los primeros jugadores a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2161448717345258, "is_candidate": true}, {"start": 486.185, "end": 488.146, "text": "Y claramente la econom\u00eda del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3577980772249939, "is_candidate": true}, {"start": 490.769, "end": 514.321, "text": " que nos demanda para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os 350.000 programadores en la regi\u00f3n solamente, compitiendo centralmente con Colombia por nuestro capital humano, tambi\u00e9n nos pone en un lugar que nos permite proyectarnos para superar las restricciones permanentes externas de ciclos de endeudamiento, de ciclos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22033562885361468, "is_candidate": true}, {"start": 515.436, "end": 531.284, "text": " de estrangulaci\u00f3n que vive sistem\u00e1ticamente nuestro sistema de comercio exterior y nuestro sistema de consolidaci\u00f3n de divisas y reservas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24571169604220278, "is_candidate": true}, {"start": 531.284, "end": 537.828, "text": "En este contexto vivimos una realidad que tiene dos caras a nivel local.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2785376790164569, "is_candidate": true}, {"start": 537.828, "end": 541.85, "text": "Por un lado vemos n\u00fameros de la econom\u00eda y realidades", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3214630681975059, "is_candidate": true}, {"start": 543.51, "end": 560.824, "text": " en distintas provincias y en distintas regiones que nos muestran una econom\u00eda creciendo al m\u00e1s del 5%, un empleo formal recuper\u00e1ndose y llegando a niveles inesperados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18074927627629267, "is_candidate": true}, {"start": 560.824, "end": 565.508, "text": "Seguramente en las pr\u00f3ximas horas se conozca el n\u00famero de desempleo y estemos en 6,7%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33155878461520094, "is_candidate": true}, {"start": 570.325, "end": 586.235, "text": " y adem\u00e1s niveles de consumo en algunas regiones del pa\u00eds y de producci\u00f3n y de aumento de capacidad instalada que llegan a niveles que hace dos a\u00f1os en medio de la pandemia no imagin\u00e1bamos, la verdad no los imagin\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18844000766370506, "is_candidate": true}, {"start": 587.848, "end": 612.275, "text": " Y eso obviamente nos tiene que alegrar como sociedad, como pa\u00eds, porque indudablemente significa que en el tejido social y econ\u00f3mico argentino hay una enorme capacidad de recuperaci\u00f3n, de inversi\u00f3n, de producci\u00f3n que tiene que venir acompa\u00f1ado de algo en lo que los argentinos estamos en deuda y tenemos que asumir que estamos en deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21317932029272124, "is_candidate": true}, {"start": 612.275, "end": 614.776, "text": "Cuando vemos los niveles de ingreso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3867364662161733, "is_candidate": true}, {"start": 616.195, "end": 641.244, "text": " cuando vemos los niveles de pobreza, cuando vemos la ca\u00edda del ingreso en la Argentina en los \u00faltimos 6 a\u00f1os, m\u00e1s de 23 puntos, indudablemente tenemos que poner tambi\u00e9n en nuestra agenda una mejora en la distribuci\u00f3n del ingreso y claramente pol\u00edticas m\u00e1s fuertes, m\u00e1s firmes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22636488061999926, "is_candidate": true}, {"start": 642.222, "end": 667.364, "text": " en la lucha contra la pobreza y contra la indigencia, sin dejar de tener en claro, sin dejar de perder de vista que los dos grandes motores para destruir pobreza son el trabajo y la educaci\u00f3n, que el resto son medidas que va tomando el Estado a los efectos de garantizar una cobertura, una protecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2165303845875609, "is_candidate": true}, {"start": 668.19, "end": 678.037, "text": " pero que claramente el trabajo y la educaci\u00f3n son los dos grandes motores de destrucci\u00f3n de la pobreza en nuestro pa\u00eds y en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23376716831472633, "is_candidate": true}, {"start": 678.037, "end": 695.53, "text": "Pero adem\u00e1s entendiendo que nuestra responsabilidad como gobierno, como hombres de Estado, es la de garantizar la paz social y el orden macroecon\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19489987568697353, "is_candidate": true}, {"start": 695.53, "end": 697.732, "text": "Sin estabilidad macroecon\u00f3mica no hay paz social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28718646117447866, "is_candidate": true}, {"start": 699.726, "end": 717.35, "text": " pero sin paz social tampoco hay estabilidad macroecon\u00f3mica, porque las tensiones que se producen en la sociedad de alguna manera se ven reflejadas en las decisiones que debe tomar el Estado o que deben tomar los privados a la hora de invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25673704986155677, "is_candidate": true}, {"start": 717.35, "end": 723.492, "text": "Y entonces es clave que entendamos que el trabajo de construcci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2619914490566143, "is_candidate": true}, {"start": 724.385, "end": 736.53, "text": " de estabilidad macroecon\u00f3mica con paz social, es un trabajo conjunto entre el Estado, los gobernantes, pero tambi\u00e9n los actores econ\u00f3micos y sociales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2334656688392064, "is_candidate": true}, {"start": 736.53, "end": 752.837, "text": "Elegimos hace 10 d\u00edas, cuando empezamos a recorrer este camino, caminarlo con cuatro principios rectores, con los que nos vamos a mover de ac\u00e1 al \u00faltimo d\u00eda de diciembre del 23, si es que cumplimos nuestros objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21559079903259393, "is_candidate": true}, {"start": 754.272, "end": 771.676, "text": " El primero es el orden fiscal, porque creemos que es vital un Estado ordenado, planificando su gasto y cumpliendo sus metas a los efectos de garantizar el normal funcionamiento de una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21749109587693083, "is_candidate": true}, {"start": 771.676, "end": 780.918, "text": "Apostamos tambi\u00e9n a construir super\u00e1vit comercial, entendiendo que m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades y costos que nos plantea la guerra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24567531793964237, "is_candidate": true}, {"start": 782.659, "end": 798.645, "text": " que en alg\u00fan punto nos hace elegir, es clave que tengamos una balanza que nos permita mostrar resultados que nos fortalezcan nuestra moneda desde la acumulaci\u00f3n de reservas, porque es super\u00e1vit comercial con acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2440497413537306, "is_candidate": true}, {"start": 798.645, "end": 810.409, "text": "Tiene que crecer para cumplir sus obligaciones y ese crecimiento tiene que venir acompa\u00f1ado de la incorporaci\u00f3n de todos los sectores de la sociedad al consumo y a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27798298825499657, "is_candidate": true}, {"start": 811.735, "end": 827.86, "text": " En materia de orden fiscal estos 10 d\u00edas, en las 4 materias tomamos medidas, pero me gustar\u00eda dejar algunas pinceladas para que se entienda que ese camino que elegimos es un camino que de alguna manera ya lo estamos aplicando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23070042719959882, "is_candidate": true}, {"start": 827.86, "end": 839.303, "text": "En materia de orden fiscal quisimos dejar claramente una primer se\u00f1al en el momento que decidimos suspender los adelantos transitorios como mecanismo de financiamiento del Estado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22427796320282156, "is_candidate": true}, {"start": 840.396, "end": 848.937, "text": " y adem\u00e1s empezar a recorrer el camino de devoluci\u00f3n de esos adelantos transitorios al Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2580025090605391, "is_candidate": true}, {"start": 848.937, "end": 849.819, "text": "Porque en definitiva...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5720567101321795, "is_candidate": false}, {"start": 851.25, "end": 874.461, "text": " Creemos que mejor que emitir para financiar el gasto p\u00fablico es que el Estado funcione de manera ordenada, cumpla con sus metas presupuestarias y en todo caso si necesita financiamiento sea a partir de generar instrumentos atractivos para el sector p\u00fablico, para el ahorrista, en definitiva para la econom\u00eda real y financiera de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22897034296038588, "is_candidate": true}, {"start": 874.461, "end": 879.764, "text": "Limitamos adem\u00e1s el cr\u00e9dito presupuestario de cada una de las jurisdicciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2522632217288652, "is_candidate": true}, {"start": 881.462, "end": 889.311, "text": " al cumplimiento del DNU que estableci\u00f3 metas despu\u00e9s del rechazo que tuvimos del proyecto de presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2914795903679226, "is_candidate": true}, {"start": 889.311, "end": 894.456, "text": "El objetivo del 2,5, el objetivo de inversi\u00f3n p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25503369306622103, "is_candidate": true}, {"start": 895.438, "end": 911.681, "text": " La definici\u00f3n de cu\u00e1les son los rubros de gasto nunca puede superar, en t\u00e9rminos de cada una de las jurisdicciones, el compromiso que el Gobierno Nacional asumi\u00f3 a la hora de dictar un decreto de necesidad y urgencia que fijaba cu\u00e1les eran las metas y las pautas presupuestarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2401580398225739, "is_candidate": true}, {"start": 912.572, "end": 929.167, "text": " centralmente porque esas metas no solamente hacen al compromiso que cada uno de los funcionarios asumi\u00f3 respecto de su gasto, sino tambi\u00e9n hacen a los compromisos internacionales que Argentina asumi\u00f3 a lo largo de los \u00faltimos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2453657628536221, "is_candidate": true}, {"start": 929.167, "end": 935.592, "text": "Hemos adem\u00e1s planteado un congelamiento de la planta que no solamente alcanza", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33727856800261935, "is_candidate": true}, {"start": 936.579, "end": 965.235, "text": " al sector p\u00fablico centralizado, sino como conocer\u00e1n en las pr\u00f3ximas horas por decisi\u00f3n administrativa, tambi\u00e9n a cada una de las empresas del Estado, porque entendemos que en definitiva el desaf\u00edo de pedir que hagamos un esfuerzo en conjunto entre el sector p\u00fablico y el sector privado tiene que venir apalancado en que el primer esfuerzo lo hacemos desde el Estado y adem\u00e1s los funcionarios p\u00fablicos predican con el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21492722785035612, "is_candidate": true}, {"start": 966.276, "end": 988.674, "text": " Obviamente eso viene acompa\u00f1ado de algunas limitaciones que tienen que ver con gastos superfluos, con viajes, con cuestiones que muchas veces el Estado pierde de control y que a lo mejor no tienen un valor econ\u00f3mico gravitante, pero s\u00ed tienen un valor simb\u00f3lico importante para mostrarle a la sociedad que el esfuerzo de autoridad y orden lo hacemos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22009014071080124, "is_candidate": true}, {"start": 990.789, "end": 1006.015, "text": " Tambi\u00e9n, como ustedes saben, hab\u00eda mucha incertidumbre alrededor del cumplimiento del Estado argentino respecto de sus obligaciones en pesos, se habl\u00f3 de reperfilamiento, de default.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2423976949768275, "is_candidate": true}, {"start": 1006.015, "end": 1014.818, "text": "Y la verdad es que gracias a un enorme acompa\u00f1amiento de los distintos inversores institucionales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24565790533709453, "is_candidate": true}, {"start": 1015.824, "end": 1043.173, "text": " pudimos llevar adelante un canje de la deuda en pesos para aplanar la curva de vencimientos, para hacer mucho m\u00e1s sustentable la curva de vencimientos de 2.4 billones de pesos que de alguna manera le dan mucha m\u00e1s previsibilidad desde el punto de vista de las obligaciones de pago de intereses y de capital al Estado Nacional, extendiendo la curva por un a\u00f1o y permiti\u00e9ndonos a nosotros ordenar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27358497414123417, "is_candidate": true}, {"start": 1044.217, "end": 1047.898, "text": " las obligaciones de pago para los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3479515381327709, "is_candidate": true}, {"start": 1047.898, "end": 1065.641, "text": "Y en paralelo, como se conoci\u00f3 en el d\u00eda de ayer, y entiendo que hace un ratito la Secretaria de Energ\u00eda, que ah\u00ed la veo, les cont\u00f3, hemos avanzado en un proceso que cambia el r\u00e9gimen de distribuci\u00f3n de subsidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22695842680465605, "is_candidate": true}, {"start": 1065.641, "end": 1069.142, "text": "Hace algunos meses, en un evento parecido a este,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3526153507813061, "is_candidate": true}, {"start": 1070.519, "end": 1081.046, "text": " Pas\u00f3 desapercibido, pero les plante\u00e9 que ten\u00edamos un sistema Hood Robin en lo que era la materia de distribuci\u00f3n de subsidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23594499729683815, "is_candidate": true}, {"start": 1081.046, "end": 1089.852, "text": "Para que tengamos conciencia de un n\u00famero, por ejemplo, en la electricidad, el 80% de los hogares residenciales consumen el 50% de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23087923479564154, "is_candidate": true}, {"start": 1089.852, "end": 1095.656, "text": "Y el otro 20% de los hogares residenciales consumen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28101674434678936, "is_candidate": true}, {"start": 1097.297, "end": 1100.078, "text": " el otro 50% de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36793422306838075, "is_candidate": true}, {"start": 1100.078, "end": 1108.562, "text": "Con lo cual se produc\u00eda la injusticia de que quien m\u00e1s consum\u00eda, m\u00e1s subsidio recib\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2622203773823548, "is_candidate": true}, {"start": 1108.562, "end": 1123.328, "text": "Y de alguna manera atentaba contra el cuidado, el ahorro de recursos energ\u00e9ticos que tenemos que hacer en este contexto global de guerra y precios absolutamente disparados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2633835175081666, "is_candidate": true}, {"start": 1124.267, "end": 1138.658, "text": " pero tambi\u00e9n desde el punto de vista de la distribuci\u00f3n del ingreso, es central que recuperemos la iniciativa de que quien m\u00e1s puede, m\u00e1s pone y quien menos puede, menos pone o m\u00e1s ayuda recibe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24488112119023875, "is_candidate": true}, {"start": 1138.658, "end": 1151.088, "text": "Quiero agradecerle en ese sentido a los casi 4 millones de argentinos que renunciaron a solicitar el subsidio, porque de alguna manera lo que mostraron era la voluntad o mostraron la voluntad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25532954486158943, "is_candidate": true}, {"start": 1152.798, "end": 1161.821, "text": " de acompa\u00f1ar el esfuerzo del Estado en llevar adelante un ahorro de recursos que redunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2758416188189171, "is_candidate": true}, {"start": 1161.821, "end": 1171.585, "text": "Si cuidamos la luz, el gas, el agua, en ahorro para el Estado y tambi\u00e9n en ahorro para el ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24046788712291123, "is_candidate": true}, {"start": 1171.585, "end": 1175.046, "text": "Y que en todo caso, aquel que no lo cuide tenga", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3483234873288076, "is_candidate": true}, {"start": 1176.327, "end": 1185.79, "text": " desde el momento en el que el Estado llega al techo de lo que propone cuidar, proteger o subsidiar, hacerse responsable por el mayor consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23043367981158835, "is_candidate": true}, {"start": 1185.79, "end": 1195.032, "text": "En materia de super\u00e1vit comercial y acumulaci\u00f3n de reservas, que son para nosotros un tema central en este momento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23690514725143486, "is_candidate": true}, {"start": 1197.248, "end": 1209.521, "text": " han pasado en estos 10 d\u00edas cosas absolutamente interesantes para el desarrollo de sectores que sentimos que son claves en materia de generaci\u00f3n de divisas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2969425360600755, "is_candidate": true}, {"start": 1209.521, "end": 1218.99, "text": "En primer lugar, avanzamos con el decreto que promueve la exportaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29518458432096095, "is_candidate": true}, {"start": 1220.389, "end": 1248.739, "text": " sin interrupciones, para no usar la palabra ininterrumpibilidad, que tanto cuesta repetirla, pero adem\u00e1s avanzamos con el Plan F\u00e9nix, que son 1.700 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n en la cuenca austral, avanzamos adem\u00e1s con una mesa que nos va a permitir encarar el segundo tramo del gasoducto con apoyo y aporte del sector privado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23471895091073258, "is_candidate": true}, {"start": 1251.197, "end": 1274.863, "text": " avanzamos adem\u00e1s en la construcci\u00f3n del dise\u00f1o del Plan Gas 5, que de alguna manera nos va a permitir garantizar los vol\u00famenes de producci\u00f3n que necesitamos para los pr\u00f3ximos a\u00f1os, y adem\u00e1s le da certidumbre a un sector que es absolutamente generador de divisa desde la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2270909957081717, "is_candidate": true}, {"start": 1274.863, "end": 1277.904, "text": "Y le dimos la oportunidad que por el incremental", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42167883903474346, "is_candidate": true}, {"start": 1278.91, "end": 1294.08, "text": " de producci\u00f3n y de exportaciones tengan libre disponibilidad de divisas por el 20%, que es uno de los temas que aparec\u00eda como restricci\u00f3n a la hora de analizar o de evaluar inversiones en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23026453925690749, "is_candidate": true}, {"start": 1294.08, "end": 1303.046, "text": "En el medio hab\u00eda que... Reci\u00e9n cruc\u00e9 a un periodista que hoy escribi\u00f3 algo sobre el tema de cu\u00e1nto cuesta la boleta de energ\u00eda en agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2273999319390836, "is_candidate": true}, {"start": 1303.046, "end": 1304.747, "text": "No s\u00e9 si se qued\u00f3 ac\u00e1 o est\u00e1 afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4258019708570654, "is_candidate": true}, {"start": 1305.741, "end": 1313.923, "text": " y le dec\u00eda, le\u00ed hoy en el diario que pon\u00edas que la cuenta de energ\u00eda de agosto importaciones eran m\u00e1s de 800 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24122838930731738, "is_candidate": true}, {"start": 1313.923, "end": 1316.344, "text": "La cuenta inicial eran 1.100 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32613842926576275, "is_candidate": true}, {"start": 1316.344, "end": 1334.148, "text": "Ah\u00ed quiero agradecerle a Flavia, al hoy embajador en Brasil, Daniel Scioli, y al presidente de Narsa, Agust\u00edn Jerez, as\u00ed como tambi\u00e9n al ex secretario de Energ\u00eda, Dar\u00edo Mart\u00ednez, porque con la redefinici\u00f3n del programa de importaciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21889011825496774, "is_candidate": true}, {"start": 1335.188, "end": 1361.685, "text": " que adem\u00e1s nos trajo como consecuencia que los barcos que rechazamos nos generaron divisas y premios econ\u00f3micos adicionales, pudimos bajar casi 1.100 millones de d\u00f3lares de las obligaciones de importaci\u00f3n de energ\u00eda que ten\u00edamos para agosto, superando de alguna manera esa restricci\u00f3n que representa y que represent\u00f3 por el costo de la guerra a lo largo de este a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2489883020545488, "is_candidate": true}, {"start": 1363.907, "end": 1378.411, "text": " el tema importaciones en energ\u00eda, que funciona como un techo para la libre disponibilidad de divisas para la producci\u00f3n, que es un tema que tambi\u00e9n me gustar\u00eda contarles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22703784006915706, "is_candidate": true}, {"start": 1378.411, "end": 1385.513, "text": "En ese sentido, \u00bfpor qu\u00e9 usamos las reservas para pagar esas importaciones de energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30060905689754347, "is_candidate": true}, {"start": 1388.293, "end": 1414.418, "text": " porque la elecci\u00f3n era simple, o par\u00e1bamos la producci\u00f3n o disminu\u00edamos el consumo de gas en las casas, o afront\u00e1bamos la decisi\u00f3n de sostener los niveles de producci\u00f3n y de crecimiento sin cortar el abastecimiento a los sectores industriales y domiciliarios, garantizando de esa manera que podamos seguir adelante con el proceso de crecimiento y desarrollo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20743811265727885, "is_candidate": true}, {"start": 1415.499, "end": 1425.304, "text": " y asumiendo que en este caso el Estado ten\u00eda que enfrentar esa situaci\u00f3n para proteger la actividad econ\u00f3mica y a nuestros hogares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2583896604393895, "is_candidate": true}, {"start": 1425.304, "end": 1436.689, "text": "Pero tambi\u00e9n cuando hablamos de reservas, de divisas, me gustar\u00eda dejar alguna cosa clara, y te voy a pedir un poquito de agua, Susana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24231790735160674, "is_candidate": true}, {"start": 1436.689, "end": 1440.131, "text": "Me gustar\u00eda dejar alguna cosa clara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33332502159466726, "is_candidate": true}, {"start": 1440.131, "end": 1443.653, "text": "En materia de importaciones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3124828284196134, "is_candidate": true}, {"start": 1445.202, "end": 1456.224, "text": " Tenemos sectores... Ah, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171346809068758, "is_candidate": false}, {"start": 1456.224, "end": 1466.547, "text": "En materia de importaciones tenemos sectores de la econom\u00eda que necesitan previsibilidad para seguir produciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20122316746237523, "is_candidate": true}, {"start": 1466.547, "end": 1468.447, "text": "Y tambi\u00e9n tenemos sectores de la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33509583210275096, "is_candidate": true}, {"start": 1471.311, "end": 1481.84, "text": " que sobre el principio de competitividad cambiaria para el crecimiento que plante\u00f3 el gobierno en la salida de la pandemia, se abusaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20804449230775768, "is_candidate": true}, {"start": 1481.84, "end": 1500.175, "text": "Y tenemos que poner ambas cosas sobre la mesa, porque es muy importante que defendamos los d\u00f3lares para la producci\u00f3n, para los insumos de salud y para el abastecimiento de productos en nuestras cadenas de consumo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19914360544134369, "is_candidate": true}, {"start": 1501.204, "end": 1516.147, "text": " pero que desnudemos a aquellos que de alguna manera utilizaron esa competitividad cambiaria que dispuso el gobierno como instrumento para enriquecerse de manera inadecuada o inapropiada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18206095902108965, "is_candidate": true}, {"start": 1516.147, "end": 1520.007, "text": "Me gustar\u00eda dejarles tres ejemplos porque ya empiezan a ser p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32368050274283733, "is_candidate": true}, {"start": 1520.007, "end": 1529.209, "text": "Uno, el de un proveedor de servicios muy importante de Vaca Muerta, que ten\u00eda contratos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24363956709516288, "is_candidate": true}, {"start": 1530.6, "end": 1546.195, "text": " que ten\u00eda trabajo y que sin embargo usando un mecanismo de triangulaci\u00f3n con una compa\u00f1\u00eda de Florida nos sobrefactur\u00f3 importaciones para hacerse de d\u00f3lares afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22912786068524038, "is_candidate": true}, {"start": 1546.195, "end": 1555.724, "text": "Tomamos la decisi\u00f3n de denunciarlo por lavado de dinero en la justicia de Estados Unidos y lo vamos a hacer con cada uno de aquellos que utilicen los mecanismos de triangulaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24866681674102598, "is_candidate": true}, {"start": 1556.824, "end": 1559.205, "text": " para tratar de robarle d\u00f3lares al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4767520358412809, "is_candidate": true}, {"start": 1559.205, "end": 1583.717, "text": "As\u00ed como vamos a pelear para darle todos los d\u00f3lares que necesiten a quienes producen, a quienes cuidan la salud, a quienes de alguna manera necesitan importar servicios o tecnolog\u00eda para garantizar el crecimiento y el desarrollo de la Argentina, tambi\u00e9n vamos a tener un mecanismo de dureza con aquellos que quisieron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24126066070403296, "is_candidate": true}, {"start": 1584.981, "end": 1589.883, "text": " hacer la t\u00edpica avivada de ver c\u00f3mo le afanaban reservas al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24821750909467866, "is_candidate": true}, {"start": 1589.883, "end": 1593.245, "text": "Pongo otro ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7119858570543127, "is_candidate": false}, {"start": 1593.245, "end": 1604.05, "text": "Una cautelar, un juez, planteando la urgencia, 20 millones de d\u00f3lares en toallas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2813183253958442, "is_candidate": true}, {"start": 1604.05, "end": 1614.055, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la urgencia para la Argentina para que un juez saque una medida cautelar para liberar 20 millones de d\u00f3lares de importaci\u00f3n de toallas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.252646996572517, "is_candidate": true}, {"start": 1616.72, "end": 1620.624, "text": " o de m\u00e1quinas tragamonedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658656701485443, "is_candidate": true}, {"start": 1620.624, "end": 1635.18, "text": "La Argentina necesita m\u00e1quinas tragamonedas o necesita m\u00e1quinas que aumenten la capacidad instalada de nuestras empresas para poder seguir creciendo y desarroll\u00e1ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35497774964313966, "is_candidate": true}, {"start": 1635.18, "end": 1636.482, "text": "Todas situaciones, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4741702118334703, "is_candidate": true}, {"start": 1638.513, "end": 1646.576, "text": " con sobrefacturaci\u00f3n de importaciones, con triangulaci\u00f3n, todas situaciones que vamos a denunciar por lavado de dinero en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25305362094540573, "is_candidate": true}, {"start": 1646.576, "end": 1663.082, "text": "Porque a veces cuando aparecen situaciones como esta cautelar de toallas, el empresario que lo hace, lo lleva adelante, siente que tiene la impunidad del apoyo de la justicia argentina y a lo mejor le duele m\u00e1s perder la visa para ir de vacaciones a Miami.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24815217124573452, "is_candidate": true}, {"start": 1664.085, "end": 1670.807, "text": " y de alguna manera vamos a defender con ese instrumento las reservas argentinas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33934910822072106, "is_candidate": true}, {"start": 1670.807, "end": 1675.728, "text": "Quiero adem\u00e1s darles tranquilidad a todos aquellos que son parte del proceso industrial y de servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3452233664409867, "is_candidate": true}, {"start": 1675.728, "end": 1680.149, "text": "Hemos cambiado el mecanismo de CIMIS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30030593977376907, "is_candidate": true}, {"start": 1680.149, "end": 1687.591, "text": "La CIMIS en el momento que se aprueba va a tener fecha cierta de pago y va a tener trazabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2823105211051, "is_candidate": true}, {"start": 1687.591, "end": 1691.892, "text": "Aduana, Banco Central, Secretar\u00eda de Industria y Secretar\u00eda de Comercio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2787009144645296, "is_candidate": true}, {"start": 1692.85, "end": 1713.08, "text": " pero lo vamos a hacer tambi\u00e9n dialogando con los sectores para que prioricemos, para que sean m\u00e1quinas, insumos, medicamentos, bienes y servicios que tengan que ver con nuestro crecimiento y nuestro consumo y no situaciones como las toallas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22565680669769128, "is_candidate": true}, {"start": 1713.08, "end": 1722.285, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1ntos ser\u00e1n 20 millones de d\u00f3lares en toallas, pero imagino que mucha gente en la Argentina produce, fabrica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27037612430835756, "is_candidate": true}, {"start": 1723.738, "end": 1740.512, "text": " y tiene capacidad para proveernos de toallas y a lo mejor esos 20 millones de d\u00f3lares ser\u00e1n m\u00e1s importantes para la industria farmac\u00e9utica, la automotriz o la de la alimentaci\u00f3n que est\u00e1n peleando para tener papel de Brasil o para tener autopartes para cumplir con los contratos con Brasil o con M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3024582334261423, "is_candidate": true}, {"start": 1743.755, "end": 1765.29, "text": " Estamos adem\u00e1s en este camino de fortalecimiento de reservas, lo veo a Cristian por ah\u00ed, ma\u00f1ana firmando un contrato de 750 millones de d\u00f3lares con la CAF y lo veo, perd\u00f3n, no lo hab\u00eda visto, presidente, al presidente de CAF tambi\u00e9n, quiero agradecerle porque de alguna manera ese mecanismo de desembolsos permite", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26088783072515054, "is_candidate": true}, {"start": 1766.309, "end": 1773.952, "text": " que las inversiones en pesos que llevan adelante las jurisdicciones y la libre disponibilidad de una parte de esos fondos fortalezcan nuestras reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33685294013862177, "is_candidate": true}, {"start": 1773.952, "end": 1789.698, "text": "Ma\u00f1ana tambi\u00e9n estamos avanzando en un acuerdo de financiamiento en un programa que llevan adelante la provincia de C\u00f3rdoba y la provincia de Santa Fe con Kuwait.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23548352364546954, "is_candidate": true}, {"start": 1789.698, "end": 1792.079, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6161661879802329, "is_candidate": false}, {"start": 1792.079, "end": 1793.3, "text": "Me estoy pasando un poquito, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46033344237565976, "is_candidate": true}, {"start": 1794.142, "end": 1798.023, "text": " Te pido perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47021595798749505, "is_candidate": true}, {"start": 1798.023, "end": 1823.112, "text": "Y estamos adem\u00e1s, como bien saben ustedes, negociando tres mecanismos RIPO de fortalecimiento, un banco de Asia, un banco europeo, un banco americano, los tres hicieron ofertas, estamos planteando que unifiquen las propuestas para recompra de deuda y para fortalecimiento de reservas porque entendemos que es la mejor manera, adem\u00e1s de recuperar el valor de la deuda soberana argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2202433487750658, "is_candidate": true}, {"start": 1825.496, "end": 1833.981, "text": " En las \u00faltimas horas, como sabr\u00e1n, como es p\u00fablico, encaminamos el di\u00e1logo y el trabajo con el sector agroindustrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23966888683487308, "is_candidate": true}, {"start": 1833.981, "end": 1846.028, "text": "No me gustar\u00eda anticiparme, pero entiendo que as\u00ed como en el d\u00eda de ayer y en el d\u00eda de hoy, las cerealeras empezaron a suscribir operaciones v\u00eda nodo para...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22541016522466784, "is_candidate": true}, {"start": 1847.381, "end": 1872.894, "text": " adelantar todo lo que es prefinanciaci\u00f3n de exportaciones, estamos adem\u00e1s buscando un acuerdo de trabajo t\u00e9cnico con los t\u00e9cnicos de la mesa de enlace para de alguna manera avanzar en un mecanismo m\u00e1s r\u00e1pido de liquidaci\u00f3n que nos permita a nosotros aprovechar al m\u00e1ximo como Estado-Naci\u00f3n la potencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22122373227558312, "is_candidate": true}, {"start": 1873.908, "end": 1878.314, "text": " y la generaci\u00f3n de riqueza que tiene el sector agroindustrial argentino, que es fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2927887061431259, "is_candidate": true}, {"start": 1878.314, "end": 1891.132, "text": "Y en ese sentido, adem\u00e1s, agradecer, porque en el d\u00eda de ayer ya se dictamin\u00f3 la Ley de Bio y Nanotecnolog\u00eda, por unanimidad en el Senado, vamos camino a tener dictamen de la Ley de Agroindustria", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25417023953698703, "is_candidate": true}, {"start": 1892.427, "end": 1911.052, "text": " en diputados que de alguna manera nos permiten avanzar en un mecanismo similar al que encaramos con el sector hidrocarbur\u00edfero, con el sector agroindustrial, entendiendo que ah\u00ed hay un camino de crecimiento de las exportaciones importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2315273712728143, "is_candidate": true}, {"start": 1911.052, "end": 1920.395, "text": "Entendemos adem\u00e1s que, como les dec\u00eda antes, en la idea del desarrollo con inclusi\u00f3n es central sostener y aumentar nuestros niveles de producci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29161491617838575, "is_candidate": true}, {"start": 1921.33, "end": 1932.473, "text": " porque la Argentina tiene 3 turbinas, lo que entendemos como mercado interno o consumo, lo que entendemos como inversi\u00f3n y lo que entendemos como exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26685307691294646, "is_candidate": true}, {"start": 1932.473, "end": 1940.955, "text": "Esas son 3 turbinas que de alguna manera sostienen y permiten hacer crecer la actividad econ\u00f3mica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2670100876359315, "is_candidate": true}, {"start": 1940.955, "end": 1950.198, "text": "Y en ese sentido, varias medidas que de alguna manera ayudan a fortalecer la turbina que llamamos de mercado interno o de consumo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26654888791920206, "is_candidate": true}, {"start": 1951.851, "end": 1969.148, "text": " El d\u00eda lunes vamos a estar poniendo en marcha un r\u00e9gimen que promueve desde la libre disponibilidad de d\u00f3lares y beneficios impositivos, la posibilidad de aumentar la inversi\u00f3n privada en materia de construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26512030163633427, "is_candidate": true}, {"start": 1970.987, "end": 1989.645, "text": " Tuvimos hace pocos d\u00edas por parte del Senado la sanci\u00f3n de la ley que promueve este r\u00e9gimen, el lunes vamos a comunicar la reglamentaci\u00f3n junto con la C\u00e1mara Argentina de la Construcci\u00f3n, la C\u00e1mara de Desarrolladores y los trabajadores de la UOCRA, con el objetivo de que el nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24840513585273039, "is_candidate": true}, {"start": 1990.528, "end": 2007.843, "text": " que nos permite sostener empleo y producci\u00f3n en una actividad que es madre de otras actividades y que hoy nos pone en el n\u00famero de 420 mil empleos, venga acompa\u00f1ado de mecanismos que incentiven, que promuevan que el ahorrista privado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2762064467464078, "is_candidate": true}, {"start": 2008.872, "end": 2022.735, "text": " que los inversores particulares o que las empresas tengan desde el beneficio impositivo hasta la libre disponibilidad de d\u00f3lares posibilidades para aumentar los niveles de inversi\u00f3n privada en el sector construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31070520470192486, "is_candidate": true}, {"start": 2022.735, "end": 2037.278, "text": "Lo mismo la semana que viene con el sector minero, otro de los grandes jugadores en materia de exportaciones para la Argentina, plante\u00e1ndonos adem\u00e1s que queremos avanzar en miner\u00eda con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26140682822774053, "is_candidate": true}, {"start": 2038.325, "end": 2045.871, "text": " No queremos ser meros exportadores de commodities, queremos exportar trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3214462298935875, "is_candidate": true}, {"start": 2045.871, "end": 2060.684, "text": "Y por eso el r\u00e9gimen de promoci\u00f3n de premios, tal como est\u00e1 planteado en el sector hidrocarbur\u00edfero, va a depender de los niveles de evoluci\u00f3n en el valor agregado que tengamos en materia minera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2517368532910935, "is_candidate": true}, {"start": 2060.684, "end": 2064.527, "text": "Por otro lado, y lo perd\u00ed al vasco, est\u00e1 por ah\u00ed, por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3051239700454509, "is_candidate": true}, {"start": 2065.755, "end": 2077.242, "text": " En los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a tener el lanzamiento oficial de algo que ya es una decisi\u00f3n y que se est\u00e1 coordinando con los bancos, que es s\u00f3lo dos l\u00edneas de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2515402773384078, "is_candidate": true}, {"start": 2077.242, "end": 2085.787, "text": "Porque cuando miramos los sectores nos encontramos con que est\u00e1 el A923 y entonces nos perdemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3296419277599373, "is_candidate": true}, {"start": 2086.934, "end": 2095.922, "text": " Una que es centralmente para aumento de capacidad instalada y bienes de capital por 400 mil millones de pesos de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.284161769275175, "is_candidate": true}, {"start": 2095.922, "end": 2101.907, "text": "Otra que es vinculada a la primera exportaci\u00f3n PyME por 130 mil millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3075811385409597, "is_candidate": true}, {"start": 2101.907, "end": 2106.771, "text": "La semana que viene, cuando hagamos el anuncio, el Vasco les va a contar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34813975263962493, "is_candidate": true}, {"start": 2106.771, "end": 2111.155, "text": "Pero entendemos que sostener y aumentar el nivel de exportaciones de nuestras PyME", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286087256906659, "is_candidate": true}, {"start": 2113.053, "end": 2120.378, "text": " n\u00famero de exportadores que se ha reducido en la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3057711077226143, "is_candidate": true}, {"start": 2120.378, "end": 2140.673, "text": "Estamos adem\u00e1s publicando ma\u00f1ana un decreto que nos permite empezar a transformar los programas sociales en planes de empleo, que tiene como caracter\u00edstica principal que habilita a que quien hoy es beneficiario de un programa social pueda acceder al mercado de trabajo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23239480901971898, "is_candidate": true}, {"start": 2142.571, "end": 2154.617, "text": " El empleador tiene bonificados los aportes y contribuciones, s\u00f3lo paga Obra Social y ART y sindicato, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23329328000928207, "is_candidate": true}, {"start": 2154.617, "end": 2164.321, "text": "El Estado sigue pagando durante un a\u00f1o la base del programa y el empleador completa el salario de convenio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2708667049030342, "is_candidate": true}, {"start": 2164.321, "end": 2168.883, "text": "Aspiramos a que a lo largo del a\u00f1o que viene podamos incorporar a m\u00e1s de 200.000 beneficiarios", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39862866082836257, "is_candidate": true}, {"start": 2171.257, "end": 2188.142, "text": " de programas sociales al mercado de trabajo, entendiendo que adem\u00e1s los niveles de desempleo que hoy tenemos encuentran inclusive una restricci\u00f3n en el crecimiento de algunos sectores porque encuentran techo en la capacidad de absorber mano de obra por falta de oferta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2757512876947993, "is_candidate": true}, {"start": 2188.142, "end": 2189.403, "text": "El sector construcci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5847249415445769, "is_candidate": false}, {"start": 2191.212, "end": 2212.9, "text": " en el sector agro, sobre todo en las econom\u00edas regionales, en el sector tabaco y en muchos otros lugares nos encontramos con la dificultad de que el temor a perder el plan los lleva a no formar parte de la fuerza de trabajo con derechos sociales que representa ser trabajador formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2559187264495951, "is_candidate": true}, {"start": 2212.9, "end": 2216.682, "text": "Hace muy poquitos d\u00edas pusimos en marcha un sistema de refuerzo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3208938841913541, "is_candidate": true}, {"start": 2217.898, "end": 2227.767, "text": " en materia de jubilaciones, dimos el aumento de ley y le ampliamos o le incorporamos un refuerzo con financiamiento del Tesoro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30519608166088164, "is_candidate": true}, {"start": 2227.767, "end": 2235.494, "text": "A partir de haber tomado la decisi\u00f3n del adelanto de ganancias, s\u00e9 que por ah\u00ed para algunos fue una medida antip\u00e1tica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27245474952913096, "is_candidate": true}, {"start": 2236.606, "end": 2254.548, "text": " pero aprovechamos para fortalecer los recursos fiscales y en ese sentido no es que estamos cobrando un nuevo impuesto, sino simplemente estamos adelantando fechas y de alguna manera lo hacemos entendiendo que ten\u00edamos que asistir a millones de jubilados y jubiladas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3114266210833816, "is_candidate": true}, {"start": 2256.663, "end": 2277.648, "text": " Necesitan que mientras resolvemos el problema estructural y de fondo que representa la inflaci\u00f3n para los argentinos, vayamos encontrando mecanismos compensatorios que le faciliten o le hagan la vida un poco m\u00e1s digna y m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2710843016674671, "is_candidate": true}, {"start": 2277.648, "end": 2279.929, "text": "Estamos en ese mismo sentido trabajando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4350754841858242, "is_candidate": true}, {"start": 2281.437, "end": 2296.08, "text": " con el sector privado y con las organizaciones sindicales para trabajar dos sistemas de refuerzo en materia de ingreso para trabajadores formales y sobre todo para los sectores de indigencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22274741578611468, "is_candidate": true}, {"start": 2296.08, "end": 2306.803, "text": "Tenemos a sectores muy vulnerables a los que los picos de inflaci\u00f3n de estos meses, los m\u00e1s altos que nos va a tocar vivir, de alguna manera encuentren en la acci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29494934896679625, "is_candidate": true}, {"start": 2307.757, "end": 2314.84, "text": " del Estado en colaboraci\u00f3n con los actores socioecon\u00f3micos, una respuesta o una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2920791610025687, "is_candidate": true}, {"start": 2314.84, "end": 2329.785, "text": "Y en paralelo, de alguna manera, estamos intentando que el instrumento de las asignaciones familiares sirva como refuerzo de ingreso adicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23546997117354784, "is_candidate": true}, {"start": 2329.785, "end": 2335.667, "text": "Quiero, por \u00faltimo, referirme a algo que plante\u00f3 el embajador Stanley y ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27178711697187385, "is_candidate": true}, {"start": 2337.124, "end": 2343.628, "text": " y que me parece que es central para esta etapa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3181286844234116, "is_candidate": true}, {"start": 2343.628, "end": 2347.07, "text": "En los pr\u00f3ximos meses no hay elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3804744836576811, "is_candidate": true}, {"start": 2347.07, "end": 2353.835, "text": "Uno podr\u00eda decir que hasta abril, hasta marzo o abril, no empieza el a\u00f1o o la temporada electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2620606222027748, "is_candidate": true}, {"start": 2353.835, "end": 2365.142, "text": "Y que entonces ser\u00eda bueno aprovechar para encontrar acuerdos o consensos b\u00e1sicos para el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30956229454034223, "is_candidate": true}, {"start": 2366.04, "end": 2394.711, "text": " Primero, una decisi\u00f3n que ha tomado el presidente, que va a convocar a un acuerdo econ\u00f3mico y social, sentando a la mesa empresarios y trabajadores con el Estado, para plantearnos objetivos de corto, de mediano y de largo plazo, con una hoja de ruta que tiene obviamente a la inflaci\u00f3n como uno de los problemas, pero tambi\u00e9n al desarrollo como otro de los grandes temas a tratar en esa mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23906431171760112, "is_candidate": true}, {"start": 2395.713, "end": 2401.315, "text": " Lo va a hacer en los pr\u00f3ximos d\u00edas y aspiramos a que todos se sienten a la mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37703520758222653, "is_candidate": true}, {"start": 2401.315, "end": 2419.982, "text": "Pero en paralelo, y entendiendo que el Congreso es el \u00e1mbito de di\u00e1logo con la oposici\u00f3n, tambi\u00e9n creemos que es fundamental de alguna manera encontrar acuerdos de pol\u00edticas de Estado en aquellos temas que hacen al desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22737217580728963, "is_candidate": true}, {"start": 2419.982, "end": 2420.842, "text": "Y en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5020438826279436, "is_candidate": false}, {"start": 2425.165, "end": 2433.232, "text": " y le voy a pedir a los periodistas que despu\u00e9s no me escriban por WhatsApp para preguntarme qui\u00e9n fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30897260905599777, "is_candidate": true}, {"start": 2433.232, "end": 2440.058, "text": "En ese sentido les quiero contar una an\u00e9cdota que me parece que describe el clima de \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2227276916232369, "is_candidate": true}, {"start": 2440.058, "end": 2451.747, "text": "Hace 11 d\u00edas cuando me tocaba asumir uno de los tantos l\u00edderes que tiene la oposici\u00f3n, a la noche, tarde,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21420433162393115, "is_candidate": true}, {"start": 2452.697, "end": 2455.88, "text": " Me llam\u00f3 para felicitarme, para ponerse a disposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2952622720518997, "is_candidate": true}, {"start": 2455.88, "end": 2463.847, "text": "Y a la ma\u00f1ana siguiente, 8 y 20 de la ma\u00f1ana, me volvi\u00f3 a llamar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2713338876095527, "is_candidate": true}, {"start": 2463.847, "end": 2467.71, "text": "Y me result\u00f3 raro, me hab\u00eda felicitado la noche anterior, no entend\u00eda el llamado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3976426926858848, "is_candidate": true}, {"start": 2470.61, "end": 2485.434, "text": " Y me llama y me dice, te llamo para preguntarte si vas a contar qui\u00e9nes de la oposici\u00f3n te llamaron, porque de cara a la interna me conviene seguir parado en el lugar de los duros y que no se sepa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22668342051250068, "is_candidate": true}, {"start": 2485.434, "end": 2498.677, "text": "La verdad no mencion\u00e9 ninguno de los dirigentes opositores que me llamaron o que me felicitaron, no lo har\u00eda p\u00fablico, es parte de la relaci\u00f3n privada, en todo caso con cada uno de ellos, pero me parece que describe", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19943505473766343, "is_candidate": true}, {"start": 2501.035, "end": 2504.797, "text": " conductas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46243999368270805, "is_candidate": true}, {"start": 2504.797, "end": 2528.126, "text": "No tenemos que tener ni miedo ni verg\u00fcenza de sentarnos a una mesa a buscar acuerdos, por m\u00e1s que seamos parte de fuerzas pol\u00edticas distintas, por m\u00e1s que aparezcan aquellos que viven de la Argentina dividida, se\u00f1alando con el dedo, porque en definitiva lo que est\u00e1 en juego es el futuro de la Argentina y el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2159100713548432, "is_candidate": true}, {"start": 2530.234, "end": 2553.01, "text": " en su gran mayor\u00eda actores econ\u00f3micos y sociales, tienen la obligaci\u00f3n de exigirnos a nosotros tender la mesa y ser generosos, pero tambi\u00e9n tienen la obligaci\u00f3n de exigirle a la oposici\u00f3n tener una actitud madura y responsable y no actuar en la achiquilinada de ver qui\u00e9n sale en el diario dialogando con el otro por miedo a la reprimenda o a la represalia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.19964957636876612, "is_candidate": true}, {"start": 2553.01, "end": 2559.355, "text": "Yo veo a algunos periodistas, no me escriban despu\u00e9s por privado para ver qui\u00e9n fue, porque no lo voy a decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3044021646474244, "is_candidate": true}, {"start": 2560.508, "end": 2563.49, "text": " El que fue, en todo caso, sabe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32550791685825986, "is_candidate": true}, {"start": 2563.49, "end": 2572.896, "text": "Y lo que me parece importante es que tengamos la claridad de saber que dialogar con el otro no significa conceder, significa sentarse a pensar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2530081339664809, "is_candidate": true}, {"start": 2572.896, "end": 2578.94, "text": "Y los argentinos merecen que nos sentemos a pensar juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2761217220343778, "is_candidate": true}, {"start": 2578.94, "end": 2583.543, "text": "La Argentina es mucho m\u00e1s importante que nuestras diferencias o que nuestras ambiciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507436175817307, "is_candidate": true}, {"start": 2583.543, "end": 2588.886, "text": "Y los argentinos merecen que en un tiempo que no es electoral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942338646150613, "is_candidate": true}, {"start": 2590.17, "end": 2603.091, "text": " sobre aquellas cuestiones y vectores que hacen al desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina, tengamos la grandeza y la generosidad de sentarnos a la misma mesa y pensar por una vez en los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25168281643386914, "is_candidate": true}, {"start": 2603.091, "end": 2603.672, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5649601413718741, "is_candidate": false}], "Index": 944, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "SMYvm-rNw3g", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SMYvm-rNw3g", "title": "18-8-22 | PARTICIPACI\u00d3N EN LA CONFERENCIA DE CIUDADES LATINOAMERICANAS 2022 - ASCOA | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 2604.0, "view_count": 272.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}