{"segments": [{"start": 0.885, "end": 18.841, "text": " Vamos en primer t\u00e9rmino con el candidato a diputado nacional n\u00famero 11, Secretario General del Sindicato de Sanidad de la Provincia de Buenos Aires, Secretario General Adjunto de la Federaci\u00f3n de Sanidad, H\u00e9ctor Daer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.644206352481279, "is_candidate": false}, {"start": 18.841, "end": 20.743, "text": "All\u00ed lo recibimos con un fuerte aplauso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7958363081468018, "is_candidate": false}, {"start": 22.942, "end": 43.267, "text": " Y vamos sumando a nuestro candidato a diputado nacional n\u00famero 10, que fue concejal, senador y vicepresidente de la C\u00e1mara de Senadores de la provincia, que fuera director provincial de promoci\u00f3n del interior bonaerense, convencional constituyente de la provincia de Buenos Aires, y que es intendente de General Villegas, Gilberto Alegre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6570834709027104, "is_candidate": false}, {"start": 58.955, "end": 63.62, "text": " El aplauso para uno de los intendentes del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7427086102708279, "is_candidate": false}, {"start": 63.62, "end": 79.218, "text": "Y ahora el momento de recibir a esta vecina destacada de Urlingam, afiliada y militante peronista desde los 18 a\u00f1os, que es actualmente senadora de la provincia de Buenos Aires, la candidata a diputada nacional n\u00famero 9 del Frente Renovador, Azucena Ecosor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7056074010312205, "is_candidate": false}, {"start": 91.72, "end": 108.085, "text": " Ahora es el momento de un intendente joven de un partido, el partido de Escobar, nacido y criado en la localidad de Gar\u00edn, militante peronista desde su adolescencia, hoy es un fuerte dirigente con marcadas convicciones de que el peronismo no es un hombre sino una doctrina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7578891788798792, "is_candidate": false}, {"start": 108.085, "end": 112.326, "text": "Recibimos al intendente Sandro Guzm\u00e1n, candidato a diputado nacional n\u00famero 8.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8303668820996748, "is_candidate": false}, {"start": 121.707, "end": 141.03, "text": " El momento ahora de invitar a quien fuera diputado nacional entre 2003 y 2011, que presidiera el bloque de diputados nacionales de 2007 a 2009 y que en 2008 obtuviera el premio Conex en la disciplina legisladores de la d\u00e9cada de la Argentina, fuerte el aplauso para Adri\u00e1n P\u00e9rez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7196543590297013, "is_candidate": false}, {"start": 153.817, "end": 159.302, "text": " Y en el Frente Renovador hablamos de experiencia y de experiencia con juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6333061126311104, "is_candidate": false}, {"start": 159.302, "end": 165.889, "text": "Ella fue una de las concejales m\u00e1s j\u00f3venes de la provincia concejal de 3 de febrero, hoy es diputada nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7467170134617271, "is_candidate": false}, {"start": 165.889, "end": 171.655, "text": "El aplauso bien fuerte para nuestra candidata diputada nacional n\u00famero 6, Soledad Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7371875005788774, "is_candidate": false}, {"start": 180.792, "end": 196.364, "text": " Tiempo de invitar a este escenario a quien fuera Ministro de la Producci\u00f3n, Presidente de la Uni\u00f3n Industrial Argentina, quien fuera Director de Banco Naci\u00f3n, Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, nuestro candidato a Diputado Nacional n\u00famero 5, Azucena Ecosor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7212700451264694, "is_candidate": false}, {"start": 196.364, "end": 201.448, "text": "Desde all\u00ed, desde \u00darlica, aportando toda su experiencia legislativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7213389678338133, "is_candidate": false}, {"start": 201.448, "end": 209.294, "text": "Tambi\u00e9n Gilberto Alegre, con toda su experiencia en la gesti\u00f3n, con todo lo que significa General Villegas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6273603389332395, "is_candidate": false}, {"start": 210.373, "end": 224.374, "text": " Desde todos y cada uno de los sectores, H\u00e9ctor Dayer, hablamos de los distintos sectores, la industria, el gremialismo, quienes aportan para la tercera edad, y agradeciendo, por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7373911414509987, "is_candidate": false}, {"start": 225.335, "end": 232.363, "text": " al resto de los intendentes que est\u00e1n aqu\u00ed presentes en esta noche de los distintos distritos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6552701625782582, "is_candidate": false}, {"start": 232.363, "end": 242.855, "text": "Una vez m\u00e1s, fuerte el aplauso y el agradecimiento para los integrantes de nuestra lista, la lista del Frente Renovador, la lista de candidatos a diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5631380831064887, "is_candidate": false}, {"start": 267.28, "end": 269.381, "text": " Y as\u00ed nos vamos ubicando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661518907077618, "is_candidate": false}, {"start": 269.381, "end": 279.628, "text": "Ya conocimos a nuestros candidatos que van tomando ubicaci\u00f3n en sus espacios, en sus lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7315206734111694, "is_candidate": false}, {"start": 279.628, "end": 282.85, "text": "El agradecimiento para todos ustedes que se suman esta noche aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6606947365141342, "is_candidate": false}, {"start": 282.85, "end": 285.452, "text": "Todos somos parte importante de este espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7067876821038379, "is_candidate": false}, {"start": 285.452, "end": 295.218, "text": "Hoy empezamos a escribir una p\u00e1gina nueva para seguir creciendo, para seguir multiplicando esa voz que est\u00e1 en cada uno de nosotros, que esta noche somos protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7179633489365718, "is_candidate": false}, {"start": 307.611, "end": 309.993, "text": " Estamos construyendo un proyecto pol\u00edtico nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1055674621577696, "is_candidate": false}, {"start": 309.993, "end": 313.856, "text": "Estamos construyendo en la Argentina un proyecto pol\u00edtico distinto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1781025942159404, "is_candidate": false}, {"start": 337.035, "end": 345.8, "text": " T\u00fa est\u00e1s m\u00e1s joven de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9998912863374375, "is_candidate": false}, {"start": 345.8, "end": 348.181, "text": "\u00bfEs un problema ser peronista hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.906465144025448, "is_candidate": false}, {"start": 348.181, "end": 351.183, "text": "A ver, para empezar, ya que sos joven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422209348443154, "is_candidate": false}, {"start": 351.183, "end": 352.003, "text": "No, no, creo que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8613598479460784, "is_candidate": false}, {"start": 352.003, "end": 359.968, "text": "Creo que el desaf\u00edo que en todo caso tiene nuestra generaci\u00f3n es redescubrir qu\u00e9 significa ser hoy peronista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6959451280760731, "is_candidate": false}, {"start": 370.6, "end": 375.766, "text": " de invitarlo a construir un sue\u00f1o, de invitarlo a construir un camino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7501620964657073, "is_candidate": false}, {"start": 375.766, "end": 381.932, "text": "Es mentira lo que nos dicen que para los j\u00f3venes no se puede.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6366915561841493, "is_candidate": false}, {"start": 381.932, "end": 385.816, "text": "Vamos juntos a pelear porque en este pa\u00eds para nosotros se puede.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8063928310850057, "is_candidate": false}, {"start": 392.38, "end": 393.04, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0614020877756676, "is_candidate": false}, {"start": 393.04, "end": 395.162, "text": "Eh... Habla Sara, de Equipa y M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9368193985314635, "is_candidate": false}, {"start": 395.162, "end": 397.203, "text": "Bueno, la escucha... la escucha a se\u00f1or Bassa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8847042871898199, "is_candidate": false}, {"start": 397.203, "end": 398.384, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0020677378768346, "is_candidate": false}, {"start": 398.384, "end": 398.744, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8888751043242219, "is_candidate": false}, {"start": 398.744, "end": 399.644, "text": "Hola, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8331780332004313, "is_candidate": false}, {"start": 399.644, "end": 402.966, "text": "Mire, este... mi marido es discapacitado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9229466283243833, "is_candidate": false}, {"start": 402.966, "end": 406.789, "text": "Como es el nombre del beneficiario, Sara... Edujun, H\u00e9ctor Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7116367672418373, "is_candidate": false}, {"start": 406.789, "end": 413.272, "text": "Eh... m\u00e1s o menos en una hora y media se van a estar comunicando desde mi oficina con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4533349737869937, "is_candidate": true}, {"start": 413.272, "end": 420.897, "text": "Me parece que... el esfuerzo este de... de ir resolviendo d\u00eda a d\u00eda todos los problemas tiene que ser un esfuerzo conjunto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5570380238219226, "is_candidate": false}, {"start": 431.696, "end": 437.881, "text": " Cada intendente tiene que asumir el problema de seguridad como un problema propio porque es un problema de su vecino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4446317545638029, "is_candidate": true}, {"start": 437.881, "end": 441.904, "text": "Yo quiero ser, adem\u00e1s de intendente, jefe de la polic\u00eda en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4336116517280785, "is_candidate": true}, {"start": 441.904, "end": 451.612, "text": "Quiero que el vecino, cuando tenga un problema de seguridad, tenga quien reclamarle y no le digamos, no, mir\u00e1, el jefe departamental, el ministro, el gobernador, porque son cosas muy lejanas para el vecino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4530665356873219, "is_candidate": true}, {"start": 471.783, "end": 475.269, "text": " Quiero decirles que yo no tengo miedo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7340319176653484, "is_candidate": false}, {"start": 475.269, "end": 479.816, "text": "Y si yo no tengo miedo, ustedes tampoco tienen que tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6959319967523789, "is_candidate": false}, {"start": 479.816, "end": 482.14, "text": "Vemos la pelea de frente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.731381942843609, "is_candidate": false}, {"start": 482.14, "end": 484.745, "text": "Vayamos para adelante, no tengamos miedo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8291531557091387, "is_candidate": false}, {"start": 484.745, "end": 486.087, "text": "Construyamos una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8379397558759663, "is_candidate": false}, {"start": 504.884, "end": 509.489, "text": " Nosotros no vamos a permitir que hipotequen el futuro de nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6117061336491001, "is_candidate": false}, {"start": 509.489, "end": 518.478, "text": "Y no estoy llorando, y no estoy quejando, porque tenemos una actitud frente a la vida y frente a la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6015784312024034, "is_candidate": false}, {"start": 518.478, "end": 523.063, "text": "Apretamos los dientes y vamos para adelante buscando la soluci\u00f3n para la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5838933429787957, "is_candidate": false}, {"start": 545.815, "end": 571.463, "text": " los invitamos a seguir siendo parte de un proyecto pol\u00edtico que arranc\u00f3 hace muchos a\u00f1os, que tiene hoy la capacidad o la virtud de imaginar que el trabajo que hicimos a lo largo de estos a\u00f1os y que muchos nos reconocen adentro y afuera, se puede repetir y multiplicar en much\u00edsimos otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7106102409337288, "is_candidate": false}, {"start": 583.614, "end": 589.984, "text": " El pol\u00edtico argentino que tiene las despadas se llama Sergio Tom\u00e1s Maza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0405658186549462, "is_candidate": false}, {"start": 589.984, "end": 591.907, "text": "\u00bfVa a ser candidato o no va a ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.844798525217091, "is_candidate": false}, {"start": 609.08, "end": 613.689, "text": " La candidatura de Sergio Massa cambi\u00f3 el mapa pol\u00edtico de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.728863816690994, "is_candidate": false}, {"start": 658.019, "end": 667.59, "text": " Se\u00f1oras, se\u00f1ores, recibimos con un fuerte aplauso al candidato n\u00famero uno del Frente Renovador, Sergio Maza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6924349861997732, "is_candidate": false}, {"start": 698.83, "end": 700.892, "text": " Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7386007206737749, "is_candidate": false}, {"start": 700.892, "end": 704.594, "text": "Muy buenas noches a todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4951491814328214, "is_candidate": true}, {"start": 704.594, "end": 713.8, "text": "Muy buenas noches, queridos amigos, queridas amigas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.34533291085775686, "is_candidate": true}, {"start": 713.8, "end": 728.07, "text": "Muy buenas noches, queridos vecinos, queridas vecinas, queridos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras que de todos y cada uno de los rincones", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.32730921948681824, "is_candidate": true}, {"start": 729.955, "end": 739.445, "text": " de nuestra provincia han venido a acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3295344980139502, "is_candidate": true}, {"start": 739.445, "end": 744.289, "text": "Se ve que quieren cantar el himno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.40340873608961647, "is_candidate": true}, {"start": 744.289, "end": 746.572, "text": "\u00a1Oh!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0214787761950521, "is_candidate": false}, {"start": 771.744, "end": 790.589, "text": " Quiero en esta noche tan especial, quiero arrancar agradeciendo, agradeciendo a mis amigos, amigos de la vida que s\u00e9 que est\u00e1n por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.33773925423083984, "is_candidate": true}, {"start": 792.359, "end": 818.555, "text": " amigos del colegio que vinieron, se juntaron y vinieron, todos los que me acompa\u00f1aron en la primaria, en la secundaria, los amigos de la universidad, a los amigos que son los que est\u00e1n en las buenas y en las malas, esos que siempre tienen una palmada y un empuje para darle a uno en los momentos dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3034740917988249, "is_candidate": true}, {"start": 818.555, "end": 820.536, "text": "Quiero agradecerle tambi\u00e9n a mi familia,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4397660689629488, "is_candidate": true}, {"start": 822.025, "end": 846.379, "text": " a mis t\u00edos, a mis primos, a mis viejos que est\u00e1n por ac\u00e1 tambi\u00e9n, y decirles gracias por ense\u00f1arme sobre todas las cosas a hacer valer la verdad, mi verdad, m\u00e1s all\u00e1 de lo que piensen los dem\u00e1s, porque creo que en definitiva parte del paso que hemos dado tiene que ver con lo que aprend\u00ed en la vida de ustedes, se los agradezco de coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3257379194594915, "is_candidate": true}, {"start": 846.379, "end": 850.722, "text": "Y agradecerle tambi\u00e9n a muchos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4508764811400041, "is_candidate": true}, {"start": 852.113, "end": 872.338, "text": " compa\u00f1eros intendentes de distintos or\u00edgenes, de distintos distritos, muy distintos, muy dis\u00edmiles, amigos con los que fuimos construyendo a lo largo de estos a\u00f1os una relaci\u00f3n, una amistad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3428576434320447, "is_candidate": true}, {"start": 872.338, "end": 877.64, "text": "Nos junt\u00f3, tal vez, el mirar los problemas de la misma manera m\u00e1s all\u00e1", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.33164000774362457, "is_candidate": true}, {"start": 878.641, "end": 907.988, "text": " de tener or\u00edgenes distintos y hoy podemos darnos el gusto de sentarnos a una mesa y discutir soluciones iguales a pesar de distintos or\u00edgenes, intendentes vecinalistas, radicales, del PRO y obviamente a nuestros compa\u00f1eros del peronismo que se animaron a encarar esta etapa nueva que empezamos a construir en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3152345842010086, "is_candidate": true}, {"start": 910.728, "end": 933.383, "text": " Quiero agradecerle muy especialmente a Dar\u00edo porque plante\u00f3 esa idea de que el norte y el sur del Gran Buenos Aires pod\u00edan abrazarse, sumarse y trabajar juntos en funci\u00f3n de construir esta nueva etapa.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4192062802315526, "is_candidate": true}, {"start": 933.383, "end": 934.384, "text": "Quiero agradecerle", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6709036686488021, "is_candidate": false}, {"start": 936.145, "end": 957.852, "text": " a todos nuestros candidatos, a todos los que desde el sur m\u00e1s lejano de nuestra provincia, hasta el norte de nuestra provincia, han decidido apostar, han decidido creer, han decidido crecer y darle un lugar a esta idea, a este proyecto, a este sue\u00f1o que tenemos, a todos y cada uno", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3791479763095398, "is_candidate": true}, {"start": 958.652, "end": 964.756, "text": " de los que humildemente eligieron ocupar un lugar en nuestras listas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3927173893756508, "is_candidate": true}, {"start": 964.756, "end": 968.858, "text": "Quiero agradecerle tambi\u00e9n a la gente en general.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.39583749084780495, "is_candidate": true}, {"start": 968.858, "end": 984.248, "text": "Reci\u00e9n hablaba con Cato, con Cato Povis, para los que no lo conocen, y me dec\u00eda, contale a la gente, contale a los medios, contale al que nos est\u00e1 mirando del otro lado,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.36561054056594244, "is_candidate": true}, {"start": 985.227, "end": 998.116, "text": " lo que nos dec\u00eda la gente en la calle, que nos animemos, que planteemos con alegr\u00eda que podemos construir una cosa distinta e independiente, una cosa fresca, una cosa nueva.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.371896570566317, "is_candidate": true}, {"start": 998.116, "end": 1010.185, "text": "Ac\u00e1 estamos, Gabriel, poni\u00e9ndolo en marcha, poni\u00e9ndolo a caminar entre la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4366246289422133, "is_candidate": true}, {"start": 1010.185, "end": 1012.587, "text": "Y les quiero agradecer sobre todo", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.521349705434734, "is_candidate": false}, {"start": 1014.262, "end": 1039.942, "text": " a mi tigre, a mi querido tigre, a este lugar que me eligi\u00f3, que me religi\u00f3 y que me dio la posibilidad de mostrar aquellas cosas que so\u00f1amos que se pueden replicar y repetir en cada uno de los lugares de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.36950344586103634, "is_candidate": true}, {"start": 1039.942, "end": 1043.025, "text": "Y quiero hoy desde ac\u00e1, a pesar de saber", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5698843557397908, "is_candidate": false}, {"start": 1045.863, "end": 1074.201, "text": " que hay muchos compa\u00f1eros y vecinos y dirigentes de distintos lugares a asumir un compromiso de fuego, un compromiso sagrado, el compromiso de que est\u00e9 donde est\u00e9, haga lo que haga, mi coraz\u00f3n, mi alma y mi casa van a ser siempre este lugar bendito del Delta de la Provincia de Buenos Aires que es Tigre.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.37545633373370535, "is_candidate": true}, {"start": 1078.694, "end": 1101.537, "text": " Quiero, para terminar y no aburrir con los agradecimientos, hacer uno muy muy especial a mis hijos que desde el momento que se enteraron que nos pon\u00edamos en marcha, lo \u00fanico que hicieron fue acercarse todo el tiempo a decirme", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4190906124178183, "is_candidate": true}, {"start": 1102.755, "end": 1110.7, "text": " que me quer\u00edan, que me amaban, que me apoyaban, como si sintieran, como si olieran que emprend\u00edamos una etapa nueva y dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4507446037699667, "is_candidate": true}, {"start": 1110.7, "end": 1124.97, "text": "Y a mi compa\u00f1era, a Malena, que est\u00e1 siempre y que sobre todas las cosas funciona como...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4698988262369739, "is_candidate": true}, {"start": 1127.145, "end": 1133.731, "text": " como apoyo, como gu\u00eda en los momentos en los que parece que la adversidad se nos viene encima.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.36020447685952417, "is_candidate": true}, {"start": 1133.731, "end": 1146.501, "text": "Yo quiero contarles qu\u00e9 es esto del Frente Renovador, qu\u00e9 es esto de construir un espacio nuevo, un espacio distinto en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4210021156260849, "is_candidate": true}, {"start": 1146.501, "end": 1152.567, "text": "Contarles que es un espacio que naci\u00f3 desde el trabajo, desde la gesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.48728818052406897, "is_candidate": true}, {"start": 1153.835, "end": 1182.876, "text": " desde las reuniones que con distintos intendentes ten\u00edamos, por problemas que nos aquejaban en com\u00fan, que no son ni m\u00e1s ni menos que los problemas de la gente, los del transporte, los de la seguridad, los de la justicia, por problemas que en muchos casos ten\u00edan que ver con el esp\u00edritu regional y por eso la consolidaci\u00f3n de la Regi\u00f3n Metropolitana Norte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.34873830812292705, "is_candidate": true}, {"start": 1183.916, "end": 1207.002, "text": " Somos tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de una idea de diversidad, de entender que no se puede hacer pol\u00edtica pidi\u00e9ndole al otro que piense exactamente igual a como pienso yo, porque no somos todos iguales, somos seres humanos con libertad para pensar, para sentir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.39721186182489876, "is_candidate": true}, {"start": 1210.002, "end": 1220.551, "text": " Somos una construcci\u00f3n que desde la diversidad viene a sumar, somos una construcci\u00f3n que desde la diversidad viene a plantear soluciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.366910343999894, "is_candidate": true}, {"start": 1220.551, "end": 1226.877, "text": "Somos j\u00f3venes y otros no tanto, con ganas de aportar, con ganas de construir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4304111891601843, "is_candidate": true}, {"start": 1228.247, "end": 1239.129, "text": " Somos la clase media que siente muchas veces que no tiene su voz expresada en los temas cotidianos, en la agenda de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.40825860349703136, "is_candidate": true}, {"start": 1239.129, "end": 1253.953, "text": "Somos los trabajadores expresados en las cuatro centrales obreras, integrando nuestra lista y nuestro proyecto, porque creemos que ah\u00ed tambi\u00e9n hay que apostar a la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.480482541960918, "is_candidate": true}, {"start": 1253.953, "end": 1254.973, "text": "Somos los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7353419398222587, "is_candidate": false}, {"start": 1256.208, "end": 1271.021, "text": " que quieren tener un lugar, que quieren sentir, que ocupan cada vez m\u00e1s parte de la agenda, no solamente en los temas que tienen que ver con su ingreso, sino en los temas que tienen que ver con su calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3798774218254406, "is_candidate": true}, {"start": 1271.021, "end": 1276.305, "text": "Somos desde el nacimiento, porque nos fuimos sumando desde distintos lugares,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4819891058687482, "is_candidate": true}, {"start": 1277.491, "end": 1283.392, "text": " el abrazo del interior y el conurbano, porque no es o el conurbano o el interior.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45319909379912837, "is_candidate": true}, {"start": 1283.392, "end": 1297.816, "text": "En nuestra provincia, esa locomotora fenomenal que tiene la Argentina, somos el abrazo del interior y el conurbano, entendiendo que hay una sola provincia a la que le tenemos que dar entidad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3937222857024879, "is_candidate": true}, {"start": 1297.816, "end": 1306.738, "text": "Somos tambi\u00e9n en la expresi\u00f3n de la lista, el campo y la industria, porque no es", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5119447791568721, "is_candidate": false}, {"start": 1307.778, "end": 1325.149, "text": " la dicotom\u00eda de los \u00faltimos 200 a\u00f1os de la Argentina, que o el campo o la industria, tenemos que mirar para adelante e imaginar que el campo y la industria se pueden tomar de la mano y apostar al desarrollo definitivo de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4113807643018177, "is_candidate": true}, {"start": 1325.149, "end": 1335.917, "text": "Somos en definitiva la unidad en la diversidad que como bien define", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.46498436280645383, "is_candidate": true}, {"start": 1337.21, "end": 1347.556, "text": " Nuestro Papa Francisco es la concordia, porque en definitiva en la concordia y en el trabajo com\u00fan es que est\u00e1 el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45855635506588266, "is_candidate": true}, {"start": 1347.556, "end": 1360.223, "text": "Y por eso, porque creemos en la concordia, porque creemos en la paz, porque creemos que la pol\u00edtica puede ser una herramienta para cambiarle la vida a la gente,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5422881321717423, "is_candidate": false}, {"start": 1361.357, "end": 1369.328, "text": " es que nos unimos, es que nos juntamos para expresar valores, para expresar propuestas sin querer destruir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3945973831441466, "is_candidate": true}, {"start": 1369.328, "end": 1377.298, "text": "Y quiero s\u00ed dejar un mensaje claro, por cada agravio, por cada insulto,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4293394625764163, "is_candidate": true}, {"start": 1378.431, "end": 1397.076, "text": " por cada injuria que recibamos a lo largo de esta campa\u00f1a, vamos a devolver una propuesta porque tenemos la tranquilidad de hacer pol\u00edtica con alegr\u00eda, con optimismo, pensando en la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4924146411716426, "is_candidate": true}, {"start": 1397.076, "end": 1403.057, "text": "Somos tambi\u00e9n la Argentina a cuidar, somos de los que creemos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.566926598187873, "is_candidate": false}, {"start": 1404.544, "end": 1423.884, "text": " que la Argentina ha tenido grandes logros a lo largo de estos a\u00f1os y entonces somos de los que vamos a defender con u\u00f1as y dientes, por ejemplo, la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo que no es ni m\u00e1s ni menos que el Estado interviniendo en la distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.44968954676219786, "is_candidate": true}, {"start": 1423.884, "end": 1424.224, "text": "Somos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0421394239003217, "is_candidate": false}, {"start": 1425.845, "end": 1444.139, "text": " los que vamos a defender la inclusi\u00f3n jubilatoria porque participamos en la construcci\u00f3n y en el dise\u00f1o de esa pol\u00edtica y porque creemos que hay sectores que necesitan de la mano extendida del Estado para resolver sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41338405354484675, "is_candidate": true}, {"start": 1444.139, "end": 1452.825, "text": "Somos tambi\u00e9n defensores de la pol\u00edtica de derechos humanos que clausur\u00f3 una etapa negra de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45000259546846144, "is_candidate": true}, {"start": 1453.606, "end": 1463.196, "text": " y no creemos que haya que dar un solo paso atr\u00e1s, para adelante, pensando en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6504333098632755, "is_candidate": false}, {"start": 1463.196, "end": 1465.998, "text": "Pero tambi\u00e9n somos defensores...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5299350694572812, "is_candidate": false}, {"start": 1467.204, "end": 1474.526, "text": " de lo que pas\u00f3 en estos a\u00f1os respecto de la construcci\u00f3n de una corte independiente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4389846468609788, "is_candidate": true}, {"start": 1474.526, "end": 1483.349, "text": "Queremos una corte cada vez m\u00e1s independiente porque, en definitiva, una justicia independiente hace una Rep\u00fablica fuerte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.49530004383828186, "is_candidate": true}, {"start": 1483.349, "end": 1494.932, "text": "Y quiero decirles que en los \u00faltimos d\u00edas algunos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.584527574997696, "is_candidate": false}, {"start": 1496.607, "end": 1507.989, "text": " que han hecho del no, de la descalificaci\u00f3n al otro, del bastardeo al otro, su forma de hacer pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4518831975643979, "is_candidate": true}, {"start": 1507.989, "end": 1519.251, "text": "Han querido sembrar dudas respecto de cu\u00e1l es nuestro rol en esta etapa, dudas respecto de a qu\u00e9 vamos al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4473863102526623, "is_candidate": true}, {"start": 1519.251, "end": 1523.112, "text": "Y quiero ac\u00e1, adelante de todos ustedes,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5939771259577148, "is_candidate": false}, {"start": 1524.46, "end": 1533.124, "text": " asumir un compromiso p\u00fablico, un compromiso de fuego, un compromiso de esos que no se pueden doblar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5681847187693949, "is_candidate": false}, {"start": 1533.124, "end": 1551.512, "text": "Vamos al Congreso con convicciones claras, no vamos a permitir que se trate ni reforma de la Constituci\u00f3n, ni reelecci\u00f3n indefinida, ni en el Parlamento Nacional, ni en el Parlamento Provincial.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4732559794522946, "is_candidate": true}, {"start": 1551.512, "end": 1552.352, "text": "Y queremos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6515301715766278, "is_candidate": false}, {"start": 1556.844, "end": 1571.641, "text": " Y queremos para que ese compromiso quede claro, queremos contarles lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5351552578608856, "is_candidate": false}, {"start": 1590.761, "end": 1600.674, "text": " Para que no queden dudas, queremos contarles lo que vamos a hacer, vamos a firmar ante escribano p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4319397069280193, "is_candidate": true}, {"start": 1601.778, "end": 1614.205, "text": " nuestra renuncia como diputados si eventualmente cualquiera de nosotros habilitara el tratamiento de reforma de la Constituci\u00f3n o de reelecci\u00f3n indefinida.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4267453595103099, "is_candidate": true}, {"start": 1614.205, "end": 1618.028, "text": "Y le vamos a entregar esa renuncia", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7018891826183375, "is_candidate": false}, {"start": 1628.485, "end": 1636.438, "text": " a dos instituciones, le hemos pedido a Adri\u00e1n P\u00e9rez, que viene trabajando hace tiempo con la sociedad civil.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.44238869991752827, "is_candidate": true}, {"start": 1637.52, "end": 1659.68, "text": " que se encargue de que dos instituciones, el CIPEC y la Asociaci\u00f3n de Derechos Civiles, sean vedores y garantes de que ese compromiso que asumimos frente a la gente, sea un compromiso que no tenga vuelta atr\u00e1s, para que de esa manera no queden dudas de a qu\u00e9 vamos al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.40938221031055455, "is_candidate": true}, {"start": 1659.68, "end": 1661.001, "text": "Vamos al Congreso tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6267259225508024, "is_candidate": false}, {"start": 1662.218, "end": 1679.459, "text": " a llevar propuestas, no vamos a hacer campa\u00f1a con eslogan f\u00e1cil, no vamos a hacer campa\u00f1a asumiendo compromisos que despu\u00e9s no se puedan cumplir con la gente, no somos simplemente", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41948692869217863, "is_candidate": true}, {"start": 1680.807, "end": 1700.615, "text": " candidatos, somos dirigentes pol\u00edticos con convicciones, con sue\u00f1os y entonces cada propuesta que presentemos la vamos a plantear con su respaldo econ\u00f3mico y con su respaldo pol\u00edtico para no caer en el vac\u00edo que a veces caen los candidatos en campa\u00f1a y en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3643045928624573, "is_candidate": true}, {"start": 1701.75, "end": 1718.695, "text": " creemos que es tiempo de atacar la inflaci\u00f3n porque los precios le comen el salario a los jubilados, a los trabajadores, a los m\u00e1s humildes y que entonces es tiempo de que preparemos propuestas que permitan", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4333766709994542, "is_candidate": true}, {"start": 1719.981, "end": 1730.766, "text": " que tengamos herramientas como Estado para tratar de resolver ese c\u00e1ncer que le come d\u00eda a d\u00eda el bolsillo a nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.43428667169761126, "is_candidate": true}, {"start": 1730.766, "end": 1736.809, "text": "Es tiempo de mejorar la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n lo vamos a hacer con propuestas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5083719967107625, "is_candidate": false}, {"start": 1736.809, "end": 1743.292, "text": "La verdad es que creemos que el desaf\u00edo m\u00e1s importante que tenemos como sociedad", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4936222066194358, "is_candidate": true}, {"start": 1744.362, "end": 1766.062, "text": " es el de reconstruir ese pacto hist\u00f3rico entre el pap\u00e1 y el docente, ese pacto hist\u00f3rico que resolv\u00eda la formaci\u00f3n en valores de los chicos, es el momento de recuperar al colegio como el centro de referencia en el barrio, m\u00e1s all\u00e1 de las necesidades", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45778690643392606, "is_candidate": true}, {"start": 1767.42, "end": 1771.943, "text": " innumerables que tenemos en infraestructura escolar en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.39591618913493853, "is_candidate": true}, {"start": 1771.943, "end": 1782.03, "text": "Y en ese sentido creemos que es importante tratar de consolidar la autoridad del director de escuela.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4459852426449237, "is_candidate": true}, {"start": 1782.03, "end": 1790.896, "text": "\u00bfC\u00f3mo podemos darle 1.500 chicos a un director para que los cuide y despu\u00e9s no darle autoridad para que controle presentismo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5334492660195164, "is_candidate": false}, {"start": 1790.896, "end": 1793.558, "text": "O peor a\u00fan, para que cambie una lamparita.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5133031709847848, "is_candidate": false}, {"start": 1798.007, "end": 1806.433, "text": " Es tiempo de aportar, es tiempo de aportar en positivo a la reforma del sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4618874308748534, "is_candidate": true}, {"start": 1806.433, "end": 1823.805, "text": "Hoy vimos un reclamo, un reclamo que es justo, que tiene que ver con el impuesto a las ganancias que pagan nuestra clase media, que pagan nuestros trabajadores y muchos de nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4358390477641131, "is_candidate": true}, {"start": 1823.805, "end": 1827.087, "text": "Y yo quiero decirles que hay que ser responsables", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5331726725458078, "is_candidate": false}, {"start": 1828.349, "end": 1837.091, "text": " no solamente hay que pedir, hay que pedir pero tambi\u00e9n hay que plantear c\u00f3mo resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.40504262243925193, "is_candidate": true}, {"start": 1837.091, "end": 1856.156, "text": "Y vamos a presentar una propuesta que tiene que ver precisamente con la posibilidad de que nuestros trabajadores, de que nuestros jubilados, de que nuestra clase media pague menos impuesto y en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4209219767290616, "is_candidate": true}, {"start": 1857.705, "end": 1885.365, "text": " creemos que hay una disyuntiva que resolver, no puede ser que mientras con 8.000, 9.000, 10.000 pesos un trabajador pague impuesto a las ganancias, una operaci\u00f3n de 10, 15 o 20 millones de pesos en la bolsa de comercio sobre acciones no pague impuesto a las ganancias, porque ah\u00ed estamos defendiendo a los especuladores contra los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.38947094717246733, "is_candidate": true}, {"start": 1891.414, "end": 1913.135, "text": " Es tiempo de plantear propuestas que resuelvan el problema de esa innumerable cantidad de chicos que a lo largo y a lo ancho de nuestra provincia ni estudian ni trabajan y es tiempo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.46743821120610074, "is_candidate": true}, {"start": 1914.999, "end": 1924.742, "text": " de trabajar fuerte como sociedad, todos, sin distinci\u00f3n, en un combate de frente contra el empleo negro.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3680854744682014, "is_candidate": true}, {"start": 1924.742, "end": 1932.285, "text": "Porque en definitiva, cuando no hay seguridad social o cuando no hay empleo, no hay movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.38600782105084963, "is_candidate": true}, {"start": 1933.399, "end": 1943.183, "text": " Nadie se realiza en una sociedad que no se realiza en su conjunto y para eso no hay mejor igualador que el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.34177376810450466, "is_candidate": true}, {"start": 1943.183, "end": 1959.65, "text": "Obviamente que creemos que en la emergencia es importante la asistencia social, pero creemos que hay una sola clase de hombres que son los que trabajan y son los que tenemos que defender.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41498128499327847, "is_candidate": true}, {"start": 1959.65, "end": 1960.531, "text": "Creemos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6445092326735442, "is_candidate": false}, {"start": 1962.033, "end": 1978.199, "text": " Y por eso vamos al Congreso con el Vasco, con H\u00e9ctor, con el Moncho Alessandrini, con Mur\u00faa, con Solmi de la Federaci\u00f3n Agraria, porque creemos tambi\u00e9n que es tiempo de construir", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.42629759976073156, "is_candidate": true}, {"start": 1979.566, "end": 2007.573, "text": " con normas claras, con normas fuertes, un acuerdo social que nos permita, como les dec\u00eda antes, que el mundo de la empresa, el mundo del trabajo y el Estado est\u00e9n unidos y de la mano pensando la mejor manera de darle progreso y de darle desarrollo, pero por sobre todas las cosas de mejorar la competitividad en cada una de nuestras regiones de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4040212253966168, "is_candidate": true}, {"start": 2008.602, "end": 2023.257, "text": " Y entonces creemos que es importante presentar una propuesta de acuerdo social que nos permita consolidar esa idea de que podemos ir todos de la mano juntos por m\u00e1s Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.44629184451968373, "is_candidate": true}, {"start": 2023.257, "end": 2032.265, "text": "Es tiempo de atacar de frente un problema que vivimos a diario en cada uno", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4298172960602912, "is_candidate": true}, {"start": 2033.363, "end": 2036.864, "text": " de los municipios de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.38961818572053675, "is_candidate": true}, {"start": 2036.864, "end": 2062.95, "text": "Y entonces vamos a la legislatura bonaerense a presentar la idea de que cada uno de los municipios tenga una fiscal\u00eda descentralizada de lucha contra la droga, porque tenemos que ganarle la batalla a los que envenenan a nuestros pibes y se la tenemos que dar de frente en cada uno de los rincones de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4285299543626616, "is_candidate": true}, {"start": 2064.511, "end": 2089.883, "text": " Es tiempo, como hablamos siempre con Joaqu\u00edn, con Jos\u00e9, con Jes\u00fas, con Jorge, con Gustavo, de descentralizar y en ese sentido creemos s\u00ed que es importante que la justicia est\u00e9 al alcance de la mano, es importante que en nuestra provincia tengamos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4077077403612195, "is_candidate": true}, {"start": 2090.941, "end": 2098.748, "text": " de carne y hueso, con nombre y apellido, un juez de garant\u00edas en cada una de nuestras ciudades.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4448011272432274, "is_candidate": true}, {"start": 2098.748, "end": 2108.576, "text": "Porque si no nos pasa que el vecino siente que cuando es v\u00edctima de un delito, el que condena o libera es un desconocido.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41875768405853964, "is_candidate": true}, {"start": 2108.576, "end": 2115.762, "text": "Y peor a\u00fan, que \u00e9l deja de ser una v\u00edctima de delito para transformarse en un n\u00famero de expediente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3545560345866021, "is_candidate": true}, {"start": 2115.762, "end": 2118.944, "text": "Y queremos entonces que frente a la sociedad,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4764084432237745, "is_candidate": true}, {"start": 2119.985, "end": 2129.51, "text": " cada uno de los que tiene la responsabilidad de condenar o de liberar, se haga cargo en cada uno de los municipios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.37587607402951784, "is_candidate": true}, {"start": 2129.51, "end": 2147.36, "text": "No hace falta dividir departamentos judiciales, no hace falta reformar nada, simplemente hace falta que con una acordada de la Corte de la Provincia se designe un juez de garant\u00edas en cada uno de los municipios de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3530542455076515, "is_candidate": true}, {"start": 2147.36, "end": 2149.461, "text": "Y creo, en definitiva,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5545973368934517, "is_candidate": false}, {"start": 2157.576, "end": 2165.363, "text": " Y creo, en definitiva, que es la mejor forma de que le pongamos nombre y apellido a las cosas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3297943533907435, "is_candidate": true}, {"start": 2165.363, "end": 2172.67, "text": "Es tiempo tambi\u00e9n de descentralizar en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.514575357578773, "is_candidate": false}, {"start": 2172.67, "end": 2177.694, "text": "Los que vivimos en la provincia lo sabemos bien.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4370263854600236, "is_candidate": true}, {"start": 2177.694, "end": 2181.818, "text": "Los que vivimos en la provincia lo sufrimos casi a diario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4117370663903712, "is_candidate": true}, {"start": 2183.666, "end": 2199.301, "text": " y muchos municipios de todos los signos pol\u00edticos, de todos los colores partidarios, han hecho el esfuerzo con c\u00e1maras, con m\u00f3viles, con sistemas de seguimiento satelital.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.36756857926564823, "is_candidate": true}, {"start": 2199.301, "end": 2204.806, "text": "Pero ese esfuerzo es un esfuerzo insuficiente si no acercamos", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.43163810863002994, "is_candidate": true}, {"start": 2205.754, "end": 2209.596, "text": " la soluci\u00f3n del problema a cada uno de los municipios.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.3898982963651165, "is_candidate": true}, {"start": 2209.596, "end": 2233.749, "text": "Y entonces creemos, estamos convencidos de que es el tiempo de las polic\u00edas municipales, queremos que cada intendente sea el jefe de la polic\u00eda de su municipio, queremos que cada intendente pueda hacerse cargo frente a sus vecinos, no solamente del dolor cuando es v\u00edctima de un delito, sino de la soluci\u00f3n de los programas preventivos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4272857068305769, "is_candidate": true}, {"start": 2236.344, "end": 2262.926, "text": " En definitiva, creemos que es tiempo de aportar, creemos que es tiempo de sumar, creemos que es tiempo de tratar de que esa agenda invisible que muchas veces no forma parte de la gran agenda pol\u00edtica, se transforme en visible a partir de nuestra propuesta.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45431007795838385, "is_candidate": true}, {"start": 2263.943, "end": 2270.265, "text": " Por eso los queremos convocar a todos a construir sin destruir.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5044264362140023, "is_candidate": false}, {"start": 2270.265, "end": 2276.787, "text": "Los queremos convocar a todos a tomarnos de la mano aunque pensemos distinto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45038205649304175, "is_candidate": true}, {"start": 2276.787, "end": 2289.211, "text": "Los queremos convocar a todos a construir sin el agravio en la boca, sino con la propuesta al alcance de la mano para tratar de solucionar los problemas que tiene la gente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41209570365922543, "is_candidate": true}, {"start": 2289.211, "end": 2291.892, "text": "Los queremos convocar a reivindicar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.5703594388211237, "is_candidate": false}, {"start": 2292.792, "end": 2301.455, "text": " la ense\u00f1anza de ese per\u00f3n sabio cuando se abraz\u00f3 con Balb\u00edn que dec\u00eda que para un argentino no hay nada mejor que otro argentino.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.43261417850057426, "is_candidate": true}, {"start": 2301.455, "end": 2316.961, "text": "Los queremos convocar a consolidar esta idea de que se puede hacer pol\u00edtica desde la gesti\u00f3n, a esta idea de que se puede hacer pol\u00edtica desde la uni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.537993033749759, "is_candidate": false}, {"start": 2316.961, "end": 2320.822, "text": "Los queremos convocar a construir ese sue\u00f1o permanente", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6352396490804948, "is_candidate": false}, {"start": 2321.362, "end": 2333.213, "text": " de crecer, de ver el desarrollo, de ver el progreso, los queremos convocar al futuro porque buscamos en definitiva que el futuro de nuestros hijos sea cada vez mejor.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6093945950426711, "is_candidate": false}, {"start": 2333.213, "end": 2340.58, "text": "Muchas gracias, mucha fuerza a ponernos en marcha, el futuro nos espera y empieza hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8154393806881431, "is_candidate": false}, {"start": 2340.58, "end": 2343.082, "text": "Fuerza Buenos Aires, fuerza Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7006673118229718, "is_candidate": false}, {"start": 2349.43, "end": 2373.035, "text": " Pasa libremente, ayuda a la gente Y por lo que quieras, lucha y s\u00e9 paciente Lleva poca carga, a nada te aferres Porque en este mundo, nada es para siempre B\u00fascate una estrella, que sea tu gu\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0071826451630514, "is_candidate": false}, {"start": 2379.116, "end": 2385.52, "text": " Se celebra la vida, se celebra la vida Que nada se guarda, que todo se brinda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537544702376659, "is_candidate": false}, {"start": 2406.027, "end": 2414.877, "text": " Y si alguien te enga\u00f1a al decirte quiero Pon m\u00e1s le\u00f1a al fuego y empieza de nuevo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9696856174044443, "is_candidate": false}], "Index": 1109, "channel_id": "UC3augik1fjt2xbUAFXPsjJQ", "channel": "SergioMassaTV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassaTV", "id": "tBEXPeslsUc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tBEXPeslsUc", "title": "Frente Renovador - Lanzamiento de campa\u00f1a Sergio Massa", "duration": 2416.0, "view_count": 9443.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}