{"segments": [{"start": 0.008, "end": 3.611, "text": " Vamos a arrancar por qu\u00e9 quiere ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.728217385023348, "is_candidate": false}, {"start": 3.611, "end": 25.886, "text": "Porque creo que estamos en un momento bisagra de la Argentina y ese momento bisagra define si Argentina vuelve para atr\u00e1s a un modelo muy asociado a la especulaci\u00f3n financiera, de destrucci\u00f3n de PYME y de empleo, de recorte a jubilados y estatales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3145617613010945, "is_candidate": true}, {"start": 27.081, "end": 50.339, "text": " de endeudamiento o si Argentina va para adelante y apuesta a que las prote\u00ednas, los minerales, la energ\u00eda, el desarrollo de pymes exportadoras y el sistema universitario como piso para la movilidad social ascendente son el motor de una Argentina para el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328804616309351, "is_candidate": true}, {"start": 50.339, "end": 55.543, "text": "Y creo que el mundo est\u00e1 en un momento particular donde Argentina tiene una enorme oportunidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45146214243645144, "is_candidate": true}, {"start": 58.753, "end": 74.584, "text": " Desgraciadamente tenemos a una parte de la dirigencia muy enfocada solo en la cosa chiquitita y de mirada corta de la pelea pol\u00edtica y creo que hay que tener una mirada de largo plazo pensando en el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3623632907966913, "is_candidate": true}, {"start": 74.584, "end": 76.345, "text": "Hay mucho debate respecto de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7061972460595816, "is_candidate": false}, {"start": 76.345, "end": 82.249, "text": "Vamos a arrancar por el cap\u00edtulo pol\u00edtico y despu\u00e9s nos metemos al cap\u00edtulo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7842839321790327, "is_candidate": false}, {"start": 82.249, "end": 85.351, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el principal problema hoy de la Argentina para usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8347984713428339, "is_candidate": false}, {"start": 86.52, "end": 88.441, "text": " \u00bfEn t\u00e9rminos econ\u00f3micos o pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47860635142242036, "is_candidate": true}, {"start": 88.441, "end": 90.422, "text": "Como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8978512627766194, "is_candidate": false}, {"start": 90.422, "end": 102.008, "text": "La falta de d\u00f3lares por una sequ\u00eda, que es la peor de la historia, y por un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional que le ancl\u00f3 a la Argentina la posibilidad de tener cr\u00e9dito externo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654909554079888, "is_candidate": true}, {"start": 102.008, "end": 110.013, "text": "Nosotros tenemos 45.000 millones de d\u00f3lares que se tomaron en un minuto y medio de deuda para financiar fuga de capitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3699825912282443, "is_candidate": true}, {"start": 111.02, "end": 116.755, "text": " que no quedaron ni en universidades, ni en escuelas, ni en rutas, ni en hospitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40411161195638345, "is_candidate": true}, {"start": 118.091, "end": 136.843, "text": " Y, por otro lado, tenemos 21.000 millones de d\u00f3lares de p\u00e9rdida este a\u00f1o, de la peor sequ\u00eda de la historia, que estruj\u00f3 las reservas, que nos oblig\u00f3 a administrar el comercio y que, de alguna manera, puso en jaque el proceso de desarrollo para este a\u00f1o de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3587866543981453, "is_candidate": true}, {"start": 136.843, "end": 142.107, "text": "Hab\u00edamos terminado el 2022 con ca\u00edda de inflaci\u00f3n, 8.8 billones de acumulaci\u00f3n de reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4421155733898544, "is_candidate": true}, {"start": 147.355, "end": 161.73, "text": " con sobre cumplimiento de las metas de d\u00e9ficit fiscal, hab\u00edamos cerrado el a\u00f1o en 2.2, pero con la sequ\u00eda perdimos 5.000 millones de d\u00f3lares de recaudaci\u00f3n, 21.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones, y eso cambi\u00f3 la ecuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3638174163868788, "is_candidate": true}, {"start": 161.73, "end": 166.234, "text": "Argentina este a\u00f1o iba a vender 110.000 millones y a comprar 97.000 millones, y desgraciadamente va a vender 89.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3485069114775171, "is_candidate": true}, {"start": 171.649, "end": 177.028, "text": " Usted plantea lo de la fuga de capitales, pero la verdad es que gran parte de los capitales que salieron fueron para pagar deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8687045127623101, "is_candidate": false}, {"start": 178.017, "end": 192.868, "text": " No, la salida m\u00e1s grande de capitales de la era Macri se dio en los que entraron cuando ten\u00edamos tipo de cambio fijo y tasa alta, entraron para hacer el famoso carry trade.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28348405393359033, "is_candidate": true}, {"start": 192.868, "end": 202.935, "text": "De hecho, f\u00edjese que hay dos fondos que quedan estacionados en la Argentina, Templeton, el m\u00e1s conocido, a los que terminan d\u00e1ndole un bono adicional cuando Macri pone el cepo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3645648750315651, "is_candidate": true}, {"start": 203.495, "end": 207.856, "text": " porque yo escucho hablar esto de hay que eliminar el CEPO, pero el CEPO lo puso Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3944897464176872, "is_candidate": true}, {"start": 207.856, "end": 209.577, "text": "\u00bfHay que eliminar el CEPO?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7981638919453563, "is_candidate": false}, {"start": 209.577, "end": 225.762, "text": "Yo creo que Argentina en alg\u00fan momento tiene que tener un flujo de comercio y un flujo de divisa normal, pero que para ese momento primero tiene que tener muchas m\u00e1s exportaciones que importaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3271197577811026, "is_candidate": true}, {"start": 225.762, "end": 227.843, "text": "\u00bfPor eso no se pudo hacer la gesti\u00f3n Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7256188313204613, "is_candidate": false}, {"start": 229.972, "end": 233.595, "text": " Bueno, ah\u00ed hay dos momentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4346095634702277, "is_candidate": true}, {"start": 233.595, "end": 239.78, "text": "La primera etapa es la etapa en la que se renegocia la deuda soberana, la otra deuda de Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37554355976535325, "is_candidate": true}, {"start": 239.78, "end": 242.182, "text": "65.000 millones de d\u00f3lares en bonistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5744277545159076, "is_candidate": false}, {"start": 242.182, "end": 247.887, "text": "Uno de los bonos, 5.000 millones de d\u00f3lares a 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37026496415790366, "is_candidate": true}, {"start": 247.887, "end": 255.032, "text": "En eso de la genialidad de las finanzas hubo que reestructurar la deuda privada, llev\u00f3 un a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4085976454116276, "is_candidate": true}, {"start": 256.084, "end": 264.889, "text": " A mi modo de ver, esa reestructuraci\u00f3n fue mala, porque dej\u00f3 sin atractivo en el mercado de capitales argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3530461019846204, "is_candidate": true}, {"start": 264.889, "end": 275.595, "text": "Despu\u00e9s vino la reestructuraci\u00f3n del acuerdo con el fondo, que a mi modo de ver, debi\u00f3 haberse hecho antes de la reestructuraci\u00f3n de la deuda soberana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37258704859983716, "is_candidate": true}, {"start": 275.595, "end": 283.819, "text": "Lo plantee, donde lo ten\u00eda que plantear en su momento, por eso hoy lo digo con libertad, pero nos dej\u00f3 sin acceso al mercado de capitales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39345230983302926, "is_candidate": true}, {"start": 283.819, "end": 284.56, "text": "Vino la pandemia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5364157984655858, "is_candidate": false}, {"start": 285.744, "end": 288.345, "text": " Argentina no ten\u00eda financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4463943252176763, "is_candidate": true}, {"start": 288.345, "end": 303.113, "text": "La mayor\u00eda de los pa\u00edses financiaron los problemas de la pandemia con financiamiento externo y Argentina financi\u00f3 10 puntos de ca\u00edda del producto sin despedir gente y manteniendo el nivel de actividad con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3177888113764723, "is_candidate": true}, {"start": 303.113, "end": 312.037, "text": "Y en el 2021 recuper\u00f3 10 puntos con un enorme nivel de importaciones mientras segu\u00eda pagando deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30849951615935944, "is_candidate": true}, {"start": 312.037, "end": 314.779, "text": "Y de alguna manera eso nos gener\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.400471481470815, "is_candidate": true}, {"start": 315.893, "end": 323.617, "text": " que en el momento en el que vino esta sequ\u00eda, la peor de la historia, Argentina no tuviera colch\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959141464991688, "is_candidate": true}, {"start": 323.617, "end": 325.938, "text": "\u00bfPero todo es culpa de la sequ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8572153940932201, "is_candidate": false}, {"start": 325.938, "end": 326.898, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7468744717614046, "is_candidate": false}, {"start": 326.898, "end": 333.841, "text": "Esto de echarle la culpa a la sequ\u00eda es echarle la culpa, digamos, a la naturaleza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4582214514508587, "is_candidate": true}, {"start": 333.841, "end": 340.905, "text": "Pero la sequ\u00eda gener\u00f3 un dato objetivo, que es que se perdieron miles de viajes en camiones, que la hidrov\u00eda pas\u00f3 a perder plata,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32971523501279976, "is_candidate": true}, {"start": 342.113, "end": 357.197, "text": " que se perdieron un mont\u00f3n de contratos de los contratistas de producci\u00f3n rural porque se dej\u00f3 de levantar la cosecha, porque de alguna manera no ten\u00eda sentido levantarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43455413376609286, "is_candidate": true}, {"start": 357.197, "end": 367.52, "text": "Piense usted que entre la provincia de C\u00f3rdoba, la provincia de Santa Fe y la provincia de Buenos Aires, el 80% de los productores del n\u00facleo h\u00famedo pampeano", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4002406078149092, "is_candidate": true}, {"start": 369.401, "end": 373.984, "text": " no pudieron levantar cosecha de soja, hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46585311127592344, "is_candidate": true}, {"start": 373.984, "end": 386.615, "text": "Todo no es culpa de la sequ\u00eda, pero la sequ\u00eda cambi\u00f3 las condiciones macroecon\u00f3micas de este a\u00f1o, agravadas por un ancla que trae la econom\u00eda argentina, que es el sobreendeudamiento privado que hace que no tengamos cr\u00e9dito,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35970430105821416, "is_candidate": true}, {"start": 387.608, "end": 399.998, "text": " y el nivel de endeudamiento con el fondo que la verdad es que es un ancla para los que tienen un comercio o una pymes como convivir con el s\u00edndico de una convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3802264868248454, "is_candidate": true}, {"start": 399.998, "end": 405.562, "text": "Macri puso en convocatoria a la econom\u00eda argentina y nos dej\u00f3 conviviendo con el s\u00edndico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34388475686649933, "is_candidate": true}, {"start": 406.69, "end": 410.694, "text": " \u00bfSirve hablar de Macri hoy, que est\u00e1 fuera del partido de la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7063408845248637, "is_candidate": false}, {"start": 410.694, "end": 411.695, "text": "\u00bfPas\u00f3 tanto tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0155885368929118, "is_candidate": false}, {"start": 411.695, "end": 412.635, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9353892885987702, "is_candidate": false}, {"start": 412.635, "end": 416.819, "text": "Creo que s\u00ed, en todo caso, que Macri nunca explic\u00f3 esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658360142030156, "is_candidate": true}, {"start": 416.819, "end": 422.264, "text": "Como nunca explic\u00f3, tampoco declarar el default con nombre coqueto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4114566205783161, "is_candidate": true}, {"start": 422.264, "end": 425.547, "text": "Porque para poner nombres eran coquetos, le pusieron reperfilamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4078349379500953, "is_candidate": true}, {"start": 428.189, "end": 432.816, "text": " que es m\u00e1s o menos como que usted pida su quiebra por un pagar\u00e9 que le dio a su mujer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39291666076111553, "is_candidate": true}, {"start": 432.816, "end": 437.544, "text": "Eso fue lo que hizo al final del gobierno la Kunza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40657657039684736, "is_candidate": true}, {"start": 437.544, "end": 443.253, "text": "Bueno, pero Alberto Fern\u00e1ndez dijo que iba a bajar la pelota del Elix para aumentar a los jubilados y eso no ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511258063732082, "is_candidate": false}, {"start": 444.127, "end": 449.912, "text": " Bueno, primero a los jubilados s\u00ed le aument\u00f3 cambiando la f\u00f3rmula jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3428243512735707, "is_candidate": true}, {"start": 449.912, "end": 451.854, "text": "\u00bfLa f\u00f3rmula esta es mejor para usted que la anterior?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.882537639311363, "is_candidate": false}, {"start": 451.854, "end": 452.575, "text": "Sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5582254883115206, "is_candidate": false}, {"start": 452.575, "end": 453.736, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6479827422335322, "is_candidate": false}, {"start": 453.736, "end": 458.2, "text": "Porque actualiza sobre la base de la recaudaci\u00f3n del Estado y sobre la evoluci\u00f3n de los salarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37248417424215996, "is_candidate": true}, {"start": 458.2, "end": 460.382, "text": "\u00bfY no perdieron poder adquisitivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826504989313164, "is_candidate": false}, {"start": 460.382, "end": 466.667, "text": "No, y cada vez que perdieron contra la inflaci\u00f3n pusimos un bono con recursos del Tesoro para compensar a los jubilados, pero adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3912362653941225, "is_candidate": true}, {"start": 468.025, "end": 480.174, "text": " Vio que se habla mucho de esto del ajuste, el recorte, la eliminaci\u00f3n de subsidios y una de las cosas que ponen es esto de reestructuremos el PAN y cortemos con esto de los medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31985709685231034, "is_candidate": true}, {"start": 480.174, "end": 484.337, "text": "El 20% del gasto de jubilados es medicamentos, lo que quieran recortar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3828439496992452, "is_candidate": true}, {"start": 485.503, "end": 491.407, "text": " recortando el programa de medicamentos, es el 20% del poder de compra de los jubilados, es muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40693848766495677, "is_candidate": true}, {"start": 491.407, "end": 496.071, "text": "\u00bfPero los estudios de 13 puntos que perdieron los jubilados en este periodo no son reales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6539312690893462, "is_candidate": false}, {"start": 496.071, "end": 506.518, "text": "No, porque en realidad cuando usted mira el estudio est\u00e1 hecho, digamos, sobre la base de mirada retroactiva, sin tomar en cuenta todos los bonos que puso el Estado por encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30582186170565573, "is_candidate": true}, {"start": 507.492, "end": 519.414, "text": " Ministro, algunas cuestiones que tienen que ver con la pol\u00edtica, su oponente en la precandidatura por Uni\u00f3n por la Patria dijo que usted ha hecho un golpe de palacio, me refiero a Juan Grabois, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8078955261040073, "is_candidate": false}, {"start": 520.257, "end": 541.015, "text": " No, nosotros, los gobernadores, la CGT, los movimientos sociales, todos, vengo de estar con todos ellos, la enorme mayor\u00eda de los intendentes, todos de alguna manera pensaron que lo mejor era que hubiese un candidato de unidad, trabajaron para eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3174545795706738, "is_candidate": true}, {"start": 542.767, "end": 553.972, "text": " Yo de hecho el d\u00eda anterior pensaba que \u00edbamos a tener primarias y bueno, finalmente la decisi\u00f3n fue apostar por la unidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3409325412220292, "is_candidate": true}, {"start": 553.972, "end": 565.276, "text": "Yo creo que en realidad hay mucho de intento de tratar de mostrar algo de divisi\u00f3n en el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33209705154693214, "is_candidate": true}, {"start": 565.276, "end": 568.878, "text": "Primero porque el oficialismo con la unidad recuper\u00f3 competitividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42007160822596235, "is_candidate": true}, {"start": 570.5, "end": 582.89, "text": " Y en segundo lugar porque adem\u00e1s la pelea de la oposici\u00f3n, que no logra construir esperanza y no logra mostrar un futuro de pa\u00eds a la sociedad, empieza a bordear el papel\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36347679224735474, "is_candidate": true}, {"start": 582.89, "end": 588.215, "text": "Uno plantea levantar el CEPO en un d\u00eda, el otro plantea levantar el CEPO en dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37662476922186094, "is_candidate": true}, {"start": 588.995, "end": 600.923, "text": " Uno plantea pedir m\u00e1s deuda al fondo, otro plantea pedir deuda al mercado de capitales, uno plantea recortar en el PAM y el otro plantea recortar en el sistema de becas universitarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3705603453026127, "is_candidate": true}, {"start": 602.012, "end": 608.154, "text": " Mi pregunta es, \u00bfc\u00f3mo se hace despu\u00e9s para lograr que eso se transforme en un gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41391195086661314, "is_candidate": true}, {"start": 608.154, "end": 617.817, "text": "Porque, digamos, parte del aprendizaje que tenemos que tener de las dificultades que tuvimos como gobierno es esto de tener miradas antag\u00f3nicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3631633807022433, "is_candidate": true}, {"start": 617.817, "end": 628.561, "text": "Y yo la verdad es que escucho esto de arancelar universidades, cortar las becas universitarias y no construir m\u00e1s universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3313787105483268, "is_candidate": true}, {"start": 628.561, "end": 629.921, "text": "\u00bfTe escucha de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.950238706589204, "is_candidate": false}, {"start": 630.757, "end": 631.96, "text": " Bueno, de ellos, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6027747230258639, "is_candidate": false}, {"start": 631.96, "end": 632.381, "text": "\u00bfPero de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9204072028206123, "is_candidate": false}, {"start": 632.381, "end": 633.884, "text": "Porque son distintas propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8619588054915638, "is_candidate": false}, {"start": 633.884, "end": 636.149, "text": "Claro, por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4271485317574031, "is_candidate": true}, {"start": 636.149, "end": 639.898, "text": "Pero escucho eso y pienso en el radicalismo y su tradici\u00f3n universitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32906266822208585, "is_candidate": true}, {"start": 641.023, "end": 644.586, "text": " y su eterna defensa de las universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4798201741474787, "is_candidate": true}, {"start": 644.586, "end": 655.915, "text": "Inclusive, me acuerdo que los propios radicales echaron a L\u00f3pez Murphy cuando hace, junto con Bullrich, el recorte del 13% a jubilados y a universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30768169892473785, "is_candidate": true}, {"start": 655.915, "end": 663.522, "text": "Ministro, Agust\u00edn Rossi, hablando de su candidato y Grabois, dijeron que hay que indultar a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8536572723925318, "is_candidate": false}, {"start": 663.522, "end": 664.943, "text": "\u00bfUsted cree que hay que hacerlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9454990090048696, "is_candidate": false}, {"start": 665.523, "end": 668.807, "text": " Ya me preguntaron el otro d\u00eda en C\u00f3rdoba, se lo vuelvo a contestar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3563911654551519, "is_candidate": true}, {"start": 668.807, "end": 673.552, "text": "Yo lo primero que creo es que Cristiana lo que quiere es justicia, no un indulto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39398861360923143, "is_candidate": true}, {"start": 673.552, "end": 675.454, "text": "Y no necesita un indulto de nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.550407814512484, "is_candidate": false}, {"start": 675.454, "end": 677.576, "text": "O sea, \u00bfusted no le indultar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9612104674560681, "is_candidate": false}, {"start": 677.576, "end": 680.138, "text": "No, porque adem\u00e1s estoy seguro que ella no lo quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48216305521535296, "is_candidate": true}, {"start": 680.138, "end": 683.241, "text": "No es que lo creo, estoy seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4597531751103009, "is_candidate": true}, {"start": 683.241, "end": 685.484, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser recordado Alberto Fern\u00e1ndez en la historia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625226531080087, "is_candidate": false}, {"start": 687.277, "end": 690.759, "text": " Eso lo escribe la historia, yo no soy futur\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4776458715829077, "is_candidate": true}, {"start": 690.759, "end": 708.23, "text": "Lo que creo en todo caso es que va a ser recordado como un presidente que convivi\u00f3 con una herencia espantosa en t\u00e9rminos de deuda, con un pa\u00eds hiperendeudado, con una pandemia, la peor del mundo moderno, y adem\u00e1s con una guerra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34233352840857734, "is_candidate": true}, {"start": 709.13, "end": 713.892, "text": " y una sequ\u00eda que le trastocaron todos los n\u00fameros de su econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40632806188598136, "is_candidate": true}, {"start": 713.892, "end": 723.355, "text": "Usted tuvo diferencias evidentes con la C\u00e1mpora en el pasado reciente y hoy la C\u00e1mpora est\u00e1 como uno de sus principales impulsores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7597775580797699, "is_candidate": false}, {"start": 723.355, "end": 727.717, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que zanj\u00f3 esa diferencia y qu\u00e9 cambi\u00f3 su punto de vista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8118374556977057, "is_candidate": false}, {"start": 727.717, "end": 731.378, "text": "S\u00ed, los puntos de vista en general se acercan, no es que cambia uno u otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4177429087735006, "is_candidate": true}, {"start": 733.916, "end": 745.381, "text": " Yo no creo que cuando Patricia Burrich dijo que Macri era el m\u00e1s corrupto de los pol\u00edticos argentinos, hoy haya dejado de pensar, en todo caso puede haber zanjado diferencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41019552113882607, "is_candidate": true}, {"start": 748.675, "end": 765.214, "text": " La verdad es que nosotros lo que privilegiamos, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias que podemos tener y que de hecho muchas veces nos llevan a discusiones y a momentos en los que no compartimos ideas, la visi\u00f3n de que Argentina es un pa\u00eds con derecho a desarrollarse,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3665212837888052, "is_candidate": true}, {"start": 766.155, "end": 768.438, "text": " con necesidad de hacerse valer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47994656632398514, "is_candidate": true}, {"start": 768.438, "end": 776.047, "text": "Yo no estoy de acuerdo con eso que dicen que Argentina es un pa\u00eds de mierda y que es un pa\u00eds fracasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782720485639631, "is_candidate": true}, {"start": 776.047, "end": 780.592, "text": "Me parece que eso es destruir la autoestima pensando que todo lo que est\u00e1 afuera es mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4104368666228493, "is_candidate": true}, {"start": 780.592, "end": 784.997, "text": "Y yo soy de los que creen que todo lo que est\u00e1 ac\u00e1 es lo mejor, con errores y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4494547727892426, "is_candidate": true}, {"start": 786.038, "end": 793.741, "text": " y virtudes, pero todo lo que tenemos los argentinos es lo mejor y en todo caso nuestro desaf\u00edo es construir un proyecto de pa\u00eds que lo ponga en valor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4154012212850866, "is_candidate": true}, {"start": 793.741, "end": 799.583, "text": "En eso tengo coincidencias y a veces en la metodolog\u00eda puedo tener diferencias y las discuto cara a cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3336841728473968, "is_candidate": true}, {"start": 799.583, "end": 808.807, "text": "Eventualmente si las encuestas coinciden con los resultados, algo que nos est\u00e1 pasando habitualmente, usted se convertir\u00eda en candidato por parte de Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7236814952316846, "is_candidate": false}, {"start": 809.527, "end": 812.768, "text": " \u00bfA qui\u00e9n prefiere de oponente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9460697262675415, "is_candidate": false}, {"start": 812.768, "end": 815.088, "text": "\u00bfA Larreta, a Bullrich, a Millet?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.756536497303177, "is_candidate": false}, {"start": 815.088, "end": 823.069, "text": "Bueno, Millet no tiene paso, Millet va solo a su elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3227035334525785, "is_candidate": true}, {"start": 823.069, "end": 837.912, "text": "Pero no opino de c\u00f3mo la oposici\u00f3n resuelve sus vericuetos, entre otras cosas porque, le vuelvo a repetir, no creo que piense en lo mismo respecto de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3580985190629842, "is_candidate": true}, {"start": 839.35, "end": 859.199, "text": " el uso de la fuerza del Estado, la coalici\u00f3n c\u00edvica y Patricia Bullrich, no creo que piense en lo mismo Rodr\u00edguez Larreta y la CUNSA, las PIDA... \u00bfUsted piensa en lo mismo que Cristina en todo y que Alberto Fern\u00e1ndez en todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43804001505457313, "is_candidate": true}, {"start": 859.199, "end": 865.242, "text": "No, no, para nada, para nada, y creo que en todo caso la diferencia es que el debate lo damos puertas adentro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3803527283133976, "is_candidate": true}, {"start": 866.109, "end": 872.796, "text": " no lo hacemos p\u00fablico y no adem\u00e1s con diferencias tan claras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45208380866090137, "is_candidate": true}, {"start": 872.796, "end": 889.012, "text": "Yo entiendo que Horacio adem\u00e1s hace por ejemplo defensa del PAMI por su propia historia personal, por su paso por el PAMI, porque sus opositores en Cambiemos le recuerdan la muerte de Favaloro cada vez que pueden o el suicidio de Favaloro cada vez que pueden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3768942974015863, "is_candidate": true}, {"start": 889.793, "end": 893.854, "text": " \u00bfTe resulta dif\u00edcil ser amigo de La Reta y ser oponente pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7265596744651842, "is_candidate": false}, {"start": 893.854, "end": 899.195, "text": "Digo, esto de que se est\u00e1n \u00faltimamente... No, tengo un mont\u00f3n de amigos hinchas de Chacarita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.542005788280491, "is_candidate": false}, {"start": 899.195, "end": 899.955, "text": "\u00bfY ah\u00ed c\u00f3mo hacen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478605891707844, "is_candidate": false}, {"start": 899.955, "end": 900.756, "text": "\u00bfUna frontera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9657178629105897, "is_candidate": false}, {"start": 900.756, "end": 903.916, "text": "\u00bfUna muralla...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5858984283192343, "is_candidate": false}, {"start": 903.916, "end": 913.559, "text": "No, cuando se discute de la cuesti\u00f3n afectiva, se discute de la cuesti\u00f3n afectiva y cuando se discute de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica, se discute de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3560077324998938, "is_candidate": true}, {"start": 913.559, "end": 918.8, "text": "Ahora, \u00faltimamente, obviamente no lo veo tanto o no lo veo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4752277836297555, "is_candidate": true}, {"start": 919.58, "end": 932.228, "text": " Pero bueno, entiendo que \u00e9l tambi\u00e9n tiene la necesidad frente a su p\u00fablico de mantener la distancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37354654774259133, "is_candidate": true}, {"start": 932.228, "end": 937.431, "text": "Mis amigos son mis amigos, no los niego, no tengo ese prejuicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3939631696200899, "is_candidate": true}, {"start": 939.612, "end": 967.578, "text": " Lo que en alg\u00fan momento me generaba muchas cr\u00edticas, esto de poder cruzar transversalmente a la pol\u00edtica argentina y de decir que soy amigo de Emilio Monz\u00f3 o de Cristian Ritondo, para poner ejemplos, hoy tampoco me pesa y ellos est\u00e1n en otros espacios y puedo comer un asado y jugar al truco con alguien que piensa distinto, que hace pol\u00edtica en otro espacio y me parece que eso debe ser sano y debe ser bien visto, no mal visto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3122476924263108, "is_candidate": true}, {"start": 968.112, "end": 970.554, "text": " Lo llevo a definiciones cortas, a preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7517761727673232, "is_candidate": false}, {"start": 970.554, "end": 973.836, "text": "\u00bfEl d\u00f3lar hoy est\u00e1 caro o bajo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8333310624674602, "is_candidate": false}, {"start": 973.836, "end": 974.717, "text": "\u00bfCu\u00e1l de ellos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6117953849851743, "is_candidate": false}, {"start": 974.717, "end": 977.099, "text": "El oficial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9562455148884905, "is_candidate": false}, {"start": 977.099, "end": 979.54, "text": "\u00bfCu\u00e1l de todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7247026490453097, "is_candidate": false}, {"start": 979.54, "end": 983.784, "text": "Argentina tiene desde el cepo de Macri m\u00faltiples cambios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37379418180813595, "is_candidate": true}, {"start": 983.784, "end": 985.545, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se pudo salir la gesti\u00f3n Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7215691657219918, "is_candidate": false}, {"start": 987.063, "end": 994.826, "text": " Porque tiene el acuerdo con el Fondo y en el medio la renegociaci\u00f3n del acuerdo con el Fondo y con los bonistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36104880637792014, "is_candidate": true}, {"start": 994.826, "end": 1001.569, "text": "65.000 millones de d\u00f3lares hubo que renegociar con los bonistas de la deuda que tom\u00f3 el Messi de las finanzas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.355579594865428, "is_candidate": true}, {"start": 1001.569, "end": 1007.651, "text": "Ese que con el dedito dijo que bajaba la inflaci\u00f3n en dos minutos en el programa de Myrtle Grand.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.421613953143525, "is_candidate": true}, {"start": 1007.651, "end": 1012.253, "text": "Entonces, yo hoy los veo hablando parecen paracaidistas suecos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38313779959636174, "is_candidate": true}, {"start": 1013.273, "end": 1015.716, "text": " No explicaron la deuda con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3967716951631043, "is_candidate": true}, {"start": 1015.716, "end": 1018.139, "text": "No explicaron el sobreendeudamiento con bonistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3614424007223993, "is_candidate": true}, {"start": 1018.139, "end": 1022.124, "text": "No explicaron el bono a 100 a\u00f1os y el default en pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4047619579392846, "is_candidate": true}, {"start": 1022.124, "end": 1026.069, "text": "Y hablan de la econom\u00eda argentina como si fueran paracaidistas suecos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34924083100148673, "is_candidate": true}, {"start": 1026.069, "end": 1027.991, "text": "Pero adem\u00e1s... \u00bfY c\u00f3mo explicamos la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7918110504986833, "is_candidate": false}, {"start": 1029.023, "end": 1032.785, "text": " B\u00e1sicamente por la falta de reservas que es la que hace perder el valor de moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3154110114142106, "is_candidate": true}, {"start": 1032.785, "end": 1035.187, "text": "\u00bfY la emisi\u00f3n monetaria, el r\u00e9cord de emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8631237035016183, "is_candidate": false}, {"start": 1035.187, "end": 1037.028, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8065118987218661, "is_candidate": false}, {"start": 1037.028, "end": 1039.389, "text": "R\u00e9cord no, r\u00e9cord tuvo en el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5423881995286063, "is_candidate": false}, {"start": 1039.389, "end": 1041.29, "text": "Por eso, por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7915060330398087, "is_candidate": false}, {"start": 1041.29, "end": 1043.712, "text": "El r\u00e9cord lo bati\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4294518844085531, "is_candidate": true}, {"start": 1043.712, "end": 1048.555, "text": "Por eso, digo porque hablan de emisi\u00f3n monetaria pero el r\u00e9cord lo bati\u00f3 Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.358466803122954, "is_candidate": true}, {"start": 1048.555, "end": 1056.84, "text": "Y la verdad es que el problema es cuando usted no tiene acceso al mercado de cr\u00e9dito porque le dejaron un pa\u00eds en convocatoria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34002654326499315, "is_candidate": true}, {"start": 1058.217, "end": 1063.419, "text": " Lo que usted va tratando es de encontrar mecanismos para cumplir con sus m\u00ednimas obligaciones como Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31198353941331536, "is_candidate": true}, {"start": 1063.419, "end": 1067.52, "text": "Pero digo, la mayor\u00eda de la gente, y usted lo sabe, no est\u00e1 llegando a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8085245856957074, "is_candidate": false}, {"start": 1067.52, "end": 1069.36, "text": "\u00bfEso es culpa de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536424746764455, "is_candidate": false}, {"start": 1069.36, "end": 1080.144, "text": "No, el problema m\u00e1s serio es que nosotros no tuvimos como gobierno la capacidad de imponer en las paritarias y a trav\u00e9s de suma fija mejoran el salario y eso lo tenemos que corregir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3008284060258941, "is_candidate": true}, {"start": 1080.144, "end": 1082.925, "text": "\u00bfY eso fue culpa del sector privado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7861424000096549, "is_candidate": false}, {"start": 1082.925, "end": 1083.745, "text": "El sector privado...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5285079739824247, "is_candidate": false}, {"start": 1085.093, "end": 1091.276, "text": " De alguna manera, cuando ve la oportunidad de mejorar sus m\u00e1rgenes de rentabilidad, lo hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3435349913543272, "is_candidate": true}, {"start": 1091.276, "end": 1093.297, "text": "Es parte de la din\u00e1mica de relaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.434375391560216, "is_candidate": true}, {"start": 1093.297, "end": 1096.358, "text": "El que equilibra esas relaciones es el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5676938696608933, "is_candidate": false}, {"start": 1096.358, "end": 1099.059, "text": "Ah\u00ed yo le dir\u00eda... Le voy al sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8284075169239888, "is_candidate": false}, {"start": 1099.059, "end": 1103.641, "text": "El sector privado hoy, y estos son datos, mueren m\u00e1s empresas en la Argentina de las que nacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7274937392452536, "is_candidate": false}, {"start": 1103.641, "end": 1105.902, "text": "No es de ahora, no es de este a\u00f1o, viene en tendencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8573501798168724, "is_candidate": false}, {"start": 1106.522, "end": 1122.085, "text": " Yo le voy a decir algo porque me parece que ese dato es un dato sesgado, porque usted dice que mueren en la Argentina m\u00e1s empresas de las que nacen y lo que en la Argentina se dio de baja a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o en su mayor\u00eda son las SAS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32019037303235354, "is_candidate": true}, {"start": 1122.085, "end": 1129.207, "text": "No, las sociedades an\u00f3nimas simplificadas como tr\u00e1mite, pero yo digo cuando uno va al balance de cu\u00e1ntas empresas nacen, ese es un dato cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.692039341382637, "is_candidate": false}, {"start": 1130.161, "end": 1140.006, "text": " Mire, en la Argentina, en la era Macri, desaparecieron 30.000 pymes y se recuperaron 24.000 en estos 3 a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3357113775368932, "is_candidate": true}, {"start": 1140.006, "end": 1144.308, "text": "Y perdimos 300.000 empleos, y el viernes se conoci\u00f3 el \u00faltimo informe de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511898334267811, "is_candidate": true}, {"start": 1144.308, "end": 1146.249, "text": "\u00bfCu\u00e1nto mir\u00e1 la matriz de empresas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7889048563872383, "is_candidate": false}, {"start": 1146.249, "end": 1150.771, "text": "Bueno, pero el problema es que en algunos casos lo que hay es mucha concentraci\u00f3n tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3662263918134182, "is_candidate": true}, {"start": 1150.771, "end": 1157.775, "text": "Y ese proceso, usted, que adem\u00e1s sigue los n\u00fameros de la econom\u00eda, lo conoce mejor que el promedio de nuestros televidentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34750454020319854, "is_candidate": true}, {"start": 1157.775, "end": 1159.256, "text": "Hay un proceso de concentraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.479830455849626, "is_candidate": true}, {"start": 1160.552, "end": 1166.395, "text": " pero que particularmente se da en un momento en el que a pesar de eso sigue el crecimiento de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36499433416026583, "is_candidate": true}, {"start": 1166.395, "end": 1174.919, "text": "Y despu\u00e9s lo otro que hay es un proceso de suspensi\u00f3n del quit de algunas empresas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35447715390714096, "is_candidate": true}, {"start": 1175.779, "end": 1178.24, "text": " que son empresas que han estafado al Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4338870685774274, "is_candidate": true}, {"start": 1178.24, "end": 1191.307, "text": "3.000 millones de d\u00f3lares sin liquidar exportaciones, 400 millones de d\u00f3lares de empresas que usaron LCC Fantasmas en Florida para inventar importaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.342386826360661, "is_candidate": true}, {"start": 1191.307, "end": 1194.089, "text": "Hablamos de un universo de cu\u00e1ntas compa\u00f1\u00edas sobre el total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7190162863566523, "is_candidate": false}, {"start": 1194.089, "end": 1205.455, "text": "Bueno, 1.129 suspendidas por la operaci\u00f3n de no liquidaci\u00f3n, 128 suspendidas por la denuncia... \u00bfSobre un total de cu\u00e1ntas compa\u00f1\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41894732919009303, "is_candidate": true}, {"start": 1206.36, "end": 1207.861, "text": " M\u00e1s de 400.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.060179143084848, "is_candidate": false}, {"start": 1207.861, "end": 1211.123, "text": "Sobre un total de m\u00e1s de 450.000 compa\u00f1\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39328506465205637, "is_candidate": true}, {"start": 1211.123, "end": 1213.925, "text": "Pero el problema es que usted me dice cu\u00e1ntas nacen y cu\u00e1ntas mueren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.382065000755747, "is_candidate": true}, {"start": 1213.925, "end": 1220.369, "text": "Y yo lo que digo es... Algo est\u00e1 pasando en el sector privado que el marco no acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6394407634793005, "is_candidate": false}, {"start": 1220.369, "end": 1223.971, "text": "Bueno, si quiere, vayamos a los n\u00fameros que yo s\u00e9 que a usted le gusta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282736415616636, "is_candidate": false}, {"start": 1223.971, "end": 1224.951, "text": "Vamos n\u00famero por n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817315668417811, "is_candidate": false}, {"start": 1224.951, "end": 1228.774, "text": "\u00bfCu\u00e1nto es el nivel de inversi\u00f3n en t\u00e9rminos de PBI este a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40938015371398573, "is_candidate": true}, {"start": 1228.774, "end": 1230.295, "text": "Local o extranjera directa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7852304683277639, "is_candidate": false}, {"start": 1230.295, "end": 1231.535, "text": "La extranjera directa cay\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9075302987108347, "is_candidate": false}, {"start": 1231.535, "end": 1232.336, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6822514265447301, "is_candidate": false}, {"start": 1232.336, "end": 1234.497, "text": "No, la extranjera directa no cay\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4809821547046361, "is_candidate": true}, {"start": 1234.497, "end": 1235.358, "text": "Est\u00e1n diciendo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6171127636388519, "is_candidate": false}, {"start": 1237.401, "end": 1238.583, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no cay\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37897151381187066, "is_candidate": true}, {"start": 1238.583, "end": 1239.224, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6059499042725611, "is_candidate": false}, {"start": 1239.224, "end": 1240.686, "text": "Porque es 18.6 del PBI la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42368947585104577, "is_candidate": true}, {"start": 1240.686, "end": 1250.019, "text": "Y el problema es que est\u00e1n diciendo, bueno, en realidad no es que aument\u00f3 la inversi\u00f3n extranjera directa, es que como no giran, invierten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2578911673504185, "is_candidate": true}, {"start": 1250.019, "end": 1252.343, "text": "Pero usted sabe que eso est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7741458088394303, "is_candidate": false}, {"start": 1253.023, "end": 1257.226, "text": " Pero es que eso es una pol\u00edtica, que reinviertan utilidades en la Argentina, \u00bfa usted le parece malo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3124327243325571, "is_candidate": true}, {"start": 1257.226, "end": 1260.288, "text": "No, lo que pasa es que reinvierten utilidades coercitivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8088928838395498, "is_candidate": false}, {"start": 1260.288, "end": 1272.197, "text": "No, coercitivamente no, por una decisi\u00f3n del Estado de limitar, no de no girar, de limitar, digamos, el giro de dividendos y de apostar a la reinversi\u00f3n de utilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2911599713174915, "is_candidate": true}, {"start": 1272.197, "end": 1273.818, "text": "Pero hoy no puede girar las utilidades a sus accionistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8371245032716623, "is_candidate": false}, {"start": 1273.818, "end": 1275.039, "text": "Ahora, \u00bfyo le puedo hacer una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6034150467117967, "is_candidate": false}, {"start": 1275.759, "end": 1288.546, "text": " Digamos, porque esto contradice lo que usted me dijo reci\u00e9n, si creci\u00f3 la inversi\u00f3n directa y estamos en 18.6, el mayor n\u00famero de los \u00faltimos 10 a\u00f1os... Son dos variables distintas, la inversi\u00f3n y la utilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3454638347676733, "is_candidate": true}, {"start": 1288.546, "end": 1294.069, "text": "No, no, no, porque... No, no es lo mismo, la ganancia de la empresa... No, pero no me mezcle, fideos con tomate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49217808470391455, "is_candidate": true}, {"start": 1294.069, "end": 1301.733, "text": "Usted me est\u00e1 diciendo que no pueden girar utilidades y que por eso reinvierten, y yo lo que digo es, es bueno que eso pase en la Argentina, no es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308948462958584, "is_candidate": true}, {"start": 1302.533, "end": 1312.019, "text": " O sea, yo prefiero que reinviertan lo que ganan en la Argentina, en la Argentina me generen trabajo, me aumenten capacidad instalada, y usted me dice, prefiero que se la lleven afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32467414131910977, "is_candidate": true}, {"start": 1312.019, "end": 1313.16, "text": "Yo no prefiero que se la lleven afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5675143088418626, "is_candidate": false}, {"start": 1313.16, "end": 1329.371, "text": "Yo lo que digo es que es un falso antagonismo, porque por un lado, las empresas que quieran invertir en la Argentina, bienvenidas sean, pero otras empresas, como puede ser el caso de Sara ahora que vendi\u00f3 la filial a un local, Nike que vendi\u00f3 las l\u00edneas a\u00e9reas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6046334754369368, "is_candidate": false}, {"start": 1329.371, "end": 1331.312, "text": "Se fueron empresas internacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8044950766353663, "is_candidate": false}, {"start": 1331.592, "end": 1335.054, "text": " L\u00edneas a\u00e9reas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137740875584497, "is_candidate": true}, {"start": 1335.054, "end": 1337.635, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos aviones ten\u00eda la revoluci\u00f3n de los aviones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4222384192075769, "is_candidate": true}, {"start": 1337.635, "end": 1339.055, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos aviones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7742519715919683, "is_candidate": false}, {"start": 1339.055, "end": 1339.396, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9036003382585653, "is_candidate": false}, {"start": 1339.396, "end": 1342.817, "text": "\u00bfVa a comparar Aerol\u00edneas Argentinas con nuestros compa\u00f1eros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5706209919452336, "is_candidate": false}, {"start": 1342.817, "end": 1344.558, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos aviones ten\u00eda Shexmar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6114606458194352, "is_candidate": false}, {"start": 1344.558, "end": 1345.438, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ten\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8357310317312951, "is_candidate": false}, {"start": 1345.438, "end": 1346.899, "text": "La mitad de los que tiene hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48618953231625195, "is_candidate": true}, {"start": 1346.899, "end": 1349.0, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ten\u00eda Fly Bondi?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877452495956559, "is_candidate": true}, {"start": 1349.0, "end": 1350.881, "text": "La tercera parte de los que tiene hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6357698985251738, "is_candidate": false}, {"start": 1350.881, "end": 1352.221, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ten\u00eda LATAM?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43044163242329847, "is_candidate": true}, {"start": 1352.221, "end": 1352.902, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ten\u00eda LATAM?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847928944113067, "is_candidate": false}, {"start": 1354.215, "end": 1358.76, "text": " La TAM cerr\u00f3 con 5 y cerr\u00f3 operaci\u00f3n regional, igual que Sara, usted nombr\u00f3 a Sara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30182322025484576, "is_candidate": true}, {"start": 1358.76, "end": 1360.462, "text": "La TAM, pero no mezclemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8635707961902708, "is_candidate": false}, {"start": 1360.462, "end": 1362.864, "text": "No, no mezclemos, no, s\u00ed, la TAM cerr\u00f3 operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7504951408973146, "is_candidate": false}, {"start": 1362.864, "end": 1370.032, "text": "La filial argentina, le puedo preguntar a sus presidentes, sus autoridades, fue un tema de muchos a\u00f1os de discriminaci\u00f3n, lo sabe, denuncia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6721503664019237, "is_candidate": false}, {"start": 1370.8, "end": 1388.524, "text": " Pero perd\u00f3n, le vuelvo a preguntar, si Flybondi, Andes y Jetsmart, no solamente no vivieron como discriminaci\u00f3n, sino que crecieron en estos a\u00f1os y adem\u00e1s superaron en cantidad de aviones los que ten\u00eda la TAM, mi pregunta es, \u00bfcu\u00e1l es la discriminaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2937824993395013, "is_candidate": true}, {"start": 1388.524, "end": 1397.346, "text": "\u00bfO en realidad usaron como excusa porque estaban en el cierre de operaci\u00f3n regional, porque adem\u00e1s ten\u00edan una crisis producto de la salida de Pi\u00f1eira del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.305833322509938, "is_candidate": true}, {"start": 1397.346, "end": 1400.287, "text": "En su lectura, me pregunto, en su lectura, las empresas son...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7135820086695768, "is_candidate": false}, {"start": 1400.667, "end": 1403.609, "text": " Parte de la soluci\u00f3n o parte del problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.744212688993644, "is_candidate": false}, {"start": 1403.609, "end": 1404.209, "text": "No, son parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6787695899809927, "is_candidate": false}, {"start": 1404.209, "end": 1406.01, "text": "Sin empresarios no hay trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45881162002079146, "is_candidate": true}, {"start": 1406.01, "end": 1408.952, "text": "Sin empresas no hay trabajadores, lo digo siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4134838637628694, "is_candidate": true}, {"start": 1408.952, "end": 1422.841, "text": "Ahora, lo que digo es, lo que no puede ser es que, digamos, tengamos esa mirada poco patri\u00f3tica de decir que cuando una empresa se lleva a dividir entonces es bueno y cuando reinvierte utilidades en la Argentina es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3251189071714189, "is_candidate": true}, {"start": 1422.841, "end": 1423.942, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el rol de un empresario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6250999248131786, "is_candidate": false}, {"start": 1425.006, "end": 1428.349, "text": " reinvertir y hacer crecer su empresa y ganar plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3589415842877788, "is_candidate": true}, {"start": 1428.349, "end": 1449.565, "text": "Ahora, una cosa es que usted, digamos, tenga un margen de rentabilidad, gire los dividendos, distribuya dividendos, y otra cosa es que todo el tiempo se va a ver c\u00f3mo, digamos, aprovechando la competitividad cambiaria de la Argentina, transforma obligaciones en dividendos, pago de bonos en dividendos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2645353935409327, "is_candidate": true}, {"start": 1449.565, "end": 1451.146, "text": "\u00bfUsted cree que todos son especuladores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8040850272256345, "is_candidate": false}, {"start": 1451.679, "end": 1470.649, "text": " No, todos no, pero hay, y si quiere miramos lo que pas\u00f3 con el facturador, con esta empresa que cotiza en la bolsa de Nueva York, que era una empresa ejemplo, la tomaban como uno de los grandes startups de la regi\u00f3n, estaf\u00f3 a la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815334316383805, "is_candidate": true}, {"start": 1471.668, "end": 1478.218, "text": " frente a la mayor\u00eda de sus accionistas, tuvo una denuncia de uno de los accionistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31933797880306325, "is_candidate": true}, {"start": 1478.218, "end": 1482.484, "text": "Hicimos adem\u00e1s nosotros la presentaci\u00f3n en la Bolsa de Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4786065418469231, "is_candidate": true}, {"start": 1483.818, "end": 1492.78, "text": " La empresa tuvo que repatriar parte de lo que se llev\u00f3 por la denuncia y la ca\u00edda brutal que tuvo de las acciones por la denuncia que le hicimos ante la SEC.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31583130197305476, "is_candidate": true}, {"start": 1492.78, "end": 1493.58, "text": "\u00bfCu\u00e1l dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6540466538526364, "is_candidate": false}, {"start": 1493.58, "end": 1500.201, "text": "Es una facturadora de... no quiero hacer nombre, es una facturadora de servicios para Netflix y otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3748201828986405, "is_candidate": true}, {"start": 1500.201, "end": 1508.202, "text": "Fondo Monetario Internacional, aprueban el acuerdo t\u00e9cnico, en agosto el BOR define si vienen los 7.670 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7826850138978827, "is_candidate": false}, {"start": 1508.202, "end": 1509.003, "text": "No, no define.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7059384007726034, "is_candidate": false}, {"start": 1509.003, "end": 1510.823, "text": "El estafio de la Grime es lo que define.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42255341051609396, "is_candidate": true}, {"start": 1511.283, "end": 1512.944, "text": " Bueno, pero \u00bfla plata c\u00f3mo llega?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9237231928575115, "is_candidate": false}, {"start": 1512.944, "end": 1517.186, "text": "El BOR lo que hace es aprobar, digamos, el trabajo del equipo t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3681484907367627, "is_candidate": true}, {"start": 1517.186, "end": 1520.428, "text": "El staff level agreement es el trabajo del staff.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3545766977695983, "is_candidate": true}, {"start": 1520.428, "end": 1522.029, "text": "\u00bfUsted ya des cuenta que eso llega?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8255128770138382, "is_candidate": false}, {"start": 1522.029, "end": 1522.79, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5145022114124274, "is_candidate": false}, {"start": 1522.79, "end": 1524.391, "text": "Es parte, adem\u00e1s, de la din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4109073533241453, "is_candidate": true}, {"start": 1524.391, "end": 1528.633, "text": "Pas\u00f3, digamos, a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n por la inversa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4260086471271981, "is_candidate": true}, {"start": 1528.633, "end": 1532.355, "text": "Ahora dudan y en todos los staff level agreement anteriores no dudaron de los desembolsos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287010746341041, "is_candidate": true}, {"start": 1532.355, "end": 1533.716, "text": "O sea, ya tiene certeza que vienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7489908672359868, "is_candidate": false}, {"start": 1533.716, "end": 1534.116, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9003104930407274, "is_candidate": false}, {"start": 1534.116, "end": 1538.519, "text": "Son dos desembolsos, uno en la tercera semana de agosto y otro en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41268268127800545, "is_candidate": true}, {"start": 1538.519, "end": 1540.78, "text": "Algo que... Uno por 7.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5066676565994315, "is_candidate": false}, {"start": 1542.634, "end": 1549.137, "text": " y otro por un poco m\u00e1s de 2.25 billones en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42452546526957213, "is_candidate": true}, {"start": 1549.137, "end": 1552.078, "text": "El acuerdo con el fondo tiene ciertas medidas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7137085885974953, "is_candidate": false}, {"start": 1552.078, "end": 1556.16, "text": "Una que usted ha dicho que no iba a ser, la devaluaci\u00f3n total como tal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6876297076828222, "is_candidate": false}, {"start": 1556.16, "end": 1563.503, "text": "Algunos hablan de una devaluaci\u00f3n fiscal, en este caso es su hombre en la aduana, otros de devaluaci\u00f3n arcial, digo, como tal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6448101305180938, "is_candidate": false}, {"start": 1563.503, "end": 1566.604, "text": "\u00bfHay que devaluar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9163161860059666, "is_candidate": false}, {"start": 1566.604, "end": 1568.185, "text": "\u00bfCon el acuerdo, digo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5824410888744131, "is_candidate": false}, {"start": 1569.595, "end": 1585.772, "text": " No, a ver, no mezclemos pera con manzana porque, digamos, una cosa es el valor de nuestra moneda y el impacto que tiene la sequ\u00eda en la p\u00e9rdida de valor de nuestra moneda, y c\u00f3mo nos pega en los t\u00e9rminos de intercambios relativos regionales, que es como se mide el tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28875902024222866, "is_candidate": true}, {"start": 1586.5, "end": 1587.64, "text": " Y otra cosa es el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4606052577221812, "is_candidate": true}, {"start": 1587.64, "end": 1590.241, "text": "El acuerdo no le dice a usted lo que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4836881142586883, "is_candidate": true}, {"start": 1590.241, "end": 1593.582, "text": "O por lo menos a m\u00ed el acuerdo no me dice lo que tengo que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40688146333815844, "is_candidate": true}, {"start": 1593.582, "end": 1599.624, "text": "Por ah\u00ed hay otros gobiernos que s\u00ed estaban acostumbrados y por eso terminaron como terminaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37378448361554817, "is_candidate": true}, {"start": 1599.624, "end": 1605.126, "text": "Pero el acuerdo lo que tiene por objetivo es establecer un marco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39339549923950456, "is_candidate": true}, {"start": 1606.046, "end": 1617.75, "text": " sobre pol\u00edticas para fortalecer reservas, para fortalecer lo fiscal, despu\u00e9s las medidas las tomamos nosotros en el marco de buscar esos objetivos o esos targets.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31014720631932513, "is_candidate": true}, {"start": 1617.75, "end": 1620.671, "text": "La brecha, \u00bfest\u00e1 conforme con la brecha que tiene hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7663979021481364, "is_candidate": false}, {"start": 1620.671, "end": 1622.251, "text": "No, me gustar\u00eda que fuera un poco m\u00e1s baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.577101256875096, "is_candidate": false}, {"start": 1622.251, "end": 1623.912, "text": "\u00bfDe cu\u00e1nto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8790458174886305, "is_candidate": false}, {"start": 1623.912, "end": 1625.472, "text": "Me gustar\u00eda que fuera m\u00e1s baja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5495053366479916, "is_candidate": false}, {"start": 1625.472, "end": 1634.375, "text": "Cuando hablamos de la situaci\u00f3n Plan Llegar que no explota y dem\u00e1s, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda el principal activo que tuvo su primer a\u00f1o para usted como Ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7962097253858191, "is_candidate": false}, {"start": 1635.923, "end": 1649.728, "text": " Bueno, si me voy a la semana previa que yo asumiera y me gu\u00edo por todo lo que ustedes dec\u00edan, hablaban de hiperinflaci\u00f3n, mega devaluaci\u00f3n, asamblea legislativa, helic\u00f3ptero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2700645343048885, "is_candidate": true}, {"start": 1651.29, "end": 1670.588, "text": " Est\u00e1bamos a ocho d\u00edas de la acusaci\u00f3n del fiscal Luciani, con lo cual hablaban de salida de todo el gobierno, y miro el nivel de estabilidad, sobre todo en el primer tramo, hasta que la sequ\u00eda nos oblig\u00f3 a replantear los mecanismos de estabilizaci\u00f3n para el segundo tramo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3193110937585856, "is_candidate": true}, {"start": 1670.588, "end": 1674.092, "text": "Creo que el objetivo de estabilizar un proceso de mucho deterioro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4637200295680701, "is_candidate": true}, {"start": 1674.903, "end": 1677.625, "text": " se ha logrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43331606226526076, "is_candidate": true}, {"start": 1677.625, "end": 1703.398, "text": "Creo que a pesar de eso, eso no alcanza como argumento a la hora de ir a buscar o a abrazar a aquellos argentinos que en el 19 nos votaron esperanzados, pero de alguna manera tambi\u00e9n vale la pena ponerles en contexto cu\u00e1l es el contexto del pa\u00eds y cu\u00e1les adem\u00e1s fueron nuestros propios errores, los errores del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359129275680758, "is_candidate": true}, {"start": 1704.067, "end": 1706.789, "text": " Ministro, \u00bfpor qu\u00e9 cost\u00f3 tanto bajar los precios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.776474884692239, "is_candidate": false}, {"start": 1706.789, "end": 1708.45, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la inflaci\u00f3n es tan alta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8937190359855083, "is_candidate": false}, {"start": 1708.45, "end": 1720.117, "text": "Usted hac\u00eda referencia reci\u00e9n al tema de la sequ\u00eda, pero tambi\u00e9n hay algo de mala praxis o es todo de factores ex\u00f3genos de Macri o de... No, es la suma de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.716215856392997, "is_candidate": false}, {"start": 1720.117, "end": 1725.3, "text": "Es la suma de, digamos, la deuda con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37151400640981236, "is_candidate": true}, {"start": 1726.352, "end": 1733.295, "text": " la sequ\u00eda, la emisi\u00f3n 2020 y 2021, cuando no hab\u00eda financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36004916331227566, "is_candidate": true}, {"start": 1733.295, "end": 1744.599, "text": "Una emisi\u00f3n que hace que esto de que, diganme, sobran los pesos, digamos, est\u00e9 en la boca de todos b\u00e1sicamente porque, digamos, todo el funcionamiento del Estado se financi\u00f3 con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3220846503254049, "is_candidate": true}, {"start": 1746.217, "end": 1757.871, "text": " hasta julio del 2022, por eso una de las primeras decisiones que tom\u00e9 es basta de adelantos transitorios del Tesoro y digamos para el 2023 fijamos un techo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3093177233247173, "is_candidate": true}, {"start": 1757.871, "end": 1761.235, "text": "La \u00faltima, est\u00e1n muy trabadas las importaciones, \u00bfde acuerdo a su punto de vista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8752269403374133, "is_candidate": false}, {"start": 1762.371, "end": 1766.815, "text": " Bueno, si me gu\u00edo por lo que usted dice, por momentos s\u00ed o por momentos no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25858870803553125, "is_candidate": true}, {"start": 1766.815, "end": 1767.115, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8668319173041291, "is_candidate": false}, {"start": 1767.115, "end": 1767.856, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la contradicci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7381205573953049, "is_candidate": false}, {"start": 1767.856, "end": 1790.035, "text": "Porque por momentos usted me dice que, digamos, estamos gastando muchos d\u00f3lares y las reservas y qu\u00e9 s\u00e9 yo, yo lo escucho los domingos a la noche, y entonces digo, bueno, pero entonces \u00bfhay que bajar la cantidad de importaciones, frenar el nivel de actividad, parar el laburo de las pymes, parar la producci\u00f3n de bienes y de servicios o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26288760441983117, "is_candidate": true}, {"start": 1790.835, "end": 1793.979, "text": " Yo creo que... \u00bfUsted est\u00e1 c\u00f3modo con reservas netas negativas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7212857032391936, "is_candidate": false}, {"start": 1793.979, "end": 1802.009, "text": "Yo, lo primero que le quiero decir es que el t\u00e9rmino reservas netas negativas es dependiendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31285806899594426, "is_candidate": true}, {"start": 1803.346, "end": 1811.392, "text": " cu\u00e1l sea el an\u00e1lisis t\u00e9cnico de an\u00e1lisis de reservas, porque eso es, digamos, lo que uno de los estudios de reservas plantea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2939111934264642, "is_candidate": true}, {"start": 1811.392, "end": 1818.037, "text": "Yo le dir\u00eda a usted, el oro que Argentina tiene no vale nada, ese que dijeron que usamos para... Pero ya que volvi\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3883502824714009, "is_candidate": true}, {"start": 1818.037, "end": 1818.698, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9072790622324551, "is_candidate": false}, {"start": 1818.698, "end": 1825.603, "text": "Nunca se fue solamente para un diario y para el informe de una consultora opositora, integrada por economistas opositores,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34099340264616884, "is_candidate": true}, {"start": 1826.143, "end": 1853.637, "text": " que intent\u00f3 difundir terrorismo en el mercado y dijeron est\u00e1n sacando el oro el oro no se fue a ning\u00fan lado es parte de esta idea de tratar de generar inestabilidad usando la informaci\u00f3n y yo le voy a decir una cosa los que hacen este tipo de cosas como esta consultora que dice que sacamos el oro y que ahora volvi\u00f3 m\u00e1gicamente yo me gustar\u00eda explicarle que 400 millones de d\u00f3lares no es ni siquiera un avi\u00f3n es m\u00e1s de un avi\u00f3n en oro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28886665817680934, "is_candidate": true}, {"start": 1855.9, "end": 1858.922, "text": " Lo que se olvidan es que adentro estamos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3912887487355985, "is_candidate": true}, {"start": 1858.922, "end": 1861.363, "text": "Olv\u00eddese de si a m\u00ed me va bien o me va mal en una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44435805048502675, "is_candidate": true}, {"start": 1861.363, "end": 1862.544, "text": "Eso es conjuntural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.633202218797397, "is_candidate": false}, {"start": 1862.544, "end": 1867.667, "text": "Yo he ganado y perdido elecciones y la vida para m\u00ed contin\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37410761605836074, "is_candidate": true}, {"start": 1867.667, "end": 1870.828, "text": "No es todo nada para m\u00ed, la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5033152003669045, "is_candidate": false}, {"start": 1870.828, "end": 1879.233, "text": "Esta idea de matar o morir que est\u00e1 muy engendrada en aquellos que hicieron pol\u00edtica en la idea de matar o morir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3989773092198188, "is_candidate": true}, {"start": 1879.233, "end": 1885.016, "text": "Yo le dir\u00eda que aquellos que difunden el miedo y tratan de instalar incertidumbre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4199491017009177, "is_candidate": true}, {"start": 1885.787, "end": 1899.837, "text": " se olvidan de que adentro hay mucha gente a la que le cuesta llegar a fin de mes, a la que le cuesta ahorrar, a la que una informaci\u00f3n falsa difundida en un medio le genera mucho temor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38269679054200734, "is_candidate": true}, {"start": 1899.837, "end": 1912.946, "text": "Y no hay que jugar con la incertidumbre porque nosotros tenemos la obligaci\u00f3n, todos, dirigentes pol\u00edticos, comunicadores, medios, todos de generar certidumbre y no incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35049855510797745, "is_candidate": true}, {"start": 1912.946, "end": 1914.848, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su posici\u00f3n respecto a la libertad de prensa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8094023366822997, "is_candidate": false}, {"start": 1916.298, "end": 1917.039, "text": " Bueno, absoluta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6648848400844349, "is_candidate": false}, {"start": 1917.039, "end": 1922.503, "text": "Fue una de las condiciones que puse cuando naci\u00f3 el Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37901902470482696, "is_candidate": true}, {"start": 1922.503, "end": 1927.946, "text": "Creo que es el punto octavo, digamos, de defensa irrestricta de la libertad de prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4796623921676245, "is_candidate": true}, {"start": 1927.946, "end": 1935.132, "text": "As\u00ed que, en ese sentido, de hecho, mire, estoy en el canal que dicen que es de Macri y, sin embargo, ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38192826826277426, "is_candidate": true}, {"start": 1935.132, "end": 1937.493, "text": "Usted sabe que no lo es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.841777632622801, "is_candidate": false}, {"start": 1937.493, "end": 1937.954, "text": "La \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0913292555123615, "is_candidate": false}, {"start": 1937.954, "end": 1943.698, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los... el an\u00e1lisis que hace de los resultados adversos en las \u00faltimas provincias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7382809877437049, "is_candidate": false}, {"start": 1945.043, "end": 1946.007, "text": " Bueno, ganamos 14 \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6514866887484477, "is_candidate": false}, {"start": 1949.295, "end": 1954.537, "text": " porque misiones, por ejemplo, dicen no, bueno, no es eso, es un tercer partido, pero va con mi boleta, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3185928369421026, "is_candidate": true}, {"start": 1954.537, "end": 1975.687, "text": "Pero usted sabe, digo, no me chicaneo, usted sabe la cantidad de electores, sabe la cantidad de votantes y sabe la... Yo creo que el federalismo en la Argentina hace que en cada provincia cada ciudadano elija a su gobernador mirando la oferta de gobernador y cada elecci\u00f3n, inclusive la primaria y la general de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38378069379783, "is_candidate": true}, {"start": 1978.127, "end": 1981.976, "text": " Vamos, va seleccionando, cada vez la gente aprende a seleccionar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48919005626340684, "is_candidate": true}, {"start": 1981.976, "end": 1983.099, "text": "Ministro, gracias por esta entrevista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7240701000910064, "is_candidate": false}, {"start": 1983.099, "end": 1984.342, "text": "No, por favor, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6766777763293061, "is_candidate": false}, {"start": 1984.342, "end": 1984.542, "text": "Muy amable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.016052417514548, "is_candidate": false}], "Index": 912, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "tbKTdbsjHM4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tbKTdbsjHM4", "title": "06-08-2023 | ENTREVISTA EN COMUNIDAD DE NEGOCIOS POR LN+ | \u25b6\ufe0f", "duration": 1985.0, "view_count": 4648.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}