{"segments": [{"start": 0.188, "end": 12.932, "text": " Acto seguido invitamos a dirigirnos sus palabras al se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n, doctor Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6484065612061247, "is_candidate": false}, {"start": 12.932, "end": 23.155, "text": "Me pasa lo mismo que a Mat\u00edas, que es que no podemos abrir el ayuda memoria para recorrer un poco el c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30008558885286574, "is_candidate": true}, {"start": 23.155, "end": 26.335, "text": "Es chiquito el atril, hay que conseguir uno en el que entren las hojas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47607219821464153, "is_candidate": true}, {"start": 29.032, "end": 37.093, "text": " c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1 y c\u00f3mo seguimos, que es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3587169209263704, "is_candidate": true}, {"start": 37.093, "end": 57.097, "text": "Porque la verdad es que el primer desaf\u00edo que recorr\u00edamos cuando empezamos como equipo el trabajo hace seis meses era tratar de parar una espiral inflacionaria que algunos describ\u00edan como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20034832974999028, "is_candidate": true}, {"start": 58.232, "end": 62.634, "text": " el principio de un camino a la hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25772759178390814, "is_candidate": true}, {"start": 62.634, "end": 73.899, "text": "Varias semanas en los primeros d\u00edas de gesti\u00f3n ese an\u00e1lisis estaba planteado por distintas razones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24615974110706673, "is_candidate": true}, {"start": 73.899, "end": 83.964, "text": "No vale la pena buscar culpas ni culpables, en todo caso lo que vale la pena es enfrentar los problemas y resolverlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23265757177642, "is_candidate": true}, {"start": 83.964, "end": 87.606, "text": "Y eso me plante\u00e9 y nos planteamos desde el primer d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28810893129036996, "is_candidate": true}, {"start": 89.569, "end": 92.05, "text": " y adem\u00e1s nos planteamos hacerlo con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3208412663816622, "is_candidate": true}, {"start": 92.05, "end": 118.862, "text": "Y ese hacerlo con todos los sectores nos permite construir o nos permiti\u00f3 construir una primera fase del programa de precios que decidimos adelantarla en la renovaci\u00f3n para extenderla hasta el 30 de junio, pero adem\u00e1s para bajar el sendero o la pauta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1891825326573945, "is_candidate": true}, {"start": 121.223, "end": 137.827, "text": " al 3,2 que es un objetivo que de alguna manera nos puede permitir junto con la soluci\u00f3n de otros problemas enfrentar el mayor de los problemas que tienen los argentinos que es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18415349734404218, "is_candidate": true}, {"start": 137.827, "end": 150.89, "text": "La inflaci\u00f3n es el peor veneno que tiene una econom\u00eda porque es p\u00e9rdida de valor de moneda, porque es p\u00e9rdida de valor del salario, porque es p\u00e9rdida de valor de activo, de patrimonio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23137318765480042, "is_candidate": true}, {"start": 152.352, "end": 155.574, "text": " pero adem\u00e1s porque significa que no hay reglas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3123107192482121, "is_candidate": true}, {"start": 155.574, "end": 170.12, "text": "Este programa lo que pretende es, hacia el 86% de los productos que consumen los argentinos, darles dos certezas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2209162815020802, "is_candidate": true}, {"start": 170.12, "end": 180.205, "text": "La primera, que hay casi 50.000 productos que desde el 1 de febrero al 30 de junio van a aumentar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22249522644650344, "is_candidate": true}, {"start": 181.238, "end": 185.7, "text": " solo un 3,2% mensual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2788487985430891, "is_candidate": true}, {"start": 185.7, "end": 207.37, "text": "Y una segunda certeza que es que tal como se dio en la primera etapa del programa, hay 2.000 productos que van a seguir teniendo precios fijos porque adem\u00e1s de alguna manera es lo que le permite al consumidor, al trabajador, cuidar un poco m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1979992217276696, "is_candidate": true}, {"start": 208.412, "end": 213.956, "text": " su ingreso, su salario a la hora de elegir en la g\u00f3ndola del supermercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2517838191722601, "is_candidate": true}, {"start": 213.956, "end": 218.719, "text": "Quiero contarles algunas experiencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29056707516517977, "is_candidate": true}, {"start": 218.719, "end": 234.129, "text": "De la primera etapa que nos ense\u00f1\u00f3, aprendimos a convivir, a compartir, empresarios, trabajadores y Estado, y a corregir errores, que es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2525112138940111, "is_candidate": true}, {"start": 234.129, "end": 236.971, "text": "Lo primero, esta segunda etapa tiene m\u00e1s premios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3605764053717879, "is_candidate": true}, {"start": 237.676, "end": 240.558, "text": " y m\u00e1s castigos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36261152950911824, "is_candidate": true}, {"start": 240.558, "end": 261.63, "text": "Gran parte de la cadena de valor de la industria de alimentaci\u00f3n y de los sectores de higiene personal y limpieza, en el complejo de producci\u00f3n, esas pymes que describ\u00eda Funes de Rioja, van a tener un programa de cr\u00e9dito para aumento de la producci\u00f3n de bienes de capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23148219719845764, "is_candidate": true}, {"start": 261.63, "end": 267.093, "text": "El Estado pone, adem\u00e1s, de un r\u00e9gimen acelerado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3269757937172678, "is_candidate": true}, {"start": 268.532, "end": 281.496, "text": " de acceso al mercado \u00fanico libre de cambio para garantizar los bienes intermedios en la producci\u00f3n, la posibilidad de financiarse con tasa subsidiada para aumentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2541077469891676, "is_candidate": true}, {"start": 281.496, "end": 297.341, "text": "Porque uno de los grandes problemas en eso de que nadie en este acuerdo se tiene que hacer trampa, es que algunas empresas limitaban el abastecimiento del producto en g\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2642345439751793, "is_candidate": true}, {"start": 298.46, "end": 305.821, "text": " Y despu\u00e9s planteaban que el problema era que no ten\u00edan abastecimiento en la cadena de valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30404264373458134, "is_candidate": true}, {"start": 305.821, "end": 326.025, "text": "As\u00ed como alguna vez planteamos que no pod\u00edamos permitir que haya empresas internacionales que subfacturaran o sobrefacturaran importaciones o exportaciones, tampoco podemos permitir que el acceso a beneficios p\u00fablicos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2832125816140135, "is_candidate": true}, {"start": 326.982, "end": 330.343, "text": " no termina redundando en beneficio del consumidor o del ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26758433334989706, "is_candidate": true}, {"start": 330.343, "end": 345.065, "text": "El esfuerzo lo tenemos que hacer entre todos evitando picard\u00edas, comprometi\u00e9ndonos y cumpliendo, como dec\u00eda Federico, porque en definitiva ese compromiso es virtuoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2407641184188014, "is_candidate": true}, {"start": 345.065, "end": 353.627, "text": "Si aumentamos la producci\u00f3n de bienes, si mejoramos el acceso a cr\u00e9dito para las empresas productoras de bienes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29411093527068055, "is_candidate": true}, {"start": 354.428, "end": 366.614, "text": " si mejoramos el acceso al mercado \u00fanico libre de cambio para esas empresas, se benefician dos, la empresa que vende m\u00e1s y el ciudadano que paga menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2582837988507527, "is_candidate": true}, {"start": 366.614, "end": 373.118, "text": "Y ese tiene que ser el objetivo de este acuerdo que es voluntario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26770055773688894, "is_candidate": true}, {"start": 373.118, "end": 380.642, "text": "El segundo gran desaf\u00edo era resolver ese temor que representan algunos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3004229332749281, "is_candidate": true}, {"start": 381.938, "end": 386.441, "text": " la idea de que la verificaci\u00f3n o el control es malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29778619836405285, "is_candidate": true}, {"start": 386.441, "end": 398.309, "text": "Vieron que ve\u00edan alg\u00fan chaleco de alguien de un municipio, de un sindicato, en un supermercado y enseguida algunos entraban en p\u00e1nico, cuando en realidad lo que estaban haciendo era verificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2271373076825638, "is_candidate": true}, {"start": 398.309, "end": 409.816, "text": "Bueno, para aquellos que no les gustan las verificaciones f\u00edsicas, implementamos un sistema de verificaci\u00f3n de 15 millones de datos por d\u00eda online.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2499654278291792, "is_candidate": true}, {"start": 412.54, "end": 425.81, "text": " distribuidoras, que muchas veces son el canal que utilizan las empresas de producci\u00f3n de alimentos para la venta, y que muchas veces terminan en el canal informal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2714998909269982, "is_candidate": true}, {"start": 425.81, "end": 439.139, "text": "Otro dato que aprendimos, creci\u00f3 6% la participaci\u00f3n de hipermercados, mayoristas y supermercados en lo que es la venta o el consumo masivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23359093634627848, "is_candidate": true}, {"start": 439.139, "end": 439.379, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.634757329521359, "is_candidate": false}, {"start": 443.05, "end": 461.233, "text": " porque donde la gente encontraba el precio, eleg\u00eda, frente a aquellos comercios que por ah\u00ed porque venden en negro o porque no participan del programa, terminan de alguna manera perjudicando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2524830620733083, "is_candidate": true}, {"start": 463.487, "end": 479.775, "text": " sabe recorrer, sabe buscar precio, busca en Internet y por eso adem\u00e1s el acuerdo entre ARSAT y Amazon para desarrollar un panel que nos permite ver todos los d\u00edas todo el movimiento en todo el pa\u00eds desde lo virtual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2630425228473918, "is_candidate": true}, {"start": 479.775, "end": 484.418, "text": "As\u00ed a nadie le molestan los chalecos de verificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27381853610745954, "is_candidate": true}, {"start": 484.418, "end": 491.501, "text": "Viene tambi\u00e9n el desaf\u00edo de hacer todos el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33084034625944936, "is_candidate": true}, {"start": 491.501, "end": 492.462, "text": "Daniel planteaba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5983792226761587, "is_candidate": false}, {"start": 493.897, "end": 506.004, "text": " La distorsi\u00f3n, hay un municipio del sur de la provincia de Buenos Aires que impacta 5 pesos de cada 100 en lo que la gente paga en el supermercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21648722432254996, "is_candidate": true}, {"start": 506.004, "end": 520.352, "text": "Imag\u00ednense, estamos hablando de una pauta del 3,2, mientras un municipio del sur de la provincia de Buenos Aires pone el 5% sobre el valor que a una PyME,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25632041024387375, "is_candidate": true}, {"start": 521.124, "end": 529.33, "text": " que una empresa grande que al supermercado le cost\u00f3 llevar adelante para poner ese bien en la g\u00f3ndola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2200141852443125, "is_candidate": true}, {"start": 529.33, "end": 531.451, "text": "Tambi\u00e9n tenemos que hacer el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4142136211129017, "is_candidate": true}, {"start": 531.451, "end": 546.822, "text": "Y yo te quiero contar, Daniel, y les quiero contar a todos que en los otros d\u00edas, a pesar de que se habl\u00f3 m\u00e1s de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica que de la cuesti\u00f3n real de trabajo, la gran mayor\u00eda de los intendentes que est\u00e1n ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23677436031523535, "is_candidate": true}, {"start": 547.63, "end": 567.706, "text": " plantearon que no solamente quieren ser controladores, sino que se quieren sentar con empresas, con supermercados que participen del programa, que hagan el esfuerzo de bajarle el precio a la gente para compartir de alguna manera el esfuerzo en la medida que el esfuerzo le llegue a sus vecinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25187953823002973, "is_candidate": true}, {"start": 567.706, "end": 575.212, "text": "Por eso, valoro enormemente el compromiso, la presencia y el trabajo de los intendentes con el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30055061839619523, "is_candidate": true}, {"start": 576.149, "end": 587.596, "text": " nos sirve para controlar, nos sirve para sancionar, pero tambi\u00e9n nos sirve para poner sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2558247956472076, "is_candidate": true}, {"start": 587.596, "end": 592.019, "text": "Ampliamos el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39273527648429674, "is_candidate": true}, {"start": 592.019, "end": 597.243, "text": "Algunos se preguntar\u00e1n por qu\u00e9 est\u00e1 Jimmy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4212694871511823, "is_candidate": true}, {"start": 597.243, "end": 601.265, "text": "Todos se preguntan, dec\u00eds vos, Jimmy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4252430450859235, "is_candidate": true}, {"start": 601.265, "end": 603.927, "text": "Porque el acuerdo incluye la canasta escolar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35284550121524094, "is_candidate": true}, {"start": 605.421, "end": 611.704, "text": " y el precio de las escuelas privadas en toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2743748590572791, "is_candidate": true}, {"start": 611.704, "end": 631.133, "text": "Y quiero agradecerle muy especialmente a la Secretar\u00eda de Comercio en cuanto al volumen de productos de canasta escolar que tienen un sendero del 3,2 hasta el 30 de junio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2433227086818135, "is_candidate": true}, {"start": 633.613, "end": 650.047, "text": " Yo le dec\u00eda ayer cuando revis\u00e1bamos los productos, yo ya estoy viejo, entonces hay cosas que no usaba en el colegio y asociaba m\u00e1s a Pel\u00edcano, a Faber-Castell, digamos que eran los l\u00e1pices y los fibrones, las cosas del programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25633139251053505, "is_candidate": true}, {"start": 650.047, "end": 656.492, "text": "Pero los chicos usan cosas mucho m\u00e1s novedosas de las que usaba yo en el colegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31394981454175164, "is_candidate": true}, {"start": 656.492, "end": 657.373, "text": "Y es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5060130670343805, "is_candidate": false}, {"start": 658.226, "end": 666.288, "text": " lo de los productos en la canasta, entendiendo que en marzo empiezan las clases y para los pap\u00e1s es un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24714563273942047, "is_candidate": true}, {"start": 666.288, "end": 672.889, "text": "Pero mucho m\u00e1s agradezco el esfuerzo del Ministerio de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27321389330953405, "is_candidate": true}, {"start": 672.889, "end": 677.71, "text": "Hab\u00eda provincias que ya hab\u00edan autorizado aumentos de hasta el 40% para marzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2645856702497762, "is_candidate": true}, {"start": 677.71, "end": 681.511, "text": "O del 18 o del 24.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.638374225903837, "is_candidate": false}, {"start": 685.513, "end": 712.793, "text": " Y la verdad es que se estableci\u00f3 un criterio \u00fanico para todo el pa\u00eds que se anuncia el mi\u00e9rcoles que viene en el Consejo Federal de Educaci\u00f3n, con una pauta que baja un 40% el promedio inicial de aumento, pero adem\u00e1s que establece hasta el 30 de junio un sendero del 3,5% en el caso de los colegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20214104955554968, "is_candidate": true}, {"start": 712.793, "end": 713.054, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160454041396457, "is_candidate": false}, {"start": 717.063, "end": 738.541, "text": " Quiero contarles que ac\u00e1 entre nosotros hay corralones de materiales, esas grandes superficies comerciales que venden para el hogar, que hay empresas de electrodom\u00e9sticos, que hay empresas de telefon\u00eda celular, de motos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21049948363547377, "is_candidate": true}, {"start": 738.541, "end": 744.987, "text": "Vamos a tener motos en sendero y adem\u00e1s una oferta en el programa de moto a precio fijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25725220823788386, "is_candidate": true}, {"start": 746.456, "end": 756.223, "text": " porque muchos argentinos a lo largo de los meses van o renovando o comprando la moto como un mecanismo de transporte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2847347513162235, "is_candidate": true}, {"start": 756.223, "end": 772.636, "text": "Y quiero agradecerle a todas esas empresas que de alguna manera se pusieron a disposici\u00f3n, pusieron compromiso en el programa y adem\u00e1s entendieron que el desaf\u00edo de darle certidumbre al consumidor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25277642437832204, "is_candidate": true}, {"start": 773.577, "end": 787.183, "text": " que la gente sepa lo que va a pagar, lo que va a gastar, contra lo que de alguna manera tiene previsto como ingreso, tiene que ser nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2509547274932603, "is_candidate": true}, {"start": 787.183, "end": 789.103, "text": "Dar certeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41563679001806575, "is_candidate": true}, {"start": 789.103, "end": 791.524, "text": "Certeza en la macroeconom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3682629849208522, "is_candidate": true}, {"start": 791.524, "end": 795.226, "text": "Es clave el orden fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4306322126521893, "is_candidate": true}, {"start": 795.226, "end": 800.568, "text": "Es clave que tengamos capacidad de aumentar nuestras exportaciones y acumular reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40104750846516757, "is_candidate": true}, {"start": 801.997, "end": 817.987, "text": " Es clave que tengamos la capacidad de hacer fuerte nuestra moneda y desendeudar al pa\u00eds en t\u00e9rminos macroecon\u00f3micos, porque eso tambi\u00e9n en perspectiva de largo plazo nos da certidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26541764012236413, "is_candidate": true}, {"start": 817.987, "end": 831.416, "text": "Pero sobre todo es clave que esas herramientas macroecon\u00f3micas que venimos consolidando y tenemos que consolidar a\u00fan m\u00e1s, tengan lo m\u00e1s importante que tiene que tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2232345732536377, "is_candidate": true}, {"start": 832.514, "end": 838.257, "text": " un programa econ\u00f3mico y un programa de gobierno, que es la gente adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3123674968346145, "is_candidate": true}, {"start": 838.257, "end": 851.423, "text": "Y para tener la gente adentro, como bien dijo Mat\u00edas, necesitamos que cada mes que pasa el salario le gane un poquito m\u00e1s a los precios y la gente viva mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25580332507060766, "is_candidate": true}, {"start": 851.423, "end": 854.224, "text": "Tenemos desaf\u00edos para la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39468835401329894, "is_candidate": true}, {"start": 854.224, "end": 861.168, "text": "Daniel Funes planteaba las dificultades de la sequ\u00eda y de las heladas tard\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349787404948794, "is_candidate": true}, {"start": 862.616, "end": 867.06, "text": " como un problema del cambio clim\u00e1tico que nos golpea en nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35225344849879525, "is_candidate": true}, {"start": 867.06, "end": 870.083, "text": "Tambi\u00e9n abusos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4556254621792065, "is_candidate": true}, {"start": 870.083, "end": 874.747, "text": "Tambi\u00e9n abusos, producto de esas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2653798866188394, "is_candidate": true}, {"start": 874.747, "end": 886.317, "text": "Estamos asistiendo a productores de fruta, pero obviamente eso impacta fruta y verdura en el gasto de todos los d\u00edas de las familias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2852036956141051, "is_candidate": true}, {"start": 886.317, "end": 889.86, "text": "Y la semana que viene vamos a hacer un abordaje", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3293226183040755, "is_candidate": true}, {"start": 890.73, "end": 896.276, "text": " alrededor del trabajo en el mercado central con ese tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29428976672932095, "is_candidate": true}, {"start": 896.276, "end": 911.17, "text": "La carne, que como bien dec\u00edas, Daniel, aument\u00f3 30 puntos menos que la inflaci\u00f3n el a\u00f1o pasado, producto de la sobreoferta porque la sequ\u00eda hac\u00eda que no hubiese alimento para animales y hubiese aumentado la oferta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2292654083364123, "is_candidate": true}, {"start": 916.303, "end": 944.196, "text": " tambi\u00e9n lo tenemos que abordar, porque la carne es central en la alimentaci\u00f3n de los argentinos, m\u00e1s all\u00e1 de que av\u00edcola y porcino vienen creciendo en t\u00e9rminos de nutrici\u00f3n de prote\u00edna, de generaci\u00f3n de prote\u00edna y nutrici\u00f3n en nuestra canasta de alimentos, pero tenemos el desaf\u00edo de retener vientres, de aumentar faena, de engordar ganado, pero sobre todo de aumentar oferta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23487963070465767, "is_candidate": true}, {"start": 944.196, "end": 945.697, "text": "Y en ese sentido tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5352863031726429, "is_candidate": false}, {"start": 947.109, "end": 952.614, "text": " de desnudar a aquellos que le hacen trampa al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3146502239841078, "is_candidate": true}, {"start": 952.614, "end": 967.245, "text": "Porque como en todas las actividades, tambi\u00e9n ah\u00ed aparece la sobrefacturaci\u00f3n o la sofacturaci\u00f3n como un instrumento distorsivo de los precios del mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2656095522595576, "is_candidate": true}, {"start": 967.245, "end": 975.392, "text": "Y as\u00ed como ponemos incentivos, tambi\u00e9n tenemos que desnudar a aquellos que le hacen trampa al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27346956463980465, "is_candidate": true}, {"start": 976.424, "end": 1002.882, "text": " Y de alguna manera... Y de alguna manera tambi\u00e9n mirar lo que representa la temporada, ver que millones de argentinos han elegido veranear en la Argentina, millones de argentinos han elegido descansar en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26554749088520735, "is_candidate": true}, {"start": 1006.77, "end": 1018.355, "text": " Y de alguna manera eso no puede permitir que en alg\u00fan lugar u otro aparezca alguna situaci\u00f3n de abuso o de distorsi\u00f3n de precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22978003697051574, "is_candidate": true}, {"start": 1018.355, "end": 1028.119, "text": "Porque el Estado tambi\u00e9n hace un esfuerzo en el sector turismo poniendo inversi\u00f3n en el programa Previaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27507710538771235, "is_candidate": true}, {"start": 1028.119, "end": 1028.579, "text": "Y lo quiero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7267747600882486, "is_candidate": false}, {"start": 1029.783, "end": 1054.482, "text": " dejar claro tal como lo anunciamos en el primer acuerdo que hicimos para la temporada, aquellos que no respetaron el programa no tienen acceso por el quit al programa previaje que se va a llevar adelante terminada la temporada, porque de alguna manera todos tenemos la obligaci\u00f3n de cumplir con los objetivos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22467958838313395, "is_candidate": true}, {"start": 1055.649, "end": 1062.675, "text": " de obtener los premios cuando los merecemos, pero tambi\u00e9n de recibir la sanci\u00f3n o el castigo cuando corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27422130193379, "is_candidate": true}, {"start": 1062.675, "end": 1083.671, "text": "Nosotros adem\u00e1s nos exponemos todos los d\u00edas a la idea de la cr\u00edtica, de la sanci\u00f3n, pero de alguna manera si firmamos un acuerdo de manera voluntaria, como estamos haciendo ac\u00e1, precio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20465170508939245, "is_candidate": true}, {"start": 1085.136, "end": 1093.943, "text": " abastecimiento, publicidad al consumidor y cumplimiento debe ser un compromiso de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22756406417085595, "is_candidate": true}, {"start": 1093.943, "end": 1108.053, "text": "Nosotros como Estado vamos a cumplir, esperamos que empresarios, trabajadores, cadenas de supermercado y productores de bienes de consumo masivo tambi\u00e9n cumplan porque es en beneficio de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2934628121869741, "is_candidate": true}, {"start": 1108.053, "end": 1108.634, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5715858196361467, "is_candidate": false}, {"start": 1110.552, "end": 1119.334, "text": " Y de esta manera, tras las palabras del se\u00f1or Ministro de Econom\u00eda de la Naci\u00f3n... Estaba el anuncio de Sergio Massa, del Ministro de Econom\u00eda, que defini\u00f3 a la inflaci\u00f3n como el peor veneno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9961859514603931, "is_candidate": false}, {"start": 1119.334, "end": 1124.535, "text": "Dijo que erosiona el salario, que afecta al patrimonio y adem\u00e1s, claro, tambi\u00e9n a la moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9979088049210634, "is_candidate": false}, {"start": 1124.535, "end": 1135.657, "text": "Habl\u00f3, Rulo, del abastecimiento y, por otro lado, bueno, a este sistema, esta verificaci\u00f3n online que se va a concretar y suma la canasta escolar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9807978423706625, "is_candidate": false}, {"start": 1136.086, "end": 1141.308, "text": " Exactamente, varios puntos abarcados por el Ministro Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.919316066670348, "is_candidate": false}, {"start": 1141.308, "end": 1158.455, "text": "Aclaremos, el tema de la verificaci\u00f3n, minutos antes lo hab\u00eda informado Mat\u00edas Tombolini, es \u00fanicamente para uso p\u00fablico, no es que va a ser una aplicaci\u00f3n abierta para el p\u00fablico como era el anterior, el listado de los precios... Es de uso para el Estado, para que el Estado controle que los productos est\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9955545239034189, "is_candidate": false}, {"start": 1158.455, "end": 1164.077, "text": "Para el Estado y para el control del Estado, por eso se est\u00e1 hablando de 15 millones de datos diarios que estar\u00eda suministrando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9544819745552197, "is_candidate": false}, {"start": 1165.03, "end": 1171.205, "text": " supuestamente la cadena inclusive de distribuidores, d\u00f3nde est\u00e1 el producto, qu\u00e9 cantidad se est\u00e1 entregando, alg\u00fan tipo de seguimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9821408056901421, "is_candidate": false}, {"start": 1171.588, "end": 1198.66, "text": " de ese tipo, no tenemos todav\u00eda mayores precisiones de esto ni c\u00f3mo va a funcionar, ni tampoco si esto va a abarcar, por ejemplo, lo que las f\u00e1bricas o los distribuidores venden a los hipermercados y lo que venden a los comercios de barrio, los comercios de cercan\u00eda, porque tambi\u00e9n hizo una alusi\u00f3n m\u00e1s a que seguramente va a tener bastante repercusi\u00f3n cuando dijo que est\u00e1 aumentando, \u00e9l dijo que aument\u00f3 un 6% la participaci\u00f3n de hipermercados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9343289723722406, "is_candidate": false}, {"start": 1199.82, "end": 1203.863, "text": " mayoristas y supermercados en las ventas de consumo masivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9990882217913765, "is_candidate": false}, {"start": 1203.863, "end": 1215.249, "text": "Dijo, esto puede ser porque la gente est\u00e1 encontrando precios en hipermercados que despu\u00e9s cuando va a un comercio chico o el comercio de barrio, se abusan con el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9664378071870123, "is_candidate": false}, {"start": 1215.249, "end": 1221.133, "text": "Bueno, en realidad es que las empresas, los propios fabricantes est\u00e1n trabajando con dos listas, una lista de precios que mandan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0245655474347484, "is_candidate": false}, {"start": 1221.791, "end": 1234.8, "text": " a los supermercados que est\u00e1n dentro del precio justo y otra lista mucho m\u00e1s cara, a esta altura es mucho m\u00e1s cara porque tiene aumentos mensuales, mientras los otros estaban congelados o con aumento del 4%, entonces esos precios se fueron abriendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628321496001221, "is_candidate": false}, {"start": 1234.8, "end": 1239.883, "text": "No s\u00e9 si va a haber una soluci\u00f3n a esto, pero realmente es uno de los problemas que tiene el programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9674758234259843, "is_candidate": false}, {"start": 1239.983, "end": 1251.866, "text": " S\u00ed, tambi\u00e9n hay que decir que mucha gente opta a veces por los hipermercados o por las grandes cadenas, por la invasiva publicidad que permanentemente te ofrecen de 3x1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0003851473313448, "is_candidate": false}, {"start": 1251.866, "end": 1253.147, "text": "Eso tambi\u00e9n influye.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.119802418038373, "is_candidate": false}, {"start": 1253.147, "end": 1259.348, "text": "Pero es llamativo esto del aumento de la participaci\u00f3n justo en el medio del programa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9286396818331542, "is_candidate": false}, {"start": 1259.348, "end": 1264.43, "text": "Hay alguna cuesti\u00f3n que est\u00e1 cambiando las conductas o distorsionando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0429132138054642, "is_candidate": false}, {"start": 1265.27, "end": 1270.131, "text": " las compras porque evidentemente es un salto muy fuerte en poquitos meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9552310514632629, "is_candidate": false}, {"start": 1270.131, "end": 1293.918, "text": "El otro tema, dec\u00eda Ver\u00f3nica, el tema de la canasta escolar, finalmente tambi\u00e9n como dec\u00edamos antes, hay varios programas que estaban trabajando hasta ahora por separado que ahora se incorporan todos a precios justos, se va a dar a conocer en los pr\u00f3ximos d\u00edas, dijo la semana pr\u00f3xima, seguramente los productos de canasta escolar que entran en este programa de precios justos, obviamente en este caso no importa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9293422929777639, "is_candidate": false}, {"start": 1294.886, "end": 1305.934, "text": " el aumento de un mes con respecto a otro, sino c\u00f3mo evoluciona esta opresi\u00f3n respecto al momento anterior de la venta masiva de estos productos, que es como el comienzo del ciclo escolar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9574611624212073, "is_candidate": false}, {"start": 1305.934, "end": 1309.756, "text": "Y tambi\u00e9n incluy\u00f3 el tema de las cuotas de los colegios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8839518382626301, "is_candidate": false}, {"start": 1309.756, "end": 1315.6, "text": "Tambi\u00e9n incluidas las cuotas de los colegios y tambi\u00e9n las motos, motos y celulares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9652320971963332, "is_candidate": false}, {"start": 1315.6, "end": 1318.342, "text": "Bueno, celulares ya se sab\u00eda porque hab\u00eda estado en un programa anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8556360738088715, "is_candidate": false}, {"start": 1318.672, "end": 1330.981, "text": " por separado, pero si celulares van a estar, electrodom\u00e9sticos peque\u00f1os tambi\u00e9n, pero adem\u00e1s las motos, dijo que hubo empresas de motos que se adhieren inclusive no al aumento del 3,2, sino al congelamiento del precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9689975243156054, "is_candidate": false}, {"start": 1330.981, "end": 1346.472, "text": "Y es interesante observar tambi\u00e9n quienes estaban presentes, porque la vimos a Mayra Mendoza, la intendenta de Quilmes, obviamente dirigente de la C\u00e1mpora, con lo que uno interpreta que hay un apoyo a estas medidas por parte de ese sector interno dentro del Frente de Todos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0039594355436101, "is_candidate": false}, {"start": 1346.852, "end": 1354.994, "text": " pero tambi\u00e9n lo ver\u00edamos a Andr\u00e9s Watson, el intendente de Lomas de Zamora, de Florencio Varela, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9741490253535038, "is_candidate": false}, {"start": 1354.994, "end": 1357.174, "text": "De Florencio Varela, pero fue uno de los oradores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923355645810191, "is_candidate": false}, {"start": 1357.174, "end": 1366.516, "text": "Y es interesante teniendo en cuenta que hay una articulaci\u00f3n entre los municipios, Federico Achaval de Pilar tambi\u00e9n estaba presente, digo, esto de articular con los municipios que son los sectores que est\u00e1n m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9788268376222117, "is_candidate": false}, {"start": 1366.516, "end": 1375.578, "text": "S\u00ed, destaco m\u00e1s a la participaci\u00f3n que van a tener los intendentes en el control pero tambi\u00e9n en el acuerdo, conversando con los supermercados de la zona para verificar que se cumpla esto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9698225885092122, "is_candidate": false}, {"start": 1376.215, "end": 1378.671, "text": " para atenuar los aumentos de precios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9353514851275707, "is_candidate": false}, {"start": 1378.671, "end": 1379.235, "text": "Gracias, Rulo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636243613057217, "is_candidate": false}], "Index": 1031, "channel_id": "UCqmZBc7T8J5TFuRT5uf-j_g", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TelevisionPublicaNoticias", "id": "TWIGQnPRi3c", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TWIGQnPRi3c", "title": "Sergio Massa anunci\u00f3 una nueva etapa de Precios Justos, hasta junio", "duration": 1380.0, "view_count": 5575.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}