{"segments": [{"start": 0.805, "end": 1.346, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9636321670578534, "is_candidate": false}, {"start": 1.346, "end": 2.427, "text": "Muy buenas noches, bienvenidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.92490618249255, "is_candidate": false}, {"start": 2.427, "end": 3.709, "text": "Esto es Staff de Candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6973659835194931, "is_candidate": false}, {"start": 3.709, "end": 6.933, "text": "Hoy con nosotros, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7487720409693224, "is_candidate": false}, {"start": 6.933, "end": 7.654, "text": "Sergio, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7573042762429167, "is_candidate": false}, {"start": 8.176, "end": 8.436, "text": " \u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9878996084693775, "is_candidate": false}, {"start": 8.436, "end": 9.797, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6597495324855176, "is_candidate": false}, {"start": 9.797, "end": 10.518, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7575102788672082, "is_candidate": false}, {"start": 10.518, "end": 10.978, "text": "\u00bfCansado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1264028456060189, "is_candidate": false}, {"start": 10.978, "end": 12.38, "text": "Un poco cansado estos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120429760187688, "is_candidate": true}, {"start": 12.38, "end": 22.588, "text": "La combinaci\u00f3n del trabajo del Ministerio, que es s\u00faper presionado e intenso... Pero es el Ministerio de Econom\u00eda, tranqui.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31163618727577835, "is_candidate": true}, {"start": 22.588, "end": 31.315, "text": "S\u00ed, que adem\u00e1s es econom\u00eda, industria, agricultura, energ\u00eda, miner\u00eda, producci\u00f3n, comercio, hacienda, finanzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33062222686825504, "is_candidate": true}, {"start": 32.517, "end": 46.479, "text": " acuerdos internacionales, tiene todo, as\u00ed que es muy tensionante y muy desgastante y adem\u00e1s la campa\u00f1a que obviamente te exige mucho, te da mucho, la campa\u00f1a te carga mucho las pilas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2737786691043702, "is_candidate": true}, {"start": 48.541, "end": 57.024, "text": " la gente, la cosa del cari\u00f1o, el apoyo de los que te apoyan, te carga las pilas, pero bueno, es sumamente desgastante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42192121709515984, "is_candidate": true}, {"start": 57.024, "end": 73.212, "text": "S\u00ed, a diferencia de todos los que pasan por aqu\u00ed, de todos los precandidatos a presidente, vos ten\u00e9s ese detalle que no es un detalle, que sos el ministro de Econom\u00eda en un pa\u00eds complicado, que est\u00e1 sufriendo desde hace mucho, no desde ahora, y eso para muchos es incompatible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6967880875423942, "is_candidate": false}, {"start": 73.212, "end": 74.012, "text": "Vos lo ven\u00eds llevando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.901452787013205, "is_candidate": false}, {"start": 75.232, "end": 78.155, "text": " Mira, Argentina tiene dos problemas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34654590348382985, "is_candidate": true}, {"start": 78.155, "end": 92.63, "text": "Uno, el acuerdo con el fondo o la deuda con el fondo, 45 mil millones de d\u00f3lares que adem\u00e1s se fueron de la Argentina y que solo financiaron fuga de capitales, porque si vos tom\u00e1s deuda y la dejas en escuelas, en hospitales, en rutas, bueno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.274124861149594, "is_candidate": true}, {"start": 93.39, "end": 100.654, "text": " de alguna manera est\u00e1s repagando con las futuras generaciones infraestructura, desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507147654392997, "is_candidate": true}, {"start": 100.654, "end": 106.178, "text": "Pero no, en ese caso fue para financiar la salida de capitales de Argentina, lo dice el propio informe del fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3559200128741703, "is_candidate": true}, {"start": 107.237, "end": 125.062, "text": " Y en segundo lugar tiene un problema de este a\u00f1o que es un shock que el fondo lo denomin\u00f3 un game changer, que todos los economistas mundiales lo denominaron shock dram\u00e1tico que es la peor sequ\u00eda de la historia, la peor sequ\u00eda de los \u00faltimos 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2906998282528668, "is_candidate": true}, {"start": 125.062, "end": 125.762, "text": "Hoy en Santa Fe...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215488180803056, "is_candidate": false}, {"start": 127.262, "end": 133.268, "text": " Hablaba con productores, con contratistas rurales, con los que tienen los consorcios de caminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.355732157192446, "is_candidate": true}, {"start": 133.268, "end": 138.614, "text": "La ca\u00edda en Santa Fe, en el sur de C\u00f3rdoba, en el centro-norte de la provincia de Buenos Aires fue brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41134394095449345, "is_candidate": true}, {"start": 138.614, "end": 141.717, "text": "Y adem\u00e1s perdimos 21.000 millones de d\u00f3lares de exportaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061688433832369, "is_candidate": true}, {"start": 142.475, "end": 147.058, "text": " Argentina tiene muy justita la cuenta entre lo que vende y lo que compra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29753678181360144, "is_candidate": true}, {"start": 147.058, "end": 160.508, "text": "Y vos perdiste el 20% de lo que vend\u00e9s y ten\u00e9s que sostener la actividad con lo que compr\u00e1s, con lo cual es un trabajo casi artesanal que te genera tensi\u00f3n sobre las reservas, que te genera presi\u00f3n sobre los tipos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2714593188975578, "is_candidate": true}, {"start": 161.528, "end": 188.606, "text": " que te genera adem\u00e1s p\u00e9rdida de valor de tu moneda porque cuando vos no acumul\u00e1s reservas tu moneda al no tener respaldo se deprecia y es lo que la gente conoce como la guita no me alcanza, la inflaci\u00f3n en realidad es la depreciaci\u00f3n de la moneda por falta de acumulaci\u00f3n de reservas en ese sentido la sequ\u00eda fue terrible y por ah\u00ed no tuvo la dimensi\u00f3n viste que los problemas m\u00e1s urbanos tienen como m\u00e1s dimensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23457014086471406, "is_candidate": true}, {"start": 189.006, "end": 190.668, "text": " Y esto fue la econom\u00eda del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4203675308421654, "is_candidate": true}, {"start": 190.668, "end": 195.693, "text": "Pero en t\u00e9rminos del crecimiento y desarrollo de la Argentina fue un golpe dur\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39369944076969055, "is_candidate": true}, {"start": 195.693, "end": 200.137, "text": "Tenemos ah\u00ed unas tarjetitas, Sergio, que le hemos hecho con todos los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7726958483824745, "is_candidate": false}, {"start": 200.137, "end": 201.998, "text": "Eleg\u00ed cualquiera y l\u00e9ela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8540702104633668, "is_candidate": false}, {"start": 201.998, "end": 205.061, "text": "Son preguntas, pero del \u00e1mbito personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8261098668588286, "is_candidate": false}, {"start": 205.061, "end": 209.125, "text": "Una la vi, as\u00ed que esa no la voy a sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38859037999436874, "is_candidate": true}, {"start": 209.125, "end": 211.427, "text": "No, que quieras vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7632617153228897, "is_candidate": false}, {"start": 211.427, "end": 213.009, "text": "Voy a cerrar los ojos, as\u00ed no miro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5885811494658029, "is_candidate": false}, {"start": 215.463, "end": 217.384, "text": " A ver, \u00bfcrees en Dios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7929135318574734, "is_candidate": false}, {"start": 217.384, "end": 219.845, "text": "S\u00ed, s\u00ed, mucho, mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6438872597281777, "is_candidate": false}, {"start": 219.845, "end": 240.335, "text": "La verdad es que creo que hay alguien que despu\u00e9s pueden ser distintos dioses de distintas religiones, pero creo que hay alguien que de alguna manera tiene en su haber el m\u00e9rito de darnos, digamos, alg\u00fan grado de espiritualidad, alg\u00fan nivel de protecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31793383880799453, "is_candidate": true}, {"start": 240.335, "end": 240.516, "text": "S\u00ed, creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9577707068076647, "is_candidate": false}, {"start": 241.756, "end": 250.62, "text": " Hiciste una carrera pol\u00edtica desde joven hasta ahora y est\u00e1s a las puertas quiz\u00e1s si la gente te acompa\u00f1a de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7202357560181705, "is_candidate": false}, {"start": 250.62, "end": 251.56, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8287574782263699, "is_candidate": false}, {"start": 251.56, "end": 253.881, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9s ser presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7181774081051748, "is_candidate": false}, {"start": 253.881, "end": 259.784, "text": "Yo soy hijo de... mi viejo y mi vieja son los dos tanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39055614675953, "is_candidate": true}, {"start": 259.784, "end": 264.286, "text": "Los dos se vinieron a Argentina escapando de la guerra con mis abuelos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3828075084068081, "is_candidate": true}, {"start": 266.776, "end": 271.903, "text": " Y yo soy primera generaci\u00f3n de argentinos en mi familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38381236563086607, "is_candidate": true}, {"start": 273.468, "end": 298.401, "text": " mis viejos vivieron los vaivenes que vivi\u00f3 la econom\u00eda argentina y la historia argentina pero cuando vos los escuchas hablar de lo que se fueron y a lo que vinieron y qu\u00e9 signific\u00f3 para ellos la Argentina claramente, digamos, a quienes somos primera generaci\u00f3n de hijos de inmigrantes te genera un profundo amor por el pa\u00eds, por la patria y adem\u00e1s lo que lograron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35419992759786567, "is_candidate": true}, {"start": 298.401, "end": 298.661, "text": "porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8483448107137969, "is_candidate": false}, {"start": 301.262, "end": 312.426, "text": " Yo cuando planteo el tema de la gratuidad de la universidad y el derecho a que el hijo de un pe\u00f3n rural pueda so\u00f1ar con ser presidente o abogado, lo planteo desde mi propia historia personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43617344515746637, "is_candidate": true}, {"start": 312.426, "end": 317.969, "text": "Mi viejo cuando lleg\u00f3 se puso a laburar de alba\u00f1il y no termin\u00f3 el colegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45232937274114493, "is_candidate": true}, {"start": 317.969, "end": 328.433, "text": "Y de alguna manera se hizo su lugar en un pa\u00eds que si labur\u00e1s y si ten\u00e9s un proyecto de pa\u00eds y un proyecto personal de emprender te da lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39853456583541924, "is_candidate": true}, {"start": 329.533, "end": 348.627, "text": " y creo que adem\u00e1s argentina mira si hoy me muriera y ma\u00f1ana volviera a nacer y tuviera que elegir un lugar donde vivir elegir\u00eda argentina y yo cada vez que viajo cuando vuelvo me doy cuenta cu\u00e1nto quiero a mi pa\u00eds pero adem\u00e1s cu\u00e1nto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414855237280817, "is_candidate": true}, {"start": 351.12, "end": 353.481, "text": " cu\u00e1n valioso es nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5200953766110596, "is_candidate": false}, {"start": 353.481, "end": 357.302, "text": "Y a veces no lo valoramos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4694712422888747, "is_candidate": true}, {"start": 357.302, "end": 363.663, "text": "Pero en paisaje, en recurso natural, en extensi\u00f3n territorial, en capacidad de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46451697029157213, "is_candidate": true}, {"start": 363.663, "end": 375.066, "text": "Si yo te contara en el mundo los tipos que deciden qu\u00e9 es lo que esperan de la Argentina y c\u00f3mo nos ven, y lo comparo con lo que a veces escucho ac\u00e1, no lo pod\u00e9s creer, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34738001675477115, "is_candidate": true}, {"start": 375.066, "end": 379.467, "text": "Ac\u00e1 escuch\u00e1s hablar de que este es un pa\u00eds fracasado, un pa\u00eds de mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40277751140501983, "is_candidate": true}, {"start": 379.467, "end": 380.607, "text": "Supermaravilloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345321233780114, "is_candidate": false}, {"start": 381.047, "end": 385.272, "text": " maravilloso, que en todo caso lo que tenemos que darles es un proyecto de naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3833885568711439, "is_candidate": true}, {"start": 385.272, "end": 400.908, "text": "Viste que muchos cuando se dice esa frase tan fea que este es un pa\u00eds de mierda, muchos dicen no, no, la gente no, la clase pol\u00edtica nos trajo hasta ac\u00e1, la clase pol\u00edtica es la que nos fall\u00f3 indistintamente partidos y dem\u00e1s porque han gobernado muchos en todos estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7353410473257973, "is_candidate": false}, {"start": 402.933, "end": 404.136, "text": " \u00bfSabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5252947567690811, "is_candidate": false}, {"start": 404.136, "end": 407.203, "text": "La clase pol\u00edtica es la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4164404406997576, "is_candidate": true}, {"start": 407.203, "end": 411.534, "text": "Argentina necesita tener un proyecto de naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46089220758697014, "is_candidate": true}, {"start": 412.954, "end": 418.737, "text": " y no correrse de ese proyecto de naci\u00f3n, un proyecto de desarrollo, digamos, con mirada federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4818504738620546, "is_candidate": true}, {"start": 418.737, "end": 440.39, "text": "El interior de la Argentina siempre ha puesto de pie a la Argentina y no se lo valora, y no se lo reconoce, no se invierte como se debiera invertir, y estamos siempre pendientes de lo que pasa en las 60 manzanas alrededor de la Plaza de Mayo, que adem\u00e1s son, en alg\u00fan caso, t\u00f3xicas, las manzanas de la City, de los tipos que especulan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827898578809764, "is_candidate": true}, {"start": 441.057, "end": 460.523, "text": " El caso es que Argentina apost\u00f3 un proyecto de desarrollo, lo que tuvo fue ataques de aquellos que viven de la especulaci\u00f3n financiera y de alguna manera cuando apost\u00f3 a la especulaci\u00f3n financiera lo que tuvo es mucha gente excluida, mucha gente en la calle, mucha gente perdiendo su casa, perdiendo su empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620408632441514, "is_candidate": true}, {"start": 460.523, "end": 461.563, "text": "Argentina entre el 2015 y el 2019 perdi\u00f3 23.000 pymes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6042222052106151, "is_candidate": false}, {"start": 461.563, "end": 462.864, "text": "Una pyme cuesta 3 a\u00f1os y medio abrirla y un d\u00eda cerrarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49217403312436003, "is_candidate": true}, {"start": 471.177, "end": 473.738, "text": " Y cuando se cierran, no se vuelve a abrir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.462969551784879, "is_candidate": true}, {"start": 473.738, "end": 475.419, "text": "Porque adem\u00e1s son proyectos familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5158462222162934, "is_candidate": false}, {"start": 475.419, "end": 477.06, "text": "Mi viejo fue un pime.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4749772123319064, "is_candidate": true}, {"start": 477.06, "end": 477.821, "text": "Es un pime.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5776195616114332, "is_candidate": false}, {"start": 477.821, "end": 481.483, "text": "O sea, hoy ya no labura, pero fue toda la vida pime.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43846688790508226, "is_candidate": true}, {"start": 481.483, "end": 487.986, "text": "Y los vaivenes de la Argentina los ponen muy, muy en riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41115538933705753, "is_candidate": true}, {"start": 487.986, "end": 490.267, "text": "Tenemos ac\u00e1, pasado, presente, futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.631259970621971, "is_candidate": false}, {"start": 490.267, "end": 492.709, "text": "Te voy a hacer una pregunta de cada etapa, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6663518944539839, "is_candidate": false}, {"start": 492.709, "end": 493.229, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.728650671963613, "is_candidate": false}, {"start": 493.229, "end": 494.489, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0427527002283632, "is_candidate": false}, {"start": 494.489, "end": 496.691, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9941040641002041, "is_candidate": false}, {"start": 496.691, "end": 498.752, "text": "\u00bfQu\u00e9 opina de la convertibilidad de los a\u00f1os 90?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7893369141529296, "is_candidate": false}, {"start": 500.934, "end": 507.513, "text": " que fue una herramienta que en alg\u00fan momento sirvi\u00f3 para estabilizar la lucha contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3323966244472234, "is_candidate": true}, {"start": 509.861, "end": 512.342, "text": " pero que se desenamoraron de la herramienta, como todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45522082872598224, "is_candidate": true}, {"start": 512.342, "end": 522.388, "text": "Brasil en el 94 sale de la convertibilidad uno a uno del Real y en ese momento Argentina debi\u00f3 haber salido junto con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3327279706422891, "is_candidate": true}, {"start": 522.388, "end": 533.094, "text": "Nacieron juntos el Real y el Peso y Argentina debi\u00f3 haber seguido los pasos que segu\u00eda Brasil, b\u00e1sicamente porque Brasil es uno de los dos principales socios comerciales de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32534509932333555, "is_candidate": true}, {"start": 534.015, "end": 535.437, "text": " Bien, vamos con el presente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7904135721902603, "is_candidate": false}, {"start": 535.437, "end": 539.922, "text": "\u00bfNo ves posible otra vez una cosa como esa en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8041153707597988, "is_candidate": false}, {"start": 539.922, "end": 546.83, "text": "Yo creo que la mejor forma de darle fortaleza a nuestra moneda, porque \u00bfc\u00f3mo se mantuvo la convertibilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3468360998363186, "is_candidate": true}, {"start": 546.83, "end": 547.591, "text": "Tomando deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5949107375162797, "is_candidate": false}, {"start": 547.591, "end": 552.337, "text": "Y es como que vos digas, mira, yo mantengo el est\u00e1ndar de vida de mi casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3387725679817495, "is_candidate": true}, {"start": 553.635, "end": 555.576, "text": " pidiendo hipoteca, pidiendo prestado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3970241301144506, "is_candidate": true}, {"start": 555.576, "end": 557.456, "text": "Hay un d\u00eda que ten\u00e9s que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4913643608267356, "is_candidate": true}, {"start": 557.456, "end": 560.557, "text": "Y hay un d\u00eda que te sacan el banquito y ten\u00e9s que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37100060514718425, "is_candidate": true}, {"start": 560.557, "end": 571.68, "text": "De la R\u00faa comete el error, entre el 99 y el 2001, de no hacer una salida gradual de la convertibilidad y termina con muertos en la calle, represi\u00f3n, ajustando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34775857389900866, "is_candidate": true}, {"start": 571.68, "end": 580.622, "text": "Acordate que Patricia Bullrich y L\u00f3pez Murphy anuncian el recorte del 13% a estatales, jubilados y universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3734096232070221, "is_candidate": true}, {"start": 583.255, "end": 592.441, "text": " Y terminaron como terminaron, pidi\u00e9ndole primero un megacanje, despu\u00e9s un blindaje al fondo, y terminaron con el recorte y el estallido en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31116082710316517, "is_candidate": true}, {"start": 592.441, "end": 612.035, "text": "Por eso a m\u00ed hoy me preocupa cuando hablan de ajuste, de recorte, de megacanje o blindaje con el fondo, porque en realidad son experiencias que Argentina vivi\u00f3 y que generaron no solamente la ruptura de todos los contratos en la Argentina, sino muerte en la calle y represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32823545641650465, "is_candidate": true}, {"start": 613.383, "end": 618.045, "text": " Vamos con una pregunta que tiene que ver con el hoy, \u00bfcu\u00e1les son los 3 principales problemas que tenemos en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7061134966790557, "is_candidate": false}, {"start": 618.045, "end": 626.688, "text": "La inflaci\u00f3n, la inseguridad y te dir\u00eda o te agregar\u00eda la falta de responsabilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.325596568248825, "is_candidate": true}, {"start": 628.422, "end": 634.429, "text": " y el vale todo en la relaci\u00f3n de la oposici\u00f3n para tratar temas en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41972584919587497, "is_candidate": true}, {"start": 634.429, "end": 636.171, "text": "\u00bfEst\u00e1s preparado para solucionarlo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6817583631924277, "is_candidate": false}, {"start": 636.171, "end": 643.18, "text": "S\u00ed, primero porque en el Congreso cuando yo estuve, a pesar de no tener mayor\u00eda, saqu\u00e9 la mayor\u00eda de las leyes que necesitaba el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35445687798451053, "is_candidate": true}, {"start": 644.594, "end": 663.378, "text": " y de alguna manera despu\u00e9s la oposici\u00f3n entr\u00f3 en una din\u00e1mica t\u00f3xica que hace que, por ejemplo, hoy nos estemos perdiendo de recaudar 5.000 millones de d\u00f3lares, pero adem\u00e1s nos estemos perdiendo de saber qui\u00e9nes son los argentinos que tienen cuentas no declaradas en el exterior, sobre todo en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3549835937673269, "is_candidate": true}, {"start": 663.378, "end": 674.201, "text": "Tenemos un acuerdo, el gobierno de Estados Unidos me dio un acuerdo que no le da a muchos pa\u00edses, de transferencia autom\u00e1tica de la informaci\u00f3n para saber qui\u00e9nes son los que tienen la plata en Estados Unidos y paguen los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3396540266873571, "is_candidate": true}, {"start": 674.961, "end": 699.677, "text": " mandamos una ley que lo que permite es facilitar la declaraci\u00f3n para que no pierdan todo el patrimonio que tienen y la oposici\u00f3n no s\u00e9 por qu\u00e9 no quiere que se sepa qui\u00e9nes son los argentinos que tienen en cuenta los declarantes de Estados Unidos y eso es t\u00f3xico para la Argentina y por ejemplo te hace perder plata que sirve para los jubilados, pens\u00e1 5.000 millones de d\u00f3lares m\u00e1s que tuvieras de ingresos para los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30916684795904237, "is_candidate": true}, {"start": 700.898, "end": 722.145, "text": " Esas son cosas que se resuelven, la inflaci\u00f3n, Argentina necesita un plan de desarrollo exportador en serio, hace poquitos d\u00edas largamos con las pymes pero las pymes representan un 10%, 11% de nuestras exportaciones, nosotros tenemos que exportar 160.000 millones de d\u00f3lares, eso es multiplicar las exportaciones del campo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34846990363578845, "is_candidate": true}, {"start": 723.005, "end": 733.372, "text": " ley de agroindustria, disminuci\u00f3n o eliminaci\u00f3n como he planteado de retenci\u00f3n a las econom\u00edas regionales, pero adem\u00e1s sobre todas las cosas competitividad del tipo de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226106081154252, "is_candidate": true}, {"start": 734.282, "end": 739.306, "text": " Y por otro lado, necesitas inexorablemente acumular reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32752625621582765, "is_candidate": true}, {"start": 739.306, "end": 748.352, "text": "Y eso te permite bajar la inflaci\u00f3n porque le devuelve cr\u00e9dito a tu moneda y adem\u00e1s te permite el cr\u00e9dito, que es el otro gran tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3980115330769637, "is_candidate": true}, {"start": 748.352, "end": 751.354, "text": "O sea, el problema no es s\u00f3lo la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4688914901882728, "is_candidate": true}, {"start": 751.354, "end": 755.677, "text": "Es cu\u00e1nto te da\u00f1a la inflaci\u00f3n, la cadena de consumo y la vida cotidiana de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32563785932259337, "is_candidate": true}, {"start": 755.677, "end": 758.459, "text": "Para la vivienda, en el cr\u00e9dito y para el consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3816489996107917, "is_candidate": true}, {"start": 758.459, "end": 760.641, "text": "Tenemos que hacer una peque\u00f1a pausa en Staff de candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7719229917362304, "is_candidate": false}, {"start": 760.641, "end": 761.681, "text": "Volvemos con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.950719275668367, "is_candidate": false}, {"start": 761.681, "end": 762.442, "text": "Un minuto, ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1154905161934041, "is_candidate": false}, {"start": 765.305, "end": 767.686, "text": " Seguimos en Start de Candidatos, hoy Sergio Massa con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7660671552872693, "is_candidate": false}, {"start": 767.686, "end": 772.028, "text": "Sergio, pasado, presente, la pregunta del futuro ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6491413086238397, "is_candidate": false}, {"start": 772.028, "end": 774.689, "text": "\u00bfC\u00f3mo te gustar\u00eda pasar a la historia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7286038140665367, "is_candidate": false}, {"start": 774.689, "end": 776.67, "text": "Como el presidente del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42240502504693844, "is_candidate": true}, {"start": 776.67, "end": 786.514, "text": "Como el tipo que meti\u00f3 en el mercado de trabajo a todos los que ten\u00edan planes sociales, que los formaliz\u00f3, que les dio seguro, que mejor\u00f3 el ingreso de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3339874967208588, "is_candidate": true}, {"start": 786.514, "end": 788.495, "text": "Como el presidente del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4436115905833027, "is_candidate": true}, {"start": 788.495, "end": 791.056, "text": "Cortitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9139438710196932, "is_candidate": false}, {"start": 791.056, "end": 793.297, "text": "\u00bfA qui\u00e9n te gustar\u00eda enfrentar despu\u00e9s del apaso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.864037762216082, "is_candidate": false}, {"start": 794.353, "end": 796.294, "text": " cualquiera, son los tres iguales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3899986576102912, "is_candidate": true}, {"start": 796.294, "end": 805.16, "text": "Millet, Bullrich y Larreta, los tres plantean ajuste, represi\u00f3n, recorte de becas universitarias, recorte para los jubilados, lo mismo plantean.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31821483543173845, "is_candidate": true}, {"start": 805.16, "end": 808.502, "text": "\u00bfQu\u00e9 papel tendr\u00eda Cristina en tu gobierno no siendo candidata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9363836664122264, "is_candidate": false}, {"start": 809.392, "end": 818.837, "text": " Bueno, Cristina eligi\u00f3 tener un rol m\u00e1s de consejera y, digamos, de mirar la pol\u00edtica desde sin lugar institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26727291735820935, "is_candidate": true}, {"start": 818.837, "end": 828.963, "text": "Y creo que, digamos, la voz de un expresidente con tantos a\u00f1os en el poder, es importante escucharla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34725347071303714, "is_candidate": true}, {"start": 828.963, "end": 832.985, "text": "Y obviamente, digamos, la relaci\u00f3n personal me permite", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37622144307746264, "is_candidate": true}, {"start": 834.474, "end": 842.982, "text": " imaginarme o so\u00f1arme, digamos, haciendo un caf\u00e9 semanal o quincenal y charlando temas, sobre todo geopol\u00edtica, que entiende mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33347403784834106, "is_candidate": true}, {"start": 842.982, "end": 850.59, "text": "En estos vaivenes de toda tu carrera pol\u00edtica, idas, vueltas, cargos, tu propio partido y dem\u00e1s, hubo cambios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8375180471254338, "is_candidate": false}, {"start": 850.59, "end": 852.432, "text": "\u00bfC\u00f3mo te llevas con tu propio archivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9499368584598171, "is_candidate": false}, {"start": 852.432, "end": 853.393, "text": "\u00bfTus detractores qu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7395361356462868, "is_candidate": false}, {"start": 854.506, "end": 858.367, "text": " Esto dec\u00eda Massa antes, esto dice hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6967155495618919, "is_candidate": false}, {"start": 858.367, "end": 870.952, "text": "Yo miro el archivo de Bullrich que dijo que Macri era el m\u00e1s corrupto de toda la pol\u00edtica argentina, que Menem era el m\u00e1s grande de la historia, que despu\u00e9s se abraz\u00f3 con Carri\u00f3 que la denunci\u00f3 por traici\u00f3n a la patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34069162866724745, "is_candidate": true}, {"start": 871.732, "end": 879.36, "text": " Cuarenta a\u00f1os de democracia en un sistema pol\u00edtico con tanto nivel de fricci\u00f3n te llevan a que tengas esa dificultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3458564508386871, "is_candidate": true}, {"start": 879.36, "end": 896.256, "text": "Horacio, digamos, de De la R\u00faa y acusado de la muerte de Favaloro a plantearse como la nueva pol\u00edtica, digo, me parece que hay una cosa tambi\u00e9n de, en todo caso, de algunos medios en particular muy jugados con la oposici\u00f3n a tratar de jugar con un solo archivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3028417122028605, "is_candidate": true}, {"start": 896.995, "end": 898.317, "text": " Nos vamos con la pregunta personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.912054169680965, "is_candidate": false}, {"start": 898.317, "end": 900.02, "text": "Ten\u00e9s varias, eleg\u00ed otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7469309293831399, "is_candidate": false}, {"start": 900.02, "end": 902.324, "text": "Antes te toc\u00f3 la de Dios, que sos creyente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8366548843248571, "is_candidate": false}, {"start": 902.324, "end": 903.727, "text": "Vamos a ver qu\u00e9 te toca ahora para el final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8475221072256084, "is_candidate": false}, {"start": 905.863, "end": 907.905, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo te re\u00edste con ganas por \u00faltima vez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39538150260334204, "is_candidate": true}, {"start": 907.905, "end": 910.287, "text": "Me gusta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6622931292822758, "is_candidate": false}, {"start": 910.287, "end": 916.772, "text": "El fin de semana con Malena, pero por una pavada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3865791817910451, "is_candidate": true}, {"start": 916.772, "end": 924.318, "text": "Nosotros tenemos un perro que se acostumbr\u00f3 a... Desde el d\u00eda... Pas\u00f3 una cosa incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3478889735694266, "is_candidate": true}, {"start": 924.318, "end": 931.764, "text": "Desde el d\u00eda que se anunci\u00f3 que yo era candidato, el perro pas\u00f3 a venir todas las noches a dormir a la cama", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30731362779839244, "is_candidate": true}, {"start": 932.36, "end": 934.583, "text": " y duerme apoyado con la cabeza en mis pies.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100535210668549, "is_candidate": true}, {"start": 934.583, "end": 935.985, "text": "Una cosa incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4879610072416525, "is_candidate": true}, {"start": 935.985, "end": 938.728, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 es el presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7112300920056567, "is_candidate": false}, {"start": 938.728, "end": 939.228, "text": "Se quiere acomodar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9641409426234606, "is_candidate": false}, {"start": 939.228, "end": 944.535, "text": "No, para m\u00ed porque debe oler, digamos, esa cosa, esa sensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3560218711011528, "is_candidate": true}, {"start": 944.535, "end": 946.097, "text": "Y el fin de semana...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4772708543839618, "is_candidate": true}, {"start": 947.892, "end": 952.037, "text": " Yo sent\u00eda que algo me molestaba los pies, pero del lado de adentro, de la s\u00e1bana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277921317226816, "is_candidate": true}, {"start": 952.037, "end": 959.985, "text": "Y entonces me doy vuelta y le empiezo a decir a Malena, correte, que se yo, la cama, una cama matrimonial, correte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3886573771784385, "is_candidate": true}, {"start": 959.985, "end": 962.547, "text": "Y me dice, no, boludo, es el perro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48084166335635126, "is_candidate": true}, {"start": 962.547, "end": 964.229, "text": "Se meti\u00f3, se termin\u00f3 metiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44690699118592325, "is_candidate": true}, {"start": 964.229, "end": 965.911, "text": "Bueno, y no, nos re\u00edmos mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6827276790909482, "is_candidate": false}, {"start": 965.911, "end": 966.672, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.785094470160375, "is_candidate": false}, {"start": 966.672, "end": 970.956, "text": "Y lo vivimos, adem\u00e1s, como una cosa muy rara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4572553004278641, "is_candidate": true}, {"start": 971.36, "end": 973.341, "text": " No, lo raro es que hayas podido dormir un ratito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8940093305090587, "is_candidate": false}, {"start": 973.341, "end": 984.426, "text": "Con toda esta situaci\u00f3n del pa\u00eds, del ministerio, candidatos... Se duerme poco, pero tambi\u00e9n es cierto que cuando ten\u00e9s pasi\u00f3n por lo que hac\u00e9s, vale la pena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33008761381305673, "is_candidate": true}, {"start": 984.426, "end": 985.087, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568868477369961, "is_candidate": false}, {"start": 985.087, "end": 986.728, "text": "No, gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4648862569512604, "is_candidate": true}, {"start": 986.728, "end": 988.769, "text": "Sergio Massa con nosotros, staff de candidatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7797541211286344, "is_candidate": false}, {"start": 988.769, "end": 989.549, "text": "Hasta ma\u00f1ana, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269030256379164, "is_candidate": false}], "Index": 906, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "tYN7_fb3xSM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tYN7_fb3xSM", "title": "09-08-2023 | ENTREVISTA EN \"STAFF DE CANDIDATOS\" DE TELEFE NOTICIAS | \u25b6\ufe0f", "duration": 994.0, "view_count": 5352.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}