{"segments": [{"start": 0.009, "end": 3.37, "text": " Voy a preguntar a Sergio Maza, que va a pasar en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9954108668223294, "is_candidate": false}, {"start": 3.37, "end": 3.991, "text": "Voy a correr.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.046242597874709, "is_candidate": false}, {"start": 3.991, "end": 9.053, "text": "Yo s\u00e9 que lo hago siempre esto, pero los funcionarios que vienen est\u00e1n mucho en la calle.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243978142332037, "is_candidate": false}, {"start": 9.053, "end": 11.094, "text": "Ah\u00ed s\u00ed que yo me cuido un poco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.984282244619583, "is_candidate": false}, {"start": 11.094, "end": 11.714, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9823389248890076, "is_candidate": false}, {"start": 11.714, "end": 15.156, "text": "Hace muy bien en cuidarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4777403880063099, "is_candidate": true}, {"start": 15.156, "end": 16.696, "text": "\u00bfQu\u00e9 tr\u00e1mite va a tener en Diputados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.02710376686553, "is_candidate": false}, {"start": 16.696, "end": 17.337, "text": "Maza, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9645020672263558, "is_candidate": false}, {"start": 17.337, "end": 18.777, "text": "Gracias por venir, primero que nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8842386028381375, "is_candidate": false}, {"start": 18.777, "end": 20.498, "text": "Bueno, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4824770863509268, "is_candidate": true}, {"start": 20.498, "end": 24.46, "text": "Vamos a tener un trabajo conjunto de comisiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35920327770535665, "is_candidate": true}, {"start": 24.46, "end": 28.642, "text": "Hay sesenta expositores que ya han pedido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4072114248167161, "is_candidate": true}, {"start": 30.274, "end": 39.472, "text": " intervenir en el debate, asociaciones de magistrados, de fiscales, federaciones de abogados, de colegios de abogados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35699573794901873, "is_candidate": true}, {"start": 41.925, "end": 60.122, "text": " Estamos previendo adem\u00e1s que intervengan algunos gobernadores, el viernes gobernadores como el gobernador Perotti por la importancia que tiene para la provincia de Santa Fe la creaci\u00f3n de juzgados, de C\u00e1mara, de Fiscal\u00eda en la lucha contra el narcotr\u00e1fico y lo que representa para Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26942905042400755, "is_candidate": true}, {"start": 60.122, "end": 64.627, "text": "Me ped\u00eda la posibilidad de poder participar como invitado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45079736544059323, "is_candidate": true}, {"start": 65.968, "end": 70.452, "text": " de las exposiciones, explicando qu\u00e9 significa para Santa Fe esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.343088680308427, "is_candidate": true}, {"start": 70.452, "end": 72.394, "text": "Me pas\u00f3 lo mismo con el gobernador Vald\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4418740151071705, "is_candidate": true}, {"start": 72.394, "end": 83.283, "text": "Recordemos que en el caso de Corrientes, adem\u00e1s, hubo una situaci\u00f3n de un juez que era parte de una organizaci\u00f3n de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34521113873846054, "is_candidate": true}, {"start": 83.283, "end": 85.585, "text": "As\u00ed que va a ser un debate enriquecedor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32070249934897044, "is_candidate": true}, {"start": 85.585, "end": 87.867, "text": "Estamos a la espera de que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4052827869487342, "is_candidate": true}, {"start": 89.008, "end": 94.672, "text": " la oposici\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 del rechazo a algunas cuestiones, haga sus propuestas tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31091694592954733, "is_candidate": true}, {"start": 94.672, "end": 103.998, "text": "Ser\u00eda bueno conocer c\u00f3mo imaginan que debi\u00e9ramos reformar algo que sin duda estamos, el 80 o 90% de los argentinos, de acuerdo que hay que modificar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26008384527578465, "is_candidate": true}, {"start": 103.998, "end": 112.243, "text": "Yo los escuchaba reci\u00e9n con el tema del caso federal, y por ah\u00ed el caso federal todo el mundo lo asocia a Comodoro Pi, los hechos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27100088421644775, "is_candidate": true}, {"start": 112.243, "end": 115.866, "text": "Yo quiero contarles que para miles de jubilados de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30902856423137337, "is_candidate": true}, {"start": 117.532, "end": 123.357, "text": " que los juicios de seguridad social pasan 5, 6 a\u00f1os enjuzgados en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30256329198853116, "is_candidate": true}, {"start": 123.357, "end": 124.998, "text": "Esto es clave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5403085321165239, "is_candidate": false}, {"start": 124.998, "end": 127.88, "text": "Miles de jubilados en la Argentina que cuando litigan...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.347215396846174, "is_candidate": true}, {"start": 128.735, "end": 148.08, "text": " digamos, tienen adem\u00e1s toda una situaci\u00f3n en los juzgados provinciales porque recordemos que la competencia federal en muchas provincias hace que el juez federal tenga el federal civil y comercial, tenga el federal penal, tenga el federal de la seguridad social, y eso, digamos, yo creo que tenemos que abordar el tema de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23612717382484927, "is_candidate": true}, {"start": 150.44, "end": 164.647, "text": " la situaci\u00f3n de las secretar\u00edas de lucha contra el narcotr\u00e1fico en aquellas provincias donde adem\u00e1s est\u00e1 federalizado, a\u00fan no se ha federalizado lo que es narcomenudeo y tenemos que avanzar en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3175792020814552, "is_candidate": true}, {"start": 164.647, "end": 173.27, "text": "As\u00ed que realmente soy muy optimista respecto de cu\u00e1nto podemos aportar, debatir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28427826388935895, "is_candidate": true}, {"start": 175.279, "end": 179.046, "text": " Creo que hay cosas que son deudas hasta con nuestra constituci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3213481265551452, "is_candidate": true}, {"start": 179.046, "end": 181.31, "text": "Juicio por jurados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4404924420740086, "is_candidate": true}, {"start": 181.31, "end": 182.212, "text": "Juicio por jurados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5445585246884688, "is_candidate": false}, {"start": 183.587, "end": 212.902, "text": " Y creo que es muy importante que dentro de los temas que tenemos en el Parlamento este a\u00f1o, que son muchos, que tienen que ver con la deuda, que tienen que ver con el fondo, que tienen que ver con los temas de seguridad en los puertos, que tienen que ver con la hidrov\u00eda, que tienen que ver con el tema ferroviario, que tienen que ver con el tema Pymes, que tienen que ver con el empleo, que el martes tienen que ver con la situaci\u00f3n de los hoteles, las posadas, los gu\u00edas tur\u00edsticos, los trabajadores de bares, de restaurantes,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24570940814701658, "is_candidate": true}, {"start": 213.702, "end": 235.568, "text": " con la pesca ilegal, yo veo que respecto de la discusi\u00f3n del martes, por ejemplo, no se pone lo que representa el tema de multas a la pesca ilegal, Argentina pierde 1.500 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o por pesca ilegal dentro de las 200 millas marinas, no estamos para regalar... 1.500 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o de pesca ilegal dentro de las 200 millas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25208608899775464, "is_candidate": true}, {"start": 235.568, "end": 238.049, "text": "Entonces, hoy es m\u00e1s caro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44402796770580244, "is_candidate": true}, {"start": 239.008, "end": 243.57, "text": " digamos, mover el barco que la multa que le hacemos a los barcos que pescan ilegalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3204145283134222, "is_candidate": true}, {"start": 243.57, "end": 246.331, "text": "El martes est\u00e1 dentro del temario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3899977638411499, "is_candidate": true}, {"start": 246.331, "end": 263.617, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que es muy, muy importante que entendamos que todos estos temas que son parte de la agenda, ma\u00f1ana adem\u00e1s con un anuncio importante por parte del gobierno alrededor del tema de deuda, record\u00e9mosle a la gente que se habl\u00f3 mucho, por ejemplo, del valor presente en ETA, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2594533898380871, "is_candidate": true}, {"start": 263.617, "end": 264.077, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8446145649030006, "is_candidate": false}, {"start": 264.077, "end": 264.618, "text": "De la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8394607005510417, "is_candidate": false}, {"start": 265.698, "end": 269.003, "text": " Corte del viernes, que es el d\u00eda de corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30935668009541817, "is_candidate": true}, {"start": 269.003, "end": 271.127, "text": "Tasa de descuento 11.50.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3891760715826127, "is_candidate": true}, {"start": 271.127, "end": 274.171, "text": "Valor presente neto del canje de deuda argentina, 48 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3524434969770641, "is_candidate": true}, {"start": 276.392, "end": 278.293, "text": " que dijeron que 54.90, que 53.20, 48 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.438351474886178, "is_candidate": true}, {"start": 278.293, "end": 281.174, "text": "La exit yield un poquito alta, por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45778429507649065, "is_candidate": true}, {"start": 281.174, "end": 288.578, "text": "Bueno, pero es la que es, no es un problema de cu\u00e1nto es, es la que el mercado convalida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39883828269272714, "is_candidate": true}, {"start": 288.578, "end": 296.402, "text": "El valor presente neto, 48 d\u00f3lares, el ahorro para la Argentina es enorme, cambia la curva en la tasa de inter\u00e9s, y sobre todas las cosas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3228249339107987, "is_candidate": true}, {"start": 297.402, "end": 303.988, "text": " Resuelve parte de un problema que nos dej\u00f3 el gobierno anterior, que es una Argentina hiperendeudada y atragantada de vencimientos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28350173528379563, "is_candidate": true}, {"start": 303.988, "end": 307.932, "text": "Ahora, m\u00e1s a el martes, volvamos a eso que usted lo mencion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8637505462369872, "is_candidate": false}, {"start": 307.932, "end": 312.196, "text": "La oposici\u00f3n ahora plantea que va a ir a sesionar presencialmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775622607471958, "is_candidate": false}, {"start": 312.196, "end": 313.036, "text": "\u00bfC\u00f3mo se enfrenta a eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9202651372536155, "is_candidate": false}, {"start": 313.036, "end": 313.457, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9077510246530507, "is_candidate": false}, {"start": 313.817, "end": 332.089, "text": " Bueno, los distintos presidentes de bloque del Frente de Todos, de Unidad Federal para el Desarrollo, de C\u00f3rdoba Federal, me plantearon que ellos van a sesionar presencial, as\u00ed que la decisi\u00f3n es dejarle el recinto a los diputados de Junto por el Cambio que quieran asistir de manera presencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2750617927700284, "is_candidate": true}, {"start": 333.743, "end": 337.124, "text": " O sea, llegan, abren, se sientan en el hemiciclo, \u00bfpero cu\u00e1ntos entran?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.957080831239392, "is_candidate": false}, {"start": 337.124, "end": 338.485, "text": "\u00bfNo entran todos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9467584661906256, "is_candidate": false}, {"start": 338.485, "end": 340.845, "text": "Bueno, les acabo de mandar el protocolo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46479700081006814, "is_candidate": true}, {"start": 340.845, "end": 346.067, "text": "Igual es medio ins\u00f3lita la discusi\u00f3n, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4479520716146026, "is_candidate": true}, {"start": 346.067, "end": 360.632, "text": "Lo primero que quiero decir es que 470 mil trabajadores del turismo, hoteleros, gastron\u00f3micos, de los comercios vinculados a las actividades tur\u00edsticas y de la cultura,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.209518267981757, "is_candidate": true}, {"start": 363.325, "end": 378.476, "text": " no les importa si sesionamos presencial, remoto, lo que quieren es la ley, lo que quieren es al Estado invirtiendo 70.000 millones de pesos para asistirlos en la pandemia y en la pospandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22647148523572347, "is_candidate": true}, {"start": 378.476, "end": 387.904, "text": "Y la verdad es que esta discusi\u00f3n de que voy, que no, que el protocolo, me parece que es una cosa muy menor, de muy...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2783684020385315, "is_candidate": true}, {"start": 389.286, "end": 392.028, "text": " de muy bajo valor real para la vida cotidiana de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33383124498166405, "is_candidate": true}, {"start": 392.028, "end": 396.31, "text": "Ahora, perm\u00edtame, usted me va a entender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0116688156054414, "is_candidate": false}, {"start": 396.31, "end": 401.192, "text": "\u00bfLo est\u00e1n queriendo correr a los empujones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8545055404252553, "is_candidate": false}, {"start": 401.192, "end": 403.654, "text": "\u00bfLe est\u00e1n sacando la sesi\u00f3n presencial de arrebato?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550505816424194, "is_candidate": false}, {"start": 403.654, "end": 407.416, "text": "No, porque adem\u00e1s son pocos los diputados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.625945975075468, "is_candidate": false}, {"start": 407.416, "end": 413.399, "text": "El gremio le present\u00f3 hoy al Departamento M\u00e9dico el pedido de que los diputados vengan... \u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4735384888415102, "is_candidate": true}, {"start": 413.399, "end": 416.521, "text": "El gremio por protecci\u00f3n de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4701317109363796, "is_candidate": true}, {"start": 417.763, "end": 438.595, "text": " APL le pidi\u00f3 al Departamento M\u00e9dico que los diputados vengan hisopados como una forma de tener la garant\u00eda de que un trabajador que asiste a un diputado no pueda ser pasible de contagio en esta cosa de entender que estamos en medio de una pandemia, que la situaci\u00f3n es grave, que a pesar de que pareciera que estamos impermeabilizados frente a la muerte,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31787037247237027, "is_candidate": true}, {"start": 439.87, "end": 447.031, "text": " Son miles y miles de argentinos que murieron y familias que quedaron desmembradas por el coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3453927632389925, "is_candidate": true}, {"start": 447.031, "end": 449.752, "text": "Miles y miles de argentinos contagiados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3389789692619678, "is_candidate": true}, {"start": 449.752, "end": 451.352, "text": "No podemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5358295020457133, "is_candidate": false}, {"start": 451.352, "end": 453.873, "text": "La situaci\u00f3n en las provincias es compleja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39837627652136265, "is_candidate": true}, {"start": 453.873, "end": 466.595, "text": "Hoy me llamaron diputados de Juntos por el Cambio a decirme que no van a venir porque, adem\u00e1s, la \u00faltima vez que vinieron me tuvieron que pedir que intercediera ante los gobernadores para que cuando volvieran no tuvieran que hacer cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3014582285544569, "is_candidate": true}, {"start": 467.585, "end": 486.707, "text": " Yo la verdad, digamos, remoto, presencial, que sesionen como quieran pero que le den a los actores, a los operadores tur\u00edsticos, a los trabajadores de hoteles, a los mozos de los restaurantes, que le den la ley porque esa gente no puede esperar y el Estado tiene que estar ah\u00ed invirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.308737039694599, "is_candidate": true}, {"start": 489.142, "end": 490.362, "text": " Buenas noches, Maza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.030396703528969, "is_candidate": false}, {"start": 490.362, "end": 500.426, "text": "Usted mencionaba reci\u00e9n que uno de los gobernadores que le habl\u00f3 favorablemente del cambio que va a llevar a su provincia la reforma judicial era Gustavo Vald\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9557945572869136, "is_candidate": false}, {"start": 500.426, "end": 511.61, "text": "En paralelo hay un cap\u00edtulo del proyecto que es extra\u00eddo casi textualmente de un proyecto que Juntos por el Cambio hab\u00eda presentado tiempo atr\u00e1s tambi\u00e9n respecto de reformas en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.976875392992335, "is_candidate": false}, {"start": 511.61, "end": 517.012, "text": "\u00bfC\u00f3mo se combina eso con la negativa taxativa de Juntos por el Cambio, que en el Senado ya vimos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9449846793912831, "is_candidate": false}, {"start": 517.672, "end": 522.076, "text": " no aprob\u00f3 ni siquiera ning\u00fan art\u00edculo de manera particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9722244564224036, "is_candidate": false}, {"start": 522.076, "end": 538.128, "text": "Yo ah\u00ed creo que hay mucho en este tiempo de ver qui\u00e9n dice la cosa m\u00e1s agraviante o m\u00e1s llamativa para los medios sin importar el contenido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2524073452815645, "is_candidate": true}, {"start": 538.128, "end": 542.271, "text": "Recordemos que estamos discutiendo una ley que el presidente envi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32182381265715665, "is_candidate": true}, {"start": 543.675, "end": 549.902, "text": " que present\u00f3 y que antes de que fuera presentada ya era rechazada, en una cosa llamativa, sin conocer el texto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34434865178717367, "is_candidate": true}, {"start": 552.901, "end": 560.228, "text": " Y a m\u00ed me parece que nosotros tenemos que hacer el esfuerzo de ponerle otra mejilla y seguir buscando consensos y darle respuesta a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34172755165223634, "is_candidate": true}, {"start": 560.228, "end": 575.801, "text": "8 o 9 de cada 10 argentinos est\u00e1n disconformes porque hay jueces que definen que el violador vaya al domicilio de la violada, porque hay jueces que demoran 5 a\u00f1os en ejecutar un pagar\u00e9 o un cheque, porque hay jueces que no proceden a los desalojos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28360616676756756, "is_candidate": true}, {"start": 576.562, "end": 584.705, "text": " Me parece que hay como toda una cosa de disconformidad con el funcionamiento del Poder Judicial que est\u00e1 disociada a esta discusi\u00f3n m\u00e1s de la micropol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2983716498623048, "is_candidate": true}, {"start": 584.705, "end": 587.727, "text": "Y nosotros tenemos la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41790736520568517, "is_candidate": true}, {"start": 587.727, "end": 593.009, "text": "Y gobernar es llevarles soluciones a los argentinos que esperan que transformemos la justicia en un servicio al ciudadano,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30681841027222767, "is_candidate": true}, {"start": 593.689, "end": 600.371, "text": " que transformemos al Estado en una herramienta de promoci\u00f3n del empleo, de promoci\u00f3n del comercio, de promoci\u00f3n del cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3868871250888505, "is_candidate": true}, {"start": 600.371, "end": 608.394, "text": "Digo, me parece que esa es nuestra tarea y no entretenernos en estas discusiones de protocolos o politiquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3346983619016455, "is_candidate": true}, {"start": 608.394, "end": 617.398, "text": "Pero finalmente estas discusiones tambi\u00e9n le pueden provocar que terminen judicializando cada uno... Pero nosotros tenemos que poner todo el tiempo la otra mejilla e ir a buscar los consensos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7012340148691567, "is_candidate": false}, {"start": 618.058, "end": 630.587, "text": " Tenemos que intentar seguir sumando, intentar seguir de alguna manera convenciendo de que lo que buscamos es un mejor servicio de justicia para los argentinos y tenemos que tomarnos el tiempo y escuchar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30404613430535143, "is_candidate": true}, {"start": 630.587, "end": 638.933, "text": "Escuchar qu\u00e9 propuesta, a ver, a m\u00ed me gustar\u00eda conocer qu\u00e9 propuesta tienen, qu\u00e9 idea tienen, c\u00f3mo bajamos los tiempos, c\u00f3mo medimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4306097396111269, "is_candidate": true}, {"start": 639.813, "end": 659.96, "text": " que los jueces no est\u00e9n 5 a\u00f1os para despachar una sentencia, c\u00f3mo los controlamos, qu\u00e9 ponemos de requisito para esto de que un diputado va cada 4 a\u00f1os a renovar o no su mandato, que un intendente va cada 2 a\u00f1os a que le tomen examen y los jueces rinden examen una vez y se quedan para toda la vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3092741148408721, "is_candidate": true}, {"start": 660.76, "end": 679.215, "text": " y no tenemos, digamos, ninguna herramienta o ning\u00fan tablero de control para ver, digamos, el nivel de atenci\u00f3n en el juzgado al ciudadano, el nivel de tiempo, las arbitrariedades, las denuncias que van acumulando una suma de demostraci\u00f3n de arbitrariedades que despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2843718514438085, "is_candidate": true}, {"start": 680.197, "end": 686.643, "text": " parece que queda en el olvido, no hay como un seguimiento de cada uno de los juzgados en su funcionamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32072071325903395, "is_candidate": true}, {"start": 686.643, "end": 701.697, "text": "Y lo tenemos que hacer y lo tenemos que hacer, digamos, de una manera... Lo tenemos que hacer con firmeza, con la convicci\u00f3n de quien gobierna, pero tambi\u00e9n con la paciencia de entender que hay un sector de la pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30131422304271227, "is_candidate": true}, {"start": 702.674, "end": 714.901, "text": " es que no encuentra su lugar en este momento y que el \u00fanico lugar que encuentra es, digamos, el de oponerse por oponerse, y tenemos que abrazarlo y explicarles una y cien veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34720339669716616, "is_candidate": true}, {"start": 714.901, "end": 730.391, "text": "Reci\u00e9n ven\u00eda para ac\u00e1 el ex intendente de San Fernando, Luis Andriotti, un gran amigo m\u00edo, que es presidente adem\u00e1s del Frente Renovador en la provincia, mand\u00f3 un vide\u00edto que es muy conocido, de un mono", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30149847180497913, "is_candidate": true}, {"start": 732.961, "end": 735.382, "text": " y un tigre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45633053283630587, "is_candidate": true}, {"start": 735.382, "end": 743.603, "text": "Entonces me dice, ten\u00e9s que tener la paciencia del tigre y el coraje del mono, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.483041243555003, "is_candidate": true}, {"start": 743.603, "end": 747.704, "text": "Nada, me parece que es importante que entendamos que... \u00bfHasta d\u00f3nde eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45518540774163496, "is_candidate": true}, {"start": 747.704, "end": 750.825, "text": "Hasta donde sea, una y cien veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4895868342943642, "is_candidate": true}, {"start": 750.825, "end": 752.745, "text": "No existe, no hay nada infinito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9266569875770152, "is_candidate": false}, {"start": 752.745, "end": 757.406, "text": "Nosotros no tenemos que pensar en c\u00f3mo nos provoca la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159168479434965, "is_candidate": true}, {"start": 757.406, "end": 761.067, "text": "Nosotros tenemos que pensar en c\u00f3mo le resolvemos los problemas a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34366078336441397, "is_candidate": true}, {"start": 762.048, "end": 765.511, "text": " porque esa va a ser en definitiva la herramienta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4794401363325145, "is_candidate": true}, {"start": 765.511, "end": 769.054, "text": "Bueno, una, dos, tres, diez veces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4624485021832626, "is_candidate": true}, {"start": 769.054, "end": 778.501, "text": "\u00bfHay diferencias, digamos, ustedes pueden advertir diferencias dentro de, juntos por el cambio en materia de di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8250762339025871, "is_candidate": false}, {"start": 778.501, "end": 783.785, "text": "Hay dos sectores, los que gobiernan y los que tuitean desde la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29303277250980264, "is_candidate": true}, {"start": 783.785, "end": 786.307, "text": "Son como dos realidades distintas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46358208494806863, "is_candidate": true}, {"start": 786.307, "end": 788.209, "text": "Y a veces los que tuitean desde la casa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35203840878158243, "is_candidate": true}, {"start": 789.366, "end": 797.751, "text": " en la l\u00f3gica provocativa y en la idea de extremar posiciones, termina arrastrando a aquellos que tienen una mirada m\u00e1s responsable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37099022231636425, "is_candidate": true}, {"start": 797.751, "end": 805.796, "text": "Yo creo que aquellos que tienen una mirada responsable, a los Larreta, a los Vald\u00e9s, a los Morales, a los Vidal,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3482749502425053, "is_candidate": true}, {"start": 806.616, "end": 820.72, "text": " Nosotros le tenemos que tener la paciencia de entender que conviven con gente que es antisistema, que no cree en la pol\u00edtica, que no cree en el Estado, que cree en la provocaci\u00f3n permanente y que recibe instrucciones por Zoom desde una reposera en Saint-Tropez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38224296013611325, "is_candidate": true}, {"start": 820.72, "end": 828.202, "text": "Bueno, eso, quiero discutir algo ah\u00ed, que es, yo entiendo que usted lo dice por el desapego al trabajo del expresidente, eso est\u00e1 claro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0047983758572636, "is_candidate": false}, {"start": 829.045, "end": 842.596, "text": " Pero tambi\u00e9n hay un pensamiento lateral en eso que podr\u00eda decir, si Macri les da instrucciones desde una reposera en San Tropez, es que vaya si mantiene firmeza en el liderazgo de la oposici\u00f3n, el expresidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9060276864344534, "is_candidate": false}, {"start": 842.596, "end": 846.839, "text": "El problema es que ah\u00ed pesa mucho el tema de no quedar como c\u00f3mplices, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33450999224496647, "is_candidate": true}, {"start": 846.839, "end": 857.507, "text": "O sea, esta idea de... Y lo digo con la tranquilidad de que si a m\u00ed hay algo que no me puede decir juntos por el cambio, es que en el primer a\u00f1o de gobierno yo los ayud\u00e9 a gobernar y les di gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2799464093733176, "is_candidate": true}, {"start": 858.254, "end": 863.598, "text": " Entonces tengo derecho a exigirles que tengan la misma conducta con este presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34139135117871755, "is_candidate": true}, {"start": 863.598, "end": 868.942, "text": "Tengo el derecho a exigirles que dejen gobernar al presidente porque yo los dej\u00e9 gobernar a ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3461932823157511, "is_candidate": true}, {"start": 868.942, "end": 872.084, "text": "Entonces no tienen autoridad moral para reprochar nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4107887440264373, "is_candidate": true}, {"start": 872.084, "end": 884.853, "text": "Y lo digo con la tranquilidad de saber que inclusive me cost\u00f3, en t\u00e9rminos de relaciones pol\u00edticas, en t\u00e9rminos de mirada de alg\u00fan sector de la sociedad, el entender que hoy, y mucho m\u00e1s en una pandemia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3130903865429716, "is_candidate": true}, {"start": 885.911, "end": 889.195, "text": " A los que tienen que gobernar los tienen que dejar gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4461032021398601, "is_candidate": true}, {"start": 889.195, "end": 892.759, "text": "Pero respecto a la discusi\u00f3n de liderazgo dentro de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9137162123250695, "is_candidate": false}, {"start": 892.759, "end": 900.908, "text": "Yo creo que a veces pasa que alguno grita un poquito de m\u00e1s y los dem\u00e1s es como que para no pelearse no gritan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3055639967560745, "is_candidate": true}, {"start": 900.908, "end": 902.971, "text": "Pero falta el coraje de rebeld\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9914937141148266, "is_candidate": false}, {"start": 902.971, "end": 904.533, "text": "No, vuelvo con esto mismo de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4962697617763022, "is_candidate": true}, {"start": 906.937, "end": 914.542, "text": " Esta idea de no querer quedar apareciendo en la l\u00f3gica de los acuerdos, que algunos miran mal y lo llaman contubernio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2956972834807847, "is_candidate": true}, {"start": 914.542, "end": 926.789, "text": "Yo creo que tener acuerdos para la gobernabilidad, tener acuerdos para resolver problemas, tener acuerdos para generar empleo, tener acuerdos para reformar la seguridad, la justicia, es sano, es bueno para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3098276275159456, "is_candidate": true}, {"start": 926.789, "end": 929.291, "text": "Y que aquellos que sienten eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33708027384223194, "is_candidate": true}, {"start": 930.7, "end": 940.186, "text": " no tienen que dejarse correr por aquellos que gritan de manera irresponsable porque no tienen ninguna tarea que llevar adelante en este momento, m\u00e1s que provocar al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3109615104267546, "is_candidate": true}, {"start": 940.186, "end": 944.789, "text": "Ahora, y ahora quiero que le pregunte a Gabriel Molini, pero hay un tema m\u00e1s a que es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8812652953399286, "is_candidate": false}, {"start": 945.669, "end": 946.81, "text": " Lo conversamos con Rossi el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9672765764917115, "is_candidate": false}, {"start": 946.81, "end": 962.883, "text": "Argentina hay cuestiones que evidentemente necesita y no est\u00e1 abordando, que es, por ejemplo, un fortalecimiento de sus recursos en materia de defensa, que necesita una instalaci\u00f3n, digamos, directriz, sea el gobierno que sea, en su pol\u00edtica internacional, como tiene Brasil con Itamaraty.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9638162324663749, "is_candidate": false}, {"start": 962.883, "end": 964.144, "text": "Tenemos que ir al acuerdo, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49713058406422905, "is_candidate": true}, {"start": 964.684, "end": 966.506, "text": " Yo creo que es clave.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8503081353778017, "is_candidate": false}, {"start": 966.506, "end": 968.087, "text": "Parece que a lej\u00edsimos eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8721632028221741, "is_candidate": false}, {"start": 968.087, "end": 980.099, "text": "No, bueno, pero yo en eso lo veo al presidente con la vocaci\u00f3n de di\u00e1logo y con la personalidad para insistir y buscar pol\u00edticas de Estado alrededor de algunos temas a trav\u00e9s del Consejo Econ\u00f3mico y Social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2801858854255973, "is_candidate": true}, {"start": 980.099, "end": 985.824, "text": "Vamos a recibir la ley, va el gobierno a enviar la ley para buscar que algunos temas, la educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31143526241223163, "is_candidate": true}, {"start": 986.625, "end": 1000.543, "text": " la inversi\u00f3n en infraestructura, el endeudamiento, las cuestiones de seguridad, las cuestiones de matriz energ\u00e9tica y de desarrollo del sector hidrocarbur\u00edfero, las cuestiones impositivas sean de alguna manera pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29775961919553917, "is_candidate": true}, {"start": 1002.617, "end": 1004.618, "text": " Buenas noches, Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8612306782354302, "is_candidate": false}, {"start": 1004.618, "end": 1012.583, "text": "En principio preguntarle, de vuelta a la reforma judicial, hab\u00eda cuenta de que el tr\u00e1mite en diputados parece tener algunos obst\u00e1culos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857312312403012, "is_candidate": false}, {"start": 1012.583, "end": 1023.79, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede pasar si el Consejo de Notables o el Consejo de Especialistas o Juristas mandan un proyecto o recomiendan un proyecto que puede ser incluso m\u00e1s pol\u00e9mico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.909885387053766, "is_candidate": false}, {"start": 1024.27, "end": 1035.455, "text": " como la ampliaci\u00f3n de la Corte Suprema de Justicia y de paso preguntarle si usted sostiene, le\u00ed unas declaraciones suyas hace poco respecto a que no ve la necesidad de ampliar el n\u00famero de miembros de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8984454577186367, "is_candidate": false}, {"start": 1035.455, "end": 1038.617, "text": "Sigo pensando que no veo la necesidad de ampliar el n\u00famero de miembros de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41209960064802875, "is_candidate": true}, {"start": 1040.461, "end": 1056.228, "text": " No la veo, si poner de acuerdo 5 ya es un l\u00edo y entonces cuando uno mira los tiempos de producci\u00f3n de sentencias de la corte porque va por cada secretar\u00eda, lleva mucho tiempo, no me quiero imaginar si fueran 10, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2791213011160909, "is_candidate": true}, {"start": 1056.228, "end": 1065.512, "text": "Poner de acuerdo 5 ya es un l\u00edo, poner de acuerdo 10 es el doble de tiempo y eso de dividir en salas es inconstitucional porque la constituci\u00f3n nuestra es clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26327393975188784, "is_candidate": true}, {"start": 1065.512, "end": 1068.774, "text": "As\u00ed que nada, me parece que est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36986751993839795, "is_candidate": true}, {"start": 1069.734, "end": 1072.877, "text": " Est\u00e1 bien que tengamos cinco miembros de la corte, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43798951558525245, "is_candidate": true}, {"start": 1072.877, "end": 1075.299, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasar\u00eda si se llega a...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.980955414627697, "is_candidate": false}, {"start": 1075.299, "end": 1085.409, "text": "No s\u00e9 si va a pasar, yo no... digamos... Me parece que eso de empezar a especular con tal hip\u00f3tesis o cual hip\u00f3tesis, nosotros tenemos la responsabilidad de resolver, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3221279812885759, "is_candidate": true}, {"start": 1085.409, "end": 1091.215, "text": "De hacer analista, de analistas de eventuales hip\u00f3tesis surgidas de eventuales an\u00e1lisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30469417146403455, "is_candidate": true}, {"start": 1091.815, "end": 1110.266, "text": " Nosotros hoy tenemos que gobernar, hoy tenemos gente que necesita que sigamos reforzando la asistencia alimentaria, hoy tenemos la necesidad de resolver la f\u00f3rmula de los jubilados para mejorar las jubilaciones de nuestros jubilados, hoy tenemos demasiado tema para resolver como para andar poni\u00e9ndonos en analistas de hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2802711832381215, "is_candidate": true}, {"start": 1110.266, "end": 1117.95, "text": "El tema del aporte extraordinario a las grandes fortunas que finalmente se anunci\u00f3, en realidad sobre las grandes fortunas que se anunci\u00f3 el viernes, se present\u00f3 el viernes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9171212923494559, "is_candidate": false}, {"start": 1119.372, "end": 1125.634, "text": " \u00bfEsperan un tr\u00e1mite como se supone que conceptualmente uno podr\u00eda pensar que va a tener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.922289374584202, "is_candidate": false}, {"start": 1125.634, "end": 1132.217, "text": "Es decir, \u00bfcon cierta tranquilidad o creen que tambi\u00e9n puede haber una dura oposici\u00f3n al proyecto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.864845481938988, "is_candidate": false}, {"start": 1132.217, "end": 1135.818, "text": "O alguna conversaci\u00f3n informal, a eso me refiero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8694835770155688, "is_candidate": false}, {"start": 1135.818, "end": 1142.521, "text": "La verdad es que no tuve ninguna conversaci\u00f3n informal alrededor de este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3213433882778224, "is_candidate": true}, {"start": 1142.521, "end": 1148.283, "text": "Pero supongo que va a ser de tr\u00e1mite normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3660754768031653, "is_candidate": true}, {"start": 1149.995, "end": 1157.397, "text": " Vuelvo a lo mismo, en ese sentido, \u00bfqu\u00e9 le pedir\u00eda a la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3380031772142371, "is_candidate": true}, {"start": 1157.397, "end": 1163.038, "text": "Que salga de la idea del bloqueo para ir a la idea de la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4373518798906121, "is_candidate": true}, {"start": 1163.038, "end": 1170.039, "text": "La sociedad argentina va a valorar mucho m\u00e1s a una oposici\u00f3n que propone que una oposici\u00f3n que obstruye.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3050030155408652, "is_candidate": true}, {"start": 1170.039, "end": 1178.281, "text": "No tengo ninguna duda, porque en este momento de incertidumbre, de temor respecto del futuro, de temores respecto al mundo que nos queda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2982420437656538, "is_candidate": true}, {"start": 1179.784, "end": 1186.869, "text": " No hay dudas de que necesitamos una oposici\u00f3n que aporte, no que destruya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33210149422369284, "is_candidate": true}, {"start": 1186.869, "end": 1188.511, "text": "\u00bfNoe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383063143251705, "is_candidate": false}, {"start": 1188.511, "end": 1203.682, "text": "Justamente respecto de esto, hablaba usted reci\u00e9n del proyecto de reforma judicial, dec\u00eda que la sociedad deber\u00eda tener algunos elementos para medir o poder constatar la celeridad o la respuesta del trabajo de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9746787503809075, "is_candidate": false}, {"start": 1204.362, "end": 1219.032, "text": " En paralelo, la vicepresidenta tuite\u00f3 un texto en el que ella considera que no es una reforma judicial lo que est\u00e1 debatiendo el Congreso, que es simplemente una reorganizaci\u00f3n, que una reforma judicial requerir\u00eda much\u00edsimas m\u00e1s cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9899690873932299, "is_candidate": false}, {"start": 1219.032, "end": 1223.715, "text": "Estimo que est\u00e1 de acuerdo con lo que dijo reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8240305833715771, "is_candidate": false}, {"start": 1223.715, "end": 1232.922, "text": "Evidentemente, cuantos m\u00e1s temas mejoremos del sistema de justicia en la Argentina, menos deudas nos va a quedar o menos deudas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29791109718589726, "is_candidate": true}, {"start": 1234.139, "end": 1238.141, "text": " nos van a quedar el d\u00eda que termine nuestro gobierno con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3073894114390273, "is_candidate": true}, {"start": 1238.141, "end": 1251.489, "text": "Vuelvo a lo mismo, 5 a\u00f1os para una adopci\u00f3n, 8 a\u00f1os para la declaraci\u00f3n de quiebra o no de una empresa comercial, 3 a\u00f1os para la ejecuci\u00f3n de un instrumento como un cheque o un pagar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.266461221385348, "is_candidate": true}, {"start": 1253.843, "end": 1259.006, "text": " jueces que mandan al violador al domicilio de la violada cuando le dan la condicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3375570548100316, "is_candidate": true}, {"start": 1259.006, "end": 1268.21, "text": "Digo, si no ponemos esto sobre la mesa, \u00bfcu\u00e1nto hace que le debemos a los argentinos el juicio por jurado en aquellos hechos que son de conmoci\u00f3n social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28876083012542864, "is_candidate": true}, {"start": 1268.21, "end": 1272.333, "text": "Ahora, si no se puede batir un proyecto como este, mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9902695328454861, "is_candidate": false}, {"start": 1272.333, "end": 1282.738, "text": "Pero empujemos para poner estos temas tambi\u00e9n, no tengamos miedo, no transformemos esto en una cosa en la que no podemos escuchar al otro, reconozcamos al otro, d\u00e9mosle su identidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2929796051898199, "is_candidate": true}, {"start": 1283.715, "end": 1292.44, "text": " d\u00e9mosle valor a la opini\u00f3n que nos pueda hacer, teniendo claro cu\u00e1l es nuestro camino, nuestras convicciones y nuestras ideas respecto de mejorar el servicio de justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28799289586513843, "is_candidate": true}, {"start": 1292.44, "end": 1298.483, "text": "\u00bfCu\u00e1nto cree que tiene que ver Mauricio Macri en la postura que est\u00e1 adoptando la oposici\u00f3n en la actualidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9865021474110734, "is_candidate": false}, {"start": 1298.483, "end": 1305.867, "text": "Bueno, yo creo que Macri tiene una enorme desaprehensi\u00f3n, un enorme desapego por la Argentina y por los argentinos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34746601060115656, "is_candidate": true}, {"start": 1308.518, "end": 1324.148, "text": " su mirada respecto de qu\u00e9 hab\u00eda que hacer cuando arranc\u00f3 la pandemia, que le plante\u00f3 al Presidente de la Rep\u00fablica, su mirada respecto de viajar, dejando inclusive, yo me pongo en el lugar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2837827302639765, "is_candidate": true}, {"start": 1325.205, "end": 1338.428, "text": " de aquellos diputados del interior del pa\u00eds o del interior de la provincia que a\u00fan siguiendo una idea, ahora arrancan y hacen 1.700 kil\u00f3metros para venir a sesionar, que lo ven veraneando en San Tropez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3420097827351777, "is_candidate": true}, {"start": 1338.428, "end": 1344.87, "text": "Me imagino la desilusi\u00f3n que deben sentir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39288324550380493, "is_candidate": true}, {"start": 1344.87, "end": 1350.932, "text": "Y eso tiene que ver con una desaprensi\u00f3n, con un desapego respecto de los temas cotidianos de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31290599203103353, "is_candidate": true}, {"start": 1352.026, "end": 1363.392, "text": " Y la verdad es que tampoco lo culpo porque en definitiva est\u00e1 en su esencia, en su mirada de la sociedad, es de un lugar muy acomodado, muy c\u00f3modo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29316841457062015, "is_candidate": true}, {"start": 1363.392, "end": 1376.12, "text": "El otro d\u00eda discut\u00eda con Malena respecto de qu\u00e9 pas\u00f3 con la tarifa de luz, qu\u00e9 pas\u00f3 con la tarifa de gas y qu\u00e9 pas\u00f3 con la tarifa de agua en el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2846745239673695, "is_candidate": true}, {"start": 1377.205, "end": 1381.866, "text": " Tarifa de luz y gas, promedio 1.600, 1.800% aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3078848498473844, "is_candidate": true}, {"start": 1381.866, "end": 1386.947, "text": "Tarifa de agua, 300% aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33816441786424256, "is_candidate": true}, {"start": 1386.947, "end": 1393.608, "text": "Generando adem\u00e1s una deuda sin avales para la compa\u00f1\u00eda, para AISA, y un desfinanciamiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28819683321858514, "is_candidate": true}, {"start": 1393.608, "end": 1398.449, "text": "Pero en realidad como era del Estado y no era de amigos de Macri, no importaba equilibrarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3050450201058591, "is_candidate": true}, {"start": 1398.449, "end": 1403.73, "text": "Si vos tomaste la decisi\u00f3n de no subsidiar, pero equilibrar con tarifa, lo hac\u00e9s en todos los servicios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29869620202968494, "is_candidate": true}, {"start": 1404.87, "end": 1421.722, "text": " Sin embargo, tuvieron un comportamiento para las empresas de los amigos, que adem\u00e1s giraban dividendos afuera, que adem\u00e1s muchos de esos, digamos, fueron parte del blanqueo, beneficiarios del blanqueo, y sin embargo giraron m\u00e1s de lo que blanquearon.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2542494837848388, "is_candidate": true}, {"start": 1424.269, "end": 1444.896, "text": " Es una mirada, esa mirada creo que es la mirada que la sociedad argentina el 27 de octubre puso en el pasado y a nosotros nos dijo que queremos un Estado presente, queremos un Estado activo, queremos un Estado que se ocupe de nosotros, queremos un Estado que promueva, no que destruya al mercado, pero que promueva, que promueva", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31630464093256194, "is_candidate": true}, {"start": 1445.396, "end": 1462.701, "text": " digamos con la Ley de Econom\u00eda del Conocimiento que promueva leyes de promoci\u00f3n del sector agroindustrial, que promueva alrededor de todo lo que tiene que ver con el uso de las nuevas tecnolog\u00edas, que promueva una simplificaci\u00f3n tributaria, cu\u00e1nto m\u00e1s vamos a seguir asfixiando a las pymes argentinas con 161 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33616618705021883, "is_candidate": true}, {"start": 1462.701, "end": 1470.763, "text": "Entonces creo que el desaf\u00edo nuestro es subirnos a esa tarea de gobierno y no distraernos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3786260662866241, "is_candidate": true}, {"start": 1471.923, "end": 1486.029, "text": " en discusiones que en definitiva son provocadas por aquellos a los que el Estado o el gobierno les es simplemente un instrumento para tener poder, para resolver sus problemas y no los de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2751285270093715, "is_candidate": true}, {"start": 1486.029, "end": 1487.209, "text": "\u00bfVan a salir esas dos leyes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9542660936573426, "is_candidate": false}, {"start": 1487.209, "end": 1493.512, "text": "Esto de armonizaci\u00f3n tributaria, reforma impositiva, pongan el nombre que usted quiera, y la de econom\u00eda del conocimiento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356584884597532, "is_candidate": false}, {"start": 1494.654, "end": 1496.976, "text": " S\u00ed, yo creo que s\u00ed, creo que... S\u00ed, creo no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3918535704659938, "is_candidate": true}, {"start": 1496.976, "end": 1507.505, "text": "Estoy seguro que s\u00ed, junto con otro conjunto de leyes que el gobierno est\u00e1 trabajando para la salida de la pandemia, que tienen que ver con volver a caminar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29110723206884725, "is_candidate": true}, {"start": 1507.505, "end": 1519.774, "text": "Con la Argentina en movimiento, generando empleo, con la Argentina en movimiento, generando infraestructura en aquellos barrios donde tenemos que hacer lotes con servicios b\u00e1sicos y entonces necesitamos inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33060495972612336, "is_candidate": true}, {"start": 1520.535, "end": 1539.981, "text": " y que tienen que ver con una Argentina que refortalezca el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad, por eso tenemos ah\u00ed un instrumento, una ley para de alguna manera cuidar lo que el gobierno anterior destruy\u00f3 en materia de fondo intergeneracional de los jubilados, el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3016649861047701, "is_candidate": true}, {"start": 1539.981, "end": 1543.682, "text": "Creo que tenemos mucho trabajo y vuelvo a repetirles, por eso no hay que caer", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39670475379033143, "is_candidate": true}, {"start": 1546.101, "end": 1562.671, "text": " en la provocaci\u00f3n f\u00e1cil que nos lleva a discusiones que nos alejan del ciudadano de a pie, del tipo que espera que nos ocupemos en darles certezas en el empleo, en su PYM, en su comercio, respecto de los impuestos, respecto de la posibilidad de crecer, de educar a sus hijos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3015382051912162, "is_candidate": true}, {"start": 1562.671, "end": 1564.453, "text": "Esa es nuestra obligaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38884729507605065, "is_candidate": true}, {"start": 1565.555, "end": 1566.916, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1 la coalici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9894133900952242, "is_candidate": false}, {"start": 1566.916, "end": 1569.117, "text": "Y con esto lo libero que me queda poco tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9796698697226476, "is_candidate": false}, {"start": 1569.117, "end": 1572.479, "text": "Muy bien, la verdad es que ah\u00ed hay otra de las cosas, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35114151757705614, "is_candidate": true}, {"start": 1572.479, "end": 1579.243, "text": "Que tienen que ver con la l\u00edbido de aquellos que no todav\u00eda no superaron la derrota del veintisiete de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33558352150995174, "is_candidate": true}, {"start": 1579.243, "end": 1583.426, "text": "Que entonces est\u00e1n todo el tiempo viendo a ver c\u00f3mo buscan que.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35987828175838865, "is_candidate": true}, {"start": 1583.426, "end": 1585.247, "text": "Pero en general son los periodistas, la prensa, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9471372157260135, "is_candidate": false}, {"start": 1585.247, "end": 1585.988, "text": "Los dirigentes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0174387071323676, "is_candidate": false}, {"start": 1585.988, "end": 1590.15, "text": "Hay de todo, hay de todo, pero yo lo que digo es para no ponerlo en cabeza de nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38147991924888236, "is_candidate": true}, {"start": 1590.15, "end": 1590.47, "text": "No, no, no,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0735143919256225, "is_candidate": false}, {"start": 1596.918, "end": 1618.107, "text": " el encierro, el no tolerar al que piensa distinto, el no discutir cara a cara las cosas, nos llev\u00f3 a una divisi\u00f3n que termin\u00f3 generando un gobierno como el de Macri, con 1.600% aumento en las tarifas y ca\u00edda del salario, con desfinanciamiento del sistema jubilatorio y p\u00e9rdida de poder adquisitivo de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25329541162838143, "is_candidate": true}, {"start": 1618.107, "end": 1620.488, "text": "Est\u00e1 claro cu\u00e1l fue el resultado de nuestra pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4116779145325985, "is_candidate": true}, {"start": 1622.87, "end": 1637.362, "text": " Y un poco lo que tenemos que aprender es que, digamos, tenemos que convivir en esto que yo denomino unidad en la diversidad producto de la definici\u00f3n, no m\u00eda, sino del Papa Francisco, que dice que la concordia es la unidad en la diversidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28070544302863043, "is_candidate": true}, {"start": 1639.404, "end": 1644.385, "text": " Y tenemos que aprender que el frente de todos es la unidad en la diversidad de aquellos sectores que defendemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3852554437808272, "is_candidate": true}, {"start": 1644.385, "end": 1657.308, "text": "La Argentina de clase media, la Argentina de laburantes, la Argentina de un Estado que protege y promueve a los sectores m\u00e1s postergados, la Argentina de un Estado y un gobierno que regula las relaciones sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3548248346454007, "is_candidate": true}, {"start": 1657.308, "end": 1659.329, "text": "Y que eso es lo que nos une.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4666906571960897, "is_candidate": true}, {"start": 1659.329, "end": 1662.27, "text": "Y despu\u00e9s puede haber temas en los que pensemos distinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45489457411900436, "is_candidate": true}, {"start": 1662.27, "end": 1662.89, "text": "Y no es grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6691072619094942, "is_candidate": false}, {"start": 1663.63, "end": 1677.625, "text": " y podemos pensar distinto, y podemos tolerar el que piensa distinto, y podemos discutir dentro de la coalici\u00f3n de gobierno, entendiendo que nuestro primer objetivo es que Alberto, o el gobierno de Alberto, sea recordado como un gran gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29106796030140425, "is_candidate": true}, {"start": 1677.625, "end": 1679.687, "text": "Masa, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910939950392457, "is_candidate": false}, {"start": 1679.687, "end": 1682.029, "text": "Hacemos una tanda muy cortita y ya estamos con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8807369656397875, "is_candidate": false}], "Index": 1273, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "u0qQg7TP2h4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=u0qQg7TP2h4", "title": "Entrevista a Sergio Massa, presidente de la C\u00e1mara de Diputados, en Hagan Algo", "duration": 1683.0, "view_count": 18232.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}