{"segments": [{"start": 0.308, "end": 9.594, "text": " Ministro, primero que nada le quiero agradecer en nombre de IDEA por acompa\u00f1arnos en este 58 coloquio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9317932375644562, "is_candidate": false}, {"start": 9.594, "end": 16.679, "text": "Reci\u00e9n ya hemos presentado las propuestas que desde IDEA hemos trabajado para este coloquio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401253132024988, "is_candidate": false}, {"start": 17.977, "end": 38.807, "text": " Y yendo a la primera de las propuestas, quisiera pedirle su opini\u00f3n respecto de la importancia de establecer reglas fiscales, tanto cualitativas como cuantitativas, para una sana administraci\u00f3n y para tener una mayor previsi\u00f3n en t\u00e9rminos fiscales en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.904856987890376, "is_candidate": false}, {"start": 38.807, "end": 42.129, "text": "Bueno, primero, mis disculpas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43284428158355837, "is_candidate": true}, {"start": 42.129, "end": 45.611, "text": "Me hubiese gustado estar f\u00edsicamente acompa\u00f1\u00e1ndolos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3027192107166684, "is_candidate": true}, {"start": 47.175, "end": 57.484, "text": " Entiendo que adem\u00e1s es el primer coloquio, digamos, coloquio, coloquio despu\u00e9s de la salida de la pandemia, con vuelta a la presencialidad, con vuelta a Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3540879015065408, "is_candidate": true}, {"start": 57.484, "end": 65.37, "text": "As\u00ed que realmente, mis disculpas, me hubiese encantado estar, pero la obligaci\u00f3n a veces llama.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39860408330310837, "is_candidate": true}, {"start": 65.37, "end": 71.255, "text": "As\u00ed que mil gracias por la oportunidad de poder compartir este momento con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40908110143814946, "is_candidate": true}, {"start": 72.123, "end": 76.265, "text": " as\u00ed de manera virtual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42776486616173237, "is_candidate": true}, {"start": 76.265, "end": 98.978, "text": "En segundo lugar, respecto de esta primer propuesta y esta idea de los principios de responsabilidad fiscal o los principios de metas en t\u00e9rminos de resultados fiscales, yo creo que es fundamental que entendamos que el orden fiscal es el camino", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3307946382197091, "is_candidate": true}, {"start": 100.163, "end": 107.968, "text": " de previsibilidad para el Estado, para el ciudadano respecto de sus obligaciones con el Estado y adem\u00e1s para el desarrollo de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31028194655428987, "is_candidate": true}, {"start": 109.989, "end": 119.312, "text": " Hace un rato conversaba fuera de c\u00e1mara con algunos de ustedes y charlaba de los super\u00e1vit gemelos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3598470452961261, "is_candidate": true}, {"start": 119.312, "end": 131.235, "text": "Los mejores momentos de Argentina se dan o se dieron a lo largo de su historia cuando el super\u00e1vit fiscal y el super\u00e1vit comercial de la mano traccionaron crecimiento con estabilidad macroecon\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26540689304283105, "is_candidate": true}, {"start": 133.515, "end": 142.862, "text": " permitieron principios de mejora distributiva en t\u00e9rminos de ingreso, y adem\u00e1s permitieron previsibilidad en t\u00e9rminos de planificaci\u00f3n de inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.297758763634137, "is_candidate": true}, {"start": 142.862, "end": 145.444, "text": "Y creo que eso es muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45650928691110226, "is_candidate": true}, {"start": 145.444, "end": 161.135, "text": "Hace muy poquitos d\u00edas, en la presentaci\u00f3n del presupuesto, y en esto de qui\u00e9n cede qu\u00e9, en esta idea de que todos tenemos que ceder algo para lograr que la Argentina tenga un camino mucho m\u00e1s virtuoso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36956047266885517, "is_candidate": true}, {"start": 162.267, "end": 172.8, "text": " Plante\u00e1bamos la presentaci\u00f3n del presupuesto como un presupuesto tratando de demostrar lo m\u00e1s razonable, lo m\u00e1s centrado a la realidad de la Argentina posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3573394359266898, "is_candidate": true}, {"start": 173.872, "end": 186.215, "text": " con metas alcanzables, con metas que de alguna manera son dif\u00edciles de recorrer pero que de alguna manera nos ponen en la obligaci\u00f3n de ponernos objetivos realizables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28251537023365936, "is_candidate": true}, {"start": 186.215, "end": 188.855, "text": "Y ah\u00ed plante\u00e1bamos una separata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31028716740442386, "is_candidate": true}, {"start": 188.855, "end": 203.018, "text": "Cuando miramos el nivel de beneficios impositivos y el nivel de gasto tributario que tenemos alrededor de todo lo que es el sistema econ\u00f3mico argentino,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34912420299179137, "is_candidate": true}, {"start": 205.098, "end": 223.79, "text": " Uno puede plantear si es alrededor del r\u00e9gimen industrial tal, del r\u00e9gimen de al\u00edcuota quebrada cual, para no hacer nombres y que despu\u00e9s genere t\u00edtulos de enojo de alguno que se siente individualizado o impuesto a las ganancias de tal poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3437033854582404, "is_candidate": true}, {"start": 223.79, "end": 225.952, "text": "De alguna manera lo que planteamos es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35358312398793323, "is_candidate": true}, {"start": 227.26, "end": 250.323, "text": " 4,7 del producto, 4,7 del PBI de la Argentina, que va todos los a\u00f1os en el presupuesto, que la dirigencia y la sociedad argentina no los conoce, no los discute, y que representan ventajas impositivas o gastos tributarios del Estado, que benefician individualmente algunos sectores econ\u00f3micos de la sociedad argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23441874543424945, "is_candidate": true}, {"start": 251.247, "end": 279.1, "text": " y que ser\u00eda bueno que los discutamos, que no significa que los eliminemos o los transformemos en controvertidos, pero que por lo menos definamos que para aumentar nuestro nivel de presencia laboral en el norte es bueno tener la hipota quebrada de aportes y contribuciones, o que por una cuesti\u00f3n geopol\u00edtica de desarrollo econ\u00f3mico y de competencia con Manaos tenemos un perfil definido para Tierra del Fuego, digo, todas estas cosas que no se discuten y que hacen", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2552354861079732, "is_candidate": true}, {"start": 280.02, "end": 288.945, "text": " de alguna manera el peso de la inversi\u00f3n p\u00fablica en cuestiones que nos inciden en la econom\u00eda y que no las discutimos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2962764224301463, "is_candidate": true}, {"start": 288.945, "end": 304.573, "text": "En esto de qui\u00e9n cede qu\u00e9, creo que la pol\u00edtica tiene que ceder, digamos, y dar ejemplo a austeridad, pero que tambi\u00e9n los sectores econ\u00f3micos de la Argentina tienen que ceder en algunos beneficios que vienen a lo mejor de hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29325539008089807, "is_candidate": true}, {"start": 304.573, "end": 308.776, "text": "Yo el otro d\u00eda hablaba con un supermercadista, y lo cuento porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34758774843543405, "is_candidate": true}, {"start": 309.774, "end": 338.623, "text": " ese amigo y le dec\u00eda todav\u00eda cobran el incentivo de un beneficio de la leche de la \u00e9poca de Macri que ya no existe m\u00e1s y que no se ve en la g\u00f3ndola y son muchos millones de pesos y me parece que esas son las cosas que sentados a la mesa dialogando, buscando acuerdos tenemos que poner como pol\u00edticas a discutir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23486802589202815, "is_candidate": true}, {"start": 339.416, "end": 344.138, "text": " para de alguna manera darle respuestas a la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4173023335404291, "is_candidate": true}, {"start": 344.138, "end": 363.764, "text": "Con, como dec\u00eda reci\u00e9n, el principio rector de que la austeridad en el gasto y el super\u00e1vit como objetivo no tienen que ser una cosa, digamos, de propiedad de uno u otro sector pol\u00edtico, sino que tienen que ser un principio rector de la buena administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25630739607489894, "is_candidate": true}, {"start": 363.764, "end": 367.665, "text": "En t\u00e9rminos de las propuestas del diagn\u00f3stico y las propuestas de IDEA,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.84188041997939, "is_candidate": false}, {"start": 368.405, "end": 373.928, "text": " de las metas y del concepto de responsabilidad fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8546578040243018, "is_candidate": false}, {"start": 373.928, "end": 386.873, "text": "A su juicio, \u00bfqu\u00e9 instituciones o qui\u00e9nes deber\u00edan tener el monitoreo para darle legitimaci\u00f3n a estas metas para que haya un acuerdo, si se quiere, entre distintas fuerzas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8297869290657174, "is_candidate": false}, {"start": 386.873, "end": 395.557, "text": "Para que verdaderamente sean de cumplimiento, porque los presupuestos, uno sabe que se ponen estos n\u00fameros en los presupuestos, pero despu\u00e9s no se respetan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8182040988040342, "is_candidate": false}, {"start": 395.857, "end": 406.162, "text": " Bueno, a ver, desde el punto de vista del control, yo creo que el lugar que mejor puede ejercer ese control es la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2450305701059381, "is_candidate": true}, {"start": 406.162, "end": 416.486, "text": "Porque est\u00e1n representadas ambas fuerzas pol\u00edticas, porque los mandatos de los auditores trascienden los gobiernos, o est\u00e1n representadas todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32716172225437334, "is_candidate": true}, {"start": 416.486, "end": 419.888, "text": "Desde el punto de vista del monitoreo mensual, el mejor instrumento es el INDEC.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28393381463060985, "is_candidate": true}, {"start": 420.853, "end": 437.531, "text": " De hecho, nosotros tomamos la decisi\u00f3n de establecer un sistema de publicaci\u00f3n y control de todo lo que es el plantel del Estado y obligamos a que los organismos publiquen el INDEC todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2528729478422026, "is_candidate": true}, {"start": 437.531, "end": 442.316, "text": "Ya est\u00e1 hecha la primera publicaci\u00f3n y aspiramos a que eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4033450244575687, "is_candidate": true}, {"start": 444.022, "end": 453.266, "text": " que de alguna manera el INDEC lo difunde como todos sus informes, forme parte del debate y del control social, del control que tiene que hacer la sociedad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2881764008508102, "is_candidate": true}, {"start": 453.266, "end": 468.453, "text": "Dentro de ese control social que usted menciona, dentro de la propuesta de reglas fiscales, nosotros lo que estamos proponiendo es una revisi\u00f3n de los gastos a base cero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.942382528286384, "is_candidate": false}, {"start": 470.343, "end": 480.668, "text": " y tambi\u00e9n se ata con el punto anterior que mencionaba respecto de beneficios otorgados en el tiempo atr\u00e1s y que la sociedad no conoce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950889036569278, "is_candidate": false}, {"start": 480.668, "end": 490.412, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su visi\u00f3n respecto de eso, de la revisi\u00f3n de los gastos para explicarle a la sociedad por qu\u00e9 el impuesto tiene sentido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8933403255969571, "is_candidate": false}, {"start": 490.412, "end": 499.456, "text": "Cuando nosotros mandamos el presupuesto y pusimos la separata y dijimos miren", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34029396471497564, "is_candidate": true}, {"start": 500.637, "end": 505.82, "text": " Este es nuestro presupuesto, tiene como meta 1.9 de d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32529945464598875, "is_candidate": true}, {"start": 505.82, "end": 529.673, "text": "Pero entendemos que hay una discusi\u00f3n, no en la Argentina sino en el mundo, respecto del principio de equilibrio como un principio rector de las cuentas de los estados, y ac\u00e1 tienen casi 5 puntos del producto por si el Congreso, que es el que est\u00e1 facultado para llevar adelante las definiciones presupuestarias, digamos de presupuesto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2365001366916034, "is_candidate": true}, {"start": 530.843, "end": 537.688, "text": " de planificaci\u00f3n del gasto para el a\u00f1o que viene, decide que en realidad podemos seguir bajando eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27299258347157773, "is_candidate": true}, {"start": 537.688, "end": 546.975, "text": "Nosotros lo que planteamos es, esta es nuestra meta con estos recursos, si ustedes de estos 4.7 del producto bajan algo, no lo queremos imputar a m\u00e1s gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28309182774208663, "is_candidate": true}, {"start": 548.035, "end": 567.971, "text": " Lo queremos imputar a menor d\u00e9ficit porque queremos dar la se\u00f1al de que buscamos el principio de austeridad, pero es una discusi\u00f3n que no ha tomado... F\u00edjese que se discuti\u00f3 el presupuesto e inclusive se discutieron algunos temas de una manera casi acalorada y es un tema que no ha tomado relevancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23115715602226206, "is_candidate": true}, {"start": 567.971, "end": 571.274, "text": "Yo ve\u00eda la discusi\u00f3n alrededor del subsidio al transporte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34667677935575536, "is_candidate": true}, {"start": 571.274, "end": 576.318, "text": "Y el reclamo de las provincias del interior diciendo con justo derecho", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30218912449771473, "is_candidate": true}, {"start": 577.283, "end": 585.392, "text": " No puede ser que en el \u00e1rea metropolitana el boleto de colectivo valga un tercio o un cuarto de lo que vale en las ciudades del interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24891005869853666, "is_candidate": true}, {"start": 585.392, "end": 587.814, "text": "Ahora, en el 2018, las mismas provincias", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42490215327640457, "is_candidate": true}, {"start": 590.784, "end": 599.972, "text": " que hoy reclaman que la Naci\u00f3n subsidie el transporte del interior, renunciaron al subsidio en el consenso fiscal y despu\u00e9s renunciaron al consenso fiscal del 2018.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2981180130171288, "is_candidate": true}, {"start": 599.972, "end": 614.426, "text": "A m\u00ed me parece que lo que tenemos que hacer es plantear que este tipo de acuerdos, los consensos fiscales, la planificaci\u00f3n plurianual de metas de equilibrio fiscal o de super\u00e1vit fiscal o de inversi\u00f3n p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26957776988701687, "is_candidate": true}, {"start": 616.5, "end": 624.871, "text": " Estamos a d\u00edas de que empiece ya la colocaci\u00f3n de los ca\u00f1os del gasoducto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2717558787575435, "is_candidate": true}, {"start": 624.871, "end": 634.264, "text": "Una obra clave para la Argentina, hasta desde lo fiscal, porque el gasoducto terminado el 20 de junio nos va a permitir un ahorro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.278592096089489, "is_candidate": true}, {"start": 634.908, "end": 640.532, "text": " de importaci\u00f3n de GNL de casi 12 millones de metros c\u00fabicos d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2957387358810055, "is_candidate": true}, {"start": 640.532, "end": 649.519, "text": "Digo, hagamos la cuenta de lo que representa, que junto con Ensenada de Barrag\u00e1n, que nos reemplaza un mill\u00f3n y medio de metros c\u00fabicos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3162803818422172, "is_candidate": true}, {"start": 650.238, "end": 663.875, "text": " y junto con dos parques e\u00f3licos que se inauguran en marzo, que nos agregan 400.000 metros c\u00fabicos cada uno, reemplazados de energ\u00eda, nos van a permitir que pasemos de 33 barcos proyectados de importaci\u00f3n a 8.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2595652682532089, "is_candidate": true}, {"start": 663.875, "end": 667.319, "text": "Y eso es, no solo menos d\u00f3lares que gasta la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3324945065736947, "is_candidate": true}, {"start": 668.256, "end": 679.946, "text": " sino menos pesos que gasta en t\u00e9rminos de presupuesto la Argentina porque en el plan gas aspiramos a que el precio del gas est\u00e9 entre 350 y 370 al mill\u00f3n de BTU que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3411238591347525, "is_candidate": true}, {"start": 682.4, "end": 687.226, "text": " mucho menos que los hasta 80 que cuesta cuando importas desde el barco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4068285764456694, "is_candidate": true}, {"start": 687.226, "end": 700.88, "text": "Ahora esas cosas, el plan gas, debiera ser una tradici\u00f3n o una definici\u00f3n normativa que cada secretario de energ\u00eda tiene que dejar 5 a\u00f1os de contrato ya en firme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24771985273336683, "is_candidate": true}, {"start": 701.661, "end": 707.206, "text": " Adem\u00e1s, para garantizar el crecimiento de las exportaciones, nosotros volvimos a abrir el mercado de exportaci\u00f3n a Chile.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3919658287620862, "is_candidate": true}, {"start": 707.206, "end": 712.231, "text": "Eso nos va a generar d\u00f3lares y mayor ingreso de divisa y nos va a generar m\u00e1s trabajo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28696299668301806, "is_candidate": true}, {"start": 712.231, "end": 716.955, "text": "Bueno, ese tipo de cosas tienen que ser, de alguna manera, pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31952317187652757, "is_candidate": true}, {"start": 716.955, "end": 721.379, "text": "La exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo, digamos, sobre el incremental de producci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38832811660950417, "is_candidate": true}, {"start": 723.24, "end": 737.926, "text": " la inversi\u00f3n y la estabilidad fiscal que requieren de alguna manera por lo que representa la amortizaci\u00f3n de largo plazo de las plantas de GNL o las inversiones alrededor del hidr\u00f3geno y traigo a colaci\u00f3n lo de la energ\u00eda porque en este mundo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2804004870236073, "is_candidate": true}, {"start": 741.2, "end": 756.57, "text": " en el que nos toca vivir en este momento y lo digo digamos por lo que se debate estos d\u00edas, energ\u00eda, prote\u00ednas, minerales y econom\u00eda del conocimiento van a ser los cuatro grandes jugadores globales de los pa\u00edses en los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2577932563795602, "is_candidate": true}, {"start": 756.57, "end": 758.512, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1les son las condiciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8736687827768089, "is_candidate": false}, {"start": 759.452, "end": 766.237, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 usted cree que debe haber para que la Argentina defina alguna regla fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8188042825836971, "is_candidate": false}, {"start": 766.237, "end": 767.859, "text": "Usted mencion\u00f3 el tema del conceso fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7810131579465378, "is_candidate": false}, {"start": 767.859, "end": 770.701, "text": "La Argentina hab\u00eda aprobado una ley de responsabilidad fiscal en 2018.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8138664792253186, "is_candidate": false}, {"start": 770.701, "end": 774.464, "text": "Las provincias se hab\u00edan comprometido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8893626318477508, "is_candidate": false}, {"start": 774.464, "end": 777.926, "text": "Hoy, en el 2022, deber\u00edan estar ingresos brutos en muchos sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8746122106900178, "is_candidate": false}, {"start": 777.926, "end": 779.307, "text": "La Lisboa est\u00e1 en cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8511503486271288, "is_candidate": false}, {"start": 779.307, "end": 780.308, "text": "Eso no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7767379922739506, "is_candidate": false}, {"start": 780.308, "end": 783.611, "text": "Entonces, la pregunta es, \u00bfqu\u00e9 condiciones...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5909920002560948, "is_candidate": false}, {"start": 783.611, "end": 786.453, "text": "\u00bfCu\u00e1les son las condiciones que deber\u00edan haber", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9341814539209463, "is_candidate": false}, {"start": 787.193, "end": 795.577, "text": " si en la econom\u00eda o en la pol\u00edtica a su juicio, para que estos acuerdos perduren en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8535108957767698, "is_candidate": false}, {"start": 795.577, "end": 806.543, "text": "Primero nosotros tenemos que resolver un problema de fondo del que no hablamos como sociedad, pero que de alguna manera es parte de la limitaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28065862121802343, "is_candidate": true}, {"start": 807.35, "end": 818.138, "text": " que lleva a que gobernadores, intendentes, ministros y pongamos digamos, hagamos todos el mea culpa casemos en el zool\u00f3gico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3059858374079848, "is_candidate": true}, {"start": 818.138, "end": 818.979, "text": "Ceder para crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.905542750415908, "is_candidate": false}, {"start": 818.979, "end": 826.325, "text": "Esta idea, claro, esta idea de que como tenemos un porcentaje muy grande de la econom\u00eda argentina negro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2843804650211256, "is_candidate": true}, {"start": 827.523, "end": 834.506, "text": " as\u00ed como tambi\u00e9n tenemos un porcentaje muy grande de la econom\u00eda argentina con formaci\u00f3n de activos externos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25239043255394567, "is_candidate": true}, {"start": 834.506, "end": 846.492, "text": "Estos d\u00edas estamos terminando de cerrar el acuerdo que nos permite avanzar entre el IARAS y AFIP en el FACTA para poder proceder al sistema de intercambio autom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25246478319186016, "is_candidate": true}, {"start": 846.492, "end": 848.132, "text": "Se habla de m\u00e1s de 86.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5077173363940096, "is_candidate": false}, {"start": 849.803, "end": 862.212, "text": " de argentinos que ganaron su dinero en la Argentina, que como no conf\u00edan en nuestra moneda, y dig\u00e1moslo, terminaron utilizando de guarida fiscal, porque no pagan impuestos, en bancos de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2417155435517957, "is_candidate": true}, {"start": 862.212, "end": 872.279, "text": "Entonces, me parece que es clave que tengamos la capacidad en esto de ceder todos un poco, de ceder para crecer,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29839032880231964, "is_candidate": true}, {"start": 875.263, "end": 880.744, "text": " poner blanco sobre negro sobre cu\u00e1nto pesa la econom\u00eda informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33953417160870103, "is_candidate": true}, {"start": 880.744, "end": 890.567, "text": "Porque es como el huevo o la gallina, qui\u00e9n cede primero si el que baja impuestos para que se blanquee la econom\u00eda o si el que blanquea para que se bajen impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21827916617417475, "is_candidate": true}, {"start": 890.567, "end": 903.09, "text": "Y es una discusi\u00f3n, es un c\u00edrculo vicioso que no nos permite sentarnos a la mesa y decir, bueno, a ver, recorramos un camino con acuerdos de pol\u00edticas de Estado entre todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24286789289186594, "is_candidate": true}, {"start": 904.267, "end": 914.776, "text": " Lo pudimos hacer en bio y nanotecnolog\u00eda y hay un r\u00e9gimen de estabilidad fiscal y hay un r\u00e9gimen de inversi\u00f3n y hay un r\u00e9gimen, digamos, con consenso de todas las fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2763137807825138, "is_candidate": true}, {"start": 914.776, "end": 920.581, "text": "Lo pudimos hacer en el sector automotriz y hay un r\u00e9gimen aprobado por todas las fuerzas pol\u00edticas que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28771020209005627, "is_candidate": true}, {"start": 921.551, "end": 944.303, "text": " para los pr\u00f3ximos 12 meses, no solamente para los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os que tienen muy buenos n\u00fameros de exportaci\u00f3n, ya para los pr\u00f3ximos 12 meses nos aumenta 25% las exportaciones, lo estamos pudiendo hacer en materia agroindustrial, estamos terminando de cerrar un acuerdo de todas las fuerzas pol\u00edticas en la ley de agroindustria, lo podemos hacer en materia de hidrocarburos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2272959819165048, "is_candidate": true}, {"start": 945.577, "end": 959.48, "text": " lo podemos hacer alrededor del GNL, lo podemos hacer alrededor... digo, si lo podemos hacer alrededor de diversos sectores, \u00bfpor qu\u00e9 no lo vamos a poder hacer en un acuerdo si ac\u00e1 el a\u00f1o electoral va a empezar a despertarse en marzo, abril del a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911778094169155, "is_candidate": true}, {"start": 959.48, "end": 974.703, "text": "Todav\u00eda tenemos tiempo para decir, che, gobierne quien gobierne en la Argentina, fijemos reglas que hagan m\u00e1s fuerte al Estado, hagan m\u00e1s cre\u00edble la moneda, nos mejoren las reservas, dinamicen m\u00e1s la actividad econ\u00f3mica, aumenten la inversi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26723586179381664, "is_candidate": true}, {"start": 976.563, "end": 989.566, "text": " Porque me parece que lo que hay que entender es que lo que necesitamos es priorizar de alguna manera el crecimiento econ\u00f3mico como instrumento de generaci\u00f3n de riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2771184076971904, "is_candidate": true}, {"start": 989.566, "end": 1001.689, "text": "Ac\u00e1 todo el tiempo se dice que la Argentina es un pa\u00eds rico en el que la pol\u00edtica funciona como l\u00edmite o que los empresarios que se constituyen en carteles funcionan como l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29408493720867124, "is_candidate": true}, {"start": 1001.689, "end": 1005.01, "text": "En realidad la Argentina es un pa\u00eds con recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45594973739577815, "is_candidate": true}, {"start": 1006.382, "end": 1027.835, "text": " no es un pa\u00eds rico, tiene que transformar sus recursos en riqueza y eso requiere que tengamos adem\u00e1s de normas y estabilidad fiscal y estabilidad y respeto a la inversi\u00f3n y estabilidad y respeto a las normas laborales, requiere adem\u00e1s que asumamos a esos sectores que de alguna manera son claves para el crecimiento econ\u00f3mico de la Argentina como pol\u00edtica de Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25868401687617937, "is_candidate": true}, {"start": 1027.835, "end": 1031.498, "text": "Ministro, me gustar\u00eda avanzar sobre la segunda propuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8729014669578428, "is_candidate": false}, {"start": 1033.039, "end": 1049.057, "text": " La segunda propuesta lo que propone es un r\u00e9gimen de registro y de publicaci\u00f3n de informaci\u00f3n financiera de las empresas p\u00fablicas, fondos fiduciarios, entes aut\u00e1rquicos que est\u00e1n por fuera del presupuesto nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9926561517585301, "is_candidate": false}, {"start": 1050.477, "end": 1074.357, "text": " y tambi\u00e9n un r\u00e9gimen de responsabilidad de los directores o funcionarios similar al sector privado y que sea informado a trav\u00e9s de la CNV o con una supervisi\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores protegiendo de esa manera el patrimonio de los contribuyentes de manera similar a lo que se hace con el inversor p\u00fablico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0263160929216626, "is_candidate": false}, {"start": 1075.377, "end": 1076.198, "text": " en las empresas privadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159646701617739, "is_candidate": false}, {"start": 1076.198, "end": 1077.558, "text": "S\u00ed, hay varios modelos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4940637449236026, "is_candidate": true}, {"start": 1077.558, "end": 1092.005, "text": "Yo le\u00ed la propuesta de la coalici\u00f3n c\u00edvica, inclusive lo charl\u00e9, que es muy parecido a esto que plantean ustedes, y lo charl\u00e9 inclusive con el presidente del bloque de la coalici\u00f3n c\u00edvica el d\u00eda que presentamos el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28039882537087746, "is_candidate": true}, {"start": 1092.005, "end": 1096.987, "text": "Despu\u00e9s hay otros modelos, el modelo italiano alrededor del sistema de empresas p\u00fablicas italianas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32720125303576575, "is_candidate": true}, {"start": 1096.987, "end": 1102.209, "text": "Digamos, esa idea de los holdings.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34609378736626284, "is_candidate": true}, {"start": 1102.209, "end": 1103.49, "text": "Ah\u00ed hay tres cuestiones para mirar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44529820338318227, "is_candidate": true}, {"start": 1105.113, "end": 1116.236, "text": " La primera es, digamos, entender a las compa\u00f1\u00edas p\u00fablicas, digamos, en t\u00e9rminos de controles, en t\u00e9rminos, digo, YPF en eso es un buen ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28370244798432187, "is_candidate": true}, {"start": 1116.236, "end": 1117.016, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.788254568265498, "is_candidate": false}, {"start": 1117.016, "end": 1119.296, "text": "Es un gran ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4868679002878217, "is_candidate": true}, {"start": 1119.296, "end": 1126.898, "text": "Lo que en todo caso tenemos que ver es qu\u00e9 objetivo tiene cada una de esas empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31472677876606114, "is_candidate": true}, {"start": 1126.898, "end": 1134.8, "text": "La idea de constituci\u00f3n de un holding, que puede ser una buena idea, y lo charl\u00e9 con, como le dec\u00eda, con Juan Manuel L\u00f3pez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2861280997818274, "is_candidate": true}, {"start": 1135.934, "end": 1149.602, "text": " Tiene un primer factor a resolver, que es c\u00f3mo se patrimonia ese valor que hoy es del Estado Nacional, pero que no tiene valor patrimonial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25876898451424835, "is_candidate": true}, {"start": 1149.602, "end": 1163.19, "text": "Y la pregunta es, sobre la base de la constituci\u00f3n de un holding, \u00bfqui\u00e9n paga ese patrimonio que el Estado argentino, de alguna manera, transforma en, digamos, tenencia accionaria?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2631401388667435, "is_candidate": true}, {"start": 1164.048, "end": 1185.128, "text": " Yo le plante\u00e9 inclusive que sobre la base de la constituci\u00f3n de un holding, el paraguas podr\u00eda ser el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad, que es en definitiva protecci\u00f3n de jubilaciones futuras, instrumento de ahorro de los trabajadores argentinos, y que en todo caso el Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23990554811053277, "is_candidate": true}, {"start": 1185.883, "end": 1192.146, "text": " le pod\u00eda pagar al Estado argentino con la tenencia de bonos que hoy tiene, con lo cual adem\u00e1s podr\u00eda disminuir deuda del Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2693646703680185, "is_candidate": true}, {"start": 1192.146, "end": 1203.23, "text": "O sea, habr\u00eda un doble efecto positivo en la econom\u00eda, pero en paralelo, digamos, con un sistema de controles, pero tambi\u00e9n con un sistema de objetivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2683165056469644, "is_candidate": true}, {"start": 1203.23, "end": 1214.495, "text": "Porque la rentabilidad de las empresas p\u00fablicas hay que medirlas, no solamente en t\u00e9rminos de utilidad econ\u00f3mica, sino en t\u00e9rminos de construcci\u00f3n de rentabilidad social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2625364947002117, "is_candidate": true}, {"start": 1215.374, "end": 1231.885, "text": " Voy a poner un ejemplo, para no usar ejemplos de los que son empresas p\u00fablicas y que entonces generan debate o irritaci\u00f3n, voy a poner un ejemplo de una empresa de gas privada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24097874211636716, "is_candidate": true}, {"start": 1231.885, "end": 1241.572, "text": "Nosotros tenemos una empresa de gas en el Gran Buenos Aires que tiene 62% de cobertura sobre su zona de influencia y que no extiende el servicio de gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28206881259107275, "is_candidate": true}, {"start": 1243.04, "end": 1246.902, "text": " Entonces la gente compra garrafas y es m\u00e1s cara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3539636948117779, "is_candidate": true}, {"start": 1246.902, "end": 1255.386, "text": "Entonces, si yo quiero tener un sistema de controles para las compa\u00f1\u00edas del sector p\u00fablico, tambi\u00e9n le tengo que poner metas sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2596517243186385, "is_candidate": true}, {"start": 1255.386, "end": 1267.432, "text": "Porque en definitiva, a m\u00ed, digamos, la empresa p\u00fablica me tiene que servir para que en lugar del 62% que tiene servicio de gas, el 100% tenga servicio de gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28767305173745683, "is_candidate": true}, {"start": 1267.432, "end": 1268.933, "text": "Y eso requiere de inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46297222803369886, "is_candidate": true}, {"start": 1270.208, "end": 1286.516, "text": " Y la inversi\u00f3n p\u00fablica, a\u00fan en las compa\u00f1\u00edas p\u00fablicas que tienen sistemas de control, que tienen sindicaturas, requieren de transferencias del tesoro, porque se producen sobre la base de lo que recaude el Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.253565216875302, "is_candidate": true}, {"start": 1286.516, "end": 1293.54, "text": "Muchas veces no alcanza la tarifa para financiar el nivel de inversi\u00f3n por el retraso de inversi\u00f3n p\u00fablica que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3015357849243355, "is_candidate": true}, {"start": 1295.076, "end": 1299.86, "text": " Ministro, la \u00faltima para cerrar y en un minuto le pedimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7339017986882876, "is_candidate": false}, {"start": 1299.86, "end": 1310.529, "text": "Hablar de temas de responsabilidad fiscal, de bajar el d\u00e9ficit, \u00bfen la Argentina tienen una connotaci\u00f3n como m\u00e1s de derecha, m\u00e1s de partido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.863311298775794, "is_candidate": false}, {"start": 1310.529, "end": 1311.71, "text": "No, yo no creo eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4963347395197698, "is_candidate": true}, {"start": 1311.71, "end": 1319.016, "text": "Yo s\u00e9 que usted va a responder que con el kirchnerismo hubo... No le ponga ismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6672399960847428, "is_candidate": false}, {"start": 1319.016, "end": 1322.96, "text": "Los mejores momentos de los \u00faltimos 20 a\u00f1os de la Argentina fueron con Super\u00e1vit y Gemelos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30896830197681713, "is_candidate": true}, {"start": 1323.38, "end": 1327.425, "text": " crecimiento del empleo, crecimiento de la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6011032452687178, "is_candidate": false}, {"start": 1327.425, "end": 1329.547, "text": "Bueno, ese es el camino que tenemos que recorrer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38472731450414877, "is_candidate": true}, {"start": 1329.547, "end": 1339.499, "text": "Tenemos que volver al principio rector del super\u00e1vit fiscal, del super\u00e1vit comercial, del tipo de cambio competitivo, de la acumulaci\u00f3n de reservas y del desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.281453028732474, "is_candidate": true}, {"start": 1339.499, "end": 1343.224, "text": "Esos cinco principios que le dieron a la Argentina un proceso de crecimiento importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4159753720902105, "is_candidate": true}, {"start": 1343.708, "end": 1347.589, "text": " Bueno, Ministro, muchas gracias de vuelta por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9437250608835289, "is_candidate": false}, {"start": 1347.589, "end": 1363.335, "text": "No, les pido de vuelta perd\u00f3n por no estar f\u00edsicamente, me hubiese gustado, pero ojal\u00e1 que en esto de ceder aprendamos todos a que no s\u00f3lo hay que pedirle al otro que ceda, sino tambi\u00e9n hay que empezar por uno mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2475631643891094, "is_candidate": true}, {"start": 1363.335, "end": 1364.436, "text": "Totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898399438115023, "is_candidate": false}, {"start": 1364.436, "end": 1364.656, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.139971048209262, "is_candidate": false}], "Index": 941, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "UCFhkzKFOdc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UCFhkzKFOdc", "title": "14-10-22 | PARTICIPACI\u00d3N 58\u00b0 #ColoquioIDEA | \u25b6 ENTREVISTA", "duration": 1367.0, "view_count": 1080.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}