{"segments": [{"start": 0.029, "end": 0.99, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5259845795121378, "is_candidate": false}, {"start": 0.99, "end": 2.612, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5339565874275027, "is_candidate": false}, {"start": 2.612, "end": 5.695, "text": "Bueno, ha sido un d\u00eda muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7940142845979449, "is_candidate": false}, {"start": 5.695, "end": 11.961, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 tan importante juzg\u00e1s vos que ha sido esta media sanci\u00f3n de la Ley de Garancias?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.784661734107325, "is_candidate": false}, {"start": 15.683, "end": 35.717, "text": " Bueno, a ver, lo primero que tiene que saber todo laburante es que de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o ya no paga impuesto a las ganancias porque impulsamos un decreto, una resoluci\u00f3n de econom\u00eda y una resoluci\u00f3n general de AFIP, y entonces hasta 1.770.000 pesos de ingresos est\u00e1n todos eximidos, o sea, quedan solamente jubilados de privilegio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2333316138391398, "is_candidate": true}, {"start": 35.717, "end": 38.8, "text": "Y hablo de laburantes y jubilados, eso en primer lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2923466869007203, "is_candidate": true}, {"start": 39.66, "end": 47.684, "text": " En segundo lugar, hoy dimos un gran paso porque tenemos media sanci\u00f3n de la ley para terminar definitivamente por ley con el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23734602337961674, "is_candidate": true}, {"start": 47.684, "end": 65.854, "text": "Yo hoy escuchaba atentamente el debate y contaban que entre el 7 y el 28 de diciembre del a\u00f1o 99, digamos, se cre\u00f3 la famosa tablita de machinea que es lo que le da origen a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24967254028859553, "is_candidate": true}, {"start": 66.69, "end": 85.23, "text": " Y la verdad es que el hecho de que hayamos podido avanzar con la media sanci\u00f3n, con el acompa\u00f1amiento de muchos partidos provinciales, adem\u00e1s cuando se quiso generar la idea de que esto desfinanciaba las provincias desde alg\u00fan lugar, obviamente que para nosotros es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23642750450715633, "is_candidate": true}, {"start": 85.23, "end": 86.771, "text": "Pero mucho m\u00e1s importante es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4654736756652611, "is_candidate": true}, {"start": 87.512, "end": 108.259, "text": " para los trabajadores porque de alguna manera para ese camionero que hace viajes al exterior y que cobra vi\u00e1ticos, para ese petrolero que cuando tiene que elegir si se queda o no en boca de pozo y a veces se quedaba en boca de pozo y lo que ganaba lo terminaba perdiendo, o para ese laburante de la pesca", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24230921177688536, "is_candidate": true}, {"start": 110.139, "end": 117.305, "text": " 21 d\u00edas embarcado y que cuando llegaba le descontaban hasta 600.000 pesos en alg\u00fan caso de impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2872068094315201, "is_candidate": true}, {"start": 117.305, "end": 124.931, "text": "Realmente sabemos que es una ayuda muy importante, pero sobre todas las cosas que adem\u00e1s fortalece nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24107008213453218, "is_candidate": true}, {"start": 124.931, "end": 131.816, "text": "Nosotros tenemos que recuperar el ingreso promedio en la Argentina, empezamos a recorrer un camino, lo hicimos con el bono, lo hicimos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2424102698929721, "is_candidate": true}, {"start": 132.757, "end": 161.486, "text": " reducci\u00f3n de la carga del monotributo, lo vamos a hacer en las pr\u00f3ximas 48 horas con el cambio y la simplificaci\u00f3n de aut\u00f3nomos, lo hicimos con la reducci\u00f3n del impuesto a las pymes, lo estamos haciendo con el impuesto a las ganancias, y obviamente lo estamos haciendo adem\u00e1s con eso que empez\u00f3 a funcionar en el d\u00eda de ayer, que es la devoluci\u00f3n a laburantes, jubilados, beneficiarios de programas sociales del IVA en la canasta alimentaria o en la canasta b\u00e1sica,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2349999423738086, "is_candidate": true}, {"start": 162.186, "end": 178.462, "text": " Entendiendo que de alguna manera el da\u00f1o que gener\u00f3 la devaluaci\u00f3n con el consecuente impacto en inflaci\u00f3n producto de una imposici\u00f3n del FMI, de alguna manera lo pudimos compensar y darle y devolverle a la gente parte del ingreso que hab\u00eda perdido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2332502713851069, "is_candidate": true}, {"start": 178.462, "end": 180.624, "text": "Eso no nos tiene que detener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40864984990567454, "is_candidate": true}, {"start": 181.364, "end": 192.437, "text": " tenemos que seguir trabajando, tenemos que seguir adem\u00e1s de alguna manera construyendo la idea de que Argentina necesita una reforma del sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21837711495501577, "is_candidate": true}, {"start": 193.652, "end": 220.396, "text": " que esa reforma del sistema tributario requiere mayor progresividad, mayor simplificaci\u00f3n, porque hay veces que el comerciante tiene que hacer un curso por los vencimientos de impuestos que tiene, y de alguna manera adem\u00e1s requiere un ordenamiento en alg\u00fan momento entre lo que cobramos naci\u00f3n, provincia y municipios respecto de que a veces hay superposici\u00f3n, doble o triple imposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2270884022124956, "is_candidate": true}, {"start": 220.996, "end": 222.778, "text": " digamos, en un mismo producto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43436586877518324, "is_candidate": true}, {"start": 222.778, "end": 226.681, "text": "Y eso tambi\u00e9n, de alguna manera... \u00bfEsa es una propuesta de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4206755908907305, "is_candidate": true}, {"start": 226.681, "end": 228.643, "text": "...le quita poder para la gente y contribuye a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33024942878670627, "is_candidate": true}, {"start": 228.643, "end": 246.979, "text": "Creo que s\u00ed, nosotros tenemos que ir hacia un nuevo pacto federal que tiene que tener adem\u00e1s una mirada en la que le contemos a la gente de qu\u00e9 nos hacemos cargo cada uno, de qu\u00e9 se hacen cargo los gobiernos municipales, de qu\u00e9 se hacen cargo los gobiernos provinciales y de qu\u00e9 se hace cargo el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2047157256747255, "is_candidate": true}, {"start": 246.979, "end": 247.68, "text": "Y decirle, mire,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4731884850859376, "is_candidate": true}, {"start": 248.38, "end": 251.381, "text": " Esta es mi tarea y esto es lo que yo le cobro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3353164705361459, "is_candidate": true}, {"start": 251.381, "end": 254.282, "text": "Esta es la tarea de la provincia y esto es lo que le va a cobrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3610565088671239, "is_candidate": true}, {"start": 254.282, "end": 257.064, "text": "Esta es la tarea del municipio y esto es lo que le va a cobrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32137773508266, "is_candidate": true}, {"start": 257.064, "end": 275.271, "text": "Porque adem\u00e1s a veces nos pasa que tenemos hasta superposici\u00f3n de esfuerzos y entonces ten\u00e9s un municipio donde ten\u00e9s dos terapias intensivas pedi\u00e1tricas con 20 cuadras de diferencia en un hospital provincial y en un hospital municipal, y otro municipio que no tiene terapia intensiva pedi\u00e1trica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24762129934969945, "is_candidate": true}, {"start": 276.011, "end": 290.043, "text": " y eso tiene que ver con que nos tenemos que ordenar, lo tenemos que hacer en un marco de di\u00e1logo y unidad, no puede haber en eso una disputa pol\u00edtica porque tiene que ver con construir un Estado que d\u00e9 respuesta eficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27838503206661713, "is_candidate": true}, {"start": 290.043, "end": 295.548, "text": "Yo siempre pongo el ejemplo del patrullero, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5300944790589237, "is_candidate": false}, {"start": 295.548, "end": 299.531, "text": "Yo siempre pongo el ejemplo del patrullero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3921981086664894, "is_candidate": true}, {"start": 299.531, "end": 299.891, "text": "Cuando...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8222881283765184, "is_candidate": false}, {"start": 301.289, "end": 310.735, "text": " Nosotros decimos que la seguridad es una responsabilidad del Estado para que no se promuevan estas ideas alocadas de la libre venta de armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23332107338618902, "is_candidate": true}, {"start": 310.735, "end": 317.779, "text": "Tambi\u00e9n decimos, de nada sirve tener el patrullero y el polic\u00eda si lo tenemos durmiendo en la estaci\u00f3n de servicio o parado en la esquina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23961977829961956, "is_candidate": true}, {"start": 318.539, "end": 337.906, "text": " Bueno, de la misma manera, de nada nos sirve promover la educaci\u00f3n p\u00fablica si despu\u00e9s no completamos los d\u00edas de clases y entonces necesitamos escuelas bien equipadas, con computadoras, con los pibes con su notebook, pero tambi\u00e9n, digamos, la presencia de los docentes todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21827860968089563, "is_candidate": true}, {"start": 337.906, "end": 341.007, "text": "Y creo que ese es un esfuerzo que tenemos que hacer entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33557732884241787, "is_candidate": true}, {"start": 341.724, "end": 345.706, "text": " Sergio, una pregunta cortita y despu\u00e9s el panel pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7522868628490422, "is_candidate": false}, {"start": 345.706, "end": 353.131, "text": "Simplemente, \u00bfc\u00f3mo eval\u00faas Patricia Bullrich mandando a votar en contra y Javier Milei votando a favor?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7551030029199336, "is_candidate": false}, {"start": 353.131, "end": 356.913, "text": "\u00bfQu\u00e9 an\u00e1lisis haces o son tus competidores en la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7519358116834565, "is_candidate": false}, {"start": 361.368, "end": 378.859, "text": " Bueno, primero te cuento que ac\u00e1 en la C\u00e1mara hubo un momento de mucha confusi\u00f3n en el bloque de Juntos por el Cambio porque hab\u00eda una declaraci\u00f3n de Patricia Woolrich que dec\u00eda que se iban a abstener no a votar en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25814458896801895, "is_candidate": true}, {"start": 378.859, "end": 389.006, "text": "La verdad es que yo creo que ah\u00ed aparece parte de las cosas por las que despu\u00e9s la sociedad se enoja con la pol\u00edtica porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2678402340201045, "is_candidate": true}, {"start": 390.481, "end": 401.358, "text": " Si hay algo que le qued\u00f3 muy grabado a todos los argentinos fue que juntos por el cambio tuvo a su m\u00e1ximo l\u00edder diciendo en mi gobierno nadie va a pagar el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21545277643948801, "is_candidate": true}, {"start": 401.358, "end": 404.703, "text": "Terminaron pagando el doble, la gente se sinti\u00f3 estafada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29990449852213863, "is_candidate": true}, {"start": 405.703, "end": 413.071, "text": " Pero el dato m\u00e1s significativo es que ten\u00edan la oportunidad de corregir o de enmendar ese error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2418690900545556, "is_candidate": true}, {"start": 413.071, "end": 423.541, "text": "Yo creo que en ese sentido la posici\u00f3n de la libertad de avanza fue m\u00e1s genuina, dijo, nosotros estamos a favor de bajar impuestos, esto es una rebaja de impuestos, la vamos a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22650714633844193, "is_candidate": true}, {"start": 423.541, "end": 426.404, "text": "Y de alguna manera entender que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36048376356695533, "is_candidate": true}, {"start": 428.446, "end": 457.587, "text": " Lo que viene en la Argentina, si entendemos todos, yo el 10 de diciembre, vuelvo a repetir, voy a convocar un gobierno de unidad nacional, y eso va a requerir de que todos tengamos la capacidad de escuchar al otro, de acercar posiciones, a veces de ceder tambi\u00e9n, pero sobre todas las cosas de elegir una l\u00ednea de trabajo como naci\u00f3n, como pa\u00eds, y sostenerla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19663886029785638, "is_candidate": true}, {"start": 458.177, "end": 463.841, "text": " Ahora, cuando Millet dice que no va a comerciar con China como pa\u00eds, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7428563224910446, "is_candidate": false}, {"start": 463.841, "end": 469.606, "text": "\u00bfY con Brasil?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9212205388809096, "is_candidate": false}, {"start": 469.606, "end": 484.357, "text": "Bueno, yo creo que se equivoca y que se equivoca feo, entre otras cosas, porque China, Brasil, India, son 3 de los 5 mercados comerciales de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24709484679818539, "is_candidate": true}, {"start": 485.478, "end": 500.023, "text": " Y entonces yo le preguntar\u00eda al autopartista cordob\u00e9s que nos est\u00e1 mirando si rompemos con Brasil relaciones a d\u00f3nde va a vender las autopartes que hoy le vende a Brasil, o le preguntar\u00eda a los...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22438857190451944, "is_candidate": true}, {"start": 501.204, "end": 510.093, "text": " productores, ma\u00f1ana me junto en el centro de la provincia de Santa Fe con productores l\u00e1cteos, con la industria y con tamberos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26687638140541947, "is_candidate": true}, {"start": 510.093, "end": 516.74, "text": "Les preguntar\u00eda a ellos, digamos que venden leche en polvo a China, \u00bfa d\u00f3nde van a vender esa leche en polvo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34212026286324215, "is_candidate": true}, {"start": 516.74, "end": 523.667, "text": "Y as\u00ed te podr\u00eda marcar un mont\u00f3n de sectores de nuestra econom\u00eda que hoy", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26919044537739, "is_candidate": true}, {"start": 524.847, "end": 538.124, "text": " Abrir un mercado cuesta mucho y cuando se te cierra volver a abrirlo te cuesta much\u00edsimo porque el mundo tiene competencia, entonces nosotros tenemos que defender la venta de trabajo argentino y ampliarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24873758919557087, "is_candidate": true}, {"start": 538.124, "end": 541.488, "text": "Vietnam, por ejemplo, es un gran comprador de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.393981859234496, "is_candidate": true}, {"start": 542.589, "end": 547.831, "text": " Los pa\u00edses \u00e1rabes son un mercado donde nosotros debemos crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3003806775351555, "is_candidate": true}, {"start": 547.831, "end": 551.873, "text": "Yo quiero vender trabajo argentino al mundo por dos razones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29121893063125504, "is_candidate": true}, {"start": 551.873, "end": 558.896, "text": "La primera, porque estoy orgulloso de lo que hacemos como argentinos, los argentinos tenemos con qu\u00e9 ir a competir al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2852036143187374, "is_candidate": true}, {"start": 558.896, "end": 563.458, "text": "Pero adem\u00e1s, porque eso hace fuerte nuestra moneda, el mejor remedio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3107178837677673, "is_candidate": true}, {"start": 564.258, "end": 572.763, "text": " para la inflaci\u00f3n es vender m\u00e1s de lo que compramos, porque fortalece nuestras monedas tener un saldo de cuenta considerable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27523974700947806, "is_candidate": true}, {"start": 572.763, "end": 575.825, "text": "F\u00edjate c\u00f3mo nos lastim\u00f3 la sequ\u00eda este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34343320031391167, "is_candidate": true}, {"start": 575.825, "end": 576.706, "text": "No, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7778141434177634, "is_candidate": false}, {"start": 576.706, "end": 577.926, "text": "Una de Cinthia Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7213723150261311, "is_candidate": false}, {"start": 577.926, "end": 585.791, "text": "S\u00ed, Cortita, \u00bfqu\u00e9 le respond\u00e9s a Cristian Ritondo que te tore\u00f3 el 6 de septiembre y te dijo, pod\u00e9s hacerlo ahora, mandar la ley que la votamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8748564518965638, "is_candidate": false}, {"start": 585.791, "end": 592.355, "text": "A \u00e9l concretamente, \u00bfqu\u00e9 le dir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9186372790857226, "is_candidate": false}, {"start": 592.355, "end": 593.536, "text": "Le tengo mucho cari\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48720054907517585, "is_candidate": true}, {"start": 594.801, "end": 596.242, "text": " Arritondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0099406995040403, "is_candidate": false}, {"start": 596.242, "end": 597.884, "text": "Lo conozco de chiquito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5350237484899836, "is_candidate": false}, {"start": 597.884, "end": 599.485, "text": "Ese regalo, hijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9352421948752944, "is_candidate": false}, {"start": 599.485, "end": 600.386, "text": "\u00bfPuedo hacer uno yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9862038535695732, "is_candidate": false}, {"start": 600.386, "end": 605.251, "text": "Te sali\u00f3 a torear igual, eh.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9400840381372344, "is_candidate": false}, {"start": 605.251, "end": 605.992, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.895165008839521, "is_candidate": false}, {"start": 605.992, "end": 607.553, "text": "Te sali\u00f3 a torear en su momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9360411216017662, "is_candidate": false}, {"start": 607.553, "end": 609.114, "text": "Te dijo, mand\u00e1 la ley que la votamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8338975884502351, "is_candidate": false}, {"start": 609.114, "end": 614.179, "text": "Bueno, la mandaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9142804069034202, "is_candidate": false}, {"start": 614.179, "end": 616.902, "text": "Bueno, como lo conozco de chiquito, mand\u00e9 la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36800245460359904, "is_candidate": true}, {"start": 618.601, "end": 622.285, "text": " El que qued\u00f3 pedaleando es Ritondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7687457266118713, "is_candidate": false}, {"start": 622.285, "end": 622.525, "text": "Me parece.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9540826287234072, "is_candidate": false}, {"start": 622.525, "end": 622.765, "text": "S\u00ed, Juli\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.097632764760734, "is_candidate": false}, {"start": 622.765, "end": 623.546, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0038943978585224, "is_candidate": false}, {"start": 623.546, "end": 623.906, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0233525760677167, "is_candidate": false}, {"start": 623.906, "end": 625.148, "text": "Buenas noches y felicitaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9413337684667982, "is_candidate": false}, {"start": 625.148, "end": 628.391, "text": "Me parece que fue una gran victoria pol\u00edtica tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9372831892042703, "is_candidate": false}, {"start": 628.391, "end": 641.825, "text": "Mi pregunta es, bueno, Heller dijo, los que m\u00e1s tienen la van a tener que poner, y es cierto que si vos dejaste de recaudar por haber sacado el impuesto a las ganancias en el d\u00eda de hoy, de alg\u00fan otro lado lo vas a tener que sacar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9243236049586558, "is_candidate": false}, {"start": 643.047, "end": 651.724, "text": " Ac\u00e1 mismo de hecho nos hablaste que vas a enviarla separada en el presupuesto donde el propio Congreso va a tener que elegir de d\u00f3nde va a empezar a recaudar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8677739642004362, "is_candidate": false}, {"start": 651.724, "end": 653.327, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu propuesta en concreto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9708524814664133, "is_candidate": false}, {"start": 656.795, "end": 666.419, "text": " Bueno, a ver, lo primero que quiero es para justificar esto que se est\u00e1 diciendo de lo que se deja de recaudar o se recauda de m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24030080532472908, "is_candidate": true}, {"start": 666.419, "end": 668.88, "text": "Primera cosa que hay que tener clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2907557706488716, "is_candidate": true}, {"start": 668.88, "end": 685.528, "text": "Nosotros con el impuesto pa\u00eds que se aplica a los bienes terminados y a los bienes intermedios importados, que lo empezamos a aplicar hace 90 d\u00edas y que cobramos el 7,5%, estamos recaudando un recurso que no estaba previsto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2605080732260049, "is_candidate": true}, {"start": 686.5, "end": 688.803, "text": " dentro de los gastos del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39765677878337913, "is_candidate": true}, {"start": 688.803, "end": 696.393, "text": "Digo para que se entienda que la decisi\u00f3n fue grabar con un impuesto trabajo extranjero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2347067515395559, "is_candidate": true}, {"start": 697.436, "end": 700.458, "text": " y bajarle impuestos al trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41957932591569447, "is_candidate": true}, {"start": 700.458, "end": 707.603, "text": "No es una decisi\u00f3n, digamos, que no tiene anclaje ni conceptual ni econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3207839694730499, "is_candidate": true}, {"start": 707.603, "end": 723.994, "text": "La decisi\u00f3n tiene anclaje conceptual, que es grabamos el trabajo extranjero y le bajamos impuestos al trabajo argentino, y tiene un anclaje econ\u00f3mico que es como estamos recaudando m\u00e1s del impuesto pa\u00eds a los bienes intermedios y a los bienes terminados,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22073884305224656, "is_candidate": true}, {"start": 724.674, "end": 729.756, "text": " de alguna manera tenemos la oportunidad de bajarle el impuesto a nuestros laburantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2711502396515756, "is_candidate": true}, {"start": 729.756, "end": 731.197, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47488312577196734, "is_candidate": true}, {"start": 731.197, "end": 733.678, "text": "Por otro lado, la separata tiene otro objetivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2611706561206366, "is_candidate": true}, {"start": 733.678, "end": 744.263, "text": "Nosotros queremos, tanto que se habla de equilibrio fiscal y de super\u00e1vit fiscal, nosotros queremos el a\u00f1o que viene tener 1% de super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21636432990025478, "is_candidate": true}, {"start": 744.263, "end": 748.185, "text": "Y le mandamos al Congreso todos los beneficios tributarios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24951303062423813, "is_candidate": true}, {"start": 749.355, "end": 758.199, "text": " y presupuestarios, porque no son s\u00f3lo menos impuestos que pagan, sino algunas cosas que el Estado le paga a sectores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2613134014043562, "is_candidate": true}, {"start": 758.199, "end": 774.207, "text": "Y les dijimos, miren, todos estos sectores econ\u00f3micos se llevan un pedacito del presupuesto o nos dejan de poner en impuestos parte de lo que la Argentina debiera recaudar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22806303621360446, "is_candidate": true}, {"start": 775.365, "end": 783.612, "text": " No queremos imponerles una idea, elijan ustedes porque la tarea de la matriz tributaria es una tarea del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28375781292488444, "is_candidate": true}, {"start": 783.612, "end": 793.18, "text": "Les hacemos algunas sugerencias que tienen que ver, por ejemplo, para que ustedes entiendan, con que en bienes personales las sociedades que tienen campos est\u00e1n eximidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26363680922309274, "is_candidate": true}, {"start": 795.633, "end": 801.757, "text": " para que entendamos que hay una complejidad de arrastre que tenemos que corregir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3177965622639157, "is_candidate": true}, {"start": 801.757, "end": 814.045, "text": "Argentina necesita tener la discusi\u00f3n de un sistema de impuestos m\u00e1s progresivo en el que quien menos puede sea el que menos pague y quien m\u00e1s puede sea el que m\u00e1s pague.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23996322215768073, "is_candidate": true}, {"start": 814.045, "end": 818.828, "text": "La decisi\u00f3n de devolver el IVA en la canasta a 22 millones de argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31030290464499755, "is_candidate": true}, {"start": 819.688, "end": 841.565, "text": " beneficiarios de la UAH, de la jubilaci\u00f3n, beneficiarios de monotributistas, de alguna manera tiene por objetivo decir, bueno, estos son los sectores de menor ingreso, a estos le devolvemos el IVA para que la carga del impuesto al valor agregado no sea en la canasta b\u00e1sica de los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2350167057627761, "is_candidate": true}, {"start": 842.585, "end": 847.747, "text": " y de alguna manera es parte de la discusi\u00f3n que tenemos que dar en una campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32917499927737215, "is_candidate": true}, {"start": 847.747, "end": 852.488, "text": "Perd\u00f3name, Pablo, que cierro este concepto que es re importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3071937615962098, "is_candidate": true}, {"start": 852.488, "end": 869.314, "text": "En los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados se discuten este tipo de cosas y me parece importante que demos este debate de c\u00f3mo construimos una matriz de impuestos m\u00e1s progresiva en la Argentina, m\u00e1s justa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24372433952520733, "is_candidate": true}, {"start": 869.314, "end": 871.815, "text": "Tengo una de Pitu y una de Carlos Maslat\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8498317021603932, "is_candidate": false}, {"start": 872.619, "end": 891.346, "text": " Sergio, entendiendo el esfuerzo del Estado en las medidas que viene tomando que son positivas y que se hab\u00edan recibido, hoy escuch\u00e9 a Adri\u00e1n Murano hablar de algunas medidas que se dirigir\u00edan a los trabajadores informales parecida al IFE, \u00bfesto es as\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9852839760209858, "is_candidate": false}, {"start": 891.346, "end": 899.029, "text": "Mir\u00e1, estamos terminando de trabajar con Fernanda, Roberta y con el equipo econ\u00f3mico en una propuesta entendiendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30329221171246945, "is_candidate": true}, {"start": 900.083, "end": 911.83, "text": " que los que se llaman trabajadores informales, algunos le dicen changarines, otros le dicen... Digamos, cada uno le pone el nombre que quiere, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25655991278198265, "is_candidate": true}, {"start": 911.83, "end": 921.056, "text": "Pero hay aproximadamente 3 millones de argentinos que en realidad est\u00e1n dentro de la fuerza productiva de la Argentina, pero fuera del sistema econ\u00f3mico formal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21834545011757933, "is_candidate": true}, {"start": 921.056, "end": 927.04, "text": "Y a los que, de alguna manera, tenemos que tratar de ayudar tambi\u00e9n a enfrentar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22224332391553914, "is_candidate": true}, {"start": 928.568, "end": 933.049, "text": " la situaci\u00f3n que represent\u00f3 la devaluaci\u00f3n que el FML impuso a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.302283452492526, "is_candidate": true}, {"start": 933.049, "end": 944.433, "text": "Entonces estamos trabajando en alguna medida, no me gustar\u00eda anticiparme sin tenerla bien definida, pero seguramente en los pr\u00f3ximos d\u00edas la vamos a resolver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21043371265729538, "is_candidate": true}, {"start": 944.901, "end": 949.662, "text": " Ahora viene m\u00e1s lat\u00f3n, pero le voy a pedir a Fernando Borroni que como estamos irrumpiendo en su espacio, que venga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7344275558150976, "is_candidate": false}, {"start": 949.662, "end": 952.442, "text": "Ven\u00ed Fer, ven\u00ed conmigo, me ten\u00e9s una pregunta tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6973652716615679, "is_candidate": false}, {"start": 952.442, "end": 953.423, "text": "Carlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8734529022412193, "is_candidate": false}, {"start": 953.423, "end": 957.463, "text": "Ministro, m\u00e1s felicitaciones por la jornada de hoy, muy valiosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8107878113218694, "is_candidate": false}, {"start": 957.463, "end": 972.206, "text": "Quer\u00eda saber si el pr\u00f3ximo gobierno del 10 de diciembre va a tener el presupuesto presancionado o qued\u00f3 pateado el tema para las sesiones que tengan lugar a partir del pr\u00f3ximo 10 de diciembre con la nueva conformaci\u00f3n de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8201911691559701, "is_candidate": false}, {"start": 975.686, "end": 977.368, "text": " Hay un acuerdo para postergarlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8541694122644911, "is_candidate": false}, {"start": 977.368, "end": 991.082, "text": "Mire, Carlos, si el 22 de octubre los argentinos nos dan la oportunidad de empezar a gobernar desde el 10 de diciembre, me dan la oportunidad de empezar a gobernar desde el 10 de diciembre la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22016368085393423, "is_candidate": true}, {"start": 993.298, "end": 1014.972, "text": " seguramente entre el 22 de octubre y el 10 de diciembre tratemos el presupuesto, si la discusi\u00f3n se alarga hacia todo el proceso de segunda vuelta, esperemos que entre el 22 de noviembre y el 10 de diciembre tengamos presupuesto, de lo que estoy seguro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23042447778090547, "is_candidate": true}, {"start": 1015.712, "end": 1032.119, "text": " es de que los argentinos tienen que tener la tranquilidad de que yo tengo la decisi\u00f3n de que si me dan la oportunidad de gobernar entre el 22 de noviembre y el 10 de diciembre, podamos avanzar con el nuevo presupuesto para tener ya certidumbre para el 2024.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3019214347849244, "is_candidate": true}, {"start": 1032.119, "end": 1034.46, "text": "Con la separata resuelta inclusive.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8737200633038489, "is_candidate": false}, {"start": 1035.896, "end": 1038.018, "text": " La separata, vamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8521825424322493, "is_candidate": false}, {"start": 1038.018, "end": 1041.342, "text": "Con la separata resuelta obviamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3638775151854391, "is_candidate": true}, {"start": 1041.342, "end": 1049.191, "text": "Mire, adem\u00e1s porque tenemos un tema adicional, les quiero contar algo y a Borroni le va a interesar mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2519343394510647, "is_candidate": true}, {"start": 1049.191, "end": 1053.797, "text": "Tenemos un tema adicional que es que Argentina est\u00e1 dentro del acuerdo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24991262338882148, "is_candidate": true}, {"start": 1055.058, "end": 1070.249, "text": " que establece los mecanismos de m\u00ednimo de imposici\u00f3n para las grandes empresas dentro de lo que son las econom\u00edas globales, y eso obviamente impacta sobre todo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2402529854093186, "is_candidate": true}, {"start": 1071.71, "end": 1081.233, "text": " por las empresas o en las empresas que tienen tratados de doble y hasta triple imposici\u00f3n porque son empresas que est\u00e1n en varios pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27561841689931743, "is_candidate": true}, {"start": 1081.233, "end": 1085.054, "text": "Algunas en para\u00edsos fiscales, cont\u00e9mosle a la gente tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3213261971209521, "is_candidate": true}, {"start": 1085.054, "end": 1089.795, "text": "Entonces parte de la discusi\u00f3n en la separata tambi\u00e9n va a ser el acuerdo OCDE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159403731974785, "is_candidate": true}, {"start": 1090.698, "end": 1093.04, "text": " Ministro, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.114751505741701, "is_candidate": false}, {"start": 1093.04, "end": 1112.096, "text": "Hoy escuchaba al mediod\u00eda a Cecilia Mor\u00f3 antes de entrar a la sesi\u00f3n y dec\u00eda que se iba a discutir hoy mismo una medida que ten\u00eda que ver con las pymes, que era importante porque le permit\u00eda a algunas pymes regularizar a algunos trabajadores y en los primeros a\u00f1os no hacer el aporte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9675491125257899, "is_candidate": false}, {"start": 1112.096, "end": 1116.58, "text": "Me parece que es una medida muy importante que por lo menos se difundi\u00f3 poco, eso se vot\u00f3, \u00bfde qu\u00e9 trata?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0309223403225145, "is_candidate": false}, {"start": 1120.518, "end": 1131.47, "text": " Es una medida s\u00faper fuerte que mandamos cuando anunciamos las medidas compensatorias por la devaluaci\u00f3n que impuso el FMI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26427153277460813, "is_candidate": true}, {"start": 1131.47, "end": 1134.132, "text": "Y ah\u00ed lo que establecimos fue, primero un blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29731559201287616, "is_candidate": true}, {"start": 1134.941, "end": 1161.354, "text": " que permite que a la PyME que hoy tiene un trabajador en negro, lo pueda blanquear, le reconocemos hasta 70 meses de aporte jubilatorio al trabajador, no le cobramos ni multa, ni punitivos, ni sanciones, ni nada a la PyME, y adem\u00e1s le damos la posibilidad de tener a ese trabajador, digamos, el pr\u00f3ximo a\u00f1o, sin pagar la parte de contribuciones patronales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19478359588902738, "is_candidate": true}, {"start": 1162.68, "end": 1189.354, "text": " En el caso de los que emplean a j\u00f3venes de 18 a 25 a\u00f1os y en el caso de los que emplean a beneficiarios de programas sociales, no solamente le damos la posibilidad de no pagar las cargas sociales, sino que adem\u00e1s si mantienen la planta de personal para que no nos hagan el reemplazo de un trabajador denominado caro por uno barato,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22557181766154633, "is_candidate": true}, {"start": 1190.956, "end": 1198.109, "text": " le damos la oportunidad de no pagar cargas sociales y adem\u00e1s lo ayudamos con parte del salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27944251772375794, "is_candidate": true}, {"start": 1200.074, "end": 1211.304, "text": " En el caso de los beneficiarios de programas sociales, le seguimos pagando el programa social al trabajador y el empleador solo paga la diferencia del salario de convenio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29399394787535216, "is_candidate": true}, {"start": 1211.304, "end": 1224.677, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el camino para tratar de incorporar al trabajo formal a aquellos beneficiarios de programas sociales que est\u00e1n haciendo capacitaci\u00f3n laboral, que quieren ingresar al trabajo formal y que quieren tener su oportunidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22470873066767827, "is_candidate": true}, {"start": 1225.435, "end": 1228.798, "text": " S\u00ed, Sergio, dos concretas sin introducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0067306437972687, "is_candidate": false}, {"start": 1228.798, "end": 1233.001, "text": "Una, si sent\u00eds que esto fortalece la recuperaci\u00f3n de la agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8693813285651459, "is_candidate": false}, {"start": 1233.001, "end": 1250.496, "text": "Y dos, en t\u00e9rminos de ampliar votos m\u00e1s all\u00e1 inclusive del peronismo, porque est\u00e1s bajando impuestos, entonces de alguna manera est\u00e1s tomando banderas de otros espacios y eso te suma para ir a buscar votos en otras peceras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9170324045526344, "is_candidate": false}, {"start": 1255.251, "end": 1267.356, "text": " Mir\u00e1, yo te dir\u00eda que en todo caso me permite mostrar la agenda que pretendo recordar como Presidente, que es de recuperaci\u00f3n de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22449163756918988, "is_candidate": true}, {"start": 1267.356, "end": 1272.838, "text": "Porque m\u00e1s que bajar impuestos, estamos recuperando ingresos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964500021420122, "is_candidate": true}, {"start": 1272.838, "end": 1281.842, "text": "Eso me parece que es muy importante porque de alguna manera, digamos, me permite contarle a los argentinos, no s\u00f3lo en palabras sino con hechos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2102544861845438, "is_candidate": true}, {"start": 1284.504, "end": 1289.691, "text": " o cu\u00e1les son los temas sensibles en mi agenda desde el 10 de diciembre como presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27684150687993514, "is_candidate": true}, {"start": 1289.691, "end": 1291.013, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5430925374741293, "is_candidate": false}, {"start": 1291.013, "end": 1297.962, "text": "Por otro lado, respecto de la transversalidad que tiene electoralmente esta medida,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22258104740959894, "is_candidate": true}, {"start": 1298.923, "end": 1313.367, "text": " A m\u00ed me parece que una de las grandes cosas que tenemos que hacer es animarnos a ampliar nuestra base electoral, pero tambi\u00e9n animarnos a ampliar nuestra base de convocatoria de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22984251669764344, "is_candidate": true}, {"start": 1313.367, "end": 1316.188, "text": "Yo insisto, quiero un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2945158211711062, "is_candidate": true}, {"start": 1317.128, "end": 1333.788, "text": " y quiero que aquellos que hoy por ah\u00ed se enojan conmigo por alguna medida y hasta por ah\u00ed me faltan al respeto en alguna declaraci\u00f3n, sepan que el 10 de diciembre pueden sentirse parte de la construcci\u00f3n de la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.192661468341357, "is_candidate": true}, {"start": 1333.788, "end": 1334.509, "text": "Y a nadie...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6930572252629621, "is_candidate": false}, {"start": 1335.33, "end": 1343.235, "text": " porque fue tal vez una de las grandes cr\u00edticas que se me hizo esa capacidad de dialogar con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21355958774759276, "is_candidate": true}, {"start": 1343.235, "end": 1354.343, "text": "A nadie puede sorprender que yo el 10 de diciembre convoque a gente de distintos sectores pol\u00edticos y econ\u00f3micos de la Argentina a integrar un gobierno, porque en definitiva creo en el di\u00e1logo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20517217820596445, "is_candidate": true}, {"start": 1355.183, "end": 1374.587, "text": " creo en la construcci\u00f3n de las pol\u00edticas de Estado y adem\u00e1s creo que la construcci\u00f3n de un modelo de desarrollo y producci\u00f3n para la Argentina requiere de una amplia base electoral que en alg\u00fan momento se llam\u00f3 transversalidad, que en otro momento se llam\u00f3 concertaci\u00f3n plural y que hoy se tiene que llamar de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2006442353620016, "is_candidate": true}, {"start": 1374.867, "end": 1386.99, "text": " Sergio, hemos hablado otras veces de seguridad, pero quiero preguntarte por la idea de mi ley de armar a la poblaci\u00f3n o de que todos accedan al mercado de armas y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7458293865846033, "is_candidate": false}, {"start": 1386.99, "end": 1391.091, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8456303230061605, "is_candidate": false}, {"start": 1391.091, "end": 1395.892, "text": "Bueno, digamos, yo invito a que todas las mam\u00e1s que nos est\u00e1n viendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26215457460722635, "is_candidate": true}, {"start": 1397.114, "end": 1404.679, "text": " Busquen en Google c\u00f3mo terminan las historias de chicos armados en los colegios de Estados Unidos en los estados que tienen libre venta de armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2395399805830123, "is_candidate": true}, {"start": 1405.856, "end": 1409.118, "text": " y se van a espantar y se van a horrorizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28738195968142377, "is_candidate": true}, {"start": 1409.118, "end": 1422.326, "text": "Yo quiero una polic\u00eda s\u00faper profesional, preparada, capacitada, bien armada, que tenga capacidad de combatir el delito, que tenga inteligencia criminal para combatir el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28349008057096814, "is_candidate": true}, {"start": 1422.326, "end": 1426.929, "text": "Creo adem\u00e1s que tenemos que animarnos a desarrollar fuerte la inteligencia criminal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30002517084234315, "is_candidate": true}, {"start": 1427.609, "end": 1444.059, "text": " asociando la persecuci\u00f3n del delito y de las bandas de delito a la persecuci\u00f3n del dinero con la CNB, con la UIF, con el Banco Central, con todas las \u00e1reas que de alguna manera pueden seguir rutas alrededor del dinero del narcotr\u00e1fico hacia el lavado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2287339183884377, "is_candidate": true}, {"start": 1444.059, "end": 1451.043, "text": "Y creo que lo que tenemos que hacer es tener adem\u00e1s una fuerte pol\u00edtica de prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23323837301790162, "is_candidate": true}, {"start": 1451.043, "end": 1454.565, "text": "Yo creo que la prevenci\u00f3n no es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3338151275824942, "is_candidate": true}, {"start": 1455.603, "end": 1458.226, "text": " que un ciudadano pueda comprar un arma en un supermercado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37257279600774384, "is_candidate": true}, {"start": 1458.226, "end": 1471.06, "text": "La prevenci\u00f3n es que tengamos patrulleros, c\u00e1maras, botones de p\u00e1nico en cada ciudad, y lo digo con la autoridad, que yo baj\u00e9 el 92% del dedito en la ciudad de Tigre siendo intendente con un programa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21539306250449053, "is_candidate": true}, {"start": 1471.58, "end": 1490.878, "text": " de descentralizaci\u00f3n de la justicia, de multiplicidad de instalaci\u00f3n de videovigilancia, de instalaci\u00f3n de botones de p\u00e1nico en los celulares y en las casas de los vecinos y sobre todas las cosas de articulaci\u00f3n entre la polic\u00eda y la justicia en la persecuci\u00f3n del delito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2395320644107365, "is_candidate": true}, {"start": 1490.878, "end": 1492.16, "text": "\u00bfHay tiempo para una m\u00e1s, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8539434608697198, "is_candidate": false}, {"start": 1493.973, "end": 1498.074, "text": " porque hab\u00edamos quedado hasta una hora, pero nos hemos pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7004696393803933, "is_candidate": false}, {"start": 1498.074, "end": 1500.815, "text": "Bueno, Fernando, \u00bfquer\u00e9s repetir o...?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7904516157964392, "is_candidate": false}, {"start": 1500.815, "end": 1521.223, "text": "Mir\u00e1, te voy a decir la verdad, me qued\u00e9 en el Congreso porque ahora est\u00e1n tratando algo muy importante para San Fernando, para Escobar y para mi ciudad, para Tigre, que es la Universidad del Delta, adem\u00e1s de un compromiso que asum\u00ed como diputado hace dos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20043766547704323, "is_candidate": true}, {"start": 1521.983, "end": 1526.686, "text": " con la comunidad de Pilar y que lo ratifiqu\u00e9 el s\u00e1bado, que es la Universidad de Pilar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19765989741758172, "is_candidate": true}, {"start": 1526.686, "end": 1535.19, "text": "En paralelo, la Universidad de R\u00edo Tercero, o sea, el tema de la ampliaci\u00f3n de la oferta universitaria de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2212608233172476, "is_candidate": true}, {"start": 1535.19, "end": 1535.951, "text": "En un momento...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7905801594349449, "is_candidate": false}, {"start": 1537.407, "end": 1547.196, "text": " en el que desde la oposici\u00f3n se plantea arancelar las universidades, nosotros creemos que hay que seguir ampliando la oferta universitaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17552207754114724, "is_candidate": true}, {"start": 1547.196, "end": 1553.801, "text": "Siempre cuento el ejemplo de la Jauretche y de la Universidad de Jusicepas, 80% de los egresados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2163916762207394, "is_candidate": true}, {"start": 1554.622, "end": 1558.603, "text": " primera generaci\u00f3n de universitarios de sus familias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29686789596018326, "is_candidate": true}, {"start": 1558.603, "end": 1568.246, "text": "Eso nos tiene que hacer sentir orgullosos, porque de alguna manera es lo que nos permite construir eso que en el mundo dicen que es re valioso de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22983679657272882, "is_candidate": true}, {"start": 1568.246, "end": 1580.049, "text": "Cuando nosotros decimos tenemos con qu\u00e9, lo planteamos desde el capital humano, que es lo que nos elogian en el mundo, que no es ni m\u00e1s ni menos que el talento y la formaci\u00f3n de nuestro pueblo, de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24702212591249728, "is_candidate": true}, {"start": 1581.992, "end": 1597.482, "text": " Reci\u00e9n dijiste algo interesante que fue que la sociedad estaba como orejeando las cartas que vos pod\u00e9s mostrar o pod\u00e9s tener cuando lleg\u00e1s a presidente, como que esto est\u00e1 mostrando como un camino hacia adelante de los 4 a\u00f1os que pueden venir en caso de que seas electo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.082153618583808, "is_candidate": false}, {"start": 1597.482, "end": 1610.471, "text": "\u00bfCon esto quer\u00e9s decir, o estoy preguntando, no es una afirmaci\u00f3n, que est\u00e1s pensando en un reordenamiento integral del aspecto impositivo de la Argentina teniendo en cuenta los par\u00e1metros del peronismo, es decir, la redistribuci\u00f3n de la riqueza?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0304938660016252, "is_candidate": false}, {"start": 1613.985, "end": 1634.73, "text": " S\u00ed, Argentina necesita rediscutir su sistema tributario completo, nacional, de las provincias y de los municipios, porque tenemos dobles y hasta triples imposiciones que terminan cayendo en t\u00e9rminos de impacto en cabeza de los m\u00e1s vulnerables, de los sectores m\u00e1s humildes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17782886470959014, "is_candidate": true}, {"start": 1634.73, "end": 1637.291, "text": "Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.386871863027342, "is_candidate": true}, {"start": 1637.291, "end": 1641.832, "text": "Cuando vos mir\u00e1s la composici\u00f3n de un precio en un supermercado, ten\u00e9s el IVA,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2215351121896586, "is_candidate": true}, {"start": 1643.047, "end": 1646.108, "text": " ten\u00e9s ingresos brutos y ten\u00e9s tasa de seguridad y higiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27658819524945877, "is_candidate": true}, {"start": 1646.108, "end": 1655.751, "text": "21% en un lugar el IVA, 5% ingresos brutos y otro 3% la tasa de seguridad y higiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22229181166918155, "is_candidate": true}, {"start": 1655.751, "end": 1658.052, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4198974791761424, "is_candidate": true}, {"start": 1658.052, "end": 1662.013, "text": "Que la gente paga un 29% m\u00e1s el producto que va a consumir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2596957229854884, "is_candidate": true}, {"start": 1663.872, "end": 1676.029, "text": " Entonces tenemos que animarnos a dar estas discusiones, tenemos que animarnos a ver c\u00f3mo compensamos los recursos, tenemos que animarnos a que nuestra gente recupere ingreso y que viva mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23180686843752873, "is_candidate": true}, {"start": 1677.139, "end": 1687.086, "text": " Felicitaciones por la iniciativa, ha sido un d\u00eda muy importante y ojal\u00e1 que se corone con la aprobaci\u00f3n de las universidades, es el gran deseo nuestro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7487690634117239, "is_candidate": false}, {"start": 1687.086, "end": 1689.468, "text": "Muchas gracias y bueno, hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8015356373149433, "is_candidate": false}, {"start": 1689.468, "end": 1692.631, "text": "Y de la ley PyME, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6066045620933407, "is_candidate": false}, {"start": 1692.631, "end": 1697.414, "text": "Vamos a difundirlo adem\u00e1s, hay que difundirla m\u00e1s, todo el mundo dice lo mismo, hay que difundirla m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7351174279649386, "is_candidate": false}, {"start": 1697.414, "end": 1699.135, "text": "Gracias, un saludo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9280432306202369, "is_candidate": false}, {"start": 1699.135, "end": 1700.236, "text": "Gracias, muy amable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9489304577687149, "is_candidate": false}], "Index": 945, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "ui2lhEEwupg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ui2lhEEwupg", "title": "19-09-2023 | ENTREVISTA EN DURO DE DOMAR POR C5N | \u25b6\ufe0f", "duration": 1702.0, "view_count": 12983.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}