{"segments": [{"start": 4.477, "end": 9.119, "text": " Bueno, muy buenos d\u00edas a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39017812954023245, "is_candidate": true}, {"start": 9.119, "end": 22.524, "text": "La verdad es que nos hab\u00edamos convocado hace varios d\u00edas a abrir esta casa, a abrir este espacio como una forma de abrir un v\u00ednculo permanente con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30815341053830536, "is_candidate": true}, {"start": 23.936, "end": 51.52, "text": " El desaf\u00edo que tenemos es tratar de que quienes est\u00e1n acompa\u00f1\u00e1ndonos, todos nuestros equipos t\u00e9cnicos, a lo largo de estos meses, usen este \u00e1mbito como forma de contarles nuestras propuestas, nuestras iniciativas, de contarles a los argentinos a trav\u00e9s de cada uno de ustedes cu\u00e1l es el camino que pretendemos de salida para una Argentina que enfrenta muchas dificultades.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3025950277210415, "is_candidate": true}, {"start": 52.697, "end": 78.173, "text": " lo quer\u00edamos hacer con una fiesta, con un agasajo para todos los periodistas, creemos que el momento de la argentina no est\u00e1 para fiestas, creemos que el momento de la argentina no da para eventos sociales y creemos que es mucho m\u00e1s importante que aprovechemos estos encuentros y estos momentos para compartir reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3216562617834826, "is_candidate": true}, {"start": 78.173, "end": 78.834, "text": "En primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5358788775807055, "is_candidate": false}, {"start": 80.24, "end": 94.828, "text": " Quiero agradecerles a todos ustedes que est\u00e9n ac\u00e1, decirles que voy a hacer una breve introducci\u00f3n, voy a compartir algunas ideas con ustedes y a partir de ah\u00ed durante 30 minutos vamos a responder preguntas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31102204425563795, "is_candidate": true}, {"start": 94.828, "end": 104.214, "text": "Esa va a ser la mec\u00e1nica de trabajo de aqu\u00ed en adelante de cada uno de nuestros equipos t\u00e9cnicos a la hora de presentarse y enfrentarse a ustedes desde este lugar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29318167136897033, "is_candidate": true}, {"start": 106.261, "end": 117.431, "text": " La crisis de la Argentina es una crisis que preocupa, angustia y genera miedo en la gran mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29499243147789844, "is_candidate": true}, {"start": 117.431, "end": 130.242, "text": "Levantarse a la ma\u00f1ana y no saber cu\u00e1nto est\u00e1 el d\u00f3lar, no saber hacia d\u00f3nde vamos en materia de lucha contra la inseguridad, en materia de lucha contra el narcotr\u00e1fico, no saber si...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34976648123688425, "is_candidate": true}, {"start": 131.787, "end": 158.572, "text": " vamos a tener o no trabajo, la mayor\u00eda de los argentinos hoy tienen miedo a perder el empleo, mil argentinos por d\u00eda pierden su empleo, las pymes est\u00e1n en una crisis de enorme preocupaci\u00f3n, los comerciantes viven con angustia que la tasa de inter\u00e9s ataca la posibilidad de desarrollar cualquier actividad comercial, que la presi\u00f3n de los impuestos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2577639526139459, "is_candidate": true}, {"start": 159.58, "end": 169.248, "text": " los obliga a vivir trabajando 16, 18 d\u00edas al mes para poder llevar adelante su actividad comercial, su negocio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2836651449197721, "is_candidate": true}, {"start": 169.248, "end": 177.275, "text": "Y adem\u00e1s el Estado, el gobierno, pareciera no tener respuestas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31806068749896876, "is_candidate": true}, {"start": 177.275, "end": 186.423, "text": "Vemos un gobierno que no asume, que fracas\u00f3 en el camino, y que insiste por capricho, por soberbia, por insensibilidad,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2547404225495592, "is_candidate": true}, {"start": 188.57, "end": 191.892, "text": " en un camino que lastima todos los d\u00edas a m\u00e1s argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32514389363827045, "is_candidate": true}, {"start": 191.892, "end": 208.965, "text": "En un camino que desgraciadamente va generando en nuestra sociedad a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds enormes dificultades que se van agravando, que van empeorando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23720904939246812, "is_candidate": true}, {"start": 208.965, "end": 214.469, "text": "Y este no es un momento para miserias, para mezquindades,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31225124612339705, "is_candidate": true}, {"start": 215.919, "end": 237.108, "text": " no es un momento para batallas, para peleas, la Argentina necesita parar la pelota, el Presidente necesita parar la pelota y animarse a tomar medidas extraordinarias en un momento que claramente es excepcional para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25741681590250576, "is_candidate": true}, {"start": 237.108, "end": 245.111, "text": "Y quiero desde ac\u00e1 humildemente, con respeto, decirle al Presidente de la Rep\u00fablica", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31260077855351975, "is_candidate": true}, {"start": 246.57, "end": 273.908, "text": " que debe parar la pelota, que debe convocar a todos los l\u00edderes de la oposici\u00f3n, incluida la expresidenta, que debe sentar a una mesa a los sectores pol\u00edticos, econ\u00f3micos y sociales, y debemos recorrer y transitar los pr\u00f3ximos 180 d\u00edas hasta las elecciones con tranquilidad y certidumbre para los argentinos y para el mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23723429234357352, "is_candidate": true}, {"start": 274.918, "end": 304.138, "text": " debemos poder decirle los argentinos al mundo que vamos a recorrer un camino de paz, de progreso, de prosperidad, debemos poder decirle que vamos a cumplir con nuestras obligaciones, pero sobre todo debemos poder decirle a los argentinos de a pie, a esos que trabajan, a esos que producen, a esos que sufren el ataque de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de este gobierno, que Argentina", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27987902147968846, "is_candidate": true}, {"start": 305.279, "end": 313.365, "text": " va a transitar hacia las elecciones de paz, de certidumbre, de prosperidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3396395481794888, "is_candidate": true}, {"start": 313.365, "end": 319.99, "text": "No podemos... De la pelea de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.49205283328243077, "is_candidate": true}, {"start": 319.99, "end": 329.417, "text": "Con ese negocio que ha hundido a la Argentina en un lodo y un pantano que desgraciadamente nos lleva a un lugar de fracaso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2704160056345807, "is_candidate": true}, {"start": 329.417, "end": 332.099, "text": "Fracaso tras fracaso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5127511663579585, "is_candidate": false}, {"start": 332.099, "end": 334.281, "text": "En una pelea en la que unos y otros", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.42506680048111056, "is_candidate": true}, {"start": 335.689, "end": 341.724, "text": " le plantean a la sociedad ver qui\u00e9n es menos peor, mientras la Argentina no progresa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3348954517243816, "is_candidate": true}, {"start": 341.724, "end": 344.571, "text": "Si yo fuera presidente hoy, llamar\u00eda", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4630058170335418, "is_candidate": true}, {"start": 345.808, "end": 364.172, "text": " a toda la oposici\u00f3n, llamar\u00eda a la expresidenta, llamar\u00eda al resto de las fuerzas de oposici\u00f3n, llamar\u00eda a la iglesia, a todos los sectores sindicales, para sentarme a una mesa y plantearles claramente que Argentina debe parar la pelota y volver a ponerse en marcha.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2885081785071445, "is_candidate": true}, {"start": 364.172, "end": 372.654, "text": "Porque hoy la Argentina, frente a un programa econ\u00f3mico que no puede cumplir ni siquiera los productos de los precios esenciales,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.37903237421010383, "is_candidate": true}, {"start": 375.248, "end": 391.229, "text": " ve a la gran mayor\u00eda de nuestros jubilados, de nuestros trabajadores, de los que no tienen trabajo, sufrir y sentirse afuera de un pa\u00eds que se va apagando, se va enfriando, se va hundiendo, cuando todos sabemos que...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27860453971074073, "is_candidate": true}, {"start": 394.068, "end": 409.49, "text": " la actividad econ\u00f3mica, que el funcionamiento del mercado interno, que el cr\u00e9dito, que la baja presi\u00f3n tributaria, que la actividad productiva, que la industrializaci\u00f3n de la Argentina, son el camino para que Argentina se ponga de pie.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2343327840573025, "is_candidate": true}, {"start": 411.024, "end": 414.426, "text": " Creo, adem\u00e1s, que no puede haber mezquindad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4537689200776104, "is_candidate": true}, {"start": 414.426, "end": 418.488, "text": "Si hay una convocatoria, todos tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30730007636404033, "is_candidate": true}, {"start": 418.488, "end": 420.989, "text": "Ac\u00e1 no puede haber vanidad, miseria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.38720585912034133, "is_candidate": true}, {"start": 420.989, "end": 437.258, "text": "Y entonces tambi\u00e9n le digo a la expresidenta, como responsable del bloque mayoritario de la oposici\u00f3n, que si hay una convocatoria del gobierno, todos tenemos que ir a sentarnos a la mesa a pelear por la patria, a llevar nuestras ideas", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2989917099235898, "is_candidate": true}, {"start": 438.325, "end": 447.148, "text": " para tratar de poner a nuestra patria de pie en un momento en el que la mayor\u00eda de argentinos la sienten de rodilla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31453691727324584, "is_candidate": true}, {"start": 447.148, "end": 467.394, "text": "Quiero contarles tambi\u00e9n que en la ma\u00f1ana de hoy le mand\u00e9 a m\u00e1s de 50 dirigentes de la Argentina una carta con la necesidad de sentarnos a esta mesa con humildad entendiendo nuestro rol", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2459440734945253, "is_candidate": true}, {"start": 468.374, "end": 482.967, "text": " entendiendo que somos una fuerza de oposici\u00f3n minoritaria, pero que pretende liderar la etapa que viene en la Argentina, les mand\u00e9 una carta pidi\u00e9ndoles que nos sentemos a la mesa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25067937729177114, "is_candidate": true}, {"start": 482.967, "end": 495.477, "text": "Desde el presidente de la conferencia episcopal, Oscar Ojea, los l\u00edderes m\u00e1s importantes del movimiento obrero, H\u00e9ctor Daer, Carlos Acu\u00f1a, Hugo Moyano, la expresidenta de la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31714140680007796, "is_candidate": true}, {"start": 496.67, "end": 513.255, "text": " el presidente de la rep\u00fablica, los gobernadores, plante\u00e1ndoles que el tiempo nos exige responsabilidad, que no hay lugar para seguir tirando de un juguete que se est\u00e1 rompiendo en la pelea del negocio de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2733379179825649, "is_candidate": true}, {"start": 513.255, "end": 524.699, "text": "Los argentinos necesitan que abandonemos por un instante mezquindades, vanidades, peleas, confrontaciones y odios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40364584235803935, "is_candidate": true}, {"start": 526.226, "end": 529.249, "text": " para volver a poner de pie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40304946636489847, "is_candidate": true}, {"start": 529.249, "end": 548.929, "text": "Y espero que en los pr\u00f3ximos d\u00edas tengamos la oportunidad, a partir de esa carta enviada a l\u00edderes pol\u00edticos, sociales, econ\u00f3micos, de sentarnos a una mesa y con mucha honestidad, y entendiendo que todos tenemos que ceder", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.268330885445793, "is_candidate": true}, {"start": 551.468, "end": 576.271, "text": " entendiendo que todos tenemos que deponer broncas, peleas, para tratar de que la argentina vuelva a ponerse de pie, podamos sentarnos a discutir pol\u00edticas de estado, porque el otro gran desaf\u00edo es que la argentina empiece a recorrer el camino de las pol\u00edticas de estado como camino", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2564547748637015, "is_candidate": true}, {"start": 577.557, "end": 581.16, "text": " para crecer, para tener un proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.455513425794962, "is_candidate": true}, {"start": 581.16, "end": 587.284, "text": "Tenemos la obligaci\u00f3n de que en la Argentina no haya jubilados con miedo a envejecer.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35628379025125556, "is_candidate": true}, {"start": 587.284, "end": 596.911, "text": "Tenemos la obligaci\u00f3n de que en la Argentina no haya j\u00f3venes con miedo a crecer o con deseo de irse del pa\u00eds porque ven que no tienen futuro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3416615070462674, "is_candidate": true}, {"start": 596.911, "end": 605.938, "text": "Tenemos la obligaci\u00f3n de que en la Argentina no haya una clase media que sienta que su gobierno o su estado la ataca", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34431094029297027, "is_candidate": true}, {"start": 606.88, "end": 611.602, "text": " porque sabemos que es el motor del desarrollo econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39524670380285964, "is_candidate": true}, {"start": 611.602, "end": 630.649, "text": "Tenemos la obligaci\u00f3n de construir la prosperidad inclusiva para que en la Argentina el sue\u00f1o de la movilidad ascendente sea, de una vez por todas, el camino sobre el cual podamos recorrer un proyecto de pa\u00eds con progreso que equilibre las desigualdades federales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27734945449222914, "is_candidate": true}, {"start": 631.789, "end": 644.7, "text": " que genere la idea de que no importa si naciste en Ushuaia o en La Quiaca, que todos los argentinos tienen oportunidades y sobre todas las cosas tenemos la responsabilidad de ponerla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3284003014978282, "is_candidate": true}, {"start": 644.7, "end": 651.445, "text": "La pol\u00edtica no puede seguir haci\u00e9ndose la distra\u00edda con lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39345305945935705, "is_candidate": true}, {"start": 651.445, "end": 656.71, "text": "Los pol\u00edticos no podemos seguir ignorando que la Argentina", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40383041750881643, "is_candidate": true}, {"start": 658.297, "end": 673.388, "text": " se desangra en el fracaso econ\u00f3mico del gobierno y que eso va llevando a que el sue\u00f1o de un pa\u00eds con prosperidad pueda ser recorrido por todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2945874907875521, "is_candidate": true}, {"start": 673.388, "end": 686.557, "text": "Y entonces tenemos que parar la pelota, dejar de lado diferencias, sentarnos a la mesa y darle a los argentinos la tranquilidad de que nuestra patria", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3443160436403867, "is_candidate": true}, {"start": 687.625, "end": 715.595, "text": " de que nuestro proyecto de Naci\u00f3n sigue vivo, de que m\u00e1s all\u00e1 de las peleas pol\u00edticas, la bandera celeste y blanca nos obliga a todos a defender a la Argentina, a defender nuestra clase media, a defender a nuestros trabajadores, a defender a nuestras pymes, a defender a nuestros jubilados, a defender la idea de Naci\u00f3n como proyecto de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32749177110594185, "is_candidate": true}, {"start": 716.656, "end": 741.648, "text": " No quer\u00eda dejar de compartir estas reflexiones con ustedes porque me parece que el momento del pa\u00eds nos obliga a ser responsables, a ser serios, a ser humildes tambi\u00e9n y sobre todo generosos y entender que todos tenemos que poner un poquito de nosotros para tratar de sacar de esta ci\u00e9naga en la que est\u00e1n viviendo la mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2895199453551217, "is_candidate": true}, {"start": 741.648, "end": 742.649, "text": "Pasemos a las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5428199182379861, "is_candidate": false}, {"start": 744.562, "end": 757.589, "text": " Ac\u00e1 Paula, quer\u00eda preguntarle qu\u00e9 lectura hace de los resultados obtenidos por Cambiemos en las \u00faltimas pasos provinciales, el \u00faltimo ejemplo este \u00faltimo fin de semana en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.897690266480694, "is_candidate": false}, {"start": 757.589, "end": 770.316, "text": "El mensaje de los santafesinos, de los rionegrinos, de todos los argentinos para no quedarnos en una elecci\u00f3n provincial,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33229977406354794, "is_candidate": true}, {"start": 771.786, "end": 777.209, "text": " Es un mensaje de profunda desilusi\u00f3n y enojo con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30962301633490086, "is_candidate": true}, {"start": 777.209, "end": 791.998, "text": "El gobierno puede ignorarlo y ignorar lo que le est\u00e1 diciendo la gente y seguir con ese autito chocador que est\u00e1n manejando rumbo al abismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26733236426177365, "is_candidate": true}, {"start": 791.998, "end": 798.842, "text": "O puede entender y escuchar que lo que hay es un llamado de la ciudadan\u00eda que lo obliga a cambiar el camino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24426128380069656, "is_candidate": true}, {"start": 799.981, "end": 805.804, "text": " El camino que eligi\u00f3 el gobierno en materia econ\u00f3mica fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30444970909573055, "is_candidate": true}, {"start": 805.804, "end": 810.306, "text": "Tenemos la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3735151262528733, "is_candidate": true}, {"start": 810.306, "end": 815.168, "text": "Tenemos todos los d\u00edas la discusi\u00f3n alrededor de cu\u00e1nto vale nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3409842561012385, "is_candidate": true}, {"start": 815.168, "end": 818.49, "text": "Tenemos 300.000 pymes en emergencia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33916625614001294, "is_candidate": true}, {"start": 818.49, "end": 825.493, "text": "Tenemos al comercio en una situaci\u00f3n de asfixia que hace que todos los d\u00edas se baje una persiana.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.315212621369532, "is_candidate": true}, {"start": 825.493, "end": 828.755, "text": "Tenemos trabajadores que todos los d\u00edas pierden el trabajo o lo suspenden.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4458411167137306, "is_candidate": true}, {"start": 830.123, "end": 834.228, "text": " El gobierno tiene que entender que el mensaje de la sociedad es muy claro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33873660655793525, "is_candidate": true}, {"start": 834.228, "end": 836.811, "text": "Tiene que cambiar el rumbo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.38798011029751667, "is_candidate": true}, {"start": 836.811, "end": 844.14, "text": "Tiene que poner en marcha un programa econ\u00f3mico que mire a la clase media argentina y no que la ataque.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34057592855452246, "is_candidate": true}, {"start": 844.14, "end": 846.003, "text": "Porque ese es el mensaje de las urnas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4296759085046139, "is_candidate": true}, {"start": 849.592, "end": 851.814, "text": " Ac\u00e1, Gonzalo Carnevale de Canal 26.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9046983355813057, "is_candidate": false}, {"start": 851.814, "end": 855.718, "text": "Preguntarle por esta mesa de di\u00e1logo que usted reci\u00e9n mencionaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8338794109859834, "is_candidate": false}, {"start": 855.718, "end": 863.345, "text": "Digo, teniendo en cuenta que en varias oportunidades ya el gobierno ha ratificado el rumbo econ\u00f3mico, \u00bfqu\u00e9 posibilidad concreta hay de que llamen a una mesa de di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9185504943264754, "is_candidate": false}, {"start": 863.345, "end": 869.47, "text": "Y por otro lado, una reflexi\u00f3n por el paro de actividades de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028803618516256, "is_candidate": false}, {"start": 869.47, "end": 870.171, "text": "El problema es que...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6071237673140277, "is_candidate": false}, {"start": 872.248, "end": 884.997, "text": " La situaci\u00f3n de la Argentina no da para que el gobierno siga atr\u00e1s del capricho del presidente insistiendo con un camino que ya fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24013823170151516, "is_candidate": true}, {"start": 884.997, "end": 900.569, "text": "Creo que es hora de parar la pelota y los argentinos le exigen al presidente que pare la pelota y que no insista con un camino que lo \u00fanico que ha hecho es lastimar, atacar, ofender a la clase media.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26140807595418647, "is_candidate": true}, {"start": 901.883, "end": 908.487, "text": " Y le reitero, si yo fuera presidente, parar\u00eda la pelota y convocar\u00eda a esos sectores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25016422302955466, "is_candidate": true}, {"start": 908.487, "end": 912.65, "text": "El paro de ma\u00f1ana es la expresi\u00f3n de eso que est\u00e1 pasando en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.37094228762780745, "is_candidate": true}, {"start": 912.65, "end": 929.08, "text": "El paro de ma\u00f1ana es el grito de miles de argentinos que est\u00e1n enojados, que est\u00e1n ofendidos, que se sienten afuera del programa econ\u00f3mico del gobierno, que se sienten afuera del proyecto de pa\u00eds que ha planteado el presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31730375711871495, "is_candidate": true}, {"start": 930.376, "end": 956.857, "text": " Y creo que es v\u00e1lido, es leg\u00edtimo que aquel que ha sufrido un despido, que ha sufrido una suspensi\u00f3n, que perdi\u00f3 poder de compra, que corre a pagar el m\u00ednimo de la tarjeta para poder seguir comprando alimentos en el supermercado, le diga al gobierno y al presidente, presidente, este no es el camino.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2371383346450986, "is_candidate": true}, {"start": 956.857, "end": 958.559, "text": "El camino de la Argentina no es por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.49701548557886166, "is_candidate": true}, {"start": 959.594, "end": 977.84, "text": " camino de la argentina es con los trabajadores, el camino de la argentina es con las pymes, el camino de la argentina es con el comercio, el camino de la argentina es exportando, no pidiendo todo el tiempo plata prestada, el camino de la argentina es la producci\u00f3n y el trabajo, no la patria financiera.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28867068414783625, "is_candidate": true}, {"start": 977.84, "end": 987.784, "text": "Ese es el mensaje que trabajadores individualmente, comerciantes, peque\u00f1os y medianos empresarios, de alguna manera intentan plasmar en el d\u00eda de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31242285569693773, "is_candidate": true}, {"start": 987.784, "end": 988.484, "text": "Despu\u00e9s va a venir", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7977004641147043, "is_candidate": false}, {"start": 989.568, "end": 1015.709, "text": " la miseria del intento de politizaci\u00f3n, la idea de pretender deslegitimar el reclamo desde la cuesti\u00f3n de la bander\u00eda pol\u00edtica, pero la verdad es que la gente reclama porque est\u00e1 enojada, porque entre la clase media y las empresas de luz y de gas, el presidente eligi\u00f3 a las empresas de luz y de gas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24951186926718683, "is_candidate": true}, {"start": 1028.057, "end": 1042.24, "text": " Lo primero que tenemos que hacer es llamar a un acuerdo por argentina, a un acuerdo econ\u00f3mico y social en el que empresarios, trabajadores y estado nos sentemos en la mesa a definir nuestro proyecto de desarrollo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28007032166296253, "is_candidate": true}, {"start": 1042.24, "end": 1047.221, "text": "Bajar impuestos, no puede ser que en la argentina tengamos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35655173364733805, "is_candidate": true}, {"start": 1048.346, "end": 1057.133, "text": " Entre 14 y 18 d\u00edas al mes al sector productivo trabajando para pagarle al estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3375521228739784, "is_candidate": true}, {"start": 1057.133, "end": 1060.335, "text": "Sentarnos con el fondo, rediscutir el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3880339225405962, "is_candidate": true}, {"start": 1060.335, "end": 1066.46, "text": "No puede ser que el acuerdo con el fondo haya sido un salvataje a un gobierno que fracas\u00f3", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39358024610554354, "is_candidate": true}, {"start": 1067.714, "end": 1071.097, "text": " y una soga al cuello al gobierno que puede poner de pie a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3040503367138202, "is_candidate": true}, {"start": 1071.097, "end": 1077.823, "text": "Se lo planteamos con claridad, con firmeza, con honestidad intelectual a las autoridades del fondo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.305846845365802, "is_candidate": true}, {"start": 1079.076, "end": 1084.818, "text": " Y el tercer gran desaf\u00edo es definir cu\u00e1l es la matriz productiva de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32634506888753545, "is_candidate": true}, {"start": 1084.818, "end": 1093.162, "text": "Argentina tiene que transformar cada embajada en una oficina de ventas de productos argentinos al mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3007370359422131, "is_candidate": true}, {"start": 1093.162, "end": 1096.463, "text": "No podemos seguir pidiendo prestado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3941602638841111, "is_candidate": true}, {"start": 1096.463, "end": 1106.388, "text": "Tenemos que vivir de lo que podemos generar, de lo que el talento y el trabajo argentino pueden generar para venderle al mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3414610165373422, "is_candidate": true}, {"start": 1106.388, "end": 1106.928, "text": "S\u00ed, ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0626193843414264, "is_candidate": false}, {"start": 1107.54, "end": 1118.062, "text": " Quer\u00eda preguntarle, usted est\u00e1 convocando una mesa amplia de di\u00e1logo, de consenso, si esa mesa finalmente el gobierno no la convoca, si esa mesa no se produce.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8405937102013644, "is_candidate": false}, {"start": 1118.062, "end": 1119.763, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve el escenario ac\u00e1 en las elecciones de octubre?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0056968618669069, "is_candidate": false}, {"start": 1119.763, "end": 1125.864, "text": "Hay algunos sectores que se est\u00e1n planteando inclusive un adelantamiento, la posibilidad de un adelantamiento de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8993579387441629, "is_candidate": false}, {"start": 1125.864, "end": 1129.145, "text": "El gobierno tiene mandatos del 10 de diciembre y debe cumplir su mandato", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3060794053088973, "is_candidate": true}, {"start": 1131.189, "end": 1149.178, "text": " el gobierno y los argentinos tenemos una fecha de elecciones que es en octubre y tenemos que cumplir el cronograma y el gobierno tiene la responsabilidad de convocar a ese acuerdo por argentina y si el gobierno no convoca ese acuerdo por argentina", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.298225744981795, "is_candidate": true}, {"start": 1150.299, "end": 1156.282, "text": " lo vamos a convocar el 10 de diciembre con un nuevo gobierno, los que tengamos la responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3197816707073854, "is_candidate": true}, {"start": 1156.282, "end": 1162.865, "text": "S\u00ed, entre los pedidos de reunir cartas que estuvo mandando, hay una dirigida a la expresidente Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7979732693928393, "is_candidate": false}, {"start": 1162.865, "end": 1172.33, "text": "S\u00ed, a Monse\u00f1or Ojea Quintana, a Hugo Moyano, a los l\u00edderes de la CGT, a Mauricio Macri, a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, a los 24 gobernadores,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30849366201468365, "is_candidate": true}, {"start": 1179.395, "end": 1179.696, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8721114474928771, "is_candidate": false}, {"start": 1179.696, "end": 1181.04, "text": "Sergio Buend\u00eda, Gonzalo Cid, TN.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.835299847994073, "is_candidate": false}, {"start": 1182.546, "end": 1185.548, "text": " \u00bfC\u00f3mo van a plasmar esto en materia electoral?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8564533747666301, "is_candidate": false}, {"start": 1185.548, "end": 1187.889, "text": "Digo, existen las PASO, \u00bfest\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9365584003265867, "is_candidate": false}, {"start": 1187.889, "end": 1192.712, "text": "Tambi\u00e9n existe la posibilidad, como hacen muchos partidos, de llevar candidato \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8674292906620922, "is_candidate": false}, {"start": 1192.712, "end": 1210.622, "text": "Si los n\u00fameros benefician a uno de los que se est\u00e1n proponiendo como candidato para llevar a cabo esto que usted est\u00e1 proponiendo, y eso es m\u00e1s efectivo en materia electoral para poder enfrentar al gobierno, \u00bfvan a estar dispuestos a hacer una estrategia de acordar antes de la elecci\u00f3n o ya no hay caso con esta propuesta que algunos est\u00e1n haciendo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9460590650439055, "is_candidate": false}, {"start": 1212.022, "end": 1226.712, "text": " Mire, primero, creo que hoy, por lo que nos est\u00e1 pasando a los argentinos... Sus miserias, sus diferencias, sus vanidades, mientras se derrumba el tejido econ\u00f3mico y social de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23981314938799259, "is_candidate": true}, {"start": 1226.712, "end": 1236.119, "text": "Hoy el tiempo lo tenemos que poner, no en t\u00e1ctica electoral, sino... pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3504223869863712, "is_candidate": true}, {"start": 1236.119, "end": 1240.262, "text": "Porque la Argentina tiene el tejido social muy lastimado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3810299433442248, "is_candidate": true}, {"start": 1241.946, "end": 1255.862, "text": " Y entonces nuestro tiempo, nuestro esfuerzo, nuestro trabajo, nuestro coraz\u00f3n tiene que estar puesto en tratar de llevar adelante iniciativas, medidas que paren este derrumbe.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3659973887869479, "is_candidate": true}, {"start": 1256.929, "end": 1261.494, "text": " que pongan a la Argentina nuevamente de pie, m\u00e1s all\u00e1 de lo electoral.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4020500750844107, "is_candidate": true}, {"start": 1261.494, "end": 1271.624, "text": "La responsabilidad los dirigentes no la tenemos si somos gobierno o si somos oposici\u00f3n, la tenemos si somos dirigentes, si representamos un sector de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32385591401111724, "is_candidate": true}, {"start": 1271.624, "end": 1275.508, "text": "Obviamente, la mayor responsabilidad la tiene el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30589082517985244, "is_candidate": true}, {"start": 1276.383, "end": 1290.87, "text": " Y est\u00e1 claro que la mayor responsabilidad la tiene este gobierno por el fracaso de su programa econ\u00f3mico que apost\u00f3 todo el tiempo a la timba financiera en lugar de apostar al tejido productivo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27856053541001413, "is_candidate": true}, {"start": 1290.87, "end": 1293.731, "text": "Buen d\u00eda, Sergio, ac\u00e1 Juan Pablo P\u00e9rez, Radio 10.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7762323982388941, "is_candidate": false}, {"start": 1293.731, "end": 1298.193, "text": "Quer\u00eda saber por qu\u00e9 el gobierno tiene un acuerdo con el Fondo Monetario...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6634120470249039, "is_candidate": false}, {"start": 1300.261, "end": 1310.225, "text": " Muy cerrado, no hay casi posibilidad de que cualquier reclamo ellos puedan tener una decisi\u00f3n sin consultarlo con el fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6868874561551069, "is_candidate": false}, {"start": 1310.225, "end": 1327.572, "text": "Bueno, el gobierno ya cambi\u00f3 dos veces el acuerdo con el fondo, pas\u00f3 del primer acuerdo al segundo acuerdo cuando hubo un desembolso mayor y en las \u00faltimas horas o minutos nos enteramos que hay un nuevo cambio en materia de pol\u00edtica monetaria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27158301804628504, "is_candidate": true}, {"start": 1329.702, "end": 1334.863, "text": " El acuerdo con el fondo hay que plantearlo en t\u00e9rminos de los plazos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.318580571970125, "is_candidate": true}, {"start": 1334.863, "end": 1340.224, "text": "Argentina tiene que generar los d\u00f3lares para pagarle, no seguir pidiendo prestado para pagarle.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2749901984349773, "is_candidate": true}, {"start": 1340.224, "end": 1342.765, "text": "No se trata de un capricho.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3726826531248735, "is_candidate": true}, {"start": 1342.765, "end": 1358.708, "text": "Usted en su casa, si no genera ingresos, un d\u00eda le pide a la tarjeta de cr\u00e9dito, otro d\u00eda le pide al banco, otro d\u00eda saca una hipoteca, despu\u00e9s termina en el prestamista del barrio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25887555503610027, "is_candidate": true}, {"start": 1359.764, "end": 1365.628, "text": " y termina qued\u00e1ndose sin tarjeta, sin casa, sin trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31716665209009964, "is_candidate": true}, {"start": 1365.628, "end": 1381.881, "text": "Argentina lo que necesita es que el acuerdo con el fondo sea un acuerdo en el cual los argentinos podamos pagar a partir de lo que generamos, de nuestro trabajo, de nuestras exportaciones, de la venta de trabajo argentino al mundo, y no de seguir pidi\u00e9ndole prestado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30073399058795136, "is_candidate": true}, {"start": 1384.065, "end": 1388.108, "text": " a otros organismos multilaterales para pagarle al fondo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4572189457838187, "is_candidate": true}, {"start": 1388.108, "end": 1391.27, "text": "Creo entonces que es muy importante que nos sentemos con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.43311841644210636, "is_candidate": true}, {"start": 1391.27, "end": 1397.414, "text": "Nosotros lo hemos hecho, lo hemos hecho en diciembre, se lo hemos planteado hace algunas semanas de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.371886473118088, "is_candidate": true}, {"start": 1397.414, "end": 1405.74, "text": "Si el 10 de diciembre tenemos la responsabilidad de gobernar, vamos a rediscutir el acuerdo con el fondo para que Argentina pueda llevar adelante", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3456963050791413, "is_candidate": true}, {"start": 1407.21, "end": 1420.816, "text": " el cumplimiento de sus obligaciones sin que eso signifique empobrecimiento, ca\u00edda de pymes, p\u00e9rdida de cr\u00e9dito, resignaci\u00f3n de pol\u00edtica monetaria, porque el fondo nos prest\u00f3 plata, no compr\u00f3 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.315119192872263, "is_candidate": true}, {"start": 1420.816, "end": 1428.719, "text": "Entonces es muy importante que entendamos que para poder pagarle tenemos que producir y generar con nuestro trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3290471095191805, "is_candidate": true}, {"start": 1430.299, "end": 1430.979, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9346771356061508, "is_candidate": false}, {"start": 1430.979, "end": 1431.68, "text": "Buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9019937288654224, "is_candidate": false}, {"start": 1431.68, "end": 1434.221, "text": "Rodrigo Jorge de Radio Mitre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7872425736272577, "is_candidate": false}, {"start": 1434.221, "end": 1438.724, "text": "Mencion\u00f3 usted en su discurso, en varias oportunidades, a la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7999149632183327, "is_candidate": false}, {"start": 1438.724, "end": 1441.565, "text": "Quer\u00eda consultarle qu\u00e9 nivel de di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8533009149510219, "is_candidate": false}, {"start": 1441.565, "end": 1445.628, "text": "\u00bfHay conversaciones hoy con la presidenta Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9616819942906896, "is_candidate": false}, {"start": 1445.628, "end": 1455.573, "text": "Y si usted, en pos de generar esta opci\u00f3n para el pa\u00eds, una nueva alternativa, como se llama el espacio, est\u00e1 dispuesto a generar un acuerdo con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.850969758155455, "is_candidate": false}, {"start": 1455.573, "end": 1455.753, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.2300169857804004, "is_candidate": false}, {"start": 1455.753, "end": 1459.856, "text": "Mire, hace 9 a\u00f1os que no hablo con la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30701380724295524, "is_candidate": true}, {"start": 1461.195, "end": 1465.116, "text": " es p\u00fablico, lo he contado m\u00e1s de una vez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4084920297340523, "is_candidate": true}, {"start": 1465.116, "end": 1475.159, "text": "Pero la verdad es que... Hoy lo que tenemos que hacer es que cada uno de nosotros pongamos a nuestros equipos a pensar soluciones para la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.22976201243281813, "is_candidate": true}, {"start": 1475.159, "end": 1488.964, "text": "Y encontrar desde los distintos lugares, desde la pol\u00edtica, desde Cambiemos, al Kirchnerismo, desde el Frente Renovador, hasta el peronismo federal, desde el socialismo y el progresismo, hasta el gen, que tengamos la capacidad de generar pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24214390046104428, "is_candidate": true}, {"start": 1490.296, "end": 1498.601, "text": " Si seguimos tirando de la cuerda, cada vez que se rompe un poquito de la cuerda, van cayendo argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3004224796035859, "is_candidate": true}, {"start": 1498.601, "end": 1506.826, "text": "La Grieta fue un negocio que le sirvi\u00f3 al kirchnerismo, que le sirvi\u00f3 al gobierno, pero destruy\u00f3 a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.21977443391706764, "is_candidate": true}, {"start": 1506.826, "end": 1515.832, "text": "Hay que terminar con ese negocio absurdo que nos est\u00e1 hundiendo en un pantano en el que algunos pol\u00edticos ganan y la mayor\u00eda de los argentinos pierde.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3068684484851638, "is_candidate": true}, {"start": 1518.268, "end": 1518.548, "text": " Hola.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9937113698617944, "is_candidate": false}, {"start": 1518.548, "end": 1520.829, "text": "Sergio, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6860978233074442, "is_candidate": false}, {"start": 1520.829, "end": 1522.309, "text": "Nicol\u00e1s Gallardo de CNN Radio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6999329920356909, "is_candidate": false}, {"start": 1522.309, "end": 1542.175, "text": "Preguntarle acerca de lo que tiene que ver, una repregunta quiz\u00e1s tambi\u00e9n vinculado con lo electoral, tiene que ver en particular acerca de c\u00f3mo analiza el presidente tambi\u00e9n del partido que encabeza la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez con relaci\u00f3n a lo que tiene que ver, si hubo autocr\u00edtica o no, con relaci\u00f3n a lo que usted ha criticado a\u00f1os anteriores acerca de las formas m\u00e1s all\u00e1 de las medidas de fondo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.572712080251484, "is_candidate": false}, {"start": 1542.175, "end": 1545.516, "text": "\u00bfEntiende que hay una autocr\u00edtica como para reunirse o est\u00e1 lejos de eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6561112217280275, "is_candidate": false}, {"start": 1546.216, "end": 1554.983, "text": " sigo creyendo en una argentina en la cual los delitos de corrupci\u00f3n tienen que ser imprescriptibles sigo creyendo en una argentina en la cual", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27990259191608535, "is_candidate": true}, {"start": 1556.644, "end": 1583.627, "text": " los delitos de corrupci\u00f3n tengan condena no es carcelable, sigo creyendo en una argentina en la cual haya ley de extinci\u00f3n de dominio para que los que robaron no tengan la posibilidad de quedarse con los bienes y el estado recupere esos bienes, sigo creyendo en una argentina sin cepo, sigo creyendo en una argentina donde la inseguridad no es una sensaci\u00f3n sino un problema que viven todos los d\u00edas los que viven en la argentina", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25330463438098716, "is_candidate": true}, {"start": 1584.615, "end": 1588.535, "text": " en las grandes ciudades y que tienen que convivir con el delito y con la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3427775512815152, "is_candidate": true}, {"start": 1589.602, "end": 1601.89, "text": " Sigo creyendo en una Argentina donde la seguridad debe ser un valor para que la gente salga sin miedo a la hora de caminar por la calle y pueda caminar sin tener que estar todo el tiempo mirando para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31453608818523215, "is_candidate": true}, {"start": 1601.89, "end": 1616.299, "text": "Sigo creyendo en una Argentina donde nuestro c\u00f3digo penal no sea una puerta giratoria para los delincuentes, donde 10 a\u00f1os de condena sean 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel y terminar con ese cuento de las morigeradoras.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29883871806240725, "is_candidate": true}, {"start": 1616.299, "end": 1617.5, "text": "Sigo pensando lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5169661873183086, "is_candidate": false}, {"start": 1618.533, "end": 1627.397, "text": " Que en la Argentina es tan importante el modelo que uno lleva adelante como las formas en las que uno lleva adelante esas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3238840789848608, "is_candidate": true}, {"start": 1627.397, "end": 1630.878, "text": "Porque la sociedad no nos da un cheque en blanco cuando nos vota.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.450282044359944, "is_candidate": true}, {"start": 1630.878, "end": 1632.499, "text": "Yo lo aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.524994171141662, "is_candidate": false}, {"start": 1632.499, "end": 1637.381, "text": "Comet\u00ed el error de creer que en alg\u00fan momento la sociedad me hab\u00eda dado el cheque en blanco.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.41199034309364635, "is_candidate": true}, {"start": 1637.381, "end": 1639.922, "text": "Me ensoberves\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.44332087182319513, "is_candidate": true}, {"start": 1639.922, "end": 1647.645, "text": "Cre\u00ed que ten\u00eda derecho a plantear cosas que solo porque se me ocurr\u00edan a m\u00ed eran suficientes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.317926782097286, "is_candidate": true}, {"start": 1648.669, "end": 1652.357, "text": " y la sociedad nos da un mandato y tenemos que aprender de nuestros errores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3861108509977521, "is_candidate": true}, {"start": 1653.797, "end": 1657.76, "text": " Soy el primero que tiene que aprender de nuestros propios errores para no repetirlos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40772622599030006, "is_candidate": true}, {"start": 1657.76, "end": 1665.625, "text": "Y un error es creer que mis diferencias con vos las puedo llevar al extremo de lastimar a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2861893958967737, "is_candidate": true}, {"start": 1665.625, "end": 1679.515, "text": "Yo no voy a llevar a la faceta personal mis diferencias pol\u00edticas, las voy a debatir con pasi\u00f3n, con energ\u00eda, con ganas, pero sobre todas las cosas con la convicci\u00f3n de que primero est\u00e1 la patria,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30651836708890046, "is_candidate": true}, {"start": 1680.984, "end": 1692.292, "text": " de que primero est\u00e1n los argentinos y que no podemos seguir anulando el pensamiento del otro solo porque es de un espacio pol\u00edtico distinto al m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3434578398293552, "is_candidate": true}, {"start": 1692.292, "end": 1703.179, "text": "Recopilamos preguntas de la gente y la que m\u00e1s se repite es \u00bfpor qu\u00e9 usted es diferente a otros candidatos y por qu\u00e9 esta gente que est\u00e1 tan enojada y lastimada deber\u00eda creer que usted va a cumplir sus promesas?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8500804711239801, "is_candidate": false}, {"start": 1703.706, "end": 1709.79, "text": " Porque yo no le estoy pidiendo a la gente que nos crea, le estoy pidiendo que nos d\u00e9 la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3019133351662082, "is_candidate": true}, {"start": 1709.79, "end": 1711.292, "text": "Ya probamos con la grieta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.444105050360713, "is_candidate": true}, {"start": 1711.292, "end": 1715.995, "text": "Y nos fue mal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6077503136373439, "is_candidate": false}, {"start": 1715.995, "end": 1730.485, "text": "En el 2015 planteamos el cambio justo, planteando la necesidad de que Argentina saliera de la trampa que nos estaban empezando a imponer alrededor de la pelea o de la grieta como negocio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31033686316421305, "is_candidate": true}, {"start": 1731.454, "end": 1739.717, "text": " y planteamos que hab\u00eda cosas que cuidar, que hab\u00eda cosas que cambiar, pero que adem\u00e1s hab\u00eda que construir un gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3319879056154046, "is_candidate": true}, {"start": 1739.717, "end": 1748.56, "text": "En ese momento la sociedad nos acompa\u00f1\u00f3, nos dio m\u00e1s de 5 millones de votos, pero no nos alcanz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.37416369643776315, "is_candidate": true}, {"start": 1748.56, "end": 1752.241, "text": "Hoy le volvemos a pedir a la gente lo mismo, que nos d\u00e9 la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4113625114834849, "is_candidate": true}, {"start": 1752.241, "end": 1756.542, "text": "Ya probamos y no podemos seguir discutiendo fracasos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4454600713885235, "is_candidate": true}, {"start": 1756.542, "end": 1758.103, "text": "Que nos d\u00e9 la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4783018971471179, "is_candidate": true}, {"start": 1758.103, "end": 1760.644, "text": "Cuando nos sentamos a gestionar la seguridad social,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4353870844549582, "is_candidate": true}, {"start": 1762.168, "end": 1774.913, "text": " Devolvimos el ANSES con super\u00e1vit, con 2 millones m\u00e1s de jubilados, con 14 aumentos, con una modernizaci\u00f3n \u00fanica de la seguridad social en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32286038950683005, "is_candidate": true}, {"start": 1774.913, "end": 1789.738, "text": "Cuando me toc\u00f3 gobernar en una ciudad, gobern\u00e9 convocando a todos, radicales, vecinalistas, sectores independientes, entendiendo que una ciudad, que es nuestra casa, necesita de la opini\u00f3n de todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3190581437724854, "is_candidate": true}, {"start": 1790.678, "end": 1794.541, "text": " Y as\u00ed vamos a gobernar desde el 11 de diciembre, convocando a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4055417690894805, "is_candidate": true}, {"start": 1794.541, "end": 1803.068, "text": "Porque ser presidente no es ser due\u00f1o de la Argentina, es ser simplemente el gobernante de paso o de turno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31407623541950047, "is_candidate": true}, {"start": 1803.068, "end": 1809.474, "text": "Y para quedar en la historia, lo que hay que hacer es entender que hay un mandato, que es por un tiempo,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3925597263292424, "is_candidate": true}, {"start": 1810.543, "end": 1823.05, "text": " y que cuando ese tiempo se termina lo que tenemos que tener es la tranquilidad de conciencia de que podemos mirar a nuestros hijos a los ojos y que podemos mirar para atr\u00e1s y ver con orgullo lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35471289131595973, "is_candidate": true}, {"start": 1823.05, "end": 1835.137, "text": "Creo que el legado m\u00e1s triste de este gobierno es que el presidente y sus ministros dif\u00edcilmente puedan mirar para atr\u00e1s y sentir orgullo, porque han lastimado", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2866083732408028, "is_candidate": true}, {"start": 1836.144, "end": 1841.651, "text": " y atacado por una brutalidad inusitada a la clase media y trabajadora argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40666383256788663, "is_candidate": true}, {"start": 1858.607, "end": 1868.333, "text": " Marco est\u00e1 en Estados Unidos, pero a m\u00ed me parece que el tema de las candidaturas es un tema en el que tenemos que parar la pelota.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32871901694601946, "is_candidate": true}, {"start": 1868.333, "end": 1882.32, "text": "Yo quiero ser presidente, quiero liderar la etapa que viene de la Argentina, siento que tengo la pasi\u00f3n, la energ\u00eda, los equipos necesarios para hacerlo, pero tambi\u00e9n entiendo el momento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31538717213436773, "is_candidate": true}, {"start": 1882.32, "end": 1884.281, "text": "Hoy no es momento para andar discutiendo", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.48234080464733464, "is_candidate": true}, {"start": 1885.538, "end": 1893.002, "text": " las cuestiones de candidaturas sin poner por delante lo que le pasa a la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30391334739956033, "is_candidate": true}, {"start": 1893.002, "end": 1896.103, "text": "Los argentinos nos piden responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39350007475324966, "is_candidate": true}, {"start": 1896.103, "end": 1899.825, "text": "Los argentinos nos piden sensibilidad con el momento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4627740196843715, "is_candidate": true}, {"start": 1899.825, "end": 1912.751, "text": "Los argentinos est\u00e1n pidiendo que por lo menos en cinco o diez ideas le podamos dar la tranquilidad de que van a ir al supermercado y van a poder volver con la yerba o el az\u00facar por el que fueron.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.38367246884568096, "is_candidate": true}, {"start": 1914.997, "end": 1916.578, "text": " Y esa realidad a\u00fan no est\u00e1 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.42014509280097745, "is_candidate": true}, {"start": 1938.507, "end": 1943.37, "text": " de la pol\u00edtica o de ese famoso c\u00edrculo rojo para que vos desistas de tu carrera presidencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9978776463667298, "is_candidate": false}, {"start": 1943.37, "end": 1961.08, "text": "Y la otra cuesti\u00f3n es si esta foto o este di\u00e1logo o si este di\u00e1logo que vos est\u00e1s proponiendo tiene que ver con generar una sensaci\u00f3n, en todo caso, de alivio, de entendimiento, o la idea es generar una mesa que tenga cambios de fondo como puede ser una rectificaci\u00f3n de la direcci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9550544591284572, "is_candidate": false}, {"start": 1961.08, "end": 1966.182, "text": "Voy a empezar de atr\u00e1s para adelante, porque en realidad el atr\u00e1s es m\u00e1s importante que el adelante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27106858228560093, "is_candidate": true}, {"start": 1969.631, "end": 1989.141, "text": " Yo entiendo que hay dos etapas, de ac\u00e1 al 27 de octubre, aliviar la situaci\u00f3n de los argentinos, aliviar ese agobio, esa desesperanza con la que se levanta la gente todas las ma\u00f1anas en la Argentina, transformar esa desesperanza al menos en tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.261380808334299, "is_candidate": true}, {"start": 1989.141, "end": 1994.804, "text": "Y hay una segunda etapa, que es nuestra responsabilidad desde el 10 de diciembre, que es transformar", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.285660122390902, "is_candidate": true}, {"start": 1995.564, "end": 2023.107, "text": " ese agobio, esa desilusi\u00f3n calmada en esperanza, en esperanza de que podemos volver a poner en el centro de las decisiones del Estado la producci\u00f3n, el trabajo, la educaci\u00f3n, el cuidado del medio ambiente, la salud p\u00fablica, salir de la idea de que la especulaci\u00f3n financiera, los mercados de corto plazo donde ganan muy poquitos mucha plata, mientras la mayor\u00eda de los argentinos pierde mucho,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2775608600167555, "is_candidate": true}, {"start": 2024.432, "end": 2049.281, "text": " es el centro de las decisiones econ\u00f3micas, salir de la idea de que la econom\u00eda argentina depende de 5 o 6 empresas que muestran sus balances con grandes ganancias, grandes ganancias, autopistas, el\u00e9ctricas, petroleras, empresas de gas, mientras la gran mayor\u00eda de las 800.000 pymes argentinas muestran p\u00e9rdidas,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25650262447748895, "is_candidate": true}, {"start": 2051.624, "end": 2071.677, "text": " y muestran, sobre todas las cosas, falta de futuro, porque no tienen cr\u00e9dito, porque tienen una presi\u00f3n tributaria que asfixia y una AFIP que todos los d\u00edas espera el momento y la hora del vencimiento para ir a agarrar del cogote al argentino que se atras\u00f3 un d\u00eda en la AFIP.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29123663687272894, "is_candidate": true}, {"start": 2071.677, "end": 2077.621, "text": "Creo que el desaf\u00edo es ese, es tratar de volver a poner en el centro de las decisiones del gobierno, del Estado,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33065576986845113, "is_candidate": true}, {"start": 2078.928, "end": 2083.111, "text": " la producci\u00f3n, el trabajo y la educaci\u00f3n como valores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29492102282849963, "is_candidate": true}, {"start": 2083.111, "end": 2105.168, "text": "Respecto de la cuesti\u00f3n de los gobernadores, s\u00ed, a todos los gobernadores, a Rodr\u00edguez S\u00e1, a Mariano Arcioni, a Mar\u00eda Eugenia Vidal, a Gustavo Bordet, y adem\u00e1s los voy a ir visitando en las provincias, porque hay que salir de esa enfermedad de la Argentina sin federalismo, tenemos que animarnos a pensar nuestra patria", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29504004745286205, "is_candidate": true}, {"start": 2106.078, "end": 2120.124, "text": " tratando de achicar las asimetr\u00edas que existen, no es posible que uno de cada dos hogares en la provincia de Jujuy no tenga internet, mientras que en la ciudad de Buenos Aires tenemos m\u00e1s de una conexi\u00f3n internet por hogar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35748278916629495, "is_candidate": true}, {"start": 2120.124, "end": 2126.587, "text": "Eso en realidad lo que alarga es la brecha digital en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3651345884726439, "is_candidate": true}, {"start": 2126.587, "end": 2132.39, "text": "Tenemos que tener la responsabilidad de pararnos por encima de las peque\u00f1as diferencias", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32665524675479907, "is_candidate": true}, {"start": 2134.013, "end": 2138.716, "text": " y poner en el centro de las decisiones tambi\u00e9n el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3616223512262705, "is_candidate": true}, {"start": 2138.716, "end": 2163.329, "text": "Y respecto a... Respecto, no... No, para nada, al contrario, ac\u00e1 estamos dici\u00e9ndole a los argentinos que tenemos un sue\u00f1o, que creemos que la Argentina puede ser otra, que nos merecemos otro pa\u00eds los argentinos, que vamos a defender a la clase media y a la clase trabajadora argentina con mucha convicci\u00f3n, con mucha pasi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3478254827566818, "is_candidate": true}, {"start": 2164.482, "end": 2180.447, "text": " pero sobre todas las cosas que tenemos la convicci\u00f3n de que un acuerdo por argentina el 11 de diciembre nos puede permitir construir ese gobierno que a la argentina le de las certidumbres que los argentinos necesitan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29546080616644066, "is_candidate": true}, {"start": 2180.447, "end": 2193.512, "text": "Buenos d\u00edas, masa, mi nombre es lula gonz\u00e1lez, me gustar\u00eda consultarle acerca de que si bien usted habla de que no va a hablar de las elecciones y en esta situaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9856065081384778, "is_candidate": false}, {"start": 2198.49, "end": 2206.517, "text": " Y la justicia lo autoriza en provincia de Buenos Aires, por ejemplo, para llevar una candidatura?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9332438973233061, "is_candidate": false}, {"start": 2206.517, "end": 2208.839, "text": "La verdad es que hoy hay un decreto que lo proh\u00edbe.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4147438200760091, "is_candidate": true}, {"start": 2208.839, "end": 2213.203, "text": "Y si la justicia se lo permitir\u00eda, si llevan adelante una presentaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9524977327260795, "is_candidate": false}, {"start": 2213.203, "end": 2215.585, "text": "No hago pol\u00edtica hablando de hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4242213913778683, "is_candidate": true}, {"start": 2215.585, "end": 2223.473, "text": "Me parece que parte del problema es que la pol\u00edtica habla todo el tiempo entre pol\u00edticos, haciendo an\u00e1lisis y contraan\u00e1lisis de hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29206761984211305, "is_candidate": true}, {"start": 2223.473, "end": 2223.793, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.970350351721705, "is_candidate": false}, {"start": 2233.063, "end": 2233.883, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0829142338638287, "is_candidate": false}, {"start": 2233.883, "end": 2236.164, "text": "Federico Daliani para la agencia Noticias Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9790087834409449, "is_candidate": false}, {"start": 2236.164, "end": 2240.846, "text": "Para la pr\u00f3xima les prometo un micr\u00f3fono m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.43053687595162615, "is_candidate": true}, {"start": 2240.846, "end": 2247.788, "text": "Usted habl\u00f3 de eliminar las mezquindades y de hacer un gran acuerdo, llev\u00e1ndolo al terreno electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9782581615263706, "is_candidate": false}, {"start": 2247.788, "end": 2259.492, "text": "\u00bfEsto se podr\u00eda traducir tambi\u00e9n en una gran interna entre toda la oposici\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de si se presente o no la expresidenta Cristina Kirchner, incluido el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9702635621278277, "is_candidate": false}, {"start": 2259.492, "end": 2260.452, "text": "Yo la verdad es que creo que todos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5854185660158269, "is_candidate": false}, {"start": 2261.385, "end": 2263.487, "text": " Tenemos que hacer el esfuerzo de parar la pelota.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.48995580349119283, "is_candidate": true}, {"start": 2263.487, "end": 2271.757, "text": "Y de dejar de hablarle de listas a la gente, porque la \u00fanica lista que mira la gente es la del supermercado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26950891388154763, "is_candidate": true}, {"start": 2271.757, "end": 2277.603, "text": "La \u00fanica lista que miran los laburantes es la de vivir la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35674698087291234, "is_candidate": true}, {"start": 2277.603, "end": 2280.887, "text": "\u00daltima pregunta, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9436300954697856, "is_candidate": false}, {"start": 2282.551, "end": 2286.234, "text": " Sergio Pablo Vinocur de A24.com.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7877394842009529, "is_candidate": false}, {"start": 2286.234, "end": 2294.061, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 en esta convocatoria de di\u00e1logo abierto no est\u00e1n ah\u00ed adelante con vos el resto de los precandidatos de Alternativa Federal?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7304871436604998, "is_candidate": false}, {"start": 2294.061, "end": 2298.665, "text": "Si es un espacio abierto, \u00bfno deber\u00edan lanzarlo en conjunto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6713062013190547, "is_candidate": false}, {"start": 2298.665, "end": 2309.055, "text": "En realidad, lo primero que te dir\u00eda es, este espacio, est\u00e1s en la sede del Frente Renovador, con los equipos a tu espalda de todo el Frente Renovador,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.302252498038063, "is_candidate": true}, {"start": 2311.408, "end": 2334.353, "text": " somos parte de la alternativa federal, creemos que Argentina necesita una alternativa, trabajamos con pasi\u00f3n y con convicci\u00f3n para construir esa alternativa y vamos a hacer todos los esfuerzos junto a Juan Manuel Urtubey, junto a Miguel \u00c1ngel Pichetto, junto a Roberto Labania, junto a los gobernadores para darle a los argentinos esa alternativa que se merecen.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2682237111190541, "is_candidate": true}, {"start": 2335.589, "end": 2344.951, "text": " Hoy era una actividad convocada por el Frente Renovador y la hicimos como actividad del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3482699241644962, "is_candidate": true}, {"start": 2344.951, "end": 2349.752, "text": "La \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6423053222921563, "is_candidate": false}, {"start": 2349.752, "end": 2350.332, "text": "Por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8144044893831413, "is_candidate": false}, {"start": 2350.332, "end": 2350.932, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8876625328653026, "is_candidate": false}, {"start": 2350.932, "end": 2353.433, "text": "Orlando Morales, de C\u00e1dena 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.120388528844948, "is_candidate": false}, {"start": 2353.433, "end": 2359.314, "text": "\u00bfQu\u00e9 es para usted lo positivo y lo negativo que ha llevado a cabo el gobierno de Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8682746076681864, "is_candidate": false}, {"start": 2366.787, "end": 2387.743, "text": " Voy a tratar de encontrar lo positivo, creo que puso los temas de transparencia y calidad institucional en la agenda de pol\u00edtica p\u00fablica, aunque despu\u00e9s termin\u00f3 presionando jueces, haciendo operaciones, pero lo pongo como un valor haber puesto ese tema en la agenda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2615148650081135, "is_candidate": true}, {"start": 2389.375, "end": 2398.923, "text": " Creo que haber empezado a recorrer el camino de la Argentina abierta al mundo es un tema para rescatar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27984278131229123, "is_candidate": true}, {"start": 2398.923, "end": 2411.754, "text": "Ahora, yo quiero la Argentina abierta al mundo para vender trabajo argentino al resto del mundo, no para eventos sociales en los que aparecen brindis que despu\u00e9s no se traducen en trabajo para nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3306541113308268, "is_candidate": true}, {"start": 2411.754, "end": 2416.479, "text": "Yo quiero una Argentina que se siente frente al resto de los pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.351151679417645, "is_candidate": true}, {"start": 2417.924, "end": 2439.712, "text": " a ver c\u00f3mo vende las econom\u00edas regionales, a ver c\u00f3mo vende su producci\u00f3n industrial, a ver c\u00f3mo el trabajo argentino se transforma en una herramienta que nos saque adelante como pa\u00eds y no seguir en esta idea de que vamos al mundo a relaciones sociales y a los multilaterales de cr\u00e9dito a pedir prestado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30883182215907046, "is_candidate": true}, {"start": 2439.712, "end": 2445.794, "text": "Y creo que la lista de fracasos se traduce en la profunda desilusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.36099812847889845, "is_candidate": true}, {"start": 2448.246, "end": 2471.696, "text": " tristeza y bronca con la que vive la clase media y trabajadora argentina, en la profunda angustia que le genera a un trabajador ser jubilado, en el miedo de envejecer, en el miedo de nuestros j\u00f3venes a so\u00f1ar con que pueden tener ac\u00e1 en la argentina su lugar para construirse un lugar en el mundo desde nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28344197072603095, "is_candidate": true}, {"start": 2471.696, "end": 2477.178, "text": "Creo que el fracaso econ\u00f3mico es global y que no es un fracaso casual,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30568006886577115, "is_candidate": true}, {"start": 2478.277, "end": 2484.823, "text": " que es la elecci\u00f3n de un modelo econ\u00f3mico en el cual ganaron 10 empresas y perdieron 30 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35784907096273877, "is_candidate": true}, {"start": 2484.823, "end": 2489.427, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8393125985662684, "is_candidate": false}, {"start": 2489.427, "end": 2495.492, "text": "Para terminar, obviamente, todo el equipo queda a disposici\u00f3n de ustedes para seguir contestando preguntas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2747641015407334, "is_candidate": true}, {"start": 2495.492, "end": 2496.012, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8409773487216184, "is_candidate": false}], "Index": 1313, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "UkAh3glImTk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UkAh3glImTk", "title": "Defender a la Gente Conferencia de prensa Sergio Massa", "duration": 2513.0, "view_count": 3953.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}