{"segments": [{"start": 0.709, "end": 5.13, "text": " Porque tenemos el placer de ver a trav\u00e9s de nuestro canal el f\u00fatbol en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9304299552028539, "is_candidate": false}, {"start": 5.13, "end": 7.811, "text": "Estamos ya con el ministro candidato, ustedes lo vieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9147446647803696, "is_candidate": false}, {"start": 7.811, "end": 14.253, "text": "Est\u00e1n tambi\u00e9n Pablo Ib\u00e1\u00f1ez, Nicol\u00e1s Fiorentino, parte de nuestro equipo de la semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9353257025098825, "is_candidate": false}, {"start": 14.253, "end": 15.653, "text": "Me dicen, es inevitable hablar de f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9496339480579759, "is_candidate": false}, {"start": 15.653, "end": 17.313, "text": "Es un poco inevitable hablar de f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.959857234359135, "is_candidate": false}, {"start": 17.313, "end": 19.674, "text": "De Tigre y de Hurac\u00e1n no nos vamos a meter tan en profundidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9464689769978235, "is_candidate": false}, {"start": 19.674, "end": 23.115, "text": "Yo agradezco al t\u00e9cnico que nos han dado, el se\u00f1or Diego Mart\u00ednez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255419295643502, "is_candidate": false}, {"start": 23.115, "end": 24.675, "text": "Uno de los mejores del f\u00fatbol argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.462592952504966, "is_candidate": true}, {"start": 24.675, "end": 27.136, "text": "Sin duda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49081134852787633, "is_candidate": true}, {"start": 27.136, "end": 27.656, "text": "Primero un tipo b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8627088901513672, "is_candidate": false}, {"start": 29.939, "end": 37.35, "text": " Es un buen pap\u00e1, tiene muchas cosas familiares, es un buen l\u00edder de grupo y adem\u00e1s es s\u00faper profesional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32653628445721994, "is_candidate": true}, {"start": 37.35, "end": 38.612, "text": "La pegaron con el t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6592507795708658, "is_candidate": false}, {"start": 39.045, "end": 41.006, "text": " Nos dio fe, nos dio esperanza de salir del f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9311877898859403, "is_candidate": false}, {"start": 41.006, "end": 42.826, "text": "No, y adem\u00e1s juega otra cosa el equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44413419781937913, "is_candidate": true}, {"start": 42.826, "end": 47.047, "text": "Sin duda, y tiene algunos refuerzos y dijo, este s\u00ed, este no, y este se limpia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9633901521185613, "is_candidate": false}, {"start": 47.047, "end": 50.188, "text": "As\u00ed que, Diego Mart\u00ednez, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9360337152199352, "is_candidate": false}, {"start": 50.188, "end": 56.27, "text": "Yo estoy contento con Pusineri, que adem\u00e1s arranc\u00f3 metiendo un triunfo en la boca incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41014540836198, "is_candidate": true}, {"start": 56.27, "end": 58.79, "text": "Y tenemos un compa\u00f1ero que te cay\u00f3 con la campera de tigre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9829309101085538, "is_candidate": false}, {"start": 58.79, "end": 59.09, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8354578446123662, "is_candidate": false}, {"start": 59.09, "end": 60.411, "text": "Est\u00e1 por ah\u00ed dando vueltas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9647513116898929, "is_candidate": false}, {"start": 60.411, "end": 64.672, "text": "Tenemos un trabajador de ac\u00e1 de la televisi\u00f3n p\u00fablica que... Que se encarg\u00f3 de aparecer en el estudio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4342679105953219, "is_candidate": true}, {"start": 64.672, "end": 68.493, "text": "Se encarg\u00f3 de venir a mostrar que esta es una semana de gloria, \u00bfte imaginas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5373246331435071, "is_candidate": false}, {"start": 68.493, "end": 68.813, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281604960940236, "is_candidate": false}, {"start": 69.093, "end": 74.296, "text": " meter ese triunfo en la boca para los hinchas de Tigre es especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.364355526071818, "is_candidate": true}, {"start": 74.296, "end": 77.197, "text": "Bueno, me encantar\u00eda seguir hablando de f\u00fatbol, pero nos metemos en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9433070393250642, "is_candidate": false}, {"start": 77.197, "end": 82.359, "text": "Ministro, si le parece, ma\u00f1ana viaja a Tucum\u00e1n, es un acto que se espera, es una imagen que se espera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9349725937403558, "is_candidate": false}, {"start": 82.359, "end": 84.46, "text": "S\u00ed, hay como dos d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3614838409894503, "is_candidate": true}, {"start": 84.46, "end": 85.521, "text": "Viernes y s\u00e1bado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8713180846535511, "is_candidate": false}, {"start": 85.521, "end": 96.426, "text": "Ma\u00f1ana a las 7 de la tarde hay una reuni\u00f3n con gobernadores, hay firma de convenios de todo lo que es el Norte Grande, en la Casa de Gobierno de Tucum\u00e1n, es una actividad institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3487974707696976, "is_candidate": true}, {"start": 97.146, "end": 125.308, "text": " importante, porque adem\u00e1s tiene que ver con lo que son los desembolsos para las comunidades en Salta, tiene que ver con lo que representa la ampliaci\u00f3n de lo que llamamos el V12, que es el corredor bioce\u00e1nico ferroviario, es unir el Atl\u00e1ntico y el Pac\u00edfico en tren y los desembolsos para esas obras, una serie de desembolsos de los centros de desarrollo infantil para la provincia de Chaco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33680855843315993, "is_candidate": true}, {"start": 125.968, "end": 147.914, "text": " para la provincia de Formosa, as\u00ed que, digamos, es un poco una tarde de trabajo con gobernadores, van a estar tambi\u00e9n todos los senadores del Norte Grande, los legisladores, muchos intendentes, porque hay aproximadamente 130 convenios para distintos municipios, y eso se va a dar a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3000767524396136, "is_candidate": true}, {"start": 147.914, "end": 153.136, "text": "A la noche hay una cena, a la ma\u00f1ana hay un desayuno con todas las uniones industriales del Norte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31197005457202676, "is_candidate": true}, {"start": 154.436, "end": 158.458, "text": " y con todos los empresarios del tejido productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33441120275588676, "is_candidate": true}, {"start": 158.458, "end": 166.641, "text": "Primero porque acabamos de poner en marcha una reducci\u00f3n de impuestos para las pymes, que en el caso del Norte tiene mucho impacto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3376920354733004, "is_candidate": true}, {"start": 166.641, "end": 168.301, "text": "S\u00ed, se aprueba en el Congreso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9402770714250217, "is_candidate": false}, {"start": 168.301, "end": 170.002, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6631320185209555, "is_candidate": false}, {"start": 170.002, "end": 180.206, "text": "Es una reducci\u00f3n de impuestos que le modifica la forma de computar el impuesto a los d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos, que pueden aplicar el 30% de lo que pagan del impuesto a los d\u00e9bitos y cr\u00e9ditos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28813702833734345, "is_candidate": true}, {"start": 180.826, "end": 191.051, "text": " por hasta el 15 de aportes y contribuciones, que tiene adem\u00e1s la quita de algunos impuestos que para las pymes son, y para las micropymes mucho m\u00e1s, son una molestia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3126347888634542, "is_candidate": true}, {"start": 191.051, "end": 200.395, "text": "Bueno, eso, digamos, les descarga 6% impositivamente a las pymes el peso o les alivia la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2744082112141746, "is_candidate": true}, {"start": 200.695, "end": 203.997, "text": " y mucho m\u00e1s peso tiene en el norte por el empleo que genera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4225582870834038, "is_candidate": true}, {"start": 203.997, "end": 210.0, "text": "Segundo, porque hemos tomado en el d\u00eda de hoy la decisi\u00f3n de eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28894018335377436, "is_candidate": true}, {"start": 210.0, "end": 215.362, "text": "Tabaco para salta fundamental, industrializado, retenciones cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3294873540327242, "is_candidate": true}, {"start": 215.362, "end": 228.029, "text": "Lo que tiene que ver con el citrus, que en Tucum\u00e1n es la industria... Para que vos tengas una idea, Tucum\u00e1n hoy produce lo que representa la c\u00e1scara del lim\u00f3n elaborada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29969100855007336, "is_candidate": true}, {"start": 229.0, "end": 230.4, "text": " para Coca-Cola en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6461514820834094, "is_candidate": false}, {"start": 231.664, "end": 231.904, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8945218892009006, "is_candidate": false}, {"start": 231.904, "end": 232.785, "text": "Exporta, entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.026369067028185, "is_candidate": false}, {"start": 232.785, "end": 233.946, "text": "Exporta, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7355935141331105, "is_candidate": false}, {"start": 233.946, "end": 235.127, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5590368682698432, "is_candidate": false}, {"start": 235.127, "end": 236.608, "text": "Retenci\u00f3n es cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4626777896161577, "is_candidate": true}, {"start": 236.608, "end": 242.172, "text": "Retenci\u00f3n es cero para lo que es todo lo... La foresta industria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3228957417458894, "is_candidate": true}, {"start": 242.172, "end": 245.535, "text": "Misiones, corrientes... \u00bfEsto por un tiempo o es...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48848356878656074, "is_candidate": true}, {"start": 245.535, "end": 245.895, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.082230137095871, "is_candidate": false}, {"start": 245.895, "end": 247.676, "text": "Las eliminamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38692704368403474, "is_candidate": true}, {"start": 247.676, "end": 248.257, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8265709640645483, "is_candidate": false}, {"start": 248.257, "end": 250.759, "text": "Salvo que venga otro gobierno y les vuelva a poner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46061440679725796, "is_candidate": true}, {"start": 250.759, "end": 255.582, "text": "Ya pas\u00f3 con el gobierno de Macri, que les puso retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2770783502484496, "is_candidate": true}, {"start": 255.582, "end": 259.445, "text": "Nosotros volvimos a eliminar las retenciones a las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2949053093592069, "is_candidate": true}, {"start": 259.445, "end": 259.745, "text": "Afecta...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8388400472920894, "is_candidate": false}, {"start": 260.906, "end": 264.828, "text": " no afecta, beneficia a las econom\u00edas regionales de 17 provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35381903202271026, "is_candidate": true}, {"start": 264.828, "end": 276.215, "text": "En la provincia de Buenos Aires, la papa industrializada, que es la que se exporta en la provincia de Entre R\u00edos, c\u00edtricos industrializados y arroz industrializado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467593006307509, "is_candidate": true}, {"start": 276.215, "end": 281.097, "text": "O sea, tiene un impacto muy fuerte para todas las econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34405413451514577, "is_candidate": true}, {"start": 281.097, "end": 283.359, "text": "Entonces, el s\u00e1bado de la ma\u00f1ana tenemos ese desayuno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3666635717406741, "is_candidate": true}, {"start": 284.059, "end": 296.002, "text": " Despu\u00e9s hay una reuni\u00f3n en un teatro, en el teatro Mercedes Sosa, de todos los dirigentes del norte argentino, intendentes, legisladores, van gobernadores que van a estar desde el viernes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.251269946036919, "is_candidate": true}, {"start": 296.002, "end": 312.326, "text": "Y a la tarde s\u00ed hay un acto grande en el hip\u00f3dromo, que es un acto de convocatoria de todo el norte argentino, un poco en la idea de poner en marcha la campa\u00f1a en el norte y de ir empezando a recorrer el camino de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2490210055462152, "is_candidate": true}, {"start": 312.466, "end": 319.731, "text": " Ahora, si pensamos a modo futbolero, digamos, las pasos de ir a un primer tiempo, las generales vamos por el segundo, \u00bfpuede haber penales en un balotage?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9647648868543962, "is_candidate": false}, {"start": 319.731, "end": 322.473, "text": "Alargue m\u00e1s que penales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32125393585668405, "is_candidate": true}, {"start": 322.473, "end": 323.514, "text": "Porque son 30 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7048020176677556, "is_candidate": false}, {"start": 323.514, "end": 324.595, "text": "Es un poquito m\u00e1s largo, entonces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7351721701108294, "is_candidate": false}, {"start": 324.595, "end": 325.836, "text": "Es alargue con penales, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45016884479554486, "is_candidate": true}, {"start": 325.836, "end": 329.539, "text": "Ahora, en este segundo tiempo, digamos, \u00bfcu\u00e1l es el error de los gobernadores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0008492699986244, "is_candidate": false}, {"start": 329.539, "end": 338.885, "text": "Porque si uno mira las elecciones primarias, la zona de Ciudad de Buenos Aires, AMBA y parte de la provincia de Buenos Aires, no fueron donde Miley sac\u00f3 la mayor cantidad de puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9012848846679431, "is_candidate": false}, {"start": 338.885, "end": 340.807, "text": "Fueron provincias, por ejemplo, Salta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9106450833418479, "is_candidate": false}, {"start": 341.544, "end": 354.853, "text": " S\u00ed, yo entiendo que en las provincias donde hab\u00eda competencia, hubo como m\u00e1s compromiso con la disputa que representa la primaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2647898639183849, "is_candidate": true}, {"start": 354.853, "end": 358.636, "text": "Y en los municipios donde hubo competencia, mucho m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3427439247735864, "is_candidate": true}, {"start": 360.023, "end": 365.366, "text": " Y eso tiene que ver con el resultado de la provincia de Entre R\u00edos, no solamente de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.366696711069325, "is_candidate": true}, {"start": 365.366, "end": 369.129, "text": "Buenos Aires, Entre R\u00edos, Catamarca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3737042501030383, "is_candidate": true}, {"start": 369.129, "end": 375.833, "text": "Provincias donde se pon\u00eda en juego no solo lo nacional, sino, pegado a lo nacional, lo provincial y lo local.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269821236751831, "is_candidate": true}, {"start": 375.833, "end": 386.039, "text": "En las provincias del norte, que juegan por los porotos en la elecci\u00f3n legislativa ahora, y que no ten\u00edan primarias, de alguna manera... \u00bfSe achancharon?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25549085038322983, "is_candidate": true}, {"start": 388.3, "end": 398.143, "text": " Yo creo que la tomaron con m\u00e1s tranquilidad y el resto de las fuerzas pol\u00edticas no, porque ten\u00edan primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25410389243847464, "is_candidate": true}, {"start": 398.143, "end": 407.407, "text": "Pero ahora yo s\u00e9, porque adem\u00e1s charl\u00e9 uno por uno con todos los gobernadores, habl\u00e9 mucho con Alberto Rodr\u00edguez S\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31219865997902796, "is_candidate": true}, {"start": 408.627, "end": 416.13, "text": " el trabajo en San Luis, habl\u00e9 mucho con Coqui, que adem\u00e1s tiene la particularidad de que tuvo revancha antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2808408216448711, "is_candidate": true}, {"start": 416.13, "end": 423.313, "text": "Porque gan\u00f3 la elecci\u00f3n nacional, digamos, en el medio entre la primaria y la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3262934680586246, "is_candidate": true}, {"start": 423.313, "end": 428.115, "text": "Chaco tambi\u00e9n tiene segunda vuelta y, digamos, todo parece indicar que va a haber segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31048879134900065, "is_candidate": true}, {"start": 428.115, "end": 428.915, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te dicen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9151221283278577, "is_candidate": false}, {"start": 428.915, "end": 429.636, "text": "Digo, vos habl\u00e9 con ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9253206930575123, "is_candidate": false}, {"start": 429.636, "end": 430.596, "text": "\u00bfQu\u00e9 te dijeron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0559000891781298, "is_candidate": false}, {"start": 430.596, "end": 431.416, "text": "\u00bfTen\u00e9s raz\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0324639422759827, "is_candidate": false}, {"start": 431.416, "end": 432.977, "text": "\u00bfTenemos que laburar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9142875327655774, "is_candidate": false}, {"start": 432.977, "end": 436.839, "text": "S\u00ed, los conozco a todos, tengo confianza como para plantear las cosas con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3993464708224931, "is_candidate": true}, {"start": 437.779, "end": 442.803, "text": " con cierta, si quer\u00e9s, desparpajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40318997740408546, "is_candidate": true}, {"start": 442.803, "end": 446.885, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue la frase con desparpajo para los gobernadores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9085772176364076, "is_candidate": false}, {"start": 446.885, "end": 449.327, "text": "No importa, es parte de mi vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4146026861341938, "is_candidate": true}, {"start": 449.327, "end": 451.889, "text": "\u00bfEs lo que m\u00e1s importa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9233673554528811, "is_candidate": false}, {"start": 451.889, "end": 458.933, "text": "No, bueno, es lo que m\u00e1s importa para ustedes period\u00edsticamente, pero hace a la intimidad de la charla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3045584102146984, "is_candidate": true}, {"start": 458.933, "end": 466.158, "text": "No, en todo caso, si por ah\u00ed con alguno m\u00e1s que con otro decirle, che, loco, la paso, te entiendo, ahora ponete las filas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3315756062098788, "is_candidate": true}, {"start": 467.452, "end": 468.553, "text": " Tengo dos interpretaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9544225383152724, "is_candidate": false}, {"start": 468.553, "end": 473.077, "text": "Una, que las plazas... Con palabras menos... S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644563214958533, "is_candidate": false}, {"start": 473.077, "end": 474.118, "text": "Menos coloquiales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0963357578191673, "is_candidate": false}, {"start": 474.118, "end": 475.959, "text": "Menos son, menos son.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9332012874596984, "is_candidate": false}, {"start": 475.959, "end": 489.971, "text": "No, digo, por un lado puede ser tambi\u00e9n que algunas provincias que ya votaron haya una saturaci\u00f3n mayor con el tema de la secuencia de elecciones, con lo cual tambi\u00e9n te iba a preguntar si en alg\u00fan momento pens\u00e1s que hay que reducir eso, unificar calendario y sacar las pasos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9447889337792911, "is_candidate": false}, {"start": 492.353, "end": 503.718, "text": " Primero, vengo planteando hace 6 a\u00f1os que hay que eliminar las primarias, con lo cual lo digo ahora, despu\u00e9s de haberlo dicho en el 2021, haberlo reiterado en el 2023, haberlo planteado en el 2019,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3029498476334733, "is_candidate": true}, {"start": 507.0, "end": 514.067, "text": " porque adem\u00e1s somete a los gobiernos y a las fuerzas pol\u00edticas a un desgaste, pero somete a la gente a un desgaste peor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26422176324960056, "is_candidate": true}, {"start": 514.067, "end": 521.634, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la gente tiene que ir a votar para resolver los dilemas que la pol\u00edtica no es capaz de resolver?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2727138850284345, "is_candidate": true}, {"start": 521.634, "end": 523.596, "text": "Lo tiene que resolver la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4755879719482464, "is_candidate": true}, {"start": 523.596, "end": 530.282, "text": "Somos toda gente adulta, tenemos que tener la capacidad dentro de cada una de las fuerzas pol\u00edticas de dirimir liderazgo y punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2982269784411449, "is_candidate": true}, {"start": 531.423, "end": 551.421, "text": " Respecto de si debi\u00e9ramos tener una votaci\u00f3n cada dos a\u00f1os, yo creo que en alg\u00fan momento Argentina tiene que ir a un esquema en el cual vota cada cuatro a\u00f1os, porque esto de vivir de campa\u00f1a permanente hace que no haya acuerdos que construyan pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2960357113869412, "is_candidate": true}, {"start": 551.421, "end": 553.083, "text": "Esta idea de que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45299366790710804, "is_candidate": true}, {"start": 554.964, "end": 562.673, "text": " De alguna manera, todo se pone en juego cada dos a\u00f1os, y el que gana bloquea al que pierde, y el que pierde bloquea al que gana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951607296860844, "is_candidate": true}, {"start": 562.673, "end": 564.495, "text": "Esas son elecciones intermedias, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8449648001213627, "is_candidate": false}, {"start": 564.495, "end": 569.2, "text": "Bueno, me parece que, en todo caso, podr\u00edamos pensarlo de alguna u otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33432548601496526, "is_candidate": true}, {"start": 569.821, "end": 573.003, "text": " por regiones, cuando renueva una regi\u00f3n, no renueva la otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40727161066417483, "is_candidate": true}, {"start": 573.003, "end": 577.627, "text": "Eso nos va a dar la posibilidad de tener representaci\u00f3n de agenda m\u00e1s federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42340346216960356, "is_candidate": true}, {"start": 577.627, "end": 587.194, "text": "Muchas veces cuando hablamos, y est\u00e1 bueno plantearlo esto en la televisi\u00f3n p\u00fablica adem\u00e1s, hablamos de temas que son muy de la agenda metropolitana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28460611585201345, "is_candidate": true}, {"start": 587.194, "end": 591.738, "text": "Y yo, digamos, te puedo asegurar que hoy me llam\u00f3 Gerardo Morales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280279468030233, "is_candidate": true}, {"start": 592.864, "end": 602.387, "text": " para preguntarme si era cierto que elimin\u00e1bamos retenciones al tabaco, y cuando le cont\u00e9 que s\u00ed, me felicit\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2536428313701182, "is_candidate": true}, {"start": 602.387, "end": 611.41, "text": "Y la verdad es que eso es muy de la agenda de Jujuy, de Salta... Recordemos, gobernador radical de Juntos por el Cambio, candidato a vicepresidente con la reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7424268766022433, "is_candidate": false}, {"start": 611.41, "end": 614.191, "text": "Bueno, eso tiene que ser normal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4028605790146207, "is_candidate": true}, {"start": 614.191, "end": 617.452, "text": "Como, digamos, es normal que Rody Su\u00e1rez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3183990112695315, "is_candidate": true}, {"start": 618.112, "end": 624.056, "text": " haya sido uno de los primeros gobernadores en anunciar el pago de la suma fija.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2885525096501257, "is_candidate": true}, {"start": 624.056, "end": 636.725, "text": "Me parece que esas cosas tienen que ser m\u00e1s naturales, no tenemos que vivirlas en esta din\u00e1mica de que todo es blanco-negro, amigo-enemigo, porque destruye la confianza en el sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24576514944108052, "is_candidate": true}, {"start": 636.725, "end": 643.61, "text": "Y nosotros tenemos que darle, adem\u00e1s de instituciones fuertes a los argentinos, un sistema pol\u00edtico previsible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2427774174721442, "is_candidate": true}, {"start": 643.61, "end": 646.492, "text": "Y previsible es, te voy a poner un ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29250819634940883, "is_candidate": true}, {"start": 648.046, "end": 650.968, "text": " Yo el tema de ganancias lo vengo planteando hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316771754031931, "is_candidate": true}, {"start": 650.968, "end": 657.632, "text": "Si vas a archivos m\u00edos del 2013, me vas a escuchar decir, el salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3256318102771606, "is_candidate": true}, {"start": 657.632, "end": 665.237, "text": "Y en el 2015 lo planteaba, y en el 2017 lo planteaba, y no lo us\u00e9 para una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2870563201549994, "is_candidate": true}, {"start": 665.237, "end": 670.52, "text": "En el 2015 hubo un candidato a presidente que dijo, si soy presidente, nadie va a pagar impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32648174790047935, "is_candidate": true}, {"start": 670.52, "end": 672.161, "text": "S\u00ed, claro, Macri era su gran promesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9780318645253983, "is_candidate": false}, {"start": 672.529, "end": 678.13, "text": " y pagaron el doble, o sea, dijo que eran 1.200.000 y que no iba a pagar ninguno, terminamos pagando 2.400.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35250454044194246, "is_candidate": true}, {"start": 678.13, "end": 683.091, "text": "Nosotros no lo prometimos en el 19, porque era parte del discurso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29900948956387974, "is_candidate": true}, {"start": 683.091, "end": 700.554, "text": "Bajamos de 2.400.000 a menos de 1.000.000 y adem\u00e1s seguimos teniendo el tema en la agenda y ma\u00f1ana vamos a trabajar muy fuerte porque esto de la discusi\u00f3n de ganancias requiere de que tengamos la capacidad de darle una respuesta a la sociedad que pretendemos d\u00e1rsela r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2735148694562035, "is_candidate": true}, {"start": 701.514, "end": 712.378, "text": " Si no tenemos Congreso para d\u00e1rsela r\u00e1pido, te puedo asegurar que el 10 de diciembre una de las primeras leyes que mando al Congreso es la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28811139468987457, "is_candidate": true}, {"start": 712.378, "end": 714.278, "text": "\u00bfLa intenci\u00f3n tuya no se aprobar\u00e1 antes de...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.994975538346711, "is_candidate": false}, {"start": 714.278, "end": 722.861, "text": "Ahora, mi intenci\u00f3n es ma\u00f1ana revisar los supuestos con el equipo y por lo menos plantear el debate p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3336955522488979, "is_candidate": true}, {"start": 722.861, "end": 723.962, "text": "\u00bfY cu\u00e1l ser\u00eda la pauta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208019180777559, "is_candidate": false}, {"start": 723.962, "end": 726.562, "text": "\u00bfHoy pagan ganancias los que cobran m\u00e1s de 800.000 pesos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.925548286459751, "is_candidate": false}, {"start": 728.363, "end": 732.806, "text": " Ma\u00f1ana me re\u00fano con el equipo a las 11 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33523656859633333, "is_candidate": true}, {"start": 732.806, "end": 741.491, "text": "Seguramente cuando termine esa reuni\u00f3n voy a tener todos los escenarios para no hacer promesas que despu\u00e9s no se pueden cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2902478898148665, "is_candidate": true}, {"start": 741.491, "end": 747.694, "text": "\u00bfViste los tweets de Juntos por el Cambio de hoy pidi\u00e9ndote que mandes la ley al Congreso que te la votan?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9646175219671116, "is_candidate": false}, {"start": 747.694, "end": 750.015, "text": "S\u00ed, me hubiese gustado que se la pidieran a Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32269143961003877, "is_candidate": true}, {"start": 751.986, "end": 760.495, "text": " Porque hoy, digamos, corriendo desde atr\u00e1s, porque quedaron muy desposicionados, ya antes era todo o nada, ahora son un poquito y un poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26039300733928405, "is_candidate": true}, {"start": 760.495, "end": 769.024, "text": "No son ni dolarizaci\u00f3n, ni son defensa del modelo exportador argentino con acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24205408121937122, "is_candidate": true}, {"start": 769.024, "end": 770.206, "text": "Son un poquito y un poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.660079891472719, "is_candidate": false}, {"start": 770.886, "end": 781.801, "text": " no son, digamos, esto de que convivan el peso y el d\u00f3lar, una cosa media extra\u00f1a, cuando todos, cualquier tipo que sabe de econom\u00eda en su casa sabe que moneda fuerte se come moneda d\u00e9bil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23390353665936214, "is_candidate": true}, {"start": 781.801, "end": 786.227, "text": "Digo, el patac\u00f3n, que era una moneda de una provincia, se comi\u00f3 al Lecope en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31254768398783184, "is_candidate": true}, {"start": 787.569, "end": 798.301, "text": " Y esto hablan de convivir, d\u00f3lar, peso, toda una cosa que en realidad tiene que ver con tener no un mensaje para sacar a la Argentina adelante, sino un discurso mirando la encuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2653062879484387, "is_candidate": true}, {"start": 798.301, "end": 802.445, "text": "El problema es que se qued\u00f3 sin perfil, qued\u00f3 muy desperfilado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2749802614879572, "is_candidate": true}, {"start": 803.266, "end": 807.828, "text": " juntos por el cambio, yo creo que los demoli\u00f3 la pelea interna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29872820586322135, "is_candidate": true}, {"start": 807.828, "end": 828.755, "text": "Mucha de la gente que vot\u00f3 Horacio hoy mira, digamos, de una manera mucho m\u00e1s atractiva nuestra propuesta de defender la universidad p\u00fablica, de defender un modelo de trabajo y producci\u00f3n, de defender un sistema de educaci\u00f3n p\u00fablico, gratuito, de calidad inclusiva, de defender la idea de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25078918643569614, "is_candidate": true}, {"start": 829.455, "end": 832.816, "text": " las polic\u00edas locales y los modelos de seguridad de proximidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33876241908431315, "is_candidate": true}, {"start": 832.816, "end": 837.958, "text": "Bueno, eso va de la mano de lo que ven\u00eds planteando un gobierno de unidad en caso de que seas electo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8607248544828122, "is_candidate": false}, {"start": 837.958, "end": 844.481, "text": "Y te pregunto puntualmente, \u00bfya hay puentes con quienes podr\u00edan formar parte de ese gobierno de unidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223082909115801, "is_candidate": false}, {"start": 844.481, "end": 846.502, "text": "Pienso en el radicalismo cuando habl\u00e1s de universidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400583869650417, "is_candidate": false}, {"start": 846.502, "end": 848.883, "text": "Pero no lo pens\u00e9 solo en t\u00e9rminos partidarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3875840676327561, "is_candidate": true}, {"start": 851.915, "end": 864.785, "text": " Viene en la Argentina una discusi\u00f3n fant\u00e1stica, que es el impacto de la tecnolog\u00eda, la rob\u00f3tica y la inteligencia artificial en el mundo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21536803526147752, "is_candidate": true}, {"start": 864.785, "end": 877.935, "text": "\u00bfVamos a mirar con nostalgia al pasado o vamos a legislar y a pensar junto a la sociedad del futuro para ver c\u00f3mo nuestros trabajadores son parte de esa revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y digital?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2257615561228692, "is_candidate": true}, {"start": 879.321, "end": 897.707, "text": " c\u00f3mo nuestros hijos en el sistema educativo pasan a tener rob\u00f3tica de manera obligatoria, matem\u00e1tica mucho m\u00e1s aplicada a la rob\u00f3tica, c\u00f3mo las universidades aplican con carreras cortas y salida laboral a ese mundo que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24790773158307677, "is_candidate": true}, {"start": 897.707, "end": 900.088, "text": "Pero esas son reformas profundas que no se hacen nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9164309810177351, "is_candidate": false}, {"start": 900.088, "end": 904.209, "text": "Una reforma laboral, una reforma educativa, que no tiene que ser una mala reforma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9058661464647699, "is_candidate": false}, {"start": 904.209, "end": 906.65, "text": "Esa idea de que no se hacen nunca, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37117362548990174, "is_candidate": true}, {"start": 907.33, "end": 908.611, "text": " Yo las voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.541079140416138, "is_candidate": false}, {"start": 908.611, "end": 916.339, "text": "En todo caso, lo que tenemos que revisar es por qu\u00e9 en este tiempo no tuvimos la fuerza, la capacidad o la inteligencia de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2808672092172626, "is_candidate": true}, {"start": 916.339, "end": 916.939, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0661885794190185, "is_candidate": false}, {"start": 916.939, "end": 920.503, "text": "Y ser\u00e1 una revisi\u00f3n con autocr\u00edtica hacia adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33663498383679136, "is_candidate": true}, {"start": 920.503, "end": 925.247, "text": "Yo en ese sentido tengo una personalidad que me puedo equivocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3155901109735413, "is_candidate": true}, {"start": 926.42, "end": 927.801, "text": " o puedo acertar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5145812713088361, "is_candidate": false}, {"start": 927.801, "end": 935.707, "text": "Pero soy de los tipos que todos los d\u00edas necesita mostrar que da un paso m\u00e1s en el sentido al que quiere llevar al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27896180799793335, "is_candidate": true}, {"start": 935.707, "end": 938.669, "text": "Con aciertos y errores, porque soy humano, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42243378333808124, "is_candidate": true}, {"start": 938.669, "end": 955.963, "text": "Pensaba, Sergio, cuando hablabas de esta tensi\u00f3n entre oficialismo y oposici\u00f3n, que ese empate que paraliz\u00f3 muchas veces, a veces el oficialismo, el peronismo, a veces, junto por el cambio, no fue de alguna manera lo que abri\u00f3 la puerta para que aparezca un fen\u00f3meno como Milenio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9220585088824015, "is_candidate": false}, {"start": 956.283, "end": 957.484, "text": " No hay dudas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.534679975670934, "is_candidate": false}, {"start": 957.484, "end": 960.386, "text": "La gente dijo, pero viejo, ustedes se pelean todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39948702061169106, "is_candidate": true}, {"start": 960.386, "end": 977.359, "text": "Y lo que en alg\u00fan momento me criticaron, que era mi capacidad de di\u00e1logo, mi permeabilidad para poder trabajar con otros actores de la pol\u00edtica, de la econom\u00eda, del c\u00edrculo rojo, del mundo empresario, del mundo gremial, yo creo que es parte de lo que la Argentina necesita en la etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2126911245695876, "is_candidate": true}, {"start": 977.359, "end": 980.181, "text": "Di\u00e1logo, gobierno de unidad nacional, apertura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34370225792755316, "is_candidate": true}, {"start": 981.517, "end": 1002.652, "text": " Si, en definitiva, nosotros somos todos, en esta \u00e9poca, en esta era, somos todos hijos de lo que fue en su momento primero la transversalidad, despu\u00e9s la concertaci\u00f3n plural, despu\u00e9s, bueno, digamos, como todos los procesos pol\u00edticos, cuando aparecen situaciones que en lugar de dialogarse se dirimen, digamos, de una manera...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22115364540572857, "is_candidate": true}, {"start": 1004.173, "end": 1010.582, "text": " te dir\u00eda inc\u00f3moda en t\u00e9rminos de la relaci\u00f3n con la sociedad, terminan generando un impacto negativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24568653711415267, "is_candidate": true}, {"start": 1010.582, "end": 1020.476, "text": "Yo creo que nosotros hoy tenemos que ponernos en la cabeza, que el 11 de diciembre tenemos que construir un gobierno de unidad nacional, y eso es federal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25290403032745756, "is_candidate": true}, {"start": 1022.24, "end": 1026.542, "text": " No est\u00e1n todos los genios ac\u00e1 en 60 Manzanas de la Redonda de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38333728892634045, "is_candidate": true}, {"start": 1026.542, "end": 1030.864, "text": "Todos te preguntan, cuando pregunt\u00e1s por economistas, todos te preguntan por economistas de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3703203062069157, "is_candidate": true}, {"start": 1030.864, "end": 1036.967, "text": "Y vos ten\u00e9s tipos como Nadina, pero pongo nombres del interior, Nadina rega\u00f1ar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22942657494373875, "is_candidate": true}, {"start": 1036.967, "end": 1045.171, "text": "En Corrientes ten\u00e9s un senador provincial que es un economista que sigue el sector p\u00fablico, pero de maravilla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21966962766910336, "is_candidate": true}, {"start": 1045.171, "end": 1045.931, "text": "Yo lo que digo es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5282417522886185, "is_candidate": false}, {"start": 1047.25, "end": 1049.451, "text": " tenemos que empezar a mirar el pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3606637250352146, "is_candidate": true}, {"start": 1049.451, "end": 1051.532, "text": "Y eso hoy nos falta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4346924000943627, "is_candidate": true}, {"start": 1051.532, "end": 1055.214, "text": "Segundo, tenemos que mirar sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28109600458817185, "is_candidate": true}, {"start": 1055.214, "end": 1059.916, "text": "Energ\u00eda va a ser uno de los motores de nuestro crecimiento, el a\u00f1o que viene vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24106989852207172, "is_candidate": true}, {"start": 1059.916, "end": 1060.976, "text": "En el 22 tuvimos 7000 palos negativos verdes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44598016762727644, "is_candidate": true}, {"start": 1064.523, "end": 1067.105, "text": " de sector energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35963276625920604, "is_candidate": true}, {"start": 1067.105, "end": 1076.052, "text": "O sea, para que la industria funcione y la gente tenga luz y gas, tuvimos que importar 7 mil millones de d\u00f3lares de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24905664206630496, "is_candidate": true}, {"start": 1076.052, "end": 1080.456, "text": "En el 2024, vamos a tener 12 mil millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3745363615179068, "is_candidate": true}, {"start": 1081.824, "end": 1084.826, "text": " Gasoducto N\u00e9stor Kirchner Mediante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3585909479170668, "is_candidate": true}, {"start": 1084.826, "end": 1089.309, "text": "Gasoducto N\u00e9stor Kirchner Segundo Tramo Mediante, que se licita ahora en septiembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3830399362023367, "is_candidate": true}, {"start": 1089.309, "end": 1092.41, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a hacer eso con un FMI que no quer\u00eda que haga ser gasoducto y lo hiciste igual?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945776617645565, "is_candidate": false}, {"start": 1092.41, "end": 1102.076, "text": "Yo creo que hay que sentarse con el fondo y rediscutir las condiciones del acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2661302435135292, "is_candidate": true}, {"start": 1102.076, "end": 1102.356, "text": "Tengo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7094570837000487, "is_candidate": false}, {"start": 1105.692, "end": 1112.436, "text": " Si quer\u00e9s, la obligaci\u00f3n de decir que estas cosas se discuten con firmeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.251419331636224, "is_candidate": true}, {"start": 1112.436, "end": 1115.397, "text": "A nosotros nos llev\u00f3 cuatro meses el \u00faltimo acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33250240849837187, "is_candidate": true}, {"start": 1115.397, "end": 1124.022, "text": "Y empezaron a hacer, digamos... La discusi\u00f3n empez\u00f3 con lo que se llamaba un front load, que era un desembolso anticipado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2540803382463217, "is_candidate": true}, {"start": 1125.649, "end": 1127.47, "text": " y termin\u00f3 con un backload.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36821641591974796, "is_candidate": true}, {"start": 1127.47, "end": 1133.894, "text": "O sea, termin\u00f3 el fondo devolvi\u00e9ndonos parte de lo que pagamos en junio y julio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.275650100220565, "is_candidate": true}, {"start": 1133.894, "end": 1135.034, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5904398919156292, "is_candidate": false}, {"start": 1135.034, "end": 1136.855, "text": "\u00bfMe dej\u00e1s de tener ah\u00ed en un punto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9672177204898073, "is_candidate": false}, {"start": 1136.855, "end": 1148.282, "text": "Porque siempre se especul\u00f3 que en su momento el fondo jug\u00f3 de alguna manera a favor de la reelecci\u00f3n de Macri cuando le dio much\u00edsimos... El fondo juega a imponer su receta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8169738199378987, "is_candidate": false}, {"start": 1148.282, "end": 1153.505, "text": "Si vas con el manual del almacenero al almac\u00e9n, el almacenero te impone su receta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28418718062633574, "is_candidate": true}, {"start": 1154.884, "end": 1156.765, "text": " Nosotros no fuimos con el manual del almacenero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.471068299784967, "is_candidate": true}, {"start": 1156.765, "end": 1160.268, "text": "Ellos ped\u00edan 100 de devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4399676342916602, "is_candidate": true}, {"start": 1160.268, "end": 1170.314, "text": "Fijate el da\u00f1o que nos gener\u00f3 el impacto del 20% de devaluaci\u00f3n que nos impuso el FMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3038836129539828, "is_candidate": true}, {"start": 1170.314, "end": 1171.095, "text": "Y lo escuchamos ayer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6407172975083877, "is_candidate": false}, {"start": 1172.992, "end": 1179.237, "text": " a uno de los candidatos opositores decir que va al 100 de devaluaci\u00f3n, livianito, como si nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26594671609703013, "is_candidate": true}, {"start": 1179.237, "end": 1198.232, "text": "Mir\u00e1 el da\u00f1o que nos hizo en fruta, verdura, en carne, el da\u00f1o que nos hizo en los precios de los productos que tienen componente importado, que lo vamos a pagar en el dato de inflaci\u00f3n de agosto, y que lo vamos a compensar, porque no nos vamos a quedar cruzados de brazos con las medidas que ya tomamos para compensar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23573145554615493, "is_candidate": true}, {"start": 1198.952, "end": 1208.06, "text": " Vamos a seguir tomando medidas porque queremos seguir mejorando la distribuci\u00f3n del ingreso en la Argentina y no esperando al 11 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746964913836373, "is_candidate": true}, {"start": 1208.06, "end": 1224.374, "text": "Ahora... Y sobre ese acuerdo con el fondo, el \u00faltimo que se alcanz\u00f3, con lo que es la suspensi\u00f3n de aumentos en la luz y el gas, la suspensi\u00f3n de aumentos de la tarifa de transporte, el bono, digo, toda esta... Son cosas que no le gustan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550542949983523, "is_candidate": false}, {"start": 1224.854, "end": 1230.68, "text": " \u00bfLa Argentina todav\u00eda est\u00e1 dentro de la meta fiscal del 1,9% de d\u00e9ficit?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8405278759493495, "is_candidate": false}, {"start": 1230.68, "end": 1235.224, "text": "S\u00ed, porque ten\u00e9s una compensaci\u00f3n muy fuerte por lo que fue el impuesto pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24619581023934034, "is_candidate": true}, {"start": 1235.224, "end": 1244.932, "text": "Mir\u00e1, la discusi\u00f3n de la devaluaci\u00f3n cuando vos no ten\u00e9s elasticidad de producto es una discusi\u00f3n absurda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23910196254351568, "is_candidate": true}, {"start": 1244.932, "end": 1248.616, "text": "Ac\u00e1 nadie lo pone sobre la mesa porque no conviene ponerlo sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28092031294618514, "is_candidate": true}, {"start": 1250.066, "end": 1257.48, "text": " Pero Argentina est\u00e1 viviendo la peor sequ\u00eda de su historia con 21 mil millones de d\u00f3lares de p\u00e9rdida de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27384203966738896, "is_candidate": true}, {"start": 1259.921, "end": 1270.028, "text": " Pens\u00e1lo en t\u00e9rminos de la recaudaci\u00f3n de la provincia de Santa Fe, la recaudaci\u00f3n de la provincia de C\u00f3rdoba, los contratos de contratistas rurales que se cayeron y se le cayeron los cr\u00e9ditos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24707141708834812, "is_candidate": true}, {"start": 1270.028, "end": 1275.452, "text": "Pens\u00e1lo en t\u00e9rminos de los productores que tuvieron que venir a buscar aporte no reintegrable y asistencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2044374390573288, "is_candidate": true}, {"start": 1275.452, "end": 1277.054, "text": "Pens\u00e1lo en esos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.342042457567038, "is_candidate": true}, {"start": 1277.054, "end": 1279.576, "text": "Y pens\u00e1lo tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de acumulaci\u00f3n de reservas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2737167719121968, "is_candidate": true}, {"start": 1279.576, "end": 1282.117, "text": "Ahora, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9 nadie lo pone sobre la mesa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37662498383665666, "is_candidate": true}, {"start": 1282.117, "end": 1282.318, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.066698807936021, "is_candidate": false}, {"start": 1283.587, "end": 1304.962, "text": " porque en el fondo es reconocer que el gobierno est\u00e1 haciendo un esfuerzo tit\u00e1nico, es reconocer un m\u00e9rito que nadie te va a reconocer, que es que con la ca\u00edda del 25% o del 23% de tus exportaciones, igual est\u00e1s cerrando el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.1833288859588823, "is_candidate": true}, {"start": 1304.962, "end": 1305.903, "text": "Imaginate vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4576762755112287, "is_candidate": true}, {"start": 1307.441, "end": 1315.591, "text": " Si la respuesta, porque se te ca\u00eda el 25% de las exportaciones, era la devaluaci\u00f3n inmediata del 100.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27334040100011014, "is_candidate": true}, {"start": 1315.591, "end": 1318.995, "text": "Y vas a tener acumulaci\u00f3n de reservas para cumplir meta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3341968729026338, "is_candidate": true}, {"start": 1320.626, "end": 1324.21, "text": " y vas a pagar desembolso sobre 65 puntos de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3171420725972677, "is_candidate": true}, {"start": 1324.21, "end": 1326.512, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que plantea mi ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3740585215725607, "is_candidate": true}, {"start": 1326.512, "end": 1343.448, "text": "Mi ley lo que no dice, cuando hace el cuentito, es que el colectivo va a salir 1.100 pesos, perd\u00f3n, 6.60, que el tren va a salir 1.100 pesos, que se acaban los medicamentos gratuitos para los jubilados, que la boleta de luz que hoy pag\u00e1s 2 o 3 lucas, la pas\u00e1s a pagar 14 lucas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2168501289553305, "is_candidate": true}, {"start": 1345.529, "end": 1354.999, "text": " Porque el problema es que nadie baja al llano, a la realidad de la gente, los datos de un cuentito que parece maravilloso que es, te voy a dar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24590668281288086, "is_candidate": true}, {"start": 1354.999, "end": 1362.726, "text": "Ahora, te voy a dar d\u00f3lares en proporci\u00f3n a los pesos que gan\u00e1s, con lo cual te voy a empobrecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3223903619900299, "is_candidate": true}, {"start": 1364.921, "end": 1370.924, "text": " Mirai dijo que esos n\u00fameros los dieron personas que toman mucho vodka.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965354318527746, "is_candidate": false}, {"start": 1370.924, "end": 1372.925, "text": "S\u00ed, no s\u00e9, lo dijo \u00e9l lo del 730.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654131317264535, "is_candidate": true}, {"start": 1372.925, "end": 1379.528, "text": "No s\u00e9 si tomar\u00e1 mucho o poco, pero lo dijo \u00e9l en el encuentro ese de Latin American Forum.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2908009765748364, "is_candidate": true}, {"start": 1379.528, "end": 1380.249, "text": "S\u00ed, ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0799331664952607, "is_candidate": false}, {"start": 1380.249, "end": 1391.975, "text": "Ahora, hay una realidad que... Es como lo del arancelamiento universitario, esto del voucher, el cuento de... Lo que cada pap\u00e1 que manda a su hijo a la universidad tiene que saber es que tiene que poner tres palos por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22662819117993716, "is_candidate": true}, {"start": 1393.356, "end": 1396.058, "text": " Que es la cuenta que hizo la Universidad de San Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36302788927794183, "is_candidate": true}, {"start": 1396.058, "end": 1401.662, "text": "Porque si no, queda en el voucher, el cuento de te voy a dar una tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26495202205671653, "is_candidate": true}, {"start": 1401.662, "end": 1410.429, "text": "Yo, por ejemplo, con la SUBE, estoy de acuerdo con que tenemos que ir a un modelo en el cual le ponemos la guita en el celular a cada ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22467475953927518, "is_candidate": true}, {"start": 1410.429, "end": 1412.331, "text": "Y es una pelea porque es romper la...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4254632663258263, "is_candidate": true}, {"start": 1414.824, "end": 1424.581, "text": " el cartel, para que no se enojen los empresarios del transporte que dicen que los trato de mafiosos, para que no se enojen, el cartel de empresarios que vive de los subsidios hace 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2916298052843771, "is_candidate": true}, {"start": 1428.167, "end": 1435.173, "text": " Bueno, hay cartelizaci\u00f3n en la econom\u00eda, no solamente en el narcotr\u00e1fico, en la econom\u00eda tambi\u00e9n hay cartelizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35998855602374136, "is_candidate": true}, {"start": 1435.173, "end": 1436.754, "text": "Ah, buena aclaraci\u00f3n, entonces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9737009482617883, "is_candidate": false}, {"start": 1436.754, "end": 1448.243, "text": "Ahora, siendo, perd\u00f3n, Pablito, siendo gobierno, hay una realidad que es que uno tiene que reaccionar ante discursos, ante propuestas de quienes hoy no dirigen los destinos de nuestro pa\u00eds, pero tambi\u00e9n accionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9153099503012686, "is_candidate": false}, {"start": 1448.243, "end": 1453.186, "text": "Entiendo que lo que tiene que ver con el proyecto de ley para las pymes es parte de eso, el bono que hubo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8884595822086192, "is_candidate": false}, {"start": 1453.186, "end": 1457.63, "text": "Ahora, ayer en C5N con Gustavo Silvestre dijiste, el martes va a haber un anuncio relacionado a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8827498784326175, "is_candidate": false}, {"start": 1458.351, "end": 1459.775, "text": " \u00bfPodemos saber m\u00e1s sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9216852693335573, "is_candidate": false}, {"start": 1459.775, "end": 1460.838, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8974258355598685, "is_candidate": false}, {"start": 1460.838, "end": 1461.52, "text": "El martes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4716391245050976, "is_candidate": true}, {"start": 1461.52, "end": 1463.064, "text": "Dijiste que era sobre los d\u00edas de clases.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1183734488631958, "is_candidate": false}, {"start": 1465.529, "end": 1485.817, "text": " No, no es s\u00f3lo sobre los d\u00edas de clases, sobre el presupuesto educativo, sobre los d\u00edas de clases, sobre c\u00f3mo va a ser el plan de alfabetizaci\u00f3n en la Argentina, c\u00f3mo va a ser el a\u00f1o que viene el programa de educaci\u00f3n secundaria y universitaria, cu\u00e1ntas universidades est\u00e1n adhiriendo a ese proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3117025177398003, "is_candidate": true}, {"start": 1485.817, "end": 1488.138, "text": "Es mucho m\u00e1s profundo y tiene que ver con que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39848094266363465, "is_candidate": true}, {"start": 1489.369, "end": 1492.473, "text": " Lo nuestro es producci\u00f3n, trabajo y educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3334638352250906, "is_candidate": true}, {"start": 1492.473, "end": 1495.117, "text": "Por ah\u00ed es aburrido para una campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2733118729542967, "is_candidate": true}, {"start": 1495.117, "end": 1503.248, "text": "Y es mucho m\u00e1s divertido subirse a una tarima, gritar, decir barbaridades, insultar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2605755592811897, "is_candidate": true}, {"start": 1503.248, "end": 1503.468, "text": "Ahora...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9070109883516067, "is_candidate": false}, {"start": 1504.645, "end": 1511.272, "text": " pasan cosas de largo que en la Argentina, por lo menos yo creo en la Argentina que yo quiero vivir, no quiero que pasen de largo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2507938651655244, "is_candidate": true}, {"start": 1511.272, "end": 1523.606, "text": "Tratar, discriminar planteando a las personas con s\u00edndrome de Dow, planteando que alguien a quien quer\u00e9s descalificar es mog\u00f3lico y pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2503627968664852, "is_candidate": true}, {"start": 1523.606, "end": 1524.767, "text": "Eso lo hizo Miley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.005066356728361, "is_candidate": false}, {"start": 1524.767, "end": 1524.827, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1093917438032581, "is_candidate": false}, {"start": 1524.827, "end": 1525.087, "text": "Y pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9103033309501019, "is_candidate": false}, {"start": 1525.087, "end": 1525.548, "text": "Varios meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8776002926721208, "is_candidate": false}, {"start": 1525.988, "end": 1528.912, "text": " Y pasa, y pasa, y nadie dice nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36019401671752127, "is_candidate": true}, {"start": 1528.912, "end": 1534.64, "text": "Yo la verdad es que hoy habl\u00e9 con uno de los integrantes de ASDRA, mesodiaric\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21985821806396266, "is_candidate": true}, {"start": 1535.649, "end": 1539.631, "text": " Pero creo que no lo tenemos que permitir como sociedad, porque adem\u00e1s vos ves ese video.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3409162746372826, "is_candidate": true}, {"start": 1539.631, "end": 1542.293, "text": "Yo los invito a que vean ese video.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32759879206928233, "is_candidate": true}, {"start": 1542.293, "end": 1544.734, "text": "S\u00ed, de hecho, a veces preferimos no mostrarlos mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9834987597876903, "is_candidate": false}, {"start": 1544.734, "end": 1552.499, "text": "Bueno, pero relacionado con eso, hubo una misa en desagravio al Papa, por ejemplo, en estos d\u00edas, de curas villeros, que dijeron algo interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9394753491541642, "is_candidate": false}, {"start": 1552.499, "end": 1555.841, "text": "De todas maneras, lo dijo ac\u00e1, de hecho, Toto de Bella dijo, los pol\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389255192290995, "is_candidate": false}, {"start": 1556.761, "end": 1560.464, "text": " dejaron el terreno libre en los barrios populares, en las villas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9358776817128027, "is_candidate": false}, {"start": 1560.464, "end": 1566.468, "text": "Los pol\u00edticos de partidos tradicionales se olvidaron de nosotros, se olvidaron de la agenda de los pobres y ah\u00ed creci\u00f3 mi ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8961073061229679, "is_candidate": false}, {"start": 1566.468, "end": 1567.869, "text": "\u00bfCoincid\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9631167923936877, "is_candidate": false}, {"start": 1567.869, "end": 1569.17, "text": "M\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4794846179288663, "is_candidate": true}, {"start": 1569.17, "end": 1569.73, "text": "M\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5710026117050273, "is_candidate": false}, {"start": 1569.73, "end": 1572.492, "text": "Yo creo que hay, digamos, casos y casos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3341950138635408, "is_candidate": true}, {"start": 1572.492, "end": 1580.978, "text": "Estuve tomando mate con Toto y con varios de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3183740317781625, "is_candidate": true}, {"start": 1580.978, "end": 1585.201, "text": "Con Toto, con Tano, con Bachi, con Pepe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42495022053233256, "is_candidate": true}, {"start": 1587.169, "end": 1596.333, "text": " Y me parece que... No, no, es el nombre de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5063561680311873, "is_candidate": false}, {"start": 1596.333, "end": 1615.642, "text": "Y de alguna manera me parece que tambi\u00e9n ah\u00ed hay una cosa que es esto de que los que creemos que el mercado no resuelve todo y que el Estado, de alguna manera, tiene que estar presente regulando las relaciones sociales en nuestra sociedad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24587597937816885, "is_candidate": true}, {"start": 1616.923, "end": 1620.905, "text": " tambi\u00e9n tenemos que exigir un Estado eficiente y que da respuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3403083392975135, "is_candidate": true}, {"start": 1620.905, "end": 1624.366, "text": "Te lo llevo a lo m\u00e1s obvio de la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3607046409778445, "is_candidate": true}, {"start": 1624.366, "end": 1632.971, "text": "Nosotros podemos decir, no queremos que cada uno lleve su arma, como plantea mi ley, esto de la venta de armas libres, en los supermercados, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2649374288170807, "is_candidate": true}, {"start": 1632.971, "end": 1642.315, "text": "Nosotros queremos una sociedad en la que la justicia condene a los delincuentes y la polic\u00eda detenga y prevenga frente al delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24650663100071335, "is_candidate": true}, {"start": 1642.315, "end": 1642.616, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8853166993321903, "is_candidate": false}, {"start": 1643.935, "end": 1651.921, "text": " Si el patrullero termina parado en la estaci\u00f3n de servicio durmiendo, la gente descree de la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2676673674392436, "is_candidate": true}, {"start": 1651.921, "end": 1653.342, "text": "\u00bfSer\u00eda el Estado bobo que no crees?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0180396495549962, "is_candidate": false}, {"start": 1653.342, "end": 1656.284, "text": "Es que nosotros tenemos que ir a un Estado eficiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3711218733353442, "is_candidate": true}, {"start": 1656.284, "end": 1660.468, "text": "Nosotros tenemos que ir a un Estado que d\u00e9 respuesta, que nos d\u00e9 orgullo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30844855846625785, "is_candidate": true}, {"start": 1660.468, "end": 1664.491, "text": "Cuando se toman los pa\u00edses n\u00f3rdicos como ejemplo, ah\u00ed nadie jode.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2819611754075477, "is_candidate": true}, {"start": 1665.888, "end": 1666.508, "text": " Nadie jode.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5432560425770991, "is_candidate": false}, {"start": 1666.508, "end": 1674.513, "text": "Cuando vos sos funcionario p\u00fablico, la sociedad te respeta, pero porque el Estado, digamos, de alguna manera da respuesta y no desaparece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2582560912873352, "is_candidate": true}, {"start": 1675.888, "end": 1679.109, "text": " Entonces me parece que ah\u00ed tambi\u00e9n tenemos una obligaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3333615257591779, "is_candidate": true}, {"start": 1679.109, "end": 1683.651, "text": "As\u00ed como tenemos una obligaci\u00f3n en t\u00e9rminos de cuidado de las cuentas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24804490892361664, "is_candidate": true}, {"start": 1683.651, "end": 1697.496, "text": "O sea, nuestro objetivo tiene que ser construir un pa\u00eds en el que el super\u00e1vit comercial sea el ancla de la econom\u00eda para bajar la inflaci\u00f3n, pero adem\u00e1s para darle fortaleza para el cr\u00e9dito a nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.268490875744661, "is_candidate": true}, {"start": 1697.496, "end": 1699.957, "text": "Porque \u00bfcu\u00e1ndo nuestra moneda va a ser cre\u00edble?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3439100119063313, "is_candidate": true}, {"start": 1699.957, "end": 1701.738, "text": "El d\u00eda que vos puedas ir con tu sueldo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44643653246720005, "is_candidate": true}, {"start": 1702.518, "end": 1705.821, "text": " Y sacar un cr\u00e9dito en el banco para comprarte un departamento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43504874121569104, "is_candidate": true}, {"start": 1705.821, "end": 1706.962, "text": "Misi\u00f3n imposible hoy, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.014970198875577, "is_candidate": false}, {"start": 1706.962, "end": 1708.222, "text": "Hoy es misi\u00f3n imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46037482937652374, "is_candidate": true}, {"start": 1708.222, "end": 1708.683, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5476356583822675, "is_candidate": false}, {"start": 1708.683, "end": 1715.828, "text": "Porque nuestra moneda se deprecia porque vendemos menos de lo que compramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2874508411876764, "is_candidate": true}, {"start": 1715.828, "end": 1718.07, "text": "Y tenemos que vender m\u00e1s de lo que compramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35958057692901946, "is_candidate": true}, {"start": 1718.07, "end": 1720.952, "text": "Esto es como en la casa de cada uno o como en un comercio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4290580255831957, "is_candidate": true}, {"start": 1720.952, "end": 1723.915, "text": "\u00bfQu\u00e9 comercio tiene cr\u00e9dito frente al banco?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3418540710619268, "is_candidate": true}, {"start": 1723.915, "end": 1725.456, "text": "El que vende m\u00e1s de lo que compra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44708827647541494, "is_candidate": true}, {"start": 1727.605, "end": 1733.347, "text": " \u00bfQu\u00e9 pa\u00eds tiene m\u00e1s cr\u00e9dito frente al mercado o a sus ciudadanos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.452459562057015, "is_candidate": true}, {"start": 1733.347, "end": 1735.488, "text": "El que vende m\u00e1s de lo que compra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3615437553789427, "is_candidate": true}, {"start": 1735.488, "end": 1754.994, "text": "Entonces, nuestro objetivo central, y por eso aumentar exportaciones de econom\u00edas regionales, por eso aumentar las exportaciones energ\u00e9ticas, por eso el a\u00f1o que viene vas a tener 52 proyectos mineros exportando, que los trabajamos este a\u00f1o y los va a disfrutar el pr\u00f3ximo presidente, sea yo o sea otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2639081791363205, "is_candidate": true}, {"start": 1756.662, "end": 1759.184, "text": " los va a disfrutar la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31970768771590397, "is_candidate": true}, {"start": 1759.184, "end": 1762.487, "text": "Son recursos de los argentinos a los que les tenemos que agregar valor, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39309123351745245, "is_candidate": true}, {"start": 1762.487, "end": 1764.368, "text": "\u00bfY eso c\u00f3mo se redistribuir\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0579003801709792, "is_candidate": false}, {"start": 1764.368, "end": 1765.509, "text": "\u00bfEn medidas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0674879091659182, "is_candidate": false}, {"start": 1765.509, "end": 1766.17, "text": "\u00bfO de qu\u00e9 manera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0735564421010204, "is_candidate": false}, {"start": 1766.17, "end": 1767.071, "text": "\u00bfEn jubilados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8646615114170313, "is_candidate": false}, {"start": 1767.071, "end": 1771.414, "text": "\u00bfEn los que no les llega el bono porque no est\u00e1n en una relaci\u00f3n de dependencia y son monotributistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9431410527841976, "is_candidate": false}, {"start": 1771.414, "end": 1774.316, "text": "\u00bfO trabajan totalmente en la clandestinidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9380452625644033, "is_candidate": false}, {"start": 1774.316, "end": 1781.742, "text": "Bueno, ac\u00e1 hay un problema que tenemos que resolver como sociedad de verdad, que es la econom\u00eda informal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2695786166966445, "is_candidate": true}, {"start": 1781.742, "end": 1785.986, "text": "Que tiene que ver, entre otras cosas, con el peso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31081208942796157, "is_candidate": true}, {"start": 1787.722, "end": 1792.549, "text": " que tiene el Estado en las relaciones, por ejemplo, laborales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.332710209686951, "is_candidate": true}, {"start": 1792.549, "end": 1798.798, "text": "Ayer anunciamos una medida que esperamos que el Congreso transforme r\u00e1pido en ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2366998333603677, "is_candidate": true}, {"start": 1798.798, "end": 1802.945, "text": "Ah\u00ed Fiorentino siempre tiene el poroteo, as\u00ed que te puedo decir si hay chances o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8838913097335254, "is_candidate": false}, {"start": 1803.582, "end": 1820.429, "text": " S\u00ed, yo hoy vi declaraciones de Natalia de la Sot y el topo de hoy Rodr\u00edguez que de alguna manera me dan la pauta de que puede salir por lo menos de diputado y que en el Senado va a salir seguramente, que lo que hacen es decirle a la pyme Blanqui\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23091726078930064, "is_candidate": true}, {"start": 1821.429, "end": 1826.191, "text": " no ten\u00e9s ni causa penal, ni ten\u00e9s multa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3132009030275902, "is_candidate": true}, {"start": 1826.191, "end": 1831.914, "text": "Al laburante le reconocemos hasta 70 meses de la relaci\u00f3n laboral de aportes para que no pierda el derecho a la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29285781525021204, "is_candidate": true}, {"start": 1831.914, "end": 1840.498, "text": "Y nos permite eso, m\u00e1s lo que podamos hacer en t\u00e9rminos de otros impuestos vinculados al salario,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.269208916623052, "is_candidate": true}, {"start": 1842.039, "end": 1844.24, "text": " De alguna manera, ganancias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39834005751195356, "is_candidate": true}, {"start": 1844.24, "end": 1845.901, "text": "Esto que habl\u00e1bamos antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5923892236820877, "is_candidate": false}, {"start": 1845.901, "end": 1848.943, "text": "De alguna manera ir blanqueando las relaciones laborales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3975633663997967, "is_candidate": true}, {"start": 1848.943, "end": 1850.004, "text": "Tenemos que ir al mundo formal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4589701882275258, "is_candidate": true}, {"start": 1850.004, "end": 1857.669, "text": "Despu\u00e9s ten\u00e9s otro mundo que es la econom\u00eda social, la econom\u00eda popular, que est\u00e1 informal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2710245981978694, "is_candidate": true}, {"start": 1857.669, "end": 1861.152, "text": "El jueves largamos el monotributo productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38401260767915324, "is_candidate": true}, {"start": 1861.152, "end": 1863.914, "text": "Que va a permitir registrarlos y blanquearlos a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.328616178996295, "is_candidate": true}, {"start": 1865.649, "end": 1870.918, "text": " y que de alguna manera nos va a permitir transformarlos, por ejemplo, en sujetos de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33673467463437656, "is_candidate": true}, {"start": 1870.918, "end": 1879.531, "text": "Hoy, esa gente que genera 100, 150, 200 lucas en negro, que no tiene derecho a la obra social, no puede pagar su obra social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30579230105417954, "is_candidate": true}, {"start": 1880.908, "end": 1882.89, "text": " no es sujeto de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4383953165537672, "is_candidate": true}, {"start": 1882.89, "end": 1905.388, "text": "Entonces, tenemos que construir, y tenemos adem\u00e1s, y va a ser parte de nuestras propuestas de campa\u00f1a, una medida que lo que pretende es terminar de generar, digamos, con un blanqueo general de la econom\u00eda, un instrumento que nos permita no solamente controlar el nivel de gasto p\u00fablico y bajar la inflaci\u00f3n, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24706924075351455, "is_candidate": true}, {"start": 1906.209, "end": 1912.672, "text": " garantizarnos un buen control del funcionamiento de la econom\u00eda para que no haya formales e informales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.316513166235155, "is_candidate": true}, {"start": 1912.672, "end": 1913.712, "text": "\u00bfQu\u00e9 ser\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9547201438642811, "is_candidate": false}, {"start": 1913.712, "end": 1920.375, "text": "Pero eso, digamos... No, no me hagas la gran bull, dice, cuando el colega tiene, le pregunta qu\u00e9 es un ministerio, le dice, no s\u00e9, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8868220231349797, "is_candidate": false}, {"start": 1920.375, "end": 1926.638, "text": "No, yo s\u00ed s\u00e9, s\u00e9 perfectamente y es parte de las cosas que vamos a ir planteando en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3581076956294026, "is_candidate": true}, {"start": 1926.638, "end": 1928.819, "text": "Porque adem\u00e1s, mira... \u00bfUn ente regulatorio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6788618509551658, "is_candidate": false}, {"start": 1928.819, "end": 1931.72, "text": "Agosto, no, es algo m\u00e1s importante todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34187927610359903, "is_candidate": true}, {"start": 1931.72, "end": 1935.002, "text": "Pero... Agosto fue el peor mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32713855535402614, "is_candidate": true}, {"start": 1935.902, "end": 1939.666, "text": " Te dir\u00eda de los \u00faltimos 25 a\u00f1os de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702415767003301, "is_candidate": true}, {"start": 1939.666, "end": 1942.589, "text": "El peor... \u00bfQue se va a anotar en la inflaci\u00f3n, en el n\u00famero de inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6357165592257117, "is_candidate": false}, {"start": 1942.589, "end": 1948.174, "text": "Se va a anotar en el n\u00famero de inflaci\u00f3n, pero el n\u00famero es 15 d\u00edas despu\u00e9s, ya lo vivi\u00f3 la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3477461702517274, "is_candidate": true}, {"start": 1948.174, "end": 1951.617, "text": "A partir de ah\u00ed tomamos todas las medidas que anunciamos el domingo compensatorias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32421691570711175, "is_candidate": true}, {"start": 1952.478, "end": 1956.0, "text": " Vamos a seguir tomando medidas, pero adem\u00e1s empezamos a marcar el camino de lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4069386272457238, "is_candidate": true}, {"start": 1956.0, "end": 1968.588, "text": "Porque tambi\u00e9n hay cosas, y lo tenemos que decir aunque estemos en la televisi\u00f3n p\u00fablica, y aunque tengamos simpat\u00eda por el gobierno, tambi\u00e9n hay cosas en las que el gobierno est\u00e1 en deuda y tiene que pedir perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27341136917515263, "is_candidate": true}, {"start": 1968.588, "end": 1972.29, "text": "Bueno, es que hay un desaf\u00edo que me parece que es c\u00f3mo le explicas al que te vot\u00f3 en 2019, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9424585937486649, "is_candidate": false}, {"start": 1974.224, "end": 1977.126, "text": " con mucha esperanza, de, bueno, \u00bfsabes qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9537826398313155, "is_candidate": false}, {"start": 1977.126, "end": 1978.327, "text": "Dame otra oportunidad m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.947943390124039, "is_candidate": false}, {"start": 1978.327, "end": 1979.388, "text": "Y al que no te vot\u00f3 tambi\u00e9n, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9151890854175477, "is_candidate": false}, {"start": 1979.388, "end": 1980.629, "text": "Porque, por ejemplo, le gusta a Milai Burlich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9642742441354373, "is_candidate": false}, {"start": 1980.629, "end": 1983.911, "text": "Pero es que lo primero que tenemos que hacer es pedirle disculpas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41312284034374336, "is_candidate": true}, {"start": 1983.911, "end": 1989.095, "text": "Porque hubo, digamos, gente que a lo mejor tuvo la oportunidad y no estuvo a la altura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32721168426234226, "is_candidate": true}, {"start": 1989.095, "end": 1996.12, "text": "Y entonces, por ejemplo, en los momentos que pudimos acumular reservas, no las acumulamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2575306828580982, "is_candidate": true}, {"start": 1996.12, "end": 1997.221, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.792213080567143, "is_candidate": false}, {"start": 1997.221, "end": 2000.103, "text": "Digo, y esas cosas despu\u00e9s las pag\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35428553081495795, "is_candidate": true}, {"start": 2001.846, "end": 2019.526, "text": " Tardamos mucho tiempo en renegociar la deuda con los bonistas y la deuda con el fondo, pero adem\u00e1s en ese periodo seguimos pagando los vencimientos y en ese periodo, como no ten\u00edamos cr\u00e9dito externo, financiamos todo lo que era ATP, IFE, con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2417482205410575, "is_candidate": true}, {"start": 2019.906, "end": 2022.347, "text": " Y hoy lo paga la gente con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46944473141172915, "is_candidate": true}, {"start": 2022.347, "end": 2028.73, "text": "Si no tenemos la capacidad de hacer autocr\u00edtica y pedir perd\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9 la gente nos va a creer para adelante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2797361781794816, "is_candidate": true}, {"start": 2028.73, "end": 2030.591, "text": "Yo lo digo con absoluta libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3990832672886575, "is_candidate": true}, {"start": 2030.591, "end": 2032.512, "text": "Se enoje quien se enoje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4739883539868911, "is_candidate": true}, {"start": 2032.512, "end": 2033.753, "text": "Porque, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4433342342673686, "is_candidate": true}, {"start": 2033.753, "end": 2035.714, "text": "Lo que est\u00e1 en juego es el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34236993992515563, "is_candidate": true}, {"start": 2035.714, "end": 2037.655, "text": "Y hay dos proyectos de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4266314760165212, "is_candidate": true}, {"start": 2037.655, "end": 2041.497, "text": "Uno que tiene que ver con la producci\u00f3n, el trabajo y la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3458578856347674, "is_candidate": true}, {"start": 2041.497, "end": 2045.079, "text": "Y otro que tiene que ver con la especulaci\u00f3n financiera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35156494592236687, "is_candidate": true}, {"start": 2045.979, "end": 2054.944, "text": " con la Argentina elitista de acumulaci\u00f3n de renta en un mill\u00f3n de personas y con una Argentina muy desigual, con 60 puntos de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27506089796644895, "is_candidate": true}, {"start": 2054.944, "end": 2060.927, "text": "Entonces, como lo que est\u00e1 en juego es importante, si alguno se enoja, que vaya al psic\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3071266223771637, "is_candidate": true}, {"start": 2061.807, "end": 2066.028, "text": " Sergio, pero eso no es pedir perd\u00f3n por el gobierno, es pedir perd\u00f3n por Mart\u00edn Guzm\u00e1n, a menos que lo haya interpretado mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.96259533077298, "is_candidate": false}, {"start": 2066.028, "end": 2068.369, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6694651499565492, "is_candidate": false}, {"start": 2068.369, "end": 2073.09, "text": "Yo lo que ten\u00eda que decir en su momento, puntualmente, de uno u otro, lo dije donde lo ten\u00eda que decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3271714753567855, "is_candidate": true}, {"start": 2073.09, "end": 2077.491, "text": "Con lo cual, hoy lo planteo con absoluta libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24387035668300083, "is_candidate": true}, {"start": 2077.491, "end": 2082.653, "text": "Lo que creo es que lo que tenemos que explicarle a la gente cu\u00e1les fueron los errores, no importa a las personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3065671575254384, "is_candidate": true}, {"start": 2083.835, "end": 2090.119, "text": " Los errores, asumirlos, pedir perd\u00f3n, no es grave pedir perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2373644543939898, "is_candidate": true}, {"start": 2090.119, "end": 2094.642, "text": "Vos en tu casa, si te equivoc\u00e1s en algo, ped\u00eds perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.268914665439809, "is_candidate": true}, {"start": 2094.642, "end": 2102.247, "text": "Bueno, y si no ped\u00eds perd\u00f3n, termin\u00e1s teniendo problemas de convivencia o dorm\u00eds en el sill\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4382328836619056, "is_candidate": true}, {"start": 2102.247, "end": 2103.929, "text": "No te reeligen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9153562854298971, "is_candidate": false}, {"start": 2103.929, "end": 2109.172, "text": "A m\u00ed Malena, cuando me hace algo que no me gusta, me pide disculpas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27777028553850225, "is_candidate": true}, {"start": 2109.172, "end": 2113.095, "text": "Lo pongo de esta manera, porque si lo pongo por la inversa, dicen, qu\u00e9 pollerudo, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48094049112159, "is_candidate": true}, {"start": 2114.246, "end": 2116.147, "text": " Pero digo, es parte de la convivencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4804154119064633, "is_candidate": true}, {"start": 2116.147, "end": 2118.647, "text": "Hace 26 a\u00f1os que convivo con ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30439952413449145, "is_candidate": true}, {"start": 2118.647, "end": 2119.748, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 puedo convivir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6141340626353251, "is_candidate": false}, {"start": 2119.748, "end": 2125.59, "text": "Y porque, entre otras cosas, tenemos la humildad de saber que cuando nos equivocamos, che, disc\u00falpame, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25021327069255206, "is_candidate": true}, {"start": 2125.59, "end": 2129.511, "text": "Digo, es parte de lo b\u00e1sico de la convivencia humana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25295721615597855, "is_candidate": true}, {"start": 2129.511, "end": 2133.152, "text": "D\u00e9jame hacerte un planteo general que en todo me parece que est\u00e1 al mismo eje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9700601920774815, "is_candidate": false}, {"start": 2133.152, "end": 2137.894, "text": "Hablaste de inseguridad, hablaste de inflaci\u00f3n, hablaste de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.959100608262867, "is_candidate": false}, {"start": 2137.894, "end": 2138.654, "text": "En todo eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0114784876763399, "is_candidate": false}, {"start": 2139.605, "end": 2143.867, "text": " por lo menos en t\u00e9rminos gen\u00e9ricos, parece haber una responsabilidad que siempre se le da al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9320025910749651, "is_candidate": false}, {"start": 2143.867, "end": 2153.451, "text": "Que el Estado fall\u00f3, o en la seguridad, o que la educaci\u00f3n funciona mal, es el Estado, o lo que tiene que ver con... El Estado no falla, lo hacen fallar los hombres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9185648122913789, "is_candidate": false}, {"start": 2153.451, "end": 2154.672, "text": "Bueno, a eso voy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.981543903942381, "is_candidate": false}, {"start": 2154.672, "end": 2155.292, "text": "Hay una bala...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0177803583260154, "is_candidate": false}, {"start": 2155.752, "end": 2162.756, "text": " que evidentemente entr\u00f3, que C\u00e9sar, que el responsable es el Estado y que el responsable es la pol\u00edtica, que son los ejecutores del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0022743278396693, "is_candidate": false}, {"start": 2162.756, "end": 2164.757, "text": "Y esa bala evidentemente entr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9338669844494115, "is_candidate": false}, {"start": 2164.757, "end": 2170.88, "text": "\u00bfY c\u00f3mo no va a estar enojada la gente si ven\u00eds de cuatro a\u00f1os donde perdieron 20 puntos de ingreso con Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26957494420345873, "is_candidate": true}, {"start": 2172.723, "end": 2187.366, "text": " vino la pandemia, vino la guerra o vino lo que quieras, perdieron 4 puntos m\u00e1s y reci\u00e9n tuvieron recuperaci\u00f3n de 3 puntos, el RIPTE de este mes nos est\u00e1 dando un poco m\u00e1s de 3 puntos, casi 6 de recuperaci\u00f3n de ingreso en el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773094821387374, "is_candidate": true}, {"start": 2187.366, "end": 2189.527, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a estar enojada la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41443001881258434, "is_candidate": true}, {"start": 2189.527, "end": 2199.869, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a estar enojada si por una ley, la ley Lipovetsky, porque es el autor, pero el pedido fue de Macri, si por una ley", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24726651807167033, "is_candidate": true}, {"start": 2200.729, "end": 2205.639, "text": " digamos, absolutamente tortuosa, tiene un drama para poder alquilar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3304135916778621, "is_candidate": true}, {"start": 2205.639, "end": 2207.523, "text": "\u00bfVos crees que la ley tiene que modificarse?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9292692364712094, "is_candidate": false}, {"start": 2207.523, "end": 2208.886, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654007598603528, "is_candidate": true}, {"start": 2208.886, "end": 2210.469, "text": "\u00bfC\u00f3mo tiene que ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7194862174480368, "is_candidate": false}, {"start": 2210.469, "end": 2211.091, "text": "\u00bfC\u00f3mo deber\u00eda ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8246487789133106, "is_candidate": false}, {"start": 2211.969, "end": 2214.63, "text": " Pero es que la legislaci\u00f3n la debe establecer cada provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3795043970897607, "is_candidate": true}, {"start": 2214.63, "end": 2225.116, "text": "Ayer ve\u00eda la noticia de que en Nueva York hab\u00edan reglamentado el Airbnb, y lo mismo hizo Barcelona, y estableci\u00f3... Lo hacen las ciudades y los estados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29227864803497416, "is_candidate": true}, {"start": 2225.116, "end": 2236.922, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que el mercado de alquileres es el mismo en Puerto Madero que en el centro de San Miguel de Tucum\u00e1n, o en Taf\u00ed, o en La Banda del r\u00edo Sal\u00ed, o en La Banda en Santiago del Estero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23366980354181255, "is_candidate": true}, {"start": 2236.922, "end": 2237.883, "text": "No es el mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4955433865423876, "is_candidate": true}, {"start": 2238.803, "end": 2241.205, "text": " Tenemos que aprender que somos un pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.396175579044011, "is_candidate": true}, {"start": 2241.205, "end": 2248.051, "text": "Siempre pensamos las soluciones mirando a las 60 manzanas de la city porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29784974345565374, "is_candidate": true}, {"start": 2248.051, "end": 2257.299, "text": "El mercado no es el mismo en Puerto Madryn que en Comodoro, porque Puerto Madryn tiene turismo y Comodoro tiene el sector petrolero que le demanda mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24159649419583384, "is_candidate": true}, {"start": 2258.524, "end": 2261.965, "text": " Y en Radatili es distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3606451486780258, "is_candidate": true}, {"start": 2261.965, "end": 2270.028, "text": "Me parece que tenemos que entender que hay realidades absolutamente distintas, no podemos pensar todo con una vara que pretenda resolver todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29585531711677004, "is_candidate": true}, {"start": 2270.028, "end": 2274.849, "text": "La soluci\u00f3n en el tema de alquileres es que cada legislatura provincial legisle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3383648208396769, "is_candidate": true}, {"start": 2274.849, "end": 2281.412, "text": "Vos estableces en el C\u00f3digo Civil el marco nacional y despu\u00e9s cada legislatura tiene que legislar sus particularidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26397326434696977, "is_candidate": true}, {"start": 2282.432, "end": 2284.053, "text": " Pablo, vos quer\u00edas preguntar algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0505863148409824, "is_candidate": false}, {"start": 2284.053, "end": 2285.855, "text": "No, estaba pensando en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9143610485640751, "is_candidate": false}, {"start": 2285.855, "end": 2289.157, "text": "Vos dijiste que va a haber reuni\u00f3n con gobernadores, parte de gesti\u00f3n, parte de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0208327056209634, "is_candidate": false}, {"start": 2289.157, "end": 2291.159, "text": "Y hay una serie de preguntas con la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9540387100351477, "is_candidate": false}, {"start": 2291.159, "end": 2296.363, "text": "Una es, \u00bfpor qu\u00e9 no est\u00e1 Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9328586726959339, "is_candidate": false}, {"start": 2296.363, "end": 2298.765, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8332524898593223, "is_candidate": false}, {"start": 2298.765, "end": 2300.827, "text": "Mir\u00e1, yo te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3682983472512882, "is_candidate": true}, {"start": 2300.827, "end": 2306.031, "text": "En la primaria hizo cuatro actos conmigo y hab\u00eda hecho tres con Alberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2375082194664634, "is_candidate": true}, {"start": 2307.513, "end": 2312.675, "text": " en la paso del 19 hab\u00eda hecho tres con Alberto, hizo cuatro conmigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2941146754654421, "is_candidate": true}, {"start": 2312.675, "end": 2319.038, "text": "Cuando hizo los primeros cuatro actos, el planteo es Cristina al rescate de Masa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2831101976434197, "is_candidate": true}, {"start": 2319.038, "end": 2321.719, "text": "Empiezan a escribir al rescate de Masa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44950915435894134, "is_candidate": true}, {"start": 2321.719, "end": 2324.2, "text": "Cuando Cristina dice, che, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36719844944471713, "is_candidate": true}, {"start": 2325.988, "end": 2328.37, "text": " \u00bfDesapareci\u00f3 Cristina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4107371775433861, "is_candidate": true}, {"start": 2328.37, "end": 2339.357, "text": "La pregunta es si es algo t\u00e1ctico, decidido... A m\u00ed me parece, mira, ayer Axel plante\u00f3 alguna cosa que me pareci\u00f3 interesante y que nace el 25 de mayo en Plaza de Mayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26400435271036826, "is_candidate": true}, {"start": 2339.357, "end": 2347.342, "text": "Flaco, lleg\u00f3 la hora de que nosotros, sin nostalgia, pero con aprendizaje del pasado, miremos el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27603039247640737, "is_candidate": true}, {"start": 2347.342, "end": 2348.803, "text": "Porque la responsabilidad es nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47141534288589404, "is_candidate": true}, {"start": 2350.064, "end": 2352.006, "text": " Es de la generaci\u00f3n, es de los tipos que tenemos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48381730308904514, "is_candidate": true}, {"start": 2352.006, "end": 2355.148, "text": "Eso de la nueva canci\u00f3n por ah\u00ed puede sonar raro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36538652630668267, "is_candidate": true}, {"start": 2355.148, "end": 2356.569, "text": "No, no, se entiende bien igual, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9084494500140946, "is_candidate": false}, {"start": 2356.569, "end": 2373.683, "text": "O sea, es como... Lo que digo es, ac\u00e1 hay una responsabilidad de una generaci\u00f3n, digamos, que incluye a Axel, que incluye a Jalil, que incluye a M\u00e1ximo, que incluye a Guado, que incluye a Masa y que incluye... Que somos tipos de 50 a\u00f1os, que tenemos la responsabilidad de la etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25372019278507607, "is_candidate": true}, {"start": 2373.683, "end": 2374.643, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la clave de esa nueva canci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8516096132160329, "is_candidate": false}, {"start": 2374.643, "end": 2376.665, "text": "Hoy tuvimos una reuni\u00f3n del equipo de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36875217658263737, "is_candidate": true}, {"start": 2376.665, "end": 2377.646, "text": "Estaba M\u00e1ximo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.650345221623021, "is_candidate": false}, {"start": 2378.146, "end": 2380.527, "text": " Guado, Malena, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48749930252684004, "is_candidate": true}, {"start": 2380.527, "end": 2381.527, "text": "\u00bfRub\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7305044801692023, "is_candidate": false}, {"start": 2381.527, "end": 2384.468, "text": "No, Rub\u00ed no estaba, porque estaba en M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4601710267245511, "is_candidate": true}, {"start": 2384.468, "end": 2392.511, "text": "Pero porque ayer consagraron candidata a una candidata que le ayuda, que gan\u00f3 la interna del Morena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33501643745517773, "is_candidate": true}, {"start": 2392.511, "end": 2395.012, "text": "Pero \u00e9ramos 20 y pico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40616217804468235, "is_candidate": true}, {"start": 2395.012, "end": 2397.433, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8218572774379659, "is_candidate": false}, {"start": 2397.433, "end": 2403.755, "text": "Y una de las cosas que hablamos es esta de, flaco, no miremos m\u00e1s para arriba, no hay nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2546830660412499, "is_candidate": true}, {"start": 2403.755, "end": 2406.216, "text": "Somos nosotros o nos hacemos cargo de lo que viene,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2787028938317291, "is_candidate": true}, {"start": 2407.836, "end": 2408.617, "text": " o no nos quejemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.519988853226423, "is_candidate": false}, {"start": 2408.617, "end": 2411.399, "text": "\u00bfY se hacen cargo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7809045221243509, "is_candidate": false}, {"start": 2411.399, "end": 2413.56, "text": "\u00bfEst\u00e1 la decisi\u00f3n de hacerse cargo de todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7115181707197182, "is_candidate": false}, {"start": 2413.56, "end": 2435.575, "text": "No solo nos hacemos cargo, sino que adem\u00e1s vamos a llevar al triunfo al peronismo, vamos a ganar las elecciones y vamos a gobernar la Argentina en la etapa nueva, con nueva gente, porque adem\u00e1s necesitamos un gobierno de unidad nacional, con nuevos dise\u00f1os, porque necesitamos pol\u00edticas m\u00e1s asociadas al siglo XXI,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23979559300842368, "is_candidate": true}, {"start": 2436.894, "end": 2439.595, "text": " Pero s\u00ed, nos tenemos que hacer cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34857579264226723, "is_candidate": true}, {"start": 2439.595, "end": 2447.198, "text": "Y el otro que veo en la campa\u00f1a, hasta ac\u00e1 vos aparec\u00e9s con toda la centralidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9966629907460862, "is_candidate": false}, {"start": 2447.198, "end": 2449.799, "text": "\u00bfPuede ser la centralidad o tambi\u00e9n m\u00e1s a un poco solo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.995990364928114, "is_candidate": false}, {"start": 2453.072, "end": 2457.755, "text": " Cuando aparezco con muchos, \u00bfc\u00f3mo hacen ese escenario horrible donde hay ocho?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29632749568792727, "is_candidate": true}, {"start": 2457.755, "end": 2460.297, "text": "Cuando aparezco solo, porque aparezco solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38397599216349776, "is_candidate": true}, {"start": 2460.297, "end": 2462.839, "text": "Yo lo que digo es, muchachos, dejen de buscar donde no hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33211478684276197, "is_candidate": true}, {"start": 2462.839, "end": 2464.86, "text": "Estamos laburando todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3940824382352399, "is_candidate": true}, {"start": 2464.86, "end": 2471.685, "text": "Lo van a ver el s\u00e1bado, lo van a ver el viernes, los gobernadores, los movimientos sociales, la CTA, la CGT.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3242068710354046, "is_candidate": true}, {"start": 2471.685, "end": 2474.868, "text": "Todos tienen conciencia de lo que est\u00e1 en juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3369193209416145, "is_candidate": true}, {"start": 2474.868, "end": 2476.109, "text": "\u00bfTodos tienen conciencia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171184484855116, "is_candidate": false}, {"start": 2477.208, "end": 2485.254, "text": " de lo que pueden perder los argentinos si volvemos a un modelo que en el 2001 nos llev\u00f3 casi a la disoluci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2660473139338313, "is_candidate": true}, {"start": 2485.254, "end": 2487.196, "text": "Y eso es lo que expresan ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42180589458331397, "is_candidate": true}, {"start": 2488.539, "end": 2490.72, "text": " \u00bfDec\u00eds que es el 2001 o peor que el 2001?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.941279884308856, "is_candidate": false}, {"start": 2490.72, "end": 2503.688, "text": "Es peor porque la diferencia m\u00e1s grande es que en el 2001 vos ven\u00edas de un proceso electoral en el que el peronismo se hab\u00eda revalidado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2196698809582125, "is_candidate": true}, {"start": 2503.688, "end": 2515.655, "text": "Ahora, digamos, van a so\u00f1arse en la idea esta de eliminar las pol\u00edticas de derechos humanos, eliminar la atenci\u00f3n p\u00fablica en los centros de salud y pasar al voucher de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23419962120226256, "is_candidate": true}, {"start": 2516.375, "end": 2527.837, "text": " van a venir con la idea de que est\u00e1n legitimados solo porque est\u00e1n haciendo... Hoy me mand\u00f3 un dirigente sindical un video en TikTok que me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20580400713651859, "is_candidate": true}, {"start": 2527.837, "end": 2532.078, "text": "Porque le preguntan a un grupo de pibes, \u00bfqui\u00e9n tom\u00f3 la deuda con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30224080747550375, "is_candidate": true}, {"start": 2532.078, "end": 2534.399, "text": "S\u00ed, todos creen que la tom\u00f3 Alberto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9091094184358177, "is_candidate": false}, {"start": 2534.399, "end": 2545.321, "text": "Y todos sab\u00edan que... Todos creen que la tom\u00f3 Alberto, entre otras cosas, porque el d\u00eda que se cerr\u00f3 el acuerdo con el fondo, hab\u00eda que haber dicho, estamos renegociando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.287418634176276, "is_candidate": true}, {"start": 2546.738, "end": 2553.354, "text": " El peor karma, el peor ancla que le dej\u00f3 Macri a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3010147017841197, "is_candidate": true}, {"start": 2553.354, "end": 2554.698, "text": "\u00bfMacri es Millet o Macri es Woolrich?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9784698684134874, "is_candidate": false}, {"start": 2555.973, "end": 2557.254, "text": " No, Macri es Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5607471457913484, "is_candidate": false}, {"start": 2557.254, "end": 2573.121, "text": "Yo creo que, en el fondo, \u00e9l sue\u00f1a con la explosi\u00f3n de Juntos por el Cambio el 22 de octubre de la noche, porque est\u00e1 convencido de que Juntos por el Cambio era \u00e9l y que \u00e9l cree que el triunfo de sus ideas se puede ver expresado a trav\u00e9s de Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2409053998611338, "is_candidate": true}, {"start": 2573.121, "end": 2575.542, "text": "O sea, la dej\u00f3 sola, la traicion\u00f3 a Ulrich, \u00bfcrees?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.94768560046539, "is_candidate": false}, {"start": 2575.542, "end": 2581.204, "text": "Yo no s\u00e9 si la traicion\u00f3 o no, eso no conozco c\u00f3mo fue la convivencia entre ellos, pero est\u00e1 claro que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2852151245438458, "is_candidate": true}, {"start": 2582.765, "end": 2601.438, "text": " Bueno, de hecho, uno lee las noticias de personajes que se dedicaban a juntar plata para el gobierno de Macri con fondos de inversi\u00f3n en Estados Unidos, ahora operando, digamos, pase\u00e1ndolo a Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26327468401320575, "is_candidate": true}, {"start": 2601.438, "end": 2602.359, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s que te diga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46560481722726577, "is_candidate": true}, {"start": 2602.359, "end": 2603.119, "text": "Yo entiendo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5916281650311461, "is_candidate": false}, {"start": 2605.595, "end": 2609.277, "text": " Es muy dif\u00edcil cuando no hay cohesi\u00f3n de ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241656904661828, "is_candidate": true}, {"start": 2609.277, "end": 2619.823, "text": "Y el problema m\u00e1s serio es que el radicalismo cree en la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita, cree en la universidad p\u00fablica, cree en el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20669090633929943, "is_candidate": true}, {"start": 2621.579, "end": 2631.846, "text": " es inexplicable para ellos, inclusive te dir\u00eda, lo de Bullrich ya los ves que les cuesta una muela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2716451863005096, "is_candidate": true}, {"start": 2631.846, "end": 2633.527, "text": "Lo de Millet para ellos es inexplicable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4274771795936426, "is_candidate": true}, {"start": 2633.527, "end": 2635.849, "text": "\u00bfVos crees que apoyar\u00edan a Uni\u00f3n por la Patria en un volotage?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9560214520367072, "is_candidate": false}, {"start": 2636.442, "end": 2653.299, "text": " Yo creo que nosotros tenemos que hablarle al votante de esos sectores, al votante que es laburante y que tiene que saber que se va a quedar sin derecho a la indemnizaci\u00f3n por despido, sin vacaciones pagas, porque adem\u00e1s lo plantean una parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20129489326244465, "is_candidate": true}, {"start": 2656.002, "end": 2656.503, "text": " Una parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5925131742657281, "is_candidate": false}, {"start": 2656.503, "end": 2661.53, "text": "O sea, vos lo que dec\u00eds es, como hay una parte a la que ya le cortaron una pierna, que le corten una pierna a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28742488983775694, "is_candidate": true}, {"start": 2661.53, "end": 2661.891, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7424670603624572, "is_candidate": false}, {"start": 2661.891, "end": 2671.825, "text": "Yo lo que digo es, como hay una parte, digamos, a la que todav\u00eda no le cortaron la pierna, pensemos, \u00bfc\u00f3mo ayudamos al que ya le cortaron una pierna y cuidemos a los que tienen las dos piernas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22883884694635293, "is_candidate": true}, {"start": 2672.245, "end": 2680.572, "text": " Eso significa que vos descart\u00e1s un acuerdo, digo, vos dec\u00eds ir a buscar el votante, pero un acuerdo pol\u00edtico entre partidos, un acuerdo democr\u00e1tico, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9872463521058001, "is_candidate": false}, {"start": 2680.572, "end": 2682.353, "text": "Claro, dar\u00edan de c\u00fapulas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9117551989494728, "is_candidate": false}, {"start": 2682.353, "end": 2686.436, "text": "Eso le dar\u00eda, le encantar\u00eda a Miley porque ser\u00eda la casta en su m\u00e1xima expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33254506442724696, "is_candidate": true}, {"start": 2686.436, "end": 2688.938, "text": "\u00bfCrees que te restar\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9353111161405394, "is_candidate": false}, {"start": 2688.938, "end": 2695.123, "text": "No s\u00e9 si suma o resta, yo creo que tenemos que hacer lo que tenemos que hacer para darle certeza a la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30079257945542737, "is_candidate": true}, {"start": 2695.703, "end": 2716.858, "text": " Y si eso supone acuerdos con sectores, acuerdos con sectores, y lo tenemos que hacer de cara a la sociedad, y tenemos que terminar con esta idea de que los acuerdos entre partidos pol\u00edticos son una cosa oscura, porque tienen que ver con proyectos, con ideas, con sue\u00f1os, con miradas de pa\u00eds, y lo tenemos que plantear en esos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.255539140193904, "is_candidate": true}, {"start": 2716.858, "end": 2720.721, "text": "Y en eso ustedes tambi\u00e9n pueden ayudar mucho, porque yo creo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41069412738176014, "is_candidate": true}, {"start": 2722.219, "end": 2728.563, "text": " que parte de la credibilidad del sistema est\u00e1 en salir del chisme e ir a la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24143354768835357, "is_candidate": true}, {"start": 2728.563, "end": 2730.364, "text": "Creo que todos tenemos una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34483181509143856, "is_candidate": true}, {"start": 2730.364, "end": 2733.086, "text": "Vos f\u00edjate una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38944929790009597, "is_candidate": true}, {"start": 2733.086, "end": 2738.309, "text": "Mi ley usa seis palabras, dice periodistas hijos de la pauta ensobrados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21991911739738668, "is_candidate": true}, {"start": 2738.309, "end": 2739.93, "text": "Somos casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.033760628252039, "is_candidate": false}, {"start": 2739.93, "end": 2743.372, "text": "Y los mete adentro de la casta porque deslegitima el mensaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3020670225062465, "is_candidate": true}, {"start": 2744.947, "end": 2752.369, "text": " La pregunta es, as\u00ed como nosotros tenemos que hacer la autocr\u00edtica de d\u00f3nde no funcion\u00f3 el Estado, la justicia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24837661026441193, "is_candidate": true}, {"start": 2752.369, "end": 2762.253, "text": "9 a\u00f1os una adopci\u00f3n, 6 a\u00f1os la convocatoria de una empresa, 5 a\u00f1os un laburante para cobrar su indemnizaci\u00f3n si una empresa lo ech\u00f3 y tuvo que hacer juicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2607178215354118, "is_candidate": true}, {"start": 2763.733, "end": 2765.994, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 claro que hay un fracaso del Estado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362411112753935, "is_candidate": true}, {"start": 2765.994, "end": 2777.656, "text": "Y el mejor ejemplo, por la inversa, y lo voy a poner en la justicia de las ciudades, el caso de Lucas Gonz\u00e1lez, el caso del chico de Barracas, en un a\u00f1o y medio, juicio, sentencia, polic\u00eda es condenado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25451013900309005, "is_candidate": true}, {"start": 2777.656, "end": 2782.397, "text": "Entonces me parece que, digamos, hay una cosa para mirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310459628019863, "is_candidate": true}, {"start": 2782.397, "end": 2786.879, "text": "Tambi\u00e9n hay una cosa para mirar en la comunicaci\u00f3n y los comunicadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30505354725148304, "is_candidate": true}, {"start": 2786.879, "end": 2793.04, "text": "Porque esta idea de que todos nos llevamos a la cosa banal, chiquitita, de desprestigio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3081221476791206, "is_candidate": true}, {"start": 2794.631, "end": 2797.812, "text": " De alguna manera, lo que termina es da\u00f1ando el sistema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.321527975814184, "is_candidate": true}, {"start": 2797.812, "end": 2804.014, "text": "Porque cuando vos todos los d\u00edas horad\u00e1s una piedra, en alg\u00fan momento la perfor\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2984440689397999, "is_candidate": true}, {"start": 2804.014, "end": 2817.178, "text": "Y yo creo que lo que mi ley hace es tratar de ver c\u00f3mo, digamos, mete su proyecto, que es muy parecido al del fondo, cien de devaluaci\u00f3n, digamos, escondido en el cuentito de la dolarizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.197069343942194, "is_candidate": true}, {"start": 2818.038, "end": 2824.18, "text": " Recorte, ajuste del Estado, m\u00e1s brutal, privatizaci\u00f3n del sistema de salud, la vuelta a las AFJP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29478481451995375, "is_candidate": true}, {"start": 2824.18, "end": 2825.341, "text": "Digo, nadie est\u00e1 hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5456201979850843, "is_candidate": false}, {"start": 2825.341, "end": 2828.822, "text": "El tipo dijo, vamos a volver al sistema de AFJP.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31876435709641704, "is_candidate": true}, {"start": 2828.822, "end": 2831.643, "text": "Con lo que eso implica de riesgo para los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34855654460072627, "is_candidate": true}, {"start": 2831.643, "end": 2840.687, "text": "El debate, y es la \u00faltima pregunta porque tenemos que irnos, el debate, \u00bfcrees que va a servir para exponer en un punto cu\u00e1l es el proyecto de pa\u00eds de cada uno y qui\u00e9n quedar\u00eda afuera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264442741794335, "is_candidate": false}, {"start": 2842.435, "end": 2844.596, "text": " Vamos a tener tres debates, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3814765159965794, "is_candidate": true}, {"start": 2844.596, "end": 2846.476, "text": "Dos antes de la primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9364926715797024, "is_candidate": false}, {"start": 2846.476, "end": 2848.237, "text": "Pero nosotros vamos a estar en la segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6013706150711463, "is_candidate": false}, {"start": 2848.237, "end": 2852.739, "text": "Nosotros vamos a estar en la segunda vuelta o, digamos, vamos a intentar empezar a concluir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36831332264912187, "is_candidate": true}, {"start": 2852.739, "end": 2854.239, "text": "\u00bfCon mi ley la segunda vuelta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6550518891313661, "is_candidate": false}, {"start": 2854.239, "end": 2856.22, "text": "\u00bfCon mi ley la segunda vuelta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9568354778285515, "is_candidate": false}, {"start": 2856.22, "end": 2860.461, "text": "Y hoy pareciera indicar todo que vamos en ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2780236980230102, "is_candidate": true}, {"start": 2860.461, "end": 2871.605, "text": "Yo no quiero presumir o preanunciar resultados, pero todo pareciera indicar que la expresi\u00f3n de la derecha eligi\u00f3 el original y no la fotocopia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2471295983645342, "is_candidate": true}, {"start": 2873.474, "end": 2875.035, "text": " Gracias, Ministro, por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905516749721018, "is_candidate": false}, {"start": 2875.035, "end": 2880.179, "text": "Lo esperamos, entonces, si es que tambi\u00e9n hay una segunda vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9513247798097504, "is_candidate": false}, {"start": 2880.179, "end": 2882.041, "text": "Antes tambi\u00e9n, si quiere volver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9952221612390504, "is_candidate": false}, {"start": 2882.041, "end": 2884.162, "text": "Pero cost\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8684731102211873, "is_candidate": false}, {"start": 2884.162, "end": 2886.684, "text": "Vamos a estar en segunda vuelta, seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3914953548376814, "is_candidate": true}, {"start": 2886.684, "end": 2892.429, "text": "Vamos a ganar la elecci\u00f3n y el 10 de diciembre vamos a estar gobernando la Argentina como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29828849162077975, "is_candidate": true}, {"start": 2892.429, "end": 2893.75, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9678959203424398, "is_candidate": false}, {"start": 2893.75, "end": 2896.853, "text": "Nos vemos, se quedan, por supuesto, aqu\u00ed en la televisi\u00f3n p\u00fablica el domingo 9 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8377366580889541, "is_candidate": false}], "Index": 951, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "uQlJTvj8UD0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uQlJTvj8UD0", "title": "7-9-2023 | ENTREVISTA EN DESIGUALES DE LA TV P\u00daBLICA | \u25b6\ufe0f", "duration": 2898.0, "view_count": 10091.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}