{"segments": [{"start": 0.372, "end": 3.315, "text": " Pero primero voy a saludarlo a masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8993156121671522, "is_candidate": false}, {"start": 3.315, "end": 4.115, "text": "Estimado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0749836368749481, "is_candidate": false}, {"start": 4.115, "end": 4.596, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8091533635442789, "is_candidate": false}, {"start": 4.596, "end": 5.136, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8541791858127247, "is_candidate": false}, {"start": 5.136, "end": 5.517, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9935748172907698, "is_candidate": false}, {"start": 5.517, "end": 6.137, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7633553015108218, "is_candidate": false}, {"start": 6.137, "end": 7.619, "text": "Me alegro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0166792562130105, "is_candidate": false}, {"start": 7.619, "end": 9.821, "text": "De visita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0009475407778228, "is_candidate": false}, {"start": 9.821, "end": 10.822, "text": "\u00bfDe visita por d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5637369629640236, "is_candidate": false}, {"start": 10.822, "end": 15.085, "text": "Ac\u00e1, digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5636386718849136, "is_candidate": false}, {"start": 15.085, "end": 19.73, "text": "De visita y aprovechando la oportunidad para charlar un poco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46822082780082863, "is_candidate": true}, {"start": 19.73, "end": 20.831, "text": "Bueno, en principio...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8907711691290563, "is_candidate": false}, {"start": 23.438, "end": 32.846, "text": " A partir de que realmente hoy la nave argentina no se sabe si est\u00e1 muy cerca de la costa y no se sabe si se va a alejar o se va a pegar contra las rocas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9397312328192606, "is_candidate": false}, {"start": 32.846, "end": 40.472, "text": "Vos tuviste en un momento una participaci\u00f3n importante con el tema del bloqueo a que Cristina se quedara toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9463494683945515, "is_candidate": false}, {"start": 40.472, "end": 48.118, "text": "Participaste en la \u00faltima elecci\u00f3n y desde entonces, con cr\u00edticas o sin cr\u00edticas, acompa\u00f1aste todo el proceso de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9752573266585605, "is_candidate": false}, {"start": 48.648, "end": 50.089, "text": " en alguna medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602275101840572, "is_candidate": false}, {"start": 50.089, "end": 52.491, "text": "Bueno, digamos ayud\u00e1ndolo a sacar las leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0486043293725253, "is_candidate": false}, {"start": 52.491, "end": 56.514, "text": "Yo tengo una posici\u00f3n que es la misma en el \u00faltimo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3281043997247053, "is_candidate": true}, {"start": 56.514, "end": 63.299, "text": "Las cosas que veo bien, las respaldo, y las cosas que veo mal, las se\u00f1alo y las combato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3091248532566456, "is_candidate": true}, {"start": 63.299, "end": 68.663, "text": "A lo largo del \u00faltimo a\u00f1o, vos podr\u00edas decir, \u00bffue bueno para la Argentina salir al default?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30876064834737327, "is_candidate": true}, {"start": 68.663, "end": 69.663, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6828245042045691, "is_candidate": false}, {"start": 69.663, "end": 73.446, "text": "Y de hecho, a la ley que nos permiti\u00f3 salir al default, le hicimos 72 cambios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29078977138534867, "is_candidate": true}, {"start": 75.367, "end": 79.289, "text": " \u00bfFue bueno para la Argentina que Macri designara ministros de la Corte por decreto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315631447662881, "is_candidate": true}, {"start": 79.289, "end": 82.691, "text": "No, y por eso lo rechazamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3924600981049089, "is_candidate": true}, {"start": 82.691, "end": 87.494, "text": "\u00bfHizo bien el gobierno el operativo para pagar la deuda a los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25364916990627084, "is_candidate": true}, {"start": 87.494, "end": 90.776, "text": "La ley estructuralmente est\u00e1 bien y el fondeo est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31362640935425135, "is_candidate": true}, {"start": 90.776, "end": 93.538, "text": "\u00bfHizo mal el gobierno lo de tarifas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30449696275534355, "is_candidate": true}, {"start": 94.441, "end": 96.602, "text": " S\u00ed, y por eso lo rechazamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46718841236610753, "is_candidate": true}, {"start": 96.602, "end": 99.823, "text": "La verdad es que lo que tratamos es de que el sentido com\u00fan nos gu\u00ede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29820158539992137, "is_candidate": true}, {"start": 99.823, "end": 118.811, "text": "Ahora, tomando, por ejemplo, la filosof\u00eda del intelectual Eduardo Dualde, de la necesidad de que est\u00e9n todos juntos, para una situaci\u00f3n cr\u00edtica como la que tiene la Argentina, \u00bfes como imposible pensar que Voss y Macri puedan, como en alg\u00fan momento intentaron, hacer algo juntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9398683267856657, "is_candidate": false}, {"start": 120.208, "end": 124.069, "text": " Lo primero que creo es que somos espacios pol\u00edticos distintos y expresamos ideas distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37717481008582565, "is_candidate": true}, {"start": 124.069, "end": 125.99, "text": "Vos dijiste que Macri es de derecha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.98089571285402, "is_candidate": false}, {"start": 125.99, "end": 129.091, "text": "Yo creo en la PyME como motor de la econom\u00eda nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3556059674988138, "is_candidate": true}, {"start": 129.091, "end": 131.492, "text": "El gobierno est\u00e1 enfocado en las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38852760831100586, "is_candidate": true}, {"start": 131.492, "end": 140.955, "text": "Yo creo en el consumo interno como una de las turbinas porque una econom\u00eda funciona con consumo, inversi\u00f3n y exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32002649557600815, "is_candidate": true}, {"start": 140.955, "end": 147.897, "text": "Y la verdad es que la ca\u00edda del consumo y la p\u00e9rdida de poder de compra de la gente a lo largo de este a\u00f1o fue muy complicada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2982005641998171, "is_candidate": true}, {"start": 148.965, "end": 152.287, "text": " Yo creo en la progresividad de las pol\u00edticas impositivas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30524701238945273, "is_candidate": true}, {"start": 152.287, "end": 153.727, "text": "Ganancias, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37993080852917716, "is_candidate": true}, {"start": 153.727, "end": 156.129, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vemos tan distinto que el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4387055655991916, "is_candidate": true}, {"start": 156.129, "end": 162.812, "text": "Porque el gobierno liber\u00f3 la posibilidad de que el due\u00f1o de una compa\u00f1\u00eda pueda retirar dividendos sin pagar impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2470507562892832, "is_candidate": true}, {"start": 162.812, "end": 166.874, "text": "El trabajador, por hacer un s\u00e1bado o la hora extra, paga impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3369431787305569, "is_candidate": true}, {"start": 166.874, "end": 168.555, "text": "Alguien te dice no, pero la empresa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42488599784377634, "is_candidate": true}, {"start": 169.495, "end": 174.285, "text": " Es una persona jur\u00eddica distinta al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36161514379545134, "is_candidate": true}, {"start": 174.285, "end": 177.973, "text": "Tambi\u00e9n es una persona jur\u00eddica distinta al que retira dividendos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29928944543886493, "is_candidate": true}, {"start": 177.973, "end": 180.398, "text": "Una empresa es la suma de capital y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702830602351881, "is_candidate": true}, {"start": 181.335, "end": 189.705, "text": " Y entonces, si la empresa es grabada suficiente, no hay que cobrarle ni al trabajador ni al empresario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25758504111846103, "is_candidate": true}, {"start": 189.705, "end": 192.588, "text": "Y si le cobras al trabajador, le cobras al empresario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3836766988767847, "is_candidate": true}, {"start": 192.588, "end": 195.251, "text": "En eso tenemos una mirada muy distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3417347031472733, "is_candidate": true}, {"start": 195.251, "end": 200.938, "text": "En otros temas... Pero vos dijiste como que Mauricio es de derecha y es como si vos fueras de izquierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8265706451480838, "is_candidate": false}, {"start": 202.439, "end": 210.342, "text": " Nosotros tenemos una posici\u00f3n de centro claramente, muy vinculada a la historia del peronismo en t\u00e9rminos de movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31259175932461114, "is_candidate": true}, {"start": 210.342, "end": 222.126, "text": "Creemos en algunos instrumentos que han ayudado a que en la Argentina el que limpia un vidrio en un sem\u00e1foro hable de igual a igual con el que va manejando el auto y no agache la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24047008559885696, "is_candidate": true}, {"start": 222.126, "end": 228.688, "text": "Y eso tiene que ver con culturalmente la diferencia de la Argentina con otros pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29918627787767826, "is_candidate": true}, {"start": 229.73, "end": 237.536, "text": " En otros pa\u00edses de la regi\u00f3n, el que, digamos, la est\u00e1 peleando abajo, termina bajando la cabeza muchas veces frente a los poderosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3742443384712453, "is_candidate": true}, {"start": 237.536, "end": 238.377, "text": "Y en la Argentina no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6602017864092877, "is_candidate": false}, {"start": 238.377, "end": 240.738, "text": "Y ese es uno de los m\u00e9ritos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.343212843731301, "is_candidate": true}, {"start": 240.738, "end": 243.881, "text": "Y creo que no es un dato menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36885856528300653, "is_candidate": true}, {"start": 243.881, "end": 254.309, "text": "Ahora, si lo que hacemos es construir un pa\u00eds con igualdad de oportunidades, la escuela p\u00fablica es fundamental, el empleo fundamental, el rol del Estado es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24455569096633356, "is_candidate": true}, {"start": 254.309, "end": 258.112, "text": "Y la verdad es que en esos temas pensamos distinto al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2969925676952301, "is_candidate": true}, {"start": 260.709, "end": 267.116, "text": " Est\u00e1 claro que vos pens\u00e1s distinto de Macri, pero no parece que estuviera tan claro que pensaras tan diferente de Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9995317686651451, "is_candidate": false}, {"start": 267.116, "end": 269.599, "text": "En algunos temas no y en otros s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46879469985553435, "is_candidate": true}, {"start": 269.599, "end": 270.62, "text": "\u00bfTe llevas mejor con ella?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8985512702522473, "is_candidate": false}, {"start": 271.193, "end": 282.436, "text": " La verdad es que nosotros a lo largo de este a\u00f1o dimos impulso a algunos cambios en la provincia que el gobierno de Vidal nos acompa\u00f1\u00f3 y el gobierno de Vidal dio impulso a algunos cambios que nosotros acompa\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24431359255225205, "is_candidate": true}, {"start": 282.436, "end": 284.356, "text": "Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4788567410194253, "is_candidate": true}, {"start": 284.356, "end": 288.897, "text": "Nosotros decidimos impulsar el fin de las reelecciones indefinidas de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.290762854246317, "is_candidate": true}, {"start": 288.897, "end": 292.518, "text": "Lo ven\u00edamos planteando hacia varios a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35276482630291617, "is_candidate": true}, {"start": 292.518, "end": 299.12, "text": "Y el gobierno de la provincia, m\u00e1s all\u00e1 de que un sector del radicalismo se opon\u00eda, termin\u00f3 apoy\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32794808624207594, "is_candidate": true}, {"start": 300.538, "end": 301.887, "text": " Y creo que ha sido un m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4058551762394912, "is_candidate": true}, {"start": 303.403, "end": 306.365, "text": " Nosotros planteamos la paridad de g\u00e9nero en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579713822643583, "is_candidate": true}, {"start": 306.365, "end": 308.306, "text": "Te quedaste sin intendente vos ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9741406540673672, "is_candidate": false}, {"start": 308.306, "end": 309.306, "text": "No, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.054455742516325, "is_candidate": false}, {"start": 309.306, "end": 313.689, "text": "Igual dijo, ante una amputaci\u00f3n de esa caracter\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666131507599979, "is_candidate": false}, {"start": 313.689, "end": 323.054, "text": "No, yo creo que no, yo creo que al contrario, eso renueva, los promueve, los obliga a pensar en hacer la mejor gesti\u00f3n posible para proyectarse hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3086255783449521, "is_candidate": true}, {"start": 323.054, "end": 330.578, "text": "Nosotros lo que tenemos que hacer es aprovechar para que la pol\u00edtica tenga sistem\u00e1ticamente renovaci\u00f3n, no para que se cristalice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32205964574681367, "is_candidate": true}, {"start": 331.518, "end": 336.22, "text": " del gobierno de Vidal que espero que se anime de verdad a la reforma en seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32967873715854323, "is_candidate": true}, {"start": 336.22, "end": 345.564, "text": "No podemos seguir teniendo la investigaci\u00f3n, la seguridad y la prevenci\u00f3n en una misma polic\u00eda porque ah\u00ed es donde est\u00e1 la connivencia en el delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28618095808508903, "is_candidate": true}, {"start": 345.564, "end": 354.428, "text": "Tenemos que tener descentralizada la justicia, tenemos que terminar con la puerta giratoria en la provincia de Buenos Aires y para eso hay que reformar el C\u00f3digo en Naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26867984480887397, "is_candidate": true}, {"start": 355.168, "end": 362.511, "text": " Y le pido a los legisladores de Cambiemos que nos acompa\u00f1en el martes que viene en la comisi\u00f3n para terminar con la puerta giratoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35491862267271845, "is_candidate": true}, {"start": 362.511, "end": 366.412, "text": "Y les pido que nos acompa\u00f1en con la ley de v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29326173093028496, "is_candidate": true}, {"start": 366.412, "end": 372.875, "text": "No puede ser que vivamos en un pa\u00eds donde un delincuente y una v\u00edctima tienen los mismos derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2934235551746539, "is_candidate": true}, {"start": 372.875, "end": 378.377, "text": "Entonces, hay cosas en las que trabajamos compartiendo objetivos y hay cosas en las que pensamos distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3270423462783958, "is_candidate": true}, {"start": 380.037, "end": 388.621, "text": " No tenemos la l\u00f3gica de los marginales de la pol\u00edtica de obstruir y tirar piedras todo el tiempo porque vivimos en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846598356879517, "is_candidate": true}, {"start": 388.621, "end": 392.183, "text": "Cuando vos dec\u00eds eso, hay dos preguntas inevitables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.951750504194897, "is_candidate": false}, {"start": 392.183, "end": 399.027, "text": "Una, esa marginalidad de la pol\u00edtica parece estar muy vinculada hoy al cristinismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9592018961393493, "is_candidate": false}, {"start": 399.027, "end": 401.668, "text": "A aquellos, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5873576189909713, "is_candidate": false}, {"start": 401.668, "end": 406.19, "text": "A m\u00ed me gusta decirle, se\u00f1or presidente se est\u00e1 equivocando en esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31274161831910463, "is_candidate": true}, {"start": 406.19, "end": 409.432, "text": "Yo le escrib\u00ed una carta por tarifas el 9 de julio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38928748443142835, "is_candidate": true}, {"start": 410.967, "end": 414.508, "text": " El gobierno termin\u00f3 teniendo que retroceder por el fallo de la corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45184682123785413, "is_candidate": true}, {"start": 414.508, "end": 420.33, "text": "En la carta le plante\u00e1bamos lo mismo que termin\u00f3 saliendo en el fallo de la corte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40592786702088957, "is_candidate": true}, {"start": 420.33, "end": 432.893, "text": "Al ministro Arangulen se lo advertimos el 27 de abril, el tarifazo iba a terminar da\u00f1ando el poder de compra, pero adem\u00e1s la no realizaci\u00f3n de audiencias p\u00fablicas iba a terminar haciendo caer el tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2821914587123219, "is_candidate": true}, {"start": 434.672, "end": 443.335, "text": " Esto no significa que uno no quiera que haya un r\u00e9gimen tarifario serio, proyectable en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3490260946538717, "is_candidate": true}, {"start": 443.335, "end": 446.616, "text": "Lo que no pod\u00e9s hacer es hacer las cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4689476723483825, "is_candidate": true}, {"start": 446.616, "end": 450.138, "text": "El cambio en la Argentina tambi\u00e9n tiene que ser el hacer las cosas bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42629699843032354, "is_candidate": true}, {"start": 450.138, "end": 456.36, "text": "\u00bfY esos caprichos, tanto el de los ministros de la Corte como el de las tarifas, a qu\u00e9 obedecen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9599700062204813, "is_candidate": false}, {"start": 458.278, "end": 476.327, "text": " Creo que es el costo de aprendizaje, creo que evidentemente hay un costo de aprendizaje despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de un gobierno de un signo pol\u00edtico, de un gobierno que, digamos, termin\u00f3 siendo tres gobiernos, el de la ciudad, el de la provincia y el nacional, y adem\u00e1s me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22059658120355463, "is_candidate": true}, {"start": 478.098, "end": 487.005, "text": " Hay una mirada demasiado facilista respecto de la idea de que el Estado es una empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31598537407425387, "is_candidate": true}, {"start": 487.005, "end": 494.011, "text": "El Estado no es una empresa, porque los seres humanos que viven en la Argentina no son un n\u00famero que da o no da utilidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35599666987014367, "is_candidate": true}, {"start": 495.179, "end": 497.04, "text": " \u00bfVos crees que ese es el pensamiento de Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8634371683561003, "is_candidate": false}, {"start": 497.04, "end": 499.221, "text": "De gran parte del gobierno, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4527709642055996, "is_candidate": true}, {"start": 499.221, "end": 501.562, "text": "Pero ac\u00e1 el que gobierna es Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9172047851241312, "is_candidate": false}, {"start": 501.562, "end": 513.468, "text": "El problema de fondo es que, digamos, el presidente termina tomando decisiones de rumbo, macro, pero despu\u00e9s el d\u00eda a d\u00eda se construye sobre la base de la gesti\u00f3n que hace cada funcionario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32162891429229923, "is_candidate": true}, {"start": 513.468, "end": 517.71, "text": "Te voy a poner un ejemplo muy claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4647662845690059, "is_candidate": true}, {"start": 517.71, "end": 522.753, "text": "El gobierno le pide inversi\u00f3n a las empresas y la tasa de inter\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31962424087450014, "is_candidate": true}, {"start": 524.562, "end": 528.284, "text": " Le dice a los empresarios no inviertan, especulen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3375213363011911, "is_candidate": true}, {"start": 528.284, "end": 530.806, "text": "El mensaje es contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4138875816304687, "is_candidate": true}, {"start": 530.806, "end": 535.749, "text": "El gobierno pide competitividad y tiene la presi\u00f3n tributaria m\u00e1s alta de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32145764861957093, "is_candidate": true}, {"start": 537.1, "end": 546.105, "text": " El gobierno pide competitividad, pero en lugar de proyectar largo plazo en las infraestructuras, toma deuda para financiar gasto corriente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3043641140430362, "is_candidate": true}, {"start": 546.105, "end": 549.327, "text": "No les habla del pa\u00eds a 10 a\u00f1os a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.363785949447876, "is_candidate": true}, {"start": 549.327, "end": 556.352, "text": "Alguien que invierte, toma una decisi\u00f3n econ\u00f3mica a 10 a\u00f1os y espera que el Estado defina el mismo rumbo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915044123001117, "is_candidate": true}, {"start": 556.352, "end": 558.553, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la matriz energ\u00e9tica de la Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49503428747406353, "is_candidate": true}, {"start": 559.68, "end": 564.643, "text": " Porque el costo de la energ\u00eda es uno de los precios de la competitividad en la econom\u00eda mundial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3322604216202105, "is_candidate": true}, {"start": 564.643, "end": 568.125, "text": "Cristiano para definir, digamos... Est\u00e1 preparando el terreno a Cristiano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5354734369935259, "is_candidate": false}, {"start": 568.125, "end": 575.469, "text": "Para definir si lleva adelante una inversi\u00f3n en C\u00f3rdoba o no, tiene que saber, entre otras cosas, si va a tener energ\u00eda y cu\u00e1nto le va a costar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3618080261980653, "is_candidate": true}, {"start": 575.469, "end": 577.991, "text": "20% por encima de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.387864571209257, "is_candidate": true}, {"start": 577.991, "end": 582.674, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el plan de desarrollo energ\u00e9tico de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3253123890807914, "is_candidate": true}, {"start": 582.674, "end": 588.057, "text": "\u00bfO estamos mirando solamente c\u00f3mo le garantizan utilidades a las distribuidoras el\u00e9ctricas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2638817055329592, "is_candidate": true}, {"start": 591.136, "end": 596.84, "text": " Te suspendo un poquito con todo esto que estamos hablando para ir a algo un poco m\u00e1s personal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9270713704521644, "is_candidate": false}, {"start": 596.84, "end": 598.861, "text": "\u00bfQu\u00e9 dicen los focus groups de vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247648326966388, "is_candidate": false}, {"start": 598.861, "end": 599.621, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7971526973048115, "is_candidate": false}, {"start": 599.621, "end": 603.644, "text": "No, no me digas que no te cuentan los especialistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9287610814029739, "is_candidate": false}, {"start": 603.644, "end": 604.304, "text": "No hago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.508614168618869, "is_candidate": false}, {"start": 604.304, "end": 608.687, "text": "La verdad es que... Bueno, los especialistas s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7313406389234318, "is_candidate": false}, {"start": 608.687, "end": 612.99, "text": "Desde el 2015, despu\u00e9s de la campa\u00f1a, dejamos de mirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39833478202626293, "is_candidate": true}, {"start": 612.99, "end": 616.492, "text": "Ayer vi en un programa de televisi\u00f3n que mostraban encuestas que nos mostraban", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38607995416069263, "is_candidate": true}, {"start": 618.073, "end": 626.22, "text": " En realidad el reflejo de lo cuantitativo es lo cualitativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31304155828145197, "is_candidate": true}, {"start": 626.22, "end": 631.125, "text": "En definitiva lo cualitativo termina formando opini\u00f3n sobre lo cuantitativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2884694372888783, "is_candidate": true}, {"start": 632.06, "end": 636.983, "text": " Pero no le presto mayor atenci\u00f3n, s\u00ed le presto atenci\u00f3n a lo que me dice la gente en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38556492942412324, "is_candidate": true}, {"start": 636.983, "end": 649.109, "text": "Yo lo que te cuento de la tasa de inter\u00e9s es lo que me plantea un empresario pyme que fabrica en 3 de febrero envases de pl\u00e1stico o lo que me plantea de la energ\u00eda un micro pyme de Merlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2766243438790078, "is_candidate": true}, {"start": 649.589, "end": 652.431, "text": " Bueno, tampoco es un problema solo de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0313410420390487, "is_candidate": false}, {"start": 652.431, "end": 656.735, "text": "No, pero la pyme hoy es uno de los motores m\u00e1s importantes de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47777789087739153, "is_candidate": true}, {"start": 656.735, "end": 663.4, "text": "El 72% de nuestro empleo lo genera la pyme y el 80% de nuestra econom\u00eda es mercado interno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38495247825849155, "is_candidate": true}, {"start": 663.4, "end": 671.607, "text": "Si no cuidamos la pyme, si no promovemos el empleo registrado y con buen nivel de ingreso, nuestra econom\u00eda no funciona todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3178569184239146, "is_candidate": true}, {"start": 672.424, "end": 679.047, "text": " Yo entiendo que el sue\u00f1o de la Argentina tiene que ser el de transformar una econom\u00eda de demanda en una econom\u00eda de oferta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26184667942022843, "is_candidate": true}, {"start": 679.047, "end": 681.649, "text": "Pero eso no se construye de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46895128535476693, "is_candidate": true}, {"start": 681.649, "end": 683.349, "text": "Es un tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46744355302765594, "is_candidate": true}, {"start": 683.349, "end": 689.872, "text": "Es un tr\u00e1nsito en el que vos ten\u00e9s que tener cr\u00e9dito para aumentar la capacidad instalada, especializaci\u00f3n de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29017312874784174, "is_candidate": true}, {"start": 689.872, "end": 693.874, "text": "\u00bfD\u00f3nde estamos discutiendo los empleos de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3972543723302737, "is_candidate": true}, {"start": 693.874, "end": 701.278, "text": "Hace 20 a\u00f1os, vos y yo, para mirar una pel\u00edcula, nos \u00edbamos al Blockbuster o al videoclub del barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32454205678913106, "is_candidate": true}, {"start": 703.678, "end": 708.823, "text": " Hoy la bajamos de Netflix o de algunas otras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4089958265725181, "is_candidate": true}, {"start": 708.823, "end": 711.525, "text": "Los empleos van a ir cambiando en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.524028548509795, "is_candidate": false}, {"start": 711.525, "end": 716.869, "text": "\u00bfCu\u00e1nto era la mano de obra en una terminal automotriz, en un autopartista hace 10 a\u00f1os y cu\u00e1ntas hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.295470535778522, "is_candidate": true}, {"start": 716.869, "end": 718.391, "text": "En el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8923236325153476, "is_candidate": false}, {"start": 718.391, "end": 730.281, "text": "Bueno, en el campo, en la mayor\u00eda de los sectores industriales, porque adem\u00e1s somos convivientes a la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y a la revoluci\u00f3n de la informaci\u00f3n, donde el conocimiento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3066493742188312, "is_candidate": true}, {"start": 731.402, "end": 732.823, "text": " vale mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5974014211911012, "is_candidate": false}, {"start": 732.823, "end": 739.288, "text": "Por eso el peor dato del a\u00f1o para m\u00ed fue la decisi\u00f3n del gobierno de pretender bajar el presupuesto de ciencia y tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30469023326327527, "is_candidate": true}, {"start": 739.288, "end": 744.471, "text": "Porque en realidad el mensaje es, vamos a hacer una econom\u00eda primaria y de servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3267247899982385, "is_candidate": true}, {"start": 744.471, "end": 746.312, "text": "No vamos a vender el conocimiento a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5387365574521013, "is_candidate": false}, {"start": 746.312, "end": 747.373, "text": "Pero te termin\u00f3 haciendo caso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.890952556068616, "is_candidate": false}, {"start": 747.373, "end": 751.916, "text": "Terminamos imponiendo a la mayor\u00eda para cambiarlo y aumentar el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38435799589527364, "is_candidate": true}, {"start": 751.916, "end": 757.16, "text": "Pero es terrible que tu mensaje sea, yo bajo la inversi\u00f3n en conocimiento aplicado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29841616735358856, "is_candidate": true}, {"start": 758.474, "end": 766.36, "text": " Ahora, Sergio, el tema de la educaci\u00f3n y el tema de la ciencia y tecnolog\u00eda, que uno puede estar a favor del incremento de los presupuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9706838245854583, "is_candidate": false}, {"start": 766.36, "end": 773.966, "text": "La verdad que con el kirchnerismo, en el tema de educaci\u00f3n, aumentaron much\u00edsimo el presupuesto y tuvimos una p\u00e9sima calidad educativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.00928717855229, "is_candidate": false}, {"start": 773.966, "end": 774.366, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6437931709990037, "is_candidate": false}, {"start": 774.366, "end": 780.07, "text": "Y en el tema de la ciencia y tecnolog\u00eda, hay un mont\u00f3n de cuestiones que yo no s\u00e9 para qu\u00e9 se hacen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9500096001248856, "is_candidate": false}, {"start": 780.07, "end": 782.272, "text": "Y eso que no soy un investigador de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7973121808840316, "is_candidate": false}, {"start": 782.272, "end": 787.136, "text": "Pero la verdad que nunca imagin\u00e9 que el CONICET, por ejemplo, tenga que tener un departamento de prensa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9599381214525682, "is_candidate": false}, {"start": 787.496, "end": 803.221, "text": " No, est\u00e1 bien, pero un departamento de comunicaci\u00f3n, en todo caso, para alguien que desarrolla nanotecnolog\u00eda puede ser importante para difundir al mundo y para difundir en la Argentina el agregado de valor que hace, para alguien que desarrolla biotecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2930485450922705, "is_candidate": true}, {"start": 803.221, "end": 804.502, "text": "Yo lo que digo es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4530699154803729, "is_candidate": true}, {"start": 805.717, "end": 809.918, "text": " Vivimos en la era del conocimiento y la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3854996702249651, "is_candidate": true}, {"start": 809.918, "end": 826.942, "text": "Hace 20 a\u00f1os, si nosotros dos nos cruz\u00e1bamos a Cristiano y le dec\u00edamos que una empresa de informaci\u00f3n iba a valer siete veces lo que val\u00eda un automotriz mundial, seguramente alguno de nosotros iba a quedar como un loco y los otros dos ri\u00e9ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24583431150890067, "is_candidate": true}, {"start": 826.942, "end": 831.263, "text": "Y hoy Facebook vale siete veces lo que vale Peugeot en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33139963061532196, "is_candidate": true}, {"start": 831.263, "end": 831.763, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5286835681475612, "is_candidate": false}, {"start": 833.513, "end": 844.177, "text": " Lo que tenemos que entender es que la inversi\u00f3n en capital humano, la inversi\u00f3n en el conocimiento de nuestra gente, es lo que nos va a hacer elegibles como pa\u00eds en los pr\u00f3ximos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3306589707062195, "is_candidate": true}, {"start": 844.177, "end": 852.119, "text": "Cuando invertimos en educaci\u00f3n, en lo que estamos invirtiendo es en el futuro de nuestros hijos, pero en el futuro de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4132404760255931, "is_candidate": true}, {"start": 852.119, "end": 854.48, "text": "\u00bfQu\u00e9 otras cosas impusiste vos en el presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0648913198766632, "is_candidate": false}, {"start": 856.216, "end": 864.083, "text": " El presupuesto tra\u00eda 65 art\u00edculos, eliminamos 3, modificamos 22 e impusimos 20 nuevos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28308699345504706, "is_candidate": true}, {"start": 864.083, "end": 869.307, "text": "Te dir\u00eda para aquellos que est\u00e1n preocupados por el medio ambiente, fund\u00edamos ley de bosques,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30994680490651183, "is_candidate": true}, {"start": 870.308, "end": 876.893, "text": " para aquellos que est\u00e1n preocupados por las universidades, generamos un esquema de inversi\u00f3n adicional en infraestructura universitaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2976661790779963, "is_candidate": true}, {"start": 876.893, "end": 892.904, "text": "Mar del Plata, por ejemplo, va a poder tener la carrera de medicina y va a poder tener el desarrollo de la carrera de medicina con infraestructura para que los chicos no tengan que abandonar en esa regi\u00f3n, Mar del Plata, Tandil, Necochea, su zona para venir a estudiar a Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28961455415351334, "is_candidate": true}, {"start": 893.764, "end": 916.535, "text": " Bueno, ese tipo de cosas que tienen que ver con el federalismo en el norte de la Argentina en materia de obras, el plan pluvial para Salta Capital, que cada vez que hay una lluvia fuerte termina inundada, o, digamos, los avales para la provincia de Jujuy para los parques e\u00f3licos, que tiene que ver con tener una mirada federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25650527947282686, "is_candidate": true}, {"start": 918.326, "end": 921.773, "text": " Disculpame que te traiga otra vez un poco al negocio de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9732715082318636, "is_candidate": false}, {"start": 921.773, "end": 923.316, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8954156371247894, "is_candidate": false}, {"start": 923.316, "end": 926.743, "text": "Pero bueno, es parte de lo que la gente quiere saber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9110343100791838, "is_candidate": false}, {"start": 926.743, "end": 928.246, "text": "A vos una vez Scioli te neg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.965247937546539, "is_candidate": false}, {"start": 929.346, "end": 930.467, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 sentido meneg\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6397517665927859, "is_candidate": false}, {"start": 930.467, "end": 937.855, "text": "Y bueno, que estaban en una especie de sociedad y despu\u00e9s \u00e9l abandon\u00f3 la sociedad, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.963947956407484, "is_candidate": false}, {"start": 937.855, "end": 939.677, "text": "En el 2013, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46750357346336824, "is_candidate": true}, {"start": 939.677, "end": 941.439, "text": "S\u00ed, yo creo que pasaron dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4083782316572133, "is_candidate": true}, {"start": 941.439, "end": 947.306, "text": "Primero Scioli no toler\u00f3 que yo le planteara que hab\u00eda que romper el pacto que el gobierno de \u00e9l tra\u00eda con la bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28590435297257366, "is_candidate": true}, {"start": 948.255, "end": 958.641, "text": " Y me parece que eso lo puso en crisis para avanzar a la reforma que nosotros pretend\u00edamos en materia de polic\u00edas municipales y polic\u00eda judicial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31533700239924944, "is_candidate": true}, {"start": 958.641, "end": 962.143, "text": "Vos pens\u00e1 una cosa, Roberto, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos que hacer la reforma?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39616674186709977, "is_candidate": true}, {"start": 962.143, "end": 971.128, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hoy un fiscal, para llevar adelante una investigaci\u00f3n, termina usando al mismo polic\u00eda que protege al desarmadero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3396147847165476, "is_candidate": true}, {"start": 971.128, "end": 973.45, "text": "Porque no tiene su propia polic\u00eda de investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32588683950927855, "is_candidate": true}, {"start": 974.96, "end": 981.825, "text": " Nosotros vemos las series, esas NCIS o todas esas que tienen nombres de letras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30948408973209063, "is_candidate": true}, {"start": 981.825, "end": 986.989, "text": "Eso es, digamos, compartimentos estancos que muchas veces terminan investigando la propia polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34898650424566324, "is_candidate": true}, {"start": 986.989, "end": 994.655, "text": "Y me parece que es central para avanzar en la reforma de seguridad en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3339199290294218, "is_candidate": true}, {"start": 994.655, "end": 997.157, "text": "Ahora, volviendo a Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9194855290380144, "is_candidate": false}, {"start": 997.157, "end": 1000.22, "text": "Ese episodio signific\u00f3 que vos con Scioli no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9463704021499688, "is_candidate": false}, {"start": 1002.095, "end": 1003.375, "text": " A ver, te quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42461591781431207, "is_candidate": true}, {"start": 1003.375, "end": 1009.32, "text": "Desde lo personal tengo un trato cordial, respetuoso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3397307274896566, "is_candidate": true}, {"start": 1009.32, "end": 1015.684, "text": "Lo que pasa es que lo considero el peor gobernador de la historia de la democracia en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3483269437673563, "is_candidate": true}, {"start": 1015.684, "end": 1024.31, "text": "Vos pens\u00e1, te voy a dar un dato de car\u00e1cter objetivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3362143975669112, "is_candidate": true}, {"start": 1024.31, "end": 1024.611, "text": "Scioli", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9337793699960248, "is_candidate": false}, {"start": 1026.06, "end": 1028.361, "text": " Hizo que la provincia se cayera en los municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38107179238408595, "is_candidate": true}, {"start": 1028.361, "end": 1039.304, "text": "85 intendentes de distinto color pol\u00edtico perdieron sus municipios en la \u00faltima elecci\u00f3n porque la provincia se cay\u00f3 en los municipios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2775724216181824, "is_candidate": true}, {"start": 1039.304, "end": 1042.865, "text": "Basta con ver la situaci\u00f3n de la salud, la de las rutas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3563286046969977, "is_candidate": true}, {"start": 1042.865, "end": 1050.368, "text": "Convengamos que Cristina le hizo aplicar un ajuste que, por ejemplo, no aplic\u00f3 Macri en la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9582235925293049, "is_candidate": false}, {"start": 1050.368, "end": 1050.548, "text": "Mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.816760203228633, "is_candidate": false}, {"start": 1052.155, "end": 1054.216, "text": " esas cosas vos las ten\u00e9s que plantear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34974709177781427, "is_candidate": true}, {"start": 1054.216, "end": 1057.539, "text": "Cuando yo vi algo que no me gust\u00f3, me fui del gobierno en el 2009.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3978666469425406, "is_candidate": true}, {"start": 1057.539, "end": 1065.163, "text": "Cuando yo decid\u00ed que era el tiempo de frenar la locura reeleccionista, me plant\u00e9 y fui a elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29769538283328334, "is_candidate": true}, {"start": 1065.163, "end": 1070.727, "text": "Liderazgo tambi\u00e9n es saber plantear cuando corresponde las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30544243773771873, "is_candidate": true}, {"start": 1070.727, "end": 1072.648, "text": "\u00bfVolv\u00e9s al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9443407403244793, "is_candidate": false}, {"start": 1072.648, "end": 1075.41, "text": "El peronismo, de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45986117408737104, "is_candidate": true}, {"start": 1077.119, "end": 1079.481, "text": " est\u00e1 representado en un mont\u00f3n de lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4222449549696141, "is_candidate": true}, {"start": 1079.481, "end": 1082.723, "text": "El peronismo es de los peronistas, no es de un sello.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4665016829016493, "is_candidate": true}, {"start": 1082.723, "end": 1086.386, "text": "El peronismo es de los que sue\u00f1an... \u00bfVolv\u00e9s al peronismo pero no al PJ?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7671175930151797, "is_candidate": false}, {"start": 1086.386, "end": 1094.212, "text": "Es que el PJ es el sello de los que, digamos, de alguna manera representan el fracaso electoral y el fracaso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3140610160944216, "is_candidate": true}, {"start": 1094.212, "end": 1098.095, "text": "\u00bfSe puede ir al peronismo ese con Estolvisor de compa\u00f1era?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0126213889666773, "is_candidate": false}, {"start": 1098.095, "end": 1099.096, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7102731139028611, "is_candidate": false}, {"start": 1099.096, "end": 1103.559, "text": "Margarita es parte de los que en la Argentina construyeron liderazgo desde el campo nacional y popular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34752902854176737, "is_candidate": true}, {"start": 1104.139, "end": 1115.829, "text": " Ella viene del radicalismo, que yo dir\u00eda que es, digamos, si quer\u00e9s, primo hermano del peronismo en materia de representaci\u00f3n, de defensa de la clase media, de defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34936432753465263, "is_candidate": true}, {"start": 1115.829, "end": 1127.639, "text": "El problema es entender que una cosa es abrazarse a los peronistas con prestigio y otra cosa es cargar en la mochila a los peronistas con prontuario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.283798057796697, "is_candidate": true}, {"start": 1127.639, "end": 1131.162, "text": "Y me parece que es muy importante separar una cosa de la otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.390805645156438, "is_candidate": true}, {"start": 1131.778, "end": 1140.085, "text": " Hablando de eso, de peronistas y ya final, y antes de Dante el angelito, \u00bfRoberto Lavagna puede ser tu candidato a la capital federal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9336060553205419, "is_candidate": false}, {"start": 1140.085, "end": 1142.988, "text": "Pens\u00e9 que me ibas a preguntar de Pichetto, de lo que dijo Pichetto ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43463472255295255, "is_candidate": true}, {"start": 1142.988, "end": 1144.229, "text": "No, Pichetto lo tengo reservado para el final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0004713542705677, "is_candidate": false}, {"start": 1146.74, "end": 1149.941, "text": " Roberto es el presidente de nuestra escuela de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3683051344691861, "is_candidate": true}, {"start": 1149.941, "end": 1155.583, "text": "En este momento est\u00e1 llevando adelante la capacitaci\u00f3n de 420 cuadros de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31844045403426813, "is_candidate": true}, {"start": 1155.583, "end": 1161.045, "text": "Y lo hace en todo el pa\u00eds, te dir\u00eda que con mucha dedicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2978533719067644, "is_candidate": true}, {"start": 1161.045, "end": 1170.367, "text": "\u00c9l prepara lo que nosotros pretendemos sean los futuros gobernantes del ma\u00f1ana, no importa si es de car\u00e1cter municipal, provincial o nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280043363547358, "is_candidate": true}, {"start": 1170.367, "end": 1172.388, "text": "Tiene una tarea tit\u00e1nica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44282083235841696, "is_candidate": true}, {"start": 1172.388, "end": 1173.268, "text": "Una escuela de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8157825924813384, "is_candidate": false}, {"start": 1173.268, "end": 1173.849, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7949386097759668, "is_candidate": false}, {"start": 1173.849, "end": 1175.169, "text": "\u00c9l lidera la escuela de gobierno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069117619380954, "is_candidate": false}, {"start": 1176.095, "end": 1188.9, "text": " a nivel nacional y en la provincia de Buenos Aires a partir del primero de diciembre vamos a ponerla en marcha especializada en el tema provincia de Buenos Aires y la va a liderar Jorge Sargini.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26833581534406037, "is_candidate": true}, {"start": 1188.9, "end": 1191.401, "text": "Pero en la capital, \u00bfpuede ser tu candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8064961867375068, "is_candidate": false}, {"start": 1191.401, "end": 1202.886, "text": "Es que yo creo que Roberto est\u00e1, te dir\u00eda, muy abocado a la construcci\u00f3n y al dise\u00f1o de proyectos nacionales, no est\u00e1 con la mirada puesta en lo electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3290768561665748, "is_candidate": true}, {"start": 1203.646, "end": 1205.528, "text": " Bueno, pero vos necesit\u00e1s un candidato en capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0303579936342933, "is_candidate": false}, {"start": 1205.528, "end": 1208.17, "text": "Vamos a tener candidato en capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3845478820073729, "is_candidate": true}, {"start": 1208.17, "end": 1211.072, "text": "Te dir\u00eda que ya pr\u00e1cticamente lo tenemos definido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34919075966265956, "is_candidate": true}, {"start": 1211.072, "end": 1212.793, "text": "Y no lo vas a revelar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9509226086820336, "is_candidate": false}, {"start": 1212.793, "end": 1218.918, "text": "Y no lo voy a revelar ahora, porque creo que es marzo el tiempo de plantear las cuestiones de candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3609541448028396, "is_candidate": true}, {"start": 1218.918, "end": 1221.6, "text": "Pero no a Roberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6077657376100492, "is_candidate": false}, {"start": 1223.719, "end": 1228.844, "text": " Te dir\u00eda que funciona un poco como el padre de todos nosotros en marcarnos el rumbo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32583651407768666, "is_candidate": true}, {"start": 1228.844, "end": 1232.767, "text": "No s\u00e9 si le va a gustar esa... S\u00ed, le va a gustar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9771540689544435, "is_candidate": false}, {"start": 1232.767, "end": 1233.808, "text": "Es encuadernante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.805227951948587, "is_candidate": false}, {"start": 1233.808, "end": 1238.271, "text": "Charlo mucho con \u00e9l y s\u00e9 que lo va a valorar y lo va a tomar a bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4458617090258272, "is_candidate": true}, {"start": 1238.271, "end": 1239.512, "text": "Te doy el angelito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9885654752585783, "is_candidate": false}, {"start": 1239.512, "end": 1240.233, "text": "Yo te traje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5643613611720514, "is_candidate": false}, {"start": 1241.561, "end": 1242.421, "text": " Miradas del Tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5290734384961587, "is_candidate": false}, {"start": 1242.421, "end": 1249.324, "text": "Yo cre\u00ed que eran boletas del Tigre porque parece que meten boletas por todo en el Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8764176980142176, "is_candidate": false}, {"start": 1249.324, "end": 1253.525, "text": "Las multas y cuando and\u00e1s r\u00e1pido te multan, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042315207731588, "is_candidate": false}, {"start": 1253.525, "end": 1255.666, "text": "No s\u00e9 si es porque andan r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9147505709442091, "is_candidate": false}, {"start": 1255.666, "end": 1261.328, "text": "Igual me imagino de d\u00f3nde son, por ad\u00f3nde vas y son de San Fernando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44293495946227124, "is_candidate": true}, {"start": 1261.328, "end": 1265.809, "text": "No son de Tigre, son de San Fernando las del camino, las que van a Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5045842492134917, "is_candidate": false}, {"start": 1265.809, "end": 1266.97, "text": "Pero al margen de eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4496109292468835, "is_candidate": true}, {"start": 1267.73, "end": 1290.789, "text": " es el Museo de Arte de Tigre, cumple 10 a\u00f1os, es uno de los s\u00edmbolos de la construcci\u00f3n de pol\u00edticas de Estado, lo arranc\u00f3 un intendente peronista en el a\u00f1o 74, Pozzi, lo sigui\u00f3 adelante con mucha dedicaci\u00f3n personal, Ricardo Ubieto, a nosotros nos toc\u00f3 llevar adelante la apertura de la comunidad, as\u00ed que me parece que es un s\u00edmbolo... Es as\u00ed que fue una buena herencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30739204124631725, "is_candidate": true}, {"start": 1293.37, "end": 1298.582, "text": " No, sin duda fue un gran intendente, te dir\u00eda uno de los mejores de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39863851013501284, "is_candidate": true}, {"start": 1300.12, "end": 1300.98, "text": " Qu\u00e9 curioso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0431588031938364, "is_candidate": false}, {"start": 1300.98, "end": 1316.745, "text": "Que en general los gobernantes cuando asumen suelen hablar mal de la anterior y en este caso vos has tenido como... Mir\u00e1, a m\u00ed me toc\u00f3 hacer campa\u00f1a en el 2013 enfrentando al gobierno y planteando cu\u00e1les eran las cosas que valoraba del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47842034852081927, "is_candidate": true}, {"start": 1316.745, "end": 1324.727, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 hacer campa\u00f1a contra el vecinalismo en Tigre y se\u00f1al\u00e1ndole a la sociedad cu\u00e1les eran las cosas que valoraba del vecinalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31317122205333003, "is_candidate": true}, {"start": 1324.727, "end": 1328.708, "text": "Porque la buena pol\u00edtica no es la que reconoce en el otro un enemigo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34554485521952727, "is_candidate": true}, {"start": 1330.213, "end": 1335.796, "text": " sino la que reconoce un adversario con el que compite desde las ideas y desde los proyectos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31524431933638686, "is_candidate": true}, {"start": 1335.796, "end": 1340.519, "text": "Y la Argentina tiene que marchar hacia la buena pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38782034457341075, "is_candidate": true}, {"start": 1340.519, "end": 1342.56, "text": "Y creo que ese es el camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48553433418563385, "is_candidate": true}, {"start": 1342.56, "end": 1343.621, "text": "Bueno, yo te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906166061384552, "is_candidate": false}, {"start": 1343.621, "end": 1344.942, "text": "Sigan el consejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750073964081551, "is_candidate": false}, {"start": 1344.942, "end": 1355.968, "text": "No s\u00e9 lo que estar\u00eda pensando Macri si lo vea ahora diciendo qu\u00e9 cara de bonito que pone cuando despu\u00e9s me saca tanta... Cuando tengo que... Mir\u00e1, te lo pongo en t\u00e9rminos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7659648089474809, "is_candidate": false}, {"start": 1357.141, "end": 1359.943, "text": " Cuando tuve que acompa\u00f1ar, acompa\u00f1\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40314662735505746, "is_candidate": true}, {"start": 1359.943, "end": 1361.505, "text": "Cuando tuve que se\u00f1alar, se\u00f1al\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40331336361056536, "is_candidate": true}, {"start": 1361.505, "end": 1363.826, "text": "Y cuando tuve que enfrentar, enfrent\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47146096233590096, "is_candidate": true}, {"start": 1363.826, "end": 1369.931, "text": "Yo me gu\u00edo por el sentido com\u00fan y sobre todo por la agenda que te va marcando la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3562181608732544, "is_candidate": true}, {"start": 1369.931, "end": 1374.074, "text": "La agenda del poder es una agenda de microclima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3332372947779044, "is_candidate": true}, {"start": 1374.074, "end": 1378.598, "text": "Ac\u00e1 lo importante no es que pasen las oficinas del Congreso de Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3718630038853431, "is_candidate": true}, {"start": 1378.598, "end": 1380.88, "text": "Es importante lo que pasa en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43576240577672476, "is_candidate": true}, {"start": 1382.349, "end": 1396.198, "text": " Bueno, a prop\u00f3sito de eso est\u00e1 nuestro pr\u00f3ximo invitado, el titular de Fiat, Cristiano Ratazzi, para decirnos realmente d\u00f3nde termina la industria nacional, con una pregunta clave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9790049093209882, "is_candidate": false}, {"start": 1396.198, "end": 1403.982, "text": "El modelo que m\u00e1s le gusta a Mauricio Macri es el que m\u00e1s debe odiar Cristiano Ratazzi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8947116925449373, "is_candidate": false}, {"start": 1403.982, "end": 1405.763, "text": "En un minuto lo vamos a saber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904153196263258, "is_candidate": false}, {"start": 1405.763, "end": 1406.324, "text": "Gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0235235745507207, "is_candidate": false}], "Index": 1117, "channel_id": "UCeSvGgpiCLSGpfcmA_KuXPA", "channel": "jmortiz77", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@jmortiz7738", "id": "V7iKfv_9puc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=V7iKfv_9puc", "title": "Sergio Massa en \"La mirada\" de Roberto Garc\u00eda - 07/11/16", "duration": 1408.0, "view_count": 1041.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}