{"segments": [{"start": 4.514, "end": 12.5, "text": " Primero tuve la oportunidad y la suerte de que me invitaran a recorrer la Escuela de Rob\u00f3tica y el Parque de la Salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28904565749676836, "is_candidate": true}, {"start": 12.5, "end": 32.615, "text": "Ayer visitamos la Escuela de Rob\u00f3tica, despu\u00e9s estuvimos con la C\u00e1mara de Empresarios de la Construcci\u00f3n de Misiones, estuvimos con la C\u00e1mara de Empresarios Mujeres de Misiones, a la noche cenamos con el Gobernador Pazalacua, con el Ingeniero Rovira, con el Diputado Huelvach y algunos diputados nacionales que integran el Frente Renovador de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2824166992286963, "is_candidate": true}, {"start": 34.468, "end": 59.523, "text": " Un poco con la idea de aprender, yo creo que el ejemplo de la Escuela de Rob\u00f3tica es un ejemplo para imitar en toda la Argentina, hay que multiplicarlo por cientos y cientos, porque tiene que ver con el cambio en el sistema educativo, tiene que ver con la educaci\u00f3n integradora, tiene que ver con la tecnolog\u00eda y la informaci\u00f3n en el proceso de aprendizaje,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28853390213674357, "is_candidate": true}, {"start": 61.135, "end": 62.596, "text": " Muy importante, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4708478536692735, "is_candidate": true}, {"start": 62.596, "end": 70.901, "text": "Y un ejemplo, un ejemplo que las Cefas tengan proyectos agr\u00edcolas y ganaderos vinculados a la escuela de rob\u00f3tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28679720330677905, "is_candidate": true}, {"start": 70.901, "end": 86.309, "text": "Muy importante que haya proyectos vinculados al funcionamiento de las ciudades, con gente de Leandro Al\u00e9n, con gente de Oberac, con gente de, obviamente, de Posadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3495073909767721, "is_candidate": true}, {"start": 86.309, "end": 89.951, "text": "Trabajando en proyectos que hacen a la calidad de vida de los misioneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35544795832451526, "is_candidate": true}, {"start": 91.826, "end": 95.152, "text": " Para nosotros el tema de la educaci\u00f3n es central en la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571939899977685, "is_candidate": true}, {"start": 96.263, "end": 125.303, "text": " porque el mundo en el que vivimos es un mundo que est\u00e1 saltando de la revoluci\u00f3n de la revoluci\u00f3n industrial a la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y la informaci\u00f3n y entonces es central pensar qu\u00e9 educaci\u00f3n vamos a recorrer y a transitar los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os entendiendo que el mundo del trabajo que viene es un mundo cambiante es un mundo distinto al que nos toca vivir hace 10 a\u00f1os o 20 cualquiera de los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2522439714177265, "is_candidate": true}, {"start": 125.979, "end": 129.562, "text": " que nos est\u00e1 escuchando para mirar una pel\u00edcula y va al videoclub.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39121760577474907, "is_candidate": true}, {"start": 129.562, "end": 130.423, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.020008175534706, "is_candidate": false}, {"start": 130.423, "end": 131.384, "text": "O al cine.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8664895390413876, "is_candidate": false}, {"start": 131.384, "end": 132.705, "text": "O al cine.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6680021759833912, "is_candidate": false}, {"start": 132.705, "end": 140.832, "text": "Hoy lo hace desde su propia casa, v\u00eda internet, con alg\u00fan sistema, se llama Netflix u otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32363022978086364, "is_candidate": true}, {"start": 140.832, "end": 143.034, "text": "Netflix es el m\u00e1s popularizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335346905437818, "is_candidate": true}, {"start": 143.034, "end": 144.915, "text": "La pausa cuando quiere y despu\u00e9s la vuelve a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7263667344273117, "is_candidate": false}, {"start": 144.915, "end": 145.556, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5157423794166637, "is_candidate": false}, {"start": 145.556, "end": 151.741, "text": "Se puede levantar, ir al ba\u00f1o, ir a buscar algo para comer mientras est\u00e1 viendo la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3173502997874229, "is_candidate": true}, {"start": 151.741, "end": 152.382, "text": "Bueno, eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6630971213720322, "is_candidate": false}, {"start": 154.651, "end": 161.953, "text": " hizo que nos tengamos que preguntar de qu\u00e9 trabaja hoy el chico que nos daba la pel\u00edcula del videoclub.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3287770576794027, "is_candidate": true}, {"start": 161.953, "end": 164.594, "text": "Y eso lo podemos multiplicar por cientos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4619029144229879, "is_candidate": true}, {"start": 164.594, "end": 174.357, "text": "Entonces, que la rob\u00f3tica, la tecnolog\u00eda, la informaci\u00f3n, la investigaci\u00f3n sean parte del proceso de aprendizaje es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32008217993292054, "is_candidate": true}, {"start": 174.357, "end": 179.219, "text": "Y en el mundo del trabajo tambi\u00e9n tenemos que agregar el tema de la capacitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32921280014802334, "is_candidate": true}, {"start": 179.219, "end": 179.519, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8834557133254047, "is_candidate": false}, {"start": 181.118, "end": 191.88, "text": " Si vamos a un proceso en el cual el tel\u00e9fono, como pasa hoy en China con el WeChat, que se utiliza como mecanismo de comercializaci\u00f3n, \u00bfvan a cambiar los sistemas de tarjeta de cr\u00e9dito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2816844295498805, "is_candidate": true}, {"start": 191.88, "end": 196.121, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 van a trabajar los que procesan hoy compras de las tarjetas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34711354720327725, "is_candidate": true}, {"start": 196.121, "end": 201.942, "text": "Y as\u00ed le puedo poner cien ejemplos o mil ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38607941102385324, "is_candidate": true}, {"start": 201.942, "end": 207.463, "text": "Entonces, educaci\u00f3n, trabajo y desarrollo federal m\u00e1s producci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2744924374512705, "is_candidate": true}, {"start": 208.622, "end": 212.786, "text": " son cuatro factores centrales en la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35327772634111143, "is_candidate": true}, {"start": 212.786, "end": 215.108, "text": "\u00bfY la Argentina de hoy c\u00f3mo la ve?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7161305487742341, "is_candidate": false}, {"start": 215.108, "end": 216.489, "text": "La de hoy, la de este diciembre de 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7088186568006765, "is_candidate": false}, {"start": 216.489, "end": 225.596, "text": "Veo a los argentinos desilusionados con un gobierno que no encontr\u00f3 su rumbo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615552732496463, "is_candidate": true}, {"start": 225.596, "end": 235.545, "text": "Veo a los argentinos decepcionados, con tristeza, en alg\u00fan caso con bronca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093439569416978, "is_candidate": true}, {"start": 235.545, "end": 236.505, "text": "Pero creo que tenemos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5256613636503584, "is_candidate": false}, {"start": 238.812, "end": 248.554, "text": " En todo caso, entender que es una etapa que termina, que el a\u00f1o que viene este gobierno termina y que tenemos que construir una nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29637152276802003, "is_candidate": true}, {"start": 248.554, "end": 251.634, "text": "\u00bfEs un ciclo terminado para usted, el macrismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8134637816722858, "is_candidate": false}, {"start": 251.634, "end": 256.515, "text": "El gobierno el a\u00f1o que viene va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3326641158127386, "is_candidate": true}, {"start": 256.515, "end": 261.196, "text": "Va a cambiar porque la Argentina necesita un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40282613829764624, "is_candidate": true}, {"start": 261.196, "end": 266.437, "text": "La Argentina necesita un gobierno que mire a los argentinos y no tanto a los l\u00edderes de otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2829514507717841, "is_candidate": true}, {"start": 267.873, "end": 281.519, "text": " Argentina necesita un gobierno que le ponga acento a la cuesti\u00f3n del desarrollo local, entendiendo que el mercado interno es el 80% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2789707786713925, "is_candidate": true}, {"start": 281.519, "end": 290.242, "text": "Que el consumo, que lo que usted, \u00e9l, yo consumimos, es el 80% de lo que factura esta empresa que se llama Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27804043026832637, "is_candidate": true}, {"start": 290.242, "end": 293.084, "text": "Y entonces lo tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4280320652776507, "is_candidate": true}, {"start": 293.084, "end": 296.105, "text": "Pero que adem\u00e1s tenemos que mirar al mundo para vender trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39466578521663775, "is_candidate": true}, {"start": 297.366, "end": 322.406, "text": " Nosotros tenemos que mirar al mundo para ver qu\u00e9 le venden, digamos, de las actividades agroforestales de emisiones, qu\u00e9 le vendemos de las cuestiones de investigaci\u00f3n, de las cuestiones cient\u00edficas, cu\u00e1nto m\u00e1s mercado conseguimos para la yerba mate, para el t\u00e9, c\u00f3mo hacemos para que crezca la facturaci\u00f3n de esta empresa que se llama Argentina, porque eso le genera trabajo a nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27969578089535907, "is_candidate": true}, {"start": 323.638, "end": 327.54, "text": " Hoy lo que est\u00e1 pasando, por lo menos lo que uno percibe, es lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6684931315895419, "is_candidate": false}, {"start": 327.54, "end": 334.925, "text": "Comprar cosas afuera, abrir las importaciones, que perjudica despu\u00e9s a las pymes que producen eso en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6693178989459759, "is_candidate": false}, {"start": 334.925, "end": 338.527, "text": "El gobierno eligi\u00f3 el camino equivocado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35942639041426316, "is_candidate": true}, {"start": 338.527, "end": 340.748, "text": "Y es un camino que nos llev\u00f3 al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4014039513298687, "is_candidate": true}, {"start": 340.748, "end": 348.313, "text": "Que es como cuando usted llega a hipotecar su casa porque ya no le dan m\u00e1s cr\u00e9dito en ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29265730462460515, "is_candidate": true}, {"start": 348.313, "end": 348.793, "text": "Pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6616333552122282, "is_candidate": false}, {"start": 351.457, "end": 357.838, "text": " gener\u00f3 una deuda de 2,7 millones de d\u00f3lares por minuto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2972076703833416, "is_candidate": true}, {"start": 357.838, "end": 358.518, "text": "\u00bfQu\u00e9 n\u00famero?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8945465356256065, "is_candidate": false}, {"start": 358.518, "end": 359.459, "text": "Repito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5581640940345615, "is_candidate": false}, {"start": 359.459, "end": 362.479, "text": "2,7 millones de d\u00f3lares por minuto es la deuda que gener\u00f3 el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46582444639099607, "is_candidate": true}, {"start": 362.479, "end": 365.74, "text": "\u00bfEso es lo que por minuto los argentinos le debemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6976900173096803, "is_candidate": false}, {"start": 365.74, "end": 368.38, "text": "Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6854306726545538, "is_candidate": false}, {"start": 368.38, "end": 371.541, "text": "M\u00e1s lo que se deb\u00eda antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46528701706444586, "is_candidate": true}, {"start": 371.541, "end": 378.182, "text": "Con un agravante, que es que se fueron 125.000 millones de d\u00f3lares de la Argentina en estos tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2950825329435719, "is_candidate": true}, {"start": 380.415, "end": 383.757, "text": " 125.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33129089519924027, "is_candidate": true}, {"start": 383.757, "end": 398.463, "text": "Entonces, evidentemente hay un problema de confianza, evidentemente la falta de plan econ\u00f3mico hizo que los argentinos ahorraran afuera de la Argentina y se llevaran la plata, a pesar de que hubo un blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2384582216989668, "is_candidate": true}, {"start": 400.831, "end": 402.012, "text": " Un blanqueo discutido tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8329485293349146, "is_candidate": false}, {"start": 402.012, "end": 421.825, "text": "Porque despu\u00e9s entraron los familiares, entraron... Bueno, en realidad era un blanqueo que ten\u00eda la prohibici\u00f3n expresa propuesta por mi bloque de que los familiares de los pol\u00edticos pudieran blanquear y que despu\u00e9s por decreto el gobierno y el presidente incorporaron a los familiares mal interpretando la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3340378099756959, "is_candidate": true}, {"start": 421.825, "end": 424.186, "text": "Un tema que debe estar en la justicia, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.418647185207365, "is_candidate": true}, {"start": 424.186, "end": 429.53, "text": "Yo, si fuera familiar de un pol\u00edtico y blanque\u00e9, estar\u00eda preocupado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3170959872504254, "is_candidate": true}, {"start": 430.58, "end": 437.225, "text": " porque creo que ese decreto se va a caer y va a desnudar la corrupci\u00f3n de quienes se beneficiaron con ese decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37326140126517293, "is_candidate": true}, {"start": 437.225, "end": 447.554, "text": "Masa, si le toca estar al frente de este esquema como candidato, todav\u00eda seguramente restar\u00e1n meses para que se defina de alternativa federal, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7284650452208117, "is_candidate": false}, {"start": 447.554, "end": 451.997, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer con el fondo, con este acuerdo con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6644357571275565, "is_candidate": false}, {"start": 451.997, "end": 454.8, "text": "Hay que rediscutir el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38147614304967903, "is_candidate": true}, {"start": 454.8, "end": 456.921, "text": "Porque es un acuerdo desventajoso para la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3439139065276542, "is_candidate": true}, {"start": 457.882, "end": 470.66, "text": " porque es un acuerdo que no tiene en cuenta el mercado interno, que no tiene en cuenta la PYME, que no tiene en cuenta la pol\u00edtica tributaria que necesitamos de acuerdo a la regi\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33238078587436315, "is_candidate": true}, {"start": 470.66, "end": 471.842, "text": "La Argentina no puede tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5480724227325644, "is_candidate": false}, {"start": 472.595, "end": 479.399, "text": " la misma pol\u00edtica tributaria para una econom\u00eda de frontera que para una econom\u00eda de la zona n\u00facleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33183054825779257, "is_candidate": true}, {"start": 479.399, "end": 480.68, "text": "Porque son realidades distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4617966878937686, "is_candidate": true}, {"start": 480.68, "end": 483.942, "text": "Ese es un reclamo de las pymes, sectorizar la cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6923586585182442, "is_candidate": false}, {"start": 483.942, "end": 488.365, "text": "Es un reclamo de la Argentina federal ese, pero no del espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.359714187781482, "is_candidate": true}, {"start": 488.365, "end": 495.149, "text": "Es un reclamo que tiene que ver con tener una mirada... F\u00edjese la ley de loya franca de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.330075708058609, "is_candidate": true}, {"start": 495.149, "end": 497.231, "text": "La agenda de la pol\u00edtica argentina no tiene ese tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4103549926838338, "is_candidate": true}, {"start": 498.015, "end": 501.957, "text": " \u00bfUsted sabe el riesgo que implica para el comercio de emisiones eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3888448764117194, "is_candidate": true}, {"start": 501.957, "end": 503.959, "text": "S\u00ed, lo hemos conversado con los empresarios locales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.83092334322487, "is_candidate": false}, {"start": 503.959, "end": 505.019, "text": "Est\u00e1n muy preocupados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8800058042750086, "is_candidate": false}, {"start": 505.019, "end": 507.941, "text": "Y la pregunta es, \u00bfy qu\u00e9 estamos haciendo nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3270831940988884, "is_candidate": true}, {"start": 507.941, "end": 510.002, "text": "Hasta ahora nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9171745158822343, "is_candidate": false}, {"start": 510.002, "end": 512.484, "text": "Desde el gobierno, por lo menos, que tiene responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8467539827970327, "is_candidate": false}, {"start": 512.484, "end": 515.345, "text": "Entonces, pero la responsabilidad la tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33489065867658185, "is_candidate": true}, {"start": 515.345, "end": 527.553, "text": "Yo es un tema que me llevo, digamos, en la agenda para, as\u00ed como lo plante\u00e9 ac\u00e1, lo plante\u00e9 en su momento en el bloque de diputados nuestros, pero que entendiendo que la promulgaci\u00f3n de la ley", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2936020155564891, "is_candidate": true}, {"start": 528.135, "end": 530.896, "text": " agrega gravedad al tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43390202739278416, "is_candidate": true}, {"start": 530.896, "end": 535.658, "text": "Tenemos que apurar la discusi\u00f3n para proteger a los comerciantes de emisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3094957031188854, "is_candidate": true}, {"start": 535.658, "end": 541.481, "text": "Nos falta mirada federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.306906319344474, "is_candidate": true}, {"start": 541.481, "end": 545.162, "text": "Yo siempre digo que hay dos lugares que marcan c\u00f3mo est\u00e1 la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28330900644944246, "is_candidate": true}, {"start": 545.162, "end": 551.685, "text": "Este puente que tenemos aqu\u00ed enfrente y el cruce a Chile.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35992912055709636, "is_candidate": true}, {"start": 551.685, "end": 556.407, "text": "Los dos pasos fronterizos son los que mejor describen c\u00f3mo le est\u00e1 yendo a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3315928275710489, "is_candidate": true}, {"start": 557.358, "end": 563.422, "text": " Cuando la cola para irse es larga, es cuando est\u00e1 yendo muy mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34129828155226627, "is_candidate": true}, {"start": 563.422, "end": 571.488, "text": "Piense, cierre los ojos, usted que tiene la suerte de estar todos los d\u00edas ac\u00e1, y piense en estos \u00faltimos tres a\u00f1os, \u00bfcu\u00e1ntas veces vio la cola larga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27646388011489387, "is_candidate": true}, {"start": 571.488, "end": 581.895, "text": "Pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas, salvo estos \u00faltimos meses que, bueno, la divisa estadounidense se fue muy arriba y ya no es tan conveniente como antes, pero hab\u00eda siempre mucha fila.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7483717029122667, "is_candidate": false}, {"start": 584.023, "end": 591.885, "text": " Eso lo que le ponen evidencia es que a la Argentina le fue mal estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3368795955426289, "is_candidate": true}, {"start": 591.885, "end": 598.087, "text": "Sergio, y hace unos d\u00edas lo escuch\u00e9 decir que este gobierno ha fracasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6784619360794063, "is_candidate": false}, {"start": 598.087, "end": 599.887, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 puntos cree usted ha fracasado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8016546978165373, "is_candidate": false}, {"start": 599.887, "end": 601.988, "text": "Adem\u00e1s de la econom\u00eda que ya lo mencion\u00f3 reci\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7981513425282515, "is_candidate": false}, {"start": 601.988, "end": 603.868, "text": "Y que sea la principal cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7436351878382546, "is_candidate": false}, {"start": 603.868, "end": 609.85, "text": "Mire, digamos, tener la inflaci\u00f3n este a\u00f1o, la inflaci\u00f3n m\u00e1s alta que recordemos desde 1990.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33660858178621755, "is_candidate": true}, {"start": 609.85, "end": 609.91, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0941978239303154, "is_candidate": false}, {"start": 609.91, "end": 610.01, "text": "Tener...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.912083652397322, "is_candidate": false}, {"start": 614.079, "end": 617.5, "text": " Iba a ser f\u00e1cil de bajar, lo hab\u00eda dicho el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.789640048393898, "is_candidate": false}, {"start": 617.5, "end": 639.324, "text": "Y con un gobierno que prometi\u00f3 que iba a bajar la inflaci\u00f3n en un ratito, que era para burros tener inflaci\u00f3n, tenemos 3 a\u00f1os en los que el sueldo y las jubilaciones perdieron contra los precios por culpa de un gobierno que no supo resolver el problema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2607624881186906, "is_candidate": true}, {"start": 639.324, "end": 641.685, "text": "Pero adem\u00e1s una presi\u00f3n impositiva fenomenal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33724851668072675, "is_candidate": true}, {"start": 643.117, "end": 649.162, "text": " \u00bfEstamos en la presi\u00f3n impositiva m\u00e1s alta de la historia argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33078916823724713, "is_candidate": true}, {"start": 649.162, "end": 650.263, "text": "\u00bfC\u00f3mo compite una PyME?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5891909602931095, "is_candidate": false}, {"start": 650.263, "end": 655.668, "text": "\u00bfC\u00f3mo compite un comercio con tanta presi\u00f3n de impuestos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34200278824068986, "is_candidate": true}, {"start": 655.668, "end": 664.015, "text": "Estamos adem\u00e1s frente a una situaci\u00f3n muy particular que es que uno mira la cantidad de inversi\u00f3n p\u00fablica de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27090473311862207, "is_candidate": true}, {"start": 664.015, "end": 669.119, "text": "Yo le hago una pregunta, \u00bfcu\u00e1nta obra nueva tiene Misiones en los \u00faltimos 3 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3208682029493122, "is_candidate": true}, {"start": 669.119, "end": 670.981, "text": "Nacional, nada pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7194489233826105, "is_candidate": false}, {"start": 673.509, "end": 677.391, "text": " Nada, pr\u00e1cticamente nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48897537790984746, "is_candidate": true}, {"start": 677.391, "end": 679.712, "text": "Ayer me dec\u00edan, no el aeropuerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4949058772966708, "is_candidate": true}, {"start": 679.712, "end": 684.034, "text": "El aeropuerto es un privado que financia estas obras con la tasa de embarque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3073010624784426, "is_candidate": true}, {"start": 684.034, "end": 685.855, "text": "No hay inversi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4730017572883295, "is_candidate": true}, {"start": 685.855, "end": 686.976, "text": "Bueno, le pongo un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8087537815577989, "is_candidate": false}, {"start": 686.976, "end": 701.544, "text": "El Instituto Provincial de Desarrollo Habitacional que construye las casas, las viviendas sociales, hace dos d\u00edas el presidente del instituto dijo que no ha venido un peso en esta gesti\u00f3n para construcci\u00f3n de casas, que es para la clase media, la clase trabajadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7039822654958614, "is_candidate": false}, {"start": 702.367, "end": 706.728, "text": " Lo poco que se ha hecho, se ha hecho con recursos s\u00f3lo de la provincia de Misiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6324059479132, "is_candidate": false}, {"start": 706.728, "end": 710.209, "text": "Eso es abandono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6065997691024833, "is_candidate": false}, {"start": 710.209, "end": 723.913, "text": "Y cuando el Estado abandona, aparece m\u00e1s all\u00e1 de la potencia que puede tener el gobierno de Misiones para sostener la situaci\u00f3n, aparecen las dificultades cada vez m\u00e1s profundas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2753498122977175, "is_candidate": true}, {"start": 723.913, "end": 726.114, "text": "Ah\u00ed es donde radica el fracaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.341662873750298, "is_candidate": true}, {"start": 729.144, "end": 732.548, "text": " Adem\u00e1s este era un gobierno que ven\u00eda a unir a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3223375955044476, "is_candidate": true}, {"start": 732.548, "end": 733.929, "text": "Y nos termin\u00f3 dividiendo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4850080282918512, "is_candidate": true}, {"start": 733.929, "end": 744.342, "text": "Usted le record\u00f3 cuando todav\u00eda era legislador lo de la promesa del impuesto a las ganancias que no iba a existir seg\u00fan Macri durante su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6156472916433003, "is_candidate": false}, {"start": 744.342, "end": 745.804, "text": "Lo maltrataron por esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.845131028080229, "is_candidate": false}, {"start": 746.829, "end": 754.051, "text": " porque tienen la din\u00e1mica de poner a los trolls a descalificar y descalificar al que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2772242066049032, "is_candidate": true}, {"start": 754.051, "end": 756.452, "text": "Eso es un mal de la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4857167271707805, "is_candidate": true}, {"start": 756.452, "end": 761.654, "text": "Yo al que piensa distinto lo respeto, no lo descalifico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349688750630677, "is_candidate": true}, {"start": 761.654, "end": 771.577, "text": "Y en ese momento dije, miren, con esto que est\u00e1n haciendo vamos a terminar con dos millones de personas pagando impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2867159941874511, "is_candidate": true}, {"start": 771.577, "end": 775.378, "text": "Ustedes que prometieron que ninguno iba a pagar impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043005752705529, "is_candidate": true}, {"start": 777.003, "end": 779.727, "text": " \u00bfSabe cu\u00e1ntos van a terminar pagando el a\u00f1o que viene impuestos a las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42813456137179484, "is_candidate": true}, {"start": 779.727, "end": 782.37, "text": "2,2 millones de trabajadores argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4782537979960342, "is_candidate": true}, {"start": 782.37, "end": 783.411, "text": "Se qued\u00f3 corto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.010581507569146, "is_candidate": false}, {"start": 783.411, "end": 786.876, "text": "O sea, le pifi\u00e9, le pifi\u00e9 porque me qued\u00e9 corto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42473163947678316, "is_candidate": true}, {"start": 786.876, "end": 794.766, "text": "Ahora, el salario no es ganancia, es remuneraci\u00f3n, es el pago que usted recibe por una tarea que realiza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27703727703810865, "is_candidate": true}, {"start": 795.922, "end": 797.162, "text": " Ganancia es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47979993993626113, "is_candidate": true}, {"start": 797.162, "end": 810.747, "text": "Ahora el mismo gobierno que le cobra a 2.200.000 trabajadores el impuesto a las ganancias, \u00bfno quiere aumentar el impuesto a los bienes personales de los que tienen la plata afuera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33610791029024545, "is_candidate": true}, {"start": 810.747, "end": 821.31, "text": "Hay 100.000 millones de d\u00f3lares de argentinos en el exterior que pagan menos impuesto a los bienes personales que usted que est\u00e1 trabajando ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3011231102049491, "is_candidate": true}, {"start": 821.31, "end": 824.151, "text": "Es injusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5518558976177763, "is_candidate": false}, {"start": 824.151, "end": 824.831, "text": "Es injusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7727517943355747, "is_candidate": false}, {"start": 827.27, "end": 833.091, "text": " Porque lo desalienta usted a trabajar, estimba, eso estimba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4281885472892306, "is_candidate": true}, {"start": 833.091, "end": 848.035, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene que pensar ese peque\u00f1o, mediano empresario de Obera que hoy la est\u00e1 remando cuando el gobierno le dice si te llevas la plata afuera te cobro menos impuesto que si la ten\u00e9s ac\u00e1 produciendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30148240352679156, "is_candidate": true}, {"start": 848.035, "end": 849.176, "text": "Baja los brazos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5216889927373406, "is_candidate": false}, {"start": 849.176, "end": 854.877, "text": "Sergio, alternativa federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7371646131528908, "is_candidate": false}, {"start": 855.58, "end": 860.303, "text": " compuesta por gobernadores, parece que se van a ir sumando m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.77327240639024, "is_candidate": false}, {"start": 860.303, "end": 863.166, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el esp\u00edritu de este armado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7974112628319634, "is_candidate": false}, {"start": 863.166, "end": 868.089, "text": "El pr\u00f3ximo gobierno va a necesitar una Moncloa Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28199959934661334, "is_candidate": true}, {"start": 868.089, "end": 876.275, "text": "El pr\u00f3ximo gobierno va a necesitar un acuerdo econ\u00f3mico y social con un Consejo Econ\u00f3mico y Social que fije 10 pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.254646542921921, "is_candidate": true}, {"start": 876.275, "end": 884.061, "text": "En materia educativa, en materia de seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico, en materia de justicia, en materia de derechos paritarios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28187839159998584, "is_candidate": true}, {"start": 885.712, "end": 896.599, "text": " Vivimos en el siglo de las mujeres y, sin embargo, en la Argentina el sueldo de las mujeres es 25% inferior al de los hombres, en promedio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26222491212870214, "is_candidate": true}, {"start": 896.599, "end": 902.802, "text": "En agenda de equidad, en desarrollo federal, tenemos que definir cu\u00e1l es el plan de desarrollo federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29497835770911385, "is_candidate": true}, {"start": 904.238, "end": 926.007, "text": " Todas esas cosas tienen que tener un plan a 10 y a 20 a\u00f1os para que los argentinos terminemos esta pel\u00edcula de que cambia el gobierno y le cambian la cantidad de d\u00edas de clase a los pibes, el modelo educativo, el plan social, el nombre del plan... Tenemos que animarnos adem\u00e1s a poner en la agenda pol\u00edtica temas que hoy son delicados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29798644316678546, "is_candidate": true}, {"start": 926.007, "end": 929.528, "text": "Tenemos que transformar los planes sociales en planes de empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39267559693436205, "is_candidate": true}, {"start": 929.528, "end": 933.17, "text": "Tenemos que tener una pol\u00edtica migratoria y una pol\u00edtica aduanera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39602482407194917, "is_candidate": true}, {"start": 934.193, "end": 940.576, "text": " que de alguna manera nos d\u00e9 una mayor soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30124627695213413, "is_candidate": true}, {"start": 940.576, "end": 948.1, "text": "Bueno, esas cosas tienen que ser parte de un acuerdo econ\u00f3mico y social para la Argentina y tienen que definir un plan a 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28448813520263583, "is_candidate": true}, {"start": 948.1, "end": 956.945, "text": "No se puede proyectar un pa\u00eds a un d\u00eda, a dos, a una semana, a un semestre y cambiar las metas de un semestre al otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3118540420740741, "is_candidate": true}, {"start": 958.482, "end": 960.923, "text": " porque eso en definitiva lo que genera es incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39024897432636185, "is_candidate": true}, {"start": 960.923, "end": 967.947, "text": "Piense usted en el se\u00f1or que tiene que pensar si ma\u00f1ana fabrica o no aire acondicionado para todo el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27867423060821184, "is_candidate": true}, {"start": 967.947, "end": 970.328, "text": "\u00bfTienen ustedes ac\u00e1 una f\u00e1brica de aire acondicionado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4248424570239868, "is_candidate": true}, {"start": 970.328, "end": 973.53, "text": "Ac\u00e1 en Misiones no, de aire no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723871985621519, "is_candidate": false}, {"start": 973.53, "end": 976.492, "text": "De aire no, de aire acondicionado no, de otras cosas s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6817812723930876, "is_candidate": false}, {"start": 976.492, "end": 978.793, "text": "Pero \u00bftienen una f\u00e1brica de aire acondicionado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4841303578710052, "is_candidate": true}, {"start": 978.793, "end": 986.117, "text": "Ayer estuve con la due\u00f1a, es una larga familia, segunda generaci\u00f3n de fabricantes de aire acondicionado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3218461003760451, "is_candidate": true}, {"start": 987.745, "end": 992.688, "text": " y tienen que decidir qu\u00e9 van a hacer todo el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3085610137503566, "is_candidate": true}, {"start": 992.688, "end": 994.77, "text": "No hay previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8219791801128151, "is_candidate": false}, {"start": 994.77, "end": 998.993, "text": "Tasa de inter\u00e9s 80%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4006446374915772, "is_candidate": true}, {"start": 998.993, "end": 1003.276, "text": "La AFIP presionando y presionando mientras el Estado no les paga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3319751396720916, "is_candidate": true}, {"start": 1003.276, "end": 1009.0, "text": "El Estado les debe y les embarga las cuentas cuando no les paga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234191630018889, "is_candidate": true}, {"start": 1009.0, "end": 1010.801, "text": "El Banco Naci\u00f3n tasa de inter\u00e9s del 60%, 70%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5390287494087505, "is_candidate": false}, {"start": 1010.801, "end": 1012.442, "text": "Ca\u00edda del consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49589305604963596, "is_candidate": true}, {"start": 1017.64, "end": 1019.422, "text": " \u00bfC\u00f3mo proyecta usted as\u00ed el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4683936027383525, "is_candidate": true}, {"start": 1019.422, "end": 1020.203, "text": "No, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8060814798490132, "is_candidate": false}, {"start": 1020.203, "end": 1024.006, "text": "Entonces, lo que tenemos que hacer es darle certidumbre a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262126067258685, "is_candidate": true}, {"start": 1024.006, "end": 1027.93, "text": "No alcanza solo con el diagn\u00f3stico decir, miren, las cosas est\u00e1n mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34221998689054867, "is_candidate": true}, {"start": 1027.93, "end": 1034.216, "text": "Est\u00e1n mal, pero podemos estar mejor si recorremos otro camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37668807968364126, "is_candidate": true}, {"start": 1034.216, "end": 1037.379, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo se definen, cree usted, las candidaturas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7316117007378882, "is_candidate": false}, {"start": 1037.379, "end": 1038.48, "text": "\u00bfY de qu\u00e9 manera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7907955707709575, "is_candidate": false}, {"start": 1038.48, "end": 1042.704, "text": "A partir de marzo, abril, hay que ver si por primaria, si por consenso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3286259327560963, "is_candidate": true}, {"start": 1042.704, "end": 1043.685, "text": "Me parece que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.638916996883089, "is_candidate": false}, {"start": 1045.439, "end": 1047.381, "text": " Acuerdo econ\u00f3mico y social para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277395551986043, "is_candidate": true}, {"start": 1047.381, "end": 1049.162, "text": "Primero el programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8396033500366007, "is_candidate": false}, {"start": 1049.162, "end": 1052.705, "text": "Primero el programa, \u00bfpara qu\u00e9 queremos gobernar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4359826209954807, "is_candidate": true}, {"start": 1052.705, "end": 1055.367, "text": "Despu\u00e9s el equipo, \u00bfcon qui\u00e9nes vamos a gobernar la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.431606373992793, "is_candidate": true}, {"start": 1055.367, "end": 1057.489, "text": "Y por \u00faltimo los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5183276142578783, "is_candidate": false}, {"start": 1057.489, "end": 1063.874, "text": "\u00bfY eso tiene una apertura hacia posibles alianzas con otros que no est\u00e9n en la alternativa federal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6887266517716217, "is_candidate": false}, {"start": 1063.874, "end": 1069.839, "text": "El Frente Renovador de Misiones para la Concordia Misionera es un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.316931633695522, "is_candidate": true}, {"start": 1071.764, "end": 1075.087, "text": " Hablar con los partidos provinciales es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35835519508942437, "is_candidate": true}, {"start": 1075.087, "end": 1078.43, "text": "Hablar con los vecinalistas es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043424048642884, "is_candidate": true}, {"start": 1078.43, "end": 1083.534, "text": "Hablar adem\u00e1s con los sectores del mundo empresarial y del mundo del trabajo es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2886728393330592, "is_candidate": true}, {"start": 1083.534, "end": 1084.795, "text": "Fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.450785842544677, "is_candidate": true}, {"start": 1084.795, "end": 1088.158, "text": "\u00bfTe ha descartado ir a hablar con quienes han gobernado el pa\u00eds hasta el 2015?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7409606127761443, "is_candidate": false}, {"start": 1088.158, "end": 1095.203, "text": "Yo creo que cada uno cumple un ciclo y una etapa y un momento y hay que ser en todo caso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31130803296415344, "is_candidate": true}, {"start": 1097.809, "end": 1103.431, "text": " inteligente respecto de el desaf\u00edo de construir futuro para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32413375987521786, "is_candidate": true}, {"start": 1103.431, "end": 1109.953, "text": "Porque el gobierno nos pone todo el tiempo en la extorsi\u00f3n tramposa de querer discutir presente contra pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3667117656809751, "is_candidate": true}, {"start": 1109.953, "end": 1112.194, "text": "Entonces dicen es fracaso o corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908673340193761, "is_candidate": true}, {"start": 1112.194, "end": 1119.436, "text": "Y yo creo que la Argentina no puede estar condenada al fracaso y la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28501968767425023, "is_candidate": true}, {"start": 1119.436, "end": 1122.997, "text": "Argentina es un pa\u00eds que se merece desarrollarse, que se merece crecer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541691023066431, "is_candidate": true}, {"start": 1125.057, "end": 1135.84, "text": " Muchos medios porte\u00f1os dicen, a veces Massa dice que no, pero de alguna manera se acerca al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6135513315117387, "is_candidate": false}, {"start": 1135.84, "end": 1139.182, "text": "Primero yo hablo con los votantes, no con los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267050311839585, "is_candidate": true}, {"start": 1139.182, "end": 1142.903, "text": "Los dirigentes hoy son meros intermediarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34797823091006785, "is_candidate": true}, {"start": 1143.92, "end": 1154.89, "text": " Creo que hay gente que valora cosas de la \u00faltima gesti\u00f3n o de la anterior gesti\u00f3n, que merece ser parte de la construcci\u00f3n de una alternativa como votantes, como ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30758248069648786, "is_candidate": true}, {"start": 1154.89, "end": 1164.838, "text": "Y a ellos tambi\u00e9n les tenemos que hablar y decirles, mir\u00e1, no te dejes embarcar en candidaturas de culto, porque ac\u00e1 hay que cambiar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3393957613825257, "is_candidate": true}, {"start": 1164.838, "end": 1171.404, "text": "Ac\u00e1 no se trata de poner al candidato con el que me fanatic\u00e9 para perder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3798363579299303, "is_candidate": true}, {"start": 1171.98, "end": 1178.241, "text": " Ac\u00e1 se trata de construir una nueva mayor\u00eda para ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4891428420295696, "is_candidate": true}, {"start": 1178.241, "end": 1179.782, "text": "Le agradezco su visita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7224837629896588, "is_candidate": false}, {"start": 1179.782, "end": 1186.063, "text": "No, yo le agradezco a ustedes el tiempo y la posibilidad de charlar con los misioneros que me dan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3694168644803537, "is_candidate": true}, {"start": 1186.063, "end": 1190.464, "text": "Tienen una provincia maravillosa, maravillosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620486353554885, "is_candidate": true}, {"start": 1190.464, "end": 1199.866, "text": "Con marcas que son \u00fanicas para aquellos que las visitamos por el clima, por el verde, por el r\u00edo, por la tierra colorada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34204064554163416, "is_candidate": true}, {"start": 1199.866, "end": 1201.546, "text": "Adem\u00e1s tienen marcas que son \u00fanicas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.472404691817639, "is_candidate": true}, {"start": 1203.406, "end": 1209.733, "text": " en t\u00e9rminos de paisaje tur\u00edstico, como pueden ser las cataratas, pero tambi\u00e9n en otros t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2820517861632529, "is_candidate": true}, {"start": 1209.733, "end": 1210.414, "text": "Yo le repito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325854199359414, "is_candidate": false}, {"start": 1210.939, "end": 1238.435, "text": " hay que mostrarle a la Argentina la escuela de rob\u00f3tica, hay que mostrarle a la Argentina el parque de la salud, hay que mostrar esas cosas que pueden permitir mostrar a los misioneros que a pesar de que muchas veces el pa\u00eds se olvida de ese brazo que entra a Sudam\u00e9rica, Misiones es el brazo argentino entrando a Sudam\u00e9rica, a pesar de que muchas veces hay abandono, hay olvido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27160714529901375, "is_candidate": true}, {"start": 1240.407, "end": 1243.689, "text": " Ustedes tienen mucho para aportar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4033387414012991, "is_candidate": true}, {"start": 1243.689, "end": 1246.831, "text": "La \u00faltima que esta vez s\u00ed le hago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.786055123939656, "is_candidate": false}, {"start": 1246.831, "end": 1249.272, "text": "\u00bfQu\u00e9 cree usted que va a suceder en el 2019?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8010170465093156, "is_candidate": false}, {"start": 1249.272, "end": 1255.816, "text": "Y no me refiero ya a las elecciones, sino c\u00f3mo transitaremos los meses los argentinos hacia esas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6549264030159826, "is_candidate": false}, {"start": 1255.816, "end": 1258.677, "text": "El gobierno tiene que cambiar el rumbo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41096227716949574, "is_candidate": true}, {"start": 1258.677, "end": 1268.623, "text": "Tiene que dejar de mirar a los l\u00edderes de otros pa\u00edses y empezar a mirar al comercio, a la pyme, al trabajador y al jubilado argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2994203570704952, "is_candidate": true}, {"start": 1271.294, "end": 1279.157, "text": " El programa econ\u00f3mico est\u00e1 mal enfocado, est\u00e1 enfocado para gustarle a los l\u00edderes de otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30906551711421937, "is_candidate": true}, {"start": 1279.157, "end": 1295.082, "text": "Si el programa econ\u00f3mico le tiene que gustar a los argentinos, pero sobre todo m\u00e1s que gustarles, le tiene que servir, le tiene que servir para pagar la luz, para pagar la educaci\u00f3n de sus hijos, para tener trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322295412378548, "is_candidate": true}, {"start": 1296.724, "end": 1297.224, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8754392683690696, "is_candidate": false}, {"start": 1297.224, "end": 1298.185, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7447911827428845, "is_candidate": false}, {"start": 1298.185, "end": 1306.85, "text": "Sergio Massa, fue candidato a presidente de la Naci\u00f3n, posiblemente lo sea, no me lo dijo, pero es una posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6709747343851672, "is_candidate": false}, {"start": 1306.85, "end": 1314.854, "text": "Mire, lo m\u00e1s importante, yo estoy para dar el paso al frente si hace falta y para dar el paso atr\u00e1s o al costado si hace falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30206213648447156, "is_candidate": true}, {"start": 1314.854, "end": 1319.657, "text": "Creo que lo m\u00e1s importante es que le demos a los argentinos una alternativa, no cu\u00e1l sea mi rol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35920199985948176, "is_candidate": true}], "Index": 1319, "channel_id": "UCtTKcf2U9udnJXLGCkWEaWg", "channel": "Misiones Online", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@MolRedaccion", "id": "VPI-eQkB3rY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VPI-eQkB3rY", "title": "Sergio Massa Alternativa Federal", "duration": 1321.0, "view_count": 351.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}