{"segments": [{"start": 0.414, "end": 5.297, "text": " Muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4417381178737294, "is_candidate": true}, {"start": 5.297, "end": 6.938, "text": "Somos como tigre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.363869401176086, "is_candidate": true}, {"start": 6.938, "end": 9.279, "text": "Siempre nos tocan las m\u00e1s dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34830902921140305, "is_candidate": true}, {"start": 9.279, "end": 13.542, "text": "Perd\u00f3n a los hinchas de boca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4306988147144952, "is_candidate": true}, {"start": 13.542, "end": 21.547, "text": "Pero tambi\u00e9n somos como tigre, peleamos hasta la \u00faltima pelota en el \u00faltimo minuto porque estamos convencidos de lo que hacemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673550363860184, "is_candidate": true}, {"start": 27.687, "end": 49.666, "text": " Es dif\u00edcil hablar para m\u00ed, despu\u00e9s de haberlos escuchado a todos, y sobre todo despu\u00e9s de haber escuchado a alguien con quien hace m\u00e1s de 25 a\u00f1os me une no solo la militancia, sino tambi\u00e9n la amistad, como Graciela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22487832281745923, "is_candidate": true}, {"start": 49.666, "end": 52.668, "text": "Me emocionaste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4975805929255055, "is_candidate": true}, {"start": 52.668, "end": 54.17, "text": "Estoy tratando de recuperarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6292512970194032, "is_candidate": false}, {"start": 57.419, "end": 83.623, "text": " Pero quiero arrancar en primer lugar agradeci\u00e9ndole a todos y cada uno de ustedes por haber venido, por haber recorrido muchos casos, muchos kil\u00f3metros, por haber participado, por haber planteado lo que piensan, lo que sienten,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2572665151150979, "is_candidate": true}, {"start": 85.59, "end": 106.761, "text": " agradecerle a todos aquellos que vinieron de afuera y a todos los que son de ac\u00e1, del \u00e1rea metropolitana, que nos permiten mostrarle al pa\u00eds que hay una fuerza pol\u00edtica con representaci\u00f3n plural en m\u00e1s de 20 provincias, con representaci\u00f3n pol\u00edtica e institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2705867068150325, "is_candidate": true}, {"start": 106.761, "end": 111.783, "text": "Quiero agradecerle a nuestros equipos t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34885571407331406, "is_candidate": true}, {"start": 111.783, "end": 114.885, "text": "Siento orgullo cuando escucho y veo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3825649206368754, "is_candidate": true}, {"start": 116.362, "end": 132.088, "text": " que sobre cada tema y sobre cada problema de la Argentina, hace 5 a\u00f1os que venimos planteando soluciones parecidas, en todo caso, las tenemos que ir mejorando porque los problemas se van agravando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.312365212392239, "is_candidate": true}, {"start": 132.088, "end": 143.933, "text": "Gracias a los dirigentes, diputados, intendentes de todo el pa\u00eds, que hoy plantearon su posici\u00f3n, que ratificaron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31819930915317407, "is_candidate": true}, {"start": 146.228, "end": 158.712, "text": " nuestro liderazgo, pero sobre todo que ratificaron la idea de que ese t\u00e1bano de la pol\u00edtica argentina, que es el Frente Renovador, quiere ser protagonista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30755693118433325, "is_candidate": true}, {"start": 158.712, "end": 167.374, "text": "Era importante que este congreso sea especialmente muy participativo, y lo conseguimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2982454387808815, "is_candidate": true}, {"start": 167.374, "end": 175.677, "text": "As\u00ed que a todos ustedes, de verdad, much\u00edsimas gracias, de coraz\u00f3n, por estar hoy ac\u00e1, por estar proponiendo, por estar acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.351119560309768, "is_candidate": true}, {"start": 181.32, "end": 201.149, "text": " Estamos ac\u00e1 porque hace 6 a\u00f1os, o 7 ya, con muchos de ustedes comenzamos a transitar, a debatir, a construir el sue\u00f1o de una Argentina, de una patria con destino de grandeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2865321040246783, "is_candidate": true}, {"start": 201.149, "end": 208.992, "text": "En aquel momento decidimos levantar con frescura, con ideas, con sue\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3586101888494566, "is_candidate": true}, {"start": 210.719, "end": 213.301, "text": " nuestro proyecto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5392497036690107, "is_candidate": false}, {"start": 213.301, "end": 224.808, "text": "Lo hicimos adem\u00e1s con propuestas, con equipos, planteando que hab\u00eda una manera distinta de pensar y de hacer la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3295976146253743, "is_candidate": true}, {"start": 224.808, "end": 234.274, "text": "Convencido, como lo estoy, de que no hay salvadores, de que no hay imprescindibles, ni mes\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34368694129450217, "is_candidate": true}, {"start": 234.274, "end": 239.238, "text": "Convencido de que la pol\u00edtica es una acci\u00f3n transformadora por excelencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4260809536553748, "is_candidate": true}, {"start": 240.46, "end": 243.341, "text": " para nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4344348319280136, "is_candidate": true}, {"start": 243.341, "end": 256.227, "text": "Son las acciones pol\u00edticas de pol\u00edticos decentes, aguerridos, convencidos y dispuestos a dejarlo todo los que cambian la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3500756468144468, "is_candidate": true}, {"start": 256.227, "end": 262.81, "text": "Hoy estoy m\u00e1s convencido que nunca de que Argentina tendr\u00e1 un destino de grandeza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4287840786829047, "is_candidate": true}, {"start": 262.81, "end": 268.993, "text": "Y tan solo de grandeza si los argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3873463233012321, "is_candidate": true}, {"start": 270.112, "end": 279.315, "text": " No nos dejamos deslumbrar por relatos fantasiosos, por mentiras, por espejismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39136751083332844, "is_candidate": true}, {"start": 279.315, "end": 282.656, "text": "Nuestra patria est\u00e1 en peligro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5261736539744832, "is_candidate": false}, {"start": 282.656, "end": 289.718, "text": "La realidad nos trae cada d\u00eda la imagen de hechos que nos escandalizan como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35007840175126426, "is_candidate": true}, {"start": 291.388, "end": 304.637, "text": " Hoy m\u00e1s que nunca tenemos que renovar nuestro compromiso con ese proyecto de Argentina que so\u00f1amos cada uno de nosotros hace 6 a\u00f1os y que hoy se vuelve m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4083677608760141, "is_candidate": true}, {"start": 304.637, "end": 310.602, "text": "Pero primero me gustar\u00eda recordar lo que nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4067615196837583, "is_candidate": true}, {"start": 310.602, "end": 318.407, "text": "Estamos ac\u00e1 o llegamos hasta ac\u00e1 porque el gobierno de Macri fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40179838111444144, "is_candidate": true}, {"start": 318.407, "end": 319.248, "text": "\u00a1No fracasamos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7832154889205547, "is_candidate": false}, {"start": 320.33, "end": 329.712, "text": " los argentinos como viene queriendo instalar el gobierno y sus simpatizantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30082588479812766, "is_candidate": true}, {"start": 329.712, "end": 347.637, "text": "Fracas\u00f3 Macri, fracas\u00f3 \u00e9l, fracas\u00f3 su gobierno y fracas\u00f3 el supuesto mejor equipo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42945233009426254, "is_candidate": true}, {"start": 347.637, "end": 348.777, "text": "Fracas\u00f3 porque hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6298350905420307, "is_candidate": false}, {"start": 350.555, "end": 356.076, "text": " Hay m\u00e1s pobreza que ayer, 1 de cada 3 argentinos es pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43690194295861107, "is_candidate": true}, {"start": 356.076, "end": 362.138, "text": "La mitad de nuestros pibes menores de 14 a\u00f1os es pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561699117912691, "is_candidate": true}, {"start": 362.138, "end": 367.319, "text": "Estamos frente a la pobreza m\u00e1s alta de la d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5101552995429885, "is_candidate": false}, {"start": 367.319, "end": 374.261, "text": "Fracas\u00f3 porque aument\u00f3 la diferencia entre los que m\u00e1s ganan y los que menos ganan un 33%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151580426816084, "is_candidate": true}, {"start": 377.602, "end": 393.756, "text": " Fracas\u00f3 porque apost\u00f3 a la timba y a la especulaci\u00f3n financiera y no a la producci\u00f3n y al trabajo en un pa\u00eds que hist\u00f3ricamente ha tenido en la producci\u00f3n, en el trabajo, los motores de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46445076993223167, "is_candidate": true}, {"start": 393.756, "end": 402.063, "text": "El a\u00f1o pasado, seg\u00fan un informe de Naciones Unidas, la industria argentina fue la que m\u00e1s cay\u00f3 en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44013895855477914, "is_candidate": true}, {"start": 402.063, "end": 404.946, "text": "Fracas\u00f3 porque nuestras pymes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49614279095961333, "is_candidate": true}, {"start": 406.11, "end": 409.613, "text": " esas que le generan empleo a 7 de cada 10 argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4361623501330105, "is_candidate": true}, {"start": 409.613, "end": 413.676, "text": "Llevan 16 meses de ca\u00edda consecutiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32199602913055336, "is_candidate": true}, {"start": 413.676, "end": 421.242, "text": "Y adem\u00e1s tienen que soportar una presi\u00f3n fiscal, una presi\u00f3n impositiva asfixiante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47404739839843835, "is_candidate": true}, {"start": 421.242, "end": 425.285, "text": "Fracas\u00f3 porque vuelve a rozar los 2 d\u00edgitos de desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5077174613998366, "is_candidate": false}, {"start": 425.285, "end": 430.309, "text": "Hace m\u00e1s de 12 a\u00f1os que no nos pasaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4668880674922643, "is_candidate": true}, {"start": 430.309, "end": 435.613, "text": "Fracas\u00f3 porque el salario promedio en d\u00f3lares es el punto m\u00e1s bajo de los \u00faltimos 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4230774069420923, "is_candidate": true}, {"start": 437.93, "end": 446.597, "text": " Fracas\u00f3 porque s\u00f3lo en el 2018 la inflaci\u00f3n fue casi del 50%, la m\u00e1s alta de los \u00faltimos 27 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39969284539881145, "is_candidate": true}, {"start": 446.597, "end": 460.729, "text": "Y ustedes saben que en la Argentina las v\u00edctimas m\u00e1s graves de la inflaci\u00f3n son los trabajadores, los jubilados o los que no tienen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3111339252279238, "is_candidate": true}, {"start": 460.729, "end": 464.893, "text": "Fracas\u00f3 porque recibi\u00f3 un pa\u00eds con un d\u00f3lar a 9 o a 14, no sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4539871495522392, "is_candidate": true}, {"start": 467.27, "end": 469.47, "text": " pero hoy est\u00e1 en 45.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.479907300709857, "is_candidate": true}, {"start": 469.47, "end": 480.512, "text": "Una devaluaci\u00f3n del 300% que muestra claramente que no supieron cuidar lo m\u00e1s valioso que puede tener un pa\u00eds que es su moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4105090503000457, "is_candidate": true}, {"start": 480.512, "end": 486.013, "text": "Fracas\u00f3 porque nos volvi\u00f3 a poner de rodillas frente al Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43542395407034773, "is_candidate": true}, {"start": 486.013, "end": 495.695, "text": "Y pese a esa larga lista de viajes, selfies y fotos, y brindis con las autoridades del fondo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45828099039041525, "is_candidate": true}, {"start": 497.06, "end": 501.884, "text": " Hoy el riesgo pa\u00eds est\u00e1 cerca de los mil puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894527204312035, "is_candidate": true}, {"start": 501.884, "end": 509.17, "text": "Fracas\u00f3 porque mil compatriotas nuestros por d\u00eda pierden su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4100938302378663, "is_candidate": true}, {"start": 509.17, "end": 524.242, "text": "Y hay chicos, como contaba Yelen, o como me pas\u00f3 hace poquitos d\u00edas en Ituzaing\u00f3, que van al club de barrio o al colegio y se desmayan porque no tuvieron un plato de comida ese d\u00eda y no pueden hacer deporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30892691676057016, "is_candidate": true}, {"start": 526.503, "end": 544.492, "text": " Esta es s\u00f3lo una muestra, estos son algunos de los datos de la larga lista que podr\u00edamos enumerar para hablar de los efectos y de las consecuencias de las malas decisiones y de las malas pol\u00edticas de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2716283455742694, "is_candidate": true}, {"start": 544.492, "end": 553.637, "text": "Eligi\u00f3 un mal camino, se equivoc\u00f3, pero lo m\u00e1s grave es que enga\u00f1\u00f3 y sobre todo le minti\u00f3 a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36076569978615247, "is_candidate": true}, {"start": 555.077, "end": 565.045, "text": " El a\u00f1o pasado, ustedes se acordar\u00e1n, con los equipos t\u00e9cnicos del Frente Renovador expusimos todas las promesas incumplidas de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3814389435276665, "is_candidate": true}, {"start": 565.045, "end": 577.016, "text": "Y este a\u00f1o, con nuestro bloque de diputados, todas y cada una de las mentiras que dijo en su \u00faltimo discurso en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915532239843466, "is_candidate": true}, {"start": 577.016, "end": 580.759, "text": "Que sepa el gobierno, que sepa el presidente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5031166625765553, "is_candidate": false}, {"start": 582.405, "end": 608.73, "text": " Los argentinos no toleran m\u00e1s enga\u00f1os y mentiras y nosotros nos vamos a ocupar de que los argentinos no toleren m\u00e1s enga\u00f1os y mentiras, porque este es un gobierno que atr\u00e1s de la mentira lo que esconde es su insensibilidad, que es incapaz de ver el dolor y el sufrimiento que est\u00e1 causando, que es ajeno a lo que vive y siente la mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3283694237737175, "is_candidate": true}, {"start": 610.565, "end": 624.617, "text": " Estamos frente a un gobierno irresponsable que est\u00e1 hipotecando el futuro de todos los argentinos y argentinas con una deuda impagable que ya supera los 187.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.418758347537581, "is_candidate": true}, {"start": 624.617, "end": 636.387, "text": "Estamos frente a un gobierno terco y soberbio que a pesar de las se\u00f1ales, de la contundencia de los datos, del clima social,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41545954327183454, "is_candidate": true}, {"start": 637.994, "end": 657.207, "text": " de las observaciones y las cr\u00edticas constructivas que muchos actores pol\u00edticos hemos realizado, no es capaz de reconocer sus errores, no hace autocr\u00edtica y lo peor de todo es que nos sigue diciendo que no hay otro camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123611471000136, "is_candidate": true}, {"start": 657.207, "end": 660.89, "text": "Me viene el Vasco en sus recorridas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4396049570571635, "is_candidate": true}, {"start": 662.092, "end": 680.919, "text": " en las pymes diciendo, av\u00edsenle que al final del camino solo hay un iceberg y que nos est\u00e1n llevando a chocar a todos, mientras la pol\u00edtica y el gobierno da el espect\u00e1culo dantesco de parecer que pelea por los camarotes en la cubierta del Titanic.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29347631074018476, "is_candidate": true}, {"start": 680.919, "end": 688.962, "text": "Este es un gobierno mezquino que lucra con la polarizaci\u00f3n y con la divisi\u00f3n de nuestra sociedad, que apuesta la grieta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4035184909594679, "is_candidate": true}, {"start": 690.192, "end": 693.333, "text": " como estrategia pol\u00edtica y electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42745209932524975, "is_candidate": true}, {"start": 693.333, "end": 700.216, "text": "Nadie puede dividir una sociedad para ganar una elecci\u00f3n y despu\u00e9s gobernar para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32922980784491995, "is_candidate": true}, {"start": 700.216, "end": 715.361, "text": "Tenemos que terminar de una vez... Tenemos que terminar de una vez con el negocio de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3891727724979198, "is_candidate": true}, {"start": 715.361, "end": 717.982, "text": "Hay que terminar con la pol\u00edtica del dividir y reinar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43009010604713993, "is_candidate": true}, {"start": 720.297, "end": 729.806, "text": " Hay que terminar con la idea de que se sostiene el poder dividiendo a los que piensan distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36539654401940025, "is_candidate": true}, {"start": 729.806, "end": 740.075, "text": "Y estamos frente a un gobierno mentiroso que pretende tapar todo el tiempo con marketing y propaganda la realidad, pero ya no da para m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3962633774517381, "is_candidate": true}, {"start": 740.075, "end": 745.56, "text": "No se puede tapar el sol con la mano, aunque tengan el aparato m\u00e1s grande de comunicaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4346932499981623, "is_candidate": true}, {"start": 746.625, "end": 756.412, "text": " aunque gasten millones y millones de publicidad en redes con los trolls, la realidad siempre se impone y habla por s\u00ed sola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3502761535187937, "is_candidate": true}, {"start": 756.412, "end": 769.281, "text": "El mes pasado, ustedes se van a acordar, le ped\u00ed al Presidente de la Rep\u00fablica que convoque a una mesa de di\u00e1logo con todos los l\u00edderes de la oposici\u00f3n sin exclusiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318766013726806, "is_candidate": true}, {"start": 769.281, "end": 774.425, "text": "Lo hice en conferencia de prensa, lo hice por carta, se lo ped\u00ed por tel\u00e9fono,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4350771220174482, "is_candidate": true}, {"start": 776.243, "end": 788.087, "text": " Su respuesta fue una operaci\u00f3n medi\u00e1tica y un dec\u00e1logo de buenas intenciones que lo que busc\u00f3 es distraer y dividir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3111643289612914, "is_candidate": true}, {"start": 788.087, "end": 803.652, "text": "Como decimos en el barrio, buscaron hacerle el Mique y al FMI porque ten\u00edan la misi\u00f3n, pero de di\u00e1logo, de propuestas, de discusi\u00f3n de camino para la Argentina, de sinceridad, de ideas, nada, nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30495002042602537, "is_candidate": true}, {"start": 805.843, "end": 814.885, "text": " Es por eso que hoy lo que ustedes expresan es el perfil de nuestra fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36441610930156476, "is_candidate": true}, {"start": 814.885, "end": 833.829, "text": "No es que seamos antimacrio o anticambiemos, somos una fuerza pol\u00edtica opositora, pero no porque queremos que todo vaya a peor, sino porque nos duele el camino equivocado, el dolor de los argentinos y ese rumbo sin salida que eligieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33207592321853796, "is_candidate": true}, {"start": 835.343, "end": 839.344, "text": " S\u00ed porque pensamos en que Argentina se merece otro futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4490216246892571, "is_candidate": true}, {"start": 839.344, "end": 845.127, "text": "S\u00ed porque como mostramos hoy, tenemos ideas y propuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.402892412173502, "is_candidate": true}, {"start": 845.127, "end": 853.329, "text": "S\u00ed porque como mostramos hoy, tenemos la vocaci\u00f3n de formar parte de la construcci\u00f3n de una nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42926402582577083, "is_candidate": true}, {"start": 853.329, "end": 859.912, "text": "S\u00ed porque queremos ser alternativo de gobierno, como dijo Graciela, no elegimos solamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40460640280963933, "is_candidate": true}, {"start": 861.205, "end": 888.155, "text": " el camino de tener representaci\u00f3n pol\u00edtica, tenemos vocaci\u00f3n de gobernar la Argentina, pero adem\u00e1s no podemos permitirnos un nuevo fracaso de un nuevo gobierno, no podemos permitir otro dolor y otros 4 a\u00f1os que como vimos, como es innegable, indiscutible, destrozan el tejido social de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3043005909018225, "is_candidate": true}, {"start": 888.155, "end": 889.156, "text": "Lo dicen las cifras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5700803952605967, "is_candidate": false}, {"start": 891.22, "end": 899.785, "text": " Lo dicen las estad\u00edsticas, pero adem\u00e1s lo dicen ustedes en cada uno de sus discursos y lo comprobamos todos los d\u00edas en cada rinc\u00f3n de nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39712938982910995, "is_candidate": true}, {"start": 899.785, "end": 902.967, "text": "Argentina no soporta otros 4 a\u00f1os as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36967164078765635, "is_candidate": true}, {"start": 902.967, "end": 910.712, "text": "Necesita otro gobierno, otro proyecto de pa\u00eds, otras pol\u00edticas y otro presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4213825830791925, "is_candidate": true}, {"start": 910.712, "end": 918.377, "text": "Y por eso estamos ac\u00e1, parados, con cada uno de ustedes para recorrer ese camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43137780711971296, "is_candidate": true}, {"start": 918.377, "end": 919.818, "text": "Estamos en una situaci\u00f3n l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5534307378774034, "is_candidate": false}, {"start": 921.078, "end": 930.321, "text": " porque adem\u00e1s el pr\u00f3ximo gobierno va a tener que dar respuestas al presente y al futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4259756220347177, "is_candidate": true}, {"start": 930.321, "end": 935.903, "text": "Va a necesitar de un enorme acuerdo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959553002881111, "is_candidate": true}, {"start": 935.903, "end": 943.865, "text": "Va a ser dif\u00edcil, pero no podemos ni resignarnos ni bajar los brazos, porque yo creo que hay otro camino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38789826140136374, "is_candidate": true}, {"start": 945.19, "end": 952.875, "text": " que hay otra manera de hacer las cosas, que hay alternativa a este gobierno y a sus pol\u00edticas de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.377133762657028, "is_candidate": true}, {"start": 952.875, "end": 959.3, "text": "No pod\u00edamos ni quer\u00edamos dar ni un solo paso m\u00e1s sin hacer este Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38274951132474255, "is_candidate": true}, {"start": 959.3, "end": 964.403, "text": "Porque creo en el di\u00e1logo y en la pluralidad de voces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39420087847252117, "is_candidate": true}, {"start": 964.403, "end": 970.808, "text": "Porque creo en la diversidad de las posturas y opiniones y en la b\u00fasqueda de consensos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36401373322863795, "is_candidate": true}, {"start": 971.855, "end": 977.277, "text": " Todo eso forma parte de nuestra identidad, de nuestra cultura, de nuestro ADN.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40566171779426863, "is_candidate": true}, {"start": 977.277, "end": 983.94, "text": "Hoy vimos c\u00f3mo peronistas, radicales, vecinalistas, se expresaban como parte de este Frente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43512138436979797, "is_candidate": true}, {"start": 983.94, "end": 987.481, "text": "Y estoy orgulloso de que as\u00ed sea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46594117026707005, "is_candidate": true}, {"start": 987.481, "end": 991.883, "text": "Estoy orgulloso de este Congreso y del Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3959389578365847, "is_candidate": true}, {"start": 991.883, "end": 998.766, "text": "Porque mientras otros espacios deciden a dedo, sin escuchar a sus compa\u00f1eros, nosotros elegimos democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4381327108652947, "is_candidate": true}, {"start": 999.702, "end": 1010.005, "text": " Podr\u00edamos haberlo hecho de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6805314455472402, "is_candidate": false}, {"start": 1010.005, "end": 1024.529, "text": "Podr\u00edamos haberlo hecho de otra manera, pero estamos ac\u00e1 reunidos, escuchando las diferentes opiniones, debatiendo con respeto y tratando de construir una posici\u00f3n com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28002842371677483, "is_candidate": true}, {"start": 1024.529, "end": 1026.95, "text": "Porque la democracia bien entendida empieza por casa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4338963420335217, "is_candidate": true}, {"start": 1028.538, "end": 1045.449, "text": " Nos vienen apurando a fuerza de rumores y especulaciones, pero la palabra de nuestro camino es la \u00faltima palabra y la tiene este Congreso que hoy defini\u00f3 un mandato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3567294508003185, "is_candidate": true}, {"start": 1045.449, "end": 1050.412, "text": "En una democracia este tipo de decisiones no se pueden tomar adentro de un despacho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41686863551337694, "is_candidate": true}, {"start": 1051.981, "end": 1064.547, "text": " As\u00ed pensamos, as\u00ed somos y as\u00ed hacemos pol\u00edtica porque sentimos a la pol\u00edtica con amor, con pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3861584592859789, "is_candidate": true}, {"start": 1064.547, "end": 1073.851, "text": "Reci\u00e9n hablaba de rumores y de especulaciones y todo el tiempo veo que me buscan trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3700136826918369, "is_candidate": true}, {"start": 1073.851, "end": 1075.632, "text": "No busco trabajo, tengo trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5373699705982777, "is_candidate": false}, {"start": 1076.683, "end": 1090.648, "text": " No busco cargo, hoy estoy ac\u00e1 representando a todos ustedes sin tener cargo p\u00fablico, no necesito de un cargo p\u00fablico para expresar mis ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.517262681495045, "is_candidate": false}, {"start": 1090.648, "end": 1102.433, "text": "No necesito de un cargo p\u00fablico para vivir mi vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5529762693670559, "is_candidate": false}, {"start": 1102.433, "end": 1105.094, "text": "Busco en todo caso representar compa\u00f1eros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5449234354620502, "is_candidate": false}, {"start": 1106.417, "end": 1111.119, "text": " y una idea de pa\u00eds y un proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5293207429330067, "is_candidate": false}, {"start": 1111.119, "end": 1121.803, "text": "El documento que hoy trabajamos, que debatimos y votaron, es la s\u00edntesis de todas nuestras voces y opiniones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2980675074612521, "is_candidate": true}, {"start": 1121.803, "end": 1130.267, "text": "Es el fiel reflejo de nuestra diversidad y expresa la firme voluntad de cada uno de nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36757972145794726, "is_candidate": true}, {"start": 1131.37, "end": 1147.899, "text": " de construir una nueva mayor\u00eda opositora para ser alternativa a este gobierno de fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5314989093006036, "is_candidate": false}, {"start": 1147.899, "end": 1159.205, "text": "Queridos compa\u00f1eros y compa\u00f1eras, les agradezco el mandato y la confianza y lo asumo con responsabilidad y compromiso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3698495271551233, "is_candidate": true}, {"start": 1159.205, "end": 1159.926, "text": "Quiero pedirle", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7574556604414496, "is_candidate": false}, {"start": 1162.871, "end": 1173.796, "text": " a quienes hablaron, a quienes est\u00e1n ac\u00e1 en la primera fila, que vengan y me acompa\u00f1en, que vengan y suban, no tengan verg\u00fcenza ni miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3368980274349289, "is_candidate": true}, {"start": 1173.796, "end": 1180.439, "text": "Dej\u00e1 de llorar, Malena, vos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5322774530146981, "is_candidate": false}, {"start": 1180.439, "end": 1190.423, "text": "Y quiero que me acompa\u00f1en para decirle a todos los argentinos, como \u00faltimo mensaje de este Congreso y de esta fuerza pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44854018280827646, "is_candidate": true}, {"start": 1192.229, "end": 1207.702, "text": " Hoy hay una gran mayor\u00eda opositora que est\u00e1 sufriendo la Argentina del ajuste de Macri, que no sabe c\u00f3mo pagar las cuentas, que no tiene trabajo o tiene miedo de perderlo, que no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4915292930235623, "is_candidate": true}, {"start": 1207.702, "end": 1217.69, "text": "Hay una enorme mayor\u00eda que perdi\u00f3 la ilusi\u00f3n y la paciencia, esperando el cambio y esas pol\u00edticas que prometieron y no cumplieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4214584054849879, "is_candidate": true}, {"start": 1217.69, "end": 1219.912, "text": "Hay una mayor\u00eda que desaprueba esta gesti\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5843269063054137, "is_candidate": false}, {"start": 1221.552, "end": 1229.436, "text": " y nos pide como opositores que construyamos un nuevo gobierno para el pr\u00f3ximo 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4446763651839317, "is_candidate": true}, {"start": 1229.436, "end": 1234.959, "text": "Hay una enorme mayor\u00eda argentina que est\u00e1 esperando una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42035506686778523, "is_candidate": true}, {"start": 1234.959, "end": 1246.826, "text": "Los dirigentes pol\u00edticos tenemos la responsabilidad y la obligaci\u00f3n moral de enamorar y de representar a esa mayor\u00eda que est\u00e1 en desacuerdo con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4443761960972651, "is_candidate": true}, {"start": 1246.826, "end": 1250.348, "text": "Y quiero pedirle con mucha humildad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5669024913624728, "is_candidate": false}, {"start": 1251.538, "end": 1264.168, "text": " desde ac\u00e1, a todos los dirigentes opositores, por un instante, abandonen la vanidad y piensen en el pa\u00eds que queremos construir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35183320690615516, "is_candidate": true}, {"start": 1264.168, "end": 1277.999, "text": "Yo estoy... Yo estoy para liberar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7479969190603539, "is_candidate": false}, {"start": 1279.695, "end": 1300.51, "text": " Yo estoy para liderar si me toca liderar, lo dije desde el primer d\u00eda, pero tambi\u00e9n estoy para empujar el carro desde donde sea porque tenemos la responsabilidad de reconstruir nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179604502834688, "is_candidate": false}, {"start": 1300.51, "end": 1303.852, "text": "Quiero que sepan, cada uno de ustedes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6848710872845059, "is_candidate": false}, {"start": 1305.207, "end": 1320.761, "text": " que nuestra responsabilidad, nuestro objetivo y ahora tambi\u00e9n nuestra decisi\u00f3n es transformar esa mayor\u00eda de argentinos que quieren un nuevo gobierno en una mayor\u00eda pol\u00edtica para construir ese cambio de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47184680167145254, "is_candidate": true}, {"start": 1321.562, "end": 1348.245, "text": " tenemos que transformar ese enojo en votos de esperanza, el sufrimiento en participaci\u00f3n de la gente, el miedo y la desesperanza en la construcci\u00f3n de una mayor\u00eda arrolladora que le ponga final a estos cuatro a\u00f1os de fracaso de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48172058533354345, "is_candidate": true}, {"start": 1348.245, "end": 1349.386, "text": "Somos conscientes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.681487287922598, "is_candidate": false}, {"start": 1351.626, "end": 1364.995, "text": " Somos conscientes que la mayor\u00eda actual pol\u00edtica no es suficiente y hay que generar una nueva, grande, ganadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5157013682040126, "is_candidate": false}, {"start": 1364.995, "end": 1374.382, "text": "Soy consciente de la necesidad de trabajar para ampliar esta coalici\u00f3n opositora y as\u00ed poner en marcha la esperanza de millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4603688651847171, "is_candidate": true}, {"start": 1385.673, "end": 1404.093, "text": " Comparto, como dec\u00eda Cecilia, que Argentina necesita una coalici\u00f3n amplia, diversa, generosa, que ponga definitivamente las ideas y el programa de gobierno, el pa\u00eds que vamos a ser, por encima de los nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37872655631253493, "is_candidate": true}, {"start": 1405.437, "end": 1416.645, "text": " Somos la \u00fanica fuerza pol\u00edtica que viene planteando desde el 2015 la b\u00fasqueda de un acuerdo econ\u00f3mico y social institucionalizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42231236052834586, "is_candidate": true}, {"start": 1416.645, "end": 1433.398, "text": "Y por supuesto, hoy m\u00e1s que nunca, le pedimos a todos aquellos que quieren construir cada uno desde su lugar este nuevo gobierno y esta nueva mayor\u00eda, que no caigamos en la trampa del debate de nombres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3675725353556527, "is_candidate": true}, {"start": 1434.523, "end": 1458.518, "text": " le tenemos que mostrar a los argentinos un programa de gobierno, 10 pol\u00edticas de Estado, le tenemos que mostrar a los argentinos qu\u00e9 camino vamos a emprender el 10 de diciembre para poner de pie de nuevo a nuestra patria que hoy se siente de rodillas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5085841063529166, "is_candidate": false}, {"start": 1458.518, "end": 1461.16, "text": "Las f\u00f3rmulas no son s\u00f3lo nombres,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5159207273194484, "is_candidate": false}, {"start": 1463.045, "end": 1468.991, "text": " El secreto es construir una coalici\u00f3n opositora amplia, plural y federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6219936551822416, "is_candidate": false}, {"start": 1468.991, "end": 1474.976, "text": "Juntos vamos a terminar con este gobierno de pocos y para pocos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5129098139772101, "is_candidate": false}, {"start": 1474.976, "end": 1482.343, "text": "Y juntos vamos a formar un gobierno de muchos que de una vez por todas gobierne para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5678296792857784, "is_candidate": false}, {"start": 1482.343, "end": 1483.084, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.736315685565951, "is_candidate": false}], "Index": 1070, "channel_id": "UC6NVDkuzY2exMOVFw4i9oHw", "channel": "Am\u00e9rica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@americaenvivo", "id": "vqHVpmEPsAA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vqHVpmEPsAA", "title": "Discurso de Sergio Massa en el congreso del Frente Renovador", "duration": 1488.0, "view_count": 10881.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}