{"segments": [{"start": 0.869, "end": 7.553, "text": " En este modo pandemia, en esta forma virtual, nos encontramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.474207645696895, "is_candidate": true}, {"start": 7.553, "end": 26.947, "text": "Como ustedes saben, a lo largo de este \u00faltimo a\u00f1o y medio, en este nuevo m\u00e9todo, tuvimos la oportunidad de compartir varios encuentros del Council, pero sin dudas que tener un enfoque o un cap\u00edtulo puesto en Argentina para nosotros es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2967211087452509, "is_candidate": true}, {"start": 27.782, "end": 46.686, "text": " entendiendo el rol y el trabajo que a lo largo de muchos a\u00f1os el Council ha hecho para fortalecer las relaciones, las inversiones, el encuentro cultural y de alguna manera el v\u00ednculo entre Estados Unidos y la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3181441737748998, "is_candidate": true}, {"start": 46.686, "end": 53.328, "text": "As\u00ed que obviamente agradecerles y agradecerles las tantas oportunidades que en los \u00faltimos dos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34728935723810994, "is_candidate": true}, {"start": 54.112, "end": 59.016, "text": " he tenido de trabajar y de compartir ideas al lado de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44401983237778453, "is_candidate": true}, {"start": 59.016, "end": 83.253, "text": "En primer lugar me gustar\u00eda plantear la Argentina despu\u00e9s de la pandemia y la pol\u00edtica despu\u00e9s de la pandemia, porque aspiramos a que en alg\u00fan momento, a partir de lograr la inmunizaci\u00f3n, a partir del trabajo de vacunaci\u00f3n, a partir del esfuerzo de inversi\u00f3n en el sistema sanitario, podamos superar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2776789645519623, "is_candidate": true}, {"start": 84.378, "end": 89.08, "text": " y salir a la vida que queremos los argentinos y que queremos a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35995644242064584, "is_candidate": true}, {"start": 89.08, "end": 109.651, "text": "Y me parece que eso, entendiendo que impone una tarea de reconstrucci\u00f3n, que en el caso de la Argentina es una reconstrucci\u00f3n doble porque viene de un proceso de deterioro social que fue descrito a lo largo de la ma\u00f1ana por distintos oradores, de deterioro econ\u00f3mico que fue descrito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2915810430413325, "is_candidate": true}, {"start": 110.693, "end": 120.2, "text": " a lo largo de la ma\u00f1ana por distintos oradores, pero que sin duda nos obliga a parar la pelota y a pensar el para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465522359916211, "is_candidate": true}, {"start": 120.2, "end": 126.005, "text": "No solamente por la pospandemia, sino por el futuro y la reconstrucci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3793458644133768, "is_candidate": true}, {"start": 126.005, "end": 134.731, "text": "Y en ese sentido es indudable que tenemos que pasar de las palabras a los hechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3387443654666864, "is_candidate": true}, {"start": 134.731, "end": 139.415, "text": "Si uno analiza fr\u00edamente lo que se ha escuchado a lo largo de la ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37511875796991934, "is_candidate": true}, {"start": 141.058, "end": 162.935, "text": " Desde distintos sectores de la pol\u00edtica hablamos de encuentros, de consensos, de acuerdos, pero despu\u00e9s la realidad en el \u00e1mbito de los consensos, del di\u00e1logo y de los acuerdos que es el Parlamento, no refleja ese camino o ese deseo que desde distintos lugares de la pol\u00edtica vamos expresando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465093676041815, "is_candidate": true}, {"start": 162.935, "end": 163.636, "text": "Y sin duda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5973254728020082, "is_candidate": false}, {"start": 165.867, "end": 177.196, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de este proceso electoral que est\u00e1 viviendo la Argentina en esta etapa, hay que pensar la Argentina despu\u00e9s del 10 de diciembre, y hay que pensar la Argentina despu\u00e9s de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33522977403850773, "is_candidate": true}, {"start": 177.196, "end": 194.569, "text": "Y yo me animo, tal vez, a dar un paso m\u00e1s respecto del t\u00edtulo de la b\u00fasqueda de grandes acuerdos, porque en los t\u00edtulos la sociedad argentina va perdiendo las ilusiones, y me parece que a esos t\u00edtulos hay que ponerle contenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3190955165724294, "is_candidate": true}, {"start": 195.645, "end": 209.115, "text": " Y creo que es fundamental que a partir del 10 de diciembre encontremos un mecanismo que nos permita establecer por lo menos 10 acuerdos b\u00e1sicos para la construcci\u00f3n de la Argentina de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33802300785320194, "is_candidate": true}, {"start": 209.115, "end": 223.445, "text": "Entendiendo adem\u00e1s que los mejores momentos de la Argentina partieron desde el punto de vista social y econ\u00f3mico de principios que fueron rectores de procesos de crecimiento con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3487537951338875, "is_candidate": true}, {"start": 224.238, "end": 249.164, "text": " el equilibrio fiscal, el super\u00e1vit comercial, el tipo de cambio competitivo, un r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n de reservas, una mirada exportadora del capital humano y de los productos argentinos, sin duda fueron pilares de procesos de crecimiento de la Argentina que adem\u00e1s permitieron, cuando tuvieron un estado presente, tener la posibilidad de tener inclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.327845966319979, "is_candidate": true}, {"start": 249.664, "end": 256.967, "text": " y creo que eso debe ser tal vez el paraguas rector de esos principios o de esos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42722967050598515, "is_candidate": true}, {"start": 256.967, "end": 261.249, "text": "Ahora esos acuerdos hay que ponerle nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49692536680735755, "is_candidate": true}, {"start": 261.249, "end": 267.572, "text": "Sin dudas que en la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento, en la revoluci\u00f3n de la informaci\u00f3n que estamos viviendo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3710396716136649, "is_candidate": true}, {"start": 268.4, "end": 277.107, "text": " en este mundo y en este contexto, el primer acuerdo tiene que ser alrededor de construir un sistema educativo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3849813652693832, "is_candidate": true}, {"start": 277.107, "end": 291.338, "text": "Argentina tiene un sistema educativo nacido y construido a la luz de la revoluci\u00f3n industrial, los m\u00f3dulos, el presentismo, los uniformes, son parte del dise\u00f1o de la preparaci\u00f3n que Sarmiento en su momento construyera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3676939878711568, "is_candidate": true}, {"start": 292.106, "end": 303.677, "text": " para dise\u00f1ar el camino de ingreso del educando al proceso industrial, y hoy tenemos que preparar nuestra educaci\u00f3n y nuestro sistema educativo para el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33309756198375806, "is_candidate": true}, {"start": 303.677, "end": 308.382, "text": "Y eso requiere de acuerdos y de una mirada de largo plazo y de una comprensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3951301056874068, "is_candidate": true}, {"start": 309.065, "end": 326.308, "text": " de este mundo o de esta era digital que adem\u00e1s nos obliga a todos los dirigentes pol\u00edticos a despojarnos de miradas mezquinas de inter\u00e9s y tener una mirada de largo plazo respecto de la construcci\u00f3n de capital humano de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34877013939094803, "is_candidate": true}, {"start": 326.308, "end": 330.929, "text": "El segundo claramente es romper la idea de la pobreza cristalizada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44085760746533953, "is_candidate": true}, {"start": 330.929, "end": 337.87, "text": "Argentina debe salir y debe lograr un acuerdo de todas las fuerzas pol\u00edticas para salir del esquema de programas sociales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39524102006260087, "is_candidate": true}, {"start": 338.62, "end": 356.057, "text": " y ir al esquema de programas de empleo y capacitaci\u00f3n laboral para construir un puente de reingreso al mercado de trabajo de aquellos que de alguna manera fueron asistidos por el Estado en la emergencia, pero que la emergencia no se puede transformar en lo permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37178101577931744, "is_candidate": true}, {"start": 356.057, "end": 361.683, "text": "Y en ese sentido volcar a los instrumentos del Estado, tomando como ejemplos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41731410229461285, "is_candidate": true}, {"start": 363.122, "end": 391.976, "text": " inclusive otros ejemplos del mundo, la fusi\u00f3n de las dos Alemanias oblig\u00f3 al Estado a preparar las nuevas capacidades laborales y de alguna manera le dio o rompi\u00f3 las asimetr\u00edas que exist\u00edan entre distintos sectores de las dos Alemanias y permiti\u00f3 incorporar a mucha gente al mercado de trabajo y ese es un desaf\u00edo de largo plazo que sin mezquindades, que sin andar echando culpas, la dirigencia pol\u00edtica tambi\u00e9n se debe poner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31168256028062824, "is_candidate": true}, {"start": 392.934, "end": 407.765, "text": " Claramente, el tercer gran desaf\u00edo que debe juntar a la dirigencia pol\u00edtica en una mesa para ponernos de acuerdo en la sustentabilidad de largo plazo de la Argentina, es respecto de la matriz de endeudamiento de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34837619693278354, "is_candidate": true}, {"start": 407.765, "end": 413.889, "text": "Argentina debe asumir un compromiso pol\u00edtico de que ninguna fuerza pol\u00edtica va a tomar deuda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40286171820194916, "is_candidate": true}, {"start": 415.189, "end": 425.738, "text": " para otras cuestiones que no sean infraestructuras o instrumentos de desarrollo intergeneracional o programas socioeducativos de impacto intergeneracional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40434082044905606, "is_candidate": true}, {"start": 425.738, "end": 439.05, "text": "Tenemos que entender que el corriente lo tenemos que financiar con nuestro trabajo y nuestro producido y en todo caso a largo plazo financiarlo con instrumentos que nos permiten construir intergeneracionales de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33681011549336937, "is_candidate": true}, {"start": 439.692, "end": 456.84, "text": " Y creo que ese tambi\u00e9n es un acuerdo que de alguna manera debe tener par\u00e1metros, definiciones de todos los sectores de la pol\u00edtica para que los recurrentes procesos de endeudamiento y crisis no vuelvan a suceder en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.359096261325905, "is_candidate": true}, {"start": 457.903, "end": 475.855, "text": " El otro gran desaf\u00edo tiene que ver con la matriz exportadora de la Argentina y en ese sentido sin duda que en la potencia del sector agroindustrial de la Argentina, en la potencia de la producci\u00f3n de prote\u00ednas de la Argentina, est\u00e1 el desaf\u00edo de dar un salto de calidad que nos d\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29804628469656136, "is_candidate": true}, {"start": 477.236, "end": 482.501, "text": " de alguna manera solvencia desde el punto de vista de nuestra balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4111486627024732, "is_candidate": true}, {"start": 482.501, "end": 499.938, "text": "Hay que ponerle segundo y tercer piso al campo, hay que transformar la prote\u00edna que exportamos desde una l\u00f3gica de productores primarios en prote\u00edna elaborada con valor agregado, partiendo de una premisa muy simple que es que cuando uno exporta una tonelada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3746091488687636, "is_candidate": true}, {"start": 500.719, "end": 513.529, "text": " de un producto como el trigo, por ejemplo, exporta 200 d\u00f3lares y un empleo, cuando exporta harina, exporta 400 d\u00f3lares y tres empleos, y cuando exporta fideos, exporta 1.100 d\u00f3lares y 11 empleos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39636105354264894, "is_candidate": true}, {"start": 513.529, "end": 523.357, "text": "Y Argentina tiene que aprovechar la potencia y la calidad de su producci\u00f3n de prote\u00ednas para agregarle valor y agregarle trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.381975665657285, "is_candidate": true}, {"start": 524.248, "end": 545.059, "text": " El quinto punto que me parece que la pol\u00edtica debe, en una mesa, definir como un marco de acuerdo, es respecto del otro gran potencial que tiene la Argentina alrededor de lo que son sus energ\u00edas, tanto las energ\u00edas tradicionales como las renovables, como sus productos primarios mineros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33133272652518153, "is_candidate": true}, {"start": 545.059, "end": 552.903, "text": "Tambi\u00e9n ah\u00ed con un desaf\u00edo que es el de agregar valor, porque en definitiva, cuanto m\u00e1s valor agregamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4098603807698402, "is_candidate": true}, {"start": 553.761, "end": 557.563, "text": " m\u00e1s, de alguna manera, empleo generamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4954349133624434, "is_candidate": true}, {"start": 557.563, "end": 577.794, "text": "Y en ese sentido tambi\u00e9n, generar compromisos, pol\u00edticas de largo plazo, con metas revisables que nos den la posibilidad de que quien gobierne en la Argentina tengamos el mismo sendero en esa materia de generaci\u00f3n de d\u00f3lares para el argentino y de empleo para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36009275806221075, "is_candidate": true}, {"start": 577.794, "end": 581.416, "text": "Ahora, obviamente que esto tambi\u00e9n tiene que tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4376949362492635, "is_candidate": true}, {"start": 582.781, "end": 588.104, "text": " presupuestos m\u00ednimos ambientales acordados por toda la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39528419832734585, "is_candidate": true}, {"start": 588.104, "end": 608.496, "text": "La Argentina hoy es un pa\u00eds con, de alguna manera, un balance que globalmente nos enorgullece, pero tambi\u00e9n nos obliga a levantar la voz y a plantear la revisi\u00f3n en el marco global de algunos par\u00e1metros a la hora de calificar los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33689157020788996, "is_candidate": true}, {"start": 609.157, "end": 614.379, "text": " Argentina es deudor desde lo financiero, pero es acreedor desde lo ambiental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34581536428404946, "is_candidate": true}, {"start": 614.379, "end": 636.249, "text": "Y entonces debemos encontrar un punto de equilibrio entre esa deuda desde lo financiero, que en alg\u00fan punto tambi\u00e9n es producto del desarrollo de otros pa\u00edses, y del subdesarrollo de la Argentina, y esa creencia de lo ambiental, que de alguna manera tiene consecuencias desde el impacto socioecon\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3488637199174932, "is_candidate": true}, {"start": 636.994, "end": 658.814, "text": " para que la mirada global de nueva agenda ambiental, de agenda sustentable, ponga sobre la mesa la necesidad de que se valore, se cuantifique lo que ponen los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo que de alguna manera son acreedores desde el punto de vista positivo ambiental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35588609522080483, "is_candidate": true}, {"start": 658.814, "end": 661.377, "text": "Me parece que el otro tema central", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.492338020227139, "is_candidate": true}, {"start": 663.092, "end": 681.839, "text": " o el s\u00e9ptimo punto, por ponerlo de alguna manera, para plantear con nombre y apellido los acuerdos que la Argentina debe recorrer, tiene que ver con la regulaci\u00f3n, los incentivos fiscales y los procesos de desarrollo de los sectores de capital humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3654876488598081, "is_candidate": true}, {"start": 681.839, "end": 688.902, "text": "Si hay una cosa que ha caracterizado a la Argentina es la elegibilidad por el talento, la creatividad y la formaci\u00f3n de su gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4104665233392003, "is_candidate": true}, {"start": 689.543, "end": 700.791, "text": " y entonces todos los instrumentos que asociados a estos procesos de producci\u00f3n y al sistema educativo que definamos nos permitan darle la posibilidad a la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38066631275894747, "is_candidate": true}, {"start": 701.402, "end": 727.282, "text": " de ser exportador de talento, de conocimiento, de generaci\u00f3n, de desarrollos a partir de las oportunidades que nos generan las nuevas econom\u00edas o el mundo de las econom\u00edas tecnol\u00f3gicas, sin duda que tiene que tener un fuerte respaldo del Estado y un marco regulatorio que tenga consenso amplio de la pol\u00edtica para darle previsibilidad a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3524212171266249, "is_candidate": true}, {"start": 727.282, "end": 730.344, "text": "Despu\u00e9s me parece que hay un octavo acuerdo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6129316937621125, "is_candidate": false}, {"start": 731.12, "end": 738.292, "text": " que la pol\u00edtica no puede dejar de despreciar y no puede dejar de mirar, que es la autorregulaci\u00f3n y el autocontrol de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874883814714355, "is_candidate": true}, {"start": 738.292, "end": 744.782, "text": "Y cuando me refiero a la pol\u00edtica no me refiero solo al poder ejecutivo o al poder legislativo, sino a los tres poderes del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42901630077950614, "is_candidate": true}, {"start": 745.571, "end": 760.418, "text": " Tenemos que tener mecanismos de control de calidad del funcionamiento de los tres poderes del Estado y tenemos que tener mecanismos de calificaci\u00f3n, seguimiento y cumplimiento de metas de los tres poderes del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34602164173377825, "is_candidate": true}, {"start": 760.418, "end": 774.265, "text": "Para que adem\u00e1s esa estabilidad que pretendemos que la Argentina tenga desde el punto de vista de las normas en el mediano y largo plazo, tenga mecanismos de control que permitan detectar o se\u00f1alar a aquellos que se desv\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34888001462472096, "is_candidate": true}, {"start": 775.226, "end": 791.515, "text": " El mejor ejemplo es un marco normativo definido por el Parlamento que despu\u00e9s muchas veces es distorsionado por la libre interpretaci\u00f3n de la voluntad del legislador por parte de distintos jueces en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961204469917512, "is_candidate": true}, {"start": 791.515, "end": 800.52, "text": "Sin duda que adem\u00e1s el otro desaf\u00edo que tenemos es un cambio en nuestro servicio exterior entendiendo que el mundo ha cambiado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4061591797969455, "is_candidate": true}, {"start": 801.467, "end": 830.163, "text": " Argentina tiene que establecer un sistema de nuevos premios y castigos de acuerdo a la capacidad que tenga cada uno de nuestros embajadores, c\u00f3nsules, de generar la venta de trabajo argentino al mundo, de generar la apertura de nuevos mercados, de generar la posibilidad de que en cada rinc\u00f3n tengamos con un tablero de control la oportunidad y la posibilidad de darle a cada empresa argentina, a cada trabajador argentino,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3486405794826486, "is_candidate": true}, {"start": 831.703, "end": 849.711, "text": " de alguna manera herramientas desde el rol que cumple para el Estado en este nuevo mundo que es de desaf\u00edos comerciales y no de guerras fr\u00edas de inteligencia o de armamento, indudablemente el servicio exterior tiene que adaptarse a esa nueva realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40863424415710414, "is_candidate": true}, {"start": 849.711, "end": 860.015, "text": "Y por \u00faltimo, y me parece que central tambi\u00e9n para entender la Argentina que debemos obligarnos a construir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3589165795056768, "is_candidate": true}, {"start": 861.296, "end": 889.483, "text": " sin dudas centrales, establecer un nuevo acuerdo federal, no solo desde el punto de vista fiscal, porque muchas veces pareciera que la discusi\u00f3n federal tiene solo que ver con lo tributario, solo que ver con los recursos, sino un r\u00e9gimen que defina muy bien responsabilidades y recursos del Estado federal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34191049180331345, "is_candidate": true}, {"start": 890.305, "end": 894.087, "text": " de los estados provinciales y de los estados locales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47937965777931324, "is_candidate": true}, {"start": 894.087, "end": 919.459, "text": "Entendiendo que cada uno tiene que tener recursos y derechos, pero tambi\u00e9n obligaciones, en un marco y en un desarrollo de un proceso de desconcentraci\u00f3n que necesita la Argentina, porque si hay algo que tambi\u00e9n desnud\u00f3 la pandemia, es que el \u00e1rea metropolitana de Buenos Aires, o las \u00e1reas metropolitanas, o los conglomerados urbanos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37178481975149047, "is_candidate": true}, {"start": 920.823, "end": 933.247, "text": " las regiones m\u00e1s pobladas del pa\u00eds, mostraron la debilidad que representa esa enfermedad de macrocefalia de estar mirando todo concentrado y no tener un desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47372857044685335, "is_candidate": true}, {"start": 933.247, "end": 948.932, "text": "Entonces, sin duda, con instrumentos, con inversiones log\u00edsticas, con una mirada puesta en el largo plazo, pero sobre todas las cosas, con una definici\u00f3n clara respecto de derechos y obligaciones de cada uno, tenemos que ir hacia un nuevo acuerdo federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4337903662283704, "is_candidate": true}, {"start": 949.747, "end": 978.417, "text": " Yo creo que, y para ir cerrando, creo que es importante que terminada la elecci\u00f3n, entendiendo que la responsabilidad de la construcci\u00f3n o de la reconstrucci\u00f3n de la Argentina es de todos, y entendiendo que esa responsabilidad requiere de acuerdos en los que todos vamos a tener que ceder un pedacito para poder construir una casa com\u00fan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3950330648774246, "is_candidate": true}, {"start": 979.296, "end": 994.509, "text": " Es muy importante que haya una mesa, que haya un temario, que haya acuerdos b\u00e1sicos que le den a la Argentina 20 o 30 a\u00f1os de un proyecto de desarrollo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4433995160027131, "is_candidate": true}, {"start": 994.509, "end": 1004.737, "text": "Gracias Sergio por tus reflexiones que obviamente coincidimos y ojal\u00e1 que el pr\u00f3ximo a\u00f1o nos encuentre de la manera presencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.007352512687592, "is_candidate": false}, {"start": 1004.737, "end": 1006.559, "text": "As\u00ed que te enviamos un abrazo a la distancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0367215493486714, "is_candidate": false}], "Index": 947, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "vUQ2Dq3gMkg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vUQ2Dq3gMkg", "title": "26-08-2021- LATIN AMERICAN CITIES CONFERENCE- COUNCIL OF AMERICA, BUENOS AIRES.", "duration": 1008.0, "view_count": 116.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}