{"segments": [{"start": 0.11, "end": 1.411, "text": " Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6018239101559271, "is_candidate": false}, {"start": 1.411, "end": 2.871, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6363582321421368, "is_candidate": false}, {"start": 2.871, "end": 5.072, "text": "\u00bfC\u00f3mo vino la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8677122745441825, "is_candidate": false}, {"start": 5.072, "end": 6.553, "text": "Reci\u00e9n arrancando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5053678860287605, "is_candidate": false}, {"start": 6.553, "end": 25.402, "text": "Me parece que efectivamente y tal como usted dec\u00eda en el editorial, los que tienen responsabilidades en el pasado m\u00e1s reciente y que debieron estar explicando sus causas de corrupci\u00f3n, pretenden hoy explicar un futuro que no supieron construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24616735913420718, "is_candidate": true}, {"start": 27.015, "end": 35.66, "text": " Y creo que tambi\u00e9n el gobierno est\u00e1 en un problema porque quiere hablar de futuro, quiere discutir el pasado y no se ocupa de resolver el presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24997879133689715, "is_candidate": true}, {"start": 35.66, "end": 44.946, "text": "Parece todo un trabalenguas, pero lo real y lo concreto es que esta campa\u00f1a debiera de servir para discutir los 10 temas centrales de la agenda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24448424680094816, "is_candidate": true}, {"start": 44.946, "end": 50.429, "text": "Nosotros en ese sentido elegimos mostrar nuestro equipo, el equipo econ\u00f3mico, el equipo social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2692011956672039, "is_candidate": true}, {"start": 51.63, "end": 55.315, "text": " Cambiar afiches por alarmas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32730390548464183, "is_candidate": true}, {"start": 55.315, "end": 64.388, "text": "Venimos trabajando en todo el Gran Buenos Aires y en 38 ciudades del interior en la puesta en marcha de un programa que se llama Alerta Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2560176108408345, "is_candidate": true}, {"start": 64.388, "end": 67.352, "text": "Si quiere despu\u00e9s le muestro porque como vengo a una reuni\u00f3n por ah\u00ed tengo una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41047647160745915, "is_candidate": true}, {"start": 68.485, "end": 96.482, "text": " Y lo que hacemos es darle a la gente una aplicaci\u00f3n en su tel\u00e9fono, como esta que le voy a mostrar, que lo que permite es estar conectado a una red, conecta directamente con el 911, georreferencia al delito que se produjo o al incidente que se denuncia, y adem\u00e1s suena en el barrio, cada cuatro manzanas ponemos una, una alarma como aquella que est\u00e1 por ah\u00ed, que lo que hace es que los vecinos tengan su propio sistema de protecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20625183026105842, "is_candidate": true}, {"start": 97.528, "end": 112.055, "text": " Y entonces, en lugar de que estemos discutiendo la inseguridad, lo que le decimos es, mire, nosotros, hoy en mor\u00f3n con Mart\u00edn Marinucci o con... Van a hacer una campa\u00f1a as\u00ed, no solamente con propuestas, sino con alguna instrumentaci\u00f3n de esa propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.366180221756373, "is_candidate": true}, {"start": 112.055, "end": 118.518, "text": "Con propuestas y herramientas, porque no se trata solamente de contar lo que nos pasa con la inseguridad, es gratuito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32238206797429503, "is_candidate": true}, {"start": 118.518, "end": 125.481, "text": "Lo que le decimos a quienes aceptaron candidaturas en nuestro espacio es, no gasten en afichetas, ensuciando paredes, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2770979476860038, "is_candidate": true}, {"start": 126.453, "end": 129.254, "text": " Digamos, preferimos que inviertan en esto sus gastos de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45546299729904005, "is_candidate": true}, {"start": 129.254, "end": 132.475, "text": "Voy con esta primera pregunta, porque est\u00e1 con usted, est\u00e1 con usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9759719942404322, "is_candidate": false}, {"start": 132.475, "end": 139.058, "text": "\u00bfQu\u00e9 le contesta aquel que hoy est\u00e1 dudando y dice, bueno, Amasa no le creo porque estuvo con el kirchnerismo y porque es un poco soberbio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9861366095822788, "is_candidate": false}, {"start": 139.058, "end": 139.718, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1141327183321585, "is_candidate": false}, {"start": 139.718, "end": 141.339, "text": "Eso usted lo escucha, alguien se lo dice, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.047233298287874, "is_candidate": false}, {"start": 142.464, "end": 152.948, "text": " En el 2013, mucha de esa gente que por ah\u00ed hoy se hace eco de esa campa\u00f1a que hace el gobierno, es gente que nos acompa\u00f1\u00f3 para frenar a Cristina Eterna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2535399543174581, "is_candidate": true}, {"start": 152.948, "end": 168.913, "text": "Es gente que so\u00f1\u00f3 con que la Argentina no iba a tener un cambio de la Constituci\u00f3n y nosotros tuvimos el coraje que no tuvieron otros de plantarnos, de enfrentarla, de frenarla y de poner en marcha una etapa nueva en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2717455878662288, "is_candidate": true}, {"start": 170.128, "end": 173.51, "text": " Pero adem\u00e1s elegimos seguir adelante con la idea de construir algo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34585729971997126, "is_candidate": true}, {"start": 173.51, "end": 199.426, "text": "Y apostamos al pluralismo, y apostamos a la construcci\u00f3n de equipos, y sumamos a Roberto Lavagna liderando nuestra escuela de gobierno, y a Aldo Pignanelli, y a Daniel Arroyo, y a Jos\u00e9 Ignacio de Mendiguren, y sumamos gente del mundo sindical, como Facundo Moyano, o como Carlos Acu\u00f1a, uno de los tres secretarios generales de la CGT, que en ese entonces no estaba en la cuenta de nadie, y los hicimos participar de nuestra vida p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26792102814969987, "is_candidate": true}, {"start": 199.686, "end": 207.289, "text": " La uni\u00f3n con Margarita, esto lo dice Suma, o aplica aquello que alguna vez utiliz\u00f3 Wiener, decir hay sumas que restan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9095456310469704, "is_candidate": false}, {"start": 207.289, "end": 211.63, "text": "No, Margarita para nosotros es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37323398322527757, "is_candidate": true}, {"start": 211.63, "end": 228.897, "text": "Primero porque es un s\u00edmbolo de la transparencia en la Argentina, y creo que es muy importante en un momento en el que nos encontramos con los ex funcionarios del anterior gobierno desfilando por Comodoro Pi, y 50 funcionarios de este gobierno imputados por causas de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25443341149419973, "is_candidate": true}, {"start": 230.253, "end": 254.17, "text": " La Argentina est\u00e1 marcada por la corrupci\u00f3n y en ese sentido tener la tranquilidad de saber que somos los autores de la ley de extinci\u00f3n de dominio y espero que el Senado la apruebe para que el Estado no solamente tenga la posibilidad de meter presos a los que robaron sino adem\u00e1s de quedarse con los bienes, de que definitivamente nos podamos apropiar de los bienes de la corrupci\u00f3n y haber llevado adelante la ley del arrepentido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28744884994714104, "is_candidate": true}, {"start": 254.95, "end": 271.146, "text": " y estar planteando que la ley de responsabilidad penal empresaria tiene que estar en manos del fiscal para que la investigaci\u00f3n judicial tenga un resultado concreto en las delaciones, de alguna manera tienen que ver con una agenda que construimos desde hace ya un a\u00f1o y medio con Margarita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25936787970175945, "is_candidate": true}, {"start": 271.146, "end": 275.83, "text": "\u00bfHubiera querido compartir esta experiencia electoral con Florencio Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8713957329546801, "is_candidate": false}, {"start": 279.126, "end": 281.969, "text": " Cada uno representa lo que elige representar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33877612556330383, "is_candidate": true}, {"start": 281.969, "end": 288.016, "text": "Nosotros elegimos representar a la Argentina PyME, a la Argentina de clase media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2625984869924639, "is_candidate": true}, {"start": 288.016, "end": 297.286, "text": "Elegimos representar a los trabajadores y por eso a la importancia que tienen muchos actores del mundo sindical en nuestro espacio y en nuestra discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2813056040710249, "is_candidate": true}, {"start": 297.286, "end": 299.969, "text": "Elegimos representar adem\u00e1s el presente y el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41381316182779393, "is_candidate": true}, {"start": 301.237, "end": 309.321, "text": " La decisi\u00f3n de algunos sectores de discutir hasta \u00faltimo momento si integraban o no lista con Cristina, no tiene nada que ver con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29362446198941883, "is_candidate": true}, {"start": 309.321, "end": 314.104, "text": "Porque adem\u00e1s hay tres proyectos de pa\u00eds, un pa\u00eds para pocos, que es el que plantea Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38908370309115725, "is_candidate": true}, {"start": 315.039, "end": 326.847, "text": " el pa\u00eds de la c\u00e1mpora, que es el que lidera Cristina, y una alternativa que hemos planteado nosotros, que es la de darle a la clase media, a los jubilados, a los trabajadores, la posibilidad de tener voz en la agenda p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3516401529274711, "is_candidate": true}, {"start": 326.847, "end": 335.673, "text": "Hoy, por supuesto, eso es hist\u00f3rico, pero m\u00e1s all\u00e1 de esta definici\u00f3n suya, \u00bfhubo una negociaci\u00f3n o hubo quienes dentro, lo ten\u00eda dec\u00eda Solaki, del Frente Renovador, hubieran querido intentar algo con Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.911432575603405, "is_candidate": false}, {"start": 335.673, "end": 337.515, "text": "Hubo una discusi\u00f3n de apoderados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31052689876647943, "is_candidate": true}, {"start": 338.415, "end": 345.423, "text": " porque nos vinieron a consultar c\u00f3mo era el reparto, la proporci\u00f3n del reparto de cargos en nuestro frente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2995353382128614, "is_candidate": true}, {"start": 345.423, "end": 349.007, "text": "Pero la verdad es que la Argentina no est\u00e1 para discutir cargos hoy, Nelson.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788468410191719, "is_candidate": true}, {"start": 349.007, "end": 353.792, "text": "Hoy es mucho m\u00e1s importante que discutamos y reformemos el sistema tributario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4610576204105513, "is_candidate": true}, {"start": 356.655, "end": 365.225, "text": " Yo creo que nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de representar esa Argentina que quiere salir del pozo que es una pseudogrieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31657617824419026, "is_candidate": true}, {"start": 365.225, "end": 374.716, "text": "Y digo pseudogrieta porque los diputados de Cristina y los diputados de Macri cuando se tuvieron que juntar para aumentarse 30.000 pesos del sueldo, no dudaron en juntarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3002525376055142, "is_candidate": true}, {"start": 374.716, "end": 375.978, "text": "Ah\u00ed no hubo grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37891833551594223, "is_candidate": true}, {"start": 377.045, "end": 393.658, "text": " y la verdad es que nosotros no s\u00f3lo no la cobramos sino que rechazamos por escrito y pedimos adem\u00e1s nuevamente el 21 de junio que se derogue y no hubo caso, se volvieron a juntar los diputados de Cristina y los diputados de Macri y se volvieron a poner las 30 lucas en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125872775053826, "is_candidate": true}, {"start": 393.658, "end": 401.064, "text": "Vuelvo sobre la pregunta, si Cristina no hubiera sido candidata... Sin duda, nosotros el 25 de mayo cuando definimos la construcci\u00f3n de un pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45663579017665656, "is_candidate": true}, {"start": 402.165, "end": 417.448, "text": " como espacio afuera de la grieta y cuando presentamos el equipo, lo que mostramos es un proyecto de futuro, lo que mostramos es que la Argentina no tiene por qu\u00e9 caer en la trampa de, digamos, el gobierno para ricos o el gobierno de corruptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33663329460292757, "is_candidate": true}, {"start": 417.448, "end": 426.69, "text": "No, que tiene que haber una alternativa de centro peronista, progresista, plural, que tenga la capacidad de convocar y de dialogar con todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34257738063916365, "is_candidate": true}, {"start": 426.69, "end": 427.95, "text": "\u00bfHoy c\u00f3mo est\u00e1 el peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9308523175399869, "is_candidate": false}, {"start": 429.781, "end": 435.784, "text": " Yo creo que el peronismo es un sentimiento, hoy no es un sello, una marca electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.334676389549014, "is_candidate": true}, {"start": 435.784, "end": 442.268, "text": "Yo siento que la mejor forma de hacer peronismo en la Argentina es apostando a la movilidad social ascendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31986163363919173, "is_candidate": true}, {"start": 442.268, "end": 445.79, "text": "Ser peronista hoy es creer en la educaci\u00f3n p\u00fablica, gratuita y de calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33606959066631603, "is_candidate": true}, {"start": 446.79, "end": 454.215, "text": " con docentes con buenos sueldos, pero adem\u00e1s con escuelas preparadas para preparar a nuestros hijos para el siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2882728476376788, "is_candidate": true}, {"start": 454.215, "end": 457.797, "text": "Hoy ser peronista es apostar a una reforma tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37622949407310047, "is_candidate": true}, {"start": 457.797, "end": 470.706, "text": "F\u00edjese qu\u00e9 curioso, estamos peleando para conseguir los 3 millones de firmas para que se trate en el Congreso el bajemos los precios y el bajemos las tarifas, que es eliminarle los impuestos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29323725268216316, "is_candidate": true}, {"start": 471.842, "end": 480.541, "text": " a la tarifa de luz y de gas, que representa un 20% de la tarifa, y para eliminarle los impuestos a los 11 productos de la canasta b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338541464975686, "is_candidate": true}, {"start": 480.541, "end": 481.022, "text": "La leche...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815280523996092, "is_candidate": false}, {"start": 482.268, "end": 488.01, "text": " los fideos, la hierba, el aceite, lo que la gente utiliza todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37415096449843477, "is_candidate": true}, {"start": 488.01, "end": 490.091, "text": "Le voy a hacer primero una cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35629525446000887, "is_candidate": true}, {"start": 490.091, "end": 494.852, "text": "En la cuenta de un jubilado representa entre 450 y 600 pesos por mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34426766688910326, "is_candidate": true}, {"start": 494.852, "end": 496.173, "text": "Es mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6818836015710881, "is_candidate": false}, {"start": 496.173, "end": 502.175, "text": "En una familia promedio de la Argentina representa entre 1200 y 1500 pesos por mes con tarifas incluidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34556478125967904, "is_candidate": true}, {"start": 502.175, "end": 502.815, "text": "Es mucha plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6391159579979535, "is_candidate": false}, {"start": 503.815, "end": 518.109, "text": " Mientras discutimos esto, el gobierno le quita las retenciones a las mineras, o sea, le regala a la miner\u00eda un mont\u00f3n de plata en impuestos, a pesar de que echa gente, y no s\u00f3lo eso, le quita el impuesto al cheque por decreto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30558264618063924, "is_candidate": true}, {"start": 520.248, "end": 523.409, "text": " las cerealeras, a las 5 grandes cerealeras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3858743759387887, "is_candidate": true}, {"start": 523.409, "end": 546.094, "text": "Entonces, mientras las pymes pelean para conseguir cr\u00e9dito, que son nuestros grandes fabricantes de empleo, 72 de cada 100 trabajos en la Argentina son pymes, mientras las pymes pelean por conseguir cr\u00e9dito, mientras las pymes pelean contra las tarifas, mientras las pymes pelean por mantener sus puestos de trabajo, el gobierno favorece a 5 cerealeras y a 14 mineras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3168411533335369, "is_candidate": true}, {"start": 546.094, "end": 550.055, "text": "Hubo un momento de cercan\u00eda entre usted y Macri y dem\u00e1s, \u00bfeso se perdi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9493273121985071, "is_candidate": false}, {"start": 551.016, "end": 560.564, "text": " En aquellas cosas en las que nosotros veamos que son buenas para la Argentina, nosotros vamos a estar, no vamos a especular con cercan\u00eda o lejan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765047986415564, "is_candidate": true}, {"start": 560.564, "end": 564.187, "text": "Ayer mismo, la ley de responsabilidad penal, \u00bfusted vio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33155992966394043, "is_candidate": true}, {"start": 565.447, "end": 573.871, "text": " El diputado 129, el que permite el tratamiento, el que habilita el tratamiento, Felipe Sol\u00e1, nuestro primer candidato a diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30558137761683946, "is_candidate": true}, {"start": 573.871, "end": 583.335, "text": "En realidad porque nosotros estamos convencidos que la Argentina necesita pol\u00edticos presos por corrupci\u00f3n, pero tambi\u00e9n empresarios presos por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3692673287701943, "is_candidate": true}, {"start": 583.335, "end": 588.457, "text": "Porque en el cohecho, en el delito de cohecho, hay uno que cobra la coima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3252520804717606, "is_candidate": true}, {"start": 589.468, "end": 591.616, "text": " y hay uno que lleva el bolso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4746618009902258, "is_candidate": true}, {"start": 591.616, "end": 594.887, "text": "El que recibe el bolso y el que lleva el bolso, los dos tienen que estar presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4222933002577526, "is_candidate": true}, {"start": 595.547, "end": 597.868, "text": " Esa es la Argentina que tiene que nacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551224026341417, "is_candidate": true}, {"start": 597.868, "end": 610.893, "text": "\u00bfCompartir\u00eda con el gobierno la idea de alguna reforma en la justicia que tenga que ver, no con lo que quer\u00eda Cristina, que era que la justicia respondiera al gobierno, sino una situaci\u00f3n de jueces que hoy queden a sospecha y que adem\u00e1s no investigan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8955795689807473, "is_candidate": false}, {"start": 610.893, "end": 612.834, "text": "Uno ve lo de Brasil y es impactante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815907118537808, "is_candidate": false}, {"start": 612.834, "end": 614.975, "text": "Sin duda, Nelson.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35959441839643613, "is_candidate": true}, {"start": 614.975, "end": 619.737, "text": "Pero me gustar\u00eda que esa reforma venga acompa\u00f1ada de una reforma de la Ley de Consejo de la Magistratura,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3263540000595738, "is_candidate": true}, {"start": 620.477, "end": 627.798, "text": " para salir del sistema en el que la pol\u00edtica ma\u00f1a la designaci\u00f3n de jueces, y de una reforma en materia procesal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2862564412075741, "is_candidate": true}, {"start": 627.798, "end": 631.399, "text": "Dos cambios que pedimos, uno en la provincia y uno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3026988747187238, "is_candidate": true}, {"start": 631.399, "end": 635.08, "text": "En la Argentina, 10 a\u00f1os de condena tienen que ser 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32365653504469005, "is_candidate": true}, {"start": 635.08, "end": 642.721, "text": "Hay que terminar con este verso de las libertades transitorias, de las escarcelaciones anticipadas, de los certificados de buena conducta, es todo verso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29896256745371386, "is_candidate": true}, {"start": 642.721, "end": 644.862, "text": "Eso es todo sin\u00f3nimo de impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4164076781273177, "is_candidate": true}, {"start": 644.862, "end": 650.003, "text": "Cuando alguien que es v\u00edctima de una violaci\u00f3n se encuentra en un barrio con el violador suelto antes de tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325778810634311, "is_candidate": true}, {"start": 651.183, "end": 662.25, "text": " y la ley de v\u00edctima en ese sentido, que es de nuestra autor\u00eda, viene a reparar parte del problema, de alguna manera es nuevamente vulnerado por el Estado que fracasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2727138206197045, "is_candidate": true}, {"start": 662.25, "end": 671.235, "text": "Y despu\u00e9s el otro tema es, en el tema de la venta de droga en los barrios, tenemos que ir al proceso de los allanamientos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33947285752819967, "is_candidate": true}, {"start": 671.935, "end": 687.43, "text": " a partir de el material f\u00edlmico con el que cuenta el fiscal, lugar que vende droga, lugar que tiene que ser allanado por el fiscal, sin tanta vuelta que la polic\u00eda, que el juez de garant\u00edas, todo eso lo que hace es generar una mara\u00f1a de encubrimiento que termina, \u00bfsabe con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24646933045806896, "is_candidate": true}, {"start": 687.43, "end": 696.379, "text": "Mire, entre ayer y hoy estuve, le contaba, en Mor\u00f3n con Mart\u00edn Marinucci, en 3 de febrero con Mart\u00edn Jofr\u00e9, estuve en Merlo, estuve en Moreno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.296380374259568, "is_candidate": true}, {"start": 697.737, "end": 703.241, "text": " La gente lo primero que le plantea es, en aquella esquina venden droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4111662408708068, "is_candidate": true}, {"start": 703.241, "end": 705.962, "text": "Y pero, \u00bfpor qu\u00e9 no hacemos la denuncia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46165624875387723, "is_candidate": true}, {"start": 705.962, "end": 709.445, "text": "Y nosotros no nos animamos a denunciar porque la polic\u00eda se entera primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4904965935811274, "is_candidate": true}, {"start": 709.445, "end": 717.11, "text": "Bueno, denuncia an\u00f3nima, material f\u00edlmico que es el celular filmando, intervenci\u00f3n autom\u00e1tica del fiscal y allanamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3018283163529548, "is_candidate": true}, {"start": 718.03, "end": 720.894, "text": " Pregunta que hago, que se la hago a todos los candidatos, se la voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8927401836934915, "is_candidate": false}, {"start": 720.894, "end": 731.847, "text": "\u00bfQu\u00e9 conciencia hay de que cosas como estas, porque esto por supuesto uno escucha a cualquiera de los candidatos de los partidos y todos dicen lo mismo, no tiene soluci\u00f3n si no hay un trabajo conjunto de la pol\u00edtica que hasta el momento no ha existido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9432124189259242, "is_candidate": false}, {"start": 731.847, "end": 735.591, "text": "En alg\u00fan momento existi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6332514069937315, "is_candidate": false}, {"start": 735.591, "end": 736.913, "text": "S\u00ed, muy poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49469067636700137, "is_candidate": true}, {"start": 736.913, "end": 737.794, "text": "S\u00ed, pero en alg\u00fan momento existi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6637455944684425, "is_candidate": false}, {"start": 737.952, "end": 752.328, "text": " Y desgraciadamente despu\u00e9s vino la idea de construir o de alimentar la teor\u00eda de la grieta y de la polarizaci\u00f3n, pensando en t\u00e9rminos cortitos, en t\u00e9rminos cortoplacistas, en t\u00e9rminos electorales, y no pensando en el pa\u00eds de los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29860197813649325, "is_candidate": true}, {"start": 754.47, "end": 776.989, "text": " Y yo creo que en temas como la educaci\u00f3n, sobre todo por la revoluci\u00f3n del conocimiento y la tecnolog\u00eda que est\u00e1 viviendo el siglo XXI, en temas como la seguridad, en temas que tienen que ver con el desarrollo de la Argentina, con las infraestructuras de largo plazo, la Argentina tiene que tener pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3222650399916598, "is_candidate": true}, {"start": 776.989, "end": 781.392, "text": "Pero la principal pol\u00edtica de Estado que tenemos que tener es la de generaci\u00f3n de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869157838357833, "is_candidate": true}, {"start": 781.392, "end": 781.653, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7294891734326685, "is_candidate": false}, {"start": 782.733, "end": 795.478, "text": " Porque la Argentina va a salir de la pobreza el d\u00eda que genere empleo suficiente para que el que hoy es pobre no sea reh\u00e9n de un plan, sino que tenga la posibilidad de tener trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3404105302575763, "is_candidate": true}, {"start": 795.478, "end": 801.201, "text": "Dos preguntas finales en este contexto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.922381584941695, "is_candidate": false}, {"start": 801.201, "end": 804.722, "text": "Imagina una campa\u00f1a de debate o una campa\u00f1a de violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9541127990939645, "is_candidate": false}, {"start": 807.023, "end": 812.691, "text": " Por ahora lo que veo es una campa\u00f1a agresiva y con poco lugar para discutir propuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3118021233818502, "is_candidate": true}, {"start": 812.691, "end": 814.874, "text": "Nosotros vamos a seguir en el camino de la propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4282076407637816, "is_candidate": true}, {"start": 815.65, "end": 819.471, "text": " Y a cada ataque, a cada agresi\u00f3n le vamos a contestar con una propuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42240343991889484, "is_candidate": true}, {"start": 819.471, "end": 821.592, "text": "Porque creemos que la Argentina se lo merece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47439945578987186, "is_candidate": true}, {"start": 821.592, "end": 824.033, "text": "Porque ese es el camino que elegimos con Margarita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3798416274617671, "is_candidate": true}, {"start": 824.033, "end": 826.254, "text": "Por eso construimos un gran equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4677482409602396, "is_candidate": true}, {"start": 826.254, "end": 830.035, "text": "Y por eso aspiramos a ser portadores de soluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36673328070415545, "is_candidate": true}, {"start": 830.035, "end": 837.058, "text": "Porque lo peor que nos puede pasar es que ese des\u00e1nimo, producto de las manchas de la corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069025298163357, "is_candidate": true}, {"start": 838.485, "end": 848.652, "text": " y producto del fracaso econ\u00f3mico del gobierno, ese des\u00e1nimo que hoy invade a la gente, no tengo una luz de esperanza y un mensaje de uni\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25617635753412005, "is_candidate": true}, {"start": 848.652, "end": 859.139, "text": "Vuelvo entonces al final con lo del principio, porque lo que est\u00e1 ah\u00ed va a ser, el desaf\u00edo suyo y de muchos, el que dice no le creo, \u00bfqu\u00e9 le dice para que lo vote en agosto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9468998057985101, "is_candidate": false}, {"start": 859.553, "end": 877.556, "text": " que en agosto no me va a elegir a m\u00ed, va a elegir un equipo, va a elegir a La Ba\u00f1a, va a elegir a Pignanelli, va a elegir a Daniela Arroyo, va a elegir a Margarita Stolbisser, va a elegir a Carlos Acu\u00f1a de la CGT, va a elegir un gran equipo que mire propuesta y equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23425961284756847, "is_candidate": true}, {"start": 877.556, "end": 886.798, "text": "Despu\u00e9s, obviamente, sobre todo en la f\u00e1brica de trolls que el gobierno tiene, est\u00e1 sistem\u00e1ticamente la campa\u00f1a sucia de deslegitimaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26744187441617195, "is_candidate": true}, {"start": 887.807, "end": 898.301, "text": " Nosotros lo que hemos construido es un equipo para mostrarle a los argentinos que no tienen que caer en la trampa de que es o un gobierno para ricos o un gobierno de corruptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28490560874699566, "is_candidate": true}, {"start": 899.152, "end": 902.696, "text": " El diputado Massa, gracias, lo esperamos para alguno de los debates que estaremos haciendo de aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8945243500930605, "is_candidate": false}, {"start": 902.696, "end": 904.699, "text": "Ojal\u00e1 que podamos debatir todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4956085854655694, "is_candidate": true}, {"start": 904.699, "end": 908.063, "text": "Va a ser una gran responsabilidad de la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.981580065796829, "is_candidate": false}, {"start": 908.063, "end": 910.506, "text": "No me la imagino a Cristina discutiendo de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4314508351977496, "is_candidate": true}, {"start": 910.506, "end": 913.389, "text": "Debe seguir pensando que es una sensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43810101884754515, "is_candidate": true}, {"start": 913.389, "end": 913.89, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0210180900447594, "is_candidate": false}, {"start": 913.89, "end": 914.771, "text": "No, de nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8664542127041522, "is_candidate": false}, {"start": 914.771, "end": 917.554, "text": "Muy bien, entonces el diputado Massa lo tengo ya cerca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0250816995804586, "is_candidate": false}], "Index": 970, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "vUwrjwHgCVk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vUwrjwHgCVk", "title": "Sergio Massa en El Juego Limpio con Nelson Castro (TN) - 29/06/2017", "duration": 919.0, "view_count": 1117.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}