{"segments": [{"start": 4.839, "end": 8.892, "text": " M\u00e1s grisiente y m\u00e1s rechazo por Sergio Massa que por Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9261536456054196, "is_candidate": false}, {"start": 9.531, "end": 28.957, "text": " Le atribuye a Massa haber sido quien dio el empuj\u00f3n final a su derrota en Las Paso al aliarse con el kirchnerismo y agregar un porcentaje de votos con el que la diferencia se hizo ya irremontable, retroalimentando despu\u00e9s una derrota mayor para octubre porque, al ver a Macri perdedor, se potenci\u00f3 su debilitamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9660652322810763, "is_candidate": false}, {"start": 28.957, "end": 34.559, "text": "Massa atribuye la aversi\u00f3n de Macri hacia \u00e9l a que no pudo nunca tratarlo como un subalterno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9563134591902474, "is_candidate": false}, {"start": 35.379, "end": 45.822, "text": " El rechazo de Massa a Macri se plam\u00f3 en estar dispuesto a ser solo candidato a diputado para aportar sus votos a quien pudiera asegurar que Macri pierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9482901414389172, "is_candidate": false}, {"start": 45.822, "end": 55.706, "text": "As\u00ed como Macri siente m\u00e1s rechazo por Sergio Massa que por Cristina Kirchner, Massa igual siente m\u00e1s rechazo por Macri que por Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0639980589913607, "is_candidate": false}, {"start": 55.706, "end": 60.227, "text": "As\u00ed como el amor verdadero siempre es correspondido, el desprecio tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9995417959022459, "is_candidate": false}, {"start": 64.42, "end": 68.662, "text": " Bueno Sergio, muchas gracias, nuevamente segundo del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8695575716176136, "is_candidate": false}, {"start": 68.662, "end": 72.364, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue internamente amigarse con Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8876974500187843, "is_candidate": false}, {"start": 72.364, "end": 74.245, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pas\u00f3 dentro tuyo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8078178988553109, "is_candidate": false}, {"start": 74.245, "end": 81.708, "text": "Me parece que no es una cuesti\u00f3n de amigos o enemigos, esto no es un jard\u00edn de infantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24314052362791283, "is_candidate": true}, {"start": 81.708, "end": 83.209, "text": "El momento del pa\u00eds requer\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39388220309759936, "is_candidate": true}, {"start": 84.84, "end": 94.247, "text": " la responsabilidad de aquellos que cre\u00edamos que Macri fracas\u00f3 y que ten\u00edamos un pensamiento com\u00fan respecto del rumbo econ\u00f3mico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2724552467341128, "is_candidate": true}, {"start": 94.247, "end": 95.328, "text": "\u00bfLo entienden internamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8818444170395318, "is_candidate": false}, {"start": 95.328, "end": 99.31, "text": "Porque supongo que algo en el cuerpo a uno le pasa cuando... No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8197613305854744, "is_candidate": false}, {"start": 99.31, "end": 100.651, "text": "No, nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6522248348516921, "is_candidate": false}, {"start": 100.651, "end": 101.212, "text": "Ninguna emoci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8717596416214896, "is_candidate": false}, {"start": 101.75, "end": 110.332, "text": " No, porque las cuestiones pol\u00edticas trato de no dejarlas llevar por mi emocionalidad personal, salvo frente al dolor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988765453697403, "is_candidate": true}, {"start": 110.332, "end": 121.534, "text": "El dolor de la gente s\u00ed me conmueve, pero despu\u00e9s las cuestiones de di\u00e1logo pol\u00edtico no pueden estar influidas por las broncas o los enojos o los cari\u00f1os personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24325272158643174, "is_candidate": true}, {"start": 121.534, "end": 122.734, "text": "Tienen que ser serias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5854385715303192, "is_candidate": false}, {"start": 122.734, "end": 125.295, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo hac\u00eda que no la ve\u00edas cuando la viste esa vez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.938776009981145, "is_candidate": false}, {"start": 125.295, "end": 127.035, "text": "Como nueve a\u00f1os, ocho a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4462686236461899, "is_candidate": true}, {"start": 127.035, "end": 130.596, "text": "\u00bfY se hicieron menciones mutuamente a las cr\u00edticas que se hab\u00edan hecho cada uno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8369942985184522, "is_candidate": false}, {"start": 131.028, "end": 134.669, "text": " La primera reuni\u00f3n fue una reuni\u00f3n de cinco horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935125107037697, "is_candidate": true}, {"start": 134.669, "end": 137.69, "text": "Hubo un repaso, tambi\u00e9n una mirada hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26563938123071207, "is_candidate": true}, {"start": 137.69, "end": 143.892, "text": "Y en todo caso, cosas que son parte del di\u00e1logo privado de dos personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26884490577609343, "is_candidate": true}, {"start": 143.892, "end": 150.795, "text": "En esos a\u00f1os que estuviste sin verte con ella, \u00bfvos manten\u00edas una relaci\u00f3n con M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9170633227541418, "is_candidate": false}, {"start": 150.795, "end": 152.335, "text": "\u00bfTe ve\u00edas con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7753285344282175, "is_candidate": false}, {"start": 152.335, "end": 153.476, "text": "En el Congreso, sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179322524251444, "is_candidate": false}, {"start": 153.476, "end": 156.857, "text": "En el Congreso constru\u00ed una relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.347792118080146, "is_candidate": true}, {"start": 158.379, "end": 170.687, "text": " con \u00e9l, con Guado, con varios de los chicos m\u00e1s j\u00f3venes, producto de ir tratando de corregir lo que llegaba al Congreso muchas veces con horrores por parte del gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3363833292202024, "is_candidate": true}, {"start": 170.687, "end": 179.653, "text": "Y busc\u00e1bamos construir consenso desde la mayor\u00eda opositora para tratar de corregir los horrores que mandaban las leyes el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32694333978402945, "is_candidate": true}, {"start": 179.653, "end": 180.334, "text": "Macri los uni\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8888919238185444, "is_candidate": false}, {"start": 181.457, "end": 184.398, "text": " Me parece que es una mirada... Simple.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36544986400030777, "is_candidate": true}, {"start": 184.398, "end": 186.479, "text": "Simple, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4265269189388212, "is_candidate": true}, {"start": 186.479, "end": 191.24, "text": "Yo creo que nos uni\u00f3 al deseo de una Argentina donde el trabajo y la producci\u00f3n le ganen a la especulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32508971206142967, "is_candidate": true}, {"start": 191.24, "end": 203.844, "text": "Y donde, de alguna manera, el valor de... el esfuerzo de los argentinos tenga resultados en la vida cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2790155356288616, "is_candidate": true}, {"start": 204.94, "end": 208.883, "text": " \u00bfTe imaginabas que ella iba a ser candidata a vicepresidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9607373798184153, "is_candidate": false}, {"start": 208.883, "end": 225.555, "text": "No, ten\u00eda la convicci\u00f3n de que no iba a ser candidata a presidente porque creo que adem\u00e1s el escenario era un escenario desde el punto de vista internacional, desde el punto de vista regional, desde el punto de vista de la situaci\u00f3n del pa\u00eds que requer\u00eda una etapa superadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28839551052336354, "is_candidate": true}, {"start": 225.775, "end": 240.747, "text": " Y creo que en ese sentido la decisi\u00f3n de impulsarlo a Alberto, que de alguna manera es un punto de v\u00e9rtice en el di\u00e1logo de todos los sectores que incorporamos o que sumamos al frente de todo, fue una decisi\u00f3n muy inteligente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.300629187581674, "is_candidate": true}, {"start": 240.747, "end": 253.477, "text": "Respecto de eso que vos mencionabas como condiciones que te llevaron a pensar de que ella no se iba a presentar como candidata a presidente, \u00bfen alguna de ellas estaba que esto de que ella sola no pod\u00eda ganar y que viendo la diferencia en las PASO se pondr\u00eda en duda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8768121435307454, "is_candidate": false}, {"start": 254.416, "end": 256.524, "text": " No s\u00e9 si se pondr\u00eda en duda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3770986832657681, "is_candidate": true}, {"start": 256.524, "end": 258.852, "text": "Hay quienes hacen la matem\u00e1tica de la suma de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221048443472816, "is_candidate": true}, {"start": 260.4, "end": 266.885, "text": " los votos de la Unidad Ciudadana m\u00e1s el Frente Renovador y matem\u00e1ticamente refleja el resultado de la PASO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31303095417943716, "is_candidate": true}, {"start": 266.885, "end": 275.931, "text": "Yo creo que no hay sumas matem\u00e1ticas en pol\u00edtica, que hay sumas virtuosas o sumas que arrestan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3221706420823738, "is_candidate": true}, {"start": 275.931, "end": 279.534, "text": "Y creo que lo m\u00e1s... Que uno m\u00e1s uno es tres, o uno m\u00e1s uno puede ser medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7381622996569719, "is_candidate": false}, {"start": 279.534, "end": 280.655, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5617984457652921, "is_candidate": false}, {"start": 280.655, "end": 287.44, "text": "Y creo que esta fue una suma virtuosa donde adem\u00e1s todos cedimos un poco porque entendimos que lo m\u00e1s importante era la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2932173541092361, "is_candidate": true}, {"start": 287.8, "end": 292.722, "text": " O sea, concretamente segu\u00eds pensando que a pesar de la diferencia, ella solo hubiera sacado una cantidad de votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8989810043086941, "is_candidate": false}, {"start": 292.722, "end": 295.082, "text": "Es contraf\u00e1ctico, no tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314290370015768, "is_candidate": true}, {"start": 295.082, "end": 297.203, "text": "El deporte preferido de los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.011944445746762, "is_candidate": false}, {"start": 297.203, "end": 299.624, "text": "Pero es el deporte m\u00e1s aburrido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3624899770931781, "is_candidate": true}, {"start": 299.624, "end": 306.446, "text": "Y vos tuviste como consultor pol\u00edtico a Guti\u00e9rrez Rub\u00ed, el mismo que hab\u00eda tenido Cristina Kirchner en sus campa\u00f1as en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8518598807903521, "is_candidate": false}, {"start": 306.446, "end": 309.387, "text": "\u00bfA \u00e9l lo sorprendi\u00f3 que ella decidiera ser vicepresidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8659190638350507, "is_candidate": false}, {"start": 309.387, "end": 314.028, "text": "La verdad es que nunca lo habl\u00e9 en esos t\u00e9rminos con Guti\u00e9rrez Rub\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2855031390406888, "is_candidate": true}, {"start": 314.508, "end": 326.712, "text": " Yo todo el tiempo lo que le ped\u00eda era que trabajara sobre c\u00f3mo nosotros consolidamos nuestro v\u00ednculo con nuestro votante y en general no debat\u00eda con \u00e9l las cuestiones de pol\u00edtica interna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2978952253936009, "is_candidate": true}, {"start": 326.712, "end": 330.254, "text": "La pol\u00edtica interna la hago con los dirigentes de mi fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3865172182253521, "is_candidate": true}, {"start": 330.254, "end": 332.915, "text": "Los consultores externos o los asesores externos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38267632866890033, "is_candidate": true}, {"start": 333.875, "end": 344.919, "text": " En general te sirven para poner una mirada alrededor de c\u00f3mo te comunicas, de cu\u00e1les son las ideas con las cuales pod\u00e9s vincularte mejor con la sociedad, cu\u00e1les son tus fortalezas para transmitir esas ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2825654112190842, "is_candidate": true}, {"start": 344.919, "end": 346.78, "text": "T\u00e1ctica y no estrategia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9054967088524557, "is_candidate": false}, {"start": 346.78, "end": 348.841, "text": "No s\u00e9 si es... Ni siquiera t\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.651142796777797, "is_candidate": false}, {"start": 348.841, "end": 349.761, "text": "Ni siquiera t\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533864074997505, "is_candidate": false}, {"start": 349.761, "end": 354.883, "text": "Me parece que es herramientas para fortalecer la posibilidad de vincularte mejor con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30673502740842407, "is_candidate": true}, {"start": 355.762, "end": 375.51, "text": " \u00e9l esperaba que fueras vos y no Alberto Fern\u00e1ndez el candidato para... \u00e9l trabajaba para que yo fuera presidente y est\u00e1 bien era su trabajo y obviamente que mi vocaci\u00f3n y mi deseo de ser presidente sigue intacto pero tengo tiempo y aprend\u00ed que antes que el inter\u00e9s personal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772441929704258, "is_candidate": true}, {"start": 376.585, "end": 377.786, "text": " est\u00e1 el inter\u00e9s colectivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561008803936216, "is_candidate": true}, {"start": 377.786, "end": 385.95, "text": "Y que ceder, en alg\u00fan punto, tambi\u00e9n es mostrar que uno, de alguna manera, entrega su pasi\u00f3n, su cuerpo a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28204125833530747, "is_candidate": true}, {"start": 385.95, "end": 388.051, "text": "No, muchas veces es dar en grandeza, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.912035194882628, "is_candidate": false}, {"start": 388.051, "end": 395.995, "text": "Y me parece que era el momento de mostrar que estaba dispuesto yo tambi\u00e9n a hacer un gesto de grandeza para terminar con el dolor que representaba el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.328822104860926, "is_candidate": true}, {"start": 396.444, "end": 406.928, "text": " Algunos analistas dicen que vos hiciste una muy buena negociaci\u00f3n respecto de toda tu gente, c\u00f3mo qued\u00f3 colocada toda tu gente en las posibilidades de ser electa en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8913979734188114, "is_candidate": false}, {"start": 406.928, "end": 410.229, "text": "\u00bfQu\u00e9 balance hac\u00e9s de c\u00f3mo fue la negociaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866228560103484, "is_candidate": false}, {"start": 410.229, "end": 411.97, "text": "\u00bfFue generoso el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9539683025501002, "is_candidate": false}, {"start": 412.432, "end": 415.773, "text": " A m\u00ed me parece que fue inteligente la construcci\u00f3n del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28348485217793173, "is_candidate": true}, {"start": 415.773, "end": 417.653, "text": "No es un problema de quien da y quien saca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33589747943992454, "is_candidate": true}, {"start": 417.653, "end": 422.774, "text": "En definitiva, todos cedimos algo y todos vinimos a poner algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2964117610623247, "is_candidate": true}, {"start": 422.774, "end": 428.936, "text": "Eso es parte, de alguna manera, de la discusi\u00f3n pol\u00edtica interna que precede o antecede una lista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29706920488776534, "is_candidate": true}, {"start": 428.936, "end": 436.638, "text": "Y obviamente que uno, por ah\u00ed, hace valer las fortalezas y trata de ocultar las debilidades en esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.292762021923477, "is_candidate": true}, {"start": 436.638, "end": 441.659, "text": "Pero la verdad es que lo m\u00e1s importante no era la negociaci\u00f3n, sino el resultado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3433094696454624, "is_candidate": true}, {"start": 443.559, "end": 460.063, "text": " Lo m\u00e1s lindo que me pas\u00f3 estos meses es hacer campa\u00f1a convencido de que el 11 de agosto \u00edbamos a una gran victoria, de que el 27 de octubre los argentinos van a... O sea, \u00bfa vos no te sorprendi\u00f3 el resultado de la PASO?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29863774243219077, "is_candidate": true}, {"start": 460.063, "end": 463.323, "text": "No, para nada, para nada, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4243230697580658, "is_candidate": true}, {"start": 463.323, "end": 470.105, "text": "En alg\u00fan punto varios de los que eran integrantes del Frente de Todos me trataban de loco porque yo planteaba una diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36891864948053754, "is_candidate": true}, {"start": 470.105, "end": 472.005, "text": "\u00bfVos eras el m\u00e1s optimista respecto a los resultados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0349504436039896, "is_candidate": false}, {"start": 472.504, "end": 483.086, "text": " Alberto y yo \u00e9ramos los m\u00e1s optimistas, despu\u00e9s el resto miraba con una mirada m\u00e1s conservadora, creo que influidos por el microclima de encuestadoras compradas por el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30705622003458755, "is_candidate": true}, {"start": 483.086, "end": 499.629, "text": "Cristina, y concluyo con el cap\u00edtulo de Cristina, con esto, en un eventual gobierno con la presidencia de Alberto Fern\u00e1ndez, \u00bfpodr\u00eda cumplir alg\u00fan papel que alg\u00fan punto de comparaci\u00f3n tuviese con el rol que tuvo N\u00e9stor Kirchner que hizo presidente a Cristina y dej\u00f3 de serlo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8001383394125946, "is_candidate": false}, {"start": 500.785, "end": 503.666, "text": " No, porque N\u00e9stor era expresidente, no vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3770532565129521, "is_candidate": true}, {"start": 503.666, "end": 506.688, "text": "Y Cristina va a ser expresidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7248297739749023, "is_candidate": false}, {"start": 506.688, "end": 509.869, "text": "No, no, no, pero no ejerc\u00eda la funci\u00f3n de vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3625666133266163, "is_candidate": true}, {"start": 509.869, "end": 511.43, "text": "Era Cobos el vice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4492580478243441, "is_candidate": true}, {"start": 511.43, "end": 515.512, "text": "A m\u00ed me parece que el paso del tiempo, Jorge, a todos nos ense\u00f1\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3456284802835353, "is_candidate": true}, {"start": 515.512, "end": 520.194, "text": "Pero no lo estoy refiriendo de una manera cr\u00edtica, sino... De una manera de consulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6698362731079188, "is_candidate": false}, {"start": 520.194, "end": 526.777, "text": "Yo creo que cada uno de nosotros ahora lo que tiene es que poner lo mejor de s\u00ed para que a Alberto le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29127077732175155, "is_candidate": true}, {"start": 526.777, "end": 528.738, "text": "Estamos frente a la \u00faltima oportunidad de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43856667496213086, "is_candidate": true}, {"start": 530.213, "end": 538.006, "text": " Estamos frente a la \u00faltima oportunidad y tenemos el enorme desaf\u00edo de resolver un problem\u00f3n que es el tema de deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2829658492134919, "is_candidate": true}, {"start": 538.006, "end": 541.773, "text": "Pero hubo un festejete de gabinete y recordabas eso de que hab\u00eda un presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8496712408893281, "is_candidate": false}, {"start": 543.296, "end": 548.641, "text": " que su elecci\u00f3n dependi\u00f3 de quien era expresidente y que continuaba teniendo un poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905242413354208, "is_candidate": false}, {"start": 548.641, "end": 557.77, "text": "Bueno, y de hecho tambi\u00e9n en N\u00e9stor, digamos, hab\u00eda un expresidente que era Dualde, digamos, cuya elecci\u00f3n dependi\u00f3 del expresidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2882090627373223, "is_candidate": true}, {"start": 557.77, "end": 562.194, "text": "Pero despu\u00e9s, el d\u00eda que se sienta el presidente, es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385699329871361, "is_candidate": true}, {"start": 562.194, "end": 565.978, "text": "Y el poder ejecutivo en la Argentina es unipersonal, lo dice la constituci\u00f3n adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42386294078509046, "is_candidate": true}, {"start": 566.518, "end": 567.678, "text": " El Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9268305774992776, "is_candidate": false}, {"start": 567.678, "end": 573.359, "text": "Mucho se menciona de que la lista de legisladores fue elegida por Cristina Kirchner y no por Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.916250020958777, "is_candidate": false}, {"start": 573.359, "end": 576.44, "text": "Y que vos ser\u00edas el presidente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156109462205283, "is_candidate": false}, {"start": 576.44, "end": 578.481, "text": "\u00bfEl poder lo tendr\u00eda el presidente de la C\u00e1mara de Diputados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9242486891150892, "is_candidate": false}, {"start": 578.481, "end": 581.021, "text": "\u00bfLo tendr\u00eda M\u00e1ximo Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.867517550537799, "is_candidate": false}, {"start": 581.021, "end": 586.402, "text": "\u00bfTe sentir\u00edas c\u00f3modo con una legislatura en la cual la gran mayor\u00eda no fue elegida por vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929921664276481, "is_candidate": false}, {"start": 586.402, "end": 588.403, "text": "\u00bfC\u00f3mo te imagin\u00e1s tu rol en esa circunstancia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469898559740281, "is_candidate": false}, {"start": 588.403, "end": 590.543, "text": "A m\u00ed me parece que la etapa que viene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3649068807526592, "is_candidate": true}, {"start": 591.544, "end": 603.497, "text": " Cada una de las partes va a ser la suma de un todo, inclusive la oposici\u00f3n, porque enfrentamos sobre todo con la deuda, con el tema fondo, enfrentamos un desaf\u00edo enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2709632391969957, "is_candidate": true}, {"start": 604.563, "end": 628.252, "text": " que es reconstruir de entre las cenizas el incendio de este gobierno y que para eso inclusive va a ser falta de muchos de esos dirigentes que hoy a lo mejor equivocados o convencidos est\u00e1n apoyando al partido de gobierno pero que a partir del 10 de diciembre los necesitamos ayud\u00e1ndonos a construir las bases de un acuerdo econ\u00f3mico y social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27696382059550595, "is_candidate": true}, {"start": 628.252, "end": 629.893, "text": "A ver si interpreto, vos lo que dec\u00eds es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724148398802635, "is_candidate": false}, {"start": 631.128, "end": 639.714, "text": " A\u00fan con una excelente elecci\u00f3n va a ser necesario el apoyo de legisladores que no son del frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8878453103234919, "is_candidate": false}, {"start": 639.714, "end": 650.421, "text": "Porque lo que tenemos que saltar es la idea de la Argentina que construye en base a la mayor\u00eda o a la b\u00fasqueda de hegemon\u00eda, para ir a la Argentina que construye por consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2972148482080168, "is_candidate": true}, {"start": 650.421, "end": 659.607, "text": "Y mi tarea m\u00e1s importante como presidente de la C\u00e1mara va a ser que aquellas pol\u00edticas que cruzan transversalmente a la sociedad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22631342068774452, "is_candidate": true}, {"start": 660.447, "end": 664.511, "text": " o que cruzan cronol\u00f3gicamente un gobierno tengan consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32175748889282607, "is_candidate": true}, {"start": 664.511, "end": 683.127, "text": "Ese es tal vez el desaf\u00edo m\u00e1s importante junto con la construcci\u00f3n de un acuerdo econ\u00f3mico y social en el que el Parlamento como articulador de todas las fuerzas pol\u00edticas pueda sentar a los actores sociales, econ\u00f3micos y pol\u00edticos a definir un programa o pol\u00edticas de estado de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23621123808670297, "is_candidate": true}, {"start": 683.127, "end": 687.211, "text": "O sea que tu tarea es casualmente la de conseguir el consenso con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9373331618567189, "is_candidate": false}, {"start": 687.943, "end": 689.704, "text": " Consensos, consensos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5668688149532828, "is_candidate": false}, {"start": 689.704, "end": 690.965, "text": "No s\u00f3lo con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4417574324339777, "is_candidate": true}, {"start": 690.965, "end": 694.308, "text": "S\u00ed, pero me refiero en el caso del legislativo, al frente de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8865210649530672, "is_candidate": false}, {"start": 694.308, "end": 704.294, "text": "Porque muchos de los temas que se cruzan en el Parlamento, en realidad cruzan intereses que impactan directamente en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3164844289234531, "is_candidate": true}, {"start": 704.294, "end": 706.016, "text": "Voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3763292739067473, "is_candidate": true}, {"start": 706.016, "end": 711.619, "text": "Si ma\u00f1ana decidimos una ley de autopartes, adem\u00e1s del acuerdo entre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31211913355261944, "is_candidate": true}, {"start": 712.9, "end": 720.024, "text": " oposici\u00f3n y gobierno tiene que haber un acuerdo con el sector automotriz, con el sector autopartista, con los trabajadores del sector.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33140149953788267, "is_candidate": true}, {"start": 720.024, "end": 723.105, "text": "Entiendo que el consenso tambi\u00e9n requer\u00eda fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9609379107213148, "is_candidate": false}, {"start": 723.105, "end": 727.668, "text": "Porque adem\u00e1s el da\u00f1o de Macri, el da\u00f1o que hizo este gobierno es tan grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38400088992451387, "is_candidate": true}, {"start": 728.865, "end": 736.149, "text": " que la legitimidad que necesita la tarea de gobierno a partir del 10 de diciembre es enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.289996633639621, "is_candidate": true}, {"start": 736.149, "end": 757.341, "text": "Legitimidad electoral y por eso es muy importante que el 27 de octubre hagamos una a\u00fan mejor elecci\u00f3n que la que tuvimos, por ejemplo, para tener fortaleza para discutir con el fondo, pero tambi\u00e9n legitimidad social para tomar de la mano a la sociedad y llevarla a recorrer un camino que tiene que ver con salir de a poco del dolor que le toca vivir hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22961842238412666, "is_candidate": true}, {"start": 758.281, "end": 763.447, "text": " y que va a ser una salida trabajosa y que va a ser una salida en la que va a haber que poner mucho el cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2869697809276385, "is_candidate": true}, {"start": 763.447, "end": 769.574, "text": "No es que m\u00e1gicamente el 11 de diciembre cambia de un d\u00eda para el otro toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2682751257335132, "is_candidate": true}, {"start": 769.574, "end": 773.158, "text": "Hay que construir ese camino de recuperaci\u00f3n de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23808841676880343, "is_candidate": true}, {"start": 774.34, "end": 778.241, "text": " desde un derrumbe que es estrepitoso y que no se recuerda en la historia democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3059985577298089, "is_candidate": true}, {"start": 778.241, "end": 796.344, "text": "Hay un punto central que se le achaca a este gobierno que parte de su fracaso es que no logr\u00f3 crear los consensos en el Congreso, especialmente, para poder aprobar las leyes estructurales que cada uno creer\u00e1 que pueden ser distintas a las que hay que aprobar porque requiere un acuerdo con la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9163938430882989, "is_candidate": false}, {"start": 796.344, "end": 802.225, "text": "O sea que la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados es el puesto central para no cometer, no tener la misma falencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8967591808198283, "is_candidate": false}, {"start": 802.935, "end": 809.536, "text": " Totalmente, pero la decisi\u00f3n de Alberto tambi\u00e9n es la de que construyamos esa legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37069955763187, "is_candidate": true}, {"start": 809.536, "end": 813.517, "text": "Y ofrecerte a vos la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados tambi\u00e9n es parte de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8184960822861982, "is_candidate": false}, {"start": 813.517, "end": 825.239, "text": "Decime, este Alberto que vos te encontraste como candidato a presidente, \u00bfqu\u00e9 cambi\u00f3, en qu\u00e9 es distinto del que vos ten\u00edas como asesor, el que vos sustituiste como jefe de gabinete?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8725504142532226, "is_candidate": false}, {"start": 825.239, "end": 826.079, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue cambiando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9965078456810952, "is_candidate": false}, {"start": 826.079, "end": 827.22, "text": "Estamos m\u00e1s viejos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5764321524744818, "is_candidate": false}, {"start": 827.22, "end": 829.74, "text": "\u00bfY qu\u00e9 m\u00e1s, adem\u00e1s de la ideolog\u00eda, pod\u00e9s decirnos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179003327858544, "is_candidate": false}, {"start": 830.461, "end": 848.878, "text": " No, me parece que est\u00e1 muy tranquilo, con mucha serenidad, con mucha seguridad, con mucha preocupaci\u00f3n y en alg\u00fan punto con esa sensaci\u00f3n rara de que la tarea que viene es una tarea que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2891776550178382, "is_candidate": true}, {"start": 850.588, "end": 853.489, "text": " que va a requerir mucho esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311556301929146, "is_candidate": true}, {"start": 853.489, "end": 857.05, "text": "La preocupaci\u00f3n sobre el pa\u00eds que tenemos todos es enorme, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3388736622213354, "is_candidate": true}, {"start": 857.05, "end": 870.095, "text": "Cuanto uno m\u00e1s recorre la Argentina, y si hay algo hermoso que me ha permitido esta campa\u00f1a es recorrer muy fuerte la provincia, pero adem\u00e1s recorrer mucho de la Argentina solo con Alberto y la preocupaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2633907586407197, "is_candidate": true}, {"start": 872.648, "end": 875.851, "text": " Todos los d\u00edas uno siente como m\u00e1s responsabilidad con lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3988573688495327, "is_candidate": true}, {"start": 875.851, "end": 877.031, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7987663184795565, "is_candidate": false}, {"start": 877.031, "end": 885.498, "text": "La semana pasada en este mismo espacio Verbicki dec\u00eda que lo ve\u00eda cada vez hablar mejor a Alberto Fern\u00e1ndez en p\u00fablico, con control del escenario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8568581785948425, "is_candidate": false}, {"start": 885.498, "end": 901.411, "text": "Entonces yo me preguntaba si hay algo parecido a lo que suced\u00eda con Bergoglio cuando estaba ac\u00e1 de Cardenal, que les costaba, noten, incluso por su problema de pulm\u00f3n, hasta a veces terminar un discurso, y que luego convertido en Papa, algunos creen que era el Esp\u00edritu Santo, otros creen que era tener la manija, otros que tener la investidura,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8719124505251141, "is_candidate": false}, {"start": 902.692, "end": 918.266, "text": " En general el \u00e9xito te reviste de virtudes que a lo mejor te empiezan a ver y que las ten\u00edas antes y no te las ve\u00edan o que algunos las imaginan como una forma de convencerse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27932056127076044, "is_candidate": true}, {"start": 918.266, "end": 926.213, "text": "Yo creo que Alberto siempre fue un dirigente valioso, un dirigente formado, que conoce muy bien el estado con mucho sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2767025806534642, "is_candidate": true}, {"start": 926.213, "end": 926.753, "text": "Si hay algo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7834774142129223, "is_candidate": false}, {"start": 928.06, "end": 933.465, "text": " me genera mucha tranquilidad, es el sentido com\u00fan para resolver temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35393765420131185, "is_candidate": true}, {"start": 933.465, "end": 939.77, "text": "\u00bfTe lo hubieras imaginado un presidente hace dos, tres a\u00f1os cuando era asesor tuyo, jefe de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8972756641390742, "is_candidate": false}, {"start": 939.77, "end": 946.516, "text": "Yo creo que todos los monaguillos se van a dormir so\u00f1ando con ser papas y eso es la pol\u00edtica tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3795765179446088, "is_candidate": true}, {"start": 946.516, "end": 950.039, "text": "Claro, pero vos viendo a los otros monaguillos le ves pasta este para papa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9644550759983868, "is_candidate": false}, {"start": 950.039, "end": 953.381, "text": "Con alg\u00fan otro colaborador que era par de \u00e9l,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5058737953297112, "is_candidate": false}, {"start": 954.222, "end": 961.271, "text": " Yo siempre le dec\u00eda que Alberto ten\u00eda el m\u00e9rito de ser como Mascherano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3068407062630184, "is_candidate": true}, {"start": 961.271, "end": 967.318, "text": "Esos jugadores que van hasta la \u00faltima pelota y la buscan y se esfuerzan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315435318231446, "is_candidate": true}, {"start": 967.318, "end": 971.704, "text": "Eso en pol\u00edtica es tan valioso como la virtud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3218637528615239, "is_candidate": true}, {"start": 971.704, "end": 973.406, "text": "La voluntad y la virtud son dos valores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3655613606388699, "is_candidate": true}, {"start": 973.446, "end": 977.248, "text": " Ahora, un tema, si vos quer\u00e9s, incluso m\u00e1s que trasciende a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9385730079669684, "is_candidate": false}, {"start": 977.248, "end": 981.151, "text": "Vos est\u00e1s hablando con la misma persona que antes era tu jefe de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9808350126561987, "is_candidate": false}, {"start": 981.151, "end": 985.073, "text": "\u00bfQu\u00e9 cambia la persona cuando tiene otra posici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9502092338165459, "is_candidate": false}, {"start": 985.073, "end": 989.196, "text": "No, yo no siento que Alberto haya cambiado, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3925069885149455, "is_candidate": true}, {"start": 989.196, "end": 993.959, "text": "Lo noto en todo caso hasta como m\u00e1s seguro y m\u00e1s llano hablando de los temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34701120407111063, "is_candidate": true}, {"start": 993.959, "end": 999.062, "text": "La verdad es que lo veo muy asentado, muy firme, muy s\u00f3lido, muy tranquilo, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34921090636568697, "is_candidate": true}, {"start": 999.707, "end": 1002.39, "text": " Otro tema interesante, vos me dec\u00edas que recorrieron el pa\u00eds juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8551276888214131, "is_candidate": false}, {"start": 1002.39, "end": 1003.771, "text": "Alberto es porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9062457063544772, "is_candidate": false}, {"start": 1003.771, "end": 1004.652, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316437827577956, "is_candidate": false}, {"start": 1004.652, "end": 1013.222, "text": "Los tres candidatos a presidentes principales en las elecciones de 2015, vos, Macri y Scioli, porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8747034787500774, "is_candidate": false}, {"start": 1013.222, "end": 1014.123, "text": "No, yo no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8424607391495262, "is_candidate": false}, {"start": 1014.123, "end": 1014.603, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9209013657832478, "is_candidate": false}, {"start": 1014.603, "end": 1015.765, "text": "Yo soy guanarense.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6171657450380628, "is_candidate": false}, {"start": 1015.765, "end": 1017.326, "text": "Ok, porte\u00f1os en el sentido de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7967189714860703, "is_candidate": false}, {"start": 1018.287, "end": 1023.872, "text": " la gran ciudad de Buenos Aires, que incluye a Tigre obviamente, incluye, me refiero en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9270153116993682, "is_candidate": false}, {"start": 1023.872, "end": 1028.616, "text": "Tres de los cinco presidentes elegidos despu\u00e9s de la constituci\u00f3n de 1994 son porte\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8435323431017814, "is_candidate": false}, {"start": 1028.616, "end": 1036.103, "text": "En esta propia elecci\u00f3n inclusive uno puede decir Macri porte\u00f1o, Alberto porte\u00f1o, Lavanya porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8555298277091754, "is_candidate": false}, {"start": 1036.103, "end": 1043.53, "text": "\u00bfHay algo alrededor de eso cuando vos recorr\u00edas el pa\u00eds que te hace reflexionar de qu\u00e9 est\u00e1 pasando \u00faltimamente, de que el interior est\u00e1 subrepresentado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8785148058238497, "is_candidate": false}, {"start": 1043.945, "end": 1063.505, "text": " A m\u00ed me parece que hay una falta de federalismo fiscal, hay un r\u00e9gimen tributario muy centralista que lo vamos a cambiar y que es parte de las primeras reformas que vamos a encarar en esta b\u00fasqueda de acuerdo econ\u00f3mico y social porque esa falta de federalismo tributario en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.280137508837756, "is_candidate": true}, {"start": 1064.347, "end": 1077.06, "text": " Esa concentraci\u00f3n tributaria alrededor de las 50 manzanas m\u00e1s cercanas a la Casa Rosada produce una subrepresentaci\u00f3n del federalismo en t\u00e9rminos democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3480150133345612, "is_candidate": true}, {"start": 1077.06, "end": 1081.003, "text": "Sergio, vos contaste que tuviste una epifan\u00eda con creo que una jubilada que vend\u00eda pastillas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8837276444454477, "is_candidate": false}, {"start": 1082.921, "end": 1098.87, "text": " un jubilado que vend\u00eda pastillas en un sem\u00e1foro mor\u00f3n, que ibas a un centro de jubilados y que ah\u00ed dijiste que el peronismo se ten\u00eda que unir y que lo peor que le pod\u00eda pasar a la argentina es que Macri ganara, fue algo as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8216210460882478, "is_candidate": false}, {"start": 1098.87, "end": 1110.236, "text": "s\u00ed y el mismo d\u00eda lleg\u00f3 a la noche a casa, Malena hab\u00eda ido a un club de f\u00fatbol y le cont\u00e9 lo que me hab\u00eda pasado, se puso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26697866238347, "is_candidate": true}, {"start": 1112.005, "end": 1113.609, "text": " No a llorar, pero casi a llorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5247515707986199, "is_candidate": false}, {"start": 1113.609, "end": 1121.186, "text": "Y me cont\u00f3 que hab\u00eda estado en un club en Talar, en Tigre, que un profe le cont\u00f3 que uno de los chiquitos se le hab\u00eda desmayado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2955321457727883, "is_candidate": true}, {"start": 1122.248, "end": 1123.329, "text": " Por hambre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5717640536808164, "is_candidate": false}, {"start": 1123.329, "end": 1127.032, "text": "Exactamente, que corr\u00edan poco en el partido por eso mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9235819212507227, "is_candidate": false}, {"start": 1127.032, "end": 1135.9, "text": "Y eso fue poco antes de la foto de los cuatro juntos en la alternativa federal, de Voss, Utubey, Schiaretti y Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8940300552094533, "is_candidate": false}, {"start": 1135.9, "end": 1137.842, "text": "La de C\u00f3rdoba, la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4093101540649229, "is_candidate": true}, {"start": 1137.842, "end": 1143.387, "text": "Si Lavagne hubiese aceptado ir a internas, igual vos ten\u00edas decidido que hab\u00eda que hacer una uni\u00f3n con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8974414833494337, "is_candidate": false}, {"start": 1143.887, "end": 1146.208, "text": " son como cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059057532387887, "is_candidate": false}, {"start": 1146.208, "end": 1150.989, "text": "Yo plantee en esa reuni\u00f3n de los cuatro que hab\u00eda que hacer una gran primaria del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.301269127873957, "is_candidate": true}, {"start": 1150.989, "end": 1160.072, "text": "Y creo adem\u00e1s que en ese momento ya, digamos, La Habana hab\u00eda tomado una actitud refractaria, la tra\u00eda desde enero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3400363847681577, "is_candidate": true}, {"start": 1160.072, "end": 1164.654, "text": "Esa cosa que creo que tiene que ver tambi\u00e9n con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30975736004999943, "is_candidate": true}, {"start": 1166.16, "end": 1170.543, "text": " A lo mejor malos consejos de gente que hoy ni siquiera tiene alrededor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2936459537628181, "is_candidate": true}, {"start": 1170.543, "end": 1176.868, "text": "No, pero independientemente de eso, porque la foto de los cuatro... S\u00ed, pero en ese d\u00eda en la foto de los cuatro yo fui muy claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5340354539533634, "is_candidate": false}, {"start": 1176.868, "end": 1180.691, "text": "Y les dije, quiero hacerles una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3317255831684546, "is_candidate": true}, {"start": 1180.691, "end": 1184.935, "text": "En segunda vuelta, los que estamos ac\u00e1 tenemos que votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32803528771237267, "is_candidate": true}, {"start": 1184.935, "end": 1186.996, "text": "\u00bfA qui\u00e9n votan ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4054199888836134, "is_candidate": true}, {"start": 1186.996, "end": 1190.119, "text": "No voy a decir qu\u00e9 dijeron los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38095825947244777, "is_candidate": true}, {"start": 1190.119, "end": 1192.04, "text": "Bueno, el caso de Picheta es p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5823202608013115, "is_candidate": false}, {"start": 1192.04, "end": 1193.942, "text": "Yo dije claramente que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4056362631720546, "is_candidate": true}, {"start": 1194.958, "end": 1197.6, "text": " Yo no iba a permitir cuatro a\u00f1os m\u00e1s de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44387092535458894, "is_candidate": true}, {"start": 1197.6, "end": 1204.625, "text": "Y la verdad es que trabaj\u00e9 con la convicci\u00f3n y sobre todo con la presi\u00f3n de que... \u00bfY los otros dos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302152646969426, "is_candidate": true}, {"start": 1204.625, "end": 1211.931, "text": "Los otros dos, bueno, Urtubey y Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5011080883753006, "is_candidate": false}, {"start": 1211.931, "end": 1214.212, "text": "No voy a contar porque es parte de una charla privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45266123880143994, "is_candidate": true}, {"start": 1214.212, "end": 1217.295, "text": "Lo que s\u00ed tengo claro es lo que dije yo y se lo dej\u00e9 claro a ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4186637967065284, "is_candidate": true}, {"start": 1217.295, "end": 1221.578, "text": "Y ganaba en esa votaci\u00f3n entre los cuatro que Macri no fuese", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0105531961160588, "is_candidate": false}, {"start": 1221.923, "end": 1224.845, "text": " No, no ganaba eso, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6028074621909866, "is_candidate": false}, {"start": 1224.845, "end": 1226.585, "text": "Porque es parte de una charla privada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5554860775373385, "is_candidate": false}, {"start": 1226.585, "end": 1233.389, "text": "Pero vos, entonces, a ver si interpreto bien, vos considerabas que Alternativa Federal era funcional a que Macri fuera reelecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195889415925079, "is_candidate": false}, {"start": 1233.389, "end": 1240.052, "text": "Generar una tercera fuerza de 10 puntos rest\u00e1ndole votos al peronismo es ser funcional a la continuidad de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472397886225408, "is_candidate": true}, {"start": 1240.052, "end": 1241.373, "text": "Y eso era Alternativa Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648568267423593, "is_candidate": false}, {"start": 1241.373, "end": 1246.316, "text": "Yo no iba a ser funcional a la continuidad de Macri, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492379929692696, "is_candidate": true}, {"start": 1246.316, "end": 1248.597, "text": "\u00bfC\u00f3mo qued\u00f3 tu relaci\u00f3n con Lavagna?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8473958316526418, "is_candidate": false}, {"start": 1248.597, "end": 1250.558, "text": "En lo personal, bien, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4267855683702444, "is_candidate": true}, {"start": 1251.483, "end": 1272.511, "text": " tengo un v\u00ednculo de muchos a\u00f1os afectivo y tengo un v\u00ednculo tambi\u00e9n con Marco muy bueno y muy afectuoso y es rec\u00edproco y creo que estuvo mal asesorado y que lo peor de todo es que los asesores que le vendieron espejitos de colores hoy ya no est\u00e1n alrededor de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.289592349510134, "is_candidate": true}, {"start": 1272.511, "end": 1275.392, "text": "\u00bfTe lo imaginas a La Ba\u00f1a colaborando con un nuevo gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.908570135994556, "is_candidate": false}, {"start": 1276.073, "end": 1284.72, "text": " Ojal\u00e1 que s\u00ed, ojal\u00e1 que Roberto y que quienes trabajan en equipo con \u00e9l entiendan que la etapa que viene es una etapa que se construye entre todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31995798901863337, "is_candidate": true}, {"start": 1284.72, "end": 1297.91, "text": "A la gente valiosa, no s\u00f3lo de Roberto y del equipo de Roberto, sino a la gente valiosa de todas las fuerzas que sintamos que tenga ganas de trabajar por la Argentina la vamos a convocar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33464048825249904, "is_candidate": true}, {"start": 1298.57, "end": 1304.137, "text": " Roberto para la etapa que viene y la mirada de Roberto para la etapa que viene es muy valiosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33697295485213974, "is_candidate": true}, {"start": 1304.137, "end": 1315.43, "text": "De hecho, uno de los que m\u00e1s trabaja en el d\u00eda a d\u00eda de los temas econ\u00f3micos alrededor nuestro es Guillermo Nielsen, que era el segundo Roberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915881451393251, "is_candidate": true}, {"start": 1315.43, "end": 1316.712, "text": "\u00bfY c\u00f3mo qued\u00f3 tu relaci\u00f3n con Urtubey?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9877893489531046, "is_candidate": false}, {"start": 1317.458, "end": 1321.481, "text": " Con Juan estuve, me cruc\u00e9 hace unos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39636877767338774, "is_candidate": true}, {"start": 1321.481, "end": 1325.344, "text": "En lo personal somos parte de la generaci\u00f3n hija de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3950486428218978, "is_candidate": true}, {"start": 1325.344, "end": 1339.794, "text": "Hay momentos, miradas en los que uno puede no coincidir, pero el tiempo seguramente nos va a volver a encontrar en la medida que tengamos una mirada compartida de la Argentina y de lo que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2656720822937436, "is_candidate": true}, {"start": 1339.794, "end": 1340.394, "text": "\u00bfCon Schiaretti?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9807486473775376, "is_candidate": false}, {"start": 1341.894, "end": 1344.877, "text": " Muy bien, estuve el domingo en la noche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4483447297549473, "is_candidate": true}, {"start": 1344.877, "end": 1352.346, "text": "Estuvimos primero en la misa de Jos\u00e9 de la Sota, la misa por el aniversario de Jos\u00e9 Manuel, que organiz\u00f3 Natalia, su hija.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3598309579167889, "is_candidate": true}, {"start": 1354.275, "end": 1359.657, "text": " y despu\u00e9s vino al hotel donde est\u00e1bamos con Alberto y me qued\u00e9 charlando un rato con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36150824453958275, "is_candidate": true}, {"start": 1359.657, "end": 1374.202, "text": "Bien, creo que Schiaretti es un gobernador valioso que adem\u00e1s tiene la responsabilidad de liderar una provincia donde hay un peronismo cordob\u00e9s muy particular que tiene mucha potencia, mucha energ\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27072835130758455, "is_candidate": true}, {"start": 1375.289, "end": 1387.814, "text": " que lo lidera Carlos Caserio y que tiene Natalia de la Sota mucha preponderancia, mucha figura y que de alguna manera siente ganas de ser parte de esto que empezamos el 11 de enero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29303437485658645, "is_candidate": true}, {"start": 1387.814, "end": 1390.895, "text": "Vos en el 2015 casualmente tuviste la alianza con ese peronismo de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608975605027257, "is_candidate": false}, {"start": 1390.895, "end": 1399.299, "text": "S\u00ed, tengo muchos amigos entre los intendentes, los legisladores y trabaj\u00e9 mucho para decirle a los cordobeses y al peronismo cordob\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33231809492021713, "is_candidate": true}, {"start": 1400.419, "end": 1416.751, "text": " que la etapa que ven\u00eda desde el 11 de diciembre era una etapa de reencuentro, que la batalla que en alg\u00fan momento hab\u00edan tenido que dar, o que hab\u00edamos tenido que dar, hab\u00eda terminado, y que la mejor forma de hacer cordobesismo, que era lo que planteaba De La Sota, era votando a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2876085149340092, "is_candidate": true}, {"start": 1416.751, "end": 1421.375, "text": "\u00bfY con Pichetto es recomponible esa relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9165854988354868, "is_candidate": false}, {"start": 1422.16, "end": 1423.802, "text": " S\u00ed, yo le tengo mucho respeto a Miguel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.534209095117481, "is_candidate": false}, {"start": 1423.802, "end": 1432.87, "text": "Miguel es un... A ver, en t\u00e9rminos de... Cuando lo dije alguna vez, alguno le tom\u00f3 como una descalificaci\u00f3n y yo lo dije como una calificaci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3326335837450648, "is_candidate": true}, {"start": 1434.138, "end": 1439.62, "text": " Miguel, desde el punto de vista del bur\u00f3crata pol\u00edtico, es un excelente bur\u00f3crata pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32440058946197947, "is_candidate": true}, {"start": 1439.62, "end": 1446.222, "text": "\u00c9l fue un gran presidente de bloque para Menem, para Dualde, para Cristina, para Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26488479581688096, "is_candidate": true}, {"start": 1446.222, "end": 1448.883, "text": "O sea, \u00e9l es un profesional de su tarea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3777397827897274, "is_candidate": true}, {"start": 1448.883, "end": 1453.724, "text": "Y creo que en la Argentina que viene, cada uno tiene algo para poner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34082191442471466, "is_candidate": true}, {"start": 1453.724, "end": 1456.745, "text": "Lo que tenemos que entender es que es tiempo de ponernos, de ver qu\u00e9 se saca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3548484667235734, "is_candidate": true}, {"start": 1457.892, "end": 1465.735, "text": " Entre el tema corrupci\u00f3n y conflicto de intereses, dijiste que la corrupci\u00f3n del kirchnerismo macri la transform\u00f3 en conflicto de intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8929678607630677, "is_candidate": false}, {"start": 1466.436, "end": 1471.4, "text": " En realidad lo que dije es que, digamos, encontrar una forma coqueta de explicar la corrupci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3029172422013724, "is_candidate": true}, {"start": 1471.4, "end": 1488.031, "text": "Porque, en definitiva, cuando uno ve lo que ve en el correo, o lo que ve en el spot de energ\u00eda con Central Puerto y Nicol\u00e1s Caputo, o lo que ve, digamos, en distintos temas, no son simplemente conflicto de intereses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2786269002042786, "is_candidate": true}, {"start": 1488.031, "end": 1493.695, "text": "Son el mal uso del poder del Estado en beneficio de amigos, familiares,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2965747122379232, "is_candidate": true}, {"start": 1494.603, "end": 1498.184, "text": " O sea, es un sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8693148955740483, "is_candidate": false}, {"start": 1498.184, "end": 1502.565, "text": "Es una denominaci\u00f3n coqueta, es una denominaci\u00f3n pro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3106172557119351, "is_candidate": true}, {"start": 1502.565, "end": 1506.286, "text": "Te leo lo que vos dijiste en un reportaje de P\u00e1gina 12.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8293003263326097, "is_candidate": false}, {"start": 1506.286, "end": 1512.508, "text": "Hay 20 empresarios en la Argentina que se han llevado la rentabilidad y la calidad de vida de 20 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9029709886046162, "is_candidate": false}, {"start": 1512.508, "end": 1514.329, "text": "Bancos, empresas de luz, de gas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.927730164991106, "is_candidate": false}, {"start": 1515.229, "end": 1515.99, "text": " y de autopista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9416536367361672, "is_candidate": false}, {"start": 1515.99, "end": 1517.531, "text": "Miremos qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836782427594392, "is_candidate": false}, {"start": 1517.531, "end": 1530.26, "text": "Luego en otro reportaje mencionaste dos, y vuelvo a leer con comillas, Nicol\u00e1s Caputo y los italianos de Enel, en el caso de la electricidad, venden el mismo valor con energ\u00eda amortizada en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9196227030563282, "is_candidate": false}, {"start": 1530.26, "end": 1533.322, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los otros 18 que tenemos que prestar atenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9685086812754143, "is_candidate": false}, {"start": 1533.322, "end": 1536.905, "text": "A m\u00ed me parece que es muy simple, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3663075544751019, "is_candidate": true}, {"start": 1536.905, "end": 1542.569, "text": "No se trata de andar con el dedo acusador, digamos, diciendo Juan s\u00ed, Pedro no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4218525261867937, "is_candidate": true}, {"start": 1542.569, "end": 1543.45, "text": "Es mucho m\u00e1s simple.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5801482560227688, "is_candidate": false}, {"start": 1544.667, "end": 1545.648, "text": " es mirar los sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4018373238827142, "is_candidate": true}, {"start": 1545.648, "end": 1547.331, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son esos sectores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8572188384765098, "is_candidate": false}, {"start": 1547.331, "end": 1559.527, "text": "Autopistas, bancos, petroleras, energ\u00e9ticas, me parece, y hay tambi\u00e9n en miner\u00eda algunos sectores para mirar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3140532785575727, "is_candidate": true}, {"start": 1560.722, "end": 1564.403, "text": " O sea, \u00bfimaginas qu\u00e9 va a haber sobre esos sectores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.898583460522242, "is_candidate": false}, {"start": 1564.403, "end": 1574.225, "text": "Va a haber una discusi\u00f3n para que sea justa la competencia, justa la distribuci\u00f3n del ingreso, pero son sectores que los necesitamos para dinamizar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.344184671045793, "is_candidate": true}, {"start": 1574.225, "end": 1575.525, "text": "Lo que no puede haber es prebenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5351245724163651, "is_candidate": false}, {"start": 1575.525, "end": 1577.606, "text": "Le voy a poner un ejemplo tonto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379489823228696, "is_candidate": true}, {"start": 1577.606, "end": 1583.647, "text": "En la Argentina no puede valer m\u00e1s caro el mega de una central que tiene 50 a\u00f1os de obsolescencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3173822417968659, "is_candidate": true}, {"start": 1585.194, "end": 1588.255, "text": " que el de una central o de una turbina de energ\u00eda e\u00f3lica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36667516753694396, "is_candidate": true}, {"start": 1588.255, "end": 1590.996, "text": "\u00bfQu\u00e9 era lo que vos planteabas de amortizados, de equipos ya amortizados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9284728895312013, "is_candidate": false}, {"start": 1590.996, "end": 1608.182, "text": "Equipos recontra amortizados, concesionados por el Estado, construidos por el Estado, compiten con un valor m\u00e1s caro en el spot que, digamos, o pagamos los argentinos, y es muy t\u00e9cnico y casi aburrido, pero pagamos m\u00e1s caro los argentinos, un mega generado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25956618462734504, "is_candidate": true}, {"start": 1608.182, "end": 1610.143, "text": "Tecnico Lascaputo, para ponerlo en t\u00e9rminos concretos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8560038649242668, "is_candidate": false}, {"start": 1610.143, "end": 1611.163, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7387134289979487, "is_candidate": false}, {"start": 1611.163, "end": 1613.684, "text": "Entonces, al hermano de la vida todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38146124632275547, "is_candidate": true}, {"start": 1615.063, "end": 1617.904, "text": " Y a los pobres pymes de la Argentina nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32616499937389687, "is_candidate": true}, {"start": 1617.904, "end": 1619.204, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5251942627016901, "is_candidate": false}, {"start": 1619.204, "end": 1625.606, "text": "A ver si interpreto, cuando vos dec\u00eds, miremos qui\u00e9nes son, no te est\u00e1s refiriendo a que haya cuestiones judiciales, sino a correcciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9326970921043106, "is_candidate": false}, {"start": 1625.606, "end": 1643.312, "text": "Yo creo que lo que tenemos que tener es transparencia en el mercado el\u00e9ctrico, tenemos que tener competencia, tenemos que tener ley que les d\u00e9 seguridad en las inversiones, pero tenemos que entender que tiene que ser con un esquema justo, no montado sobre la depredaci\u00f3n del ingreso de la clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28084975682388336, "is_candidate": true}, {"start": 1645.41, "end": 1655.115, "text": " El fraude m\u00e1s grande de este gobierno es que demoli\u00f3 a la clase media, que fue la que m\u00e1s esperanza tuvo en este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33124081367586344, "is_candidate": true}, {"start": 1655.115, "end": 1657.656, "text": "La demoli\u00f3 en t\u00e9rminos de ingreso y de expectativa de vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3501308787188142, "is_candidate": true}, {"start": 1659.285, "end": 1662.767, "text": " A ver, y entremos en la corrupci\u00f3n kirchnerista tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156169530837605, "is_candidate": false}, {"start": 1662.767, "end": 1672.854, "text": "Graciela Cama\u00f1o dijo esta semana en un reportaje que lo que piensa Massa sobre la justicia y seguridad est\u00e1 en las ant\u00edpodas de lo que piensa Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143591871571052, "is_candidate": false}, {"start": 1672.854, "end": 1677.978, "text": "Que el Frente Renovador llev\u00f3 adelante la ley del arrepentido y la ley de la extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8566820504564672, "is_candidate": false}, {"start": 1677.978, "end": 1682.12, "text": "Y que tambi\u00e9n piensa distinto respecto a la prisi\u00f3n preventiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7944326462871666, "is_candidate": false}, {"start": 1682.12, "end": 1683.161, "text": "Bueno, a ver, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.622986008431416, "is_candidate": false}, {"start": 1683.161, "end": 1685.342, "text": "Primero que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3596637779063345, "is_candidate": true}, {"start": 1687.753, "end": 1694.837, "text": " La propuesta de Seguridad y Justicia del 2015 nuestra, digamos, tuvo intervenci\u00f3n de Graciela Cama\u00f1o y de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3217067350508811, "is_candidate": true}, {"start": 1694.837, "end": 1703.142, "text": "Me parece que por ah\u00ed los procesos electorales hacen que a veces se digan cosas... \u00bfNo es distinto, su pensamiento del d\u00eda de hoy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4151669589530307, "is_candidate": true}, {"start": 1703.142, "end": 1707.004, "text": "Si tengo, en algunos temas, yo una posici\u00f3n m\u00e1s inflexible que Alberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34693013357445746, "is_candidate": true}, {"start": 1707.584, "end": 1732.7, "text": " que tiene que ver con lo que pienso, con lo que siento, por ejemplo en t\u00e9rminos de una mirada mucho m\u00e1s punitiva, no s\u00f3lo en los temas de extinci\u00f3n de dominio, en temas de c\u00f3digo penal, de hecho all\u00e1 por el 2014 cuando se discut\u00eda el c\u00f3digo penal discut\u00edamos con Alberto sobre mi posici\u00f3n respecto de la de \u00e9l y es parte de la riqueza del Frente de Todos, que hay temas en los que pensamos distinto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2628731419270274, "is_candidate": true}, {"start": 1733.16, "end": 1742.869, "text": " y cada uno de nosotros va a tratar de aportar su mirada para que, digamos, salga de esa diversidad de visiones una cosa rica y justa para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27894188611133697, "is_candidate": true}, {"start": 1742.869, "end": 1747.473, "text": "\u00bfPodr\u00edas explicarle al lego en derecho cu\u00e1les son esas diferencias de matices en estos temas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.849828693195627, "is_candidate": false}, {"start": 1747.473, "end": 1751.596, "text": "Extinci\u00f3n de dominio, prisi\u00f3n preventiva y ley arrepentida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7226718059754694, "is_candidate": false}, {"start": 1751.596, "end": 1755.72, "text": "No, en prisi\u00f3n preventiva no, en prisi\u00f3n preventiva la garant\u00eda de derecho, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31825621838017826, "is_candidate": true}, {"start": 1756.18, "end": 1764.488, "text": " Y el debido proceso es una garant\u00eda que en realidad no es la visi\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez o la m\u00eda no, es la visi\u00f3n de cualquier chico que haya estudiado Derecho en la facultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3081816483484796, "is_candidate": true}, {"start": 1764.488, "end": 1765.689, "text": "Ah\u00ed no hay ninguna diferencia matiz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0066847242645272, "is_candidate": false}, {"start": 1765.689, "end": 1770.254, "text": "Porque en el fondo tiene que ver con, digamos, dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31266918090860896, "is_candidate": true}, {"start": 1770.254, "end": 1775.119, "text": "Porque si no, dir\u00edamos, \u00bfpor qu\u00e9 Pichetto y Alberto Fern\u00e1ndez coinciden con la mirada de la prisi\u00f3n preventiva?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31477120942754444, "is_candidate": true}, {"start": 1775.799, "end": 1787.248, "text": " si en la teor\u00eda son, digamos, de estar en las ant\u00edpodas, porque en realidad hay un principio del derecho que establece que la prisi\u00f3n preventiva tiene que tener dos supuestos, entorpecimiento de la investigaci\u00f3n o riesgo de fuga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2575934110318434, "is_candidate": true}, {"start": 1787.248, "end": 1792.091, "text": "Y que cuando alguien est\u00e1 derecho y no entorpece la investigaci\u00f3n, digamos, carece de sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3508159654021584, "is_candidate": true}, {"start": 1792.091, "end": 1796.474, "text": "Es un remedio de emergencia en el derecho a la preventiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3261940370343539, "is_candidate": true}, {"start": 1796.474, "end": 1803.84, "text": "No es una cuesti\u00f3n discutida... Bueno, para Macri ser\u00eda favorable que usted estuviera en esa posici\u00f3n, teniendo en cuenta el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7621207026211736, "is_candidate": false}, {"start": 1804.525, "end": 1808.651, "text": " Alberto en una de las charlas le dijo a Macri que ten\u00eda la suerte de que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3080453672401381, "is_candidate": true}, {"start": 1811.453, "end": 1814.995, "text": " El que ven\u00eda era un presidente que no usaba la justicia para la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2831310976894983, "is_candidate": true}, {"start": 1814.995, "end": 1827.343, "text": "Porque la verdad es que... Bueno, ayer mismo, \u00bfno?, lo vimos a un empresario, colega suyo, planteando, contando que el presidente de la Naci\u00f3n le dec\u00eda que le iba a pedir al procurador que le bajara una causa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32897195409736313, "is_candidate": true}, {"start": 1827.343, "end": 1840.212, "text": "Tengo un cap\u00edtulo de medios, pero me gustar\u00eda que le clarificaras al lego... No, b\u00e1sicamente en extinci\u00f3n de dominio yo tengo la teor\u00eda de que tiene que ser, es muy t\u00e9cnico, yo tengo la teor\u00eda de que tiene que ser una acci\u00f3n aut\u00f3noma,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42689313512846394, "is_candidate": true}, {"start": 1841.087, "end": 1845.972, "text": " Y Alberto lo que plantea es que tiene que ser como consecuencia de la acci\u00f3n penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2734278771741816, "is_candidate": true}, {"start": 1845.972, "end": 1853.341, "text": "Para entenderlo, yo lo que digo es un juez la aplica en paralelo a la cuesti\u00f3n penal, la cuesti\u00f3n vinculada a la apropiaci\u00f3n de los bienes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25995001963313347, "is_candidate": true}, {"start": 1853.341, "end": 1861.85, "text": "De hecho, hoy la ley no es ley porque cambiemos y Pichetto tiene una posici\u00f3n m\u00e1s parecida a la de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2895243441122727, "is_candidate": true}, {"start": 1862.642, "end": 1881.573, "text": " Y en el tema de la ley del arrepentido, me parece que m\u00e1s que una diferencia respecto de la ley, lo que hay es un cuestionamiento a la no aplicaci\u00f3n de los sistemas de videograbaci\u00f3n que est\u00e1n en la ley, de los sistemas de videograbaci\u00f3n, de certificaci\u00f3n, del tercer testigo a la hora de usar la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23994710313314083, "is_candidate": true}, {"start": 1881.573, "end": 1888.397, "text": "Yo que soy autor de la ley, creo, despu\u00e9s de haberla visto, que es una buena herramienta que est\u00e1 incompleta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28887697113385036, "is_candidate": true}, {"start": 1888.846, "end": 1892.828, "text": " que hoy coincidir\u00eda con Alberto Fern\u00e1ndez en que habr\u00eda que hacerle esas correcciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9236356542157771, "is_candidate": false}, {"start": 1892.828, "end": 1897.61, "text": "En una de las entrevistas con usted lo dije ya que era una ley a la que hab\u00eda que mejorarla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24974271483307542, "is_candidate": true}, {"start": 1897.61, "end": 1901.052, "text": "Pero digo, esas mejoras coinciden con las diferencias de matiz que ten\u00e9s con Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8966488992728701, "is_candidate": false}, {"start": 1901.052, "end": 1904.394, "text": "En algunos temas s\u00ed y en otros no lo habl\u00e9 en detalle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3078850046324897, "is_candidate": true}, {"start": 1904.394, "end": 1910.277, "text": "Y concluyo con el tema de corrupci\u00f3n con algo tambi\u00e9n de Cama\u00f1o, quien dijo, y te voy a leer entre comillas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9782416737895988, "is_candidate": false}, {"start": 1911.29, "end": 1924.442, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a hacer por vos cuando se diga que los acusados de las causas de corrupci\u00f3n son presos pol\u00edticos, siendo que su aliada en la \u00faltima elecci\u00f3n fue Margarita Stolviser, quien lleg\u00f3 adelante en muchas de esas denuncias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9409070396379006, "is_candidate": false}, {"start": 1924.442, "end": 1929.347, "text": "A ver, vamos a ponerlo claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.394958916409497, "is_candidate": true}, {"start": 1929.347, "end": 1932.09, "text": "El acusado de corrupci\u00f3n que tenga condena tiene que ir preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4167775355011033, "is_candidate": true}, {"start": 1933.292, "end": 1938.957, "text": " Y el acusado de corrupci\u00f3n con condena que est\u00e1 preso, tiene que estar preso en la medida que haya pruebas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3356957623273513, "is_candidate": true}, {"start": 1938.957, "end": 1945.483, "text": "Lo que tiene que haber es garant\u00eda por parte de todos nosotros de que haya juicios justos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2898046305345926, "is_candidate": true}, {"start": 1945.483, "end": 1949.506, "text": "Pero yo en eso sigo pensando lo mismo, no cambi\u00e9 de opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39801975349650465, "is_candidate": true}, {"start": 1949.506, "end": 1951.388, "text": "Y Graciela sabe que no cambi\u00e9 de opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3791127699272824, "is_candidate": true}, {"start": 1951.748, "end": 1954.369, "text": " Y con N\u00e9stor Wieser, \u00bfte viste en alg\u00fan momento \u00faltimamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8108929456842237, "is_candidate": false}, {"start": 1954.369, "end": 1962.953, "text": "Me cruc\u00e9, cruc\u00e9 chats, estuvo con algunos familiares m\u00edos hace pocos d\u00edas, pero est\u00e1 media alejada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23502268548526073, "is_candidate": true}, {"start": 1962.953, "end": 1967.054, "text": "De la pol\u00edtica, muy decepcionada o media decepcionada con la ba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33274550088209776, "is_candidate": true}, {"start": 1967.054, "end": 1973.417, "text": "Pero respecto de las acusaciones de corrupci\u00f3n, muchos de los juicios o algunos de los juicios importantes que llevan adelante la tuvieron ella como actora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8603415149967536, "is_candidate": false}, {"start": 1973.573, "end": 1977.737, "text": " S\u00ed, en algunos, inclusive ya en la campa\u00f1a del 2017 le di una mirada distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3129738036438141, "is_candidate": true}, {"start": 1977.737, "end": 1985.664, "text": "Yo creo que Margarita, y se lo dije, cuando termina mezclando hijos con padres comete un error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29361653085322315, "is_candidate": true}, {"start": 1985.664, "end": 1987.526, "text": "Mis hijos no son culpables de lo que yo hago.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5094282686979079, "is_candidate": false}, {"start": 1987.526, "end": 1989.948, "text": "Es m\u00e1s, creo que a usted tambi\u00e9n se lo dije en la entrevista anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41910461658957765, "is_candidate": true}, {"start": 1990.348, "end": 1995.29, "text": " Sergio, \u00bfle cre\u00edste a Macri a comienzos de 2016 cuando lo acompa\u00f1aste a Davos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8504718695093344, "is_candidate": false}, {"start": 1995.29, "end": 2003.413, "text": "Cre\u00ed que en la Argentina empezaba una etapa nueva y que ten\u00eda una oportunidad y que yo como l\u00edder de la oposici\u00f3n ten\u00eda la responsabilidad de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436126956505683, "is_candidate": true}, {"start": 2006.258, "end": 2011.92, "text": " de alguna manera de decirle al mundo, miren, empezamos una etapa nueva, ay\u00fadennos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.313928374510555, "is_candidate": true}, {"start": 2011.92, "end": 2022.243, "text": "El problema es que creo que \u00e9l no entendi\u00f3 que empezaba una etapa nueva y que su soberbia, su encierro lo llev\u00f3 a no leer bien lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33121025136115967, "is_candidate": true}, {"start": 2022.243, "end": 2035.248, "text": "\u00c9l crey\u00f3 que lo hab\u00edan elegido a \u00e9l cuando en realidad lo que la Argentina hab\u00eda elegido era construir, digamos, una etapa distinta en materia de crecimiento econ\u00f3mico de relaciones internacionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29729648837725775, "is_candidate": true}, {"start": 2035.748, "end": 2042.673, "text": " Volviendo de Davos, en la escala de Frankfurt, le dije, presidente, usted tiene una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3034036553339542, "is_candidate": true}, {"start": 2042.673, "end": 2063.668, "text": "Llamar un acuerdo econ\u00f3mico y social, construir un consejo econ\u00f3mico y social, poner gente con experiencia a liderar ese consejo econ\u00f3mico y social, gente que no influya en el d\u00eda a d\u00eda, pero que se permita planificar la Argentina de mediano y largo plazo, porque los argentinos estamos sin poder mirar a largo plazo porque estamos todo el tiempo corriendo en la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.272887154324986, "is_candidate": true}, {"start": 2064.918, "end": 2068.68, "text": " Y me contest\u00f3 Canellos, gobierno yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.449137619401648, "is_candidate": true}, {"start": 2068.68, "end": 2076.605, "text": "Si no recuerdo mal, en otro reportaje creo que contaste que tu mujer estaba en contra de que viajaras a... S\u00ed, mi mujer de La Sota y La Ba\u00f1a, los tres no quer\u00edan que fuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561508737092064, "is_candidate": false}, {"start": 2076.605, "end": 2077.465, "text": "\u00bfY en retrospectiva?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9515392126093175, "is_candidate": false}, {"start": 2077.465, "end": 2080.927, "text": "Yo hice lo que ten\u00eda que hacer y lo volver\u00eda a hacer por el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3992848440108182, "is_candidate": true}, {"start": 2080.927, "end": 2090.233, "text": "Yo creo que cuando uno sale de la Argentina, lo \u00fanico que tiene que pensar es en defender a la Argentina, ponerse la camiseta y defender a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442318016841164, "is_candidate": true}, {"start": 2091.018, "end": 2099.925, "text": " Es m\u00e1s, hoy le dir\u00eda a Alberto, vayamos a Davos a decirle que las torpezas que cometi\u00f3 Macri no las vamos a cometer y que vengan a invertir a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29329116649840414, "is_candidate": true}, {"start": 2099.925, "end": 2102.226, "text": "\u00bfLe dir\u00edas a Alberto que hay que ir a Davos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8909097820787407, "is_candidate": false}, {"start": 2102.226, "end": 2108.911, "text": "Le dir\u00eda a Alberto que tenemos que salir al mundo a decirle, todo lo mal que lo hizo este hombre, nosotros lo vamos a hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24541978282345922, "is_candidate": true}, {"start": 2108.911, "end": 2117.038, "text": "En ese momento, en la escala de Frankfurt, cuando \u00e9l te dijo, gan\u00e9 yo, gobierno yo, \u00bfya en ese momento te sentiste defraudado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.807534551144193, "is_candidate": false}, {"start": 2117.038, "end": 2118.839, "text": "Raro, me sent\u00ed raro, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4185580369643743, "is_candidate": true}, {"start": 2119.328, "end": 2126.814, "text": " Vos insist\u00eds con el tema de la soberbia, en lo que significa la relaci\u00f3n personal con vos, \u00bfc\u00f3mo se manifestaba esa soberbia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8894307961810543, "is_candidate": false}, {"start": 2126.814, "end": 2131.138, "text": "La relaci\u00f3n personal conmigo no es importante, porque ac\u00e1 lo importante es el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4359809818335111, "is_candidate": true}, {"start": 2131.138, "end": 2139.124, "text": "No, ya s\u00e9, estoy tratando de entender, obviamente cuenta el perfil psicol\u00f3gico de los dirigentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8527688521248249, "is_candidate": false}, {"start": 2139.124, "end": 2140.865, "text": "Vos insist\u00eds con el tema de la soberbia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7894309577441722, "is_candidate": false}, {"start": 2140.865, "end": 2142.126, "text": "Pero la soberbia frente a...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36962731636594315, "is_candidate": true}, {"start": 2143.128, "end": 2154.355, "text": " la negaci\u00f3n de los problemas, la soberbia frente a insistir y decir vamos por este camino pero m\u00e1s r\u00e1pido cuando es un camino que tir\u00f3... Hoy conocimos el n\u00famero de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22806177106972148, "is_candidate": true}, {"start": 2154.355, "end": 2160.138, "text": "En el \u00faltimo a\u00f1o insistiendo con su camino tir\u00f3 a 250 mil argentinos m\u00e1s afuera del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3321036424981548, "is_candidate": true}, {"start": 2160.138, "end": 2162.88, "text": "Eso es soberbia, eso es capricho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.329707541067638, "is_candidate": true}, {"start": 2162.88, "end": 2169.544, "text": "Macri es soberbio y caprichoso, act\u00faa... Hay tres rasgos que definen en su accionar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28376857474061123, "is_candidate": true}, {"start": 2170.604, "end": 2196.719, "text": " su gobierno, la soberbia de no escuchar las advertencias de aquellos que desde la oposici\u00f3n de buena fe advert\u00edamos los riesgos, el capricho de insistir en colaboradores y m\u00e9todos que lastimaron a la clase media y al trabajador argentino y sobre todas las cosas esa actitud descrita en el endeudamiento que es en realidad yo creo una actitud propia de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2531501403383689, "is_candidate": true}, {"start": 2198.202, "end": 2200.404, "text": " de su accionar como joven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870507039759531, "is_candidate": true}, {"start": 2200.404, "end": 2207.309, "text": "Antes se daba vuelta y le ped\u00eda plata al pap\u00e1 prestado y ahora se da vuelta y le pide al fondo sin medir el da\u00f1o que le est\u00e1 haciendo a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30230796014515093, "is_candidate": true}, {"start": 2207.309, "end": 2212.132, "text": "Es un poco lo de su editorial de la semana pasada, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29654964109386006, "is_candidate": true}, {"start": 2212.132, "end": 2219.558, "text": "\u00bfVos no sentiste lo que sinti\u00f3 y cuenta Emilio Monz\u00f3 respecto de que se sent\u00eda tratado como un empleado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9026845262560239, "is_candidate": false}, {"start": 2220.083, "end": 2224.564, "text": " No, a m\u00ed nunca me pudo tratar como empleado y creo que es tal vez su mayor molestia con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3914818149348863, "is_candidate": true}, {"start": 2224.564, "end": 2243.027, "text": "Cuando yo le discut\u00eda y \u00e9l, digamos, planteaba... Y yo le dec\u00eda el impuesto a las ganancias a trabajadores de hasta tal monto y me dec\u00eda vos quer\u00e9s sacar ventaja y hac\u00eda esa chicana infantil de... Nada, de... \u00c9l pretend\u00eda tratarte como un subordinado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2835658892179086, "is_candidate": true}, {"start": 2243.027, "end": 2248.488, "text": "Es que yo creo que el problema es que no entendi\u00f3 que el gobernante es gobernante, no due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3179398258916414, "is_candidate": true}, {"start": 2249.474, "end": 2260.937, "text": " Yo no soy subordinado, primero porque soy un dirigente de una fuerza pol\u00edtica distinta, y segundo porque yo me subordino a aquellos a los que respeto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2849090793795047, "is_candidate": true}, {"start": 2260.937, "end": 2263.597, "text": "La subordinaci\u00f3n es una idea, no una persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709530711367148, "is_candidate": false}, {"start": 2263.597, "end": 2264.638, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.605529184723512, "is_candidate": false}, {"start": 2264.638, "end": 2274.1, "text": "En ese sentido, \u00bfsent\u00eds que tu relaci\u00f3n con \u00e9l, al ver que vos no te le subordinabas, iba desarrollando una animosidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836481065435809, "is_candidate": false}, {"start": 2274.86, "end": 2292.624, "text": " Yo creo que desde el primer d\u00eda o desde antes, desde la competencia del 2015 o desde antes, desde el 2013, los que nacimos en el conurbano de la provincia de Buenos Aires, para Macri somos de una clase social distinta y se vincula de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2779940163425977, "is_candidate": true}, {"start": 2292.624, "end": 2294.404, "text": "Tiene un problema de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3769078666211547, "is_candidate": true}, {"start": 2294.404, "end": 2301.586, "text": "\u00c9l cree, tal vez porque ni siquiera mir\u00f3 retrospectivamente c\u00f3mo hizo la plata a su pap\u00e1, pero creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3197790568221447, "is_candidate": true}, {"start": 2303.077, "end": 2309.279, "text": " que \u00e9l tiene una mirada de clase casi despectiva con la mayor\u00eda de la sociedad argentina de clase media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2564543646789451, "is_candidate": true}, {"start": 2309.279, "end": 2315.54, "text": "\u00bfCrees que va a pasar recorriendo con Modro Pi durante alg\u00fan tiempo como le toc\u00f3 a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8306560535942631, "is_candidate": false}, {"start": 2315.54, "end": 2329.564, "text": "Ojal\u00e1 que no, ojal\u00e1 que si tiene alg\u00fan tema que explicar lo vaya a explicar pero que la Argentina termine esta l\u00f3gica de que cada presidente que se va termina siendo un preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32727133601041436, "is_candidate": true}, {"start": 2329.564, "end": 2331.104, "text": "Hacemos un corte y seguimos con m\u00e1s preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7899265865819713, "is_candidate": false}, {"start": 2343.017, "end": 2360.531, "text": " Massa cita una contratapa del diario Perfil al decir que el centro gan\u00f3, porque la emergencia de Alternativa Federal, que lleg\u00f3 a tener una intenci\u00f3n de voto del 20% en el verano, oblig\u00f3 al kirchnerismo a incorporar dirigentes de la tercera v\u00eda y moderarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9290115556914601, "is_candidate": false}, {"start": 2360.531, "end": 2371.079, "text": "Massa cuenta que en la c\u00e9lebre reuni\u00f3n de las fotos de Schiaretti, Urtubey, Pichetto y Massa, \u00e9l aclar\u00f3 que en un ballotage votar\u00eda por quien pudiera vencer a Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9503424724618231, "is_candidate": false}, {"start": 2372.347, "end": 2382.192, "text": " Chubut est\u00e1 al borde del colapso y vos atribuiste parte de los problemas de esa provincia a la venganza de Macri contra el gobernador masista Mariano Arsione.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9207589254762065, "is_candidate": false}, {"start": 2382.192, "end": 2383.293, "text": "\u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9458087551702468, "is_candidate": false}, {"start": 2383.293, "end": 2387.415, "text": "Yo no atribu\u00ed, no s\u00e9 qui\u00e9n dijo que yo atribu\u00ed o no atribu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.474402079615304, "is_candidate": true}, {"start": 2388.479, "end": 2393.765, "text": " Lo que yo creo que el presidente Macri... no creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40137159825530155, "is_candidate": true}, {"start": 2393.765, "end": 2399.851, "text": "El presidente en una reuni\u00f3n de gabinete contado por varios de los ministros dijo a Chubut nada hasta que no haya miner\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30707375215837807, "is_candidate": true}, {"start": 2399.851, "end": 2405.937, "text": "Y de un d\u00eda para el otro le descontaron Dujovne, el anterior ministro de Econom\u00eda, le descont\u00f3 3.000 millones de una deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3011522178013659, "is_candidate": true}, {"start": 2407.002, "end": 2418.017, "text": " En las econom\u00edas de las provincias, 3.000 millones de descuento de un d\u00eda para el otro, generan mucho... Y veo que hay ministros que por ah\u00ed para quedar bien con la maestra llevan la manzana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31273733668925596, "is_candidate": true}, {"start": 2418.017, "end": 2421.441, "text": "Creo que Dujovne le llev\u00f3 los 3.000 millones de descuento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37383628418072046, "is_candidate": true}, {"start": 2422.689, "end": 2425.872, "text": " como una forma de decir, mir\u00e1, le saqu\u00e9 lo que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280958870835067, "is_candidate": true}, {"start": 2425.872, "end": 2433.979, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que Macri puede considerar que vos fuiste el empuj\u00f3n final a su derrota en La Paz y que eso le genere una aversi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8391459533446062, "is_candidate": false}, {"start": 2433.979, "end": 2438.062, "text": "No tengo ni idea que puede considerar porque nosotros somos una fuerza pol\u00edtica distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36768479425643963, "is_candidate": true}, {"start": 2438.062, "end": 2449.872, "text": "\u00c9l nunca nos puede haber contabilizado en su estrategia salvo que alguien, digamos, que alguno le haya hecho creer que se pod\u00eda construir alternativa como instrumento para dividir al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26759601615633233, "is_candidate": true}, {"start": 2450.211, "end": 2453.892, "text": " Ahora justo es el \u00fanico gobernador masista que hay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.81730856740674, "is_candidate": false}, {"start": 2453.892, "end": 2460.075, "text": "S\u00ed, no es masista, \u00e9l es de un partido provincial, fue compa\u00f1ero m\u00edo de la facultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3384730976857575, "is_candidate": true}, {"start": 2460.075, "end": 2462.756, "text": "\u00bfVos estuviste con \u00e9l en el momento que gan\u00f3 las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131467972410452, "is_candidate": false}, {"start": 2462.756, "end": 2466.897, "text": "Estuve con un mont\u00f3n de gobernadores en el momento que ganaron elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38761640854496915, "is_candidate": true}, {"start": 2466.897, "end": 2469.939, "text": "Bueno, compa\u00f1ero tuyo de la facultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.666736990713724, "is_candidate": false}, {"start": 2469.939, "end": 2474.961, "text": "Es un buen amigo m\u00edo de la vida y trato de ayudarlo todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3678272106963182, "is_candidate": true}, {"start": 2474.961, "end": 2478.062, "text": "Y \u00e9l lidera una fuerza pol\u00edtica provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3908685800228836, "is_candidate": true}, {"start": 2479.612, "end": 2483.254, "text": " que tiene una alianza con nosotros a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43590984917004627, "is_candidate": true}, {"start": 2483.254, "end": 2485.596, "text": "\u00bfVos crees que Macri te odia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8294741064494932, "is_candidate": false}, {"start": 2485.596, "end": 2491.939, "text": "No s\u00e9, la verdad es que es un problema que en todo caso, si es as\u00ed, lo tendr\u00e1 que resolver en el psic\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2875311497935087, "is_candidate": true}, {"start": 2491.939, "end": 2496.001, "text": "No es un tema que me... No me detengo a pensarlo ni un minuto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43382693052676635, "is_candidate": true}, {"start": 2496.001, "end": 2498.242, "text": "Y si es as\u00ed, me dar\u00eda hasta pena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41417294528192783, "is_candidate": true}, {"start": 2498.242, "end": 2499.343, "text": "\u00bfY vos con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8433514635386232, "is_candidate": false}, {"start": 2500.134, "end": 2511.002, "text": " Hace tres semanas me llam\u00f3 para pedirme que ayudara en medio de la dificultad que aparec\u00eda, con los temores, las incertidumbres y lo atend\u00ed con mucho respeto porque yo no mezclo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2720366395309596, "is_candidate": true}, {"start": 2512.271, "end": 2514.552, "text": " lo que puedo opinar de una persona con el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34921197361354506, "is_candidate": true}, {"start": 2514.552, "end": 2529.299, "text": "Para m\u00ed lo m\u00e1s importante es el pa\u00eds y los que tenemos responsabilidades p\u00fablicas tenemos que aprender a distinguir nuestras amistades o enemistades personales de nuestra obligaci\u00f3n con la patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2987048496413792, "is_candidate": true}, {"start": 2529.299, "end": 2532.701, "text": "Yo gracias a Dios aprend\u00ed a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37194223292954953, "is_candidate": true}, {"start": 2532.701, "end": 2534.922, "text": "Entro en el cap\u00edtulo provincia de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8522253926062172, "is_candidate": false}, {"start": 2536.213, "end": 2538.234, "text": " tu mujer ser\u00e1 diputada en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9617617301193717, "is_candidate": false}, {"start": 2538.234, "end": 2546.078, "text": "\u00bfSer\u00eda posible, imaginable, que mientras vos est\u00e9s presidiendo la C\u00e1mara de Diputados a nivel nacional, ella la presida en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8803799024526524, "is_candidate": false}, {"start": 2546.078, "end": 2562.465, "text": "Junt\u00e9 hace 20 d\u00edas a todos los que son legisladores y van a ser legisladores y les dije, ustedes son parte de una coalici\u00f3n, tienen un bloque, lo que les pido es que se manejen con respeto a la coalici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200080839676016, "is_candidate": true}, {"start": 2563.387, "end": 2569.371, "text": " y con autonom\u00eda de mi opini\u00f3n en los temas pol\u00edticos de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.263804963973888, "is_candidate": true}, {"start": 2569.371, "end": 2584.84, "text": "Trato de no meterme, trato de no ser para ella ni un obst\u00e1culo ni una carga porque adem\u00e1s cada d\u00eda que pasa veo que su desarrollo en t\u00e9rminos pol\u00edticos, en t\u00e9rminos de comunicaci\u00f3n es mejor, creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2940218369530785, "is_candidate": true}, {"start": 2585.92, "end": 2607.385, "text": " Es m\u00e1s, tengo casi la convicci\u00f3n de que el crecimiento que tuvo estos a\u00f1os Malena en t\u00e9rminos personales y de formaci\u00f3n y de mirada y de piel con la gente de alguna manera no tiene que tener en m\u00ed su posibilidad o no de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2731907893631106, "is_candidate": true}, {"start": 2607.385, "end": 2610.426, "text": "Vos tuviste buena relaci\u00f3n con Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8930952766924958, "is_candidate": false}, {"start": 2610.426, "end": 2611.766, "text": "Tengo buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7919514697828441, "is_candidate": false}, {"start": 2611.766, "end": 2613.727, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu balance de ella como gobernadora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9406158152172839, "is_candidate": false}, {"start": 2614.761, "end": 2620.193, "text": " que tuvo una gesti\u00f3n que no tuvo equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32321655177181974, "is_candidate": true}, {"start": 2620.193, "end": 2624.241, "text": "No hay ministros relevantes, conocidos, sacando a la cunsa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2843112185036387, "is_candidate": true}, {"start": 2625.46, "end": 2642.595, "text": " Y creo que un poco la tarea de Ritondo, el resto de aplazados para abajo, adem\u00e1s desconocidos para la sociedad, en un contexto nacional complejo, pero sobre todo adem\u00e1s viniendo de la peor gobernaci\u00f3n de la historia que fue la de Scioli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25045788280840786, "is_candidate": true}, {"start": 2642.595, "end": 2646.158, "text": "\u00bfCu\u00e1nto le pondr\u00edas del 1 al 10 a Vidal como gobernador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8332721206527836, "is_candidate": false}, {"start": 2647.224, "end": 2648.625, "text": " Decid\u00ed no jugar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4130244735376264, "is_candidate": true}, {"start": 2648.625, "end": 2651.186, "text": "\u00bfMejor que Scioli?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.874665310781723, "is_candidate": false}, {"start": 2651.186, "end": 2652.806, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48081670175856295, "is_candidate": true}, {"start": 2652.806, "end": 2657.328, "text": "Pero creo tambi\u00e9n que Kicillof va a ser mejor que Vidal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5644401573771265, "is_candidate": false}, {"start": 2657.328, "end": 2658.708, "text": "Primero d\u00e9jame terminar con Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8569279061178505, "is_candidate": false}, {"start": 2658.708, "end": 2662.209, "text": "\u00bfQu\u00e9 crees que va a ser su futuro pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8984860329626126, "is_candidate": false}, {"start": 2662.209, "end": 2674.554, "text": "Seguir haciendo pol\u00edtica y recorrer un camino desde la oposici\u00f3n para intentar reconstruir la fuerza que representan, supongo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30635250114879753, "is_candidate": true}, {"start": 2676.109, "end": 2678.63, "text": " Pero eso se lo tiene que contestar ella, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45207079671773953, "is_candidate": true}, {"start": 2678.63, "end": 2683.312, "text": "La provincia de Buenos Aires era tu territorio natural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8912108436046771, "is_candidate": false}, {"start": 2683.312, "end": 2684.352, "text": "Es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9203506400398284, "is_candidate": false}, {"start": 2684.352, "end": 2693.776, "text": "Pero bueno, hoy ten\u00e9s actuando all\u00ed a M\u00e1ximo Kirchner, a Kicillof ya actuaba, pero ahora con una alianza dentro del mismo campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802283249815084, "is_candidate": false}, {"start": 2693.776, "end": 2696.997, "text": "Hay un corrimiento, d\u00e9jame terminar, hay un corrimiento tuyo a lo nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8855649229236832, "is_candidate": false}, {"start": 2698.509, "end": 2700.652, "text": " No s\u00e9 si hay un corrimiento m\u00edo en lo nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41218990847128556, "is_candidate": true}, {"start": 2700.652, "end": 2708.584, "text": "Yo fui jefe de gabinete y estaba en lo nacional y no en lo provincial, y fui intendente y estaba en lo municipal y no en lo provincial y en lo nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3521179979952711, "is_candidate": true}, {"start": 2709.778, "end": 2717.8, "text": " Yo creo que uno lo que tiene es responsabilidades y lo que tiene es que poner el alma, el cuerpo y la cabeza en la responsabilidad que tiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311439124630462, "is_candidate": true}, {"start": 2717.8, "end": 2730.663, "text": "Pero tu fuerte era la provincia de Buenos Aires y a lo mejor construiste a lo largo de todos estos a\u00f1os una red nacional y que ahora presidiendo la C\u00e1mara de Diputados a lo mejor es la provincia menos relevante en tu construcci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848120063237507, "is_candidate": false}, {"start": 2730.663, "end": 2733.683, "text": "No, no es la menos relevante, sigo trabajando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5256862541532585, "is_candidate": false}, {"start": 2733.683, "end": 2736.964, "text": "Es menos relevante de lo que era antes, que era tu basti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8618396968754829, "is_candidate": false}, {"start": 2737.488, "end": 2739.229, "text": " Son etapas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6478794684599093, "is_candidate": false}, {"start": 2739.229, "end": 2740.45, "text": "S\u00ed, por eso mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7131746535633667, "is_candidate": false}, {"start": 2740.45, "end": 2742.11, "text": "No me lo planteo en esos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4214569560592276, "is_candidate": true}, {"start": 2742.11, "end": 2752.556, "text": "La verdad no me lo planteo en esos t\u00e9rminos y sigo atendiendo a cada intendente que necesita que lo ayude y sigo atendiendo a cada dirigente que me pide verme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2956364193068618, "is_candidate": true}, {"start": 2752.556, "end": 2764.002, "text": "En todo caso, lo que creo es que hoy tengo otra responsabilidad y lo que tengo que hacer es asumirla seriamente porque, como te dec\u00eda antes, estamos frente a la \u00faltima oportunidad de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2902512139324125, "is_candidate": true}, {"start": 2764.002, "end": 2766.703, "text": "Sergio, \u00bfy c\u00f3mo imaginas a Kicillof como gobernador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8999310478944641, "is_candidate": false}, {"start": 2768.578, "end": 2772.001, "text": " Me llamaron la atenci\u00f3n dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3734121825042025, "is_candidate": true}, {"start": 2772.001, "end": 2776.804, "text": "La primera, en una charla sobre la provincia, la primera vez que nos juntamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4009983111794164, "is_candidate": true}, {"start": 2776.804, "end": 2787.212, "text": "Me dijo, yo s\u00e9 que vos ten\u00e9s mucha injerencia y mucha gente que se referencia en vos en distintos \u00e1mbitos de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31613033485139064, "is_candidate": true}, {"start": 2787.212, "end": 2795.179, "text": "En cada cosa en la que sientas que me pod\u00e9s mandar un informe que aporte, que sume, que me d\u00e9 contenido, te pido que me lo mandes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2878929206440676, "is_candidate": true}, {"start": 2795.179, "end": 2796.9, "text": "Adem\u00e1s, con una humildad que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39509740692364914, "is_candidate": true}, {"start": 2797.22, "end": 2823.235, "text": " entonces empec\u00e9 a advertirle en tal tema te mando este material, en tal otro te mando este material y despu\u00e9s vi que cuando hac\u00edamos las recorridas ven\u00eda con un cuadernito y iba anotando y cuando fuimos a Navarro con los productores agropecuarios y anotaba y fuimos a San Mart\u00edn y con las pymes y anotaba era como que me llamaba la atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25549520399924497, "is_candidate": true}, {"start": 2824.525, "end": 2839.093, "text": " Y hace muy poquitos d\u00edas un compa\u00f1ero de \u00e9l me cuenta una an\u00e9cdota de cuando les toca hacerse cargo de Aerol\u00edneas, a \u00e9l y a dos personas m\u00e1s, vemos que trabajaron seis meses en tomar informaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2534042687970307, "is_candidate": true}, {"start": 2840.478, "end": 2850.862, "text": " qu\u00e9 quiero contarte con esto que lo veo aplicado, lo veo metiendo el cuerpo en lo m\u00e1s importante que para m\u00ed tiene que tener un gobernador que es la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33238071890134413, "is_candidate": true}, {"start": 2850.862, "end": 2867.588, "text": "Gobernador de la provincia, yo siempre dije que Felipe hab\u00eda sido para m\u00ed desde la vuelta de la democracia el mejor gobernador y creo que tiene que ver con que se met\u00eda hasta ac\u00e1 en la gesti\u00f3n a\u00fan cometiendo errores pol\u00edticos y de comunicaci\u00f3n pero estaba empapado en los temas de gesti\u00f3n, descentraliz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22814057335081495, "is_candidate": true}, {"start": 2869.196, "end": 2877.678, "text": " La provincia necesita gesti\u00f3n y creo que Axel est\u00e1 eligiendo el camino de la gesti\u00f3n para... para vincularse con la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3351097079411659, "is_candidate": true}, {"start": 2877.678, "end": 2884.86, "text": "Vos ten\u00e9s una relaci\u00f3n con Rodr\u00edguez Larreta muy, muy cercana, las mujeres tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8853114292264452, "is_candidate": false}, {"start": 2884.86, "end": 2894.162, "text": "\u00bfTe parece que ser\u00eda injusto que Rodr\u00edguez Larreta perdiera la reelecci\u00f3n por una ola antimacri despu\u00e9s de lo que hizo al frente de la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8560077567544813, "is_candidate": false}, {"start": 2894.162, "end": 2895.343, "text": "A ver, dos cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6768316686220299, "is_candidate": false}, {"start": 2895.343, "end": 2896.563, "text": "Lo personal y lo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5634859241414378, "is_candidate": false}, {"start": 2897.918, "end": 2902.459, "text": " Porque la pregunta es tramposa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5497533857791128, "is_candidate": false}, {"start": 2902.459, "end": 2906.96, "text": "En lo personal, es mi amigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3532307182497293, "is_candidate": true}, {"start": 2906.96, "end": 2910.621, "text": "Le tengo mucho cari\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4273482387315266, "is_candidate": true}, {"start": 2910.621, "end": 2912.582, "text": "Lo considero sumamente valioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42372577924224253, "is_candidate": true}, {"start": 2912.582, "end": 2921.964, "text": "S\u00e9 que si le toca reelegir va a tener adem\u00e1s una parte importante de responsabilidad en el liderazgo de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31984556982176726, "is_candidate": true}, {"start": 2921.964, "end": 2924.405, "text": "Valoro muchas de las cosas que \u00e9l hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772006246330042, "is_candidate": true}, {"start": 2926.385, "end": 2932.446, "text": " Pero creo que el gran error de Horacio fue elegir por Macri y no por la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4148547525965697, "is_candidate": true}, {"start": 2932.446, "end": 2941.949, "text": "Y creo que por eso Mat\u00edas Lamens es un gran candidato, es un gran competidor y yo si votara en la ciudad lo votar\u00eda a Mat\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3089968340198088, "is_candidate": true}, {"start": 2941.949, "end": 2946.23, "text": "Perd\u00f3name, cuando vos dec\u00eds cometido el error, \u00bfte refer\u00eds a que hubieras tenido que desdoblar las fechas electorales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132221942583736, "is_candidate": false}, {"start": 2946.23, "end": 2951.391, "text": "\u00c9l rompi\u00f3 el c\u00f3digo electoral de la ciudad para acompa\u00f1arlo a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3149085470794938, "is_candidate": true}, {"start": 2951.391, "end": 2955.632, "text": "La ciudad votaba con voto electr\u00f3nico y lo cambi\u00f3 solo por capricho de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3196354375318916, "is_candidate": true}, {"start": 2956.402, "end": 2959.764, "text": " Imagina que Rodr\u00edguez Loreta adem\u00e1s va a ser el jefe de la oposici\u00f3n si gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9708065663923461, "is_candidate": false}, {"start": 2959.764, "end": 2966.907, "text": "No s\u00e9 si va a ser el jefe, tiene un rol de liderazgo importante, es profesional, es serio, es sensato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2709096968850492, "is_candidate": true}, {"start": 2967.667, "end": 2973.83, "text": " Se lo cataloga como peronista, digo, m\u00e1s all\u00e1 de la formalidad del partido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.913798334189784, "is_candidate": false}, {"start": 2973.83, "end": 2976.492, "text": "\u00bfCrees que su cultura pol\u00edtica es af\u00edn al peronismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.897790405420804, "is_candidate": false}, {"start": 2976.492, "end": 2989.979, "text": "No, yo creo que hay otra cultura pol\u00edtica en juego que por ahora no trasciende o no emerge en el an\u00e1lisis y que me parece que en alg\u00fan momento va a empezar a emerger que es la de los hijos de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2673307307942515, "is_candidate": true}, {"start": 2989.979, "end": 2991.32, "text": "Es una cuesti\u00f3n generacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8865702315982559, "is_candidate": false}, {"start": 2991.32, "end": 2992.48, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4407166654150152, "is_candidate": true}, {"start": 2992.48, "end": 2995.282, "text": "Que va desde... en los hijos de la democracia est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35089746653598664, "is_candidate": true}, {"start": 2996.243, "end": 3000.573, "text": " Desde La Rete y Santilli hasta Guada de Pedro y M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27398374848691553, "is_candidate": true}, {"start": 3000.573, "end": 3003.64, "text": "Desde Vidal hasta Massa, desde Urtubey.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31632367944604145, "is_candidate": true}, {"start": 3005.228, "end": 3017.056, "text": " hasta Nicol\u00e1s del Ca\u00f1o, que tenemos una cultura pol\u00edtica distinta, no somos hijos de los enfrentamientos, la violencia, el terrorismo de estado, digamos como l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24374011916312477, "is_candidate": true}, {"start": 3017.056, "end": 3020.298, "text": "As\u00ed como est\u00e1n los mile\u00f1as, los centenial, \u00bfd\u00f3nde pones el 55?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8540822936729326, "is_candidate": false}, {"start": 3020.298, "end": 3022.039, "text": "\u00bfd\u00f3nde pones el l\u00edmite?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8793986404628719, "is_candidate": false}, {"start": 3022.039, "end": 3023.92, "text": "No, no es un problema de edad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49344354886952646, "is_candidate": true}, {"start": 3023.92, "end": 3026.001, "text": "Es decir, gente que vot\u00f3 por primera vez con la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276290156286731, "is_candidate": false}, {"start": 3026.001, "end": 3026.942, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5845505535377287, "is_candidate": false}, {"start": 3026.942, "end": 3034.627, "text": "Gente que a la adolescencia y a la juventud empez\u00f3 a votar, que cuando empez\u00f3 a participar en pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2521833941760433, "is_candidate": true}, {"start": 3035.147, "end": 3046.217, "text": " en la b\u00e1sica, en la universidad, o en el partido que sea, o en los equipos t\u00e9cnicos que sea, se vinculaba con el otro de otra fuerza pol\u00edtica sin verlo como un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2566541142206423, "is_candidate": true}, {"start": 3046.217, "end": 3053.323, "text": "Tal vez lo m\u00e1s importante de la generaci\u00f3n hija de la democracia es que no es hija de la cultura amigo-enemigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34582853049731643, "is_candidate": true}, {"start": 3053.323, "end": 3057.467, "text": "Y eso va a permitir adem\u00e1s construir el acuerdo econ\u00f3mico y social que viene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28983183475279617, "is_candidate": true}, {"start": 3057.834, "end": 3062.138, "text": " Dijiste a partir del 11 de diciembre tenemos que trabajar con Mazot y con Monz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9372072083776268, "is_candidate": false}, {"start": 3062.138, "end": 3063.619, "text": "Los puse como nombre ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5861690182006469, "is_candidate": false}, {"start": 3063.619, "end": 3075.01, "text": "Bueno, porque casualmente son, en el caso de Monz\u00f3, personas que ven\u00edan del peronismo tambi\u00e9n, de la misma cultura de Horacio Rodr\u00edguez de la Letra, los ves m\u00e1s cerca de continuar con Rodr\u00edguez de la Letra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8496786864691289, "is_candidate": false}, {"start": 3075.01, "end": 3080.235, "text": "No, yo creo que ellos van a seguir trabajando en su propia fuerza pol\u00edtica, pero que nosotros, a ver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2587213779484523, "is_candidate": true}, {"start": 3081.793, "end": 3084.054, "text": " Quiero ser claro, Jorge, para que se entienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42311215093974164, "is_candidate": true}, {"start": 3084.054, "end": 3088.457, "text": "Hay pol\u00edticas que biol\u00f3gica o cronol\u00f3gicamente superan un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27066172444959435, "is_candidate": true}, {"start": 3088.457, "end": 3103.025, "text": "La energ\u00e9tica, la minera, la de control y regulaci\u00f3n de defensa del consumidor, la educativa, la de seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico, la frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24718382718540177, "is_candidate": true}, {"start": 3103.025, "end": 3110.19, "text": "Son pol\u00edticas que superan un gobierno y que tienen la t\u00e1ctica, la batalla de todos los d\u00edas en la gesti\u00f3n y la estrategia pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24413985455761034, "is_candidate": true}, {"start": 3111.682, "end": 3120.226, "text": " La estrategia pa\u00eds necesitamos que sea producto de un acuerdo econ\u00f3mico y social para terminar con los bandazos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33261530537842754, "is_candidate": true}, {"start": 3120.226, "end": 3125.568, "text": "Yo imagino que los Monz\u00f3, los Mazoto, los Vidal o los Larreta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.360320263176517, "is_candidate": true}, {"start": 3126.643, "end": 3128.384, "text": " o los del ca\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5469426495454706, "is_candidate": false}, {"start": 3128.384, "end": 3133.028, "text": "Se pueden sentar a una mesa y decir, che, en estos temas la Argentina va a ir por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3802481370905464, "is_candidate": true}, {"start": 3133.028, "end": 3149.079, "text": "Y que ese es el trabajo que tenemos que hacer para que Alberto pueda, en la t\u00e1ctica resolver los problemas del d\u00eda a d\u00eda, pero en la estrategia tener la posibilidad de mostrarle un rumbo a los argentinos en el que hay un acuerdo econ\u00f3mico y social, pero adem\u00e1s un acuerdo de pol\u00edticas de Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30333994510253426, "is_candidate": true}, {"start": 3150.225, "end": 3161.368, "text": " Entiendo que vos fuiste representante de la ancha v\u00eda del medio, la tercera v\u00eda, todas las met\u00e1foras que se planteaba de la terceridad y entonces tu rol va a ser unir esos extremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9255171782657309, "is_candidate": false}, {"start": 3161.368, "end": 3166.109, "text": "Es que yo creo que hay un triunfo del centro y efectivamente hay un triunfo del centro en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36151880038462614, "is_candidate": true}, {"start": 3166.109, "end": 3168.169, "text": "Se termin\u00f3 una etapa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.554080086834525, "is_candidate": false}, {"start": 3168.169, "end": 3170.29, "text": "Alberto va a ser el presidente que cierre la grieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4310605550977331, "is_candidate": true}, {"start": 3170.29, "end": 3176.351, "text": "Y en tu responsabilidad esencial va a ser el puente... Ayudarlo en todo lo que pueda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6427164574365702, "is_candidate": false}, {"start": 3176.984, "end": 3181.147, "text": " \u00bfImaginas a Macri fuera de la conducci\u00f3n de la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8732132271230126, "is_candidate": false}, {"start": 3181.147, "end": 3183.228, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48657621368034865, "is_candidate": true}, {"start": 3183.228, "end": 3186.69, "text": "No s\u00e9 si le gusta la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40451213462543845, "is_candidate": true}, {"start": 3186.69, "end": 3189.211, "text": "Me parece que no le gusta la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3966045338423446, "is_candidate": true}, {"start": 3189.211, "end": 3196.896, "text": "De hecho, a todo lo que era la pol\u00edtica alrededor de \u00e9l, Monz\u00f3, Massot, Frigerio, Pinedo, es como que lo fue descartando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27161334951028226, "is_candidate": true}, {"start": 3199.02, "end": 3211.343, "text": " Vos, Sergio, fuiste en las elecciones de 2015, incluso colocaste el vicegobernador en Jujuy, fuiste aliado de Morales, apoyaste la elecci\u00f3n de Cornejo en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8712246817013966, "is_candidate": false}, {"start": 3211.343, "end": 3219.745, "text": "Es decir, dos de los tres gobernadores del radicalismo fueron gobernadores con una alianza con el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8475563338412913, "is_candidate": false}, {"start": 3220.405, "end": 3225.571, "text": " O sea que conoces el radicalismo quiz\u00e1s mejor que ning\u00fan otro miembro del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.811144578754489, "is_candidate": false}, {"start": 3225.571, "end": 3231.258, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas que va a ser el radicalismo despu\u00e9s del 10 de diciembre si Macri no es reelecto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8043366603235098, "is_candidate": false}, {"start": 3231.258, "end": 3232.82, "text": "\u00bfQue va a continuar dentro de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8094500180458742, "is_candidate": false}, {"start": 3232.82, "end": 3235.263, "text": "\u00bfQue se va a autonomizar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881306778529639, "is_candidate": false}, {"start": 3236.243, "end": 3251.785, "text": " La primer disputa que va a dar el radicalismo es por la recuperaci\u00f3n de su identidad y est\u00e1 bien porque a\u00fan para la construcci\u00f3n de una oposici\u00f3n en la que converjan el PRO y la UCR, el radicalismo necesita", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2561092661250709, "is_candidate": true}, {"start": 3253.002, "end": 3255.424, "text": " de alguna manera retener fortaleza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44098636449548734, "is_candidate": true}, {"start": 3255.424, "end": 3256.625, "text": "O sea, \u00bfves el fin de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.804046274948234, "is_candidate": false}, {"start": 3256.625, "end": 3261.049, "text": "Aunque una alianza entre Pro y UCR.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8532503986061273, "is_candidate": false}, {"start": 3261.049, "end": 3270.558, "text": "Eso lo va a definir la inteligencia, digamos, o no, de la convivencia entre ellos y tambi\u00e9n el papel que juegan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3114905328884596, "is_candidate": true}, {"start": 3271.198, "end": 3283.147, "text": " actores que van a ser centrales como el Lust\u00f3, como actores que por ah\u00ed no son tan conocidos pero que son importantes en el dise\u00f1o parlamentario del radicalismo como Luis Petri o Emiliano Giacobiti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27864208817958813, "is_candidate": true}, {"start": 3283.147, "end": 3289.632, "text": "Me parece que hay que mirar c\u00f3mo el radicalismo digamos se reconfigura para tomar aire, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34530878797063413, "is_candidate": true}, {"start": 3289.632, "end": 3298.72, "text": "Pero a ver este int\u00e9rpreto, ser\u00eda as\u00ed que si vos imaginas con todo el margen de error porque el futuro siempre es impredecible pero tratando de cumplir con la tarea de hacer un an\u00e1lisis prospectivo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8522327958109736, "is_candidate": false}, {"start": 3299.48, "end": 3307.904, "text": " que Macri de perder no le gusta mucho la pol\u00edtica, no le gusta la oposici\u00f3n y pueda llegar a ocupar una posici\u00f3n distante del d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8662660116805438, "is_candidate": false}, {"start": 3307.904, "end": 3324.03, "text": "Que Horacio Rodr\u00edguez Larreta de ser elegido, reelegido, ser\u00eda el jefe de esa oposici\u00f3n del PRO que habr\u00eda otra oposici\u00f3n en alianza con Horacio Rodr\u00edguez Larreta de los radicales pero que no tendr\u00eda a Horacio Rodr\u00edguez Larreta como jefe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8704810095050082, "is_candidate": false}, {"start": 3324.03, "end": 3327.672, "text": "Horacio Rodr\u00edguez Larreta ser\u00eda jefe del PRO y los radicales tendr\u00edan un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8670298684730149, "is_candidate": false}, {"start": 3327.972, "end": 3330.194, "text": " No s\u00e9, eso lo va a definir cada uno de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4357342121673451, "is_candidate": true}, {"start": 3330.194, "end": 3334.096, "text": "No me meta a m\u00ed a definirles y a ponerle el dedo a ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5583830125980631, "is_candidate": false}, {"start": 3334.096, "end": 3340.42, "text": "S\u00ed tengo claro que la herida que Macri abri\u00f3 en la clase media le cierra las puertas del futuro para un liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2983197620794983, "is_candidate": true}, {"start": 3340.42, "end": 3351.607, "text": "Eso porque adem\u00e1s el radicalismo va a intentar recuperar su representaci\u00f3n de la clase media y claramente Macri en ese sentido rompi\u00f3 todos los puentes con la clase media.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.305978155429001, "is_candidate": true}, {"start": 3352.304, "end": 3357.57, "text": " porque destruy\u00f3 salario, porque destruy\u00f3 ingreso, porque destruy\u00f3 calidad de vida, la rompi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4962739407139465, "is_candidate": true}, {"start": 3357.57, "end": 3360.874, "text": "\u00bfY el radicalismo es el partido que representa a la clase media?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.890960082251306, "is_candidate": false}, {"start": 3360.874, "end": 3372.807, "text": "Hist\u00f3ricamente, creo que tal vez las dos fuerzas con mayor capacidad de representaci\u00f3n en esto que ha sido las coaliciones en esta etapa hacia la clase media fueron el radicalismo y el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2747118874960658, "is_candidate": true}, {"start": 3373.632, "end": 3402.185, "text": " Masa cree que como presidente de la C\u00e1mara de Diputados, su trabajo ser\u00e1 ser el se\u00f1or Antigrieta, quien logre juntar para las leyes importantes los votos de los diputados, no s\u00f3lo del Frente de Todos, sino tambi\u00e9n del peronismo de C\u00f3rdoba, por su vieja alianza con De La Sota, de los radicales, por sus alianzas tambi\u00e9n en 2015 con Morales en Jujuy y Cornejo en Mendoza, y con el PRO, Postmacri, por su amistad con Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9513681878742043, "is_candidate": false}, {"start": 3403.161, "end": 3405.465, "text": " Sergio, entro en el cap\u00edtulo de medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8477478903469831, "is_candidate": false}, {"start": 3405.465, "end": 3413.479, "text": "Vos sucediste a Alberto Fern\u00e1ndez como jefe de gabinete y recuerdo perfectamente que, aunque fue por poco tiempo, cuando...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9134017674976587, "is_candidate": false}, {"start": 3414.616, "end": 3423.785, "text": " cumpliste esa funci\u00f3n, viniste a Perfil que en ese momento ten\u00eda una situaci\u00f3n muy complicada porque estaba discriminado absolutamente con la publicidad oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143737506481854, "is_candidate": false}, {"start": 3423.785, "end": 3425.347, "text": "Fue la primer publicidad oficial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5806291792066662, "is_candidate": false}, {"start": 3425.347, "end": 3427.089, "text": "Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9846583743540435, "is_candidate": false}, {"start": 3427.089, "end": 3429.932, "text": "Y vos durante el periodo que tuviste lo corregiste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.87281196083279, "is_candidate": false}, {"start": 3429.932, "end": 3433.976, "text": "Cuando hablas con Alberto Fern\u00e1ndez de estos temas, \u00bfpercib\u00eds alguna autocr\u00edtica por parte de \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9052112932047888, "is_candidate": false}, {"start": 3433.976, "end": 3436.658, "text": "S\u00ed, pero ya desde hace mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45656093560372124, "is_candidate": true}, {"start": 3436.658, "end": 3438.1, "text": "No de ahora, desde hace mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552150669532131, "is_candidate": false}, {"start": 3438.74, "end": 3444.602, "text": " En esta idea de que la realidad se impone a la construcci\u00f3n de los relatos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33382854280987395, "is_candidate": true}, {"start": 3444.602, "end": 3447.243, "text": "Los medios son un veh\u00edculo, un puente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3499911950657284, "is_candidate": true}, {"start": 3447.243, "end": 3454.865, "text": "Per\u00f3n ten\u00eda el balc\u00f3n para hablar con la gente y en esta era de la m\u00e1s media y de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38823923906473123, "is_candidate": true}, {"start": 3456.598, "end": 3481.523, "text": " la comunicaci\u00f3n digital, la dirigencia moderna tiene los medios y las redes en una posibilidad de trabajar mensaje propio el que uno quiere y de responder digamos la intermediaci\u00f3n con la sociedad creo que en ese sentido a ver Jorge todos aprendimos yo antes por ah\u00ed le\u00eda alguna nota me enojaba o sea no imaginas un", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3187715377804753, "is_candidate": true}, {"start": 3482.656, "end": 3487.717, "text": " un regreso de Spolsky, 678... No, no, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7691675331429846, "is_candidate": false}, {"start": 3487.717, "end": 3492.459, "text": "Spolky lo que espero es que termine preso como tiene que terminar por evasi\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3777547979788959, "is_candidate": true}, {"start": 3492.459, "end": 3500.421, "text": "Y otro sustituto, no imagin\u00e1s, en ese aprendizaje vos dec\u00eds, crees que se aprendi\u00f3 que eso no sirve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8138270230933349, "is_candidate": false}, {"start": 3500.421, "end": 3509.683, "text": "Como dice Alberto, a 678 no lo invitaban porque lo insultaban, digamos, m\u00e1s all\u00e1 de los errores, de alguna discriminaci\u00f3n o de alguna pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3668421105268267, "is_candidate": true}, {"start": 3513.08, "end": 3515.763, "text": " Me parece que es una etapa superada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48733958848234593, "is_candidate": true}, {"start": 3515.763, "end": 3524.473, "text": "\u00bfHay alg\u00fan riesgo de que la relaci\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez con Clar\u00edn se vea afectada por las heridas que qued\u00f3 entre Clar\u00edn y el kirchnerismo y el cristianismo en particular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9709491639269511, "is_candidate": false}, {"start": 3524.473, "end": 3532.862, "text": "Si entendemos que el 11 de diciembre lo que empieza es la Argentina del encuentro en la que cada uno tiene que poner a su parte, no creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3507731841792764, "is_candidate": true}, {"start": 3533.549, "end": 3535.95, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es tu pron\u00f3stico en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9206190388855651, "is_candidate": false}, {"start": 3535.95, "end": 3539.593, "text": "\u00bfQu\u00e9 posibilidades le ves para que haya un acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8341420773664477, "is_candidate": false}, {"start": 3539.593, "end": 3542.374, "text": "Que todos vamos a poner lo mejor para que a la Argentina le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4789655688433295, "is_candidate": true}, {"start": 3542.374, "end": 3545.736, "text": "Que no hay margen para andar tirando del mantel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4049514922607611, "is_candidate": true}, {"start": 3545.736, "end": 3549.178, "text": "Porque todo lo que hab\u00eda sobre la mesa Macri lo tir\u00f3 al piso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3535859505541873, "is_candidate": true}, {"start": 3549.178, "end": 3552.92, "text": "Con lo cual tirar del mantel hoy es simplemente desnudar la mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40799576304022955, "is_candidate": true}, {"start": 3552.92, "end": 3556.843, "text": "Daniel Vila estuvo en la primera fila de la presentaci\u00f3n de Sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9022941055065556, "is_candidate": false}, {"start": 3557.922, "end": 3561.523, "text": " y despu\u00e9s vos sellaste el acuerdo con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9155650531854813, "is_candidate": false}, {"start": 3561.523, "end": 3565.365, "text": "Hay quienes dicen que, como la relaci\u00f3n es p\u00fablica, hay mucha amistad entre ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.927675229358782, "is_candidate": false}, {"start": 3565.365, "end": 3575.708, "text": "No, pero yo soy amigo de Daniel Vila y hace 25 a\u00f1os, es m\u00e1s, cuando lo conoc\u00ed me dec\u00eda, amigo, ni siquiera sab\u00eda bien a qu\u00e9 se dedicaba, digamos, en el tema medios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30923727363768394, "is_candidate": true}, {"start": 3575.708, "end": 3577.269, "text": "Hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.625626561822782, "is_candidate": false}, {"start": 3577.269, "end": 3580.59, "text": "Creo que compa\u00f1eros de una carpa, cerca de una carpa empinada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883984048356186, "is_candidate": false}, {"start": 3580.59, "end": 3581.49, "text": "Una amistad que arranc\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.716186870506198, "is_candidate": false}, {"start": 3582.333, "end": 3598.35, "text": " porque ten\u00edamos carpa uno al lado del otro y empezamos a jugar al truco como le pasa a cualquiera en un balneario y entonces ellos eran los mendocinos y nosotros los de tigre y un d\u00eda yo ten\u00eda que ir a Mendoza y le dije le voy a avisar a los mendocinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28093878127881566, "is_candidate": true}, {"start": 3599.485, "end": 3605.069, "text": " Y resulta que cuando llegu\u00e9 a Mendoza, los mendozinos eran los que ten\u00edan la radio, el canal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4091538723752668, "is_candidate": true}, {"start": 3605.069, "end": 3606.05, "text": "As\u00ed naci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.551973741074189, "is_candidate": false}, {"start": 3606.05, "end": 3613.816, "text": "Y aquellos que dicen que en realidad esa primera fila de Daniel Vila preanunciaba tu acuerdo con el Quich\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8478444021181547, "is_candidate": false}, {"start": 3613.816, "end": 3619.22, "text": "No, yo me enter\u00e9 estando en... Mira, estaba en Entre R\u00edos en la ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4730713149128889, "is_candidate": true}, {"start": 3619.22, "end": 3625.944, "text": "Yo estaba yendo de acompa\u00f1ar al ruso Koch, que era candidato a intendente en Novoya, a Paran\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3236674509141225, "is_candidate": true}, {"start": 3627.005, "end": 3628.706, "text": " a una cena con bordet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40733745334562665, "is_candidate": true}, {"start": 3628.706, "end": 3631.407, "text": "Est\u00e1bamos en campa\u00f1a de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874758734637631, "is_candidate": true}, {"start": 3631.407, "end": 3634.107, "text": "\u00cdbamos en la ruta y no hab\u00eda se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41546310467726144, "is_candidate": true}, {"start": 3634.107, "end": 3635.248, "text": "Hab\u00eda muy poquita se\u00f1al.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4300384477939273, "is_candidate": true}, {"start": 3635.248, "end": 3638.229, "text": "Malena me manda, \u00bfviste esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4775793948281877, "is_candidate": true}, {"start": 3638.229, "end": 3640.39, "text": "Y me manda una imagen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4434979976037494, "is_candidate": true}, {"start": 3640.39, "end": 3642.55, "text": "Y la imagen, cuando hay poca se\u00f1al, no abre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4084591135957907, "is_candidate": true}, {"start": 3642.55, "end": 3644.591, "text": "Y no abr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6304397177839189, "is_candidate": false}, {"start": 3644.591, "end": 3649.953, "text": "Y me acuerdo que en la rotonda de una ciudad que entraba en el camino entre Nogoya y Paran\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33512798672428523, "is_candidate": true}, {"start": 3651.035, "end": 3658.797, "text": " Le dije, m\u00e9tanse en la rotonda hacia adentro de la ciudad para ver si agarramos se\u00f1al, porque me hab\u00edan, mira esto, mira esto, y me mandaban varios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3046960163826258, "is_candidate": true}, {"start": 3658.797, "end": 3660.537, "text": "Deb\u00eda estar pasando algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9194458857713644, "is_candidate": false}, {"start": 3660.537, "end": 3663.538, "text": "Y dije, est\u00e1 pasando algo y no estoy pudiendo ver qu\u00e9 pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3896017910840721, "is_candidate": true}, {"start": 3663.538, "end": 3664.418, "text": "Y entramos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6005836050051273, "is_candidate": false}, {"start": 3664.418, "end": 3667.519, "text": "Y entramos y me empezaron a bajar las im\u00e1genes y el video.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.435266801313582, "is_candidate": true}, {"start": 3667.519, "end": 3671.539, "text": "Y entonces, me sali\u00f3 naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4911016818161933, "is_candidate": true}, {"start": 3671.539, "end": 3674.16, "text": "Le puse, Dani, \u00bfqu\u00e9 haces ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.526478121241619, "is_candidate": false}, {"start": 3674.16, "end": 3678.161, "text": "Y me contest\u00f3 a la noche, cuando ya est\u00e1bamos en el hotel, que yo estaba cenando con el diputado Ra\u00fal P\u00e9rez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5473063451298397, "is_candidate": false}, {"start": 3678.161, "end": 3678.801, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te contest\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0312361869029274, "is_candidate": false}, {"start": 3679.85, "end": 3692.632, "text": " que en un pa\u00eds normal el due\u00f1o de un medio de comunicaci\u00f3n iba a la presentaci\u00f3n del libro de un ex presidente y que si de verdad cre\u00edamos en una Argentina sin grita, estaba bien que \u00e9l vaya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2668730516446802, "is_candidate": true}, {"start": 3692.632, "end": 3696.713, "text": "Entramos en el cap\u00edtulo econom\u00eda y en el final del reportaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9137468593932268, "is_candidate": false}, {"start": 3696.713, "end": 3707.815, "text": "Vos dijiste que la crisis que estamos viviendo es incomparable con la del 2001 por una mucho mayor solidez del sistema bancario y financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748383774033751, "is_candidate": false}, {"start": 3708.063, "end": 3712.324, "text": " No, solidez no, no habl\u00e9 de solidez, habl\u00e9 de instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3208187664391764, "is_candidate": true}, {"start": 3712.324, "end": 3717.585, "text": "En el 2001 los pesos eran d\u00f3lares y los d\u00f3lares eran pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38718928662821606, "is_candidate": true}, {"start": 3717.585, "end": 3720.705, "text": "Ahora los pesos son pesos y los d\u00f3lares son d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4159233705739015, "is_candidate": true}, {"start": 3720.705, "end": 3735.388, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de las limitaciones que pone el gobierno en t\u00e9rminos del intercambio de d\u00f3lares de una de las dos herramientas que usa el sistema financiero para comercial, los pesos son pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29927848304305105, "is_candidate": true}, {"start": 3735.388, "end": 3735.668, "text": "Es m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7242008939355559, "is_candidate": false}, {"start": 3737.03, "end": 3745.315, "text": " pesos en la Argentina hay de sobra, lo que pasa que est\u00e1n emitidos a mediano plazo en las GELIC, pero pesos hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26614288336770964, "is_candidate": true}, {"start": 3745.315, "end": 3756.702, "text": "Independientemente del sistema bimonetario que ten\u00edamos, \u00bfno crees que puede haber alg\u00fan riesgo de alguna forma de corralito o corral\u00f3n o vos lo descart\u00e1s absolutamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8884430830622574, "is_candidate": false}, {"start": 3757.621, "end": 3760.902, "text": " \u00bfY c\u00f3mo ser\u00eda un corralito para los pesos si Argentina tiene pesos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3165964272659897, "is_candidate": true}, {"start": 3760.902, "end": 3763.143, "text": "Bueno, limitaci\u00f3n de sacar cierta cantidad de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9869512531821506, "is_candidate": false}, {"start": 3763.143, "end": 3764.143, "text": "\u00bfY para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5579283260874186, "is_candidate": false}, {"start": 3764.143, "end": 3765.284, "text": "\u00bfDigamos qu\u00e9 sentido tendr\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4697368392755037, "is_candidate": true}, {"start": 3765.284, "end": 3767.725, "text": "Para que no se compren d\u00f3lares, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7294380979038397, "is_candidate": false}, {"start": 3767.725, "end": 3770.286, "text": "\u00bfLo que limitaron fue la compra de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4082350897169482, "is_candidate": true}, {"start": 3770.286, "end": 3782.11, "text": "S\u00ed, pero se pueden comprar en contado poliqui... Bueno, pero ese es el precio... S\u00ed, hay d\u00f3lar comercial... Yo no... La verdad es que no tendr\u00eda sentido, Jorge, no...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40873314052045884, "is_candidate": true}, {"start": 3782.888, "end": 3787.57, "text": " O sea que son temores, porque digo, versiones de corralito y corralombo se escuchar\u00e1n todo el tiempo, te preguntar\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8923244771004514, "is_candidate": false}, {"start": 3787.57, "end": 3788.191, "text": "No, no escuch\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015348408195916, "is_candidate": false}, {"start": 3788.191, "end": 3790.852, "text": "No, es la primera vez que escucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5152539371680919, "is_candidate": false}, {"start": 3790.852, "end": 3794.554, "text": "Bueno, yo escucho muy a nudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.03553566764904, "is_candidate": false}, {"start": 3794.554, "end": 3798.415, "text": "Ahora, la macroeconom\u00eda, hiciste la comparaci\u00f3n con el 2001.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057905284482601, "is_candidate": false}, {"start": 3798.415, "end": 3806.179, "text": "\u00bfNo hay aspectos en los que hay, por lo menos, luces y sombras que puedan hacer suponer que hay cosas tan mal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8976576784711481, "is_candidate": false}, {"start": 3806.179, "end": 3810.461, "text": "Por ejemplo, te leo, gasto p\u00fablico hoy es 40% del PBI, en el 2001 25.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8698081525826585, "is_candidate": false}, {"start": 3812.677, "end": 3819.519, "text": " La deuda externa era m\u00e1s o menos voluminosa e igual, pero ahora no tenemos la posibilidad de un nuevo default.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8187254427564461, "is_candidate": false}, {"start": 3819.519, "end": 3822.86, "text": "La cantidad de pobres est\u00e1 acercando a 40% como era en aquel momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368376306092349, "is_candidate": false}, {"start": 3822.86, "end": 3824.38, "text": "47 fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5142169464873124, "is_candidate": false}, {"start": 3824.38, "end": 3827.841, "text": "Antes del 2002, en el 2001 pasaba el 40.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8510931647155029, "is_candidate": false}, {"start": 3827.841, "end": 3833.182, "text": "\u00bfNotas que hay similitudes en cuanto a la gravedad de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica con aquella \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8804548821465163, "is_candidate": false}, {"start": 3833.182, "end": 3835.843, "text": "Yo siento que la situaci\u00f3n es muy grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3256395230487621, "is_candidate": true}, {"start": 3837.898, "end": 3842.792, "text": " Pero b\u00e1sicamente porque tenemos un atragantamiento de vencimientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.360289096628835, "is_candidate": true}, {"start": 3844.273, "end": 3866.799, "text": " El gobierno fue malo en el dise\u00f1o de su pol\u00edtica financiera porque la deuda argentina est\u00e1 compuesta por tres bolsas, una deuda de intrastado que representa aproximadamente el 30%, una deuda con multilaterales que representa el otro 30% y una deuda con lo que se llaman los acreedores privados, tenedores, bonistas, fondos que representa el otro 40%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2474571752783562, "is_candidate": true}, {"start": 3866.799, "end": 3868.8, "text": "Problemas que, digamos, como cualquier", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4192013376270506, "is_candidate": true}, {"start": 3870.449, "end": 3876.757, "text": " En cualquier actividad hay que mirar dos cosas, el precio y la duraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2881841517486149, "is_candidate": true}, {"start": 3876.757, "end": 3885.068, "text": "En la l\u00ednea de tiempo, el gobierno con una torpeza incre\u00edble, con una irresponsabilidad incre\u00edble, firma el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2887568761358238, "is_candidate": true}, {"start": 3886.373, "end": 3893.375, "text": " poniendo vencimientos de cancelaci\u00f3n de capital e intereses todos juntos en dos a\u00f1os, o en tres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3052704089371181, "is_candidate": true}, {"start": 3893.375, "end": 3899.676, "text": "M\u00e1s chico 2020, 2021 y 2022 como, digamos, los dos grandes pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29447286704868747, "is_candidate": true}, {"start": 3899.676, "end": 3901.217, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 genera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3666998225977903, "is_candidate": true}, {"start": 3901.217, "end": 3912.2, "text": "Que los que est\u00e1n en el otro 40%, distinto al 30%, y que miran la deuda larga dicen, no, che, ac\u00e1 hay un acreedor privilegiado, est\u00e1 delante m\u00edo en la cola, pero adem\u00e1s tiene m\u00e1s derechos, o sea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22445344281143853, "is_candidate": true}, {"start": 3913.38, "end": 3921.546, "text": " Tienes un pase r\u00e1pido para ir a cobrar, con lo cual, digamos, entra en duda que yo pueda cobrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24507994550311052, "is_candidate": true}, {"start": 3921.546, "end": 3929.492, "text": "Y la verdad es que eso estorpeza o haber salido corriendo a pegar un manotazo como hicieron en el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26280957343058, "is_candidate": true}, {"start": 3929.492, "end": 3933.875, "text": "Tal es as\u00ed que del acuerdo inicial a este acuerdo hay cuatro modificaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27900340756227937, "is_candidate": true}, {"start": 3933.875, "end": 3941.261, "text": "Argentina tiene un primer tema a resolver, que es que hay que rediscutir el acuerdo con el fondo, Jorge.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2992523090985475, "is_candidate": true}, {"start": 3941.639, "end": 3947.682, "text": " \u00bfNo crees que el gobierno asum\u00eda que iba a renegociar los vencimientos del a\u00f1o 2021?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9262342530361103, "is_candidate": false}, {"start": 3947.682, "end": 3957.167, "text": "Yo creo que el gobierno... \u00bfY que al mismo tiempo le dejaba la espada de Damocles a otro porque se consideraban mejores condiciones de poder?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7250124099147691, "is_candidate": false}, {"start": 3959.589, "end": 3962.591, "text": " No estoy haciendo un juicio moral, estoy simplemente planteando pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7001794971116577, "is_candidate": false}, {"start": 3962.591, "end": 3973.697, "text": "Ser\u00eda muy irresponsable, porque no es saber c\u00f3mo perjudico al pr\u00f3ximo gobierno, es la destrucci\u00f3n de valor de las empresas argentinas por no poder acceder al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2786051903921065, "is_candidate": true}, {"start": 3973.697, "end": 3976.559, "text": "Es de una irresponsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6095559804869579, "is_candidate": false}, {"start": 3976.559, "end": 3983.783, "text": "Todo el programa financiero y todo el programa presupuestario de este gobierno fue el monumento de la irresponsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2887450368297808, "is_candidate": true}, {"start": 3983.783, "end": 3987.485, "text": "Yo invito a cualquier argentino que mire", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36369401070360097, "is_candidate": true}, {"start": 3988.682, "end": 3997.499, "text": " Los presupuestos presentados de Macri contra los resultados a fin de a\u00f1o no cumpli\u00f3 ninguno, no cumpli\u00f3 ninguno de los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3039005791705144, "is_candidate": true}, {"start": 3998.713, "end": 4007.281, "text": " programas en materia de presupuesto, pero adem\u00e1s no cumpli\u00f3 ninguno de las proyecciones en materia financiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33081375820464387, "is_candidate": true}, {"start": 4007.281, "end": 4024.937, "text": "Sergio, mi pregunta es, tambi\u00e9n coincid\u00eds con que parte de la responsabilidad no se agota en Macri, sino tambi\u00e9n viene de errores que... Pero no en el tema deuda, porque en el tema deuda... No, es que en el tema deuda, mire, nosotros podemos sacar la lista de todas las cr\u00edticas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5697329752421125, "is_candidate": false}, {"start": 4026.146, "end": 4027.867, "text": " que yo le hice al gobierno anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3996226907948024, "is_candidate": true}, {"start": 4027.867, "end": 4029.048, "text": "Pero no en deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337537074065305, "is_candidate": false}, {"start": 4029.048, "end": 4032.531, "text": "Pero era 20 de deuda contra PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37025150132878826, "is_candidate": true}, {"start": 4032.531, "end": 4037.936, "text": "O sea, hagamos de cuenta, Jorge, que usted se va de viaje y deja cuatro a\u00f1os un gerente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28655719432464677, "is_candidate": true}, {"start": 4039.308, "end": 4043.912, "text": " Y cuando vuelve de editor\u00eda el perfil vale un 60% de lo que val\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3077516168249188, "is_candidate": true}, {"start": 4043.912, "end": 4050.958, "text": "Y adem\u00e1s, en lugar de tener deuda al 20% del valor de la compa\u00f1\u00eda, debe el 100% del valor de la compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2763797375175113, "is_candidate": true}, {"start": 4050.958, "end": 4054.681, "text": "Y cay\u00f3 11% en la participaci\u00f3n de mercado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3649923496172459, "is_candidate": true}, {"start": 4054.681, "end": 4056.102, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace usted con ese gerente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42740611914570603, "is_candidate": true}, {"start": 4056.102, "end": 4059.285, "text": "Obviamente se lo despide, que es lo que est\u00e1 haciendo la ciudadan\u00eda con los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.870262917705235, "is_candidate": false}, {"start": 4059.285, "end": 4066.991, "text": "El 11 de agosto los argentinos despidieron a un se\u00f1or que dijo que \u00e9l iba a gerenciar la Argentina como gerenciaba sus empresas y fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854506218861913, "is_candidate": true}, {"start": 4068.063, "end": 4073.206, "text": " \u00bfC\u00f3mo imaginas la transici\u00f3n entre el 28 de octubre y el 10 de diciembre en ese contexto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8515787133269341, "is_candidate": false}, {"start": 4073.206, "end": 4073.926, "text": "\u00bfEn el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6037780237810091, "is_candidate": false}, {"start": 4073.926, "end": 4075.447, "text": "No, en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790226737299214, "is_candidate": false}, {"start": 4075.447, "end": 4078.129, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas qu\u00e9 va a pasar con la econom\u00eda el 28 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914567149168344, "is_candidate": false}, {"start": 4078.129, "end": 4079.409, "text": "\u00bfEst\u00e1 electo un nuevo presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8992239728985905, "is_candidate": false}, {"start": 4079.409, "end": 4083.572, "text": "Yo creo que va a venir de una etapa de repunte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036207613957513, "is_candidate": true}, {"start": 4083.572, "end": 4085.733, "text": "No, despu\u00e9s del 10 de diciembre dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7173476148993856, "is_candidate": false}, {"start": 4085.733, "end": 4086.353, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49027677169047224, "is_candidate": true}, {"start": 4086.353, "end": 4087.774, "text": "El 28 de octubre... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6194972353979074, "is_candidate": false}, {"start": 4087.774, "end": 4088.754, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5673033606721091, "is_candidate": false}, {"start": 4088.754, "end": 4094.818, "text": "Hoy Alberto es presidente sin serlo, para la gente, para los mercados, para las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2893537592828873, "is_candidate": true}, {"start": 4096.36, "end": 4098.681, "text": " y Macri es presidente sin serlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42239937948858985, "is_candidate": true}, {"start": 4098.681, "end": 4125.692, "text": "Mientras que en el momento que sea presidente electo... En el momento que Alberto sea presidente electo y le pueda decir al fondo vamos a este acuerdo, le pueda decir a los bonistas vamos a este acuerdo, pueda decir con la deuda de intrastado voy a usar este mecanismo para garantizar los pagos, le pueda decir a los argentinos el primero de enero empieza un cambio en el sistema tributario que baja 30% la presi\u00f3n impositiva a la PYME,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25628831826634535, "is_candidate": true}, {"start": 4126.392, "end": 4142.248, "text": " le pueda decir al conjunto de los trabajadores argentinos c\u00f3mo va a ser el mecanismo de recuperaci\u00f3n de ingresos y de salario, pueda plantear el mecanismo de cumplimiento de los contratos pero fin de los abusos en materia el\u00e9ctrica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23029632538048528, "is_candidate": true}, {"start": 4142.248, "end": 4146.732, "text": "Yo creo que Argentina va a tener, como est\u00e1 sobre castigado hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3000292113981722, "is_candidate": true}, {"start": 4147.918, "end": 4152.0, "text": " va a tener una recuperaci\u00f3n de nariz ya entre el 28 de octubre y el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.410925210703565, "is_candidate": true}, {"start": 4152.0, "end": 4160.843, "text": "O sea, vos consideras que no hay posibilidad de que el 28 de octubre se produzca lo mismo que se produjo despu\u00e9s del apaso, sino el efecto opuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826396838341757, "is_candidate": false}, {"start": 4160.843, "end": 4176.19, "text": "Lo que se produjo despu\u00e9s del apaso se produjo por irresponsabilidad de Macri, que sac\u00f3, mire, el Banco Central tiene un esquema por el cual la intervenci\u00f3n del Banco Central se determina mirando el sistema,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26538083002718826, "is_candidate": true}, {"start": 4177.128, "end": 4181.675, "text": " Ni siquiera es que tiene que dar la orden el presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3122310712169142, "is_candidate": true}, {"start": 4181.675, "end": 4186.922, "text": "La mesa de dinero del Banco Central act\u00faa mirando las pantallas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3526601511411347, "is_candidate": true}, {"start": 4186.922, "end": 4192.75, "text": "O sea que ese d\u00eda no actuaron porque alguien dio la orden de que no act\u00faen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31677530073423565, "is_candidate": true}, {"start": 4194.167, "end": 4196.549, "text": " porque si no, naturalmente actuaban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40247259992707207, "is_candidate": true}, {"start": 4196.549, "end": 4200.032, "text": "De hecho, actuaban porque adem\u00e1s ten\u00edan las bandas firmadas con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3905993506319281, "is_candidate": true}, {"start": 4200.032, "end": 4202.234, "text": "Ah\u00ed hubo una orden pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36362028103499877, "is_candidate": true}, {"start": 4202.234, "end": 4211.443, "text": "Creo que la actitud de Macri es la actitud del chico caprichoso, mal perdedor, que dijo, perdieron, van a ver c\u00f3mo se joden ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2677148340569333, "is_candidate": true}, {"start": 4211.797, "end": 4215.258, "text": " Siguiendo con el planteo podr\u00eda ser lo mismo el 28 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8844866660251594, "is_candidate": false}, {"start": 4215.258, "end": 4220.519, "text": "No, porque la diferencia ah\u00ed es que el mercado lo que va a tener es las certezas de un presidente electo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3097211987084654, "is_candidate": true}, {"start": 4220.519, "end": 4232.061, "text": "Entonces lo que vos dec\u00eds es que no se va a producir lo mismo independientemente de lo que haga el presidente saliente porque la confianza que va a generar Alberto Fern\u00e1ndez va a ser mayor que la desconfianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9561485062347955, "is_candidate": false}, {"start": 4232.061, "end": 4235.981, "text": "La enorme mayor\u00eda de los argentinos espera mucho de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2995446258303319, "is_candidate": true}, {"start": 4235.981, "end": 4239.742, "text": "Y hay sectores del poder econ\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849711359791156, "is_candidate": true}, {"start": 4241.069, "end": 4242.75, "text": " que esperan poco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42869159147702385, "is_candidate": true}, {"start": 4242.75, "end": 4251.416, "text": "Como eso poco que esperan va a ser m\u00e1s, digamos, la recuperaci\u00f3n por sobre expectativa tambi\u00e9n va a influir en la recuperaci\u00f3n de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2915449390661211, "is_candidate": true}, {"start": 4251.416, "end": 4261.323, "text": "Y si yo traduzco esto en t\u00e9rminos de comparaci\u00f3n con el d\u00eda posterior a las PASO dir\u00eda, independientemente de lo que haga Macri, independientemente de lo que haya hecho Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766579902994124, "is_candidate": false}, {"start": 4262.617, "end": 4274.807, "text": " Entonces es que la sociedad o una parte de la sociedad se asust\u00f3 despu\u00e9s de las PASO y durante estos dos meses hubo una generaci\u00f3n de sobreexpectativa de mercado el viernes con encuesta trucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6584135365924368, "is_candidate": false}, {"start": 4276.042, "end": 4286.69, "text": " digamos, y una liberaci\u00f3n de los instrumentos que ten\u00eda el Estado para, de alguna manera, digamos, ir llevando a los mercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2921318958435196, "is_candidate": true}, {"start": 4286.69, "end": 4288.151, "text": "Ser proc\u00edclico, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8434308113680138, "is_candidate": false}, {"start": 4288.151, "end": 4305.264, "text": "Y adem\u00e1s hay un dato adicional que es que yo creo que el actual Ministro de Econom\u00eda, la CUNSA, es mucho m\u00e1s responsable que el anterior Ministro de Econom\u00eda, que en realidad el \u00fanico m\u00e9rito era que tomaba whisky en televisi\u00f3n, hablando de econom\u00eda, pero todos sus resultados fueron desastrosos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25260780007567263, "is_candidate": true}, {"start": 4306.053, "end": 4315.4, "text": " Yo te preguntaba porque pensaba que tambi\u00e9n puede ser que le asignes posibilidad a que la sociedad haya perdido el miedo a la hora que llegue a octubre habiendo perdido el miedo a quienes ten\u00edan miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.812375052316217, "is_candidate": false}, {"start": 4315.4, "end": 4318.422, "text": "Yo creo que hay sectores que pueden pregonar el miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36789372152811795, "is_candidate": true}, {"start": 4318.422, "end": 4322.045, "text": "La enorme mayor\u00eda de los argentinos el 11 de agosto vot\u00f3 con esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3299473126772754, "is_candidate": true}, {"start": 4323.447, "end": 4329.391, "text": " Con la esperanza de que termine el fracaso de Macri y que empiece una nueva etapa y que construya una nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33231210518776977, "is_candidate": true}, {"start": 4329.391, "end": 4341.878, "text": "Me refiero al que no vot\u00f3 por... El que no vot\u00f3 que se autocastigue, digamos, jugando contra el valor de sus empresas y de su pa\u00eds, es muy loco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35164290666327713, "is_candidate": true}, {"start": 4342.29, "end": 4351.097, "text": " O sea, \u00bfno crees que finalmente hay un proceso entre el aspaso y la elecci\u00f3n de primera vuelta en el cual hay una p\u00e9rdida del miedo que generaba para algunos sectores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8872918930598812, "is_candidate": false}, {"start": 4351.097, "end": 4354.3, "text": "No, yo creo que la enorme mayor\u00eda ten\u00eda esperanza, no miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3702730008195627, "is_candidate": true}, {"start": 4354.3, "end": 4356.902, "text": "La enorme mayor\u00eda el 11 de agosto vot\u00f3 con esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35701735692405523, "is_candidate": true}, {"start": 4356.902, "end": 4366.65, "text": "Y creo que el 27 de octubre muchos que ten\u00edan desconfianza o que ten\u00edan dudas o que no hab\u00edan tenido tiempo para vernos funcionar como coalici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29172211714312724, "is_candidate": true}, {"start": 4367.843, "end": 4373.648, "text": " se convencieron de que esta vez, digamos, vamos a tratar de hacerlo bien, de hacerlo mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3437612146545025, "is_candidate": true}, {"start": 4373.648, "end": 4377.091, "text": "Porque fueron muchos millones de argentinos los que fueron a comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9196134136452424, "is_candidate": false}, {"start": 4377.091, "end": 4381.455, "text": "No, no, no fueron millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5164495168595608, "is_candidate": false}, {"start": 4381.455, "end": 4388.221, "text": "El n\u00famero, digamos, es un n\u00famero que surge, mir\u00e1 el mercado, no vale la pena la discusi\u00f3n, pero no fueron millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3631259852102876, "is_candidate": true}, {"start": 4388.221, "end": 4393.866, "text": "Yo le dir\u00eda que en todo caso hay muchos que especularon el viernes a la suba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29102818594062463, "is_candidate": true}, {"start": 4394.527, "end": 4401.837, "text": " jugando con las encuestas truchas del gobierno y que el lunes tuvieron que salir a darse vuelta y mandar a p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2956923674860643, "is_candidate": true}, {"start": 4401.837, "end": 4403.839, "text": "Est\u00e1 bien, esos son los fondos de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8314514307758042, "is_candidate": false}, {"start": 4403.839, "end": 4409.307, "text": "El problema es que cuando usted vende acciones o vende bonos, autom\u00e1ticamente se va al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2769677162394846, "is_candidate": true}, {"start": 4409.88, "end": 4414.322, "text": " O sea, vos no crees que... Deshace posici\u00f3n y esa posici\u00f3n se paga en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6274852082718732, "is_candidate": false}, {"start": 4414.322, "end": 4422.746, "text": "La clase media argentina va a votar con esperanza porque sabe que el gobierno que viene es un gobierno que lo tiene en cuenta y que se va un gobierno que los destruy\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25657769951575826, "is_candidate": true}, {"start": 4422.746, "end": 4430.449, "text": "Yo estoy tratando incluso de ser positivo en el sentido de que obviamente el d\u00eda despu\u00e9s de las PASO, no solamente los fondos salieron a comprar d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8438911831030845, "is_candidate": false}, {"start": 4430.449, "end": 4432.69, "text": "Pero es que yo creo que fue un microclima de especulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5395944603724279, "is_candidate": false}, {"start": 4432.69, "end": 4438.033, "text": "No creo que fue... S\u00ed, no voy a decir algo que no creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32314260543371165, "is_candidate": true}, {"start": 4439.133, "end": 4442.717, "text": " Mi mam\u00e1 no sali\u00f3 a comprar d\u00f3lares despu\u00e9s del 11 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37404965039194316, "is_candidate": true}, {"start": 4442.717, "end": 4454.848, "text": "Mi mam\u00e1 hab\u00eda ido a votar hasta la boleta provincial el d\u00eda anterior, con esperanza, y su esperanza la deposit\u00f3 el domingo en la boleta, no el lunes en el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26267250132779085, "is_candidate": true}, {"start": 4456.238, "end": 4458.482, "text": " Bueno, tu perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905110433080657, "is_candidate": false}, {"start": 4458.482, "end": 4470.162, "text": "\u00bfCrees que existe alguna posibilidad de que la relaci\u00f3n con Estados Unidos, con el fondo, no llegue a alg\u00fan acuerdo y que entonces China sea una alternativa para la Argentina en t\u00e9rminos de financiamiento?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8710585932523366, "is_candidate": false}, {"start": 4470.641, "end": 4482.629, "text": " No, yo creo que Alberto fue muy claro en el planteo de que vamos hacia un gobierno multilateral en t\u00e9rminos de relaciones y que el multilateralismo hoy domina el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3245900724912134, "is_candidate": true}, {"start": 4482.629, "end": 4486.332, "text": "Ahora es evidente que hay una guerra comercial entre Estados Unidos y China, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8866158398288427, "is_candidate": false}, {"start": 4486.852, "end": 4505.138, "text": " S\u00ed, entre Estados Unidos y China, entre Europa y Rusia, entre Europa y Estados Unidos, entre Europa y China, tal vez lo que vemos es a los m\u00e1s grandotes aplic\u00e1ndose arancelarias, pararancelarias, subsidios, pero es la realidad del mundo y el mundo pelea por vender trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.315480794652799, "is_candidate": true}, {"start": 4505.138, "end": 4507.959, "text": "No, claro, y la pregunta ser\u00eda, as\u00ed como en los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8711025378620255, "is_candidate": false}, {"start": 4508.787, "end": 4515.388, "text": " Segunda mitad del siglo XX, Sudam\u00e9rica fue el campo de la batalla de la guerra fr\u00eda entre la ex Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9767655493859185, "is_candidate": false}, {"start": 4515.388, "end": 4527.991, "text": "Me pregunto si en el an\u00e1lisis que ustedes hacen respecto de la relaci\u00f3n econ\u00f3mica con la geopol\u00edtica, el temor a que Sudam\u00e9rica sea, y Argentina en particular, campo de batalla de la guerra comercial entre Estados Unidos y China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9581804898898039, "is_candidate": false}, {"start": 4527.991, "end": 4533.152, "text": "No pareciera porque no tenemos escala para hacer campo de batalla de esa guerra comercial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4131725604121832, "is_candidate": true}, {"start": 4533.152, "end": 4534.332, "text": "No tenemos escala econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5225096829375766, "is_candidate": false}, {"start": 4535.232, "end": 4538.514, "text": " Bueno, otra percepci\u00f3n de tu parte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.982286722098321, "is_candidate": false}, {"start": 4538.514, "end": 4541.415, "text": "\u00bfC\u00f3mo imaginas a Argentina en el 2023?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8848552602595192, "is_candidate": false}, {"start": 4541.415, "end": 4543.936, "text": "Las cuatro o cinco cosas m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4001731119823426, "is_candidate": true}, {"start": 4543.936, "end": 4561.245, "text": "Imagino un pa\u00eds que recorri\u00f3 un acuerdo econ\u00f3mico y social alrededor de varios temas, del tema educativo, del tema ciencia y tecnolog\u00eda, del tema seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico y del tema impuestos y federalismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3207119359405758, "is_candidate": true}, {"start": 4563.715, "end": 4569.021, "text": " Esos cinco temas los veo con un plan a 20 a\u00f1os pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200796753152412, "is_candidate": true}, {"start": 4569.021, "end": 4582.075, "text": "Imagino un pa\u00eds con recuperaci\u00f3n del empleo, con un solo d\u00edgito de inflaci\u00f3n y con un sistema financiero que apalancado por instrumentos del Estado da acceso al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.326961654815056, "is_candidate": true}, {"start": 4582.075, "end": 4582.776, "text": "Grita cerrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8997640370559302, "is_candidate": false}, {"start": 4583.303, "end": 4585.384, "text": " S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.520452491435244, "is_candidate": false}, {"start": 4585.384, "end": 4591.745, "text": "Yo creo que Alberto empieza a cerrar la grita el 11 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41353035312073627, "is_candidate": true}, {"start": 4591.745, "end": 4595.867, "text": "Pase a retiro de los que no son la generaci\u00f3n de la democracia, pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.869759650695872, "is_candidate": false}, {"start": 4595.867, "end": 4600.568, "text": "En pol\u00edtica los lugares se los gana uno, no es como en el ej\u00e9rcito que hay alguien que los retira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40596367542196765, "is_candidate": true}, {"start": 4600.568, "end": 4604.229, "text": "No, me refer\u00eda a una cuesti\u00f3n m\u00e1s sist\u00e9mica, como te refer\u00eda que ven\u00eda un momento de los", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663195384915865, "is_candidate": false}, {"start": 4604.747, "end": 4613.902, "text": " Eso va a depender mucho de nuestra capacidad como generaci\u00f3n para mostrarle a la sociedad que supimos ocupar el rol y la responsabilidad que nos da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31173276109471426, "is_candidate": true}, {"start": 4614.577, "end": 4618.639, "text": " O sea, \u00bflo ves a Alberto Fern\u00e1ndez como una persona que podr\u00eda aspirar a ser electo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8883353402608143, "is_candidate": false}, {"start": 4618.639, "end": 4619.779, "text": "No s\u00e9, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6126180822018517, "is_candidate": false}, {"start": 4619.779, "end": 4622.1, "text": "Primero tenemos que ganar el 27 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4962864417555862, "is_candidate": true}, {"start": 4622.1, "end": 4623.961, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7698399590084397, "is_candidate": false}, {"start": 4623.961, "end": 4632.844, "text": "Nunca lo habl\u00e9 con Alberto y adem\u00e1s... Nosotros todav\u00eda tenemos que ganarnos la confianza de los argentinos para el 27 de octubre y empezar a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2978204960453078, "is_candidate": true}, {"start": 4632.844, "end": 4636.846, "text": "Ten\u00e9s edad para esperar otros cuatro a\u00f1os m\u00e1s tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7945449311882674, "is_candidate": false}, {"start": 4636.846, "end": 4638.026, "text": "Tengo 47, mire si puedo esperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5284046996691234, "is_candidate": false}, {"start": 4638.026, "end": 4640.847, "text": "Hay algo que no te haya preguntado y quiero hacerle... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8406185269565417, "is_candidate": false}, {"start": 4640.847, "end": 4641.588, "text": "Estuvo b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6809447384693785, "is_candidate": false}, {"start": 4641.588, "end": 4642.088, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.079022095517697, "is_candidate": false}], "Index": 948, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "w1JyZ4brbpo", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w1JyZ4brbpo", "title": "\ud83d\udcfa Sergio Massa - Perfil Periodismo Puro - 24/09", "duration": 4651.0, "view_count": 654.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}