{"segments": [{"start": 0.028, "end": 1.568, "text": " Sergio Massa, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8923299158644623, "is_candidate": false}, {"start": 1.568, "end": 2.029, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8688376066963694, "is_candidate": false}, {"start": 2.029, "end": 2.529, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7306812532846195, "is_candidate": false}, {"start": 2.529, "end": 2.849, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9024364805825309, "is_candidate": false}, {"start": 2.849, "end": 3.169, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0199393600201034, "is_candidate": false}, {"start": 3.169, "end": 4.189, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6760628121830173, "is_candidate": false}, {"start": 4.189, "end": 6.05, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve el pa\u00eds hoy?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9489531282958906, "is_candidate": false}, {"start": 6.05, "end": 7.29, "text": "Muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5286253383186728, "is_candidate": false}, {"start": 7.29, "end": 9.451, "text": "Desgraciadamente, muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38555005249625685, "is_candidate": true}, {"start": 9.451, "end": 14.773, "text": "Creo que el gobierno no encuentra el rumbo, no acierta con las medidas econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.272426096394882, "is_candidate": true}, {"start": 14.773, "end": 22.215, "text": "Que sigue mirando al sistema financiero, buscando una soluci\u00f3n que la tiene en la producci\u00f3n y en el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2566886118261953, "is_candidate": true}, {"start": 23.396, "end": 26.417, "text": " Y, desgraciadamente, eso lo est\u00e1n pagando todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329484680562952, "is_candidate": true}, {"start": 26.417, "end": 41.804, "text": "El ataque del gobierno a la clase media, a los sectores de la producci\u00f3n y el trabajo, privilegiando a los sectores financieros, est\u00e1 demoliendo la capacidad de trabajo de la Argentina, pero, sobre todo, est\u00e1 demoliendo la esperanza de los argentinos, que creo que es lo m\u00e1s complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3089028515644191, "is_candidate": true}, {"start": 41.804, "end": 49.247, "text": "Las medidas econ\u00f3micas dadas a conocer, econ\u00f3micas y sociales, el otro d\u00eda, \u00bfles da la sensaci\u00f3n que sirven para bajar la inflaci\u00f3n o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9301613559086153, "is_candidate": false}, {"start": 50.566, "end": 53.929, "text": " Cuando tomamos sector por sector nos encontramos que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36383476661973857, "is_candidate": true}, {"start": 53.929, "end": 70.506, "text": "A los jubilados, que son una parte importante del consumo de la Argentina y que perdieron el 17% de su ingreso en estos tres a\u00f1os, son los que m\u00e1s perdieron con el gobierno de Macri, lo \u00fanico que les dieron fue cr\u00e9dito, con una tasa de inter\u00e9s que hace que un jubilado que pide 40.000 pesos debe devolver 100.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28540523277780994, "is_candidate": true}, {"start": 73.564, "end": 81.053, "text": " Y entonces el jubilado que hace la cuenta muy finita porque obviamente que la plata no le alcanza, le aumentan los servicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3646015458906353, "is_candidate": true}, {"start": 82.468, "end": 86.05, "text": " pedir cr\u00e9dito para comprar un remedio, pedir cr\u00e9dito para pagar los servicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34576612015057506, "is_candidate": true}, {"start": 86.05, "end": 88.251, "text": "Bueno, los servicios los congelaron hasta fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345230121821949, "is_candidate": false}, {"start": 88.251, "end": 96.816, "text": "S\u00ed, y eso, si no se hubiesen dado los aumentos de octubre ac\u00e1, hubiese sido bueno porque hubiese recuperado poder de compra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3401210884080771, "is_candidate": true}, {"start": 96.816, "end": 104.28, "text": "El gobierno debi\u00f3 haber retrotra\u00eddo las tarifas octubre porque eso hubiese mejorado entre un 4% y un 5% el poder de compra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36149001986512297, "is_candidate": true}, {"start": 104.28, "end": 105.161, "text": "El problema es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5812217574786226, "is_candidate": false}, {"start": 106.94, "end": 132.361, "text": " En el fondo hay una decisi\u00f3n que b\u00e1sicamente es cuidar la cuenta de empresas que son empresas beneficiarias desde el primer d\u00eda del gobierno de Macri, las empresas de luz, de gas, las petroleras, son claramente empresas que se llevaron 1200% de aumento, que se llevaron en los balances los mejores resultados, mientras vemos, ya no en la bolsa argentina, mientras vemos en la bolsa de Nueva York c\u00f3mo se derrumban las empresas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29977965387683525, "is_candidate": true}, {"start": 133.262, "end": 138.127, "text": " Le voy a dar un n\u00famero, Eduardo, que describe a las claras el fracaso de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3062352086025558, "is_candidate": true}, {"start": 138.127, "end": 141.131, "text": "40% cay\u00f3 el PBI desde que Macri asumi\u00f3 como presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3547163343142411, "is_candidate": true}, {"start": 141.131, "end": 143.553, "text": "O sea, Argentina vale hoy 40% menos que el 10 de diciembre del a\u00f1o 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3998597796624609, "is_candidate": true}, {"start": 147.389, "end": 165.819, "text": " Y eso se explica \u00fanicamente en medidas torpes, en errores cometidos a la hora de tomar decisiones econ\u00f3micas, pero sobre todo la cosa en no entender, en no comprender que no era mirando al mundo, sino mirando a los argentinos, que Argentina pod\u00eda recuperarse y pod\u00eda crecer de tres a\u00f1os previos, ven\u00edamos desde el 2012, ya sin crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2686075449850842, "is_candidate": true}, {"start": 168.851, "end": 171.412, "text": " \u00bfUsted ya defini\u00f3 que es candidato a presidente o todav\u00eda no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9644389376625379, "is_candidate": false}, {"start": 171.412, "end": 175.833, "text": "S\u00ed, nosotros definimos el 2 de abril cuando presentamos los 10 compromisos por la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4269302009628493, "is_candidate": true}, {"start": 175.833, "end": 188.935, "text": "Ese fue, eso ya es... Ese d\u00eda definimos que vamos a pelear por liderar la construcci\u00f3n de alternativa federal, pero adem\u00e1s que aspiramos a que eso sea en el marco de construir el 11 de diciembre un gobierno de unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2832327074115558, "is_candidate": true}, {"start": 188.935, "end": 193.576, "text": "Nosotros creemos que la crisis que hoy estamos viviendo y que pareciera empeorar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043428498732249, "is_candidate": true}, {"start": 194.977, "end": 205.329, "text": " y que el gobierno pareciera no poder domar, nos va a obligar a todos a sentarnos a la mesa, a ceder y a construir pol\u00edticas de Estado para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.311385394531148, "is_candidate": true}, {"start": 205.329, "end": 206.951, "text": "Eso es si llegan a ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8968993254422708, "is_candidate": false}, {"start": 206.951, "end": 208.553, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9854836720969582, "is_candidate": false}, {"start": 208.553, "end": 210.375, "text": "\u00bfY antes van a formar un frente o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9407625758270033, "is_candidate": false}, {"start": 211.553, "end": 225.842, "text": " S\u00ed, vamos a construir alternativa como frente junto a los gobernadores, junto al socialismo, junto al radicalismo desencantado y junto a muchos partidos provinciales que hoy ya est\u00e1n construyendo y ayudando a la construcci\u00f3n de alternativa federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26217621347673736, "is_candidate": true}, {"start": 225.842, "end": 229.824, "text": "\u00bfLos gobernadores est\u00e1n con usted o con alternativa federal o est\u00e1n con la ba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8933644451457388, "is_candidate": false}, {"start": 230.208, "end": 234.511, "text": " Mire, los gobernadores... Yo escuch\u00e9 a varios gobernadores y dicen, yo estoy con La Ba\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8006264853211164, "is_candidate": false}, {"start": 234.511, "end": 241.635, "text": "Bueno, lo bueno de esto es que en la primaria el voto de la gente va a ser el que dirima el liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3408580430660848, "is_candidate": true}, {"start": 241.635, "end": 242.576, "text": "Pero La Ba\u00f1a no dir\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9073570179077262, "is_candidate": false}, {"start": 242.576, "end": 253.043, "text": "Bueno, pero en todo caso ese ser\u00e1 un tema que... La Ba\u00f1a dice que quiere ir con los radicales, con un cierto radicalismo, quiere ir con Margarita Stolviser, del GEN.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6563414843915558, "is_candidate": false}, {"start": 253.837, "end": 255.338, "text": " y los socialistas de Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9500326859520379, "is_candidate": false}, {"start": 255.338, "end": 258.259, "text": "Bueno, pero para m\u00ed son claves los gobernadores peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3917741252518747, "is_candidate": true}, {"start": 258.259, "end": 261.981, "text": "Para m\u00ed son claves los m\u00e1s de 600 intendentes peronistas que tenemos en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43059129257052886, "is_candidate": true}, {"start": 261.981, "end": 266.302, "text": "Para m\u00ed es clave plantar en la provincia de Buenos Aires nuestros candidatos e intendentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3729097488290576, "is_candidate": true}, {"start": 266.302, "end": 271.965, "text": "Pero mucho m\u00e1s importante que eso, Eduardo, en lugar de estar viendo a ver qu\u00e9 se mendruga de cada sector pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30235490030406964, "is_candidate": true}, {"start": 272.625, "end": 276.97, "text": " es plantear las pol\u00edticas de Estado y contarle a los argentinos c\u00f3mo vamos a salir de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34493691184946895, "is_candidate": true}, {"start": 276.97, "end": 282.015, "text": "Porque si no terminamos cayendo en la discusi\u00f3n berreta a la que pretende llevar el gobierno a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3248132444616998, "is_candidate": true}, {"start": 282.015, "end": 287.72, "text": "Que es un d\u00eda si Unidad Ciudadana s\u00ed, si Unidad Ciudadana no, si la interna de Alternativa Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3352886905388388, "is_candidate": true}, {"start": 287.72, "end": 293.787, "text": "O sea, esa idea de tapar el fracaso y el derrumbe de un gobierno que hab\u00eda generado mucha esperanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34155378783630186, "is_candidate": true}, {"start": 295.027, "end": 303.672, "text": " el derrumbe, la cat\u00e1strofe de un gobierno que se hab\u00eda comprometido a mucho con la sociedad y que desgraciadamente no cumpli\u00f3 ninguno de sus compromisos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3284251959910912, "is_candidate": true}, {"start": 303.672, "end": 306.434, "text": "\u00bfUsted cree que Cristina va a ser candidata?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9744291874536118, "is_candidate": false}, {"start": 306.434, "end": 307.855, "text": "No lo s\u00e9, se lo puede preguntar a ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48743943918176247, "is_candidate": true}, {"start": 308.324, "end": 312.127, "text": " No, no, loco, yo no hablo y me interesa hablar tampoco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.882071295540257, "is_candidate": false}, {"start": 312.127, "end": 315.109, "text": "Es un tema... Preg\u00fantele a ella o a los que integran Unidad Ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5204865454245489, "is_candidate": false}, {"start": 315.109, "end": 320.833, "text": "No es un tema de Alternativa Federal, es un tema de... No, ya lo s\u00e9, ya lo s\u00e9, pero usted, \u00bfde alguna manera la conoce?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.542144492477812, "is_candidate": false}, {"start": 320.833, "end": 323.295, "text": "Yo trabajo para ser presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5141840663170594, "is_candidate": false}, {"start": 323.295, "end": 331.42, "text": "Creo que nuestra responsabilidad es construir los equipos para llamar a un gran acuerdo por Argentina el 11 de diciembre, para sentar en la mesa empresarios, trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4283584411928987, "is_candidate": true}, {"start": 331.42, "end": 335.463, "text": "Vengo de estar con ADEFA, vengo de estar reunido con todas las terminales automotrices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3762953721614333, "is_candidate": true}, {"start": 335.463, "end": 337.024, "text": "Estaba Ratazzi, Volkswagen,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7362707242981348, "is_candidate": false}, {"start": 338.67, "end": 345.835, "text": " Ahora me voy a la UOCRA, un congreso nacional, que est\u00e1n trabajando al 30% de su capacidad de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37908069491539764, "is_candidate": true}, {"start": 345.835, "end": 359.504, "text": "Que Argentina est\u00e1 perdiendo de exportar trabajo argentino por problemas de competitividad, por falta de financiamiento, por los problemas que sufre el comerciante del Gran Buenos Aires o del interior de la Argentina, el productor agropecuario, pero que tambi\u00e9n sufren las terminales automotrices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550359702744642, "is_candidate": true}, {"start": 359.504, "end": 362.146, "text": "Y que tiene que ver con un gobierno que no entendi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37356591402039896, "is_candidate": true}, {"start": 362.786, "end": 369.089, "text": " que Argentina no necesita pedir prestado, necesita vender trabajo argentino al mundo para generar d\u00f3lares genuinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3673694352919039, "is_candidate": true}, {"start": 369.089, "end": 378.872, "text": "Tenemos que dejar de exportar ahorro e importar deuda y tenemos que empezar a exportar trabajo argentino como forma de generar los d\u00f3lares genuinos que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4262357737901792, "is_candidate": true}, {"start": 378.872, "end": 389.176, "text": "Si no, la Argentina sigue todo el tiempo en una l\u00f3gica en la que exporta ahorro, importa deuda y termina fracasando y cada 10 a\u00f1os cayendo en crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35715304244016743, "is_candidate": true}, {"start": 389.176, "end": 390.377, "text": "\u00bfQui\u00e9n va a ser su ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008005086806073, "is_candidate": false}, {"start": 391.852, "end": 400.438, "text": " Uf, a m\u00ed me gustar\u00eda que en todo caso tengamos Hacienda y el Ministerio de Relaciones Exteriores con las finanzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33774794441090494, "is_candidate": true}, {"start": 400.438, "end": 400.938, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5963676905664552, "is_candidate": false}, {"start": 400.938, "end": 408.803, "text": "Porque Argentina tiene los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os o cuatro a\u00f1os vencimientos en el mercado financiero internacional por 155 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3857782345684845, "is_candidate": true}, {"start": 408.803, "end": 411.225, "text": "\u00bfUsted quiere poner como canciller un economista tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0387397705781707, "is_candidate": false}, {"start": 411.225, "end": 413.666, "text": "Quiero poner como canciller un canciller economista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5017119917083536, "is_candidate": false}, {"start": 413.666, "end": 418.91, "text": "Alguien que entienda que adem\u00e1s la canciller\u00eda argentina hay que transformarla en una agencia... Ya pas\u00f3 con Cavallo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604444857395148, "is_candidate": true}, {"start": 419.59, "end": 430.359, "text": " Bueno, pero ah\u00ed hab\u00eda unificado, pero yo lo que creo es que Argentina necesita transformar cada embajada en una oficina de venta de trabajo argentino en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630091059531205, "is_candidate": true}, {"start": 430.359, "end": 433.542, "text": "Y adem\u00e1s necesita ponerle premios y castigos a los embajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4350222774939121, "is_candidate": true}, {"start": 433.542, "end": 440.427, "text": "\u00bfEmbajador que le permite a un productor sanjuanino vender sus productos en Rusia tiene premio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3396874723522929, "is_candidate": true}, {"start": 440.427, "end": 443.11, "text": "\u00bfEmbajador que no genera nuevos negocios para la Argentina se va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48572771926263736, "is_candidate": true}, {"start": 444.312, "end": 448.333, "text": " A usted, si el programa le funciona bien, lo contratan para el a\u00f1o siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4154769498677847, "is_candidate": true}, {"start": 448.333, "end": 451.474, "text": "Si el programa le funciona mal, no lo contratan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.477739045619051, "is_candidate": true}, {"start": 451.474, "end": 453.495, "text": "Ac\u00e1 los embajadores, \u00bfc\u00f3mo se los mide?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47922689790245343, "is_candidate": true}, {"start": 453.495, "end": 456.976, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la m\u00e9trica para medir el resultado de un embajador?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3952355505645474, "is_candidate": true}, {"start": 456.976, "end": 459.137, "text": "A la Argentina eso le cuesta plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44958845981345774, "is_candidate": true}, {"start": 459.137, "end": 463.538, "text": "Tienen que ser vendedores del trabajo argentino en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5166435421448778, "is_candidate": false}, {"start": 463.538, "end": 472.441, "text": "Sergio, hoy el riesgo pa\u00eds lleg\u00f3 a los 965 puntos, lo cual convalida una chance no menor de que Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7131542294296984, "is_candidate": false}, {"start": 473.268, "end": 479.653, "text": " digamos, a partir o despu\u00e9s de los pr\u00f3ximos a\u00f1os entre en cesaci\u00f3n de pagos o hay temor a eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7015682676470258, "is_candidate": false}, {"start": 479.653, "end": 485.717, "text": "\u00bfPodemos decir que en su eventual gesti\u00f3n Argentina honrar\u00e1 todos los compromisos de la deuda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6623699500421281, "is_candidate": false}, {"start": 485.717, "end": 487.478, "text": "Sin duda, con dos realidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38085114078433135, "is_candidate": true}, {"start": 487.478, "end": 491.241, "text": "Una realidad para el mercado financiero y otra realidad para los multilaterales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31692121199316137, "is_candidate": true}, {"start": 491.241, "end": 493.203, "text": "B\u00e1sicamente, fondo monetario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37769899870849366, "is_candidate": true}, {"start": 493.203, "end": 494.063, "text": "Okey.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8829288809092676, "is_candidate": false}, {"start": 494.063, "end": 501.649, "text": "Argentina necesita no ser nunca m\u00e1s el desfolteador serial que el mundo desprecia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3041002285502429, "is_candidate": true}, {"start": 502.906, "end": 508.274, "text": " Y para eso hay que cumplir y honrar los compromisos que tenemos asumidos con el mercado financiero internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36835326764695664, "is_candidate": true}, {"start": 508.274, "end": 516.286, "text": "Obviamente hoy el problema m\u00e1s serio que el mercado le lee a este gobierno es la falta de confianza alrededor de un programa econ\u00f3mico que no existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3360881826650687, "is_candidate": true}, {"start": 517.55, "end": 521.515, "text": " van chapuceando y el mercado lo que dice es, estos tipos no saben a d\u00f3nde van.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33096254613256926, "is_candidate": true}, {"start": 521.515, "end": 527.624, "text": "Entonces, no es que desconf\u00edan del rumbo pol\u00edtico de la Argentina, desconf\u00edan del presente, del hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34576519584593424, "is_candidate": true}, {"start": 527.624, "end": 533.331, "text": "Tambi\u00e9n hay una desconfianza en el futuro y por eso el CDS, el credit default swap, tambi\u00e9n se ha disparado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34839413501081185, "is_candidate": true}, {"start": 534.443, "end": 543.135, "text": " Entonces lo primero que le tenemos que decir es, el 11 de diciembre empieza en la Argentina un gobierno que va a cumplir con sus compromisos al mercado financiero internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3438785299002215, "is_candidate": true}, {"start": 543.135, "end": 551.385, "text": "Al fondo lo que le queremos decir es, queremos cumplir el compromiso pero en un acuerdo serio que sea conveniente para el fondo y conveniente para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37389722602119546, "is_candidate": true}, {"start": 551.385, "end": 552.367, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5197562216182597, "is_candidate": false}, {"start": 553.605, "end": 563.732, "text": " que este acuerdo que firm\u00f3 la Argentina con el fondo es un acuerdo en el cual los desembolsos se hicieron todos en este gobierno y las obligaciones de pago le quedan todas al pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3373628310140573, "is_candidate": true}, {"start": 563.732, "end": 569.335, "text": "Nosotros queremos plantear un acuerdo a la portuguesa, crecemos, pagamos, crecemos, pagamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37894546226151393, "is_candidate": true}, {"start": 569.335, "end": 572.878, "text": "O sea, los argentinos vamos a pagar no con el hambre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47648943867261206, "is_candidate": true}, {"start": 573.923, "end": 589.388, "text": " de la Argentina, sino con el trabajo de los argentinos, con el esfuerzo y con la venta de trabajo argentino al mundo, generando los d\u00f3lares que necesitamos para pagar y no pidiendo m\u00e1s prestado, endeud\u00e1ndonos m\u00e1s, pero sobre todas las cosas condenando a la pobreza a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410679661932564, "is_candidate": true}, {"start": 589.388, "end": 595.25, "text": "Sergio, desde hace varias elecciones, si uno entra ya en el tema de la estrategia electoral, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8178386824968114, "is_candidate": false}, {"start": 595.25, "end": 602.273, "text": "Pareciera que el eje central de la Argentina tiene que ver con el kirchnerismo y c\u00f3mo se lo frena, c\u00f3mo se lo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8380608015013595, "is_candidate": false}, {"start": 604.034, "end": 606.655, "text": " Se lo saca del gobierno electoralmente, me refiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7981585321640206, "is_candidate": false}, {"start": 606.655, "end": 608.636, "text": "Usted fue clave en el 2013.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8419176872608337, "is_candidate": false}, {"start": 608.636, "end": 614.459, "text": "Ese rol se lo arrebat\u00f3, con todo respeto se lo digo, Macri en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7242342526614068, "is_candidate": false}, {"start": 616.083, "end": 622.408, "text": " el tema de c\u00f3mo frenar, c\u00f3mo ganarle a. En esta elecci\u00f3n pareciera que empiezas a jugar la misma din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7478169821590472, "is_candidate": false}, {"start": 622.408, "end": 629.794, "text": "Ella amenaza con que llega, llega y se queda con todo el poder y hay que encontrar alguna forma de pararla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7838382772376985, "is_candidate": false}, {"start": 629.794, "end": 632.556, "text": "Ese era el principal mandato de Camemos en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7532955342392469, "is_candidate": false}, {"start": 632.556, "end": 634.118, "text": "Se est\u00e1 resquebrajando esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7150019287440391, "is_candidate": false}, {"start": 634.118, "end": 640.243, "text": "Hay mucha gente que hoy, ayer, en estos d\u00edas, dice, tal vez M\u00e1rquez no alcanza, Mar\u00eda Eugenia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6743283174172832, "is_candidate": false}, {"start": 640.243, "end": 645.707, "text": "\u00bfC\u00f3mo har\u00eda usted para volver a ser el argentino que puede parar a Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7818925126357925, "is_candidate": false}, {"start": 646.998, "end": 649.741, "text": " Miren lo malo que habr\u00e1 sido este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916812763956734, "is_candidate": true}, {"start": 649.741, "end": 655.507, "text": "Lo malo que habr\u00e1 sido este gobierno que la sociedad argentina quiere volver con la esposa de la que se hab\u00eda divorciado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32296759779811524, "is_candidate": true}, {"start": 655.507, "end": 656.568, "text": "Imag\u00ednense lo malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5137586288706355, "is_candidate": false}, {"start": 658.26, "end": 662.504, "text": " Y nosotros lo que tenemos que construirle es la esperanza de que lo que viene es mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33720135601547163, "is_candidate": true}, {"start": 662.504, "end": 663.806, "text": "Y esa es nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4317940140509129, "is_candidate": true}, {"start": 663.806, "end": 666.229, "text": "Y contarles c\u00f3mo, sin mentiras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3614521428742198, "is_candidate": true}, {"start": 666.229, "end": 670.894, "text": "Contarles cu\u00e1l es el camino que vamos a recorrer para poner en marcha la producci\u00f3n y el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3996378787744179, "is_candidate": true}, {"start": 670.894, "end": 675.179, "text": "Contarles c\u00f3mo va a ser la reforma tributaria y c\u00f3mo vamos a bajar los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40030863535793526, "is_candidate": true}, {"start": 675.179, "end": 677.281, "text": "Y que le estamos pidiendo al fondo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4663014023311004, "is_candidate": true}, {"start": 677.862, "end": 686.789, "text": " que no nos ahorque porque queremos usar ese compromiso proyectado de la Argentina para bajar el impuesto a la PYME, al exportador, a los que generan empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34664217565632505, "is_candidate": true}, {"start": 686.789, "end": 690.992, "text": "\u00bfContarle c\u00f3mo a los que hoy son rehenes de los programas sociales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42346326859247896, "is_candidate": true}, {"start": 690.992, "end": 698.817, "text": "Vamos a transformar con un cambio en la legislaci\u00f3n los programas sociales en programas de empleo y capacitaci\u00f3n laboral, abri\u00e9ndole adem\u00e1s la puerta a la PYME.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3524584398119772, "is_candidate": true}, {"start": 699.798, "end": 704.559, "text": " animarnos a discutir de una vez por todas en la Argentina la reforma del sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541066900632397, "is_candidate": true}, {"start": 704.559, "end": 716.482, "text": "Hoy est\u00e1bamos viendo, ustedes estaban mostrando, un caso que tiene que ver con las miserias de un sistema educativo que est\u00e1 hundido y que solamente tiene una escuela que contiene para la alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843423666172685, "is_candidate": true}, {"start": 716.482, "end": 721.183, "text": "Estaban hablando de ollas, no de libros, no de computadoras, de ollas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41115331706071667, "is_candidate": true}, {"start": 722.398, "end": 729.927, "text": " en un mundo en el que el conocimiento y la tecnolog\u00eda se est\u00e1 haciendo de la renta en el PBI mundial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338591426400266, "is_candidate": true}, {"start": 729.927, "end": 733.871, "text": "Miren las cinco compa\u00f1\u00edas m\u00e1s importantes del mundo, hoy son tecnol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.378869869656283, "is_candidate": true}, {"start": 733.871, "end": 742.581, "text": "Argentina se est\u00e1 quedando afuera de esa batalla, tenemos que animarnos a construir la escuela del siglo XXI, la que lleve a nuestros chicos de Ushuaia a La Quiaca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3764129849231438, "is_candidate": true}, {"start": 743.781, "end": 751.564, "text": " a la revoluci\u00f3n de la tecnolog\u00eda y el conocimiento, porque adem\u00e1s cada vez m\u00e1s el mundo lo que va a disputar es la venta de trabajo con valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41672264451637575, "is_candidate": true}, {"start": 751.564, "end": 754.345, "text": "Ese es el mundo al que tenemos que ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5064564188724416, "is_candidate": false}, {"start": 754.345, "end": 756.586, "text": "Sergio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9474540966999542, "is_candidate": false}, {"start": 756.586, "end": 765.809, "text": "Le voy a hacer, si usted me lo permite y con todo respeto, le voy a contestar esa pregunta que usted acaba de hacer sobre el tema de la m\u00e9trica que usa Canciller\u00eda para evaluar embajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8349289584633888, "is_candidate": false}, {"start": 765.809, "end": 767.49, "text": "La m\u00e9trica se llama cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0027465137353324, "is_candidate": false}, {"start": 767.49, "end": 769.631, "text": "Cada cuatro a\u00f1os lo pasa otra embajada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7864827348608514, "is_candidate": false}, {"start": 769.631, "end": 771.992, "text": "No hay otra m\u00e9trica, la \u00fanica es esa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8370512032728121, "is_candidate": false}, {"start": 771.992, "end": 772.552, "text": "La pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0133748178050903, "is_candidate": false}, {"start": 775.563, "end": 776.664, "text": " \u00bfQu\u00e9 va a hacer con salud, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8438076306865798, "is_candidate": false}, {"start": 776.664, "end": 777.464, "text": "Usted que sabe y conoce el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0849544664635955, "is_candidate": false}, {"start": 777.464, "end": 783.165, "text": "Para m\u00ed el desaf\u00edo m\u00e1s importante est\u00e1 en la capitalizaci\u00f3n del sistema de atenci\u00f3n primaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30495761719729986, "is_candidate": true}, {"start": 783.165, "end": 785.205, "text": "Lo hice, y usted sabe, a nivel local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3540822306935283, "is_candidate": true}, {"start": 785.205, "end": 785.885, "text": "S\u00ed, s\u00ed, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9950991202709528, "is_candidate": false}, {"start": 785.885, "end": 795.527, "text": "Centro de salud en cada barrio, atenci\u00f3n 24 horas, sistema de emergencia m\u00e9dica, recuperaci\u00f3n de los programas que este gobierno ha discontinuado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36500747499666875, "is_candidate": true}, {"start": 795.527, "end": 800.088, "text": "Hemos perdido de vista que hay cosas que son de una gravedad extrema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3192157580137368, "is_candidate": true}, {"start": 800.988, "end": 804.65, "text": " El programa Remediar hoy en la Argentina se ha apagado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41643583326511924, "is_candidate": true}, {"start": 804.65, "end": 805.41, "text": "Se ha apagado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5086708962231032, "is_candidate": false}, {"start": 805.41, "end": 806.95, "text": "S\u00ed, hay cuatro productos en los centros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8808771341851717, "is_candidate": false}, {"start": 806.95, "end": 809.011, "text": "Claro, se ha apagado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4892539447440394, "is_candidate": true}, {"start": 809.011, "end": 812.833, "text": "Un programa que garantizaba el acceso al medicamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4180321263015496, "is_candidate": true}, {"start": 812.833, "end": 814.533, "text": "Estamos hablando de la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3925308725835204, "is_candidate": true}, {"start": 814.533, "end": 822.897, "text": "La crueldad del ajuste ha sido sobre la salud de los que no tienen obra social y sobre la salud de los que tienen apami.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093557142024628, "is_candidate": true}, {"start": 822.897, "end": 824.517, "text": "De una crueldad brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4772437402561135, "is_candidate": true}, {"start": 824.517, "end": 825.578, "text": "Hoy no le dan a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6510161987233638, "is_candidate": false}, {"start": 826.568, "end": 833.154, "text": " los reactivos para la medici\u00f3n de las enfermedades que necesitan controles peri\u00f3dicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3631966679325579, "is_candidate": true}, {"start": 834.983, "end": 846.065, "text": " Yo lo que digo es, hay un punto en el cual la insensibilidad, la desaprehensi\u00f3n con lo que le pasa a la gente, tiene que tener el l\u00edmite de no correrse a la crueldad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.297208324306543, "is_candidate": true}, {"start": 846.065, "end": 851.726, "text": "Y el gobierno pas\u00f3 de la insensibilidad a la crueldad en el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36866922751775344, "is_candidate": true}, {"start": 851.726, "end": 856.327, "text": "Hablando de crueldad, le quiero hacer escuchar algo que ocurri\u00f3 ayer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.918415498445142, "is_candidate": false}, {"start": 856.327, "end": 862.468, "text": "Lilita Carri\u00f3, en C\u00f3rdoba, hablando de alguien que usted conoc\u00eda mucho, del gallego De La Sota.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9097378449165918, "is_candidate": false}, {"start": 862.468, "end": 863.368, "text": "P\u00f3nelo, dec\u00eda esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9388248962923699, "is_candidate": false}, {"start": 865.127, "end": 868.269, "text": " y que yo sea la denunciadora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9905959404528009, "is_candidate": false}, {"start": 868.269, "end": 870.751, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7904812616494858, "is_candidate": false}, {"start": 870.751, "end": 875.654, "text": "Gracias a Dios muri\u00f3 de la SOT.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9432718874112913, "is_candidate": false}, {"start": 875.654, "end": 879.376, "text": "Porque ah\u00ed s\u00ed sabr\u00eda lo que es una denunciadora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.013056482838491, "is_candidate": false}, {"start": 879.376, "end": 883.158, "text": "\u00bfC\u00f3mo le cay\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.007157988552963, "is_candidate": false}, {"start": 883.158, "end": 884.399, "text": "Gracias a Dios muri\u00f3 de la SOT.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8185614484407657, "is_candidate": false}, {"start": 885.676, "end": 887.218, "text": " Muy mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5152003113727633, "is_candidate": false}, {"start": 887.218, "end": 891.142, "text": "Primero, creo que es una mujer que no est\u00e1 bien de la cabeza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2978299852518961, "is_candidate": true}, {"start": 891.142, "end": 892.764, "text": "Desde hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5321268981082716, "is_candidate": false}, {"start": 892.764, "end": 893.885, "text": "Eso es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8337234099162785, "is_candidate": false}, {"start": 893.885, "end": 898.29, "text": "Lo reconoci\u00f3 ella misma hoy en el Parlamento hablando de que sufre de desestabilidad mental o algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213469677509817, "is_candidate": true}, {"start": 898.29, "end": 899.351, "text": "Tengo dos a\u00f1os, dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9380302171293194, "is_candidate": false}, {"start": 899.351, "end": 902.034, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5937358477619106, "is_candidate": false}, {"start": 902.034, "end": 905.378, "text": "Pero creo que lo m\u00e1s terrible de todo es la b\u00fasqueda del voto a cualquier precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.430472244278329, "is_candidate": true}, {"start": 906.589, "end": 911.573, "text": " La idea de destruir al otro sin importar si se muri\u00f3, sin importar la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29705748143066957, "is_candidate": true}, {"start": 911.573, "end": 914.055, "text": "Anoche, yo ten\u00eda una gran relaci\u00f3n con Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4086467179774328, "is_candidate": true}, {"start": 914.055, "end": 914.816, "text": "S\u00ed, claro, lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.02818486912769, "is_candidate": false}, {"start": 914.816, "end": 918.178, "text": "Una enorme relaci\u00f3n y lo consideraba un padre pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36105878159396954, "is_candidate": true}, {"start": 918.178, "end": 921.641, "text": "Lo admiraba, lo quer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39341791234592294, "is_candidate": true}, {"start": 921.641, "end": 923.823, "text": "Aunque se enfrent\u00f3 con \u00e9l pol\u00edticamente, le gan\u00f3 una interna.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9766302662165223, "is_candidate": false}, {"start": 923.823, "end": 927.606, "text": "Pero competimos por el cari\u00f1o de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3577736807362759, "is_candidate": true}, {"start": 927.606, "end": 929.387, "text": "No tuvimos disputa, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347971622431186, "is_candidate": true}, {"start": 929.387, "end": 932.87, "text": "Debat\u00edamos en televisi\u00f3n y despu\u00e9s nos \u00edbamos a cenar juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3206002106518593, "is_candidate": true}, {"start": 934.447, "end": 940.913, "text": " Y anoche llegu\u00e9 a mi casa y mi hijo m\u00e1s chico, Toto, me dice, pap\u00e1, \u00bfqu\u00e9 dijo esta se\u00f1ora de Jos\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30862448149378585, "is_candidate": true}, {"start": 940.913, "end": 943.135, "text": "Jos\u00e9 era parte de nuestra familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32447638434434456, "is_candidate": true}, {"start": 943.135, "end": 946.057, "text": "Le digo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3027167109434272, "is_candidate": true}, {"start": 946.057, "end": 946.678, "text": "\u00bfC\u00f3mo sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6148555590694125, "is_candidate": false}, {"start": 946.678, "end": 952.503, "text": "Y me dice, no, porque vi algo que poste\u00f3 Magui, que es la nieta del gallego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34403325677928387, "is_candidate": true}, {"start": 952.503, "end": 955.606, "text": "Toto y la nena se hab\u00edan hecho amigos durante la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3478983222403199, "is_candidate": true}, {"start": 955.606, "end": 959.409, "text": "Y la nena, con una altura...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49021617423608643, "is_candidate": true}, {"start": 961.858, "end": 964.841, "text": " la puso en el lugar de la crueldad y la inmoralidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3545806788818999, "is_candidate": true}, {"start": 964.841, "end": 969.365, "text": "Una nena de 13 a\u00f1os la puso en el lugar de la crueldad y la inmoralidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30137561942835434, "is_candidate": true}, {"start": 969.365, "end": 971.447, "text": "Y creo que eso fue suficiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45675252568400904, "is_candidate": true}, {"start": 971.447, "end": 979.936, "text": "El posteo de la nieta de Jos\u00e9 llena el vac\u00edo que puede generar la opini\u00f3n de un pol\u00edtico o de otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28983274816232363, "is_candidate": true}, {"start": 981.822, "end": 985.749, "text": " Pero la verdad es que estamos frente a una persona sin moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37322492834150744, "is_candidate": true}, {"start": 985.749, "end": 993.943, "text": "Una persona a la que los argentinos le pueden ir a reclamar hoy, a un a\u00f1o justo, comprarle d\u00f3lares a 23, que es el d\u00f3lar que prometi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3333931415796735, "is_candidate": true}, {"start": 995.223, "end": 1004.766, "text": " Una persona que ha dicho que Macri era un corrupto y su l\u00edmite en la vida pol\u00edtica y despu\u00e9s dijo que Macri era Dios y que ella, digamos, lo hab\u00eda bendecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29989149389698344, "is_candidate": true}, {"start": 1004.766, "end": 1010.088, "text": "Estamos frente a alguien sin moral, sin valores, sin respeto por la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29376605061119676, "is_candidate": true}, {"start": 1010.088, "end": 1013.649, "text": "Yo la sufr\u00ed en t\u00e9rminos personales, en ataques.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3318991903980434, "is_candidate": true}, {"start": 1013.649, "end": 1015.869, "text": "Nunca se anim\u00f3 a denunciarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3738416030401548, "is_candidate": true}, {"start": 1015.869, "end": 1017.85, "text": "Pero algo mucho peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5044736770305005, "is_candidate": false}, {"start": 1017.85, "end": 1019.611, "text": "Cuando la denunci\u00e9, se ampar\u00f3 en los fueros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.522459195239343, "is_candidate": false}, {"start": 1019.611, "end": 1024.012, "text": "O sea, la cobard\u00eda que le adjudica a otros es la misma cobard\u00eda con la que act\u00faa ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43130906008481285, "is_candidate": true}, {"start": 1026.173, "end": 1027.213, "text": " Pero, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.682055754525801, "is_candidate": false}, {"start": 1027.213, "end": 1034.237, "text": "Yo creo que el 10 de diciembre tambi\u00e9n va a ser parte del pasado de la Argentina que debemos dejar atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.353992246969415, "is_candidate": true}, {"start": 1034.237, "end": 1042.26, "text": "Porque el negocio de la grieta es el negocio de los que no tienen moral y el negocio de los que creen en el poder a cualquier precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36675782088114306, "is_candidate": true}, {"start": 1042.26, "end": 1047.102, "text": "Yo tengo la tranquilidad de haber tenido un mont\u00f3n de responsabilidades p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44350259160961625, "is_candidate": true}, {"start": 1047.102, "end": 1049.763, "text": "No tengo deudas con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4966376565791524, "is_candidate": true}, {"start": 1049.763, "end": 1055.506, "text": "Tengo la misma familia que cuando empec\u00e9 a hacer pol\u00edtica, los mismos amigos, pero, sobre todas las cosas, las mismas convicciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3485311554501588, "is_candidate": true}, {"start": 1056.299, "end": 1071.09, "text": " Y sigo creyendo que Argentina se merece un gobierno de unidad nacional, que tenemos que tomar lo mejor de cada espacio y construir una patria en la que el trabajo, la producci\u00f3n y la educaci\u00f3n sean los motores y las banderas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3005728467237717, "is_candidate": true}, {"start": 1071.09, "end": 1074.732, "text": "Hablando de inmorales, le quiero hacer escuchar lo que dijo Moreno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8060574221847067, "is_candidate": false}, {"start": 1074.732, "end": 1079.916, "text": "Fue en una reuni\u00f3n pol\u00edtica... Lo o\u00ed al videoninfobae.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.633768096246863, "is_candidate": false}, {"start": 1079.916, "end": 1081.958, "text": "Moreno es candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.919049129515471, "is_candidate": false}, {"start": 1081.958, "end": 1083.759, "text": "A presidente, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9960287716195317, "is_candidate": false}, {"start": 1086.249, "end": 1088.39, "text": " Sabemos c\u00f3mo se hace un pacto social de precios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8524847589694174, "is_candidate": false}, {"start": 1088.39, "end": 1090.012, "text": "Sabemos, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9701705034359722, "is_candidate": false}, {"start": 1090.012, "end": 1092.714, "text": "Y si alguno no lo cumple, sabemos lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8840668180614667, "is_candidate": false}, {"start": 1092.714, "end": 1095.216, "text": "Sabemos de esa parte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0651070606865298, "is_candidate": false}, {"start": 1095.216, "end": 1097.838, "text": "Sabemos todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440958100895788, "is_candidate": false}, {"start": 1097.838, "end": 1105.284, "text": "Incluso sabemos que si alg\u00fan muchacho quiere vivir de lo ajeno, bueno, vive de lo ajeno, pero con c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7903409963782382, "is_candidate": false}, {"start": 1105.284, "end": 1113.291, "text": "No me rob\u00e9 una billetera y me dej\u00e9 la se\u00f1ora tirada con fractura de cadera para que tiene 60 a\u00f1os y cuando se recupera tiene 85.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.843925895328044, "is_candidate": false}, {"start": 1113.291, "end": 1114.892, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la gracia de eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9571061105158117, "is_candidate": false}, {"start": 1115.512, "end": 1116.458, "text": " \u00bfQuer\u00e9s vivir de lo ajeno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9087113582711885, "is_candidate": false}, {"start": 1119.668, "end": 1121.249, "text": " Es inopinable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5790008076444241, "is_candidate": false}, {"start": 1121.249, "end": 1121.95, "text": "\u00bfC\u00f3mo es inopinable?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223485039374537, "is_candidate": false}, {"start": 1121.95, "end": 1125.433, "text": "Yo creo que... Yo creo en el c\u00f3digo penal... No, espere, espere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4900120183562636, "is_candidate": true}, {"start": 1125.433, "end": 1126.814, "text": "Si le dijo inmoral a Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9384818359969145, "is_candidate": false}, {"start": 1126.814, "end": 1128.115, "text": "No, pero por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7472890346883818, "is_candidate": false}, {"start": 1128.115, "end": 1131.177, "text": "Espero que sea tan duro como Moreno para... Pero peor, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7277689746789153, "is_candidate": false}, {"start": 1131.177, "end": 1141.205, "text": "Yo estoy planteando un c\u00f3digo penal en el que, digamos, hay delitos, se terminan las descarcelaciones, se cumple la totalidad de la pena, se suman los antecedentes para el cumplimiento de la pena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370502385115528, "is_candidate": true}, {"start": 1141.205, "end": 1142.486, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto de delincuente con c\u00f3digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6881229990418598, "is_candidate": false}, {"start": 1142.486, "end": 1143.507, "text": "\u00bfD\u00f3nde estamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.715464503215957, "is_candidate": false}, {"start": 1143.507, "end": 1145.089, "text": "Los delincuentes son delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4858703479029467, "is_candidate": true}, {"start": 1145.089, "end": 1145.849, "text": "No hay c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.712616340974344, "is_candidate": false}, {"start": 1145.849, "end": 1149.232, "text": "Los delincuentes son delincuentes y tienen que ir presos y tienen que cumplir su condena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43142857875225005, "is_candidate": true}, {"start": 1150.633, "end": 1153.375, "text": " Lo que me causa gracia es el tono en el que lo dice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4550809713765148, "is_candidate": true}, {"start": 1153.375, "end": 1172.952, "text": "Pero, mire, Eduardo, tengo presentado desde el 2014 un c\u00f3digo que se llama el C\u00f3digo Justo, que establece la perpetua para narcos, la perpetua para violadores, que establece, adem\u00e1s, un m\u00ednimo de condena para los delitos de corrupci\u00f3n en los cuales ninguno es escarcelable, ninguno es escarcelable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28341671193193174, "is_candidate": true}, {"start": 1174.48, "end": 1176.82, "text": " Venimos pele\u00e1ndolo, venimos impuls\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4636430304692235, "is_candidate": true}, {"start": 1176.82, "end": 1183.902, "text": "Muchas de las cosas que present\u00f3 el C\u00f3digo Borinsky son tomadas y en las notas lo aclara de nuestro proyecto de c\u00f3digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3369676164197519, "is_candidate": true}, {"start": 1183.902, "end": 1186.142, "text": "Argentina necesita, \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4171045553267856, "is_candidate": true}, {"start": 1186.142, "end": 1191.523, "text": "Que los delincuentes vayan preso y que la ley vuelva a ser bandera, que se cumpla la ley en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34048035242089203, "is_candidate": true}, {"start": 1191.523, "end": 1193.844, "text": "No hay que inventar nueva ley, hay que hacer cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5097028583375856, "is_candidate": false}, {"start": 1193.844, "end": 1196.924, "text": "O sea, esta inmoralidad de Moreno... Pero de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6934064903281195, "is_candidate": false}, {"start": 1196.924, "end": 1200.725, "text": "Ni la avalo, ni la respeto, ni la tolero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47488156985663765, "is_candidate": true}, {"start": 1200.725, "end": 1201.605, "text": "\u00bfCon Cristina s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9721570534904556, "is_candidate": false}, {"start": 1203.068, "end": 1205.149, "text": " No, nosotros estamos construyendo alternativas federales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5198854979864489, "is_candidate": false}, {"start": 1205.149, "end": 1206.87, "text": "No, eso ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7745063288718277, "is_candidate": false}, {"start": 1206.87, "end": 1207.85, "text": "Eso ya lo tengo claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8502347794025591, "is_candidate": false}, {"start": 1207.85, "end": 1223.757, "text": "Y me parece que parte de la trampa de la que debemos salir nosotros... Hoy le\u00ed una nota de su colega Luis Majul, un art\u00edculo, en el que planteaba nuestra incapacidad de no poder pararnos por encima de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2819806577477749, "is_candidate": true}, {"start": 1224.758, "end": 1231.282, "text": " Y yo creo que parte de pararnos por encima de la grieta es no entrar m\u00e1s en el juego de la pregunta y respuesta alrededor de la grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33019422198816295, "is_candidate": true}, {"start": 1231.282, "end": 1234.344, "text": "Nosotros le queremos contar a los argentinos qu\u00e9 pa\u00eds vamos a ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4693916556226808, "is_candidate": true}, {"start": 1234.344, "end": 1238.306, "text": "El que se va es el que la mayor\u00eda de los argentinos ya no quieren m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40037044097927543, "is_candidate": true}, {"start": 1238.306, "end": 1240.728, "text": "Hay 8 de cada 10 argentinos que quieren que Macri termine.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48529691947186615, "is_candidate": true}, {"start": 1242.028, "end": 1242.188, "text": " \u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8977964194033242, "is_candidate": false}, {"start": 1242.188, "end": 1247.409, "text": "Perd\u00f3n, hay siete o m\u00e1s... Hay siete que no quieren volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44213995735586153, "is_candidate": true}, {"start": 1247.409, "end": 1248.15, "text": "Por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6605414459415317, "is_candidate": false}, {"start": 1248.15, "end": 1249.79, "text": "No, que no quieren a Cristina de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9744314712443223, "is_candidate": false}, {"start": 1249.79, "end": 1251.39, "text": "Por eso, que no quieren volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46253725845528204, "is_candidate": true}, {"start": 1251.39, "end": 1252.751, "text": "Nuestra tarea, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5291938807228492, "is_candidate": false}, {"start": 1252.751, "end": 1259.553, "text": "Decirle a esos argentinos, miren, lo que tenemos hasta ac\u00e1 tiene cosas buenas y cosas malas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37038124777358405, "is_candidate": true}, {"start": 1259.553, "end": 1268.475, "text": "Tomemos lo bueno de lo que le pas\u00f3 a la Argentina hasta ac\u00e1, pongamos en el pasado definitivamente lo malo y d\u00e9monos un proyecto de pa\u00eds a 20 a\u00f1os, en el cual, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35834696376992103, "is_candidate": true}, {"start": 1269.857, "end": 1273.22, "text": " Terminemos de una vez por todas con esta idea de que el que llega al poder se queda para siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5129039829804847, "is_candidate": false}, {"start": 1273.22, "end": 1274.661, "text": "Est\u00e1 bien, pero Urtubey fue muy claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9274247374875043, "is_candidate": false}, {"start": 1274.661, "end": 1276.022, "text": "Yo con Cristiano no quiero saber nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0432619094831663, "is_candidate": false}, {"start": 1276.022, "end": 1278.064, "text": "Pero que somos parte del mismo espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46910009238596817, "is_candidate": true}, {"start": 1278.064, "end": 1280.065, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961685791759846, "is_candidate": true}, {"start": 1280.065, "end": 1283.908, "text": "Que yo no la enfrent\u00e9 despu\u00e9s de que se fue del poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4867586661082207, "is_candidate": true}, {"start": 1283.908, "end": 1286.691, "text": "Como bien dec\u00eda Rosales... No, le gan\u00f3 en el 2013.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49707583241727227, "is_candidate": true}, {"start": 1286.691, "end": 1293.176, "text": "Como bien dec\u00eda Rosales, cuando muchos, que hoy se llenan la boca hablando del kirchnerismo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35263179974537995, "is_candidate": true}, {"start": 1294.513, "end": 1295.754, "text": " Hac\u00edan kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6263162725403532, "is_candidate": false}, {"start": 1295.754, "end": 1299.176, "text": "Yo pon\u00eda mi cuerpo, mi familia en riesgo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39848137211300294, "is_candidate": true}, {"start": 1299.176, "end": 1301.778, "text": "Yo veo a veces que hablan de las operaciones de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656643998070309, "is_candidate": true}, {"start": 1301.778, "end": 1304.721, "text": "Yo fui v\u00edctima de una operaci\u00f3n de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578802995610818, "is_candidate": true}, {"start": 1304.721, "end": 1309.804, "text": "Mis hijos durmieron dos a\u00f1os en mi cama por miedo a dormir en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3530896619986993, "is_candidate": true}, {"start": 1310.779, "end": 1311.6, "text": " \u00bfY sabe una cosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5737784577021503, "is_candidate": false}, {"start": 1311.6, "end": 1316.044, "text": "Yo, sin embargo, vivo sin odio, sin deseo de revancha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3334356086422329, "is_candidate": true}, {"start": 1316.044, "end": 1332.337, "text": "Quiero una Argentina de paz, de trabajo, de progreso, en el que no estemos todo el tiempo discutiendo las miserias de si un docente, digamos, se llev\u00f3 una olla, no se llev\u00f3 una olla, y podamos discutir que la educaci\u00f3n de la Argentina es la educaci\u00f3n del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084436911506778, "is_candidate": true}, {"start": 1333.418, "end": 1341.881, "text": " Creo que esa es la Argentina que tenemos que construir, Eduardo, porque, si no, nos terminamos todo el tiempo arrastrando en el lodo, en el cango.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35776455222036696, "is_candidate": true}, {"start": 1341.881, "end": 1352.724, "text": "Ustedes, como oposici\u00f3n, todav\u00eda no terminan de armarse y est\u00e1n con egos, con... qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9068016400769953, "is_candidate": false}, {"start": 1352.724, "end": 1356.025, "text": "Hay soberbias en algunos de ustedes, ellos la ba\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8780689055967501, "is_candidate": false}, {"start": 1356.025, "end": 1359.126, "text": "No s\u00e9, no terminan de armar una posici\u00f3n fuerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8699068643744169, "is_candidate": false}, {"start": 1359.126, "end": 1359.966, "text": "Pero las vamos a vencer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8855119405340676, "is_candidate": false}, {"start": 1360.487, "end": 1368.948, "text": " porque la gente tambi\u00e9n nos va a pedir, como nos pide un pa\u00eds de paz y de progreso, tambi\u00e9n nos va a pedir un pa\u00eds de generosidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35997039737556924, "is_candidate": true}, {"start": 1368.948, "end": 1374.409, "text": "Yo se lo dije hace alg\u00fan tiempo cuando estuvimos charlando ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3002784445129404, "is_candidate": true}, {"start": 1374.409, "end": 1377.41, "text": "Si la gente me pone en el lugar del liderazgo, voy a liderar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33729671051971544, "is_candidate": true}, {"start": 1377.41, "end": 1382.771, "text": "Si me pone en otro lugar, lo voy a ocupar tambi\u00e9n con responsabilidad, con orgullo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.537539286718189, "is_candidate": false}, {"start": 1382.771, "end": 1384.291, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6412722313069636, "is_candidate": false}, {"start": 1384.291, "end": 1386.771, "text": "Porque hoy lo que necesita la sociedad es volver a creer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40425903770623983, "is_candidate": true}, {"start": 1386.771, "end": 1389.952, "text": "Ni siquiera volver a creer, porque no va a volver a creer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49052993585133364, "is_candidate": true}, {"start": 1391.073, "end": 1401.463, "text": " Necesitas sentir que le he dado la oportunidad a alguien y que en ese recorrido, desde el momento que se pone en marcha esa nueva oportunidad, vas recuperando la confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30971303369067515, "is_candidate": true}, {"start": 1401.463, "end": 1407.029, "text": "Yo por eso nunca le digo a la gente, miren, le pedimos que nos crean ciegamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30112763598060643, "is_candidate": true}, {"start": 1407.029, "end": 1409.531, "text": "Lo que le pedimos es que nos den la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505532538066881, "is_candidate": true}, {"start": 1409.531, "end": 1412.975, "text": "Sabemos, adem\u00e1s, porque en mi caso personal aprend\u00ed de mis errores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4556350347990926, "is_candidate": true}, {"start": 1413.892, "end": 1414.653, "text": " Aprend\u00ed de creerme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5235471883934664, "is_candidate": false}, {"start": 1414.653, "end": 1415.353, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 aprendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8206781363052789, "is_candidate": false}, {"start": 1415.353, "end": 1416.194, "text": "\u00bfDe su soberbia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9968176017383718, "is_candidate": false}, {"start": 1416.194, "end": 1416.915, "text": "\u00bfDe cre\u00e9rsela?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0577003682770658, "is_candidate": false}, {"start": 1416.915, "end": 1421.918, "text": "De cre\u00e9rmela, de sentir que el voto de la gente era un cheque en blanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36992249932091137, "is_candidate": true}, {"start": 1421.918, "end": 1429.645, "text": "No, el voto de la gente es un mandato que adem\u00e1s se renueva todos los d\u00edas en un examen que todos los d\u00edas hay que rendir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3847639728283163, "is_candidate": true}, {"start": 1430.521, "end": 1434.185, "text": " Y si uno no est\u00e1 dispuesto a rendir el examen todos los d\u00edas, no tiene que hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4973275841972219, "is_candidate": true}, {"start": 1434.185, "end": 1438.009, "text": "El cambio en esta sociedad de la comunicaci\u00f3n es que todos los d\u00edas rendimos examen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3977181988583397, "is_candidate": true}, {"start": 1438.009, "end": 1440.992, "text": "A veces aprobamos, a veces desaprobamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6183682732448573, "is_candidate": false}, {"start": 1440.992, "end": 1445.637, "text": "Cuando aprobamos no tenemos que festejar y cuando desaprobamos no nos tenemos que enojar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5239869945981943, "is_candidate": false}, {"start": 1445.637, "end": 1450.782, "text": "Tenemos que entender que estamos expuestos a que la gente nos levante o nos baje el pulgar todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46571642839903427, "is_candidate": true}, {"start": 1451.966, "end": 1453.428, "text": " Y es parte de la tarea que elegimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4691748674516468, "is_candidate": true}, {"start": 1453.428, "end": 1455.371, "text": "Y si no, tenemos que hacer otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49019479878590655, "is_candidate": true}, {"start": 1455.371, "end": 1461.28, "text": "Si elegimos este camino, este sendero del servicio p\u00fablico, lo tenemos que entender as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36046235225985646, "is_candidate": true}, {"start": 1461.28, "end": 1462.061, "text": "Le agradezco mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8835000098029455, "is_candidate": false}, {"start": 1462.061, "end": 1462.902, "text": "No, por favor, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7254996734847846, "is_candidate": false}, {"start": 1462.902, "end": 1463.523, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8399675181273725, "is_candidate": false}, {"start": 1463.523, "end": 1465.586, "text": "La campa\u00f1a es larga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.877071645853331, "is_candidate": false}, {"start": 1465.586, "end": 1465.967, "text": "Ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8576286754785146, "is_candidate": false}], "Index": 952, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "w68dgjo5aAk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w68dgjo5aAk", "title": "\ud83d\udcfa Sergio Massa mano a mano con Eduardo Feinmann 24/4/2019", "duration": 1467.0, "view_count": 125.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}