{"segments": [{"start": 0.268, "end": 10.758, "text": " pero tambi\u00e9n el desarrollo de potenciales mercados externos se d\u00e9 en un marco en el que el Estado y el sector privado lo hagan de manera colaborativa y asociada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32591258879084006, "is_candidate": true}, {"start": 10.758, "end": 17.244, "text": "Hace 48 horas nom\u00e1s ve\u00edamos uno de los jugadores de lo que es el transporte de combustibles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554149558470897, "is_candidate": true}, {"start": 18.024, "end": 25.107, "text": " yendo a mercado y encontrando un nivel de apetito enorme para invertir en este tipo de infraestructuras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3048447487719337, "is_candidate": true}, {"start": 25.107, "end": 32.971, "text": "Creo adem\u00e1s que es importante, como lo describi\u00f3 bien Flavia, terminar con el reversal del norte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33914479397208164, "is_candidate": true}, {"start": 32.971, "end": 42.515, "text": "Todos sabemos y conocemos lo que en t\u00e9rminos de corto plazo representa el declino de la cuenca de Bolivia y la oportunidad que representa no solamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30862913834352945, "is_candidate": true}, {"start": 43.295, "end": 60.847, "text": " Mato Grosso do Sul en Brasil como, digamos, de alguna manera segunda inyecci\u00f3n de gas de la Argentina hacia Brasil, sino tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de valor agregado de gas, lo que representa el desarrollo que Mato Grosso do Sul se est\u00e1 dando de una de las plantas de fertilizantes m\u00e1s grandes de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2949476081473005, "is_candidate": true}, {"start": 62.148, "end": 73.031, "text": " sabiendo, de alguna manera, que los fertilizantes son un jugador central para la otra turbina de la econom\u00eda argentina, que es el sector de agronegocios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33293609096498855, "is_candidate": true}, {"start": 73.031, "end": 83.895, "text": "En ese marco, tambi\u00e9n hay que dar en la geopol\u00edtica una discusi\u00f3n que no es menor, la discusi\u00f3n respecto del gas como energ\u00eda de transici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26762511938862055, "is_candidate": true}, {"start": 85.114, "end": 91.106, "text": " Ustedes saben que ah\u00ed en alg\u00fan punto en lo que son los multilaterales nos encontramos con una dualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3903722552051019, "is_candidate": true}, {"start": 91.948, "end": 101.394, "text": " Por un lado, la mirada muy europeizada de algunos multilaterales como el BIDI y el Banco Mundial, planteando que el gas no es energ\u00eda de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34004221852092187, "is_candidate": true}, {"start": 101.394, "end": 119.526, "text": "Obviamente, los bancos de desarrollo regional, el caso m\u00e1s concreto es lo que conocemos como CAF, que es el Banco de Desarrollo Latinoamericano, que de alguna manera s\u00ed juega un papel con una mirada del gas como energ\u00eda de transici\u00f3n y ha decidido financiarnos 540 millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29931023931777523, "is_candidate": true}, {"start": 121.247, "end": 142.817, "text": " para llevar adelante la operaci\u00f3n de Reversal del Norte, que nos permita inyectar gas para el norte argentino de vaca muerta, pero tambi\u00e9n para que nos permita, digamos, de alguna manera empezar a pensar c\u00f3mo inyectamos ese camino desde Bolivia a Brasil, a partir de un trabajo con plantas compresoras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3515763711472738, "is_candidate": true}, {"start": 143.657, "end": 157.426, "text": " Creo adem\u00e1s en paralelo que la discusi\u00f3n de gas como energ\u00eda de transici\u00f3n tiene que venir apalancada de que la construcci\u00f3n de infraestructuras es tan \u00fatil para el gas como para el hidr\u00f3geno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32703088578669104, "is_candidate": true}, {"start": 157.426, "end": 166.372, "text": "Ustedes saben que en los pr\u00f3ximos d\u00edas el gobierno est\u00e1 enviando al Congreso dos leyes claves, una vinculada al GNL, otra vinculada al hidr\u00f3geno para promover", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3967774486490223, "is_candidate": true}, {"start": 167.012, "end": 195.671, "text": " con mecanismos de disponibilidad de divisas, de beneficios impositivos, la posibilidad de que tengamos capacidad de desarrollar esas energ\u00edas y, sobre todo, que tengamos la capacidad de generar las inversiones que, de alguna manera, en materia de valor agregado de gas y exportaci\u00f3n de gas, necesitamos como argentinos para aprovechar ese recurso que, de alguna manera, en t\u00e9rminos de n\u00fameros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34703999286723386, "is_candidate": true}, {"start": 197.652, "end": 209.202, "text": " como representa a Vagamorta, que en alguna manera en t\u00e9rminos de n\u00fameros nos significa a los argentinos, entre otras cosas, tener la oportunidad de cambiar en balanza comercial", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3218906799343133, "is_candidate": true}, {"start": 210.225, "end": 219.447, "text": " hacia el 2030 un modelo netamente exportador energ\u00e9tico cuando todos sabemos que la Argentina hist\u00f3ricamente ha sido importador energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36043145063679694, "is_candidate": true}, {"start": 219.447, "end": 236.33, "text": "Me parece que ese cambio de curva hacia el 2025 con vol\u00famenes multiplicados por tres y hasta cuatro veces respecto de lo que estamos hoy y hacia el 2030 por las infraestructuras que necesitamos, de alguna manera lo que pueden producir es un cambio absoluto en la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3309419534272524, "is_candidate": true}, {"start": 237.101, "end": 253.456, "text": " porque transforman al sector gas and oil en el segundo sector importante, la segunda turbina de la econom\u00eda argentina completa, no solamente en materia de inversiones, sino en materia de exportaciones, entendiendo que las crisis recurrentes de la Argentina precisamente se dan por faltante divisa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3599049348292659, "is_candidate": true}, {"start": 253.456, "end": 261.864, "text": "Lo estamos viendo este a\u00f1o, el impacto de una sequ\u00eda que, de alguna manera, genera un menor ingreso para nuestro pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38138283737374834, "is_candidate": true}, {"start": 262.865, "end": 286.559, "text": " m\u00e1s de 14.500 millones de d\u00f3lares, tiene no solamente impacto en el PBI y en las cuentas p\u00fablicas, sino que tambi\u00e9n, y sobre todas las cosas, tiene en t\u00e9rminos de capacidad de provisi\u00f3n de d\u00f3lares para seguir adelante el desarrollo argentino, un impacto que de alguna manera lastima a nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36401770260713595, "is_candidate": true}, {"start": 286.559, "end": 291.842, "text": "Bueno, creo que nos has dado un panorama superinteresante,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650227578848733, "is_candidate": false}, {"start": 292.778, "end": 318.892, "text": " Y dentro de este panorama, y hablando un poco hace un ratito con Flavia, yo, digamos, not\u00e9 un \u00edmpetu muy, a mi juicio, muy interesante respecto del rol que tiene, o qu\u00e9 expectativas, qu\u00e9 estrategia va a tomar, qu\u00e9 visi\u00f3n tiene que tener la Argentina respecto de la transici\u00f3n energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8344170990939528, "is_candidate": false}, {"start": 319.629, "end": 334.907, "text": " Vos comentaste y tambi\u00e9n Flavia nos habl\u00f3 de la necesidad de que cada pa\u00eds de cada regi\u00f3n tenga su propia estrategia basada en sus necesidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8633117220193495, "is_candidate": false}, {"start": 334.907, "end": 337.47, "text": "Contanos un poquito", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8147495765495891, "is_candidate": false}, {"start": 340.288, "end": 359.287, "text": " con la venida, digamos, con este proceso del COP que vamos a ver este a\u00f1o en Abu Dhabi y frente a las oportunidades que tiene la Argentina y los desaf\u00edos, \u00bfcu\u00e1l es tu visi\u00f3n de una transici\u00f3n energ\u00e9tica argentina en un contexto, si quer\u00e9s, latinoamericano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8683212789948654, "is_candidate": false}, {"start": 359.287, "end": 362.49, "text": "Bueno, a ver, primero eso quer\u00eda plantear", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5489176957354499, "is_candidate": false}, {"start": 364.14, "end": 391.752, "text": " La discusi\u00f3n no es la discusi\u00f3n solo de Argentina, sino la discusi\u00f3n de Argentina, de Colombia, de Brasil, de varios pa\u00edses de la regi\u00f3n, entendiendo que la transici\u00f3n energ\u00e9tica de Latinoam\u00e9rica es distinta a la transici\u00f3n energ\u00e9tica que tienen que llevar adelante los pa\u00edses desarrollados, que de alguna manera son responsables del da\u00f1o ambiental, a diferencia de los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo que somos acreedores ambientales y mucho m\u00e1s en esta regi\u00f3n del hemisferio sur.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3881386631162492, "is_candidate": true}, {"start": 393.54, "end": 407.63, "text": " y obviamente nosotros defendemos por una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica pero tambi\u00e9n por una cuesti\u00f3n de resultados en t\u00e9rminos ambientales que la transici\u00f3n energ\u00e9tica de esta regi\u00f3n tiene que tener al", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3526721908534446, "is_candidate": true}, {"start": 408.611, "end": 426.682, "text": " M\u00e1s all\u00e1 del recorrido que vayamos haciendo en materia de energ\u00edas limpias, en materia de renovaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n de represas, en materia de aumento de la potencia en energ\u00eda solar y en energ\u00eda e\u00f3lica, vamos a defender el rol del gas como energ\u00eda de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3536859295116257, "is_candidate": true}, {"start": 427.683, "end": 445.366, "text": " porque primero en el caso de la Argentina es un recurso que es abundante o sobre abundante para la demanda argentina de los pr\u00f3ximos 40 a\u00f1os y entendemos que en todo caso el recorrido de esa transici\u00f3n cada regi\u00f3n lo tiene que hacer de alguna manera definiendo qu\u00e9 es adaptaci\u00f3n y qu\u00e9 es mitigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31043373383335193, "is_candidate": true}, {"start": 446.205, "end": 452.35, "text": " Aquellos que hicieron da\u00f1o deben mitigar, aquellos que no hicimos da\u00f1o, que somos pa\u00edses acreedores ambientales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29507407493857496, "is_candidate": true}, {"start": 452.35, "end": 458.956, "text": "Argentina vive la particularidad de ser un pa\u00eds acreedor ambiental y deudor financiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32988282036483907, "is_candidate": true}, {"start": 458.956, "end": 473.028, "text": "Nosotros lo que tenemos que construir es una agenda de adaptaci\u00f3n que es distinta a la agenda de mitigaci\u00f3n que tienen que llevar adelante los pa\u00edses responsables del da\u00f1o ambiental por llevar adelante procesos de desarrollo sin medir el impacto en el medio ambiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3258854002645918, "is_candidate": true}, {"start": 473.788, "end": 499.209, "text": " Esa es un poco la posici\u00f3n de la regi\u00f3n, y por eso se llev\u00f3 adelante en el Banco de Desarrollo Local, en lo que es la CAF, se llev\u00f3 adelante la discusi\u00f3n y la imposici\u00f3n del gas como agenda energ\u00e9tica de la regi\u00f3n, como agenda para la inversi\u00f3n en la regi\u00f3n, y tambi\u00e9n como energ\u00eda de transici\u00f3n, entendiendo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3296438772859164, "is_candidate": true}, {"start": 499.929, "end": 507.113, "text": " de alguna manera son realidades absolutamente distintas las de un continente y otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683068905600657, "is_candidate": true}, {"start": 507.113, "end": 527.404, "text": "Bueno, en estas conferencias en general muchas veces se tiende a tratar de pedirle a los que hablan y en particular al sector p\u00fablico ciertas garant\u00edas, ciertas claridades", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8310447066824777, "is_candidate": false}, {"start": 528.883, "end": 548.705, "text": " Estar\u00eda bueno que en este caso sea al rev\u00e9s y que puedas explayarte en qu\u00e9 es lo que vos le pedir\u00edas a todas estas personas que est\u00e1n ac\u00e1 enfrente, que son las que tomas decisiones diariamente en pos de tu visi\u00f3n de desarrollo de Lola en Gas y del resto de las oportunidades que tenemos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8314993673592161, "is_candidate": false}, {"start": 550.049, "end": 561.621, "text": " Bueno, a ver, yo definitivamente creo que un sector como el de hoy Lang\u00e1s necesita que tengamos una agenda planificada y conjunta entre el sector p\u00fablico y el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3413146487483719, "is_candidate": true}, {"start": 561.621, "end": 566.727, "text": "De infraestructuras, de desarrollo, de valor agregado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6106885054754037, "is_candidate": false}, {"start": 567.877, "end": 570.198, "text": " de arreglas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7750846041575618, "is_candidate": false}, {"start": 570.198, "end": 590.648, "text": "Apenas arranc\u00f3 nuestra gesti\u00f3n, ustedes recordar\u00e1n, estuvimos ah\u00ed mismo en Neuqu\u00e9n, poniendo en marcha a trav\u00e9s de un decreto mecanismos para tratar de promover la inversi\u00f3n, y esa decisi\u00f3n, junto con la decisi\u00f3n de aumentar el tiempo de concesi\u00f3n de oleoducto y de seguir adelante con las obras de gasoducto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945551297465819, "is_candidate": true}, {"start": 591.348, "end": 603.312, "text": " nos permiti\u00f3 poder planificar no solamente el plan G5, sino tambi\u00e9n planificar de alguna manera contundente lo que tiene que ver con el desarrollo de la inversi\u00f3n de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3907359607603692, "is_candidate": true}, {"start": 603.312, "end": 607.553, "text": "El sector es un jugador clave para la econom\u00eda argentina y mucho m\u00e1s clave", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322465372841905, "is_candidate": true}, {"start": 608.438, "end": 611.22, "text": " en este contexto de restricci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4281314945963579, "is_candidate": true}, {"start": 611.22, "end": 632.836, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que es clave que el Estado, a la hora de respetar los 9.29, a la hora de respetar la normativa vigente en materia de promoci\u00f3n fiscal, a la hora de respetar estabilidad fiscal para la inversi\u00f3n, tenga la misma claridad y no haya idas y vueltas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37699279185315526, "is_candidate": true}, {"start": 632.836, "end": 633.677, "text": "El gasoducto hoy,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5845911794888188, "is_candidate": false}, {"start": 634.818, "end": 641.775, "text": " juega un papel central en la econom\u00eda argentina, lo vamos a ver solo este a\u00f1o con m\u00e1s de 2.000 millones de d\u00f3lares menos de importaci\u00f3n de energ\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4426734661650177, "is_candidate": true}, {"start": 643.621, "end": 666.772, "text": " Y un cambio de gobierno signific\u00f3 una demora en la construcci\u00f3n del gasoducto de cuatro a\u00f1os, o casi cinco, y de alguna manera signific\u00f3 que esa planificaci\u00f3n de largo plazo que ten\u00eda que tener el sector fue modificada por una mirada m\u00e1s de sesgo pol\u00edtico partidario y no una mirada institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881542029304073, "is_candidate": true}, {"start": 666.772, "end": 670.734, "text": "Yo estoy convencido de que el sector es un sector superdin\u00e1mico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29993027133516836, "is_candidate": true}, {"start": 671.733, "end": 692.794, "text": " que tiene capacidad de inversi\u00f3n, que adem\u00e1s tiene capacidad de cr\u00e9dito en un mundo en el que los pa\u00edses emergentes, los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo van a sufrir la falta de cr\u00e9dito por la suba de tasa de inter\u00e9s de Estados Unidos, y creo que en definitiva eso nos hace socios estrat\u00e9gicos, no solamente para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.316401143203891, "is_candidate": true}, {"start": 693.475, "end": 696.136, "text": " y no para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4643495632660535, "is_candidate": true}, {"start": 696.136, "end": 712.865, "text": "Yo reitero, estoy convencido de que si cuidamos a los, no voy a nombrar a PAE porque justo sos vos el que me est\u00e1 consultando, pero a los Chevron, a los Wintershall, a los jugadores que invierten en la Argentina, a los efectos, a los YPF obviamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.324082874310878, "is_candidate": true}, {"start": 713.805, "end": 732.45, "text": " a los efectos de garantizar que tenemos un programa de desarrollo del oil and gas y de su valor agregado y de las infraestructuras y de los instrumentos de capacidad de agregaci\u00f3n de valor, tenemos la oportunidad de generarle a la Argentina un segundo campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33305547883855013, "is_candidate": true}, {"start": 732.45, "end": 734.731, "text": "No pretendemos que la energ\u00eda compita con el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45943256352276063, "is_candidate": true}, {"start": 735.331, "end": 749.005, "text": " Pretendemos que el campo y la energ\u00eda sean dos grandes turbinas de la econom\u00eda argentina, porque cuando miramos cualquier ecuaci\u00f3n, yo respeto mucho un consultor privado que todos ustedes conocen, que se llama Daniel Yerol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3440365349529977, "is_candidate": true}, {"start": 749.005, "end": 756.812, "text": "Y cuando tengo que explicar a veces, la Argentina para los pr\u00f3ximos a\u00f1os utilizo la proyecci\u00f3n que hace en t\u00e9rminos de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38479334563480094, "is_candidate": true}, {"start": 758.295, "end": 763.779, "text": " la capacidad de exportaci\u00f3n y la capacidad de producci\u00f3n de la Argentina en el sector energ\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3866700304000281, "is_candidate": true}, {"start": 763.779, "end": 786.173, "text": "Si alineamos bien los incentivos, si entendemos que somos socios en ese desaf\u00edo, y si entendemos que la energ\u00eda debe ser una pol\u00edtica de Estado que no debe ser modificada porque hay un cambio de gobierno, un cambio de color pol\u00edtico, sin duda que en el sector energ\u00e9tico tenemos gran parte del futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30507044528822214, "is_candidate": true}, {"start": 789.032, "end": 798.137, "text": " Bueno y creo que tenemos tiempo para una pregunta m\u00e1s porque veo que ah\u00ed se est\u00e1n preparando algunos de los personajes que nos van a contar un poquito de los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7995700354772488, "is_candidate": false}, {"start": 798.137, "end": 810.463, "text": "Y vos siempre has sido un constructor muy importante de consensos en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8536785935746013, "is_candidate": false}, {"start": 810.463, "end": 813.765, "text": "Siempre has tratado de hacer entender a la gente que con el di\u00e1logo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9115167521009511, "is_candidate": false}, {"start": 815.365, "end": 821.248, "text": " y con una negociaci\u00f3n adecuada se pueden cumplir los objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8038104520400124, "is_candidate": false}, {"start": 821.248, "end": 836.817, "text": "No s\u00e9 si por primera vez en IDEA, pero s\u00ed por primera vez ac\u00e1 en Neuqu\u00e9n tenemos los representantes de los trabajadores que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando y que van a decir lo que piensan y van a ser parte del di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8208877040522586, "is_candidate": false}, {"start": 838.105, "end": 858.332, "text": " \u00bfQu\u00e9 le dir\u00edas vos a la ecosistema de la industria, trabajadores, empresas, gobiernos, en pos de un desarrollo armonioso y coherente con la licencia social que necesitamos para desarrollar nuestros proyectos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.812283140959652, "is_candidate": false}, {"start": 858.332, "end": 865.995, "text": "Me parece que el secreto es tener la capacidad de sentarse todos a la mesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4478535130598179, "is_candidate": true}, {"start": 866.382, "end": 869.463, "text": " A veces te vas a poner de acuerdo y a veces no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4322211021792993, "is_candidate": true}, {"start": 869.463, "end": 873.283, "text": "Pero la idea de sentarse a la mesa es un mensaje muy contundente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34738227205689565, "is_candidate": true}, {"start": 873.283, "end": 874.724, "text": "Hay realidades muy diversas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4787529179430394, "is_candidate": true}, {"start": 874.724, "end": 891.427, "text": "Es distinto lo que en la Cuenca Austral se puede hacer en materia offshore o se puede necesitar del Estado y de los trabajadores en materia offshore que lo que tiene que ver con el desarrollo a lo mejor en lo que es Neuqu\u00e9n o R\u00edo Negro en el complejo Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3668323459299736, "is_candidate": true}, {"start": 891.427, "end": 893.287, "text": "Me parece que es central entender que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46508497346259314, "is_candidate": true}, {"start": 895.098, "end": 909.419, "text": " de alguna manera el desaf\u00edo m\u00e1s importante que recorremos es que nunca se desarme la mesa de di\u00e1logo, de b\u00fasqueda de acuerdos, de b\u00fasqueda de soluciones, porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3440000356991352, "is_candidate": true}, {"start": 911.103, "end": 920.25, "text": " Sin trabajadores bien pagos y con trabajo registrado, el sector tendr\u00eda dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36413671228617817, "is_candidate": true}, {"start": 920.25, "end": 927.196, "text": "Sin empresarios que inviertan y de alguna manera lleven adelante el proceso de desarrollo econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32009052817967387, "is_candidate": true}, {"start": 927.936, "end": 931.719, "text": " los trabajadores y el Estado tendr\u00eda dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46632639939376286, "is_candidate": true}, {"start": 931.719, "end": 939.265, "text": "Sin los ingresos que representa el sector para las provincias y la Naci\u00f3n, las provincias y la Naci\u00f3n tendr\u00edamos dificultades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3065715865633306, "is_candidate": true}, {"start": 939.265, "end": 951.075, "text": "Sin las reglas, digamos, promotivas o de incentivo que puedan llevar adelante las provincias y la Naci\u00f3n, es muy dif\u00edcil que las empresas puedan desarrollarse y los trabajadores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31867395176574653, "is_candidate": true}, {"start": 951.825, "end": 953.566, "text": " digamos, puedan tener trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5717212629560662, "is_candidate": false}, {"start": 953.566, "end": 978.093, "text": "Lo que quiero decir con esto es que esta mesa de cuatro patas, Estado Nacional, Estado Provincial o Estados Provinciales, empresas y trabajadores es clave para ponerle un paraguas al 2030 y elegir al sector energ\u00e9tico como uno de los grandes jugadores, no solo locales, sino geopol\u00edticamente globales de la Argentina para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27924492696329684, "is_candidate": true}], "Index": 932, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "WMNOGlUdmMI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WMNOGlUdmMI", "title": "17-04-23 | PARTICIPACI\u00d3N EN EXPERIENCIA IDEA ENERG\u00cdA 2023 | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 979.0, "view_count": 201.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}