{"segments": [{"start": 3.364, "end": 7.805, "text": " Este es el n\u00famero, 21.054.710.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9644896906482944, "is_candidate": false}, {"start": 7.805, "end": 10.886, "text": "Es el que tenemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9619904482514153, "is_candidate": false}, {"start": 10.886, "end": 15.407, "text": "Es el n\u00famero que explica si la econom\u00eda argentina es viable o inviable.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9246862348757029, "is_candidate": false}, {"start": 15.407, "end": 17.788, "text": "Y es el tema que vamos a debatir hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8799490396933214, "is_candidate": false}, {"start": 17.788, "end": 19.628, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 se trata este n\u00famero?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9610653571148647, "is_candidate": false}, {"start": 19.628, "end": 21.949, "text": "Hay 21.054.710 empleados que cobran o gente que cobra del Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9128665991293812, "is_candidate": false}, {"start": 27.69, "end": 32.677, "text": " Hay 6.300.000 aproximadamente de empleados privados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9518649645316996, "is_candidate": false}, {"start": 32.677, "end": 43.831, "text": "Esto quiere decir que un trabajador privado tiene que ganar para sustentarse \u00e9l y adem\u00e1s para financiar a pr\u00e1cticamente tres personas que viven del Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8782404241765844, "is_candidate": false}, {"start": 43.831, "end": 44.552, "text": "\u00bfEsto es viable?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.014184348545288, "is_candidate": false}, {"start": 45.413, "end": 48.475, "text": " Este es el problema de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8841480138559792, "is_candidate": false}, {"start": 48.475, "end": 50.237, "text": "Eso lo vamos a debatir hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9198023526353222, "is_candidate": false}, {"start": 50.237, "end": 52.999, "text": "Van a estar todas las voces, todas las opiniones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8800113048192862, "is_candidate": false}, {"start": 52.999, "end": 57.102, "text": "Est\u00e1 Orlando Ferreres que ha hecho un trabajo precisamente sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9223101248081901, "is_candidate": false}, {"start": 57.102, "end": 62.086, "text": "Vamos a hablar qu\u00e9 implica estos 21 millones de personas, m\u00e1s de 21 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9454780743222405, "is_candidate": false}, {"start": 62.086, "end": 63.867, "text": "Es sostenible el estiempo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9055850551025054, "is_candidate": false}, {"start": 63.867, "end": 68.151, "text": "Est\u00e1 Pino Solana, est\u00e1 Marcelo Ramal, est\u00e1 Kachanovsky.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9639748748948762, "is_candidate": false}, {"start": 68.991, "end": 74.559, "text": " Est\u00e1 Sergio Massa, vamos a hablar tambi\u00e9n con \u00e9l de este tema, obviamente de todo el tema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9429312154956333, "is_candidate": false}, {"start": 74.559, "end": 78.525, "text": "Vamos a hablar con Lipovetsky del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9974695287632235, "is_candidate": false}, {"start": 78.525, "end": 80.088, "text": "\u00bfEs viable este n\u00famero, 21.054.710?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9023485947750374, "is_candidate": false}, {"start": 83.873, "end": 102.243, "text": " con una econom\u00eda que no crece, con una econom\u00eda que hoy ha tenido datos muy negativos, el propio INDEC ca\u00edda en la actividad el a\u00f1o pasado, una ca\u00edda de actividad de la m\u00e1s alta de pr\u00e1cticamente la \u00faltima d\u00e9cada, del 2009, con una inflaci\u00f3n que es mayor de la esperada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9364973307766848, "is_candidate": false}, {"start": 102.243, "end": 104.044, "text": "Bueno, \u00bftodo esto cierra?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.839560555949687, "is_candidate": false}, {"start": 105.1, "end": 112.242, "text": " \u00bfPodemos seguir pagando 21.054.710 sueldos del sector estatal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9199650835905151, "is_candidate": false}, {"start": 112.242, "end": 113.203, "text": "\u00bfEs justo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.829946429960862, "is_candidate": false}, {"start": 113.203, "end": 116.444, "text": "Todos son justos, los jubilados obviamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8493796577200392, "is_candidate": false}, {"start": 116.444, "end": 117.544, "text": "Pero \u00bfy el resto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8976492604155155, "is_candidate": false}, {"start": 117.544, "end": 118.544, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7520818136847015, "is_candidate": false}, {"start": 118.544, "end": 119.825, "text": "\u00bfNo habr\u00eda que generar empleo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8727900836673399, "is_candidate": false}, {"start": 119.825, "end": 122.526, "text": "\u00bfNo habr\u00eda que generar trabajo genuino?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9580313155126436, "is_candidate": false}, {"start": 122.526, "end": 126.887, "text": "Bueno, y lo vamos a hablar, y vamos a hablar con Orlando Ferrer, que hizo este trabajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.86211670636966, "is_candidate": false}, {"start": 126.887, "end": 128.168, "text": "Orlando, usted, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9137731007922117, "is_candidate": false}, {"start": 128.168, "end": 128.808, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9511623459338416, "is_candidate": false}, {"start": 128.808, "end": 129.068, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9851678577948043, "is_candidate": false}, {"start": 129.068, "end": 129.288, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1404139089794203, "is_candidate": false}, {"start": 129.548, "end": 131.269, "text": " Bien, bien, un n\u00famero que realmente impacta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9592206362456189, "is_candidate": false}, {"start": 131.269, "end": 136.992, "text": "Un n\u00famero que preocupa porque encima en la parte de Macri aument\u00f3 12% m\u00e1s el n\u00famero de gente que cobra del Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9108550837799185, "is_candidate": false}, {"start": 136.992, "end": 139.833, "text": "O sea, a ver, Cristina lo aument\u00f3 y Macri tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8604404225421873, "is_candidate": false}, {"start": 139.833, "end": 143.115, "text": "Claro, Macri desde el 2015 hasta ahora, digamos, desde el 10 de diciembre del 2015 hasta ahora aument\u00f3 12%.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9692636174568258, "is_candidate": false}, {"start": 143.115, "end": 143.495, "text": "Ya era alt\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9012026363585054, "is_candidate": false}, {"start": 148.822, "end": 155.184, "text": " Porque tambi\u00e9n se usaba eso, el empleado p\u00fablico, para no tener que tener tantos desocupados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.860706890108006, "is_candidate": false}, {"start": 155.184, "end": 159.746, "text": "Ahora lleg\u00f3 a 10,5 el desempleo en el cuarto trimestre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9349795162377108, "is_candidate": false}, {"start": 159.746, "end": 164.988, "text": "O sea que se refleja tambi\u00e9n la actividad industrial para abajo y la comercial tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9728895109406457, "is_candidate": false}, {"start": 164.988, "end": 173.771, "text": "As\u00ed que eso mismo, inclusive se presentan muchos en convocatoria o est\u00e1n discutiendo los salarios porque no pueden pagarlos porque tuvieron menor actividad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8740567608510674, "is_candidate": false}, {"start": 173.771, "end": 177.693, "text": "Pero lo que me llam\u00f3 la atenci\u00f3n es que Macri aument\u00f3 m\u00e1s todav\u00eda lo que era ya", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8670071691963523, "is_candidate": false}, {"start": 178.133, "end": 178.813, "text": " N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9849853915843633, "is_candidate": false}, {"start": 178.813, "end": 181.074, "text": "O sea, aument\u00f3 Argentina tuvo la crisis del 2002.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9758595654513008, "is_candidate": false}, {"start": 181.074, "end": 185.657, "text": "Ah\u00ed cu\u00e1ntos empleados en total del sector p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9418649768036989, "is_candidate": false}, {"start": 185.657, "end": 190.319, "text": "Bueno, m\u00e1s o menos siete millones en total de los que cobran siete pasamos a 21.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9011049067270805, "is_candidate": false}, {"start": 190.319, "end": 191.46, "text": "Tres veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1013439855320628, "is_candidate": false}, {"start": 191.46, "end": 192.38, "text": "Tres veces m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9199425788139476, "is_candidate": false}, {"start": 192.38, "end": 198.243, "text": "El gobierno de Cristina por los jubilados, tanto por los planes y tanto por los empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7949708797559264, "is_candidate": false}, {"start": 198.243, "end": 203.386, "text": "Digamos en el 2002 2003 en el medio de la crisis se justificaba ciertas cosas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9783583324137604, "is_candidate": false}, {"start": 203.386, "end": 205.227, "text": "Ahora ha pasado 17 a\u00f1os, no?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9524726949293524, "is_candidate": false}, {"start": 206.347, "end": 210.673, "text": " No, ya no podemos hablar de la crisis del 2002 porque eso ya no existe.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9553897082849591, "is_candidate": false}, {"start": 210.673, "end": 217.561, "text": "Para mucha gente que va al primer a\u00f1o de la Facultad de Econom\u00eda, ya es como historia, porque no lo vivieron.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9378440261875499, "is_candidate": false}, {"start": 217.561, "end": 224.029, "text": "Entonces, yo creo que ahora lo que s\u00ed hay que tener en cuenta es que Cambiemos es un partido para ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8908518959348224, "is_candidate": false}, {"start": 225.035, "end": 226.556, "text": " Eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0111724875277357, "is_candidate": false}, {"start": 226.556, "end": 236.078, "text": "O sea que tambi\u00e9n va a haber un aumento de la actividad con el agro ahora, digamos, en abril y mayo, y se va a reflejar en mayor actividad industrial que viene del agro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9125371479059532, "is_candidate": false}, {"start": 236.078, "end": 244.26, "text": "Y tambi\u00e9n Bolsonaro est\u00e1 actuando m\u00e1s o menos bien en Brasil, as\u00ed que tambi\u00e9n eso va a recaer sobre la industria, que tiene mucha relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8759619162855221, "is_candidate": false}, {"start": 244.26, "end": 245.721, "text": "Orlando, estos 21.054.710, \u00bfqu\u00e9 involucra?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9619944366933011, "is_candidate": false}, {"start": 250.422, "end": 266.188, "text": " Bueno, involucra a los empleados p\u00fablicos nacionales, provinciales y municipales, implica a todos los jubilados, todos los pensionados, que hay muchos pensionados que tienen el brazo torcido y no se sabe si lo tienen o no, hay muchos que se consideran que no es cierto, y implica tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8500427304008407, "is_candidate": false}, {"start": 266.928, "end": 277.011, "text": " todos los jubilados de las Fuerzas Armadas, de Seguridad, y bueno, los planes que hay espec\u00edficos tambi\u00e9n, no solo la AUH, sino tambi\u00e9n otros planes que hay sociales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8686188146697816, "is_candidate": false}, {"start": 277.011, "end": 278.912, "text": "\u00bfEsto es a nivel municipal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9108032028419125, "is_candidate": false}, {"start": 278.912, "end": 283.193, "text": "Este trabajo, as\u00ed el recopilado, lo hizo Fort Hansenstein.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9079573519680368, "is_candidate": false}, {"start": 283.193, "end": 285.354, "text": "Es un tipo que se dedica a esto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9478066541071095, "is_candidate": false}, {"start": 285.354, "end": 287.975, "text": "Entonces, es un n\u00famero muy cre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8374878487983267, "is_candidate": false}, {"start": 287.975, "end": 291.556, "text": "Ese es el n\u00famero que efectivamente, inclusive le faltan algunas cosas", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9265362834288376, "is_candidate": false}, {"start": 292.976, "end": 316.685, "text": " jubilados provinciales que no est\u00e1n todos los datos y tambi\u00e9n algunos municipales que son pensionados no est\u00e1n el dato pero este es el n\u00famero es viable la econom\u00eda argentina si bueno tendr\u00eda que bajar los impuestos macri si quiere en el 2020 hacer algo porque si no le est\u00e1 aplicando el impuesto a la gente que lo vot\u00f3 porque los que m\u00e1s pagan son esos que trabajan formalmente que fueron los votantes de \u00e9l entonces para m\u00ed \u00e9l tiene que", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8801953358647948, "is_candidate": false}, {"start": 317.914, "end": 321.396, "text": " No s\u00e9 c\u00f3mo ir\u00e1n las elecciones, pero en ese momento va a crecer 4% el producto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9334194844495538, "is_candidate": false}, {"start": 321.396, "end": 323.817, "text": "Como hoy cae 5, la diferencia va a ser alta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8167949512363774, "is_candidate": false}, {"start": 323.817, "end": 324.658, "text": "9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9988120767804032, "is_candidate": false}, {"start": 324.658, "end": 331.001, "text": "Entonces, el tipo est\u00e1 calculando todo para las elecciones, porque es un partido de ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8871159610256677, "is_candidate": false}, {"start": 332.783, "end": 336.185, "text": " qu\u00e9 es lo que se va a hacer es otra cosa y eso es muy distinto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9024408509967355, "is_candidate": false}, {"start": 336.185, "end": 340.427, "text": "Ac\u00e1 tenemos a Maza que siempre suele tener ideas muy buenas, digamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9302635456633079, "is_candidate": false}, {"start": 340.427, "end": 350.653, "text": "O sea que yo creo que \u00e9l va a tener que prometer algunas cosas para aflojarle la fuerza a la gente que est\u00e1 pagando todo eso tres veces m\u00e1s de los que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8548813726497736, "is_candidate": false}, {"start": 350.653, "end": 354.855, "text": "O sea, se supone que la mayor presi\u00f3n positiva sobre la", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9148231163556231, "is_candidate": false}, {"start": 355.095, "end": 356.436, "text": " Es muy alta, claro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9318247796590877, "is_candidate": false}, {"start": 356.436, "end": 361.16, "text": "Sobre los que, digamos, generan riqueza, es m\u00e1s alta porque hay que financiar el pago de restos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.967120659007144, "is_candidate": false}, {"start": 361.16, "end": 362.721, "text": "Y este a\u00f1o aument\u00f3, inclusive, los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8757301192819716, "is_candidate": false}, {"start": 362.721, "end": 368.425, "text": "El impuesto a la exportaci\u00f3n de 4 pesos o 3 pesos por d\u00f3lar, seg\u00fan si es de la industria o del agro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9344576310860369, "is_candidate": false}, {"start": 368.425, "end": 372.349, "text": "Y, a su vez, tambi\u00e9n hay otros impuestos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8665881280383161, "is_candidate": false}, {"start": 372.349, "end": 379.074, "text": "Hay que fijarse que Trump baj\u00f3 los impuestos de 35 a 21% para la empresa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8289410297020015, "is_candidate": false}, {"start": 379.074, "end": 382.036, "text": "Bolsonaro lo baj\u00f3, seg\u00fan dijo en Davos, de 35 a 19.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8527241612897195, "is_candidate": false}, {"start": 385.398, "end": 395.741, "text": " Paraguay tiene en 10% lo impuesto a las empresas, o sea que nosotros no podemos pagar 30% m\u00e1s 5 los dividendos, 35, porque qui\u00e9n va a venir a invertir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8143486116463098, "is_candidate": false}, {"start": 395.741, "end": 400.582, "text": "Y adem\u00e1s en Vaca Muerta siempre se va para atr\u00e1s, para adelante, como que no se sabe d\u00f3nde se va a ir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8287685969510498, "is_candidate": false}, {"start": 400.582, "end": 404.703, "text": "Entonces, este a\u00f1o se est\u00e1 armando mucho para las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8116500246325079, "is_candidate": false}, {"start": 404.703, "end": 405.023, "text": "No hay que...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9626507537840953, "is_candidate": false}, {"start": 406.337, "end": 410.881, "text": " No hay que tenerle miedo, pero tambi\u00e9n Macri sabe mucho c\u00f3mo ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8376794795155691, "is_candidate": false}, {"start": 410.881, "end": 413.624, "text": "Gan\u00f3 todas las elecciones en las que estuvo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8545895725434459, "is_candidate": false}, {"start": 413.624, "end": 415.606, "text": "En las cuales no gan\u00f3 porque no se present\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8341179218210315, "is_candidate": false}, {"start": 415.606, "end": 422.433, "text": "O sea, es una persona que tiene mucha capacidad para encontrarle la vuelta a todas las circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7590103054567625, "is_candidate": false}, {"start": 422.433, "end": 424.214, "text": "Pero este problema lo agudiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9852761807931115, "is_candidate": false}, {"start": 424.214, "end": 426.116, "text": "Este problema s\u00ed, porque \u00e9l lo agudiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8381479770460291, "is_candidate": false}, {"start": 426.116, "end": 427.337, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo agudiz\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9525921169005058, "is_candidate": false}, {"start": 427.337, "end": 429.659, "text": "Porque hab\u00eda un riesgo de actuar m\u00e1s de shock.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7398184855169787, "is_candidate": false}, {"start": 430.42, "end": 433.888, "text": " Y eso lo asust\u00f3, que pod\u00eda perder hasta el control de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8855557632301497, "is_candidate": false}, {"start": 433.888, "end": 436.713, "text": "Entonces empez\u00f3 con un tipo de cambio de 13,70 en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8312197253321756, "is_candidate": false}, {"start": 440.494, "end": 442.476, "text": " Eso no provoc\u00f3 ning\u00fan shock, nada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8371384967524402, "is_candidate": false}, {"start": 442.476, "end": 444.958, "text": "Pero ahora estamos en 40 pesos por d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8688926675825649, "is_candidate": false}, {"start": 444.958, "end": 448.14, "text": "O sea que tuvo que pagar el precio sobre la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9402671764429745, "is_candidate": false}, {"start": 448.14, "end": 449.521, "text": "Orlando, \u00bfme esper\u00e1s un minuto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8782513423683755, "is_candidate": false}, {"start": 449.521, "end": 450.682, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9413546272740511, "is_candidate": false}, {"start": 450.682, "end": 455.506, "text": "Bueno, quer\u00eda preguntar, est\u00e1 Pino Solana, Marcelo Ramal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.98684481598122, "is_candidate": false}, {"start": 455.506, "end": 457.007, "text": "Bueno, est\u00e1 por venir Daniel Men\u00e9ndez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0078987800237393, "is_candidate": false}, {"start": 457.007, "end": 457.748, "text": "Est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9205549166494778, "is_candidate": false}, {"start": 457.748, "end": 458.768, "text": "Ingresen, ingresen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9348649929821352, "is_candidate": false}, {"start": 458.768, "end": 460.51, "text": "Y Lipovetsky, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0299160478304248, "is_candidate": false}, {"start": 460.51, "end": 461.891, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0072749434143373, "is_candidate": false}, {"start": 461.891, "end": 463.252, "text": "Ya ingresen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0024986532264963, "is_candidate": false}, {"start": 463.252, "end": 466.134, "text": "Est\u00e1 tambi\u00e9n Roberto Kachanosky.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.030821307293835, "is_candidate": false}, {"start": 466.134, "end": 466.694, "text": "Quer\u00edamos...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8824733711095101, "is_candidate": false}, {"start": 468.102, "end": 474.523, "text": " hablar con ellos y preguntarle de alguna manera, Pino, esto que dice Orlando, \u00bfes viable?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8244745761314659, "is_candidate": false}, {"start": 474.523, "end": 478.084, "text": "O sea, \u00bfse lo banca Argentina, se lo tiene que bancar o hay que corregirlo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0012794146290835, "is_candidate": false}, {"start": 478.084, "end": 479.684, "text": "No, \u00bfcu\u00e1les son las cosas que habl\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8830978300851375, "is_candidate": false}, {"start": 479.684, "end": 488.926, "text": "No, esto que hay 21 millones y 54.000... Pero, por supuesto, hay 21 millones, tiene un porqu\u00e9, tiene un porqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8992761156421032, "is_candidate": false}, {"start": 488.926, "end": 496.468, "text": "Esto es la consecuencia de un fracaso estrepitoso de este modelo que se ha puesto en marcha desde hace dos o tres d\u00e9cadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9019512286837016, "is_candidate": false}, {"start": 498.076, "end": 499.757, "text": " Esto es verdaderamente la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9452545036111814, "is_candidate": false}, {"start": 499.757, "end": 521.157, "text": "Si analizamos estas cifras, al margen de cu\u00e1les fueron las pol\u00edticas y las causas que nos llevaron a esta situaci\u00f3n, por supuesto que esto es inviable, al modelo neoliberal, a la rep\u00fablica neoliberal que llega con Menem en el 89, la tragedia que tiene es que le sobra un tercio de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9122186731347323, "is_candidate": false}, {"start": 522.667, "end": 524.868, "text": " \u00bfQu\u00e9 hacen con ese tercio argentino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9153054712520265, "is_candidate": false}, {"start": 524.868, "end": 536.275, "text": "Por ah\u00ed hay algunos extremistas fundamentalistas del liberalismo que dicen, no, ac\u00e1 somos 8 millones que financiamos al resto porque no trabajan, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8865638611449835, "is_candidate": false}, {"start": 536.275, "end": 537.496, "text": "\u00bfQu\u00e9 quieren aplicar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9704649364639559, "is_candidate": false}, {"start": 537.496, "end": 538.757, "text": "\u00bfDarwinismo social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8486692536488509, "is_candidate": false}, {"start": 541.289, "end": 545.251, "text": " Esos son los responsables de esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9334134756910376, "is_candidate": false}, {"start": 545.251, "end": 552.415, "text": "Yo los invitar\u00eda a dar una recorrida ac\u00e1 cerca por Constituci\u00f3n, debajo de los puentes para ver lo bien que est\u00e1 la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8719368973449256, "is_candidate": false}, {"start": 552.415, "end": 553.415, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que pide la gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910896880755507, "is_candidate": false}, {"start": 553.415, "end": 554.936, "text": "La gente pide trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9780301942153947, "is_candidate": false}, {"start": 554.936, "end": 557.877, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son los causantes de la falta de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9770769949317667, "is_candidate": false}, {"start": 557.877, "end": 560.239, "text": "\u00bfQui\u00e9n destruy\u00f3 la industria en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242241982138706, "is_candidate": false}, {"start": 560.239, "end": 562.92, "text": "\u00bfQui\u00e9n abri\u00f3 las importaciones indiscriminadamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9182286335008222, "is_candidate": false}, {"start": 563.46, "end": 570.707, "text": " \u00bfQui\u00e9n pens\u00f3 el disparate, no es cierto, de contener la inflaci\u00f3n con endeudamiento y con altas tasas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.958685274391839, "is_candidate": false}, {"start": 570.707, "end": 577.873, "text": "Un disparate, lo que nos est\u00e1 costando y lo que nos va a costar salir de las Libico, Licico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368057563750432, "is_candidate": false}, {"start": 577.873, "end": 578.694, "text": "Lelic, Lelic.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9912915363859229, "is_candidate": false}, {"start": 578.694, "end": 582.017, "text": "Kachanosky, \u00bfes viable esto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8511771160129976, "is_candidate": false}, {"start": 582.017, "end": 584.7, "text": "No, es absolutamente no viable.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9135559752678928, "is_candidate": false}, {"start": 584.7, "end": 588.303, "text": "Ac\u00e1 el amigo habla de los liberales, yo soy liberal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9054548020384842, "is_candidate": false}, {"start": 591.169, "end": 605.417, "text": " Y le dir\u00eda que, bueno, que empecemos a ver, por ejemplo, en el Senado hay 5.752 empleados asignados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7562484855331585, "is_candidate": false}, {"start": 605.417, "end": 611.821, "text": "El senador tiene 35 en su planta, entre planta permanente y planta transitoria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8631681852111102, "is_candidate": false}, {"start": 611.821, "end": 613.742, "text": "Es casi una PyME.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8265676625578746, "is_candidate": false}, {"start": 613.742, "end": 616.023, "text": "Eso lo pagamos los contribuyentes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8392413720838325, "is_candidate": false}, {"start": 616.023, "end": 616.323, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1488391010969063, "is_candidate": false}, {"start": 616.323, "end": 619.545, "text": "Entonces, esto con el liberalismo no tiene nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9075169560374722, "is_candidate": false}, {"start": 621.763, "end": 631.449, "text": " Yo le dir\u00eda que si cada senador, el presupuesto del Senado es, no estoy hablando de la asistencia bibliogr\u00e1fica, ni impresiones, ni el resto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7728328019952166, "is_candidate": false}, {"start": 631.449, "end": 651.42, "text": "Estoy hablando de gente asignada espec\u00edficamente al Senado, son 5.700 personas, con un presupuesto de 9.157 millones de pesos al a\u00f1o, lo que significa que cada senador nos cuesta a los contribuyentes 11 millones de pesos mensuales.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7757252805231905, "is_candidate": false}, {"start": 653.172, "end": 653.272, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.126273636735332, "is_candidate": false}, {"start": 653.272, "end": 660.574, "text": "O sea, usted dice que se puede reducir el gasto por... S\u00ed, se les dir\u00eda que empiecen a revisar la cr\u00edtica al liberalismo y empiecen a ver qu\u00e9 est\u00e1n haciendo ellos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.894176859113845, "is_candidate": false}, {"start": 660.574, "end": 677.56, "text": "Sara, volviendo a lo de Orlando... Bueno, yo quisiera contestar a tu cuesti\u00f3n, porque en definitiva, no solamente ac\u00e1 se quiere suprimir 21 millones de trabajadores que est\u00e1n a costa del resto, sino que ahora parecer\u00eda que habr\u00eda que suprimir tambi\u00e9n al Senado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9239274164186484, "is_candidate": false}, {"start": 679.12, "end": 688.225, "text": " somos senadores nacionales, que debemos consumir la plata de contribuciones como se d\u00e9 la gana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8141877957772163, "is_candidate": false}, {"start": 688.225, "end": 689.746, "text": "Esa es su opini\u00f3n personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8586453331367784, "is_candidate": false}, {"start": 695.849, "end": 717.771, "text": " por favor, como senadores nacionales estamos obligados a dar respuesta a cualquier problema de la naci\u00f3n en cualquier situaci\u00f3n y en cualquier lugar, yo tengo un equipo grande de trabajo y por eso soy uno de los senadores que m\u00e1s proyectos presenta y m\u00e1s trabaja en el senado, porque uno no es sabio, uno trabaja con un gran equipo, nosotros tenemos un buen equipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9185567468358489, "is_candidate": false}, {"start": 718.244, "end": 723.708, "text": " A ver, vos un minuto, si Ramal... No, ocurre lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9282271539789492, "is_candidate": false}, {"start": 723.708, "end": 732.195, "text": "Esta cifra que se da de 21 millones de personas que viven del Estado es completamente enga\u00f1osa, falaz, por completo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9848294518752708, "is_candidate": false}, {"start": 732.195, "end": 736.198, "text": "Para debatir este problema hay que arrancar con un m\u00ednimo de seriedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0063208224523568, "is_candidate": false}, {"start": 737.62, "end": 744.992, "text": " En ese dato, Marcelo, est\u00e1n computados nada menos que los jubilados y los pensionados, es decir, pr\u00e1cticamente 7 millones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9674090146943068, "is_candidate": false}, {"start": 744.992, "end": 752.504, "text": "Ahora, los jubilados no viven del Estado, viven del aporte que realizaron durante toda su vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.025704151479789, "is_candidate": false}, {"start": 753.729, "end": 761.196, "text": " Es decir que no se puede computar como gasto de Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0245108377477032, "is_candidate": false}, {"start": 761.196, "end": 780.892, "text": "Luego, ah\u00ed ten\u00e9s 7 millones de personas de los 20, luego ten\u00e9s otras 8 millones de personas que reciben asignaciones, asignaciones familiares, asignaci\u00f3n universal por hijo, tampoco estrictamente viven del Estado, primero porque la asignaci\u00f3n es miserable, y segundo porque tambi\u00e9n son recursos del ANSES,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.039499969944233, "is_candidate": false}, {"start": 781.697, "end": 786.501, "text": " O sea, los aportes de los jubilados, adem\u00e1s, bancan la asistencia social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9796525265962558, "is_candidate": false}, {"start": 786.501, "end": 791.304, "text": "S\u00ed, viven de los trabajadores privados, digamos, por el ANSESE, de todo lo que aportamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9390882814237033, "is_candidate": false}, {"start": 791.304, "end": 801.652, "text": "Viven de los trabajadores privados porque los sueldos de esos mismos trabajadores son tan bajos que tiene que haber una prestaci\u00f3n asistencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0390479701059627, "is_candidate": false}, {"start": 801.652, "end": 803.133, "text": "Entonces, esta es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9598845758383169, "is_candidate": false}, {"start": 803.133, "end": 804.695, "text": "Ahora, yo dir\u00eda una cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0861389979393892, "is_candidate": false}, {"start": 804.695, "end": 810.039, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hablamos, ya se ve que no eran 21 millones, son much\u00edsimo menos, quedan 3 millones,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0213991311034196, "is_candidate": false}, {"start": 810.759, "end": 822.649, "text": " en los cuales est\u00e1n todos los educadores, todos los trabajadores de la salud, a menos que esta gente quiera asumir al pueblo argentino en el alfabetismo y en la falta completa de hospital p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9919526233035403, "is_candidate": false}, {"start": 822.649, "end": 828.033, "text": "Puede ser, pero de todas maneras ya se ve que la cifra es una completa mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0233442525183714, "is_candidate": false}, {"start": 828.033, "end": 829.254, "text": "Quiero agregar una sola cosa, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.009931924307738, "is_candidate": false}, {"start": 829.254, "end": 831.636, "text": "\u00bfQuiere anular el hospital p\u00fablico eso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9394840133210024, "is_candidate": false}, {"start": 831.636, "end": 833.458, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.976736672676704, "is_candidate": false}, {"start": 833.458, "end": 837.161, "text": "Me parece que tambi\u00e9n tiene un error de concepto el se\u00f1or,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8005006199962408, "is_candidate": false}, {"start": 839.678, "end": 844.702, "text": " El jubilado en un sistema de reparto no vive de lo que aport\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7817564816628146, "is_candidate": false}, {"start": 844.702, "end": 853.387, "text": "En un sistema de reparto los que estamos en actividad pagamos impuestos para pagarle la jubilaci\u00f3n al que se jubila.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6788269138855316, "is_candidate": false}, {"start": 853.387, "end": 859.111, "text": "Cuando yo me jubile va a haber gente que va a pagar impuestos para que yo cobre una jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6838069178683983, "is_candidate": false}, {"start": 859.111, "end": 861.913, "text": "De manera que no enga\u00f1emos a la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6937265457617441, "is_candidate": false}, {"start": 861.913, "end": 863.654, "text": "El pobre jubilado lo estafaron.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7953377165854756, "is_candidate": false}, {"start": 864.463, "end": 864.883, "text": " \u00bfCon qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8468674991461644, "is_candidate": false}, {"start": 864.883, "end": 872.925, "text": "Con esa bendita jubilaci\u00f3n donde los pol\u00edticos se creen que tienen el monopolio de la bondad, y el resto de la sociedad somos todos unos cretinos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6656132371366295, "is_candidate": false}, {"start": 872.925, "end": 874.605, "text": "\u00bfLe puedo contestar m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9685250929548623, "is_candidate": false}, {"start": 874.605, "end": 877.246, "text": "Solo le quiero contestar una cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9738046295163735, "is_candidate": false}, {"start": 877.246, "end": 877.966, "text": "Una sola cosa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9479198791106028, "is_candidate": false}, {"start": 877.966, "end": 879.946, "text": "No, no, lo que usted dice no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9172063184171001, "is_candidate": false}, {"start": 879.946, "end": 882.627, "text": "No, no, yo le voy a explicar que no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0285523849362368, "is_candidate": false}, {"start": 882.627, "end": 888.268, "text": "Primero, todav\u00eda la mayor parte del ingreso jubilatorio corresponde a los aportes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9581282598705569, "is_candidate": false}, {"start": 888.268, "end": 892.269, "text": "En segundo lugar, si la plata de los aportes no alcanza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8943696586203091, "is_candidate": false}, {"start": 893.169, "end": 901.075, "text": " es por las pol\u00edticas de reducci\u00f3n de aportes patronales que son un subsidio a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9889707761735432, "is_candidate": false}, {"start": 901.075, "end": 908.259, "text": "Por ejemplo, ahora en la Argentina el macrismo estableci\u00f3 que hasta 7 mil pesos no se pagan aportes patronales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9934731921394507, "is_candidate": false}, {"start": 908.259, "end": 918.306, "text": "Eso no es un subsidio al jubilado, eso es un subsidio a la empresa privada para que evada aportes patronales con el consentimiento de la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9578080991537886, "is_candidate": false}, {"start": 918.306, "end": 920.248, "text": "Entonces usted est\u00e1 presentando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9472180298098694, "is_candidate": false}, {"start": 920.848, "end": 930.116, "text": " que el jubilado vive del Estado, cuando es el empresario el que vive del Estado, gracias a ese subsidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8872856520825847, "is_candidate": false}, {"start": 930.116, "end": 933.699, "text": "\u00bfPero usted qu\u00e9 quiere, ganar la discusi\u00f3n o encontrar la soluci\u00f3n del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7929681109545695, "is_candidate": false}, {"start": 933.699, "end": 938.923, "text": "Si quiere ganar la discusi\u00f3n se la regalo, no me interesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8800094055045938, "is_candidate": false}, {"start": 938.923, "end": 941.565, "text": "Hay que hablar con rigor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9572340118224434, "is_candidate": false}, {"start": 941.565, "end": 944.087, "text": "En un sistema de reparto usted tiene gente que aporta,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6851639831227939, "is_candidate": false}, {"start": 944.915, "end": 949.937, "text": " y aportes y contribuciones, y eso va al que est\u00e1 jubilado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8049613060458815, "is_candidate": false}, {"start": 949.937, "end": 953.479, "text": "No hay ahorro, no existe eso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.892762433904494, "is_candidate": false}, {"start": 953.479, "end": 954.499, "text": "En un sistema de reparto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8957396416035814, "is_candidate": false}, {"start": 954.499, "end": 956.78, "text": "En un sistema de capitalizaci\u00f3n hay ahorro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7198867993435263, "is_candidate": false}, {"start": 956.78, "end": 959.501, "text": "En un sistema de reparto no hay ahorro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7653856099573761, "is_candidate": false}, {"start": 959.501, "end": 961.362, "text": "Hay gente que paga impuestos y otro que no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7184822296337078, "is_candidate": false}, {"start": 961.362, "end": 972.347, "text": "Pero este sistema de reparto no tiene ahorro porque fue desfinanciado desde el Estado y desde las l\u00edneas oficiales, desde Cabal hasta Macri, pasando por Equilibr\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.959031505853489, "is_candidate": false}, {"start": 973.488, "end": 974.75, "text": " Ordenamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9997507961681816, "is_candidate": false}, {"start": 974.75, "end": 977.817, "text": "Orlando Ferrer, \u00bfcu\u00e1nto aument\u00f3 Macri en los empleados p\u00fablicos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7559144720813298, "is_candidate": false}, {"start": 977.817, "end": 977.998, "text": "12%.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.057487258475837, "is_candidate": false}, {"start": 977.998, "end": 980.443, "text": "Gente que cobra al Estado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.009868015106731, "is_candidate": false}, {"start": 982.68, "end": 983.901, "text": " No hicieron nada para resolver este problema.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8541471360386176, "is_candidate": false}, {"start": 983.901, "end": 985.902, "text": "Bueno, yo dir\u00eda primero... Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9426872237174247, "is_candidate": false}, {"start": 985.902, "end": 989.183, "text": "Primero, creo que m\u00e1s que todo hay que mirar el n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9392868788838267, "is_candidate": false}, {"start": 989.183, "end": 992.045, "text": "El n\u00famero es una fotograf\u00eda de lo que pasa hoy en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9329274485741249, "is_candidate": false}, {"start": 992.045, "end": 994.126, "text": "Me parece que eso es lo primero que hay que decir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0385798665812276, "is_candidate": false}, {"start": 994.126, "end": 996.367, "text": "No est\u00e1 mintiendo ese n\u00famero, lo est\u00e1 mostrando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9686749690823782, "is_candidate": false}, {"start": 996.367, "end": 1000.069, "text": "Y cuando lo muestra, marca un pa\u00eds que tiene una gran desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8985465800594523, "is_candidate": false}, {"start": 1000.069, "end": 1010.234, "text": "Y justamente por esa desigualdad es que hoy necesita la presencia del Estado, por ejemplo, con la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo, que hay m\u00e1s de 3 millones de personas que cobran", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.927584155865309, "is_candidate": false}, {"start": 1011.375, "end": 1022.102, "text": " en la asignaci\u00f3n o los 400.000 personas que cobran hoy un plan social, es una muestra de un tercio de la poblaci\u00f3n bajo la unidad de pobreza desde hace muchos a\u00f1os, esa es la primera radiograf\u00eda que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8638145650349868, "is_candidate": false}, {"start": 1022.102, "end": 1024.384, "text": "Despu\u00e9s tambi\u00e9n hay que hacer otra radiograf\u00eda, \u00bfcu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8785852948814583, "is_candidate": false}, {"start": 1024.384, "end": 1027.026, "text": "Bueno, \u00bfhace cu\u00e1nto no crece el empleo privado en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8670604462485041, "is_candidate": false}, {"start": 1027.026, "end": 1031.669, "text": "Hace much\u00edsimos a\u00f1os, creo que es del 2011 si mal no recuerdo, hay un problema con esto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9214912840401195, "is_candidate": false}, {"start": 1031.669, "end": 1035.132, "text": "Despu\u00e9s hay otro elemento que tener, el empleo privado un tercio", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8794809077806077, "is_candidate": false}, {"start": 1035.892, "end": 1043.014, "text": " est\u00e1n negros, un tercio de los trabajadores est\u00e1n negros, por lo tanto tambi\u00e9n ah\u00ed hay otro problema porque justamente no aportan hacia el Estado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9325115938215621, "is_candidate": false}, {"start": 1043.014, "end": 1058.8, "text": "Respecto al empleo p\u00fablico, bueno, tambi\u00e9n marca claramente una explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 durante del 2011 hasta el 2014 el empleo se mantuvo en la Argentina solamente por el crecimiento del empleo p\u00fablico porque fue lo que estimul\u00f3 el kinerismo, solamente mantuvo el empleo a trav\u00e9s de generar mayor y mayor empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9152196438242512, "is_candidate": false}, {"start": 1059.1, "end": 1080.025, "text": " Con respecto al 12% que dice el informe de Ferreres, la mayor\u00eda est\u00e1 explicado por el crecimiento del empleo en las provincias y los municipios, tambi\u00e9n hay un poco del empleo p\u00fablico nacional, pero eso tiene que ver tambi\u00e9n con que cuando asumimos registramos un mont\u00f3n de empleo p\u00fablico que estaba con contrato basura y que nosotros lo pasamos a empleo registrado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8648289849845521, "is_candidate": false}, {"start": 1080.025, "end": 1087.227, "text": "Ahora, Pino y el macrismo, macri, \u00bfacentu\u00f3 el problema del empleo en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9296968926216853, "is_candidate": false}, {"start": 1088.508, "end": 1099.383, "text": " No lo ha podido resolver, no lo ha podido resolver porque ac\u00e1 no se tomaron pol\u00edticas de expansi\u00f3n de generaci\u00f3n de trabajo geruino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7926226087981285, "is_candidate": false}, {"start": 1100.493, "end": 1105.756, "text": " Ac\u00e1 se pens\u00f3 que se iba a combatir la inflaci\u00f3n y el d\u00e9ficit pidiendo deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7970807557148949, "is_candidate": false}, {"start": 1105.756, "end": 1107.337, "text": "Un verdadero disparate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8548198579832108, "is_candidate": false}, {"start": 1107.337, "end": 1120.985, "text": "Ac\u00e1 se puso a la industria sin ning\u00fan tipo de apoyo, en competencia con toda la industria extranjera, con la apertura indiscriminada de importaciones y con tasas del 50, 60, 70%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.82513479559584, "is_candidate": false}, {"start": 1120.985, "end": 1122.626, "text": "\u00bfQui\u00e9n puede producir en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7575831507295028, "is_candidate": false}, {"start": 1122.626, "end": 1129.93, "text": "Est\u00e1 hecho para no producir, para dejar una econom\u00eda primaria, extractivista, de materias primas sin valor agregado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404654359053937, "is_candidate": false}, {"start": 1130.465, "end": 1131.665, "text": " Ah\u00ed le respondi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8627242625041361, "is_candidate": false}, {"start": 1131.665, "end": 1132.526, "text": "No, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0973271807809697, "is_candidate": false}, {"start": 1132.526, "end": 1136.227, "text": "Adem\u00e1s, la cr\u00edtica que se ha hecho, por ejemplo, a la baja de los aportes patronales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8865041761644438, "is_candidate": false}, {"start": 1136.227, "end": 1138.688, "text": "Yo creo que est\u00e1 bien que bajemos los aportes patronales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8786946904592686, "is_candidate": false}, {"start": 1138.688, "end": 1146.85, "text": "Realmente en la Argentina los impuestos al empleo son alt\u00edsimos, y eso conspira contra justamente esta situaci\u00f3n de que no crece el empleo privado hace much\u00edsimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.935709319695214, "is_candidate": false}, {"start": 1146.85, "end": 1155.413, "text": "Por lo tanto hay que incentivar el crecimiento, la toma del empleo privado en blanco, y para eso la baja en los aportes patronales es una buena opci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8920348295493851, "is_candidate": false}, {"start": 1155.413, "end": 1159.414, "text": "Y respecto al tema de que no queremos un pa\u00eds industrial,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8875069086806551, "is_candidate": false}, {"start": 1159.574, "end": 1177.162, "text": " Mira, hoy acaba de anunciar el Presidente un fondo para cr\u00e9ditos para pymes muy importante, con un mont\u00f3n de fondos justamente para incentivar la producci\u00f3n y el trabajo de las pymes, que son quienes dan la mayor cantidad de empleo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9134472942032434, "is_candidate": false}, {"start": 1177.162, "end": 1179.404, "text": "A ver, \u00bfustedes son culpables de esto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9653301951869049, "is_candidate": false}, {"start": 1179.404, "end": 1183.846, "text": "Bueno, eso es lo que parece que se quisiera instalar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9625560409518239, "is_candidate": false}, {"start": 1183.846, "end": 1184.866, "text": "Me parece muy perverso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9474367117812946, "is_candidate": false}, {"start": 1187.088, "end": 1190.969, "text": " el mostrar la radiograf\u00eda, sino lo que se hace con esos n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062459990137642, "is_candidate": false}, {"start": 1190.969, "end": 1197.892, "text": "Primero ac\u00e1 hay un fracaso del gobierno, ac\u00e1 hay una pol\u00edtica neoliberal que es parte de esos n\u00fameros, es decir, que fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9878309123087322, "is_candidate": false}, {"start": 1197.892, "end": 1209.035, "text": "Lo primero que hay que rever es que ese no es el camino, el camino es, como dec\u00eda Pino, la generaci\u00f3n de empleo, que tuvo muchos problemas en nuestro pa\u00eds desde hace tiempos anteriores al gobierno actual, pero que sin duda este gobierno empeor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.955239121215429, "is_candidate": false}, {"start": 1209.035, "end": 1214.097, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo grave que a m\u00ed me parece que se refleja cuando se transmiten estos n\u00fameros?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9509974713427158, "is_candidate": false}, {"start": 1214.097, "end": 1214.437, "text": "Primero,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0605045278422969, "is_candidate": false}, {"start": 1215.8, "end": 1230.923, "text": " que se fomenta el odio y el individualismo porque se pone sobre la espalda de los 8 millones de personas que aportan el supuesto sostenimiento del resto de las personas que supuestamente viven y no trabajan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9430965495375371, "is_candidate": false}, {"start": 1230.923, "end": 1234.124, "text": "Si hay 21 que reciben, los 8 sostienen 4.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.867451474703948, "is_candidate": false}, {"start": 1234.124, "end": 1238.145, "text": "Estos n\u00fameros fomentan el odio, fomentan el individualismo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9867397213911218, "is_candidate": false}, {"start": 1238.625, "end": 1253.501, "text": " que es el elemento previo para poder avanzar en un nuevo ajuste porque qu\u00e9 hay detr\u00e1s de este n\u00famero y de esta instalaci\u00f3n de este debate la b\u00fasqueda de desmantelar el gasto que tiene que ver con las jubilaciones con las asignaciones universales por hijo es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9708804448707767, "is_candidate": false}, {"start": 1254.001, "end": 1260.746, "text": " Lo vimos con la campa\u00f1a que se ha hecho en nuestro pa\u00eds con el Estado sobre fines de la d\u00e9cada del 80, previo a las privatizaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9939328339850093, "is_candidate": false}, {"start": 1260.746, "end": 1270.614, "text": "Se plantea que el Estado gasta de manera torpe sobre un mont\u00f3n de servicios como paso previo para desmantelar un mont\u00f3n de industrias que Pino ha reflejado en un mont\u00f3n de pel\u00edculas muy clave para nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.009230109031181, "is_candidate": false}, {"start": 1270.614, "end": 1274.076, "text": "Ahora, yo quisiera reflejar este elemento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.060815943124833, "is_candidate": false}, {"start": 1274.076, "end": 1278.26, "text": "Yo quisiera reflejar este elemento, porque ac\u00e1 lo que hay que decir es lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9399688643544869, "is_candidate": false}, {"start": 1279.02, "end": 1282.623, "text": " Hay un fracaso de la clase pol\u00edtica que gener\u00f3 este problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9570976648623101, "is_candidate": false}, {"start": 1282.623, "end": 1296.392, "text": "No se puede acusar ni a los jubilados ni a los beneficiarios de programas sociales que tienen el justo merecimiento de tener un ingreso digno que est\u00e1 muy por debajo del monto que hoy se percibe con inflaci\u00f3n del 50% de alimentos y que valen los remedios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314362900852332, "is_candidate": false}, {"start": 1296.392, "end": 1301.515, "text": "Estamos en una Argentina donde ese 21 millones de personas viven casi en la indigencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9496602482043132, "is_candidate": false}, {"start": 1301.515, "end": 1308.08, "text": "Ahora, lo que hay que rever es la pol\u00edtica laboral, la generaci\u00f3n de empleo, la pol\u00edtica que defiende el trabajo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9784717538187588, "is_candidate": false}, {"start": 1308.84, "end": 1311.001, "text": " Y este gobierno no lo hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0554771073867844, "is_candidate": false}, {"start": 1311.001, "end": 1315.962, "text": "Este gobierno ya fracas\u00f3, la gente est\u00e1 mirando otra cosa, ya no los escucha m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0526178444943926, "is_candidate": false}, {"start": 1315.962, "end": 1319.304, "text": "Por eso arranqu\u00e9 hablando de que este problema viene de hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8419021849593245, "is_candidate": false}, {"start": 1319.304, "end": 1325.366, "text": "Para algo en la Argentina hace 8 o 9 a\u00f1os que no crece, y esto tiene que ver justamente con que no se tomaron las medidas que hab\u00eda que tomarlas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9455197457129862, "is_candidate": false}, {"start": 1325.366, "end": 1330.187, "text": "Y ahora se empezaron a tomar medidas, creo que lo que tenemos que retomar es la hacienda del crecimiento y para eso tenemos que crecer muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8398139384238436, "is_candidate": false}, {"start": 1330.187, "end": 1336.469, "text": "No existe m\u00e1s eso, crecer un a\u00f1o al 8 y despu\u00e9s tener crisis como las que tuvimos, como por ejemplo la crisis del 2014.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9120365547077227, "is_candidate": false}, {"start": 1336.469, "end": 1337.09, "text": "Pero bajamos al 3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0092931555879543, "is_candidate": false}, {"start": 1338.89, "end": 1345.812, "text": " Hay que generar crecimiento del empleo en forma permanente y para eso la econom\u00eda tiene que crecer muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9035894972938774, "is_candidate": false}, {"start": 1345.812, "end": 1349.213, "text": "Para eso el gasto p\u00fablico no tiene que seguir aumentando con lo que ha sido el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9316938106261711, "is_candidate": false}, {"start": 1349.213, "end": 1355.255, "text": "En t\u00e9rminos del empleo estatal, el grueso est\u00e1 en las provincias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.77219256441745, "is_candidate": false}, {"start": 1355.255, "end": 1356.255, "text": "Yo tengo hasta el 2017, 2003, 2017, aument\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9771164106668685, "is_candidate": false}, {"start": 1363.317, "end": 1369.499, "text": " El empleo p\u00fablico entre 2003 y 2017 aument\u00f3 en promedio en las provincias un 70%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8165468036720291, "is_candidate": false}, {"start": 1369.499, "end": 1372.499, "text": "Hay provincias que aumentaron como jujuy el 154%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7377864308821471, "is_candidate": false}, {"start": 1372.499, "end": 1380.521, "text": "Estos datos son del Ministerio de Trabajo, o sea que tomo la informaci\u00f3n oficial.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7395148419796485, "is_candidate": false}, {"start": 1380.521, "end": 1388.463, "text": "Ahora, el salario promedio... Bueno, hubo provincias como Formosa que aument\u00f3 el 32% porque ya no quedaba m\u00e1s gente para meter en el Estado, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7759856287820004, "is_candidate": false}, {"start": 1389.113, "end": 1396.157, "text": " Ahora, si uno toma el aumento del salario promedio en ese periodo, fue del 2.500 casi 2.600% con una inflaci\u00f3n del 1.600.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8075703878111058, "is_candidate": false}, {"start": 1396.157, "end": 1400.218, "text": "O sea que hubo un aumento del salario real en el empleo p\u00fablico del 40%.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7758852022178292, "is_candidate": false}, {"start": 1400.218, "end": 1403.82, "text": "Hasta el 2017 estoy hablando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8753375245417595, "is_candidate": false}, {"start": 1403.82, "end": 1412.024, "text": "Entonces, claro, la gente no quiere ir a trabajar al sector privado, quiere ir al sector p\u00fablico, tiene estabilidad, no lo raj\u00e1s y encima gana m\u00e1s que en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7552865835946727, "is_candidate": false}, {"start": 1412.024, "end": 1413.065, "text": "Ramal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8764457118181685, "is_candidate": false}, {"start": 1413.065, "end": 1417.067, "text": "A ver, ac\u00e1 estamos hablando de este que trabaj\u00f3 ac\u00e1 en la provincia del Senado, pero...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9423749063972796, "is_candidate": false}, {"start": 1417.977, "end": 1427.84, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 no hablan, en vez de estos datos falaces de gente que vive del Estado, de los capitalistas que viven del Estado?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.017821405534234, "is_candidate": false}, {"start": 1427.84, "end": 1439.903, "text": "Marcelo, el a\u00f1o pasado se puso mucho m\u00e1s dinero en subsidios a las empresas, 7.500 millones de d\u00f3lares, que todas las asignaciones familiares juntas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0480471441486143, "is_candidate": false}, {"start": 1439.903, "end": 1446.765, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no hablamos del m\u00e1s grande subsidio del Estado al capital financiero que es la deuda p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0335533063397975, "is_candidate": false}, {"start": 1447.645, "end": 1459.39, "text": " El a\u00f1o pasado se pagaron en intereses de deuda p\u00fablica 5 veces m\u00e1s que las transferencias a las universidades y m\u00e1s plata que todos los salarios de la Administraci\u00f3n P\u00fablica Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0073621640354098, "is_candidate": false}, {"start": 1459.39, "end": 1465.772, "text": "La Argentina ahorr\u00f3 el a\u00f1o pasado, el ahorro nacional fue del orden de los 70 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.969450688057135, "is_candidate": false}, {"start": 1465.772, "end": 1469.934, "text": "De esos 30 mil millones fueron fuga de capitales,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.017144245055583, "is_candidate": false}, {"start": 1470.814, "end": 1473.817, "text": " y m\u00e1s de 20 mil millones m\u00e1s se pagaron en intereses de deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9805562793768742, "is_candidate": false}, {"start": 1473.817, "end": 1486.329, "text": "El actual gobierno y el anterior le daban m\u00e1s subsidio a las empresas que... Pero, por supuesto, el Estado est\u00e1 quebrado por el rescate al capital y por la econom\u00eda de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9450529411150503, "is_candidate": false}, {"start": 1486.329, "end": 1487.39, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9347066940366238, "is_candidate": false}, {"start": 1487.39, "end": 1489.953, "text": "Y toda esta historia... Una sola cosa, Marce.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.026957939683536, "is_candidate": false}, {"start": 1489.953, "end": 1494.417, "text": "Toda esta historia, vamos a decir la verdad, y creo que deber\u00edan decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0086358050792597, "is_candidate": false}, {"start": 1494.417, "end": 1495.118, "text": "\u00bfA qu\u00e9 apuntan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9881687489274062, "is_candidate": false}, {"start": 1496.157, "end": 1500.299, "text": " apuntan a la privatizaci\u00f3n del sistema previsional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0388666187255826, "is_candidate": false}, {"start": 1500.299, "end": 1516.828, "text": "Como el tema jubilados es el que supuestamente pesa en estos gastos, aunque ya vimos que no es as\u00ed, porque viven desaporte, hay que tener claro, el que asigna un gasto que no corresponde es porque se quiere quedar con un ingreso que no le pertenece.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0099379310860417, "is_candidate": false}, {"start": 1516.828, "end": 1519.65, "text": "Y es el fondo de garant\u00eda de sustentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8828219831615542, "is_candidate": false}, {"start": 1519.65, "end": 1521.131, "text": "Yo simplifico en una sola cosa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8915372707658887, "is_candidate": false}, {"start": 1521.571, "end": 1529.541, "text": " Ahora con estos 21 millones de gente que cobra cheques del Estado, sea cualquiera como dice \u00e9l, es 47% de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8751262595822183, "is_candidate": false}, {"start": 1529.541, "end": 1532.324, "text": "En el 2002 cobraba solamente el 20,4.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8447696512431521, "is_candidate": false}, {"start": 1532.324, "end": 1538.652, "text": "O sea que no hablamos de cosas falsas como dicen, sino que estamos dando n\u00fameros para que se enteren.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8737158806922094, "is_candidate": false}, {"start": 1539.288, "end": 1545.192, "text": " Nada m\u00e1s que se enteren y piensen de otra forma, porque si no, vamos a decir todo el tiempo pavadas, y eso no es bueno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8606160644326561, "is_candidate": false}, {"start": 1545.192, "end": 1552.957, "text": "Claro, y cachanocchi esto que dice Ramal, que hay toda una movida para privatizar el sistema jubilatorio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9493101747615919, "is_candidate": false}, {"start": 1552.957, "end": 1554.398, "text": "\u00bfPuede ser eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0283713449796625, "is_candidate": false}, {"start": 1554.398, "end": 1560.102, "text": "A ver, nadie va a sacarle a las jubilaciones que est\u00e1n hoy en d\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7628915944750112, "is_candidate": false}, {"start": 1560.102, "end": 1566.767, "text": "Lo que s\u00ed ten\u00e9s es que hab\u00eda 3 millones de jubilados y metieron 3 millones y medio m\u00e1s que nunca hab\u00edan aportado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8106862308552513, "is_candidate": false}, {"start": 1567.765, "end": 1569.265, "text": " \u00bfCorrecto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9687320366212395, "is_candidate": false}, {"start": 1569.265, "end": 1571.866, "text": "Obviamente, vos ten\u00e9s ah\u00ed de golpe seis y pico de millones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8755058768934922, "is_candidate": false}, {"start": 1571.866, "end": 1576.567, "text": "Bueno, los n\u00fameros creo que var\u00edan un poco, pero est\u00e1 m\u00e1s o menos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8315516221187206, "is_candidate": false}, {"start": 1576.567, "end": 1581.969, "text": "Que es inviable que la gente... O sea, lo que hicieron fue darle jubilaci\u00f3n a todos, pero en la miseria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7894378217392461, "is_candidate": false}, {"start": 1581.969, "end": 1583.969, "text": "Convertieron a todos los jubilados en miserables.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7707681143315527, "is_candidate": false}, {"start": 1583.969, "end": 1584.749, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9639757717774741, "is_candidate": false}, {"start": 1584.749, "end": 1589.41, "text": "O sea, los hicieron pobres a todos en un impulso populista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7848962588046936, "is_candidate": false}, {"start": 1589.41, "end": 1590.171, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9180565106376333, "is_candidate": false}, {"start": 1590.171, "end": 1595.932, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se jubilaban nuestros abuelos cuando viv\u00edan en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7892477108915495, "is_candidate": false}, {"start": 1597.056, "end": 1607.967, "text": " iban a trabajar, se constru\u00edan sus casas, hac\u00edan sus casitas para alquilar, locales, hasta que vino un tipo y dijo, mire, ustedes son todos unos tarados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7134850739603027, "is_candidate": false}, {"start": 1609.153, "end": 1611.834, "text": " Yo voy a pensar en el futuro de ustedes y los voy a jubilar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6814897171490002, "is_candidate": false}, {"start": 1611.834, "end": 1613.135, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 el resultado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7625004753261602, "is_candidate": false}, {"start": 1613.135, "end": 1614.715, "text": "Pero \u00bfqui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9421066997178309, "is_candidate": false}, {"start": 1614.715, "end": 1615.275, "text": "\u00bfQu\u00e9 tipo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1225163341507816, "is_candidate": false}, {"start": 1615.275, "end": 1619.097, "text": "Toda la dirigencia pol\u00edtica del 50 para ac\u00e1, sigo vos de antes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7783489716479095, "is_candidate": false}, {"start": 1619.097, "end": 1620.778, "text": "Pero ah\u00ed te dijo un tipo, \u00bfqui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0364402858626445, "is_candidate": false}, {"start": 1620.778, "end": 1622.018, "text": "\u00bfPer\u00f3n, dice?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8739989097934816, "is_candidate": false}, {"start": 1622.018, "end": 1622.558, "text": "Obvio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9816293958972679, "is_candidate": false}, {"start": 1622.558, "end": 1623.419, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hizo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8497142508308771, "is_candidate": false}, {"start": 1623.419, "end": 1626.54, "text": "Vino y le dijo, yo soy mejor que todos ustedes, todos ustedes son tarados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7536104261284309, "is_candidate": false}, {"start": 1626.54, "end": 1627.901, "text": "Y vinieron todos atr\u00e1s y dijeron lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7835639418287774, "is_candidate": false}, {"start": 1627.901, "end": 1630.242, "text": "Ahora, perd\u00f3name, termino redondeo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8405164735194024, "is_candidate": false}, {"start": 1630.242, "end": 1632.743, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el resultado de eso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8019703573087239, "is_candidate": false}, {"start": 1632.743, "end": 1634.423, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos jubilados tenemos hoy?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.844078628626807, "is_candidate": false}, {"start": 1634.423, "end": 1635.764, "text": "\u00bfSiete millones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7584310287328926, "is_candidate": false}, {"start": 1635.764, "end": 1637.705, "text": "Todos casi con la m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7594377004326742, "is_candidate": false}, {"start": 1637.705, "end": 1638.345, "text": "\u00a1Qu\u00e9 grande!", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8853648601109563, "is_candidate": false}, {"start": 1639.364, "end": 1643.587, "text": " \u00bfPer\u00f3n tiene la culpa, Pino?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9408578226509777, "is_candidate": false}, {"start": 1643.587, "end": 1647.27, "text": "Es incontestable, semejante cansada, disculpe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9162653959112401, "is_candidate": false}, {"start": 1647.27, "end": 1649.652, "text": "\u00bfCansada?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7904971829445444, "is_candidate": false}, {"start": 1649.652, "end": 1652.594, "text": "Se ve que le hizo algo a Borges para debatir, muy elegante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8397253913930133, "is_candidate": false}, {"start": 1652.594, "end": 1661.501, "text": "Yo lo que digo es que ac\u00e1 nos estamos olvidando realmente del sector parasitario de la Argentina, el sector financiero bancario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8517448388550429, "is_candidate": false}, {"start": 1662.322, "end": 1672.268, "text": " Ac\u00e1 reci\u00e9n hac\u00eda la alusi\u00f3n a esto, son 150 millones de d\u00f3lares diarios, 4.500 millones de pesos de intereses de la deuda y de servicios de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8841069850668016, "is_candidate": false}, {"start": 1672.268, "end": 1674.27, "text": "Y as\u00ed estamos, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8483706623241386, "is_candidate": false}, {"start": 1674.27, "end": 1690.58, "text": "Y adem\u00e1s, quienes han conducido este proceso de una irresponsabilidad y de una ligereza, recordemos el mes de mayo, recordemos el primer ingreso de los 15.000 millones de d\u00f3lares del Fondo Monetario, no dicen nada ac\u00e1 los liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8819735933795854, "is_candidate": false}, {"start": 1691.335, "end": 1693.957, "text": " Y despu\u00e9s vino agosto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0559524308170884, "is_candidate": false}, {"start": 1693.957, "end": 1696.099, "text": "Qu\u00e9 superficialidad, por el amor de Dios.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.958915153404311, "is_candidate": false}, {"start": 1696.099, "end": 1696.66, "text": "Sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071143973201347, "is_candidate": false}, {"start": 1696.66, "end": 1697.861, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale la deuda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8796559172669445, "is_candidate": false}, {"start": 1697.861, "end": 1698.741, "text": "Esto es vergonzoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9631054228477366, "is_candidate": false}, {"start": 1698.741, "end": 1699.702, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale la deuda?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9412371720557136, "is_candidate": false}, {"start": 1699.702, "end": 1700.863, "text": "\u00bfDe d\u00e9ficit fiscal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8798164650659444, "is_candidate": false}, {"start": 1700.863, "end": 1702.985, "text": "Esto es vergonzoso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8263977505560498, "is_candidate": false}, {"start": 1702.985, "end": 1708.169, "text": "Hay d\u00e9ficit fiscal porque no hay inversi\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9352163688375066, "is_candidate": false}, {"start": 1708.169, "end": 1714.695, "text": "A m\u00ed me parece que quer\u00eda dejar aclarado el tema de la privatizaci\u00f3n de las jubilaciones que no est\u00e1 de ninguna manera... Y la reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9268101989672763, "is_candidate": false}, {"start": 1714.795, "end": 1737.782, "text": " De ninguna manera, es un proyecto que est\u00e1 empezando el gobierno, de ninguna manera, es m\u00e1s, nosotros en la ley de reparaci\u00f3n hist\u00f3rica creamos la pensi\u00f3n universal a la vejez pensando justamente en que el adulto mayor que no pueda completar sus aportes pueda tener un ingreso del Estado justamente para poder tener un ingreso cuando llegue a la edad de jubilarse aunque no haya completado los aportes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8751800818069426, "is_candidate": false}, {"start": 1738.122, "end": 1746.825, "text": " Pero s\u00ed tambi\u00e9n hay que tener una radiograf\u00eda, como dec\u00eda Gatchanovsky, que de los 7 millones de jubilados que hoy tenemos, hay m\u00e1s jubilados que jubilaron sin tener los aportes que los que no lo tuvieron.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8495010498386272, "is_candidate": false}, {"start": 1746.825, "end": 1752.047, "text": "Y eso es un problema que justamente marca un poco el problema que tenemos hoy en el d\u00e9ficit del sector p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9085587164891823, "is_candidate": false}, {"start": 1752.047, "end": 1753.768, "text": "El problema es que no se puede ser ingenuo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0215896020974848, "is_candidate": false}, {"start": 1754.228, "end": 1780.314, "text": " cuando se plantean las discusiones de esta forma, lo que se est\u00e1 buscando primero es estigmatizar aquello que perciben por distintos motivos, son parte de esos 21 millones de personas, y porque se busca achicar ese gasto, o sea, esto es as\u00ed, no se busca resolver un problema, no se busca construir una Argentina m\u00e1s integrada, lo que se busca es avanzar en un paso m\u00e1s hacia el ajuste, y eso es lo peligroso porque esto, \u00bfsabe lo que esto se\u00f1ala?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9616155129405802, "is_candidate": false}, {"start": 1780.314, "end": 1782.335, "text": "Es el pr\u00f3ximo gobierno de Macri,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9514959272642042, "is_candidate": false}, {"start": 1783.395, "end": 1803.251, "text": " Esto es donde va el pr\u00f3ximo gobierno de Macri, avanz\u00f3 en una primera etapa de ajuste, la segunda etapa de ajuste es avanzar sobre las jubilaciones, es avanzar sobre el gasto de sociedad, es avanzar... Est\u00e1 generando miedo a la gente sin tener elementos, porque nosotros votamos justamente una ley de reparaci\u00f3n hist\u00f3rica, justamente votando y reforzando el sistema p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8689530651042637, "is_candidate": false}, {"start": 1803.912, "end": 1819.563, "text": " Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala... Ac\u00e1 cuando se instala...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9105849672640381, "is_candidate": false}, {"start": 1819.863, "end": 1825.064, "text": " Ac\u00e1 cuando se instala en los medios de comunicaci\u00f3n, porque no es la primera vez que uno lo escucha, 8 millones de personas sostienen a 21.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9636184838557807, "is_candidate": false}, {"start": 1825.064, "end": 1826.524, "text": "Pero Ferreres dice que es un dato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.071291671173506, "is_candidate": false}, {"start": 1826.524, "end": 1832.485, "text": "Pero Ferreres es un elemento y hay otras usinas que permanentemente sostienen el mismo argumento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9706771664045316, "is_candidate": false}, {"start": 1832.485, "end": 1846.488, "text": "Construyen una Argentina desigual ech\u00e1ndole la culpa a las v\u00edctimas de una situaci\u00f3n donde la pol\u00edtica no se hace cargo y este gobierno es parte sustancial de destruir empleo, de sostener inflaci\u00f3n sobre los alimentos, de achiscar las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8932142925438125, "is_candidate": false}, {"start": 1846.488, "end": 1847.908, "text": "Eso no tiene nada que ver con la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.947028777112333, "is_candidate": false}, {"start": 1848.308, "end": 1849.951, "text": " Vamos a hablar de las jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9232357601585885, "is_candidate": false}, {"start": 1849.951, "end": 1853.897, "text": "Lipovetsky dio en la tecla cuando salud\u00f3 la medida de su gobierno de crear una pensi\u00f3n a la vejez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1038010423638454, "is_candidate": false}, {"start": 1864.272, "end": 1871.795, "text": " Ellos quieren transformar todas las jubilaciones estatales en una pensi\u00f3n universal asistencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0466803355015641, "is_candidate": false}, {"start": 1871.795, "end": 1875.397, "text": "Por eso esta presentaci\u00f3n falaz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0046455164432953, "is_candidate": false}, {"start": 1875.397, "end": 1876.117, "text": "Dejame hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.830319975177012, "is_candidate": false}, {"start": 1876.117, "end": 1878.938, "text": "Por eso esta presentaci\u00f3n falaz de que los jubilados viven del Estado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9450916693280096, "is_candidate": false}, {"start": 1878.938, "end": 1880.218, "text": "Cuando se dice, como se dice ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8725643372851056, "is_candidate": false}, {"start": 1886.801, "end": 1904.169, "text": " que los jubilados viven del Estado, es porque se apunta a transformar la jubilaci\u00f3n, no en un salario diferido, que es lo que es una jubilaci\u00f3n, lo que deber\u00eda ser, es decir, un ingreso que tenga que ver con lo que vos aportaste en toda tu vida, sino una pensi\u00f3n asistencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0069781011261005, "is_candidate": false}, {"start": 1904.169, "end": 1915.435, "text": "No, le van a dejar una pensi\u00f3n asistencial y al que quiera ganar m\u00e1s lo van a obligar a ir a la jubilaci\u00f3n privada hasta que quiebren los fondos de pensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9635984091948273, "is_candidate": false}, {"start": 1916.275, "end": 1920.417, "text": " Y todos vayan a la indigencia como ha ocurrido en tantos pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9592358598328087, "is_candidate": false}, {"start": 1920.417, "end": 1924.379, "text": "Hoy Ramal dec\u00eda que hay que ser serio en las discusiones, yo creo que hay que ser serio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9050683653246809, "is_candidate": false}, {"start": 1924.379, "end": 1928.54, "text": "Vos no pod\u00e9s decir, Marcelo, una cuesti\u00f3n sin no tener ning\u00fan elemento para decirlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.846957962180684, "is_candidate": false}, {"start": 1928.54, "end": 1929.521, "text": "Pero vos lo acab\u00e1s de dar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9739011649919475, "is_candidate": false}, {"start": 1929.521, "end": 1931.442, "text": "Defend\u00e9s una pensi\u00f3n universal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9970415243772958, "is_candidate": false}, {"start": 1934.423, "end": 1937.464, "text": " y no la jubilaci\u00f3n como salario diferido.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0124576356535175, "is_candidate": false}, {"start": 1937.464, "end": 1947.886, "text": "Para nada, el r\u00e9gimen jubilatorio p\u00fablico est\u00e1 no solamente vigente y reforzado con la ley de reparaciones te\u00f3ricas que votamos, no solamente el gobierno sino varios bloques de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9698344081662353, "is_candidate": false}, {"start": 1947.886, "end": 1956.009, "text": "Segundo, lo que establecimos es que el adulto mayor que no complete sus oportunidades, todos los que aportaron, s\u00ed, todos los que aportaron se van a jubilar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9169095595133885, "is_candidate": false}, {"start": 1956.009, "end": 1957.469, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pasa con los que no aportaron?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9245581204636021, "is_candidate": false}, {"start": 1957.969, "end": 1960.41, "text": " tiene que tener un ingreso del Estado y es lo que votamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9534146069132564, "is_candidate": false}, {"start": 1960.41, "end": 1962.011, "text": "Si vos est\u00e1s en contra de eso, expl\u00edcalo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0061157240874257, "is_candidate": false}, {"start": 1962.011, "end": 1963.932, "text": "No, yo tengo otra salida.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0005090836862673, "is_candidate": false}, {"start": 1963.932, "end": 1966.294, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8738915228561046, "is_candidate": false}, {"start": 1966.294, "end": 1967.454, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la izquierda?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9250691184243516, "is_candidate": false}, {"start": 1967.454, "end": 1968.495, "text": "No pagar la deuda externa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8180801868777929, "is_candidate": false}, {"start": 1968.495, "end": 1969.475, "text": "No, perdoname.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9900889228338495, "is_candidate": false}, {"start": 1969.475, "end": 1976.459, "text": "La clase empresarial que no ha aportado en los \u00faltimos a\u00f1os tiene que pagar a los juzgados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.84375552088531, "is_candidate": false}, {"start": 1976.459, "end": 1978.2, "text": "A ver, Ramal, por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9624728446121793, "is_candidate": false}, {"start": 1978.2, "end": 1981.222, "text": "Sergio, \u00bfqu\u00e9 hacemos con este n\u00famero?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8427904586933134, "is_candidate": false}, {"start": 1982.55, "end": 1987.694, "text": " Me parece que ese n\u00famero en realidad son 21 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.36346533886928056, "is_candidate": true}, {"start": 1987.694, "end": 1995.3, "text": "Y lo primero que tenemos que hacer es poner claro, blanco sobre negro, que estamos hablando de gente y no de un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.36252608301294864, "is_candidate": true}, {"start": 1995.3, "end": 1998.722, "text": "Y estamos hablando de nuestro pa\u00eds y de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.44089050210188185, "is_candidate": true}, {"start": 1998.722, "end": 2003.466, "text": "Lo segundo que tenemos que tener claro es que en esos 21 millones de personas hay docentes,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.353775828268885, "is_candidate": true}, {"start": 2005.188, "end": 2010.332, "text": " Hay trabajadores p\u00fablicos de municipios, de provincias, de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3244165999860841, "is_candidate": true}, {"start": 2010.332, "end": 2012.813, "text": "Est\u00e1n los trabajadores de la AFIP que recaudan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40070730793587084, "is_candidate": true}, {"start": 2012.813, "end": 2018.857, "text": "Est\u00e1n los trabajadores de los servicios hospitalarios que atienden a las guardias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3107090646236912, "is_candidate": true}, {"start": 2018.857, "end": 2021.779, "text": "Hay que poner blanco sobre negro que ah\u00ed est\u00e1n nuestros jubilados", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4150621544590143, "is_candidate": true}, {"start": 2024.167, "end": 2029.93, "text": " Quisiera una peque\u00f1a disgresi\u00f3n respecto de lo que dec\u00eda Kachanosky, a quien respeto mucho.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26167869174854175, "is_candidate": true}, {"start": 2029.93, "end": 2043.037, "text": "Los sistemas de jubilaci\u00f3n en la Argentina y en el mundo no tienen origen en una ocurrencia del peronismo en la Argentina, tienen origen en un economista, Bismarck, que plante\u00f3 un pacto intergeneracional", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2804884432352428, "is_candidate": true}, {"start": 2043.877, "end": 2060.953, "text": " que establec\u00eda que los trabajadores activos financiaban al que se retiraba del mercado de trabajo tomando la tasa de expectativa de vida como mecanismo de puesta a punto de la salida del mercado de trabajo del trabajador, con una cotizaci\u00f3n del trabajador y una cotizaci\u00f3n del empleador.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2818450886141497, "is_candidate": true}, {"start": 2060.953, "end": 2064.996, "text": "En la Argentina el sistema quebr\u00f3 cuando se le traspasaron a las AFJP", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.328990600275342, "is_candidate": true}, {"start": 2066.286, "end": 2082.458, "text": " los aportes individuales de los trabajadores, el Estado qued\u00f3 desfinanciado y por eso en la Argentina el Estado agreg\u00f3 impuestos, cabal\u00f3, agreg\u00f3 impuestos para financiar al sistema de jubilaciones y por lo tanto el sistema de jubilaciones en la Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2713099263380674, "is_candidate": true}, {"start": 2083.258, "end": 2087.841, "text": " contribuci\u00f3n y aporte del individuo y tiene adem\u00e1s impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3620554831120477, "is_candidate": true}, {"start": 2087.841, "end": 2097.828, "text": "Cuando la gente compra cigarrillos paga jubilaciones, cuando la gente carga nafta paga jubilaciones, cuando la gente compra leche en el supermercado paga jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29504759187905083, "is_candidate": true}, {"start": 2097.828, "end": 2111.017, "text": "Ahora, para m\u00ed la discusi\u00f3n es una discusi\u00f3n err\u00f3nea y es parte del problema de la Argentina, que es que seguimos discutiendo, es como si hubi\u00e9semos llegado esta noche a casa y vemos el resumen de la tarjeta de cr\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24824547607769798, "is_candidate": true}, {"start": 2112.243, "end": 2128.694, "text": " vemos los gastos, vemos el sueldo y vemos que no alcanza y entonces empezamos a discutir con nuestra esposa si recortamos el colegio de los chicos, si recortamos el pago de la obra social, si recortamos el pago de las expensas del departamento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23348534408637778, "is_candidate": true}, {"start": 2128.694, "end": 2130.456, "text": "El problema de fondo es que la Argentina no crece.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.47935905541790735, "is_candidate": true}, {"start": 2133.128, "end": 2158.721, "text": " y que la discusi\u00f3n ac\u00e1 es cu\u00e1nto hacemos para generar prosperidad inclusiva, cu\u00e1nto hacemos para que la Argentina tenga un modelo de desarrollo econ\u00f3mico, tenga un programa de incentivos usando, como los pa\u00edses serios del mundo usan, el sistema de impuestos para promover y generar empleo y tenga la posibilidad de transformar, por ejemplo, los planes sociales en planes de empleo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2328529375320778, "is_candidate": true}, {"start": 2160.631, "end": 2166.717, "text": " Yo quiero decirle una cosa, Marcelo, y le pido 30 segundos m\u00e1s, pero me parece que el debate lo amerita.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.22898636898589142, "is_candidate": true}, {"start": 2166.717, "end": 2174.364, "text": "El gobierno eligi\u00f3 la politiquer\u00eda, el gobierno eligi\u00f3 ver c\u00f3mo manipulaba las organizaciones sociales a lo largo de estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2506405574334386, "is_candidate": true}, {"start": 2174.364, "end": 2179.688, "text": "Hace tres a\u00f1os que le planteamos en el Parlamento, junto con Graciela Cama\u00f1o y Marco Labania,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2945022281059413, "is_candidate": true}, {"start": 2180.798, "end": 2185.94, "text": " La necesidad de transformar los programas sociales en programas de empleo y capacitaci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27939255474673874, "is_candidate": true}, {"start": 2185.94, "end": 2199.926, "text": "Usar el plan como piso y establecer un sistema de beneficios impositivos de impuestos que hoy no cobra el Estado sobre esas personas que cobran plan para volver al mercado de trabajo en el sistema PyME.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.292082379409091, "is_candidate": true}, {"start": 2199.926, "end": 2202.407, "text": "En la Argentina hay 800.000 PyMEs.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34524650007816937, "is_candidate": true}, {"start": 2202.407, "end": 2205.629, "text": "Si hubi\u00e9semos puesto en marcha hace tres a\u00f1os ese mecanismo,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.391491909908378, "is_candidate": true}, {"start": 2206.489, "end": 2217.096, "text": " generando un empleo y medio por pyme, hoy tendr\u00edamos un mill\u00f3n doscientos mil programas sociales menos con gente adem\u00e1s que hace la capacitaci\u00f3n en el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27053906656354976, "is_candidate": true}, {"start": 2217.096, "end": 2224.461, "text": "Jugaron a la politiquer\u00eda, jugaron a permanecer en el poder, jugaron a intentar utilizar a las organizaciones sociales", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32076565444773575, "is_candidate": true}, {"start": 2224.981, "end": 2228.825, "text": " generando organizaciones sociales buenas y organizaciones sociales malas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4815772593418577, "is_candidate": true}, {"start": 2228.825, "end": 2239.536, "text": "Por eso adem\u00e1s generaron un mecanismo de transferencia de fondos a algunas organizaciones sociales que ni siquiera est\u00e1n en cabeza del titular del plan y que lo disfrazan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2721839928031957, "is_candidate": true}, {"start": 2239.536, "end": 2241.919, "text": "Eliminaron la obligatoriedad de la contraprestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34976538881568153, "is_candidate": true}, {"start": 2242.998, "end": 2250.843, "text": " Ahora, digamos, esto con respecto a los planes sociales exist\u00edan, pero Ferrer dice que esto aument\u00f3 durante el gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.942401685787775, "is_candidate": false}, {"start": 2250.843, "end": 2258.307, "text": "Vamos a poner tambi\u00e9n en beneficio, aument\u00f3 entre otras cosas porque hicieron universal la Asignaci\u00f3n Universal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.22271660450748987, "is_candidate": true}, {"start": 2258.307, "end": 2265.151, "text": "La Asignaci\u00f3n Universal era discriminatoria porque dec\u00eda que era universal y hab\u00eda beneficiarios que no ten\u00edan Asignaci\u00f3n Universal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23982067188083878, "is_candidate": true}, {"start": 2265.151, "end": 2269.554, "text": "Digo para ponerle a cada cosa su nombre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3714597118867282, "is_candidate": true}, {"start": 2269.554, "end": 2270.915, "text": "Entonces, su hijo,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5828327522716759, "is_candidate": false}, {"start": 2272.138, "end": 2274.139, "text": " puede tener la asignaci\u00f3n familiar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2989894523636105, "is_candidate": true}, {"start": 2274.139, "end": 2277.521, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 edad tiene su hijo, Marcelo, su hija ya es grande.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.46562702138459033, "is_candidate": true}, {"start": 2277.521, "end": 2282.724, "text": "Pero el hijo de un trabajador val\u00eda m\u00e1s o val\u00eda menos de acuerdo a la condici\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.289317661316993, "is_candidate": true}, {"start": 2282.724, "end": 2284.865, "text": "Y la verdad es que eso es injusto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39450598260697867, "is_candidate": true}, {"start": 2284.865, "end": 2293.89, "text": "Si un beneficio es universal, si un beneficio es universal y establece un derecho y un par\u00e1metro para el beneficio, ese beneficio debe ser universal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2665474576911895, "is_candidate": true}, {"start": 2295.03, "end": 2296.511, "text": " Vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5550360225487256, "is_candidate": false}, {"start": 2296.511, "end": 2303.096, "text": "Me parece que lo que tenemos que salir es de la trampa de discutir en la pelea de pobres contra pobres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3325775228532337, "is_candidate": true}, {"start": 2303.096, "end": 2309.56, "text": "Porque esa pelea lo que esconde es si los docentes son m\u00e1s importantes o menos importantes que los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3475998504961165, "is_candidate": true}, {"start": 2309.56, "end": 2315.885, "text": "Si los beneficiarios de la Asignaci\u00f3n Universal son m\u00e1s o menos importantes que los que tienen un programa social.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31282877764303463, "is_candidate": true}, {"start": 2315.885, "end": 2318.307, "text": "Y en realidad son todos importantes porque son argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.45515104971217935, "is_candidate": true}, {"start": 2318.307, "end": 2321.209, "text": "Y lo que necesitan es que el pa\u00eds salga", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3469172964085312, "is_candidate": true}, {"start": 2321.949, "end": 2331.756, "text": " de la trampa de ver c\u00f3mo distribuye y discute pobreza y empieza a recorrer en el marco de la producci\u00f3n y el trabajo un sendero en serio de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31198624411995424, "is_candidate": true}, {"start": 2331.756, "end": 2338.561, "text": "Primero, Bismarck cuando invent\u00f3 el sistema", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8708991561955601, "is_candidate": false}, {"start": 2339.47, "end": 2344.433, "text": " Fue un vivo b\u00e1rbaro, porque le dijo a la gente cuando tenga 70 a\u00f1os vas a tener jubilaci\u00f3n y la gente se mor\u00eda a los 40.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.826620701909107, "is_candidate": false}, {"start": 2344.433, "end": 2350.977, "text": "52 a\u00f1os estableci\u00f3 Bismarck, en un momento en que la esperanza de vida era mucho menor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.40091521934025953, "is_candidate": true}, {"start": 2350.977, "end": 2351.277, "text": "70, 70.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9301272806465241, "is_candidate": false}, {"start": 2351.277, "end": 2352.798, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.890022106789735, "is_candidate": false}, {"start": 2352.798, "end": 2358.601, "text": "Cuando Bismarck genera los sistemas de seguridad social, pero no importa, no voy a hacer una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2724390145119088, "is_candidate": true}, {"start": 2358.601, "end": 2361.103, "text": "A ver, dice un sistema Ponzi, primero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.862855048461092, "is_candidate": false}, {"start": 2361.103, "end": 2361.363, "text": "Segundo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9720817515611005, "is_candidate": false}, {"start": 2363.012, "end": 2380.838, "text": " Sergio, vos habl\u00e1s de los 21 millones, parece que no existen los otros 7 millones de personas que todas las ma\u00f1anas se levantan, con fr\u00edo, con calor, con lluvia, como sea, toman el colectivo, van a trabajar, pagan impuestos, para mantener, por ejemplo, a los empleados del Congreso, que vos sab\u00e9s que es una exageraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7243374103190421, "is_candidate": false}, {"start": 2381.482, "end": 2388.987, "text": " Entonces, no me vengas con la chicana, digamos as\u00ed, desde el punto de vista sentimental, mir\u00e1 a Pobre 21.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6971391893024561, "is_candidate": false}, {"start": 2388.987, "end": 2389.928, "text": "\u00bfY el resto qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.859732033425199, "is_candidate": false}, {"start": 2389.928, "end": 2391.809, "text": "\u00bfNo te interesan los 7 millones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7032604307519494, "is_candidate": false}, {"start": 2391.809, "end": 2394.731, "text": "Si quer\u00e9s hablamos... No, pero no nos nombraste nunca.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8582243699907839, "is_candidate": false}, {"start": 2394.731, "end": 2401.035, "text": "Perdoname, los habl\u00e9 desde el momento que habl\u00e9 de que Argentina ten\u00eda que recorrer un sendero de producci\u00f3n y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4050490125176722, "is_candidate": true}, {"start": 2401.035, "end": 2403.637, "text": "Pero te quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32655137181290794, "is_candidate": true}, {"start": 2403.637, "end": 2406.499, "text": "Yo no me quiero quedar en lo que digo en un programa de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4135259353822528, "is_candidate": true}, {"start": 2406.499, "end": 2410.502, "text": "En todo caso, lo que te invito es a que recorras propositivamente", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2662403943222179, "is_candidate": true}, {"start": 2411.78, "end": 2416.503, "text": " \u00bfCu\u00e1l fue el bloque que m\u00e1s pele\u00f3 por la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias de los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27245867488752906, "is_candidate": true}, {"start": 2416.503, "end": 2429.511, "text": "De hecho, el oficialismo me invent\u00f3 el mote de ventajita en el momento en el que dimos la pelea juntando a toda la oposici\u00f3n advirtiendo que iban a terminar 2 millones de trabajadores pagando impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2585308176649982, "is_candidate": true}, {"start": 2429.511, "end": 2430.851, "text": "\u00bfSab\u00e9s c\u00f3mo termin\u00f3 la pel\u00edcula?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.381611056005818, "is_candidate": true}, {"start": 2430.851, "end": 2433.493, "text": "Con 2.200.000 trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.47605245441977884, "is_candidate": true}, {"start": 2433.493, "end": 2437.475, "text": "Dimos la pelea alrededor de la rebaja impositiva para las pymes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2654063061258768, "is_candidate": true}, {"start": 2437.475, "end": 2439.737, "text": "Dimos la pelea alrededor tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.42609286601817564, "is_candidate": true}, {"start": 2440.672, "end": 2451.751, "text": " del aumento impositivo para algunos sectores de la econom\u00eda que pareciera que son intocables, porque cuando vos mir\u00e1s el presupuesto nacional y vos que sos economista, deber\u00edas leerlo con detalle y atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27429584229610326, "is_candidate": true}, {"start": 2453.585, "end": 2458.729, "text": " y ves las eximisiones que hay de impuesto a las ganancias para algunos sectores, te espantar\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27992045428536105, "is_candidate": true}, {"start": 2458.729, "end": 2479.783, "text": "Porque vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo puede ser que un taxista o un laburante pague 35% de impuesto a las ganancias y empresas que tienen rentabilidad asegurada, subsidio en d\u00f3lares del Estado y un r\u00e9gimen de beneficio impositivo para invertir, como por ejemplo son las mineras, tengan adem\u00e1s un beneficio de descuento impositivo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2914709020113263, "is_candidate": true}, {"start": 2479.783, "end": 2481.585, "text": "Entonces, me parece que el desaf\u00edo ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4283596638377125, "is_candidate": true}, {"start": 2482.65, "end": 2493.863, "text": " es mucho m\u00e1s profundo y es empezar a salir de la trampa de la pelea de a ver a qui\u00e9n le recortamos, y estoy hablando de incluir a todos en la discusi\u00f3n, a empresarios, a trabajadores...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26361370063901823, "is_candidate": true}, {"start": 2497.378, "end": 2505.546, "text": " No, yo lo que te estoy diciendo es... Vos me est\u00e1s diciendo, con 48% de gasto, gasto sobre productos brutos, la Argentina crece.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.458173034582669, "is_candidate": true}, {"start": 2505.546, "end": 2512.513, "text": "Me extra\u00f1a que caigas en la chicana de reducir lo que dije cuando sos un tipo que sos formado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27143259728775126, "is_candidate": true}, {"start": 2512.513, "end": 2515.996, "text": "Y adem\u00e1s que no haces pol\u00edtica, en teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.43566776136118757, "is_candidate": true}, {"start": 2515.996, "end": 2522.262, "text": "Lo que a m\u00ed me parece es que la discusi\u00f3n de fondo ac\u00e1 es c\u00f3mo crece el PBI de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2730093671627082, "is_candidate": true}, {"start": 2522.382, "end": 2526.887, "text": " \u00bfY c\u00f3mo agregamos valor?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.49864096181771866, "is_candidate": true}, {"start": 2526.887, "end": 2536.016, "text": "\u00bfY c\u00f3mo generamos importaciones que tengan en lugar de 200 d\u00f3lares a la tonelada de trigo, 1.100 d\u00f3lares a la tonelada de fideos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3356730334021054, "is_candidate": true}, {"start": 2536.016, "end": 2543.023, "text": "Lo primero que me ten\u00e9s que decir es, \u00bfc\u00f3mo haces para que con un peso del 48% sobre el sector privado tengas inversiones?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7806030535238474, "is_candidate": false}, {"start": 2548.025, "end": 2553.09, "text": " A m\u00ed me parece que el tema de la presi\u00f3n impositiva en la Argentina no da para m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29149767067595456, "is_candidate": true}, {"start": 2553.09, "end": 2557.935, "text": "Y Argentina necesita una profunda reforma tributaria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30137060911235236, "is_candidate": true}, {"start": 2557.935, "end": 2561.339, "text": "Ahora, la reforma tributaria en la Argentina tiene que tener progresividad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2963074171366128, "is_candidate": true}, {"start": 2562.28, "end": 2572.545, "text": " porque tambi\u00e9n hay sectores de la econom\u00eda argentina que tienen eximisiones de impuestos y que son grandes ganadores de la econom\u00eda, y que no se discute en un programa de televisi\u00f3n, \u00bfsab\u00e9s d\u00f3nde se discute?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2400691734364252, "is_candidate": true}, {"start": 2572.545, "end": 2587.311, "text": "En una mesa donde empresarios, trabajadores, Estado y toda la dirigencia pol\u00edtica dejen las miserias de lado y se siente sanamente a resolver c\u00f3mo hacemos crecer a la Argentina generando un sistema de impuestos progresivos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26098915444146353, "is_candidate": true}, {"start": 2587.311, "end": 2588.992, "text": "Ahora seguimos con Silvio Vesqui.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8560703103842798, "is_candidate": false}, {"start": 2589.372, "end": 2595.396, "text": " Quer\u00eda aclarar algo respecto a lo que dec\u00eda Sergio, que el gobierno elimin\u00f3 las contrasprestaciones en los planes sociales, que no es as\u00ed, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9334930748418628, "is_candidate": false}, {"start": 2595.396, "end": 2606.124, "text": "Nosotros lo que hicimos fue primero hacer una encuesta de todos los que reciben planes sociales, lo cual determin\u00f3 que el 60% no ten\u00eda terminado el secundario, por lo tanto, lo primero que establecimos fue exigirles", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8561061917205572, "is_candidate": false}, {"start": 2606.864, "end": 2636.337, "text": " como contrasprestaci\u00f3n que terminen en el secundario, que estudien, porque justamente la \u00fanica manera de poder trabajar para eliminar la pobreza estructural que hoy tiene la Argentina es justamente logrando que todos los beneficiarios de planes sociales logren terminar sus estudios y por eso creo que es una de las contrasprestaciones que se les exige y otra es cruzar un oficio justamente para capacitarse y en algunos casos incluso se les exige que luego que tengan ese oficio puedan dar una prestaci\u00f3n social para devolver lo que reciben", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8930940394538509, "is_candidate": false}, {"start": 2636.457, "end": 2637.639, "text": " del Estado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9763760922346091, "is_candidate": false}, {"start": 2637.639, "end": 2649.337, "text": "Un poco lo que se est\u00e1 planteando ac\u00e1 es que para resolver esto o para que no sea hay que volver a crecer, \u00bfse vuelve a crecer con este modelo de Macri?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8905206861352276, "is_candidate": false}, {"start": 2649.773, "end": 2652.555, "text": " No, pero por supuesto que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982831273658266, "is_candidate": false}, {"start": 2652.555, "end": 2656.917, "text": "El modelo de Macri fracas\u00f3 estrepitosamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.901656184139935, "is_candidate": false}, {"start": 2656.917, "end": 2667.423, "text": "No pudieron controlar ninguno de los \u00edtems que cre\u00edan que ellos, con gran experiencia, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, lo iban a controlar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8561891711202669, "is_candidate": false}, {"start": 2667.423, "end": 2669.545, "text": "El problema es que Argentina hace d\u00e9cadas, Marcelo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9008312195626949, "is_candidate": false}, {"start": 2670.53, "end": 2695.382, "text": " que es como un barco sin tim\u00f3n y sin rumbo, est\u00e1 la deriva, ac\u00e1 no tenemos proyectos estrat\u00e9gicos, no se sabe a d\u00f3nde tenemos que llegar, entonces los mayores \u00e9xitos son los del plomero que tap\u00f3 r\u00e1pido la p\u00e9rdida de agua etc\u00e9tera, pero la casa no se discute nunca, ac\u00e1 hay que dar vuelta a la p\u00e1gina, la rep\u00fablica neoliberal y el modelo liberal ha fracasado, la generaci\u00f3n de empleo todo eso y no hablamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8730972355466247, "is_candidate": false}, {"start": 2697.279, "end": 2700.304, "text": " de las injusticias tremendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9450123123727612, "is_candidate": false}, {"start": 2700.304, "end": 2704.45, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 los subsidios brutales a las corporaciones petroleras?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8028067453512913, "is_candidate": false}, {"start": 2704.45, "end": 2708.196, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que permitir un 6.000% de aumento en la energ\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9620826687577143, "is_candidate": false}, {"start": 2709.25, "end": 2717.797, "text": " Una energ\u00eda que, en el caso del gas, YPF dice, es 1,90 d\u00f3lares el valor del mill\u00f3n del BTU, son 5 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8144574100196872, "is_candidate": false}, {"start": 2717.797, "end": 2720.979, "text": "\u00bfCachalotky fracas\u00f3 el modelo liberal que plante\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8674079547190724, "is_candidate": false}, {"start": 2720.979, "end": 2726.923, "text": "No, porque no fue un modelo liberal, pero si quieres discutir con eso, no tengo ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8504048243335152, "is_candidate": false}, {"start": 2726.923, "end": 2729.966, "text": "O sea, con Macri y con Menem, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8711124190802854, "is_candidate": false}, {"start": 2729.966, "end": 2732.528, "text": "\u00bfCon Macri y con Menem el modelo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8495377236344337, "is_candidate": false}, {"start": 2732.528, "end": 2732.948, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0092348921082488, "is_candidate": false}, {"start": 2732.948, "end": 2734.049, "text": "\u00bfHas le\u00eddo mis notas?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8601765371600938, "is_candidate": false}, {"start": 2737.191, "end": 2739.073, "text": " \u00bfSoy un tipo condescendiente con Gambimo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8415600786317265, "is_candidate": false}, {"start": 2739.073, "end": 2740.034, "text": "Jam\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.013887551619764, "is_candidate": false}, {"start": 2740.034, "end": 2740.234, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9698983442098902, "is_candidate": false}, {"start": 2740.234, "end": 2742.776, "text": "O sea, y me la paso cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8576263874699539, "is_candidate": false}, {"start": 2742.776, "end": 2745.478, "text": "Ahora, que venga a decir que esto es de Olivera Simons.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7449665635179151, "is_candidate": false}, {"start": 2745.478, "end": 2747.119, "text": "Son notas, aparte son un aporte.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.993266919606962, "is_candidate": false}, {"start": 2747.119, "end": 2751.143, "text": "Con estos n\u00fameros, yo creo que estos son diagn\u00f3sticos y an\u00e1lisis que uno nos tiene que tomar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8828541866201443, "is_candidate": false}, {"start": 2751.143, "end": 2755.066, "text": "Por supuesto, ac\u00e1 no se trata de voltear a un gobierno con cr\u00edticas est\u00fapidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8701484936720962, "is_candidate": false}, {"start": 2755.066, "end": 2759.55, "text": "Es cuesti\u00f3n de ir y decir, che, mir\u00e1, esto est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.684330928604139, "is_candidate": false}, {"start": 2759.55, "end": 2761.111, "text": "Me parece interesante el occidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.95006899950791, "is_candidate": false}, {"start": 2761.111, "end": 2764.253, "text": "Ac\u00e1 se empez\u00f3 hablando de un Estado caro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9961069788075563, "is_candidate": false}, {"start": 2764.253, "end": 2765.795, "text": "De un Estado grande, de un Estado caro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9777659609757585, "is_candidate": false}, {"start": 2765.795, "end": 2766.075, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.07138687551936, "is_candidate": false}, {"start": 2767.733, "end": 2771.416, "text": " \u00bfQui\u00e9nes son los responsables de ese Estado caro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9903712121023349, "is_candidate": false}, {"start": 2771.416, "end": 2779.343, "text": "El responsable es el orden econ\u00f3mico y pol\u00edtico y social que rige en la Argentina con los que gobiernan hoy y con los que han gobernado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9909039728097359, "is_candidate": false}, {"start": 2779.343, "end": 2790.972, "text": "El Estado caro es el Estado de la deuda p\u00fablica infinita, del desempleo cr\u00f3nico que tiene a millones de personas en la desocupaci\u00f3n o viviendo de un plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0099975136455863, "is_candidate": false}, {"start": 2791.924, "end": 2794.765, "text": " Es el estado de los subsidios a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.023137279165387, "is_candidate": false}, {"start": 2794.765, "end": 2797.367, "text": "Ese es el estado caro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.054640759190046, "is_candidate": false}, {"start": 2797.367, "end": 2805.651, "text": "Mira, un gobierno de los que viven de su trabajo, un gobierno de trabajadores, ser\u00eda el estado m\u00e1s barato de la historia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9893771109181247, "is_candidate": false}, {"start": 2806.512, "end": 2817.981, "text": " porque terminar\u00eda con la sangr\u00eda de la deuda p\u00fablica, con los subsidios a grupos empresarios y establecer\u00eda una planificaci\u00f3n econ\u00f3mica fundada en el respeto al derecho al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0369818898948855, "is_candidate": false}, {"start": 2817.981, "end": 2826.268, "text": "Entonces todos los que hoy son brazos para trabajar, podr\u00edan ocupar y llevar adelante una actividad en una Argentina que necesita", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9940636022399253, "is_candidate": false}, {"start": 2827.13, "end": 2828.831, "text": " poner esos brazos en movimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0457066647195252, "is_candidate": false}, {"start": 2828.831, "end": 2831.233, "text": "Ese es el planteo de la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0982820765181784, "is_candidate": false}, {"start": 2831.233, "end": 2836.938, "text": "A m\u00ed me parece que este gobierno est\u00e1 en el medio de un fracaso, y desde distintos sectores se le plantea propuestas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9983070776640638, "is_candidate": false}, {"start": 2836.938, "end": 2854.651, "text": "Ac\u00e1 hay una propuesta muy concreta, 8 millones de personas sostiene a 21 millones de personas, por tanto, achiquemos el ingreso de esos 21 millones de personas, achiquemos jubilaciones, achiquemos asignaciones universales por hijo, achiquemos programas de empleo, esa es la salida que hoy se propone, el gobierno evaluar\u00e1 si la toma o no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321548012282574, "is_candidate": false}, {"start": 2855.692, "end": 2858.894, "text": " Bueno, hay un sector... \u00bfVos no escuchaste mi propuesta todav\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0409544298133824, "is_candidate": false}, {"start": 2858.894, "end": 2870.52, "text": "Bueno, hay sectores del liberalismo, hay sectores del liberalismo en la Argentina, hay sectores del liberalismo en la Argentina que proponen algo y hay un gobierno que est\u00e1 en el medio de esta crisis buscando c\u00f3mo reduce el gasto social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9087520158747745, "is_candidate": false}, {"start": 2870.52, "end": 2878.225, "text": "Para reducir el gasto social hay que introducir estos debates en la sociedad, que 8 millones de personas sostienen a 21 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9150622597511303, "is_candidate": false}, {"start": 2878.225, "end": 2881.967, "text": "Introducir esos debates para avanzar luego sobre desenmara\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8572590951689321, "is_candidate": false}, {"start": 2882.747, "end": 2892.97, "text": " Un elemento que yo fui muy cr\u00edtico del gobierno anterior, ahora, la moratoria a jubilados que no tuvieron aportes es de las medidas m\u00e1s extraordinarias en los \u00faltimos tiempos que se tom\u00f3 en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9462550357308089, "is_candidate": false}, {"start": 2892.97, "end": 2895.691, "text": "Entonces, contra eso es contra lo que se avanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9733337784884262, "is_candidate": false}, {"start": 2895.691, "end": 2898.831, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 es lo que hay que hacer con este diagn\u00f3stico que no hay que negar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9187946140172096, "is_candidate": false}, {"start": 2898.831, "end": 2903.573, "text": "Hay que avanzar en una Argentina productiva, que genere empleo, que resuelva el problema de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9437375596886681, "is_candidate": false}, {"start": 2903.573, "end": 2904.213, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147805582050001, "is_candidate": false}, {"start": 2904.953, "end": 2914.3, "text": " Lo \u00fanico bueno que hered\u00f3 este gobierno es el colch\u00f3n social de asistencia que se construy\u00f3 con un mont\u00f3n de derechos y eso es por lo que vienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9080251818471774, "is_candidate": false}, {"start": 2914.3, "end": 2922.807, "text": "Por eso digo que el pr\u00f3ximo gobierno de Macri va a venir a avanzar sobre esos derechos de manera n\u00edtida y de manera concreta y esto hay que decirlo de cara a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9015326957515923, "is_candidate": false}, {"start": 2923.187, "end": 2925.768, "text": " Porque es, sin duda, el plan que se tiene para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8945940351591657, "is_candidate": false}, {"start": 2925.768, "end": 2928.469, "text": "La \u00fanica verdad es la realidad, dec\u00eda el General.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8745890488669291, "is_candidate": false}, {"start": 2928.469, "end": 2936.391, "text": "Y digamos, en plena crisis del a\u00f1o pasado, nosotros votamos un presupuesto donde el 80% del presupuesto est\u00e1 destinado a inversi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.91717507797951, "is_candidate": false}, {"start": 2936.391, "end": 2941.532, "text": "Si hubi\u00e9ramos querido hacer lo que dice \u00e9l, que era reducir la inversi\u00f3n social, lo hubi\u00e9ramos votado en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9415216348827561, "is_candidate": false}, {"start": 2941.532, "end": 2943.393, "text": "Hicimos todo lo contrario, lo aumentamos, pasamos del 76 al 80.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8805101948405029, "is_candidate": false}, {"start": 2944.833, "end": 2954.792, "text": " Por lo tanto es falso, ac\u00e1 lo que se quiere es generar miedo en la gente pensando que este gobierno va a quitar los planes sociales o va a privatizar las jubilaciones y la realidad es que ha hecho todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9174110229829466, "is_candidate": false}, {"start": 2956.094, "end": 2959.677, "text": " y ha estado atento a lo que hoy reclama la sociedad, una sociedad desigual.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.91334849409834, "is_candidate": false}, {"start": 2959.677, "end": 2974.389, "text": "Insisto, un tercio de la poblaci\u00f3n bajo la l\u00ednea de pobreza desde hace mucho tiempo y me parece que la discusi\u00f3n va, y ah\u00ed coincido con Sergio, en c\u00f3mo hacemos para lograr desarrollar este pa\u00eds que crezca por muchos a\u00f1os y empezar a sacar a la gente de la pobreza a trav\u00e9s del crecimiento del PBI.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.907261891648177, "is_candidate": false}, {"start": 2974.389, "end": 2981.075, "text": "A ver, yo te dir\u00eda que para resumirlo, no s\u00e9 cu\u00e1nto tiempo tenemos, pero veo dos modelos de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9150333530787089, "is_candidate": false}, {"start": 2981.075, "end": 2984.738, "text": "Uno, los que proponemos los liberales, que volver a la cultura del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8292365748496644, "is_candidate": false}, {"start": 2985.65, "end": 2990.072, "text": " Y est\u00e1n nosotros que proponen la cultura de la d\u00e1diva, el clientelismo pol\u00edtico, etc.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8233367129120716, "is_candidate": false}, {"start": 2990.072, "end": 2998.175, "text": "Los liberales lo que queremos es que la gente tenga dignidad y que a fin de mes pueda llegar a su casa y alimentar a su familia del fruto de su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7971715840162961, "is_candidate": false}, {"start": 2998.859, "end": 3012.442, "text": " El resto, lo que est\u00e1 queriendo es tener clientelismo pol\u00edtico y tirarle el coso para que despu\u00e9s lo tengan como esclavo, ah\u00ed vot\u00e1ndolo, persigui\u00e9ndolo y regal\u00e1ndole plata, que esos no producen, producen los pocos que quedamos en el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8368280967844717, "is_candidate": false}, {"start": 3012.442, "end": 3017.523, "text": "Son dos valores, o la cultura de la d\u00e1diva o la cultura de trabajo y la dignidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7637438907981445, "is_candidate": false}, {"start": 3017.523, "end": 3020.284, "text": "Todo esto por la cultura de trabajo y la dignidad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6625302607684475, "is_candidate": false}, {"start": 3020.284, "end": 3028.526, "text": "Los empresarios del gas de vaca muerta, que cobran por el gas tres veces lo que el gas cuesta, \u00bfforman parte de la d\u00e1diva, Cachanosky?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9763018679399023, "is_candidate": false}, {"start": 3029.864, "end": 3046.861, "text": " Mir\u00e1, yo te voy a decir algo, vos quer\u00e9s liberar el debate, pero te voy a decir... No, no, no, te pongo el centro del debate, no te escucho, los liberales son muy curiosos porque no les gusta el Estado cuando hay que hablar de un jubilado o un maestro inocente, pero cuando hay que rescatar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8906093582307586, "is_candidate": false}, {"start": 3047.161, "end": 3053.908, "text": " Yo estoy en contra de todas las empresas que viven de subsidios, de protecci\u00f3n y de todo tipo de privilegios que no sea ganarse el favor del consumidor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.014959382755948, "is_candidate": false}, {"start": 3067.623, "end": 3070.867, "text": " Nunca lo dijiste en esta hora, nunca lo dijiste en esta hora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9557810961062937, "is_candidate": false}, {"start": 3070.867, "end": 3075.213, "text": "Para vos la d\u00e1diva era con un maestro desocupado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9266038898005345, "is_candidate": false}, {"start": 3075.213, "end": 3080.219, "text": "Como yo te interpel\u00e9, ahora sac\u00e1s a relucir esto, pero nunca te lo escucho ni te lo digo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9912255605678779, "is_candidate": false}, {"start": 3080.219, "end": 3081.541, "text": "\u00bfTe qued\u00f3 claro entonces lo que pienso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.883468719490111, "is_candidate": false}, {"start": 3083.11, "end": 3084.251, "text": " \u00bfTe qued\u00f3 claro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8931194665366532, "is_candidate": false}, {"start": 3084.251, "end": 3085.852, "text": "Es lo que dec\u00eds ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9908974929052682, "is_candidate": false}, {"start": 3085.852, "end": 3095.04, "text": "Cuando te toca escribir, cuando te toca escribir, te toca hablar, para vos la edad iba y la edad iba cuando se trata de un jubilado desocupado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8835265576329713, "is_candidate": false}, {"start": 3095.04, "end": 3096.041, "text": "No te escucho hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.022816313745057, "is_candidate": false}, {"start": 3096.041, "end": 3106.169, "text": "A ver, por ejemplo, la reducci\u00f3n de aportes patronales, la reducci\u00f3n de aportes patronales es un subsidio a las empresas, las empresas deben pagar un aporte patronal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9977118176330032, "is_candidate": false}, {"start": 3106.609, "end": 3112.033, "text": " No es una d\u00e1diva del Estado a las grandes empresas, Cachanocki.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9651074757757141, "is_candidate": false}, {"start": 3112.033, "end": 3118.818, "text": "Si sos liberal, trat\u00e1 de ser consecuente, porque insisto, sos liberal solamente cuando se trata de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8594695768140426, "is_candidate": false}, {"start": 3118.818, "end": 3123.522, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no le vas a preguntar al empresario Pyme si no le sirve pagar menos impuestos al empleo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9017703950479553, "is_candidate": false}, {"start": 3123.522, "end": 3125.583, "text": "Claro que se lo pregunt\u00e9, el empresario Pyme hoy...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.895711501976741, "is_candidate": false}, {"start": 3126.744, "end": 3129.105, "text": " Entonces, Marcelo, no est\u00e1 destinado a las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0591426266116362, "is_candidate": false}, {"start": 3129.105, "end": 3131.247, "text": "Est\u00e1 destinado sobre todo a las pymes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9637325295439533, "is_candidate": false}, {"start": 3131.247, "end": 3134.208, "text": "60% de tasa de inter\u00e9s y tarifazos a rolete.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9306356197973465, "is_candidate": false}, {"start": 3134.208, "end": 3136.45, "text": "No cambies el tema.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9025207670420562, "is_candidate": false}, {"start": 3136.45, "end": 3139.571, "text": "Vos critic\u00e1s la baja de los aportes patronales diciendo que para las grandes empresas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9787613901473836, "is_candidate": false}, {"start": 3139.571, "end": 3140.752, "text": "Por eso cerraron 28.000 kioscos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9324935692479226, "is_candidate": false}, {"start": 3142.493, "end": 3155.58, "text": " No, no esconde lo que dec\u00eds, vos acab\u00e1s de criticar eso diciendo que es para las grandes empresas la baja de los aportes patronales, y la realidad es que los que m\u00e1s han utilizado la baja de los aportes patronales han sido las pymes, que son las que supuestamente vos acabas de decir que est\u00e1n bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8758295102780881, "is_candidate": false}, {"start": 3155.58, "end": 3157.801, "text": "Entonces, no te contradiga, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8520421751612505, "is_candidate": false}, {"start": 3157.801, "end": 3164.585, "text": "No me contradigo, vos sab\u00e9s muy bien que una baja de aportes patronales es un rescate del capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.938628202927881, "is_candidate": false}, {"start": 3164.965, "end": 3179.132, "text": " Porque el sistema jubilatorio deber\u00eda sostenerse \u00edntegramente y aparte, si vamos a hablar de pymes, hablemos de los tarifazos, hablemos de la ca\u00edda del pago.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8962209088529975, "is_candidate": false}, {"start": 3179.132, "end": 3181.173, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas millones de muertos dej\u00f3 el muro de Berl\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8753113322420174, "is_candidate": false}, {"start": 3181.173, "end": 3185.875, "text": "Estamos terminando, a ver, les agradezco... S\u00ed, Orlando Ferreira, a ver, vamos a cerrar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9682361144270086, "is_candidate": false}, {"start": 3186.702, "end": 3190.106, "text": " Hablar de las consecuencias que tienen todos estos 21 millones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9239509705410884, "is_candidate": false}, {"start": 3190.106, "end": 3194.931, "text": "El desempleo del cuarto trimestre del a\u00f1o pasado fue 2,2 millones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8111409267520919, "is_candidate": false}, {"start": 3195.939, "end": 3198.04, "text": " \u00bfCu\u00e1nto es la poblaci\u00f3n activa?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8724100971680349, "is_candidate": false}, {"start": 3198.04, "end": 3199.4, "text": "Bueno, son 20.900.000.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.915290004639769, "is_candidate": false}, {"start": 3199.4, "end": 3202.12, "text": "Quiere decir que es el 10,5%.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7834042949489448, "is_candidate": false}, {"start": 3202.12, "end": 3210.482, "text": "Todav\u00eda no se dio esta informaci\u00f3n, pero es una informaci\u00f3n bastante alta con respecto a lo que est\u00e1bamos teniendo que era 9,3, 9... O sea que aumenta el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8770073033931889, "is_candidate": false}, {"start": 3210.482, "end": 3211.323, "text": "Va a aumentar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9287036506498452, "is_candidate": false}, {"start": 3211.323, "end": 3211.743, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9645233778308311, "is_candidate": false}, {"start": 3211.743, "end": 3220.585, "text": "Porque hay mucha gente que tiene que cobrar de ac\u00e1 y como dijo el de Cambiemos, se aument\u00f3 todav\u00eda la parte esta que cobran del Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8451326838827171, "is_candidate": false}, {"start": 3220.585, "end": 3225.546, "text": "Entonces, hoy nos encontramos con que se aumenta la gente que cobra del Estado y encima aumenta el desempleo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8523241384984959, "is_candidate": false}, {"start": 3226.287, "end": 3229.07, "text": " Eso es tremenda, una combinaci\u00f3n dif\u00edcil de superar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8621159338658446, "is_candidate": false}, {"start": 3229.07, "end": 3233.676, "text": "Yo creo que hay que tener en cuenta eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8740489425628031, "is_candidate": false}, {"start": 3233.676, "end": 3234.938, "text": "Gracias, gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.937559027868138, "is_candidate": false}, {"start": 3234.938, "end": 3238.102, "text": "Estamos con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8898197366290663, "is_candidate": false}, {"start": 3238.102, "end": 3240.685, "text": "Sergio, \u00bfpor qu\u00e9 usted irrita tanto al gobierno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8343925225184932, "is_candidate": false}, {"start": 3245.05, "end": 3265.184, "text": " Me parece que el gobierno tiene una din\u00e1mica de no tolerar la cr\u00edtica, pretende solamente compararse con el espejo del pasado, de los fracasos de la Argentina, no asumir sus propios fracasos, sus propios errores, y adem\u00e1s no se anima a compararse con el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2720602620894935, "is_candidate": true}, {"start": 3266.656, "end": 3289.535, "text": " La verdad es que despu\u00e9s de tres a\u00f1os de gobierno, el gobierno fracas\u00f3, como dijeron ac\u00e1, fracas\u00f3 porque aument\u00f3 la pobreza, porque un presidente que dijo que la inflaci\u00f3n la iba a dominar de taquito y que era de los pavos o de los bobos del mundo la inflaci\u00f3n, tiene el r\u00e9cord de inflaci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina compitiendo con Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2606426279573587, "is_candidate": true}, {"start": 3289.535, "end": 3292.097, "text": "Esa Venezuela a la que no \u00edbamos a ir,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3932912262985644, "is_candidate": true}, {"start": 3294.592, "end": 3308.281, "text": " Porque el gobierno no acepta compararse en t\u00e9rminos de n\u00fameros reales con el funcionamiento de su programa monetario y no asume entonces una devaluaci\u00f3n brutal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24248124245321623, "is_candidate": true}, {"start": 3308.281, "end": 3314.666, "text": "Porque el gobierno no acept\u00f3 en el 2016 la discusi\u00f3n respecto del tema tarifas, le advertimos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.21308657408888143, "is_candidate": true}, {"start": 3315.859, "end": 3332.925, "text": " que la no aplicaci\u00f3n de un coeficiente de variaci\u00f3n salarial que la planteamos en el Congreso y en la Corte iba a terminar destruyendo a la clase media argentina y a la clase trabajadora argentina y el resultado concreto es que 10 empresas amigas del gobierno se llevaron 1.400% de aumento en la luz,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2608993721359756, "is_candidate": true}, {"start": 3336.229, "end": 3337.07, "text": " 960% aumento en el gas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4007690971192076, "is_candidate": true}, {"start": 3337.07, "end": 3344.054, "text": "Y la pregunta es, \u00bfa usted le aument\u00f3 el salario 1.400 o a quien nos est\u00e1 viendo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26682335354277065, "is_candidate": true}, {"start": 3344.054, "end": 3345.575, "text": "Claramente no.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4279148355201754, "is_candidate": true}, {"start": 3345.575, "end": 3352.679, "text": "O sea, lo que hubo fue 960 mil millones de pesos que salieron del bolsillo de la clase media y trabajadora argentina y fueron a parar a 10 empresas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3082656629167878, "is_candidate": true}, {"start": 3353.869, "end": 3371.196, "text": " a la que le compensaron adem\u00e1s con una resoluci\u00f3n del Ministerio de Energ\u00eda la p\u00e9rdida por la devaluaci\u00f3n, a la que le establecieron un precio de gas en boca de pozo dolarizado, a la que le generaron adem\u00e1s un sistema de subsidios y un marco jur\u00eddico particular para la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25563100558751106, "is_candidate": true}, {"start": 3371.196, "end": 3372.917, "text": "Y yo lo que digo es,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.48716869025556064, "is_candidate": true}, {"start": 3374.242, "end": 3376.222, "text": " \u00bfEs importante Vaca Muerta para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3444422236370954, "is_candidate": true}, {"start": 3376.222, "end": 3377.563, "text": "Es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4807053628700847, "is_candidate": true}, {"start": 3377.563, "end": 3382.303, "text": "Ahora, \u00bfes importante si Vaca Muerta va a ser el principio de una cadena de valor?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30389007341517116, "is_candidate": true}, {"start": 3382.303, "end": 3400.487, "text": "\u00bfEs importante si el polo petroqu\u00edmico de Bah\u00eda Blanca y la transformaci\u00f3n de ese gas en etanol o de ese combustible en etanol, en poliuretano, en PVC, va a generar una cadena de valor y va a generar alrededor de esa producci\u00f3n de gas 900, 800 mil puestos de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2524371452683527, "is_candidate": true}, {"start": 3400.487, "end": 3401.867, "text": "Porque si no, \u00bfsabe lo que pasa, Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4567976133691204, "is_candidate": true}, {"start": 3402.868, "end": 3408.075, "text": " Vamos a terminar siendo exportadores tambi\u00e9n de productos primarios de energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32715409755161995, "is_candidate": true}, {"start": 3408.075, "end": 3412.52, "text": "Cuando usted exporta una tonelada de trigo, exporta 200 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31116595841993433, "is_candidate": true}, {"start": 3412.52, "end": 3414.783, "text": "Cuando exporta una tonelada de harina, exporta 400 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.37256176860889245, "is_candidate": true}, {"start": 3416.303, "end": 3419.043, "text": " Y cuando exporta una tonelada de fideos, exporta 1100 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3396523851886858, "is_candidate": true}, {"start": 3419.043, "end": 3422.304, "text": "Y usted me podr\u00eda decir, bueno, pero \u00bfcu\u00e1l es la diferencia?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3373847330765468, "is_candidate": true}, {"start": 3422.304, "end": 3424.344, "text": "La diferencia es cu\u00e1nto empleo exporta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.37564215887394903, "is_candidate": true}, {"start": 3424.344, "end": 3426.165, "text": "Cuando usted exporta trigo, exporta un empleo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.508571011134375, "is_candidate": false}, {"start": 3426.165, "end": 3429.005, "text": "Cuando usted exportar\u00eda, exporta dos empleos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.39072033949562013, "is_candidate": true}, {"start": 3429.005, "end": 3432.906, "text": "Cuando usted exporta fideos, exporta entre 9 y 10 empleos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32717328691736425, "is_candidate": true}, {"start": 3432.906, "end": 3439.107, "text": "Lo mismo le pasa, por ejemplo, en el ma\u00edz, con el cerdo y con la carne aviar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2975066104846724, "is_candidate": true}, {"start": 3439.107, "end": 3442.247, "text": "Y lo mismo y peor le pasa en otras actividades.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29985733703102935, "is_candidate": true}, {"start": 3442.247, "end": 3444.808, "text": "Una tonelada de medicamentos exportados,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4289326223914487, "is_candidate": true}, {"start": 3445.868, "end": 3454.774, "text": " a una industria como la industria farmac\u00e9utica argentina que es de punta y l\u00edder en el mundo, representa 200.000 d\u00f3lares y 93 empleos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2509891435128153, "is_candidate": true}, {"start": 3454.774, "end": 3457.736, "text": "Sergio, te vamos a hacer una brev\u00edsima pausa, vamos a continuar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8599618838783032, "is_candidate": false}, {"start": 3457.736, "end": 3459.177, "text": "Les dejo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.917707739388637, "is_candidate": false}, {"start": 3459.177, "end": 3460.138, "text": "Cristina o la ba\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0542305071325262, "is_candidate": false}, {"start": 3462.139, "end": 3462.82, "text": " En un ratito.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0267597280255762, "is_candidate": false}, {"start": 3462.82, "end": 3465.041, "text": "Tenemos la bomba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9451076188968255, "is_candidate": false}, {"start": 3465.041, "end": 3470.325, "text": "Sergio Farella tiene todo lo que declar\u00f3 Gisela Berger sobre el tema Scioli.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8775339979729676, "is_candidate": false}, {"start": 3470.325, "end": 3476.209, "text": "Y estamos con Marina y este esc\u00e1ndalo de la chica en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9300777477699183, "is_candidate": false}, {"start": 3476.209, "end": 3482.654, "text": "Esto de salvar las dos vidas del gobierno tucumano ha generado un gran esc\u00e1ndalo de una nena de 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9384685104475201, "is_candidate": false}, {"start": 3482.654, "end": 3484.435, "text": "En un ratito hacemos la pausa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8982230842694927, "is_candidate": false}, {"start": 3484.435, "end": 3485.796, "text": "Volvemos con todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9472891435897911, "is_candidate": false}, {"start": 3485.796, "end": 3487.778, "text": "Y Sergio Massa, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0430643609041041, "is_candidate": false}, {"start": 3487.778, "end": 3488.838, "text": "\u00bfCristina o Lavagna?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9513497887445239, "is_candidate": false}, {"start": 3488.838, "end": 3489.239, "text": "Ahora no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0436812297637528, "is_candidate": false}, {"start": 3496.75, "end": 3500.151, "text": " Bueno, y seguimos en La 2 Voz, est\u00e1 Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8577337972575374, "is_candidate": false}, {"start": 3500.151, "end": 3502.132, "text": "Cristina Lavagna.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9184835010217978, "is_candidate": false}, {"start": 3502.132, "end": 3504.493, "text": "Una nueva mayor\u00eda y un nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4239814059754551, "is_candidate": true}, {"start": 3504.493, "end": 3509.634, "text": "Liberar la oposici\u00f3n, construir un nuevo gobierno y adem\u00e1s contarle a la gente para qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27071596339548565, "is_candidate": true}, {"start": 3509.634, "end": 3514.436, "text": "Yo quiero ser presidente y le quiero contar a la gente para qu\u00e9 quiero ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34214790721804844, "is_candidate": true}, {"start": 3514.436, "end": 3524.199, "text": "Reci\u00e9n vivimos una discusi\u00f3n, la discusi\u00f3n de la Argentina que nos duele, que es la discusi\u00f3n de ver qui\u00e9n sostiene a qui\u00e9n o qui\u00e9n le saca a qui\u00e9n, porque no crecemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28207781209519833, "is_candidate": true}, {"start": 3525.46, "end": 3540.895, "text": " Es la patria reducida a la pelea de ver qui\u00e9n se lleva el bot\u00edn del Estado, en lugar de la patria enamorada de un proyecto de pa\u00eds en el que el desarrollo federal tenga, sobre todas las cosas, una mirada asociada a la producci\u00f3n y al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2486178304269805, "is_candidate": true}, {"start": 3542.16, "end": 3544.422, "text": " una patria que tenga compromisos, que tenga acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3325924077835829, "is_candidate": true}, {"start": 3544.422, "end": 3548.544, "text": "Yo el 11 de diciembre quiero llamar a un gran acuerdo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2924862681051361, "is_candidate": true}, {"start": 3548.544, "end": 3553.908, "text": "El 11 de diciembre quiero sentar en la mesa a empresarios, a trabajadores... O sea, Sergio Massa sigue siendo candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.47988069574187864, "is_candidate": true}, {"start": 3553.908, "end": 3563.635, "text": "S\u00ed, claramente, soy candidato a presidente y adem\u00e1s tengo una responsabilidad con una fuerza pol\u00edtica nacional con la que me compromet\u00ed, con gobernadores, a diferencia del 2015,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23513371092916568, "is_candidate": true}, {"start": 3565.916, "end": 3575.521, "text": " Aprend\u00ed tal vez del error de creer que uno todo lo puede solo y trabajo mucho m\u00e1s en equipo con los gobernadores, con intendentes, con nuestros equipos t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2759690534047975, "is_candidate": true}, {"start": 3575.521, "end": 3577.922, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le dijo a Lavagna el viernes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9067244970221853, "is_candidate": false}, {"start": 3577.922, "end": 3579.362, "text": "El viernes charlamos 4 horas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.46832632823336084, "is_candidate": true}, {"start": 3579.362, "end": 3592.509, "text": "En realidad cada 15 o 20 d\u00edas yo charlo con Roberto, creo que es una de las piezas m\u00e1s valiosas que tiene la Argentina para planificar ese futuro y para construir conceptualmente esos acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2839768599736876, "is_candidate": true}, {"start": 3592.509, "end": 3594.35, "text": "Argentina necesita una reforma tributaria", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4226904630612037, "is_candidate": true}, {"start": 3595.21, "end": 3604.234, "text": " Lo vimos reci\u00e9n, claramente, porque efectivamente el que trabaja y el que produce todos los d\u00edas no aguanta m\u00e1s la presi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2725935622482597, "is_candidate": true}, {"start": 3604.234, "end": 3609.596, "text": "Tiene un socio bobo para el que trabaja entre 16 y 18 d\u00edas al mes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2855658758512609, "is_candidate": true}, {"start": 3609.596, "end": 3612.797, "text": "\u00bfArgentina necesita cambiar su sistema educativo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3280477120955365, "is_candidate": true}, {"start": 3612.797, "end": 3613.837, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4389260275275235, "is_candidate": true}, {"start": 3613.837, "end": 3620.24, "text": "Marcelo, en el mundo del conocimiento y la informaci\u00f3n, donde las cinco empresas m\u00e1s grandes del mundo", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25742260930520733, "is_candidate": true}, {"start": 3621.447, "end": 3628.49, "text": " Las cinco jugadoras m\u00e1s importantes del PBI mundial son empresas de tecnolog\u00eda, conocimiento e informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2642996353213598, "is_candidate": true}, {"start": 3628.49, "end": 3631.691, "text": "Nosotros tenemos un sistema educativo todav\u00eda asociado a la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2836911159182164, "is_candidate": true}, {"start": 3631.691, "end": 3641.995, "text": "Sarmiento cre\u00f3 la escuela pensando en el alumno preparado con el uniforme, los m\u00f3dulos, los horarios, el presentismo, para ir a la f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2366669153789872, "is_candidate": true}, {"start": 3642.795, "end": 3644.756, "text": " Ese mundo hoy est\u00e1 cambiando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.45674642155911704, "is_candidate": true}, {"start": 3644.756, "end": 3649.78, "text": "Nuestros hijos hoy en el tel\u00e9fono obtienen mucha m\u00e1s informaci\u00f3n de la que tienen en la escuela.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31375777608632494, "is_candidate": true}, {"start": 3649.78, "end": 3659.406, "text": "Discutimos de educaci\u00f3n en la Argentina solamente cuando los docentes reclaman salario o cuando explota una bomba en una escuela por falta de infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2769979226959727, "is_candidate": true}, {"start": 3659.406, "end": 3664.309, "text": "Pero la educaci\u00f3n y el trabajo son los que derrotan a la pobreza en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2803717502338553, "is_candidate": true}, {"start": 3664.309, "end": 3667.271, "text": "No es con un plan social.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5024797823090814, "is_candidate": false}, {"start": 3667.271, "end": 3669.733, "text": "Sergio, \u00bfle molesta que el gobierno le diga ventajita?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8364091245725368, "is_candidate": false}, {"start": 3670.243, "end": 3675.931, "text": " No, si ese mote es por pelear para que tenga ventaja las pymes en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26325176569978415, "is_candidate": true}, {"start": 3675.931, "end": 3679.537, "text": "\u00bfQui\u00e9n se lo puso, Pe\u00f1a o Dur\u00e1n Barba?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.957297815683571, "is_candidate": false}, {"start": 3679.537, "end": 3685.505, "text": "Es intrascendente porque en definitiva descalificar sin fundamento", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2532628203466919, "is_candidate": true}, {"start": 3687.109, "end": 3690.512, "text": " es la impotencia del que no tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4100323461732378, "is_candidate": true}, {"start": 3690.512, "end": 3704.825, "text": "Yo creo que en general cuando alguien no tiene raz\u00f3n en una discusi\u00f3n o grita o descalifica, yo creo que esa descalificaci\u00f3n vino producto de pelear por el impuesto a las ganancias y el tiempo nos dio la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.1896251696272897, "is_candidate": true}, {"start": 3704.825, "end": 3708.608, "text": "Y pelear por las tarifas y el tiempo nos dio la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2939616578215448, "is_candidate": true}, {"start": 3708.608, "end": 3710.189, "text": "Cuando le planteamos al gobierno", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3474810209175262, "is_candidate": true}, {"start": 3711.392, "end": 3716.977, "text": " El tema ganancias, hab\u00eda 1.200.000 trabajadores pagando impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30013065310589815, "is_candidate": true}, {"start": 3716.977, "end": 3717.518, "text": "Hoy hay m\u00e1s de 2.200.000.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6902284403778558, "is_candidate": false}, {"start": 3717.518, "end": 3719.86, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31361117241053593, "is_candidate": true}, {"start": 3719.86, "end": 3727.346, "text": "Es menos venta en la verduler\u00eda, es menos venta para el fabricante de vasos de la PyME, es menos venta para el que inyecta pl\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25074312909141194, "is_candidate": true}, {"start": 3728.307, "end": 3736.453, "text": " Cuando planteamos el tema de la emergencia PYME y hoy lo volvemos a plantear, el presidente va el viernes al Congreso, \u00bfva a ir otra vez con mentiras?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2335861729627582, "is_candidate": true}, {"start": 3736.453, "end": 3739.375, "text": "\u00bfva a ir otra vez con cosas que no se cumplieron?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29432821519917785, "is_candidate": true}, {"start": 3739.375, "end": 3748.541, "text": "El d\u00eda que se anunciaba la inflaci\u00f3n en enero, Marcelo, el presidente dec\u00eda empezamos a derrotar la inflaci\u00f3n y a la tarde el INDEC le anunciaba una inflaci\u00f3n m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26953512903233234, "is_candidate": true}, {"start": 3748.541, "end": 3753.424, "text": "Dijeron va a empezar a bajar al otro d\u00eda y la de febrero va a ser m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28879607025728704, "is_candidate": true}, {"start": 3753.424, "end": 3756.406, "text": "Pierde el jubilado, pierde el comerciante, pierde el PYME.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3491710455754571, "is_candidate": true}, {"start": 3756.406, "end": 3757.307, "text": "\u00bfSabe qui\u00e9nes ganaron?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6331445410143457, "is_candidate": false}, {"start": 3758.712, "end": 3759.612, "text": " \u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9951578045656337, "is_candidate": false}, {"start": 3759.612, "end": 3764.974, "text": "Los 10 due\u00f1os de empresas de luz, de gas, todos adem\u00e1s parte del c\u00edrculo del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27752400767865515, "is_candidate": true}, {"start": 3764.974, "end": 3769.375, "text": "Ahora, Sergio, usted dice el gobierno fracas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.915582418163481, "is_candidate": false}, {"start": 3769.375, "end": 3771.256, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 fracas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.027329103099181, "is_candidate": false}, {"start": 3771.256, "end": 3772.816, "text": "\u00bfSe equivoc\u00f3 la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9033486489282742, "is_candidate": false}, {"start": 3772.816, "end": 3773.996, "text": "\u00bfManej\u00f3 mal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9512049739831175, "is_candidate": false}, {"start": 3773.996, "end": 3775.077, "text": "\u00bfHubo ineptitud?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.96886360580993, "is_candidate": false}, {"start": 3775.077, "end": 3785.78, "text": "Yo creo que en la an\u00e9cdota del presidente diciendo y sobreestimando con la teor\u00eda del equipo, el mejor equipo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2521735168645979, "is_candidate": true}, {"start": 3787.557, "end": 3799.35, "text": " que la verdad perdi\u00f3 por goleada, perdi\u00f3 por goleada en la lucha contra la pobreza, perdi\u00f3 por goleada en la generaci\u00f3n de empleo, perdi\u00f3 por goleada en el freno contra la inflaci\u00f3n, perdi\u00f3 por goleada en el cuidado del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31394581407418154, "is_candidate": true}, {"start": 3799.35, "end": 3803.995, "text": "\u00bfCu\u00e1nto val\u00eda el d\u00f3lar, Marcelo, cuando asumi\u00f3 este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3097855537261064, "is_candidate": true}, {"start": 3804.515, "end": 3806.176, "text": " Y catorce.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8733115870348275, "is_candidate": false}, {"start": 3806.176, "end": 3808.037, "text": "Catorce en el Blue, diez en el Oficial.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.33344204825492785, "is_candidate": true}, {"start": 3808.037, "end": 3809.078, "text": "S\u00ed, correcto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0065604585922687, "is_candidate": false}, {"start": 3809.078, "end": 3810.619, "text": "Tres a\u00f1os pasaron.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.367486937929977, "is_candidate": true}, {"start": 3810.619, "end": 3815.662, "text": "Una devaluaci\u00f3n brutal en la que ganaron muy poquitos y perdieron la enorme mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3144713456826358, "is_candidate": true}, {"start": 3815.662, "end": 3818.823, "text": "Bueno, Macri va a ir al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8393992649964794, "is_candidate": false}, {"start": 3818.823, "end": 3826.228, "text": "Dicen que va a hablar poco de econom\u00eda, pero la idea es que la econom\u00eda se ha ordenado, se est\u00e1 ordenando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8848357961423915, "is_candidate": false}, {"start": 3826.228, "end": 3828.729, "text": "Brotes verdes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.46282834986652766, "is_candidate": true}, {"start": 3828.729, "end": 3829.51, "text": "Otra mentira m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5779340884437092, "is_candidate": false}, {"start": 3830.717, "end": 3836.087, "text": " Porque el problema m\u00e1s serio es la p\u00e9rdida de verdad de la palabra presidencial.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3166887892476201, "is_candidate": true}, {"start": 3836.087, "end": 3839.974, "text": "El problema m\u00e1s profundo, la decepci\u00f3n m\u00e1s grande que viven los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.319283104352587, "is_candidate": true}, {"start": 3841.752, "end": 3846.413, "text": " es la p\u00e9rdida de valor de la palabra presidencial por falta de verdad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3005221820743237, "is_candidate": true}, {"start": 3846.413, "end": 3860.937, "text": "Brotes verdes, segundo semestre, estamos bajando la inflaci\u00f3n, estamos generando empleo, y la verdad es que hay destrucci\u00f3n de empleo todos los d\u00edas, que todos los d\u00edas se convocan y cierran pymes y comercios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2453624615313269, "is_candidate": true}, {"start": 3860.937, "end": 3869.96, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que un mensaje de un hombre de Estado el viernes en el Congreso deber\u00eda ser el de decir, vengo a pedir disculpas por lo que me equivoqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24940522765759, "is_candidate": true}, {"start": 3872.245, "end": 3877.931, "text": " Cada vez que hago una entrevista y me se\u00f1alan algunos de mis errores, pido disculpas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25791285914654705, "is_candidate": true}, {"start": 3877.931, "end": 3881.895, "text": "Y creo que cualquiera de nosotros tiene el deber y la obligaci\u00f3n de pedir disculpas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28983248731875266, "is_candidate": true}, {"start": 3881.895, "end": 3886.86, "text": "Ahora, el presidente tiene responsabilidad sobre m\u00e1s de 40 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.36664378150240107, "is_candidate": true}, {"start": 3886.86, "end": 3893.547, "text": "Le quer\u00eda preguntar, Sergio, porque se habla mucho de que hay un acercamiento suyo con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8741925139750317, "is_candidate": false}, {"start": 3895.058, "end": 3904.71, "text": " Qu\u00e9 bueno que est\u00e1n viendo que Cristina para ganar si es candidata necesita los votos de Maza, que Maza quiere los votos de Cristina para ganar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9003012154842083, "is_candidate": false}, {"start": 3904.71, "end": 3905.451, "text": "\u00bfY qu\u00e9 hay?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0046047747585374, "is_candidate": false}, {"start": 3905.451, "end": 3908.215, "text": "Yo hace nueve a\u00f1os que no hablo con la expresidenta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.45016074382953597, "is_candidate": true}, {"start": 3910.452, "end": 3915.073, "text": " y puedo marcarle una serie... Felipe estuvo 10 y estuvo hasta ayer.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5908599042539522, "is_candidate": false}, {"start": 3915.073, "end": 3921.535, "text": "S\u00ed, yo hace 9 a\u00f1os que no hablo y hace 3 elecciones adem\u00e1s que lidero una fuerza distinta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30718182692743645, "is_candidate": true}, {"start": 3921.535, "end": 3925.676, "text": "Digamos, usted en el 2013 evit\u00f3 la reelecci\u00f3n de ella, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.929583354158746, "is_candidate": false}, {"start": 3925.676, "end": 3938.099, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 una batalla muy dura, la idea del Cristina Eterna, y lo hice convencido y lo hice convencido de que nuestro pa\u00eds necesita una constituci\u00f3n y necesita reglas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.231110545420803, "is_candidate": true}, {"start": 3940.57, "end": 3960.064, "text": " La obligaci\u00f3n de pretender liderar la oposici\u00f3n que me autoimpuse, de pretender darle a los argentinos una alternativa a un gobierno que ha fracasado, me obliga tambi\u00e9n a hablar con el votante de Unidad Ciudadana y decirle, mire, \u00bfno hay peor llave para que Macri siga cuatro a\u00f1os m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.23012718238127727, "is_candidate": true}, {"start": 3962.129, "end": 3964.952, "text": " que poner candidatos que pierdan en segunda vuelta con Macri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3084274217258304, "is_candidate": true}, {"start": 3964.952, "end": 3970.476, "text": "Construyamos, sin duda, y entonces construyamos una nueva mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5635130805882753, "is_candidate": false}, {"start": 3970.476, "end": 3979.103, "text": "Por eso el gobierno sostiene todo el tiempo esa bipolaridad, porque en realidad la bipolaridad es una enfermedad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25670318631680955, "is_candidate": true}, {"start": 3979.103, "end": 3986.67, "text": "Y esa enfermedad con la que nos quieren contagiar todo el tiempo a los argentinos, en realidad lo que pretende es plebiscitar cu\u00e1l fracaso", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2539543770143662, "is_candidate": true}, {"start": 3987.771, "end": 3989.893, "text": " es menos malo para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.36086237320139036, "is_candidate": true}, {"start": 3989.893, "end": 3995.397, "text": "En octubre lo que se va a elegir es si Macri sigue o si Macri se tiene que ir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.34728656756694254, "is_candidate": true}, {"start": 3995.397, "end": 4010.448, "text": "Y nuestra responsabilidad es liderar un proyecto de pa\u00eds distinto junto a Juan Manuel Lutubey, junto a Roberto Labania, junto a muchos gobernadores y decirle a los argentinos que en realidad lo que se plebiscita es si Macri sigue o Macri no sigue.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.22619685726175176, "is_candidate": true}, {"start": 4011.288, "end": 4031.807, "text": " y nosotros creemos que lo mejor que le puede pasar a la Argentina para volver a la senda de la producci\u00f3n, del trabajo y salir de la trampa de la timba financiera, es ir a una Argentina distinta, es ir a una Argentina que apueste un gobierno que el 11 de diciembre adem\u00e1s llame a lo que llamamos el gran acuerdo por Argentina, 10 compromisos", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26794693234895217, "is_candidate": true}, {"start": 4032.487, "end": 4041.515, "text": " en materia educativa, en materia tributaria, en materia medioambiental, en materia de justicia, de seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico, de paridad de derecho para las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2849630120205007, "is_candidate": true}, {"start": 4041.515, "end": 4049.942, "text": "Diez pol\u00edticas de Estado que nos comprometamos todos a que gobierne quien gobierne los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os las vamos a recorrer.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26357787475361427, "is_candidate": true}, {"start": 4051.257, "end": 4061.101, "text": " Se gener\u00f3 una pol\u00e9mica en la Universidad de La Matanza con el tema del cobro de un estudio de castellano para los estudiantes que vengan del exterior, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8850801166423234, "is_candidate": false}, {"start": 4061.101, "end": 4068.764, "text": "Y hay todo un tema, el tema de la asistencia m\u00e9dica... Pero ve, esa es una linda discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7426783132911328, "is_candidate": false}, {"start": 4068.764, "end": 4077.308, "text": "A diferencia de discutir sobre cu\u00e1nto pone un trabajador para un jubilado, yo me preguntar\u00eda cu\u00e1nto est\u00e1 poniendo un comerciante de flores o de caballito", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.26289174757143363, "is_candidate": true}, {"start": 4078.573, "end": 4081.006, "text": " para sostener a un extranjero en la universidad p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.32654736926079286, "is_candidate": true}, {"start": 4082.191, "end": 4087.395, "text": " Y una cosa es que frente a una emergencia se atienda un extranjero en un hospital.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2716459031719579, "is_candidate": true}, {"start": 4087.395, "end": 4093.26, "text": "Y otra cosa es que venga cinco a\u00f1os a estudiar, cuando termine se vaya y no le deje nada al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28565894316842166, "is_candidate": true}, {"start": 4093.26, "end": 4108.532, "text": "Los extranjeros en la universidad p\u00fablica tienen que ayudar de alguna manera a sostener la universidad p\u00fablica, porque Argentina necesita para el proyecto de pa\u00eds donde el conocimiento, el capital humano sean parte del desarrollo del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.22051745097132713, "is_candidate": true}, {"start": 4109.432, "end": 4115.738, "text": " necesita una universidad p\u00fablica gratuita, inclusiva, de calidad para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2573661660421266, "is_candidate": true}, {"start": 4115.738, "end": 4127.469, "text": "Y aquellos que vienen de afuera, de otro pa\u00eds, que quieren aprovechar las virtudes de nuestras universidades, la accesibilidad de nuestras universidades, lo que tienen que hacer es contribuir a sostener nuestras universidades.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27862057272842233, "is_candidate": true}, {"start": 4127.469, "end": 4130.432, "text": "\u00bfY con respecto a los delincuentes extranjeros?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9257063119280484, "is_candidate": false}, {"start": 4130.745, "end": 4132.648, "text": " Los que delinquen, \u00bfhay que echarlos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.891893654992187, "is_candidate": false}, {"start": 4132.648, "end": 4134.611, "text": "S\u00ed, claramente, hay que echarlos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3719961883759979, "is_candidate": true}, {"start": 4134.611, "end": 4135.492, "text": "Hay que echarlos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5714362059903328, "is_candidate": false}, {"start": 4135.492, "end": 4136.774, "text": "Hay que expulsarlos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5359860241317944, "is_candidate": false}, {"start": 4136.774, "end": 4139.618, "text": "Hay que hacerlos cumplir condenas y expulsarlos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.38331681790941396, "is_candidate": true}, {"start": 4139.618, "end": 4142.983, "text": "Porque, mire, yo soy hijo de inmigrantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.35319578306480126, "is_candidate": true}, {"start": 4142.983, "end": 4145.667, "text": "A m\u00ed nadie me va a poder acusar de xen\u00f3fobo porque...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3870326513123187, "is_candidate": true}, {"start": 4146.848, "end": 4152.854, "text": " Mi padre, un inmigrante italiano que vino a hacer la Am\u00e9rica, como dec\u00edan ellos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25012845093572733, "is_candidate": true}, {"start": 4152.854, "end": 4153.635, "text": "Mi madre tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4739592259283556, "is_candidate": true}, {"start": 4153.635, "end": 4165.266, "text": "Yo soy primera generaci\u00f3n de argentinos, con lo cual, adem\u00e1s, estoy obligado a dejar todo para que este pa\u00eds, que me dio lo que soy y que me dio muchas oportunidades, sea mucho mejor para mis hijos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27725826091175143, "is_candidate": true}, {"start": 4168.003, "end": 4172.706, "text": " Y mis viejos vinieron a la Argentina como inmigrantes a ganarse un lugar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.27936308909052765, "is_candidate": true}, {"start": 4172.706, "end": 4180.17, "text": "El inmigrante que viene a trabajar, que viene a producir, que viene a invertir, lo tenemos que abrazar y hacerlo sentir un hermano nuestro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.29497180650843136, "is_candidate": true}, {"start": 4180.17, "end": 4188.274, "text": "Pero el que viene a delinquir, hay que echarlo, sin miedo, sin piedad, porque tenemos que cuidar a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3003315098019098, "is_candidate": true}, {"start": 4188.274, "end": 4193.837, "text": "A ver, Sergio est\u00e1 en Marina, que ya sabe mucho de redes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8637072028836335, "is_candidate": false}, {"start": 4193.837, "end": 4195.498, "text": "\u00bfPasa algo con las redes de Sergio Massa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7321096895540953, "is_candidate": false}, {"start": 4196.482, "end": 4199.965, "text": " Lo cargaron mucho Sergio Massa esta semana, pero \u00e9l ya lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0047601105315709, "is_candidate": false}, {"start": 4199.965, "end": 4209.815, "text": "Yo no le voy a dar la novedad de que lo cargaron, porque se abri\u00f3 una red social, parece que normalmente se usa para conectarse laboralmente, con lo cual la pregunta era si estaba buscando trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9672583590101095, "is_candidate": false}, {"start": 4209.815, "end": 4217.282, "text": "Se abri\u00f3 LinkedIn, que est\u00e1, no quiero decir en ca\u00edda, pero que no est\u00e1 tan activa ahora.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8870361170182017, "is_candidate": false}, {"start": 4217.282, "end": 4219.023, "text": "Reactualiz\u00f3 el perfil.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8749670304273228, "is_candidate": false}, {"start": 4219.023, "end": 4220.465, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con esto, Massa?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9418600338412616, "is_candidate": false}, {"start": 4220.82, "end": 4241.808, "text": " En realidad pasa que el gobierno ha envenenado tanto Twitter con la fake news, con las noticias falsas, con los trolls, que apostamos a una red donde la gente est\u00e1 pensando en mejorar, buscando trabajo, se identifica sin impostar la identidad, sin cuentastruchas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.25508381431664295, "is_candidate": true}, {"start": 4243.135, "end": 4258.433, "text": " tiene m\u00e1s de 6,5 millones de argentinos que son los que buscan empleo, los que buscan capacitaci\u00f3n laboral, a los que les podemos compartir una idea y una propuesta sin caer ni en la cosa, a veces,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2909474546449674, "is_candidate": true}, {"start": 4259.746, "end": 4267.353, "text": " corta de los 140 caracteres y adem\u00e1s teniendo la posibilidad de saber que cuando le hablamos a Marcelo Bonelli es Marcelo Bonelli.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.30449475213907984, "is_candidate": true}, {"start": 4267.353, "end": 4270.456, "text": "\u00bfLe lleg\u00f3 alguna propuesta laboral por LinkedIn en estos d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8541476327280823, "is_candidate": false}, {"start": 4270.456, "end": 4274.18, "text": "Por suerte trabajo, tengo, soy abogado, trabajo en un estudio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6450031299630854, "is_candidate": false}, {"start": 4274.18, "end": 4277.462, "text": "Hay muchas redes sociales que tienen a muchos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9319394634565591, "is_candidate": false}, {"start": 4278.023, "end": 4280.706, "text": " La campa\u00f1a es larga, hay muchas apps.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9546720580103261, "is_candidate": false}, {"start": 4280.706, "end": 4285.711, "text": "Hay 60 ventanas donde los argentinos se comunican y comparten informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.24562029072421532, "is_candidate": true}, {"start": 4285.711, "end": 4294.199, "text": "Lo que vamos a tratar es de seguir el camino que venimos recorriendo del 2013, el de proponer, no el de caer en la campa\u00f1a sucia y destrucci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3027283506941416, "is_candidate": true}, {"start": 4294.199, "end": 4299.284, "text": "Pero usted dice que hay troll, o sea el gobierno lo desmiente, dice no, nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9348386634187782, "is_candidate": false}, {"start": 4299.732, "end": 4310.955, "text": " El gobierno no solamente usa las redes sociales para descalificar y destruir al que piensa distinto, sino para difundir noticias falsas o informaci\u00f3n falsa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.1989639466547335, "is_candidate": true}, {"start": 4310.955, "end": 4320.118, "text": "El otro d\u00eda ve\u00eda en cuentas adem\u00e1s que te ponen Viva Cambiemos, Viva Macri y El Musculito, despu\u00e9s pon\u00edan, por ejemplo, que Malena ten\u00eda dos sueldos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.2600027532279391, "is_candidate": true}, {"start": 4323.299, "end": 4331.225, "text": " La verdad es que esa cosa de caer en la difamaci\u00f3n del otro porque no se te cae una idea, muestra lo pat\u00e9tico del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.31649957596478817, "is_candidate": true}, {"start": 4331.225, "end": 4338.671, "text": "Necesita pincharle las ruedas a los coches que compiten con ellos, porque el coche de ellos est\u00e1 fundido.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.28329240666950484, "is_candidate": true}, {"start": 4338.671, "end": 4341.273, "text": "La mala noticia es que los fundieron ellos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4062899260977372, "is_candidate": true}, {"start": 4341.273, "end": 4343.615, "text": "Y los fundieron porque le mintieron a la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3922779159265697, "is_candidate": true}, {"start": 4343.615, "end": 4347.578, "text": "Y los fundieron porque fracasaron cuando ten\u00edan una oportunidad hist\u00f3rica", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.3184664539110066, "is_candidate": true}, {"start": 4348.953, "end": 4355.138, "text": " en la que, incluido yo, millones de argentinos cre\u00edmos que Argentina recorr\u00eda una nueva oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.4192175569675425, "is_candidate": true}, {"start": 4355.138, "end": 4356.439, "text": "Sergio Maza, gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8790718579031181, "is_candidate": false}, {"start": 4356.439, "end": 4357.32, "text": "Gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0104448730648583, "is_candidate": false}, {"start": 4357.32, "end": 4359.101, "text": "Hacemos breve pausa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8426403997508696, "is_candidate": false}, {"start": 4359.101, "end": 4363.224, "text": "Marina, con un retraso se viene la bomba de las 11.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9122000334514361, "is_candidate": false}, {"start": 4363.224, "end": 4364.745, "text": "Es porque no tengo reloj.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9895792152401778, "is_candidate": false}, {"start": 4364.745, "end": 4365.546, "text": "Te aprovechas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0105156902350223, "is_candidate": false}, {"start": 4365.546, "end": 4367.628, "text": "Yo voy a volver a usar reloj.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9926028236621338, "is_candidate": false}, {"start": 4367.628, "end": 4369.169, "text": "Vale la pena, porque viene un bombazo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9473196992856864, "is_candidate": false}, {"start": 4383.945, "end": 4388.506, "text": " Directo a escenarios inolvidables.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.010926798585247, "is_candidate": false}, {"start": 4388.506, "end": 4406.291, "text": "Ten\u00e9 preparado el mejor momento de Anita San Juan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9966537542612591, "is_candidate": false}, {"start": 4406.291, "end": 4407.612, "text": "No puedes estar en todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606833550301908, "is_candidate": false}, {"start": 4407.612, "end": 4409.512, "text": "Necesitas Tango Gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9295342415846826, "is_candidate": false}, {"start": 4409.512, "end": 4410.633, "text": "Tango Software.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9793843518234211, "is_candidate": false}, {"start": 4410.633, "end": 4411.473, "text": "Crecer es posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9612175512636651, "is_candidate": false}, {"start": 4420.516, "end": 4424.081, "text": " Mira, se salva la bomba, se salva el horario.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.846578462147352, "is_candidate": false}, {"start": 4424.081, "end": 4425.704, "text": "Ah\u00ed viene la explosi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9732708592395058, "is_candidate": false}, {"start": 4425.704, "end": 4429.289, "text": "Est\u00e1 demorada la bomba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9441423851831697, "is_candidate": false}, {"start": 4429.289, "end": 4430.21, "text": "Se contuvo mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0472840653079167, "is_candidate": false}, {"start": 4433.688, "end": 4440.435, "text": " Es mecha muy larga para el horario que le estamos dando a esta bomba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9950986631848525, "is_candidate": false}, {"start": 4440.435, "end": 4446.28, "text": "\u00bfViste que hay toda una diferencia entre la corte y el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9383649094321003, "is_candidate": false}, {"start": 4446.28, "end": 4456.009, "text": "A partir de la designaci\u00f3n de Rosenkrantz, que el gobierno influy\u00f3 much\u00edsimo, en realidad, es como que le sali\u00f3 el tiro por la culata, porque gener\u00f3 3 contra 2 autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8632270352709922, "is_candidate": false}, {"start": 4456.009, "end": 4456.83, "text": "Eso ya se sabe.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9718918313104368, "is_candidate": false}, {"start": 4457.25, "end": 4463.732, "text": " Ya se sabe que incluyeron leyes econ\u00f3micas, que incluso ahora... S\u00ed, hay una agenda picante, por lo menos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9403445922359404, "is_candidate": false}, {"start": 4463.732, "end": 4464.413, "text": "Una agenda picante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8953153904813214, "is_candidate": false}, {"start": 4464.413, "end": 4471.815, "text": "Pero hay algo que pas\u00f3 ayer que gener\u00f3 una rispidez absoluta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.725266674541654, "is_candidate": false}, {"start": 4471.815, "end": 4473.796, "text": "B\u00e1sicamente, me declararon la guerra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.729834262094124, "is_candidate": false}, {"start": 4476.518, "end": 4478.1, "text": " \u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9136246398823143, "is_candidate": false}, {"start": 4478.1, "end": 4480.262, "text": "Es algo que pas\u00f3 desapercibido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7795067556800438, "is_candidate": false}, {"start": 4480.262, "end": 4482.624, "text": "Se habl\u00f3 de la ley de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8985493575784724, "is_candidate": false}, {"start": 4482.624, "end": 4484.486, "text": "Claro, porque fijaron la agenda para el 2019.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9768658228084567, "is_candidate": false}, {"start": 4484.486, "end": 4486.728, "text": "Todo se focaliz\u00f3 en el tema econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7217149815754471, "is_candidate": false}, {"start": 4486.728, "end": 4489.451, "text": "Es el tratamiento de la denuncia...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.836349626300483, "is_candidate": false}, {"start": 4490.752, "end": 4502.459, "text": " del decreto por el cual se dispuso cambiar la ley de blanqueo y autorizar que los familiares de los funcionarios se presenten en el blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8178550189097165, "is_candidate": false}, {"start": 4502.459, "end": 4504.3, "text": "Algo que al principio no estaba permitido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7743807991043823, "is_candidate": false}, {"start": 4504.3, "end": 4507.261, "text": "No estaba permitido y se bate\u00f3 en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9165587414141206, "is_candidate": false}, {"start": 4507.261, "end": 4512.744, "text": "El proyecto inicial lo inclu\u00eda, despu\u00e9s se sac\u00f3 un debate bastante importante y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8291875068948248, "is_candidate": false}, {"start": 4514.785, "end": 4517.587, "text": " Macri lo incluy\u00f3 por decreto en esa urgencia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9063494541881416, "is_candidate": false}, {"start": 4517.587, "end": 4533.62, "text": "Viste que despu\u00e9s hubo una filtraci\u00f3n, algo vergonzoso de la AFIP, porque supuestamente uno ah\u00ed da todos los datos, que el hermano del presidente Chiafranco hab\u00eda blanqueado, que Nicky Caputo... Bueno, hubo un mont\u00f3n de gente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9051101321159856, "is_candidate": false}, {"start": 4533.62, "end": 4536.102, "text": "Empresarios tambi\u00e9n, Middling.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8870712463709871, "is_candidate": false}, {"start": 4536.102, "end": 4539.324, "text": "Bueno, hubo una denuncia de Sol\u00e1, Felipe Sol\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.870014503220332, "is_candidate": false}, {"start": 4540.165, "end": 4548.948, "text": " Pero el tema, todo eso se sabe, pero ac\u00e1 la bronca es que se incluy\u00f3 para tratar en este a\u00f1o y ahora en los pr\u00f3ximos meses si esto es legal o ilegal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8061958316745839, "is_candidate": false}, {"start": 4548.948, "end": 4550.829, "text": "Ahora, ya blanquearon a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0073522101874797, "is_candidate": false}, {"start": 4550.829, "end": 4552.47, "text": "Claro, pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8763173307919134, "is_candidate": false}, {"start": 4552.47, "end": 4561.793, "text": "La gran bronca del gobierno es decir, pero me incluyen este tema para discutir la \u00e9tica nuestra cuando nosotros queremos hacer campa\u00f1a con la \u00e9tica de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8214289409872644, "is_candidate": false}, {"start": 4561.793, "end": 4562.934, "text": "Y te digo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8617092266813142, "is_candidate": false}, {"start": 4564.848, "end": 4577.333, "text": " Tanto fue as\u00ed que Rosencrantz ayer, cuando incluy\u00f3 la lista de los temas, no incluy\u00f3 en el comunicado de prensa, no incluy\u00f3 lo del blanqueo, porque sab\u00eda que era un teledirigido y una bomba fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8137175353101366, "is_candidate": false}, {"start": 4577.333, "end": 4581.175, "text": "Y adem\u00e1s gener\u00f3 ruido interno en... \u00bfEn la Corte?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7780538030436227, "is_candidate": false}, {"start": 4581.175, "end": 4582.596, "text": "En la Corte, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8842077852141418, "is_candidate": false}, {"start": 4582.596, "end": 4583.496, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0942282907704841, "is_candidate": false}, {"start": 4583.496, "end": 4584.776, "text": "S\u00ed, en la Corte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.941770601390056, "is_candidate": false}, {"start": 4584.776, "end": 4585.877, "text": "No, dentro de la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8912359853682361, "is_candidate": false}, {"start": 4585.877, "end": 4592.44, "text": "Porque, viste, Macri est\u00e1 un poco, digamos, en t\u00e9rminos futbol\u00edsticos, caliente con sus operadores judiciales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7831009329524943, "is_candidate": false}, {"start": 4593.915, "end": 4597.979, "text": " Cambiaron el presidente de la corte y ahora toda la votaci\u00f3n nos sale en contra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7390218413360932, "is_candidate": false}, {"start": 4597.979, "end": 4608.169, "text": "Nos meten este decreto, digamos, est\u00e1 caliente con Pep\u00edn Rodr\u00edguez Sim\u00f3n, con Jorge Torello, con el ministro Germ\u00e1n Garabano.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9058585326266021, "is_candidate": false}, {"start": 4608.169, "end": 4610.871, "text": "O sea, est\u00e1 heavy la cosa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8223879287699626, "is_candidate": false}, {"start": 4610.871, "end": 4613.854, "text": "Y piensan, la inclusi\u00f3n de este tema...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7651076710730246, "is_candidate": false}, {"start": 4615.012, "end": 4618.534, "text": " M\u00e1s all\u00e1 que, bueno, se sabe, despu\u00e9s la corte por ah\u00ed dice, es legal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8040363657313726, "is_candidate": false}, {"start": 4618.534, "end": 4624.698, "text": "Pero la inclusi\u00f3n y el tratamiento y que est\u00e9 a la luz p\u00fablica en el medio de la campa\u00f1a es como una declaraci\u00f3n de guerra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8772313799241803, "is_candidate": false}, {"start": 4624.698, "end": 4625.218, "text": "Reci\u00e9n arranca el a\u00f1o, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1470566083987261, "is_candidate": false}, {"start": 4625.218, "end": 4625.879, "text": "Llegamos a marzo.", "cosine_dist": 1.0576693169492697, "is_candidate": false}, {"start": 4625.879, "end": 4629.981, "text": "Claro, fijaron la agenda reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0612872046013015, "is_candidate": false}, {"start": 4629.981, "end": 4631.822, "text": "Imaginate cuando salga el fallo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.058877148787434, "is_candidate": false}, {"start": 4631.822, "end": 4632.143, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.033290017812784, "is_candidate": false}, {"start": 4632.143, "end": 4637.466, "text": "Y bueno, adem\u00e1s, Sergio, en tribunales hay una informaci\u00f3n s\u00faper top.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.923595593256376, "is_candidate": false}, {"start": 4637.466, "end": 4642.329, "text": "Atenci\u00f3n todos los periodistas deportivos, porque tiene que ver con un grande del f\u00fatbol,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9024003666732741, "is_candidate": false}, {"start": 4644.819, "end": 4645.84, "text": " Uno de los m\u00e1s queridos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0023698161811623, "is_candidate": false}, {"start": 4645.84, "end": 4649.682, "text": "El m\u00e1s querido del f\u00fatbol y el m\u00e1s querido de Boca hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8870118124112301, "is_candidate": false}, {"start": 4649.682, "end": 4652.704, "text": "Carlitos Tevez estuvo en tribunales.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.049888483499856, "is_candidate": false}, {"start": 4652.704, "end": 4653.204, "text": "No me digas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9263304876717333, "is_candidate": false}, {"start": 4653.204, "end": 4654.205, "text": "Nadie se enter\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9355744896867246, "is_candidate": false}, {"start": 4654.205, "end": 4658.268, "text": "Fue esta tarde, se present\u00f3 en la Unidad Fiscal Norte.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.1133372534387287, "is_candidate": false}, {"start": 4658.268, "end": 4660.909, "text": "\u00bfVos te acord\u00e1s del partido del esc\u00e1ndalo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9332710271414792, "is_candidate": false}, {"start": 4660.909, "end": 4662.11, "text": "S\u00ed, el de Boca-River.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0205237884453453, "is_candidate": false}, {"start": 4662.11, "end": 4663.511, "text": "El del Monumental.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.928452377492863, "is_candidate": false}, {"start": 4663.511, "end": 4666.213, "text": "El del Monumental, suspendido un s\u00e1bado, despu\u00e9s el domingo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.1737872525580495, "is_candidate": false}, {"start": 4667.233, "end": 4667.893, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9343026468605331, "is_candidate": false}, {"start": 4667.893, "end": 4682.52, "text": "Hay una denuncia que se investiga justamente porque trascendi\u00f3 que el d\u00eda s\u00e1bado, despu\u00e9s de los incidentes al micro, con la Pedrano y dem\u00e1s, se presentaron tres m\u00e9dicos de la Conmebol y les sugirieron a Tevez tomar un medicamento.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9812936799095986, "is_candidate": false}, {"start": 4683.547, "end": 4686.769, "text": " Teves dice, no, yo no lo voy a consumir esto porque despu\u00e9s me salta en el doping.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9730750686805495, "is_candidate": false}, {"start": 4686.769, "end": 4689.651, "text": "Si me salta en el doping voy a tener problemas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.003431963784708, "is_candidate": false}, {"start": 4689.651, "end": 4691.532, "text": "Fue un descongestivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0089438524134622, "is_candidate": false}, {"start": 4691.532, "end": 4692.453, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0824240362454314, "is_candidate": false}, {"start": 4692.453, "end": 4694.254, "text": "Lo presionaron, lo indujeron a tomarlo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0370522400195887, "is_candidate": false}, {"start": 4694.254, "end": 4696.095, "text": "Finalmente no lo tom\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0589902592789802, "is_candidate": false}, {"start": 4696.095, "end": 4700.218, "text": "Pero hay una denuncia contra estos tres m\u00e9dicos de la Conmebol.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0229970824893664, "is_candidate": false}, {"start": 4700.218, "end": 4703.46, "text": "Los m\u00e9dicos de la Conmebol dijeron, mira, tomalo que no te hacemos control antidoping.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7810226806918221, "is_candidate": false}, {"start": 4703.46, "end": 4704.161, "text": "Despu\u00e9s te arreglamos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0736476730614664, "is_candidate": false}, {"start": 4704.161, "end": 4705.802, "text": "Claro, no te lo hacemos, te lo arreglamos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.1322759405000713, "is_candidate": false}, {"start": 4705.802, "end": 4707.043, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 era el medicamento?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0285486630924476, "is_candidate": false}, {"start": 4707.563, "end": 4710.924, "text": " Bueno, ellos hab\u00edan, viste, pasado una situaci\u00f3n que era... Ten\u00eda todo irritado, viste.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9510574364484546, "is_candidate": false}, {"start": 4710.924, "end": 4711.824, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0941480309826668, "is_candidate": false}, {"start": 4711.824, "end": 4712.825, "text": "Les tiraron las pimientas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0135811525148646, "is_candidate": false}, {"start": 4712.825, "end": 4715.025, "text": "Era algo, un descongestivo, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9532093660222639, "is_candidate": false}, {"start": 4715.025, "end": 4715.846, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1365195162697366, "is_candidate": false}, {"start": 4715.846, "end": 4717.686, "text": "Queda el doping positivo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9307248588089905, "is_candidate": false}, {"start": 4717.686, "end": 4718.306, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.08044049052728, "is_candidate": false}, {"start": 4718.306, "end": 4721.827, "text": "Con lo cual, Tevez lo rechaz\u00f3 y dijo que no, como un buen profesional.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9796030158601251, "is_candidate": false}, {"start": 4721.827, "end": 4725.908, "text": "Pero claro, la promesa de estos tres m\u00e9dicos de que te lo arreglamos, la conmebol y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0820339925969653, "is_candidate": false}, {"start": 4725.908, "end": 4730.85, "text": "Bueno, lo cierto es que hoy Carlos Tevez ratifica la denuncia ante un fiscal, con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0952781385209942, "is_candidate": false}, {"start": 4731.05, "end": 4731.73, "text": " Complicada la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.023813268865514, "is_candidate": false}, {"start": 4731.73, "end": 4736.292, "text": "Claro, es jefe, porque una cosa es que quede en Chile, tomate esta otra semana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9250596784395427, "is_candidate": false}, {"start": 4736.292, "end": 4736.892, "text": "No, no pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9406578010564646, "is_candidate": false}, {"start": 4736.892, "end": 4738.153, "text": "Y otra cosa es investigar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9713517241435842, "is_candidate": false}, {"start": 4738.153, "end": 4744.156, "text": "Bueno, lo que todos suponemos, que la Comebol es una irregularidad en may\u00fasculas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9367005034670502, "is_candidate": false}, {"start": 4744.156, "end": 4746.937, "text": "Y m\u00e1s esos d\u00edas que se supera un partido un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0020139466519262, "is_candidate": false}, {"start": 4746.937, "end": 4749.418, "text": "Tengo entendido tambi\u00e9n a Pablo P\u00e9rez, le dijeron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9535225390591904, "is_candidate": false}, {"start": 4750.659, "end": 4752.621, "text": " porque ten\u00eda el ojo lastimado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8568113449954158, "is_candidate": false}, {"start": 4752.621, "end": 4755.243, "text": "Le damos un descongestivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9384782472166763, "is_candidate": false}, {"start": 4755.243, "end": 4757.225, "text": "\u00bfPara que pase?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9376576259705866, "is_candidate": false}, {"start": 4757.225, "end": 4761.129, "text": "No, pero a vos no te controlamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9306336307435994, "is_candidate": false}, {"start": 4761.129, "end": 4765.293, "text": "O sea, te mejora el ojo y adem\u00e1s te aumenta el rendimiento deportivo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.940357495516256, "is_candidate": false}, {"start": 4765.293, "end": 4768.796, "text": "Exactamente, con lo cual despu\u00e9s salta en el control.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0546015021336284, "is_candidate": false}, {"start": 4768.796, "end": 4770.658, "text": "Te ves en tribunales como testigo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9885772313571253, "is_candidate": false}, {"start": 4771.038, "end": 4779.622, "text": " No tuvo problemas por ahora en la justicia por ese lado, pero s\u00ed fue... Bueno, Tevez tiene el problema, la cuesti\u00f3n esta de que lo denunciaron porque es socio de Macri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9695711973579277, "is_candidate": false}, {"start": 4779.622, "end": 4786.885, "text": "Exactamente, en inversiones que han hecho por ahora de una denuncia que no est\u00e1 imputado por ahora, pero hoy fue como testigo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.076049960737593, "is_candidate": false}, {"start": 4786.885, "end": 4794.428, "text": "Y hay un tema realmente grave, lo quer\u00edamos tratar con Marina, tiene informaci\u00f3n de lo que pas\u00f3 en Tucum\u00e1n con esta chiquita que fue violada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9070794381787427, "is_candidate": false}, {"start": 4794.428, "end": 4798.37, "text": "Y bueno, le hicieron una ces\u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.829932514987205, "is_candidate": false}, {"start": 4798.803, "end": 4800.043, "text": " Le hicieron una ces\u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8184875810105324, "is_candidate": false}, {"start": 4800.043, "end": 4806.044, "text": "S\u00ed, es que es muy complejo este tema, porque lo que le hacen es lo denominan los m\u00e9dicos una micro ces\u00e1rea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8758819415020012, "is_candidate": false}, {"start": 4806.044, "end": 4809.865, "text": "Y durante todo el d\u00eda las organizaciones feministas hablaban de esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8383569833289091, "is_candidate": false}, {"start": 4809.865, "end": 4813.686, "text": "No ces\u00e1rea, no es interrupci\u00f3n legal del embarazo, no es un aborto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.778796625130808, "is_candidate": false}, {"start": 4813.686, "end": 4815.166, "text": "Y Marcelo, esto es claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9471715358812449, "is_candidate": false}, {"start": 4815.166, "end": 4821.947, "text": "Hasta tal punto no es un aborto que hay un beb\u00e9 prematuro que est\u00e1 en neonatolog\u00eda en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9915706542202537, "is_candidate": false}, {"start": 4821.947, "end": 4826.988, "text": "Hoy la directora de la actitud totalmente, digamos, vulnerando la ley del gobierno de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8358358272013575, "is_candidate": false}, {"start": 4827.308, "end": 4833.112, "text": " vulnerando la ley, es que b\u00e1sicamente ac\u00e1 est\u00e1 el punto, Marcia, y esto es lo interesante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9396512911763046, "is_candidate": false}, {"start": 4833.112, "end": 4839.736, "text": "El caso de Tucum\u00e1n resulta pr\u00e1cticamente calcado de lo que hab\u00edamos vivido hace muy poquitas semanas en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8728514452010208, "is_candidate": false}, {"start": 4839.736, "end": 4853.826, "text": "Se dilata el acceso a un aborto no punible de acuerdo al fallo FAL, algo que est\u00e1 establecido en la Constituci\u00f3n hace 100 a\u00f1os, algo adem\u00e1s que est\u00e1, perd\u00f3n, no en la Constituci\u00f3n, que est\u00e1 previsto penalmente hace", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9295619709901171, "is_candidate": false}, {"start": 4854.606, "end": 4858.608, "text": " casi 100 a\u00f1os y que est\u00e1, adem\u00e1s, ratificado en Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9139442968021652, "is_candidate": false}, {"start": 4858.608, "end": 4861.19, "text": "No habr\u00eda necesidad ni de ir a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9324626706604299, "is_candidate": false}, {"start": 4861.19, "end": 4866.293, "text": "Y, de hecho, muchas interrupciones legales del embarazo se hacen sin que nadie se entere.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8423050281621007, "is_candidate": false}, {"start": 4866.293, "end": 4867.934, "text": "El problema, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8067525823004892, "is_candidate": false}, {"start": 4867.934, "end": 4869.534, "text": "Cuando alguien se entera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9757290965088424, "is_candidate": false}, {"start": 4869.534, "end": 4872.156, "text": "Empiezan estas presiones y empiezan en estas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9406131719245604, "is_candidate": false}, {"start": 4872.156, "end": 4876.718, "text": "De hecho, los dos m\u00e9dicos que le practican la microces\u00e1rea a la ni\u00f1a est\u00e1n siendo amenazados.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9504132885477294, "is_candidate": false}, {"start": 4876.718, "end": 4880.0, "text": "Y te cuento un detalle que a m\u00ed me parece conmovedor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8300267624458353, "is_candidate": false}, {"start": 4880.0, "end": 4882.682, "text": "Una de las m\u00e9dicas que particip\u00f3 es objetora de conciencia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8289608608056819, "is_candidate": false}, {"start": 4883.422, "end": 4896.265, "text": " Pero cuando lleg\u00f3 al lugar acompa\u00f1ando a su marido, que iba a practicar, que iba a hacer la intervenci\u00f3n, y se encontr\u00f3 con que el resto de los m\u00e9dicos no estaban dispuestos a colaborar y que la ni\u00f1a ten\u00eda riesgo de vida, que corr\u00eda riesgo a su salud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9273228787760799, "is_candidate": false}, {"start": 4896.265, "end": 4898.406, "text": "Y que la ni\u00f1a hab\u00eda manifestado que no quer\u00eda tener al mar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9251126307601861, "is_candidate": false}, {"start": 4898.406, "end": 4901.107, "text": "Pero incluso que hab\u00eda un riesgo a su salud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9756451212847979, "is_candidate": false}, {"start": 4901.107, "end": 4906.468, "text": "La m\u00e9dica decidi\u00f3 hacer de instrumentadora de su marido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9797121961621789, "is_candidate": false}, {"start": 4906.468, "end": 4909.709, "text": "Y esto, al ser calcado, genera una alarma.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8733433439023389, "is_candidate": false}, {"start": 4909.709, "end": 4909.949, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8727536911972515, "is_candidate": false}, {"start": 4910.979, "end": 4924.905, "text": " El secretario de Salud, Rubinstein, que fue muy claro, adem\u00e1s, cuando se hizo el debate en el Congreso, fij\u00f3 su posici\u00f3n, dijo que esto era una cuesti\u00f3n de salud p\u00fablica, fue m\u00e1s all\u00e1, lo que se estaba discutiendo era la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo, no la interrupci\u00f3n legal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9306761279390159, "is_candidate": false}, {"start": 4924.905, "end": 4932.328, "text": "Todo esto que est\u00e1 pasando aparece como una reacci\u00f3n y una respuesta a lo que fue la movilizaci\u00f3n, que es tratar de avanzar sobre esto que exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8743894977977752, "is_candidate": false}, {"start": 4932.328, "end": 4940.432, "text": "La pregunta, lo que todo el mundo se pregunta desde el otro lado es c\u00f3mo puede ser, si existe la ley, si est\u00e1 ratificado por Corte Suprema, si hay un protocolo,", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9543693603634794, "is_candidate": false}, {"start": 4941.445, "end": 4955.769, "text": " Si el Secretario de Salud de la Naci\u00f3n est\u00e1 diciendo, no tiene que haber dilaciones, llam\u00e9 a Tucum\u00e1n, me puse a disposici\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo puede ser que cada provincia tenga una suerte de jurisdicci\u00f3n propia y elecci\u00f3n personal al respecto de c\u00f3mo se cumple la ley?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.867816144395801, "is_candidate": false}, {"start": 4955.769, "end": 4959.43, "text": "Y es tomarse, perd\u00f3n, pero un segundo, termino en un esc\u00e1ndalo may\u00fasculo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9605844726125224, "is_candidate": false}, {"start": 4959.43, "end": 4967.773, "text": "Tucum\u00e1n difunde ayer a la noche un comunicado donde dice que se va a realizar la interrupci\u00f3n del embarazo de acuerdo a fallo fal y agrega una l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8643852375690295, "is_candidate": false}, {"start": 4968.633, "end": 4970.655, "text": " en procura de preservar las dos vidas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.900741573951393, "is_candidate": false}, {"start": 4970.655, "end": 4978.522, "text": "La corte de Tucum\u00e1n le contest\u00f3 diciendo que ellos no hab\u00edan pedido esto y que el fallo fal no dice esta cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8714393016289469, "is_candidate": false}, {"start": 4978.522, "end": 4982.085, "text": "Algo que ya era una tragedia, que era la violaci\u00f3n de una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8584698065300589, "is_candidate": false}, {"start": 4982.085, "end": 4985.888, "text": "Su embarazo de riesgo, ten\u00eda una preeclampsia, estaba en riesgo de salud.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7789333709514454, "is_candidate": false}, {"start": 4985.888, "end": 4993.735, "text": "Ahora, adem\u00e1s, tiene una segunda situaci\u00f3n de salud muy delicada y muy complicada, que es la de ese beb\u00e9 prematuro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8491259257488524, "is_candidate": false}, {"start": 4993.735, "end": 4994.135, "text": "Incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0690213194047087, "is_candidate": false}, {"start": 4994.983, "end": 4996.985, "text": " la falta de los funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8065007084954783, "is_candidate": false}, {"start": 4996.985, "end": 4997.885, "text": "Est\u00e1 clar\u00edsimo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9094544381179258, "is_candidate": false}, {"start": 4997.885, "end": 5001.968, "text": "De cumplir con la ley y la garant\u00eda de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.891695310829332, "is_candidate": false}, {"start": 5001.968, "end": 5003.71, "text": "Vamos a hacer una breve pausa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9551931515497055, "is_candidate": false}, {"start": 5003.71, "end": 5007.793, "text": "\u00bfViste el a\u00f1o... el mi\u00e9rcoles pasado hubo una pelea al m\u00e1ximo nivel?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8629012863885746, "is_candidate": false}, {"start": 5007.793, "end": 5009.334, "text": "Bueno, que se enojaron.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9542535098179697, "is_candidate": false}, {"start": 5009.334, "end": 5009.594, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.029854891884836, "is_candidate": false}, {"start": 5009.594, "end": 5010.835, "text": "Bueno, ahora hay otra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1094783462851971, "is_candidate": false}, {"start": 5010.835, "end": 5016.019, "text": "En un despacho se... Escuchame, que se vayan enojando durante la pausa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9347568399014327, "is_candidate": false}, {"start": 5016.019, "end": 5017.82, "text": "Claro, que empiecen a llamar ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9490986481093762, "is_candidate": false}, {"start": 5017.82, "end": 5019.842, "text": "Volvemos de la pausa y enseguida te contamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9833444170131632, "is_candidate": false}, {"start": 5027.818, "end": 5029.619, "text": " Bueno, estamos yendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9823944677147117, "is_candidate": false}, {"start": 5029.619, "end": 5031.42, "text": "A ver, \u00bfqui\u00e9n se va a enojar esta semana?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9290619773844542, "is_candidate": false}, {"start": 5031.42, "end": 5033.842, "text": "Viste, la vez pasada fue en la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9033844056797835, "is_candidate": false}, {"start": 5033.842, "end": 5035.563, "text": "Esta vez fue en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9938375046362333, "is_candidate": false}, {"start": 5035.563, "end": 5039.065, "text": "No se reunieron, fue tel\u00e9fono y chat.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0105997185537734, "is_candidate": false}, {"start": 5039.065, "end": 5042.727, "text": "Emilio Monz\u00f3, Marcos Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9543831416770681, "is_candidate": false}, {"start": 5042.727, "end": 5047.11, "text": "Se cruzaron y dice, \u00bfqui\u00e9n lo invit\u00f3 a la gira de presidencial?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9398484626075296, "is_candidate": false}, {"start": 5047.11, "end": 5051.673, "text": "Y desde la Jefatura de Gabinete lo acusaron a Emilio Monz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8301672365615143, "is_candidate": false}, {"start": 5051.673, "end": 5053.914, "text": "Y Emilio Monz\u00f3 dijo, no, esto fue una decisi\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9399882535900042, "is_candidate": false}, {"start": 5055.888, "end": 5060.312, "text": " Viste, porque le qued\u00f3... Bueno, viste que Pe\u00f1a Lutono se lo banca.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9583373098439448, "is_candidate": false}, {"start": 5060.312, "end": 5068.459, "text": "Y el hecho de que el de la gira dijo que quer\u00eda la interna, que en realidad es lo que viene diciendo hace un tiempo y lo que viene diciendo Radical.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9506557261057497, "is_candidate": false}, {"start": 5068.459, "end": 5070.281, "text": "Lo dice cada vez que le ponen un micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9287482417701792, "is_candidate": false}, {"start": 5070.281, "end": 5071.762, "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 sorprendi\u00f3 que lo dijera ya.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9065181411373212, "is_candidate": false}, {"start": 5071.762, "end": 5075.745, "text": "Pero bueno, viste que al gobierno le encantan las peleas y adem\u00e1s pasan viejas...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8655733940266954, "is_candidate": false}, {"start": 5076.346, "end": 5077.867, "text": " vieja factura.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9900735101225118, "is_candidate": false}, {"start": 5077.867, "end": 5082.509, "text": "As\u00ed que bueno, est\u00e1 parejo el Senado, la del pasado fue con Gabriela y ahora fue diputada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9802549125487925, "is_candidate": false}, {"start": 5082.509, "end": 5084.07, "text": "A ver a qui\u00e9n le toca la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9645324947453376, "is_candidate": false}, {"start": 5084.07, "end": 5085.531, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0597468048812866, "is_candidate": false}, {"start": 5085.531, "end": 5086.611, "text": "Pe\u00f1a, Power, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0169064567976782, "is_candidate": false}, {"start": 5086.611, "end": 5090.093, "text": "Mir\u00e1 que el viernes van todos, a ver qu\u00e9 les pasa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0115718185903124, "is_candidate": false}, {"start": 5090.093, "end": 5093.115, "text": "Ma\u00f1ana, ma\u00f1ana van todos los legisladores y cambiamos a Olivos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9215943457740253, "is_candidate": false}, {"start": 5093.115, "end": 5093.595, "text": "Ah, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0198672269970583, "is_candidate": false}, {"start": 5093.595, "end": 5095.336, "text": "Y van a hablar con Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9500800479508293, "is_candidate": false}, {"start": 5096.995, "end": 5099.215, "text": " As\u00ed que, bueno, nosotros vamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9019305745166043, "is_candidate": false}, {"start": 5099.215, "end": 5102.796, "text": "Se viene Franco Mercugliani con TN, con toda la actualidad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8530039127406328, "is_candidate": false}, {"start": 5102.796, "end": 5105.317, "text": "Nos reencontramos... Che, \u00bfElgardo no viene?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8126302840855637, "is_candidate": false}, {"start": 5105.317, "end": 5106.937, "text": "No, no viene el mi\u00e9rcoles que viene.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9828440743041608, "is_candidate": false}, {"start": 5106.937, "end": 5107.197, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8727857408555662, "is_candidate": false}, {"start": 5107.197, "end": 5109.197, "text": "Yo supongo, yo pens\u00e9 que ven\u00eda hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9047667655842595, "is_candidate": false}, {"start": 5109.197, "end": 5110.458, "text": "No, es febrero todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9694929666640514, "is_candidate": false}, {"start": 5110.458, "end": 5111.298, "text": "\u00c9l dijo febrero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.929458313919997, "is_candidate": false}, {"start": 5111.298, "end": 5113.078, "text": "Nos vemos en marzo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9546517688607004, "is_candidate": false}, {"start": 5113.078, "end": 5113.458, "text": "Par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9335529817130384, "is_candidate": false}, {"start": 5113.458, "end": 5114.339, "text": "Mi\u00e9rcoles que viene est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0809818436176688, "is_candidate": false}, {"start": 5114.339, "end": 5115.319, "text": "Que no me haga quedar mal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0033518854596613, "is_candidate": false}, {"start": 5115.319, "end": 5120.0, "text": "Yo me la estoy probando convencida de que el mi\u00e9rcoles que viene est\u00e1 ac\u00e1 Elgardo Alfano.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.886370590533803, "is_candidate": false}, {"start": 5120.0, "end": 5121.28, "text": "Que no se vaya a Carnaval, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0333602681311087, "is_candidate": false}, {"start": 5122.237, "end": 5123.279, "text": " Pero el mi\u00e9rcoles termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8130481583782658, "is_candidate": false}, {"start": 5123.279, "end": 5126.143, "text": "Tiene tiempo de ir al carnaval y venir con casquete, si quieres.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.865974462449873, "is_candidate": false}, {"start": 5126.143, "end": 5127.004, "text": "Claro, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1177769723592195, "is_candidate": false}, {"start": 5127.004, "end": 5127.825, "text": "El rey Momo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9807049336887812, "is_candidate": false}, {"start": 5127.825, "end": 5129.528, "text": "Lo esperamos ac\u00e1, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0355762412075644, "is_candidate": false}, {"start": 5129.528, "end": 5131.271, "text": "Bueno, esperamos, Edgardo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.032537648322918, "is_candidate": false}, {"start": 5131.271, "end": 5132.392, "text": "Ansiosos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0396794476153965, "is_candidate": false}, {"start": 5132.392, "end": 5133.033, "text": "Nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0326437876490924, "is_candidate": false}, {"start": 5133.033, "end": 5134.215, "text": "Nuestro compromiso es con vos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0761294603004259, "is_candidate": false}], "Index": 1092, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "wrYm1gKWXPQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wrYm1gKWXPQ", "title": "Sergio Massa y Pino Solanas en A DOS VOCES", "duration": 5161.0, "view_count": 60962.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}