{"segments": [{"start": 5.813, "end": 8.374, "text": " Macri rompi\u00f3 el silencio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9679135873508321, "is_candidate": false}, {"start": 8.374, "end": 13.836, "text": "La tan esperada conferencia de prensa del Presidente se produjo esta tarde en Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8990660862030476, "is_candidate": false}, {"start": 13.836, "end": 22.539, "text": "Tuvo que salir a hablar luego de numerosos reclamos por el acuerdo entre el Estado y la deuda del Correo y por el anuncio de la ANSES que recortaba los haberes de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7739162032045268, "is_candidate": false}, {"start": 22.539, "end": 25.74, "text": "Aqu\u00ed est\u00e1n las definiciones m\u00e1s importantes del Presidente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8833129829715797, "is_candidate": false}, {"start": 25.74, "end": 34.483, "text": "A lo largo del tema Correo se hablaron y se dijeron muchas cosas, muchas que no son verdad, con mala intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7489012929817165, "is_candidate": false}, {"start": 35.547, "end": 38.529, "text": " Pero bueno, ya estamos en un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7939702832380412, "is_candidate": false}, {"start": 38.529, "end": 44.292, "text": "No previmos un mecanismo de difusi\u00f3n y discusi\u00f3n de lo que se estaba haciendo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6378634244688949, "is_candidate": false}, {"start": 44.292, "end": 48.855, "text": "Por eso yo lo he instruido al doctor Aguad a que volvamos a foja cero.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7492802500392746, "is_candidate": false}, {"start": 48.855, "end": 51.496, "text": "Ac\u00e1 no sucedi\u00f3 nada todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6548182992813294, "is_candidate": false}, {"start": 51.496, "end": 55.278, "text": "No se condon\u00f3, no se pag\u00f3, no se cobr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8596198175353646, "is_candidate": false}, {"start": 55.278, "end": 58.66, "text": "Volvamos a la C\u00e1mara porque todo esto est\u00e1 en tr\u00e1mite judicial.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8280613321101962, "is_candidate": false}, {"start": 58.66, "end": 63.263, "text": "Queremos un acuerdo integral de todo este problema que heredamos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6885528750608307, "is_candidate": false}, {"start": 63.263, "end": 65.084, "text": "Porque no resolverlo perjudica al Estado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6312702875133938, "is_candidate": false}, {"start": 65.404, "end": 73.947, "text": " \u00bfC\u00f3mo se genera confianza si se intent\u00f3 pagar una deuda del correo, se le condon\u00f3 una deuda a las empresas el\u00e9ctricas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01420005902942, "is_candidate": false}, {"start": 73.947, "end": 80.189, "text": "\u00bfC\u00f3mo se genera confianza con 50 funcionarios de este gobierno que est\u00e1n imputados en diferentes causas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.059160698230806, "is_candidate": false}, {"start": 80.189, "end": 82.089, "text": "La confianza en la Argentina aument\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6521905533616791, "is_candidate": false}, {"start": 82.089, "end": 89.572, "text": "Si no, no hubi\u00e9semos tenido el \u00e9xito que tuvimos, por ejemplo, en la propuesta del blanqueo, que nos permiti\u00f3 hacer la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7463551614724306, "is_candidate": false}, {"start": 89.572, "end": 92.773, "text": "Gracias a ella, ya casi un mill\u00f3n de jubilados est\u00e1n cobrando", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7053327903208308, "is_candidate": false}, {"start": 93.585, "end": 95.787, "text": " lo que siempre debieron haber cobrado.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7733410215139866, "is_candidate": false}, {"start": 95.787, "end": 102.334, "text": "Y quedar\u00e1 abierto el debate porque el equipo t\u00e9cnico dice que se est\u00e1 aplicando mal la ley.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7158792812157359, "is_candidate": false}, {"start": 102.334, "end": 106.358, "text": "Hoy la orden ya se anul\u00f3, con lo cual se liquidar\u00e1 como siempre.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7671204315698255, "is_candidate": false}, {"start": 106.358, "end": 112.564, "text": "Uno va proponiendo, en algunos casos tiene \u00e9xito, en otros hay que seguir dialogando.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7474176667936898, "is_candidate": false}, {"start": 112.564, "end": 115.708, "text": "Y aparte yo les dije desde el primer d\u00eda, si quer\u00edan magos,", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6461208845973585, "is_candidate": false}, {"start": 117.886, "end": 119.567, "text": " Yo soy falible.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8533723564387199, "is_candidate": false}, {"start": 119.567, "end": 122.99, "text": "Lo que s\u00ed comprometo es honestidad y dedicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8030170261114412, "is_candidate": false}, {"start": 122.99, "end": 124.272, "text": "Arrancamos de muy abajo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7939597575659136, "is_candidate": false}, {"start": 124.272, "end": 127.695, "text": "Arrancamos de que uno de cada tres argentinos est\u00e1 en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7395306346438627, "is_candidate": false}, {"start": 127.695, "end": 132.499, "text": "Por todos aquellos que nos gobernaron con la mentira, con la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7812823518322829, "is_candidate": false}, {"start": 132.499, "end": 135.482, "text": "Habl\u00e9 con la doctora Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8133260769738546, "is_candidate": false}, {"start": 136.298, "end": 141.84, "text": " Anoche y la verdad que est\u00e1 tranquila y percibiendo que hay que entender que comenz\u00f3 el a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7702582635656168, "is_candidate": false}, {"start": 141.84, "end": 148.922, "text": "Los n\u00fameros objetivos que vemos la mayor\u00eda de los ciudadanos, lamentablemente, no van con esa realidad que usted plantea.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8236341010064452, "is_candidate": false}, {"start": 148.922, "end": 153.724, "text": "Yo les promet\u00ed que en el segundo semestre la inflaci\u00f3n iba a bajar y baj\u00f3 dr\u00e1sticamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6242353901335351, "is_candidate": false}, {"start": 153.724, "end": 156.725, "text": "Volvimos a tener estad\u00edsticas confiables.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7272353863250547, "is_candidate": false}, {"start": 156.725, "end": 158.906, "text": "As\u00ed que no tenemos que hablar en el aire.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6337958583072003, "is_candidate": false}, {"start": 158.906, "end": 162.207, "text": "Hay que mirar el INDEC que es un organismo hora de vuelta independiente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6615243543719106, "is_candidate": false}, {"start": 163.525, "end": 170.23, "text": " ir\u00e1 un poquito m\u00e1s arriba, un poquito m\u00e1s abajo, y el control de la inflaci\u00f3n es entre 12 y 17%.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6795060180746288, "is_candidate": false}, {"start": 170.23, "end": 176.494, "text": "As\u00ed que yo espero que los argentinos podamos cerrar el a\u00f1o, estoy convencido que lo vamos a lograr, debajo del 20%.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.6792369987016766, "is_candidate": false}, {"start": 180.605, "end": 181.045, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9361736978478905, "is_candidate": false}, {"start": 181.045, "end": 181.366, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9161275865368195, "is_candidate": false}, {"start": 181.366, "end": 182.046, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9183204422723649, "is_candidate": false}, {"start": 182.046, "end": 182.487, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6620687985253733, "is_candidate": false}, {"start": 182.487, "end": 182.887, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8153565462527114, "is_candidate": false}, {"start": 182.887, "end": 183.988, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va o c\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5426539764582796, "is_candidate": false}, {"start": 183.988, "end": 184.449, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9694305156339611, "is_candidate": false}, {"start": 184.449, "end": 186.49, "text": "Siempre te tuteo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7106060853506573, "is_candidate": false}, {"start": 186.49, "end": 187.752, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.805000568063037, "is_candidate": false}, {"start": 187.752, "end": 189.934, "text": "Primero, una breve interrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.40556747233376955, "is_candidate": true}, {"start": 189.934, "end": 199.783, "text": "Me pareci\u00f3, m\u00e1s all\u00e1 de las opiniones que puedan ser coincidentes o no, me pareci\u00f3 interesant\u00edsimo el Intratables de reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3106780840405138, "is_candidate": true}, {"start": 199.783, "end": 200.944, "text": "Me pareci\u00f3 distinto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.47292530658537746, "is_candidate": true}, {"start": 200.944, "end": 201.444, "text": "De verdad.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9416602905806619, "is_candidate": false}, {"start": 202.452, "end": 214.218, "text": " S\u00ed, sobre todo porque cada tanto es bueno parar la pelota, pensar, escuchar lo que pasa en otro lado, aprender, y me pareci\u00f3 muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2552070266334734, "is_candidate": true}, {"start": 214.218, "end": 219.161, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo viste a Mauricio Macri hoy despu\u00e9s de tantos d\u00edas esperando que d\u00e9 explicaciones?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6929170730764095, "is_candidate": false}, {"start": 219.161, "end": 220.802, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo viste en la conferencia de prensa?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8072910399566763, "is_candidate": false}, {"start": 220.802, "end": 227.986, "text": "Respondiendo, la verdad que las preguntas muy buenas fueron, no todas, pero algunas preguntas punzantes, preguntando lo que hab\u00eda que preguntar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7141428909359577, "is_candidate": false}, {"start": 228.952, "end": 242.181, "text": " Lo primero que uno tiene que sentir es alivio porque hay dos cuestiones que las dos combinadas adem\u00e1s generaban o generan niveles de desilusi\u00f3n muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24916282641175524, "is_candidate": true}, {"start": 242.181, "end": 246.924, "text": "Un hecho de corrupci\u00f3n que involucra a la familia presidencial y al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.215815250281699, "is_candidate": true}, {"start": 248.065, "end": 255.27, "text": " que debe seguir siendo investigado m\u00e1s all\u00e1 de esta decisi\u00f3n de retroceder que es muy buena.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2930074548002951, "is_candidate": true}, {"start": 255.27, "end": 266.157, "text": "Creo que el alivio que a todos nos implica o nos trae la decisi\u00f3n del Presidente de volver para atr\u00e1s es un alivio muy grande.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3143554510283727, "is_candidate": true}, {"start": 266.157, "end": 277.445, "text": "Y me parece que en el tema de jubilaciones tambi\u00e9n se gener\u00f3 por lo menos la sensaci\u00f3n de alivio de que la idea del ajuste con los derechos ganados de los jubilados no va a caminar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.25881757554294427, "is_candidate": true}, {"start": 278.839, "end": 291.982, "text": " Creo s\u00ed que es malo que el gobierno avance y retroceda sistem\u00e1ticamente, porque en el fondo eso tambi\u00e9n produce desconfianza en el mundo internacional que tiene que tomar decisi\u00f3n de invertir o no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.22393247995580745, "is_candidate": true}, {"start": 291.982, "end": 298.964, "text": "Porque un d\u00eda es en el correo, otro d\u00eda es en las jubilaciones, pero otro d\u00eda es en una medida de car\u00e1cter econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26950502223132267, "is_candidate": true}, {"start": 298.964, "end": 301.945, "text": "Hace algunas horas est\u00e1bamos discutiendo la ley de ART,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35297319849604336, "is_candidate": true}, {"start": 302.984, "end": 310.387, "text": " que el gobierno hab\u00eda decidido hacerla por ley, pero que despu\u00e9s en el medio la hizo por DNU y que despu\u00e9s volvi\u00f3 a hacerla por ley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2630985789194088, "is_candidate": true}, {"start": 310.387, "end": 317.469, "text": "Y si vamos para atr\u00e1s, con la Corte Suprema se mandaron los jueces por decreto, pero despu\u00e9s se hizo por ley con el tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26657700389661787, "is_candidate": true}, {"start": 318.58, "end": 334.071, "text": " Hubo una discusi\u00f3n en ese momento, adem\u00e1s una discusi\u00f3n que en alg\u00fan punto yo hasta me sent\u00ed mal en lo personal porque el presidente me agravi\u00f3 desde los medios y despu\u00e9s la corte nos termin\u00f3 dando la raz\u00f3n y tuvieron que volver para atr\u00e1s y hacer las audiencias p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26416248895767347, "is_candidate": true}, {"start": 334.071, "end": 339.334, "text": "Creo que no es bueno porque la sociedad necesita certidumbre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3058444224420661, "is_candidate": true}, {"start": 341.063, "end": 343.365, "text": " La gente no la est\u00e1 pasando bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.33585712905793796, "is_candidate": true}, {"start": 343.365, "end": 349.87, "text": "Aument\u00f3 la luz, el gas, el tel\u00e9fono, celular, el transporte, la nafta, los precios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3446141453312591, "is_candidate": true}, {"start": 349.87, "end": 354.093, "text": "Venimos de un a\u00f1o con 40 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3760746453787599, "is_candidate": true}, {"start": 354.093, "end": 357.175, "text": "Por eso, 40 puntos de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35130743978632384, "is_candidate": true}, {"start": 357.175, "end": 365.381, "text": "Y entonces, nosotros tenemos que mostrar todos que estamos, por lo menos, interesados en resolver esos problemas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3155136482715575, "is_candidate": true}, {"start": 365.381, "end": 368.343, "text": "Y no solo el gobierno, sino tambi\u00e9n nosotros desde la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.30005120424402376, "is_candidate": true}, {"start": 368.343, "end": 369.544, "text": "Creo que es una tarea de todos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.582954919119639, "is_candidate": false}, {"start": 370.575, "end": 379.897, "text": " Pero estamos en un momento de tanta polarizaci\u00f3n en todos los temas, con todos los temas que salen a diario, hay como dos voces muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6595136622241258, "is_candidate": false}, {"start": 379.897, "end": 381.758, "text": "\u00bfUstedes no quedan desdibujados a veces?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7193886408279017, "is_candidate": false}, {"start": 381.758, "end": 382.598, "text": "No, yo siento que no.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.734375013982083, "is_candidate": false}, {"start": 382.598, "end": 384.958, "text": "Estando por momentos a favor, por momentos en contra.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8691439116950179, "is_candidate": false}, {"start": 384.958, "end": 385.759, "text": "Yo siento que no.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5066235926943441, "is_candidate": false}, {"start": 385.759, "end": 391.2, "text": "Actuamos con responsabilidad y hacemos lo que creemos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.30755248445435124, "is_candidate": true}, {"start": 391.2, "end": 395.601, "text": "Yo no puedo decir estoy en contra de algo de lo que estoy a favor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24082195034806975, "is_candidate": true}, {"start": 396.579, "end": 397.499, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.47939617643102206, "is_candidate": true}, {"start": 397.499, "end": 399.32, "text": "\u00bfSimplemente por hacer da\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2932813869534817, "is_candidate": true}, {"start": 399.32, "end": 411.522, "text": "A la Argentina le hizo mucho da\u00f1o, reci\u00e9n cuando escuch\u00e1bamos los ejemplos de Australia, a la Argentina le hizo mucho da\u00f1o el tema de, digamos, el que gobierna trata de hacer y el que est\u00e1 en la oposici\u00f3n trata de destruir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24830885704599148, "is_candidate": true}, {"start": 411.522, "end": 418.704, "text": "Nos cost\u00f3 muchos retrocesos esta idea de que llega uno, avanza con una cosa, llega el otro, retrocede.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.27175564298371657, "is_candidate": true}, {"start": 418.704, "end": 423.845, "text": "Digo, Argentina tiene un piso hoy, por ejemplo en derechos, la jubilaci\u00f3n p\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.291368571216169, "is_candidate": true}, {"start": 424.814, "end": 430.52, "text": " Ahora, tiene que ser mejor, y tenemos que... Nosotros en diciembre quisimos dar la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31136429622329387, "is_candidate": true}, {"start": 430.52, "end": 437.788, "text": "Imaginate qu\u00e9 sensaci\u00f3n fea que sentimos de que, mientras discut\u00edamos, que paguen menos impuestos a las ganancias del trabajador.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.22352671167922566, "is_candidate": true}, {"start": 438.645, "end": 451.153, "text": " y que le paguemos un poco m\u00e1s a los jubilados, el Estado, a Oscuras, porque en ese momento era Oscuras, le regalaba miles de millones de pesos o le condonaba miles de millones de pesos a la familia del Presidente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3439811651076321, "is_candidate": true}, {"start": 451.153, "end": 456.177, "text": "Entonces te dicen, irresponsable, porque quer\u00e9s gastar cinco mil millones de pesos m\u00e1s en los jubilados,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2874626620024415, "is_candidate": true}, {"start": 456.697, "end": 464.699, "text": " pero despu\u00e9s resulta que son 5.000, 10.000 o 70.000 que terminan yendo a la familia del presidente y me parece que eso es malo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3198781543497853, "is_candidate": true}, {"start": 464.699, "end": 473.802, "text": "Entonces, en el fondo la cuesti\u00f3n me parece que es tomarse en serio los problemas y tratar de resolverlos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2779393641766954, "is_candidate": true}, {"start": 473.802, "end": 477.363, "text": "Ahora, eso implica tambi\u00e9n resignar en t\u00e9rminos", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.30150394432322525, "is_candidate": true}, {"start": 478.19, "end": 483.795, "text": " de compartir con el otro algunas cuestiones que tienen que ver con cu\u00e1les son las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.29759380806744073, "is_candidate": true}, {"start": 483.795, "end": 502.492, "text": "Para nosotros, nuestra visi\u00f3n de pa\u00eds, la clase media, los trabajadores y los jubilados son prioridades, pero no solamente por una cuesti\u00f3n de cu\u00e1nto representan en nuestra sociedad, sino por una cuesti\u00f3n mucho m\u00e1s importante, que es la econom\u00eda de un pa\u00eds funciona con tres poleas, consumo, inversi\u00f3n y exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.23844865294147066, "is_candidate": true}, {"start": 503.556, "end": 508.119, "text": " En la econom\u00eda argentina el 80% del producto bruto es mercado interno, o sea es el consumo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3931382948441051, "is_candidate": true}, {"start": 508.119, "end": 515.242, "text": "Es que ese jubilado tenga esos 20 pesos todos los meses de m\u00e1s para comprar un kilo m\u00e1s de pan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.343324891388345, "is_candidate": true}, {"start": 515.242, "end": 516.623, "text": "O medio kilo m\u00e1s de pan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.437062541886297, "is_candidate": true}, {"start": 516.623, "end": 518.624, "text": "Igual eso no es locura lo que van a jubilar a la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7414104576875852, "is_candidate": false}, {"start": 520.546, "end": 524.268, "text": " Todo bien con el hecho de reconocer el error y volver para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0033009063113563, "is_candidate": false}, {"start": 524.268, "end": 528.931, "text": "Est\u00e1 bien que hayan vuelto para atr\u00e1s, pero \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la eficiencia que se vendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9213903119210312, "is_candidate": false}, {"start": 528.931, "end": 537.315, "text": "Yo recuerdo una de las primeras frases que dijo el ingeniero Macri cuando asumi\u00f3 es, les presento al mejor equipo en los \u00faltimos 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9824192744643274, "is_candidate": false}, {"start": 538.616, "end": 553.151, "text": " Y uno dice, claro, hab\u00eda muchos CEOs, gente que parec\u00eda que iba a ser eficiente, Aranguren de Shell, Lopetegui de Land, gente de Pharmacity, de Deutsche Bank, gente que dec\u00eda, bueno, son t\u00e9cnicos, vienen a la eficiencia del Estado, lo van a hacer bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9650697215736174, "is_candidate": false}, {"start": 553.151, "end": 555.734, "text": "Y vos ves una serie de errores no forzados", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9282117421101624, "is_candidate": false}, {"start": 555.994, "end": 569.342, "text": " consecutivos en a\u00f1o electoral que te llama mucho la atenci\u00f3n porque tuviste de entrada lo de la Corte Suprema, muy raro, el tarifazo que vos lo marcabas, primero 1500%, despu\u00e9s 1100%, claro, lo fueron corrigiendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0251989426581998, "is_candidate": false}, {"start": 569.342, "end": 571.644, "text": "Pero ese fue el primer traspi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8729861723447383, "is_candidate": false}, {"start": 571.644, "end": 576.567, "text": "Despu\u00e9s Malvinas, Macri hablando de soberan\u00eda y Malcorra diciendo que fue un error sem\u00e1ntico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9740591969567838, "is_candidate": false}, {"start": 576.967, "end": 583.809, "text": " Despu\u00e9s vino lo del correo argentino, la licuaci\u00f3n de deuda, lo que se est\u00e1 discutiendo, o un plan de cuotas muy generoso al padre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9172341033002746, "is_candidate": false}, {"start": 583.809, "end": 586.73, "text": "Y ahora lo de las jubilaciones, que tambi\u00e9n dieron marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0287220101687025, "is_candidate": false}, {"start": 586.73, "end": 591.412, "text": "Yo me pregunto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 la eficiencia que hab\u00eda prometido el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.993748508108938, "is_candidate": false}, {"start": 591.412, "end": 592.072, "text": "Esa es mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9386050444143563, "is_candidate": false}, {"start": 592.072, "end": 594.753, "text": "A ver, un minuto de cifra voy, \u00c1lvaro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5982636360646129, "is_candidate": false}, {"start": 594.753, "end": 602.955, "text": "A m\u00ed me parece que una cosa es administrar una empresa que tiene due\u00f1os, y otra cosa es el Estado que tiene gobernantes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2274257159256281, "is_candidate": true}, {"start": 602.955, "end": 605.416, "text": "La tarea de una empresa es conseguir resultados,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3748218824016295, "is_candidate": true}, {"start": 607.293, "end": 609.215, "text": " resultados matem\u00e1ticos, num\u00e9ricos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3649522856746349, "is_candidate": true}, {"start": 609.215, "end": 611.876, "text": "La tarea del Estado es cuidar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.294552456180328, "is_candidate": true}, {"start": 611.876, "end": 630.467, "text": "Yo hoy tuve la posibilidad o la suerte de compartir con Julio Zamora una fase m\u00e1s de un programa de seguridad que arrancamos nosotros, que arranc\u00f3 con la primera c\u00e1mara all\u00e1 por el 2008 y que termin\u00f3 llam\u00e1ndose alerta tigre, que tiene bot\u00f3n de p\u00e1nico para los vecinos en el celular, en la casa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.23486923654714253, "is_candidate": true}, {"start": 630.467, "end": 632.228, "text": "Y la verdad es que", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.48067429676629536, "is_candidate": true}, {"start": 633.885, "end": 642.168, "text": " Lo bueno de una pol\u00edtica p\u00fablica, cuando se contin\u00faa, es que termina cada vez abarcando a m\u00e1s gente y protegiendo a m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2636813799653067, "is_candidate": true}, {"start": 642.168, "end": 648.271, "text": "En seguridad, en seguridad social, porque jubilaciones, ART, en definitiva, es seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3146334439011633, "is_candidate": true}, {"start": 648.271, "end": 651.732, "text": "El Estado tiene la obligaci\u00f3n de cuidar, de proteger.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.34687491114190816, "is_candidate": true}, {"start": 651.732, "end": 657.594, "text": "Y esa es una tarea que no puede resignar y que no tiene, necesariamente,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.27745523930379956, "is_candidate": true}, {"start": 659.455, "end": 662.136, "text": " que ver con la eficiencia num\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31259605184445716, "is_candidate": true}, {"start": 662.136, "end": 664.377, "text": "El resultado se mide como resultado social.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3713099000790431, "is_candidate": true}, {"start": 664.377, "end": 665.897, "text": "Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.42139689558316396, "is_candidate": true}, {"start": 665.897, "end": 667.658, "text": "Aerol\u00edneas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.40241213167591117, "is_candidate": true}, {"start": 667.658, "end": 687.464, "text": "Aerol\u00edneas argentinas tienen un resultado social porque, por ejemplo, para un misionero, el tener la posibilidad de que haya turistas que vayan con una aerol\u00ednea de bandera, con la frecuencia que a lo mejor, si no ten\u00e9s rendimiento econ\u00f3mico no van, te permite que Misiones, que Jujuy, que Salta tengan m\u00e1s oferta tur\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2395485392396357, "is_candidate": true}, {"start": 688.326, "end": 701.953, "text": " Entonces, me parece que hay que mirar integralmente el pa\u00eds, y sobre todo mirarlo integralmente en t\u00e9rminos no de resultado netamente de car\u00e1cter econ\u00f3mico, sino de resultado social.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2808793852589916, "is_candidate": true}, {"start": 701.953, "end": 709.838, "text": "Ustedes reci\u00e9n hablaban con este se\u00f1or que vive en Australia del tema de la formaci\u00f3n y el respeto a la ley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24162834595149874, "is_candidate": true}, {"start": 711.205, "end": 715.807, "text": " Nosotros nos debemos en la Argentina una discusi\u00f3n respecto de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3455604114091425, "is_candidate": true}, {"start": 715.807, "end": 721.369, "text": "Argentina tiene un sistema educativo construido en el siglo XIX a la luz de la revoluci\u00f3n industrial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.23131353628438933, "is_candidate": true}, {"start": 721.369, "end": 726.03, "text": "En un mundo en el que la revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica nos est\u00e1 llevando por delante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.39573804018213854, "is_candidate": true}, {"start": 726.03, "end": 730.172, "text": "Tenemos docentes formados en el siglo XX y alumnos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2977082541112226, "is_candidate": true}, {"start": 730.172, "end": 733.313, "text": "Yo veo a mi hijo las cosas que hace con el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4044327535709368, "is_candidate": true}, {"start": 734.552, "end": 742.691, "text": " La verdad es que en alg\u00fan punto hasta me asusto porque me siento de alguna manera comparado con \u00e9l tecnol\u00f3gicamente uniletrado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24729104477668273, "is_candidate": true}, {"start": 743.783, "end": 750.826, "text": " Y eso tiene que ver con c\u00f3mo nuestros chicos incorporan la tecnolog\u00eda como una cosa habitual de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3073685208662714, "is_candidate": true}, {"start": 750.826, "end": 753.407, "text": "Me parece que ah\u00ed tenemos que dar una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4303288136722814, "is_candidate": true}, {"start": 753.407, "end": 756.409, "text": "La reforma del sistema de impuestos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.38730294130810794, "is_candidate": true}, {"start": 756.409, "end": 764.432, "text": "Argentina tiene un sistema de impuestos muy injusto, donde el que menos tiene m\u00e1s paga en t\u00e9rminos de impuestos, y el que m\u00e1s tiene menos paga.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3511051362892432, "is_candidate": true}, {"start": 764.432, "end": 770.055, "text": "Vos pens\u00e1, Australia, los m\u00e1s humildes, no pagan ni va sobre la leche.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2898621043834646, "is_candidate": true}, {"start": 771.218, "end": 780.571, "text": " Entonces, cuando vos mir\u00e1s ejemplos de pa\u00edses y pones el modelo de Australia, primero ten\u00e9s que mirar misma superficie, la mitad de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.30608001767479587, "is_candidate": true}, {"start": 780.571, "end": 784.576, "text": "Segundo, ten\u00e9s que mirar cercan\u00eda con los mercados asi\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3091358378845688, "is_candidate": true}, {"start": 784.576, "end": 788.742, "text": "Nosotros tenemos ah\u00ed una desventaja porque estamos en otro lugar del mundo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3634714877489885, "is_candidate": true}, {"start": 789.565, "end": 797.771, "text": " Entonces, nuestro mercado es m\u00e1s regional, porque la log\u00edstica hoy tambi\u00e9n influye el costo de traslado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.37302138024556697, "is_candidate": true}, {"start": 797.771, "end": 800.173, "text": "A ver, \u00c1lvaro, por favor, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7106853286543845, "is_candidate": false}, {"start": 800.173, "end": 808.199, "text": "No, a ver, a m\u00ed me parece que... Primero, yo soy de los que banco, y banco a este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8273102511271362, "is_candidate": false}, {"start": 808.199, "end": 812.222, "text": "Y me parece que el presidente hoy mostr\u00f3 que hay otro estilo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7815987276921577, "is_candidate": false}, {"start": 812.222, "end": 812.883, "text": "\u00bfY qu\u00e9 ha cambiado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7861893458722715, "is_candidate": false}, {"start": 813.864, "end": 820.386, "text": " Porque antes se equivocaban y en funci\u00f3n, en vez de reconocer un error, era vamos por todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7870009020403066, "is_candidate": false}, {"start": 820.386, "end": 830.468, "text": "Hoy me parece que las cuestiones tienen, podr\u00e1 haber aciertos, podr\u00e1 haber desaciertos, podr\u00e1 ser opinable, podr\u00e1 ser opinable en sentido positivo o negativo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8502840188057266, "is_candidate": false}, {"start": 830.468, "end": 838.851, "text": "Ahora, si el gobierno se equivoc\u00f3 en mandar los decretos de la corte, bueno, se resolvi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.779884417352853, "is_candidate": false}, {"start": 838.851, "end": 840.331, "text": "Est\u00e1n los dos por una ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8338078482922007, "is_candidate": false}, {"start": 841.272, "end": 844.574, "text": " Un tarifazo, tarifazo que no fue tarifazo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7998754849546538, "is_candidate": false}, {"start": 844.574, "end": 849.376, "text": "Todo el mundo reconoce que despu\u00e9s las boletas ven\u00edan en cero, con lo cual, cost\u00f3 cero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8027233473381141, "is_candidate": false}, {"start": 849.376, "end": 851.438, "text": "Es lo que dec\u00edamos reci\u00e9n, fueron corrigiendo las cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9533573800726063, "is_candidate": false}, {"start": 851.438, "end": 852.278, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9142346057861293, "is_candidate": false}, {"start": 852.278, "end": 854.459, "text": "Despu\u00e9s van a decir, hay un acto de corrupci\u00f3n en el correo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8314053397357736, "is_candidate": false}, {"start": 854.459, "end": 855.88, "text": "\u00bfQu\u00e9 acto de corrupci\u00f3n no hay en el correo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9853726515328611, "is_candidate": false}, {"start": 856.246, "end": 859.028, "text": " En el correo hay un juicio que tiene 14 a\u00f1os de antig\u00fcedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8418433886858085, "is_candidate": false}, {"start": 859.028, "end": 862.031, "text": "Y una propuesta del Estado que fue... No, no, para.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.908173290495662, "is_candidate": false}, {"start": 862.031, "end": 870.057, "text": "Hubo un juicio que tiene 14 a\u00f1os de antig\u00fcedad, que est\u00e1 en una C\u00e1mara, que hay dos camaristas o tres camaristas fiscales, que hay tres s\u00edndicos, que hay un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8564354388221306, "is_candidate": false}, {"start": 870.057, "end": 871.599, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 acto de corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7090929937225772, "is_candidate": false}, {"start": 871.599, "end": 874.021, "text": "Lo que hay es un problema y hab\u00eda que resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.866978182793824, "is_candidate": false}, {"start": 874.021, "end": 876.182, "text": "Y el presidente hoy fue muy claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8365981935111625, "is_candidate": false}, {"start": 876.182, "end": 880.166, "text": "Y dijo, porque en esto s\u00ed creo que hay un hecho nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8646877623546769, "is_candidate": false}, {"start": 880.166, "end": 882.708, "text": "Y el hecho nuevo es que en la Argentina nunca hubo un presidente", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7760455142333954, "is_candidate": false}, {"start": 883.487, "end": 886.751, "text": " de un padre rico, empresario y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7730763213820687, "is_candidate": false}, {"start": 886.751, "end": 890.014, "text": "Entonces eso es un hecho nuevo y nosotros nos tenemos que hacer cargo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7870688230984986, "is_candidate": false}, {"start": 890.014, "end": 895.841, "text": "Y creo que hay que generar las condiciones para que no haya sospecha, porque en definitiva, si no, vivimos sospechados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8208678130968693, "is_candidate": false}, {"start": 895.841, "end": 899.184, "text": "Un minuto, quiero preguntas para hacer que m\u00e1s as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7932840615076395, "is_candidate": false}, {"start": 899.184, "end": 899.665, "text": "Ahora volvemos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8677532030827185, "is_candidate": false}, {"start": 899.705, "end": 910.135, "text": " No, \u00e9l m\u00e1s reci\u00e9n hablaba de la certidumbre, me parece que este gobierno hizo de la certidumbre parte de la campa\u00f1a, y parte de esa certidumbre ten\u00eda que ver con la transparencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7992271960693247, "is_candidate": false}, {"start": 910.135, "end": 922.247, "text": "La duda que qued\u00f3, y m\u00e1s all\u00e1 de que todos celebramos la posibilidad de poder hacer preguntas, creo que las preguntas todas fueron buenas, que se pueda responder, no s\u00e9 tampoco si eso hay que agradecerlo, puede parecer su derecho, digamos, es lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8697473982419914, "is_candidate": false}, {"start": 923.236, "end": 927.201, "text": " Y lamentablemente antes no se hac\u00eda, se manejaba la informaci\u00f3n de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8740390455747731, "is_candidate": false}, {"start": 927.201, "end": 931.146, "text": "Pero es que si esto no hubiese saltado a la luz, si hubiesen tomado la misma decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.888133581359955, "is_candidate": false}, {"start": 931.146, "end": 937.193, "text": "Y a m\u00ed me preocupa particularmente qu\u00e9 pasa con los organismos de control.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8931930519533263, "is_candidate": false}, {"start": 937.193, "end": 939.416, "text": "No s\u00e9 si pasa a paso, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9265545690941134, "is_candidate": false}, {"start": 939.416, "end": 942.079, "text": "Yo escucho a una Laura Alonso al frente de la Oficina Anticorrupci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8586048540308453, "is_candidate": false}, {"start": 942.539, "end": 949.584, "text": " que es parte de este gobierno y que en su momento dijo que estaba como plat\u00f3nicamente enamorada de Mauricio Macri o algo as\u00ed, decir que ya no pone o pone las manos al fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8827274197418504, "is_candidate": false}, {"start": 949.584, "end": 953.086, "text": "Yo no quiero una oficina anticorrupci\u00f3n de alguien que ponga o no las manos al fuego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9002483171645738, "is_candidate": false}, {"start": 953.086, "end": 955.187, "text": "Los sentimientos de Laura Alonso no me interesan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8468816841720566, "is_candidate": false}, {"start": 955.187, "end": 958.309, "text": "Hoy presentamos la nota para que la auditor\u00eda que tiene mayor\u00eda de la oposici\u00f3n se ocupe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8245550745683512, "is_candidate": false}, {"start": 964.313, "end": 966.514, "text": " No es que esto se ocult\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9042966340647082, "is_candidate": false}, {"start": 966.514, "end": 971.636, "text": "La propuesta estaba puesta en la justicia para que una fiscal dictamine.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9141024626027495, "is_candidate": false}, {"start": 971.636, "end": 975.957, "text": "No es que esto fue un acuerdo entre Gallos y Medianoche que nadie sab\u00eda que fue por abajo de la mesa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8905526738095241, "is_candidate": false}, {"start": 975.957, "end": 980.619, "text": "Lo que fue por abajo de la mesa fueron 12 a\u00f1os donde no hubo ning\u00fan tipo de discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8765094270717395, "is_candidate": false}, {"start": 980.619, "end": 984.08, "text": "Antes de una propuesta clara, puesta en una fiscal que es la que dijo que no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8975623023857505, "is_candidate": false}, {"start": 984.26, "end": 987.562, "text": " Sibana, pero comentamos que esto estuvo muy manejado, muy mal manejado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7053429551295636, "is_candidate": false}, {"start": 987.562, "end": 988.903, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que diga la justicia, c\u00f3mo se explica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7813462677368106, "is_candidate": false}, {"start": 988.903, "end": 989.423, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7150691216490372, "is_candidate": false}, {"start": 989.423, "end": 999.409, "text": "A m\u00ed me parece que, digamos, si hubo o no un hecho de tr\u00e1fico de influencias, de intento de favorecimiento a la familia del presidente, lo debe investigar la justicia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.25437509840837036, "is_candidate": true}, {"start": 999.409, "end": 1001.771, "text": "No somos nosotros, pero la investigaci\u00f3n debe seguir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3231523285316523, "is_candidate": true}, {"start": 1002.771, "end": 1007.815, "text": " La investigaci\u00f3n sobre el hecho delictual, eventualmente, tiene que seguir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.27869692977627747, "is_candidate": true}, {"start": 1007.815, "end": 1017.504, "text": "En paralelo, lo que se retrotrajo es la decisi\u00f3n del Estado de buscar un acuerdo que significaba una desventaja econ\u00f3mica o patrimonial para el Estado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2691958611793589, "is_candidate": true}, {"start": 1017.504, "end": 1022.107, "text": "Y creo que en ese sentido, cuanto m\u00e1s transparente sea la resoluci\u00f3n de este tema, mejor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3139682801190856, "is_candidate": true}, {"start": 1022.107, "end": 1025.11, "text": "Ahora, a m\u00ed s\u00ed me queda una cuesti\u00f3n en el medio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2679185210905026, "is_candidate": true}, {"start": 1025.11, "end": 1029.333, "text": "Yo creo que hoy el Presidente tom\u00f3 una decisi\u00f3n acertada, volviendo para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31972118991757936, "is_candidate": true}, {"start": 1030.158, "end": 1038.812, "text": " Pero yo los invito a que en el programa de ma\u00f1ana, sobre este tema del correo y sobre el tema de las jubilaciones, previo a que el presidente tomara la decisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2775121882162983, "is_candidate": true}, {"start": 1040.002, "end": 1051.086, "text": " hagan la lista de todas las declaraciones, planteando lo contrario a lo que dijo hoy el presidente, de muchos funcionarios, y la lista de las descalificaciones que sufrimos aquellos que se\u00f1alamos los dos temas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26101103302458784, "is_candidate": true}, {"start": 1051.086, "end": 1059.25, "text": "Porque a m\u00ed me parece que el problema de este tema, en todo caso, es que el agua tom\u00f3 demasiada temperatura y estaba a punto de hervor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.29143877556364695, "is_candidate": true}, {"start": 1059.25, "end": 1065.052, "text": "Porque se combin\u00f3 que le sacaban plata a los jubilados mientras le regalaban plata a la familia del presidente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2846481848419927, "is_candidate": true}, {"start": 1065.858, "end": 1069.58, "text": " Pero convengamos que en el medio hubo un intento por decir ac\u00e1 no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35001164509775196, "is_candidate": true}, {"start": 1069.58, "end": 1074.423, "text": "Yo les pido que hagan una revisi\u00f3n de lo que se fue declarando sobre estos dos temas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.34177687554242864, "is_candidate": true}, {"start": 1074.423, "end": 1075.524, "text": "Me dej\u00e1, me dej\u00e1, me dej\u00e1, me dej\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8897748302188079, "is_candidate": false}, {"start": 1075.524, "end": 1083.809, "text": "Dej\u00e1me un minutito, un minutito, porque reci\u00e9n habl\u00e1bamos de la sinceridad y yo quiero poner estas cosas en el lugar donde tienen que poner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8779314362759686, "is_candidate": false}, {"start": 1083.809, "end": 1084.069, "text": "Nosotros...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9655188403966284, "is_candidate": false}, {"start": 1084.789, "end": 1098.542, "text": " En el a\u00f1o 2008, cuando est\u00e1bamos discutiendo la movilidad previsional, la f\u00f3rmula, bueno, Sergio era jefe de gabinete, pero Mirta compart\u00eda con nosotros que el problema m\u00e1s grave del atraso en los haberes jubilatorios era el achatamiento de la pir\u00e1mide.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8308109110636079, "is_candidate": false}, {"start": 1098.542, "end": 1099.562, "text": "Lo que hicimos fue cumplir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.905493912983692, "is_candidate": false}, {"start": 1100.243, "end": 1106.55, "text": " fue generar un plan de reparaci\u00f3n hist\u00f3rica donde los jubilados... No me comprende a todos, Silvana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8150449130483359, "is_candidate": false}, {"start": 1106.55, "end": 1108.932, "text": "Me extra\u00f1a que vos defendiste siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8003641165743915, "is_candidate": false}, {"start": 1108.932, "end": 1113.317, "text": "Es que siempre queremos tener vos la palabra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8331783964924475, "is_candidate": false}, {"start": 1113.317, "end": 1115.359, "text": "Lo que hay que poner es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8616711473414825, "is_candidate": false}, {"start": 1115.359, "end": 1116.22, "text": "Los jubilados hoy...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.926747565179278, "is_candidate": false}, {"start": 1116.86, "end": 1121.162, "text": " ganan, cuatro puntos van a ganar con este aumento, cuatro puntos m\u00e1s que la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8614159771135388, "is_candidate": false}, {"start": 1121.162, "end": 1127.966, "text": "Los jubilados salieron del haber m\u00ednimo y ya un mill\u00f3n de jubilados tienen la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica y un mill\u00f3n m\u00e1s se est\u00e1n por adhenir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8752326055829585, "is_candidate": false}, {"start": 1127.966, "end": 1131.367, "text": "400 mil jubilados salieron del haber m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8458750852253407, "is_candidate": false}, {"start": 1131.367, "end": 1132.688, "text": "Y eso, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0004340457482404, "is_candidate": false}, {"start": 1132.688, "end": 1136.43, "text": "No se puede inhabilitar, porque se habla de los errores pero no de los aciertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8651238520110457, "is_candidate": false}, {"start": 1136.43, "end": 1138.591, "text": "Y me gustar\u00eda que se ponga eso en un marco de sinceridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8784478928188746, "is_candidate": false}, {"start": 1143.433, "end": 1152.06, "text": " Yo les quiero decir algo porque los veo casi Kirchneristas en las reacciones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2632857035580568, "is_candidate": true}, {"start": 1152.06, "end": 1152.76, "text": "No, no se fue.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9240191730424201, "is_candidate": false}, {"start": 1152.76, "end": 1154.181, "text": "Kirchneristas fuiste vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7664095695841385, "is_candidate": false}, {"start": 1154.181, "end": 1154.762, "text": "Vos tambi\u00e9n \u00c1lvaro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9855641890278805, "is_candidate": false}, {"start": 1158.725, "end": 1162.59, "text": " tambi\u00e9n la memoria est\u00e1 mal hacer lo que hac\u00eda cristina la reacci\u00f3n de descalificar la opini\u00f3n del otro", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.513440228658285, "is_candidate": false}, {"start": 1173.543, "end": 1181.19, "text": " La reacci\u00f3n de descalificar la opini\u00f3n del otro y no escucharlo, lo pone en un lugar que me parece que no es el lugar del cambio que pretendieron expresar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.36732124318643655, "is_candidate": true}, {"start": 1181.19, "end": 1184.472, "text": "No, es totalmente la verdad lo que est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9029980759665244, "is_candidate": false}, {"start": 1184.472, "end": 1201.166, "text": "No, porque vos hablaste... Y no estar en campa\u00f1a, no tener oportunismo, tratar de no enga\u00f1ar a la gente, no hacer cuentas sobre el aire, sobre una relaci\u00f3n... Est\u00e1s... A ver, le est\u00e1s mintiendo a la gente desde el momento que los jubilados, contra la inflaci\u00f3n el a\u00f1o pasado, fue del 40%,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6442208561290774, "is_candidate": false}, {"start": 1202.827, "end": 1207.009, "text": " perdieron 7 puntos de poder adquisitivo, con un agravante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.32791063483938965, "is_candidate": true}, {"start": 1207.009, "end": 1214.153, "text": "La canasta del jubilado se compone 40% de alimentos y 40% de medicamentos, que tuvieron una inflaci\u00f3n del 50%.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.33094751269556977, "is_candidate": true}, {"start": 1214.153, "end": 1221.397, "text": "Yo te invito que vayas y le preguntes a un jubilado si de verdad, como vos dec\u00eds, gan\u00f3 contra la inflaci\u00f3n con la m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3546306985129578, "is_candidate": true}, {"start": 1221.397, "end": 1221.938, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9311097034864432, "is_candidate": false}, {"start": 1221.938, "end": 1223.758, "text": "Todos queremos estar mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9543040327857001, "is_candidate": false}, {"start": 1223.758, "end": 1229.101, "text": "Porque hay un compromiso muy fuerte de la ciudadan\u00eda que no aprovecha las cosas para mentir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8425014617006261, "is_candidate": false}, {"start": 1229.101, "end": 1231.743, "text": "La ciudadan\u00eda lo que quiere es que estemos mejor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8727263456526705, "is_candidate": false}, {"start": 1232.263, "end": 1234.184, "text": " Y la verdad, lo que hay que hacer es hablar con la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8765746096721974, "is_candidate": false}, {"start": 1234.184, "end": 1238.726, "text": "Entonces en diciembre hubiesen discutido el haber de emergencia para los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4217999919401655, "is_candidate": true}, {"start": 1238.726, "end": 1241.747, "text": "Porque sab\u00e9s cu\u00e1l es... \u00bfNo hubiera vetado el 82% m\u00f3vil?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.875629272535837, "is_candidate": false}, {"start": 1241.747, "end": 1248.29, "text": "No, perd\u00f3name, el 82%... Te aclaro que el 82% se lo apoy\u00e9 porque estaba en la oposici\u00f3n con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6757181319932881, "is_candidate": false}, {"start": 1248.29, "end": 1250.07, "text": "Vos ya no eras parte del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5820531886873046, "is_candidate": false}, {"start": 1250.07, "end": 1251.371, "text": "Ten\u00e9s mala memoria.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6038589093629104, "is_candidate": false}, {"start": 1251.371, "end": 1252.511, "text": "No tengo mala memoria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8544292993274631, "is_candidate": false}, {"start": 1252.511, "end": 1254.512, "text": "Pongamos las cosas en el lugar que hay que ponerlas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.913343273162601, "is_candidate": false}, {"start": 1254.512, "end": 1254.892, "text": "Recuperemos la...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7881188879385728, "is_candidate": false}, {"start": 1256.673, "end": 1259.854, "text": " para sacar la Argentina en serio adelante, que es lo que nos pide la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8073319354772899, "is_candidate": false}, {"start": 1259.854, "end": 1260.374, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7765689483656785, "is_candidate": false}, {"start": 1260.374, "end": 1263.015, "text": "Sin chicanas, sin mentir, poniendo el hombro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8466113975028766, "is_candidate": false}, {"start": 1263.015, "end": 1263.515, "text": "Efectivamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8062822430306967, "is_candidate": false}, {"start": 1263.515, "end": 1264.096, "text": "Y aceptando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9631039370014505, "is_candidate": false}, {"start": 1264.096, "end": 1267.757, "text": "Pero eso no se hace regal\u00e1ndole al pap\u00e1 del presidente 70 mil millones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5178321738853889, "is_candidate": false}, {"start": 1267.757, "end": 1268.957, "text": "No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.876624928891027, "is_candidate": false}, {"start": 1268.957, "end": 1270.138, "text": "El pap\u00e1 del presidente no gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.972061661854531, "is_candidate": false}, {"start": 1270.138, "end": 1271.478, "text": "Mirta, para aqu\u00ed qued\u00f3 la palabra de Mirta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8831800780258596, "is_candidate": false}, {"start": 1271.478, "end": 1272.319, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 se pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9678235665142692, "is_candidate": false}, {"start": 1272.319, "end": 1274.98, "text": "Hubo 12 a\u00f1os donde esa deuda se cajone\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8517251814961158, "is_candidate": false}, {"start": 1274.98, "end": 1275.8, "text": "Y el ministro Aguad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.901883392805358, "is_candidate": false}, {"start": 1276.0, "end": 1284.341, "text": " No, perdoname, en el libro Franco Macri, en el libro Franco Macri cuenta que negoci\u00f3 con Moreno y con Sanino una indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.40056985524209043, "is_candidate": true}, {"start": 1284.341, "end": 1288.622, "text": "Por eso ped\u00edamos la citaci\u00f3n de Franco Macri al Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4304518145605387, "is_candidate": true}, {"start": 1288.622, "end": 1291.823, "text": "Decime qui\u00e9n ocult\u00f3 y qui\u00e9n licu\u00f3 esa denuncia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9750499387147235, "is_candidate": false}, {"start": 1291.823, "end": 1293.603, "text": "Vamos a hacer m\u00e1s, a ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7288716239294368, "is_candidate": false}, {"start": 1293.603, "end": 1296.764, "text": "Dijiste algo, Silvana, que ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7766961955344841, "is_candidate": false}, {"start": 1296.764, "end": 1299.984, "text": "Hay un pa\u00eds del otro lado que espera... A m\u00ed no, as\u00ed que lo puedo quitar tranquilo, \u00c1lvaro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5032229656072942, "is_candidate": false}, {"start": 1299.984, "end": 1300.784, "text": "No, pero no lo digo por vos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.832346394001883, "is_candidate": false}, {"start": 1300.784, "end": 1302.685, "text": "A m\u00ed no, no le debo nada a Franco Macri.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5249416449939592, "is_candidate": false}, {"start": 1302.685, "end": 1303.305, "text": "No lo digo por vos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7286034624990045, "is_candidate": false}, {"start": 1303.305, "end": 1304.285, "text": "As\u00ed que que vaya.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6009949717563723, "is_candidate": false}, {"start": 1304.285, "end": 1305.045, "text": "No lo digo por vos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7778199673736492, "is_candidate": false}, {"start": 1305.495, "end": 1309.338, "text": " Ahora, yo le quer\u00eda preguntar... S\u00ed, quiero decir dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.705039254224, "is_candidate": false}, {"start": 1309.338, "end": 1313.001, "text": "Primero y principal, yo siempre defend\u00ed la causa de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.806227203590829, "is_candidate": false}, {"start": 1313.001, "end": 1321.027, "text": "Cuando Sergio Massa era director del ANSES, \u00e9l sabe perfectamente que si alguien criticaba un mont\u00f3n de cosas, fui yo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8275860428575121, "is_candidate": false}, {"start": 1321.027, "end": 1324.07, "text": "Pero \u00e9l tomaba las cr\u00edticas constructivas y trataba de modificarlas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8957334417121672, "is_candidate": false}, {"start": 1324.07, "end": 1326.632, "text": "Algo que le cuestionaba siempre era el achatamiento.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8821418271511335, "is_candidate": false}, {"start": 1326.632, "end": 1328.013, "text": "Ven\u00edamos de m\u00e1s de 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9271976407148899, "is_candidate": false}, {"start": 1328.713, "end": 1333.656, "text": " de no darle aumento, o sea, no ven\u00edan d\u00e1ndole aumento a los jubilados, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8498426933814525, "is_candidate": false}, {"start": 1333.656, "end": 1335.376, "text": "150 pesos, 150 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7679108867760029, "is_candidate": false}, {"start": 1335.376, "end": 1348.283, "text": "Lo cierto es que a partir de ese momento comenzaron a dar aumento a los haberes m\u00ednimos y yo dec\u00eda, protestaba, porque obviamente la pir\u00e1mide se achataba, los que cobraban m\u00e1s de 1.000 pesos no recib\u00edan aumento y esto empez\u00f3 a generar m\u00e1s juicio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8714538027939045, "is_candidate": false}, {"start": 1348.283, "end": 1352.665, "text": "Era un tema que ellos dec\u00edan, bueno, lo tenemos que solucionar, no logr\u00f3 solucionarlo hasta el momento que se fue.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8860101880168751, "is_candidate": false}, {"start": 1353.385, "end": 1373.116, "text": " Es cierto que vetaron el 82%, pero Silvana me extra\u00f1a, el proyecto del que ustedes o no s\u00e9 qui\u00e9nes presentaron y que Lilita Carri\u00f3 tanto defendi\u00f3, ese proyecto dec\u00eda el 82% el salario m\u00ednimo y vital y m\u00f3vil, como haber m\u00ednimo, no era el 82% m\u00f3vil para todos los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8621855182225658, "is_candidate": false}, {"start": 1373.116, "end": 1377.278, "text": "Ten\u00eda que haber una recomposici\u00f3n, pero bienvenido sea, bienvenido sea,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8714136010370841, "is_candidate": false}, {"start": 1377.618, "end": 1381.98, "text": " pero no era el 82% m\u00f3vil que gener\u00f3 grandes expectativas a la gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8421684254378435, "is_candidate": false}, {"start": 1381.98, "end": 1385.681, "text": "Yo me encargu\u00e9 de aclararlo muchas veces dentro de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8507888530955229, "is_candidate": false}, {"start": 1385.681, "end": 1392.464, "text": "Y si no, v\u00e1monos al archivo porque yo puedo resistir a un archivo respecto a ese tema.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8853309111257425, "is_candidate": false}, {"start": 1392.464, "end": 1393.405, "text": "Lo dije y lo aclar\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8389734451056602, "is_candidate": false}, {"start": 1394.825, "end": 1395.606, "text": " este tema.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7983489955729524, "is_candidate": false}, {"start": 1395.606, "end": 1398.188, "text": "Es cierto que hay una reparaci\u00f3n hist\u00f3rica y la acompa\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8848776527810519, "is_candidate": false}, {"start": 1398.188, "end": 1408.777, "text": "No pod\u00e9s decir que estamos en contra o tratando los temas porque cuando acompa\u00f1amos las cosas del gobierno, estamos acompa\u00f1ando las cosas del gobierno y somos macrista.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8729781482304926, "is_candidate": false}, {"start": 1408.777, "end": 1413.121, "text": "Cuando cuestionamos las cosas que no estamos de acuerdo, somos oportunista.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8719356455579725, "is_candidate": false}, {"start": 1413.121, "end": 1414.622, "text": "A ver si nos ponemos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8704192574964951, "is_candidate": false}, {"start": 1415.523, "end": 1418.506, "text": " Era un poco lo que yo te dec\u00eda hoy que pasa con el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7344589262170242, "is_candidate": false}, {"start": 1418.506, "end": 1422.25, "text": "Que por momentos son m\u00e1s cercanos a gobiernos y los ven como un socio pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7831345691229028, "is_candidate": false}, {"start": 1422.25, "end": 1424.152, "text": "Cambiamos y por momentos los titlan de inquilinista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7731684429113571, "is_candidate": false}, {"start": 1424.152, "end": 1429.197, "text": "Pero yo, Santiago, creo que nosotros tenemos que actuar con responsabilidad y mostrarle una alternativa a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3574556206045699, "is_candidate": true}, {"start": 1429.197, "end": 1433.342, "text": "Yo no creo en la l\u00f3gica de que oposici\u00f3n sea hacer tirapiedras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.27198933463967656, "is_candidate": true}, {"start": 1433.922, "end": 1439.868, "text": " No creo en la l\u00f3gica obstruccionista ahora, tampoco creo en que ser oficialista.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2859037418189948, "is_candidate": true}, {"start": 1439.868, "end": 1450.258, "text": "Yo valoro las declaraciones de Julio Cobos, de Ricardo Alfons\u00edn por estas horas, que salieron a plantear el tema, que no hicieron seguidismo y defendieron cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.21439767284267464, "is_candidate": true}, {"start": 1451.94, "end": 1454.561, "text": " No, no, no, tambi\u00e9n, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.36179251075562757, "is_candidate": true}, {"start": 1454.561, "end": 1456.242, "text": "Con la que pudiera tomar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5940020978217585, "is_candidate": false}, {"start": 1456.242, "end": 1457.502, "text": "Yo hablaba del tema del correo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.46055839828752976, "is_candidate": true}, {"start": 1457.502, "end": 1459.183, "text": "Ah, perd\u00f3n, pens\u00e9 que el ten\u00edas cuidado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.581357950508991, "is_candidate": false}, {"start": 1459.183, "end": 1462.405, "text": "El tema del correo no se expres\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.519407923281112, "is_candidate": false}, {"start": 1462.405, "end": 1469.948, "text": "Y la verdad es que a m\u00ed me parece que tenemos que aprender que para tratar los temas de Estado tenemos que ser responsables.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3111288617791428, "is_candidate": true}, {"start": 1469.948, "end": 1472.809, "text": "Y yo tengo que actuar con responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.34356069360941577, "is_candidate": true}, {"start": 1472.809, "end": 1478.512, "text": "Si hay un tema que creo que est\u00e1 bien, solamente porque soy opositor me tengo que poner enfrente,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2582840542035262, "is_candidate": true}, {"start": 1479.883, "end": 1485.347, "text": " \u00bfY si en ese ponerme en opositor solamente porque soy opositor termino perjudicando a la gente?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3238182322131782, "is_candidate": true}, {"start": 1485.347, "end": 1491.992, "text": "Nosotros, en la medida que se tomen medidas que favorecen a la gente, vamos a se\u00f1alar, aplaudir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31550749738739126, "is_candidate": true}, {"start": 1491.992, "end": 1494.934, "text": "Ahora, tambi\u00e9n tenemos firmeza para marcar los errores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.37124197724869157, "is_candidate": true}, {"start": 1494.934, "end": 1504.421, "text": "Y cuando marcamos los errores, no tenemos que ser se\u00f1alados como tiranos, ni cuando resolvemos bien tenemos que ser se\u00f1alados como h\u00e9roes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2674807238867649, "is_candidate": true}, {"start": 1505.061, "end": 1515.748, "text": " No somos ni una cosa ni la otra, somos gente responsable que construy\u00f3 adem\u00e1s un acuerdo parlamentario, en el caso nuestro y de Margarita, con el objetivo de mostrar que en la Argentina se pod\u00eda", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26103668362705157, "is_candidate": true}, {"start": 1516.639, "end": 1527.747, "text": " hacer oposici\u00f3n de manera inteligente y construir una alternativa que no sea solamente la de da\u00f1ar al que gobierna, sino mostrarle a la sociedad que hay un futuro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2874404427573547, "is_candidate": true}, {"start": 1527.747, "end": 1536.213, "text": "\u00bfVos hoy dijiste que es tranquilizador que el presidente haya anunciado en conferencia de prensa que daba marcha atr\u00e1s con estas dos cosas que fueron las \u00faltimas pol\u00e9micas, los \u00faltimos errores?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.991414935158727, "is_candidate": false}, {"start": 1536.213, "end": 1537.473, "text": "Generar alivio, dije.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38552135576677726, "is_candidate": true}, {"start": 1537.473, "end": 1538.934, "text": "O alivio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0065409319576868, "is_candidate": false}, {"start": 1538.934, "end": 1545.319, "text": "\u00bfCrees que adem\u00e1s deber\u00eda renunciar alg\u00fan ministro o secretario de las \u00e1reas que est\u00e1n involucradas en estos errores?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0229847612195189, "is_candidate": false}, {"start": 1547.518, "end": 1549.059, "text": " O pedirle la renuncia al presidente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7314301271542034, "is_candidate": false}, {"start": 1549.059, "end": 1550.981, "text": "A ver, s\u00ed... Vamos a ponerlo en estos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.45924490437959675, "is_candidate": true}, {"start": 1550.981, "end": 1560.168, "text": "Si estos dos hechos, digamos, de tanto impacto hubiesen sucedido en una empresa privada, alguna cabeza hubiese rodado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.27363425375009376, "is_candidate": true}, {"start": 1560.168, "end": 1563.431, "text": "En el Estado es distinto porque juegan otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3013504191108163, "is_candidate": true}, {"start": 1563.431, "end": 1567.795, "text": "Muchas veces que tienen que ver con cercan\u00eda, con cuestiones internas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.33755919347835284, "is_candidate": true}, {"start": 1567.795, "end": 1571.298, "text": "Entonces, desgraciadamente, no se da necesariamente esa regla.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3578005606461949, "is_candidate": true}, {"start": 1571.898, "end": 1578.322, "text": " Yo no soy qui\u00e9n para decir qui\u00e9n tiene que seguir y qui\u00e9n no, porque es, en todo caso, una tarea del presidente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.29450569158100326, "is_candidate": true}, {"start": 1578.322, "end": 1582.664, "text": "En la Argentina, el Poder Ejecutivo es unipersonal para los aciertos y para los errores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.332751459218955, "is_candidate": true}, {"start": 1582.664, "end": 1586.226, "text": "La Constituci\u00f3n dice que el Poder Ejecutivo es unipersonal.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.30663978077231824, "is_candidate": true}, {"start": 1586.226, "end": 1592.229, "text": "\u00bfNo crees que los errores advertan que alg\u00fan funcionario d\u00e9 un paso al costado por el bien del gabinete?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0035151514599303, "is_candidate": false}, {"start": 1592.229, "end": 1598.253, "text": "Si alg\u00fan funcionario siente que le hizo cometer un error grave al presidente, deber\u00eda renunciar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2627234867026962, "is_candidate": true}, {"start": 1598.253, "end": 1598.853, "text": "Ser\u00eda digno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5768168290029718, "is_candidate": false}, {"start": 1599.964, "end": 1602.247, "text": " Ahora es que \u00c1lvaro coincidi\u00f3 ah\u00ed, a ver c\u00f3mo coincidi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7618129358441972, "is_candidate": false}, {"start": 1602.247, "end": 1609.958, "text": "No, que ah\u00ed coincido con Sergio, en que el que tiene la decisi\u00f3n de reafirmar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8760994673223335, "is_candidate": false}, {"start": 1610.587, "end": 1613.328, "text": " o pedir que se vaya, es el Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8437210651388468, "is_candidate": false}, {"start": 1613.328, "end": 1620.409, "text": "Y si alg\u00fan funcionario cree que le caus\u00f3 un da\u00f1o al Presidente de la Naci\u00f3n, debiera dar un paso al costado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8257781571690395, "is_candidate": false}, {"start": 1620.409, "end": 1622.27, "text": "\u00bfDa\u00f1o han causado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9379969168405432, "is_candidate": false}, {"start": 1622.27, "end": 1623.33, "text": "Eso es obvio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9660460696923973, "is_candidate": false}, {"start": 1623.33, "end": 1623.47, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1290533946889667, "is_candidate": false}, {"start": 1623.47, "end": 1624.13, "text": "\u00bfDa\u00f1o han causado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0463176404619385, "is_candidate": false}, {"start": 1624.13, "end": 1625.011, "text": "Eso es obvio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8893656509006803, "is_candidate": false}, {"start": 1625.011, "end": 1628.551, "text": "O sea, porque el oficialismo se queja de por qu\u00e9 no habla de las cosas positivas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9917649353955803, "is_candidate": false}, {"start": 1628.551, "end": 1630.152, "text": "Lo que no quiero es opinar por otro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9493261584187687, "is_candidate": false}, {"start": 1630.772, "end": 1646.704, "text": " Yo lo que digo es que coincido en la apreciaci\u00f3n de Consergio en el punto tal de decir, si vos ten\u00e9s un funcionario, igual le habr\u00e1 pasado cuando era intendente, si ten\u00eda un funcionario y se hab\u00eda equivocado, la chance que tiene de reconfirmarlo en su cargo, decirle andate, es de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8152910849874019, "is_candidate": false}, {"start": 1647.244, "end": 1652.026, "text": " Lo que es bueno, que no tenga que pedirle la renuncia y que el funcionario lo renuncie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7817717216294853, "is_candidate": false}, {"start": 1652.026, "end": 1662.971, "text": "No, uno piensa que, bueno, tanta prueba y error, van a tener que cesar a muchos funcionarios, si fuera eso, a menos que se piense... Y esta es la pregunta que le quiero hacer a Massa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.6918821253678437, "is_candidate": false}, {"start": 1662.971, "end": 1675.437, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s, porque adem\u00e1s me llama la atenci\u00f3n, viniendo de un gobierno que si bien no es lo mismo el distrito m\u00e1s rico del pa\u00eds que el pa\u00eds, viene con ocho a\u00f1os de experiencia de gobierno, \u00bfvos cre\u00e9s que simplemente ensayo y error", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7304912859036897, "is_candidate": false}, {"start": 1676.818, "end": 1681.363, "text": " O es la pol\u00edtica de yo lo hago, y si no pasa, doy marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7238569299212352, "is_candidate": false}, {"start": 1681.363, "end": 1683.485, "text": "Y si pasa, pasa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.8762444486213115, "is_candidate": false}, {"start": 1683.485, "end": 1687.089, "text": "Esa frase de si pasa, pasa, hoy la escuch\u00e9 mucho.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4709135300195336, "is_candidate": true}, {"start": 1687.089, "end": 1695.918, "text": "Yo te voy a decir primero que me parece que tenemos que partir de una base, que es que en el medio est\u00e1 la opini\u00f3n p\u00fablica, est\u00e1 la gente que nos est\u00e1 mirando del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2762901544509877, "is_candidate": true}, {"start": 1697.002, "end": 1710.135, "text": " que vive con desilusi\u00f3n, con desilusi\u00f3n la idea de que, digamos, ese cambio que so\u00f1\u00f3 se empieza a marcar, empieza a tener manchas que no tienen que ver con la transparencia prometida.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2855079127227038, "is_candidate": true}, {"start": 1710.135, "end": 1717.943, "text": "Respecto del caso del correo, respecto del tema de los jubilados, yo creo efectivamente que hay una mirada demasiado economicista", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2457052376773352, "is_candidate": true}, {"start": 1718.935, "end": 1723.077, "text": " y que no hay una mirada y lo reconoci\u00f3 hoy en la reuni\u00f3n con los legisladores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.33703791163196106, "is_candidate": true}, {"start": 1723.077, "end": 1733.101, "text": "El director del ANSES, que impl\u00edcitamente dijo no fue una decisi\u00f3n m\u00eda y dio a entender que fue una decisi\u00f3n de la gente de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.36103681107633057, "is_candidate": true}, {"start": 1733.101, "end": 1739.644, "text": "Pero a m\u00ed me parece que lo que hay que entender, vuelvo a repetir,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.352356273626654, "is_candidate": true}, {"start": 1740.318, "end": 1758.797, "text": " es que cuando vos le recort\u00e1s a un jubilado lo que est\u00e1s es perjudicando la capacidad de compra de un jubilado, cuando vos le recort\u00e1s a un laburante est\u00e1s perjudicando la capacidad de compra del laburante, cuando vos le recort\u00e1s, digamos, a la clase media desde, no solamente desde lo que significa", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24554255450258033, "is_candidate": true}, {"start": 1761.599, "end": 1767.561, "text": " el bajar salarios o el bajar jubilaciones, sino tambi\u00e9n los aumentos de los gastos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35295825337642983, "is_candidate": true}, {"start": 1767.561, "end": 1770.903, "text": "La energ\u00eda hoy pesa el doble en la canasta de una familia que hace seis meses.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.27353604237639206, "is_candidate": true}, {"start": 1771.902, "end": 1772.322, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6085024992030788, "is_candidate": false}, {"start": 1772.322, "end": 1775.946, "text": "Porque no se sigui\u00f3 el coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35396827381394813, "is_candidate": true}, {"start": 1775.946, "end": 1781.891, "text": "La luz, el gas, la telefon\u00eda celular, debieran de aumentar de acuerdo al coeficiente de variaci\u00f3n salarial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31957113340552035, "is_candidate": true}, {"start": 1781.891, "end": 1785.194, "text": "Lo que aumenta el salario, aumenta la luz.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.41742707803538015, "is_candidate": true}, {"start": 1785.194, "end": 1787.276, "text": "Lo que aumenta el salario, aumenta el gas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35079079347556086, "is_candidate": true}, {"start": 1787.276, "end": 1795.964, "text": "Eso que planteamos con La Habana cuando vino la primera discusi\u00f3n tarifaria y que me parece que es central para que no haya perdedores", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2632403296242529, "is_candidate": true}, {"start": 1796.624, "end": 1802.587, "text": " a la hora de readecuar nuestro marco tarifario, el funcionamiento de nuestras empresas de servicios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3577200929220794, "is_candidate": true}, {"start": 1802.587, "end": 1804.828, "text": "No puede ser a costa de la gente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4078554803232106, "is_candidate": true}, {"start": 1804.828, "end": 1806.529, "text": "Pero con el tema del jubilado... A ver, un minuto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9761840506590749, "is_candidate": false}, {"start": 1806.529, "end": 1809.41, "text": "Perd\u00f3n, \u00c1lvaro, que hay mucha hipocres\u00eda con el tema jubilado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9305787821674607, "is_candidate": false}, {"start": 1809.41, "end": 1811.091, "text": "La \u00fanica verdad, la realidad, 6.400 mangos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9903007013269717, "is_candidate": false}, {"start": 1811.091, "end": 1812.032, "text": "6.400 mangos es el 40% jubilado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9747765673027956, "is_candidate": false}, {"start": 1816.754, "end": 1824.44, "text": " Y vos agarras la canasta b\u00e1sica, lo que dice Semino, que es el defensor de la tercera edad, y te dice 14 lucas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9235062697871216, "is_candidate": false}, {"start": 1824.44, "end": 1828.664, "text": "14.000 para vivir m\u00ednimamente, dignamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0698391268241911, "is_candidate": false}, {"start": 1828.664, "end": 1829.665, "text": "Alimentos, 3.600.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0498884290152373, "is_candidate": false}, {"start": 1829.665, "end": 1831.366, "text": "Alquiler, 2.300.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.940024205344438, "is_candidate": false}, {"start": 1831.366, "end": 1832.086, "text": "Medicamentos, 2.300.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8463325810174708, "is_candidate": false}, {"start": 1832.086, "end": 1834.689, "text": "Lo que veo es dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9477879449658465, "is_candidate": false}, {"start": 1834.689, "end": 1837.331, "text": "Primero, Quintana diciendo, bueno, son 20 pesos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.020507216526991, "is_candidate": false}, {"start": 1837.331, "end": 1844.597, "text": "Otra vez, ese tema de la falta de tacto de sensibilidad social, como cuando Aranguren dijo, bueno, si no ten\u00e9s, no cargas nafta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9441016320317959, "is_candidate": false}, {"start": 1844.597, "end": 1845.638, "text": "Que ese tema de, che,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9657897069661617, "is_candidate": false}, {"start": 1846.558, "end": 1848.599, "text": " No son 20 pesos, adem\u00e1s de que no son 20 pesos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0572466308738122, "is_candidate": false}, {"start": 1848.599, "end": 1849.739, "text": "Es m\u00e1s simb\u00f3lico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8217030940212997, "is_candidate": false}, {"start": 1849.739, "end": 1854.52, "text": "Primero que es simb\u00f3lico, segundo que son 3.000 millones de pesos, que se multiplica por todo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.002309512351038, "is_candidate": false}, {"start": 1854.52, "end": 1864.183, "text": "Y despu\u00e9s que no solo este gobierno, la clase pasiva, los jubilados fueron eternamente olvidados por todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9365700577959587, "is_candidate": false}, {"start": 1864.183, "end": 1869.345, "text": "Desde Cristina con el 82% m\u00f3vil, hasta cuando Menem les dej\u00f3 congelados los saberes 10 a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0346976063257236, "is_candidate": false}, {"start": 1869.525, "end": 1872.528, "text": " Entonces veo mucha hipocres\u00eda con el tema de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9668414504640057, "is_candidate": false}, {"start": 1872.528, "end": 1876.251, "text": "\u00bfQu\u00e9 gobierno de verdad se ocup\u00f3 cuando tenemos seis mil cuatrocientos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.978462083692891, "is_candidate": false}, {"start": 1876.251, "end": 1879.494, "text": "Pero no podemos decir que este gobierno no se ocup\u00f3 de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8034669633854705, "is_candidate": false}, {"start": 1879.494, "end": 1883.177, "text": "La primer medida que toma el gobierno es la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9711143235857258, "is_candidate": false}, {"start": 1883.177, "end": 1884.258, "text": "Pero hoy casi le bajan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8782068500988347, "is_candidate": false}, {"start": 1884.258, "end": 1885.219, "text": "No, hoy casi le bajan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7544377141717372, "is_candidate": false}, {"start": 1885.219, "end": 1886.981, "text": "No, a ver, no nos quedemos con eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9099132017816378, "is_candidate": false}, {"start": 1886.981, "end": 1888.422, "text": "\u00bfC\u00f3mo no nos vamos a quedar con eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0320830198395115, "is_candidate": false}, {"start": 1888.422, "end": 1890.364, "text": "Pero \u00bfno te parece que fue un error?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9924837757380768, "is_candidate": false}, {"start": 1890.364, "end": 1894.868, "text": "Esper\u00e1, esper\u00e1, Johnny, porque a ver, si uno no pone en contexto las cosas y se queda en este", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9164781720230535, "is_candidate": false}, {"start": 1897.891, "end": 1907.28, "text": " Y no se\u00f1al\u00e1s esto, que es el primer gobierno que pone desde el primer d\u00eda el esfuerzo en recuperar el Estado, en generar recursos, en bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8542534622205741, "is_candidate": false}, {"start": 1907.28, "end": 1912.365, "text": "Nadie dice, en la inflaci\u00f3n en enero, contrastando contra enero, baj\u00f3 casi la mitad, m\u00e1s de la mitad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.819722691675844, "is_candidate": false}, {"start": 1912.885, "end": 1918.087, "text": " Entonces, las promesas que tom\u00f3 el presidente Macri con la sociedad, fue recuperar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9254251708284194, "is_candidate": false}, {"start": 1918.087, "end": 1921.408, "text": "Es un cambio doloroso, no se puede hacer de golpe.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.914980707428346, "is_candidate": false}, {"start": 1921.408, "end": 1935.914, "text": "Y la verdad, lo que se intent\u00f3 preservar durante todo este tiempo de gobierno, fue al sector m\u00e1s golpeado, a los vulnerables con las asesinaciones... \u00bfVos crees que un jubilado que gana... Extendiendo las asesinaciones universal por hijo, los jubilados... Perd\u00f3n, no pongamos... Sac\u00e1 el disco pol\u00edtico, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.890832084165732, "is_candidate": false}, {"start": 1935.914, "end": 1937.034, "text": "No, \u00bfqu\u00e9 disco pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8898697818541259, "is_candidate": false}, {"start": 1937.034, "end": 1938.054, "text": "Te lo estoy diciendo de...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8837325532896078, "is_candidate": false}, {"start": 1939.435, "end": 1942.996, "text": " Yo tambi\u00e9n voy al supermercado y escucho a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9641979748558637, "is_candidate": false}, {"start": 1942.996, "end": 1944.737, "text": "Yo tambi\u00e9n tengo que cargar nafta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8865864636874152, "is_candidate": false}, {"start": 1944.737, "end": 1947.478, "text": "Yo tambi\u00e9n veo el esfuerzo de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9272057231928171, "is_candidate": false}, {"start": 1947.478, "end": 1953.78, "text": "Pero a la vez que pasa, hay que dar esa discusi\u00f3n sincera, sin oportunismo, y decir c\u00f3mo salimos para adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8831550707440604, "is_candidate": false}, {"start": 1953.78, "end": 1968.005, "text": "Podemos quejarnos de los aumentos, claro, pero tambi\u00e9n sabemos que la matriz energ\u00e9tica est\u00e1 reventada y tambi\u00e9n sabemos que los subsidios que se le dio a ese sector y que enriqueci\u00f3 a much\u00edsima gente, que se llevaron la plata y la lavaron... No le hablas al tipo que gan\u00f3... A ese tipo le hablo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.863996235112289, "is_candidate": false}, {"start": 1969.085, "end": 1977.968, "text": " A m\u00ed me parece que podemos discutir largamente respecto de las cuestiones t\u00e9cnicas en cuanto a la propuesta 1 del pago del correo, respecto de este decreto de aumentarle menos a los jubilados, pero ac\u00e1 el problema es pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8837581288433002, "is_candidate": false}, {"start": 1988.131, "end": 2002.774, "text": " claramente y me parece que eso es lo que el gobierno no est\u00e1 advirtiendo porque realmente el presidente Mauricio Macri tenga que hoy salir a dar una conferencia de prensa cargando \u00e9l con todo el costo pol\u00edtico de los errores de un gabinete en el que \u00e9l dice delegar y cuando delega", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9903436592461146, "is_candidate": false}, {"start": 2003.174, "end": 2007.835, "text": " se cometen estos errores imperdonables, porque la verdad es que son de instrumentaci\u00f3n muy b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.019150013334463, "is_candidate": false}, {"start": 2007.835, "end": 2010.196, "text": "A m\u00ed me parece que el gobierno ah\u00ed tiene un problema pol\u00edtico realmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0077772625447596, "is_candidate": false}, {"start": 2010.196, "end": 2011.916, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 se trata el costo pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7865357383784107, "is_candidate": false}, {"start": 2011.916, "end": 2015.837, "text": "Macri paga todos los costos pol\u00edticos en definitiva, bueno, es el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6641999829747283, "is_candidate": false}, {"start": 2015.837, "end": 2022.739, "text": "\u00bfNadie deber\u00eda salir un poco a poner la cara antes y no siempre terminar todo en \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7564572778287499, "is_candidate": false}, {"start": 2022.739, "end": 2024.619, "text": "Bueno, a ver, son dos casos distintos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.40973437618029196, "is_candidate": true}, {"start": 2024.619, "end": 2031.781, "text": "En lo de los jubilados, obviamente que era innecesario que pagara el costo pol\u00edtico al presidente y lo termina pagando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26053545994568783, "is_candidate": true}, {"start": 2033.113, "end": 2049.522, "text": " En el caso del correo, al estar involucrado, yo pens\u00e9 que me preguntabas de estos dos casos, en el caso del correo el problema me parece que es que Franco Macri o los hijos de Macri, los accionistas, me parece que ah\u00ed el tema es que es el Estado y la familia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2933261769761142, "is_candidate": true}, {"start": 2051.753, "end": 2059.015, "text": " A m\u00ed m\u00e1s que el costo pol\u00edtico, porque las encuestas suben, bajan, digamos, son una cosa que tiene que ver con la t\u00e9rmica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2747136959503895, "is_candidate": true}, {"start": 2059.015, "end": 2062.896, "text": "A m\u00ed lo que m\u00e1s me preocupa es la desilusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3671093746195051, "is_candidate": true}, {"start": 2062.896, "end": 2069.458, "text": "La desilusi\u00f3n porque la plata no alcanza, la desilusi\u00f3n porque hay muchos temas que no est\u00e1n en la agenda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2837671448511955, "is_candidate": true}, {"start": 2069.458, "end": 2077.16, "text": "El comerciante ve que las grandes empresas discuten c\u00f3mo negocian o renegocian a 10, a 15, a 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31769081904586394, "is_candidate": true}, {"start": 2077.16, "end": 2078.861, "text": "No hablo solo del caso del correo deudas,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.33674478145188114, "is_candidate": true}, {"start": 2079.621, "end": 2089.133, "text": " Y el comerciante que deb\u00eda hace cinco a\u00f1os del monotributo o de la AFIP mil pesos, hoy debe cinco mil y no tiene esas facilidades.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.25446932902804786, "is_candidate": true}, {"start": 2089.133, "end": 2095.902, "text": "Entonces, el problema de fondo es que lo que terminamos siempre es apagando el incendio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.34419371694912926, "is_candidate": true}, {"start": 2096.913, "end": 2108.929, "text": " Cuando en materia de sistema de impuestos lo que tenemos que hacer es rediscutir el sistema de impuestos en la Argentina y cuando hablo de impuestos incluyo las concesiones de servicios p\u00fablicos porque los c\u00e1nones", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31004603532451025, "is_candidate": true}, {"start": 2110.301, "end": 2120.709, "text": " Lo que paga el concesionario, o en este caso, lo que no pag\u00f3 el grupo Macri al Estado argentino, es parte de recursos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.28887694139299336, "is_candidate": true}, {"start": 2120.709, "end": 2129.335, "text": "El Estado cede una facultad, un servicio, un monopolio, a cambio de un pago que el privado hace.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26525427186668393, "is_candidate": true}, {"start": 2129.335, "end": 2134.078, "text": "El no pago de un canon es igual que el no pago de un impuesto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.42162785814417725, "is_candidate": true}, {"start": 2135.009, "end": 2140.473, "text": " Entonces, es clave que rediscutamos todo el cuadro de impuestos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35648705262007063, "is_candidate": true}, {"start": 2140.473, "end": 2141.454, "text": "S\u00ed, Romina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8363034305971224, "is_candidate": false}, {"start": 2141.454, "end": 2147.559, "text": "S\u00ed, no, a ver, me parece que retrotraernos a todos los errores que estamos hablando, si pasa, pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8625803518508064, "is_candidate": false}, {"start": 2147.559, "end": 2150.421, "text": "Hoy lo que estamos viendo es que el gobierno tuvo la tormenta perfecta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.840552829156473, "is_candidate": false}, {"start": 2150.421, "end": 2153.744, "text": "Tuvo problema de gesti\u00f3n, tuvo problema de comunicaci\u00f3n, tuvo problema de oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8052529202542479, "is_candidate": false}, {"start": 2153.744, "end": 2160.109, "text": "Yo no s\u00e9 si estar\u00edamos discutiendo la cuesti\u00f3n de los jubilados, como es, est\u00e1n todos rasgando las vestiduras, como si realmente fuese un tema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8467956863258578, "is_candidate": false}, {"start": 2160.569, "end": 2162.571, "text": " prioritario en la agenda de cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8270994931469471, "is_candidate": false}, {"start": 2162.571, "end": 2166.915, "text": "No estoy hablando solamente del gobierno, sino tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n o de quienes los integren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8737260575920973, "is_candidate": false}, {"start": 2166.915, "end": 2180.288, "text": "Si no se hubiese dado en el marco que se enteran justo cuando est\u00e1n votando la ley de ART, donde hab\u00eda un acuerdo macro con el sindicalismo, donde cay\u00f3 tan mal que ni la propia Carr\u00edo, digamos, sab\u00eda y se enteran todos en ese momento y se produce lo que se produce ayer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8531687210465113, "is_candidate": false}, {"start": 2180.288, "end": 2182.971, "text": "Creo que hoy ten\u00e9s que analizar la foto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525471409653662, "is_candidate": false}, {"start": 2182.971, "end": 2184.172, "text": "Me parece que tiene mucho sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8732486834032508, "is_candidate": false}, {"start": 2184.172, "end": 2184.733, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la foto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.075137293541765, "is_candidate": false}, {"start": 2185.153, "end": 2207.346, "text": " Esta tormenta, te estoy diciendo, realmente se dio todo mal en una situaci\u00f3n muy particular donde afecta a la sensibilidad por el tema de los jubilados, se enteran con una ley que est\u00e1 saliendo donde ya hab\u00eda un acuerdo previo y surge lo del correo que tiene que ver con una cuesti\u00f3n, adem\u00e1s de los hechos de presunta corrupci\u00f3n, porque si bien est\u00e1n imputados esto lo tiene que ver la justicia, que es f\u00e1cil de entender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.848592566290954, "is_candidate": false}, {"start": 2207.346, "end": 2210.288, "text": "Por eso entiendo que me parece que es complejo para el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8794022124645833, "is_candidate": false}, {"start": 2210.848, "end": 2217.213, "text": " Los dos hechos de corrupci\u00f3n anteriores, por lo menos para el gobierno de Macri, eran hechos complejos de entender para la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8299818733537524, "is_candidate": false}, {"start": 2217.213, "end": 2223.817, "text": "Si yo te empiezo a contar, Love Shore, Panam\u00e1, no s\u00e9 qu\u00e9, ya te dormiste, te aburriste, el que est\u00e1 del otro lado se fue a dormir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.915431154440874, "is_candidate": false}, {"start": 2223.817, "end": 2229.861, "text": "Yo empiezo a contarte arriba, salgamos a la calle, reci\u00e9n pregunt\u00e1bamos qui\u00e9n es el negro arriba, no s\u00e9 cu\u00e1ntos me van a contestar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644545715042402, "is_candidate": false}, {"start": 2229.861, "end": 2234.064, "text": "Despu\u00e9s le tengo que contar qu\u00e9 es la AFI, qui\u00e9n es arriba, qu\u00e9 pas\u00f3, c\u00f3mo vendi\u00f3, qu\u00e9 muebles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8631328196316082, "is_candidate": false}, {"start": 2234.064, "end": 2236.286, "text": "Esto es el correo, el pap\u00e1, el hijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8670663598260641, "is_candidate": false}, {"start": 2236.286, "end": 2237.767, "text": "Llegaron a transferencias y no llegaron a transferencias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9259861542547043, "is_candidate": false}, {"start": 2238.007, "end": 2241.15, "text": " Bueno, porque no es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9542710141503236, "is_candidate": false}, {"start": 2241.15, "end": 2246.355, "text": "Ac\u00e1 se dio una situaci\u00f3n muy clara que muchos quisieron capitalizar y de hecho lo est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8017443445445008, "is_candidate": false}, {"start": 2246.355, "end": 2247.996, "text": "Como miren, el pap\u00e1 le regal\u00f3 al hijo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9633950670329925, "is_candidate": false}, {"start": 2247.996, "end": 2249.638, "text": "Yo no creo que sea as\u00ed, digamos, el pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9594279179258722, "is_candidate": false}, {"start": 2249.638, "end": 2251.98, "text": "M\u00e1s se lo est\u00e1 haciendo el Frente Arnovado, est\u00e1 capitalizando.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.831260190675349, "is_candidate": false}, {"start": 2251.98, "end": 2253.841, "text": "Pero todo lo est\u00e1 haciendo, todo lo est\u00e1 haciendo el maestro Reyes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9665426453307276, "is_candidate": false}, {"start": 2253.841, "end": 2255.883, "text": "Pero todo va a pasar en un a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9267374189398117, "is_candidate": false}, {"start": 2255.883, "end": 2257.545, "text": "Claro, obviamente, a\u00f1o electoral.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8702352840139014, "is_candidate": false}, {"start": 2257.545, "end": 2258.606, "text": "O sea, \u00bfqu\u00e9 otra cosa puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0194564834418685, "is_candidate": false}, {"start": 2260.667, "end": 2268.192, "text": " de su partido, de tu partido Sergio Massa, comparaban los bolsos de L\u00f3pez con el correo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.760527562857235, "is_candidate": false}, {"start": 2268.192, "end": 2270.433, "text": "\u00bfTienen punto de comparaci\u00f3n o es una locura?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.765256779209992, "is_candidate": false}, {"start": 2270.433, "end": 2271.253, "text": "No, para m\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.49056091352293907, "is_candidate": true}, {"start": 2271.253, "end": 2274.135, "text": "Para m\u00ed una cosa es un delito consumado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3787602421880065, "is_candidate": true}, {"start": 2275.081, "end": 2277.762, "text": " y otra cosa es un intento de delito.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3756857028274334, "is_candidate": true}, {"start": 2277.762, "end": 2282.164, "text": "Digo, la tentativa de homicidio y el homicidio no son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.31569648407007, "is_candidate": true}, {"start": 2282.164, "end": 2289.847, "text": "En este caso, eventualmente, si hay un delito, es en grado de tentativa porque no lleg\u00f3 a consumarse en el caso del correo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2784343235049762, "is_candidate": true}, {"start": 2289.847, "end": 2291.768, "text": "Entonces, me parece que no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.48592550224370756, "is_candidate": true}, {"start": 2291.768, "end": 2304.674, "text": "Ahora bien, lo que a m\u00ed me parece que en el fondo termina pasando es que la discusi\u00f3n se termina yendo hacia un lugar", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.261738297692201, "is_candidate": true}, {"start": 2306.893, "end": 2309.454, "text": " que no es el pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.42410876889158566, "is_candidate": true}, {"start": 2309.454, "end": 2311.856, "text": "Porque hay una cuesti\u00f3n que es institucional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26998760162203594, "is_candidate": true}, {"start": 2311.856, "end": 2313.477, "text": "Vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5318328921190487, "is_candidate": false}, {"start": 2313.477, "end": 2315.338, "text": "Volvemos para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4312981038396827, "is_candidate": true}, {"start": 2315.338, "end": 2317.999, "text": "El presidente hoy dijo se vuelve para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3482005112917833, "is_candidate": true}, {"start": 2317.999, "end": 2319.36, "text": "Primer pregunta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3070810675927387, "is_candidate": true}, {"start": 2319.36, "end": 2322.942, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el fiscal y el juez que va a investigar si hubo tentativa de delito o no?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26154917556401436, "is_candidate": true}, {"start": 2324.252, "end": 2327.814, "text": " Delgado... Y va a llevar adelante la investigaci\u00f3n penal... \u00bfEn qu\u00e9 tema, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5003178772281316, "is_candidate": false}, {"start": 2327.814, "end": 2329.215, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 tema delito?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8541105440928713, "is_candidate": false}, {"start": 2329.215, "end": 2330.416, "text": "D\u00e9jame que... En el correo, dice.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8384439778247288, "is_candidate": false}, {"start": 2330.416, "end": 2335.779, "text": "En tr\u00e1fico de influencias... \u00bfPero c\u00f3mo va a haber un delito en un concurso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5481338555226234, "is_candidate": false}, {"start": 2335.779, "end": 2341.882, "text": "Hay un fiscal que est\u00e1 investigando que hay tr\u00e1fico de influencias... Pero hay una propuesta de verdad... \u00bfHay una cosa que se dedica a los fiscales en esta etapa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6947045455152181, "is_candidate": false}, {"start": 2341.882, "end": 2344.324, "text": "Vamos a hablar de la defensa, dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.529067745088672, "is_candidate": false}, {"start": 2344.324, "end": 2346.525, "text": "Cierto es que hay un fiscal que est\u00e1 investigando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.376703860725189, "is_candidate": true}, {"start": 2346.525, "end": 2348.746, "text": "Hay una parte que es delictual, bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.36037051129687125, "is_candidate": true}, {"start": 2348.746, "end": 2350.607, "text": "Que siga la justicia investigando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.409793057135858, "is_candidate": true}, {"start": 2350.607, "end": 2353.169, "text": "Hay una parte que es administrativa, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.35093594538234374, "is_candidate": true}, {"start": 2354.231, "end": 2356.112, "text": " \u00bfQu\u00e9 es de la justicia, efectivamente?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3346813061806908, "is_candidate": true}, {"start": 2356.112, "end": 2361.434, "text": "Esa parte no la puede resolver ni el presidente, ni nosotros desde el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.29435210863106276, "is_candidate": true}, {"start": 2361.434, "end": 2365.676, "text": "Es la justicia, que es un poder independiente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2960415840587074, "is_candidate": true}, {"start": 2365.676, "end": 2369.458, "text": "No es que el presidente dice, retrotraiga, a ver, la C\u00e1mara retrotraiga.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.38705882149697146, "is_candidate": true}, {"start": 2369.458, "end": 2371.799, "text": "No, le puede dar una orden el presidente a la C\u00e1mara Federal.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3957976483203025, "is_candidate": true}, {"start": 2372.682, "end": 2373.603, "text": " o a la C\u00e1mara Civil y Comercial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5932638803070972, "is_candidate": false}, {"start": 2373.603, "end": 2379.928, "text": "A m\u00ed me parece que lo que dijo el Presidente es que daba marcha atr\u00e1s con la oferta que el Estado en ese marco judicial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0290706753303724, "is_candidate": false}, {"start": 2379.928, "end": 2381.028, "text": "Eso fue lo que dijo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9061788667330063, "is_candidate": false}, {"start": 2381.028, "end": 2381.889, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8871779005490735, "is_candidate": false}, {"start": 2381.889, "end": 2383.29, "text": "Se da marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9818465852948866, "is_candidate": false}, {"start": 2383.29, "end": 2390.656, "text": "Es que la propuesta, lo primero que tiene que haber es una marcha atr\u00e1s del Grupo SOGMA en la transacci\u00f3n para que haya marcha atr\u00e1s del Estado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3755979434488562, "is_candidate": true}, {"start": 2390.656, "end": 2391.616, "text": "A ver, para qu\u00e9 el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8786638106978018, "is_candidate": false}, {"start": 2391.616, "end": 2394.539, "text": "S\u00ed, eso fue exactamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8985447189572822, "is_candidate": false}, {"start": 2394.539, "end": 2397.02, "text": "Por eso lo ten\u00eda que consensuar con la familia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8241642149384429, "is_candidate": false}, {"start": 2397.02, "end": 2397.521, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8390537577291038, "is_candidate": false}, {"start": 2397.521, "end": 2400.223, "text": "Porque el problema no era que estaba Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9549581027117995, "is_candidate": false}, {"start": 2400.643, "end": 2405.625, "text": " era una propuesta a los acreedores, que en este caso son los hermanos y los hijos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.883266682572766, "is_candidate": false}, {"start": 2405.625, "end": 2411.967, "text": "Evidentemente Macri habl\u00f3 con su familia y le pidi\u00f3, no acepten este acuerdo que el Estado les ofreci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8692169051234693, "is_candidate": false}, {"start": 2411.967, "end": 2423.29, "text": "El Estado a su vez bajar\u00eda la oferta y los 600 acreedores, porque ac\u00e1 no son s\u00f3lo la familia, hay otros acreedores, tambi\u00e9n evidentemente estar\u00edan dispuestos a dar marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8597413647786141, "is_candidate": false}, {"start": 2423.29, "end": 2426.191, "text": "Va a haber audiencia p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9245989738988603, "is_candidate": false}, {"start": 2426.191, "end": 2427.592, "text": "Ac\u00e1 lo que es importante tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9082380059404227, "is_candidate": false}, {"start": 2429.092, "end": 2434.114, "text": " Este juicio es solamente una parte del problema, porque vos ten\u00e9s juicios cruzados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8674469597283304, "is_candidate": false}, {"start": 2434.114, "end": 2443.018, "text": "Este es el juicio por lo que debe el correo por el pago del canon, y despu\u00e9s ten\u00e9s juicio del correo al Estado por la quita de la concesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8247323464725232, "is_candidate": false}, {"start": 2443.018, "end": 2455.263, "text": "El problema, si esto queda solo a nivel judicial, es que ac\u00e1 tiene que haber un tema m\u00e1s pol\u00edtico-administrativo, que es c\u00f3mo compatibiliz\u00e1s ambos juicios para que haya una propuesta de conjunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7877223476874615, "is_candidate": false}, {"start": 2455.903, "end": 2468.506, "text": " Y me parece que ah\u00ed es donde todav\u00eda al gobierno le falta un poco m\u00e1s de pol\u00edtica para resolver ambos juicios en simult\u00e1neo y que no sea solamente esta C\u00e1mara Civil y Comercial la que lo resuelva porque tiene uno solo de estos juicios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7703841863830043, "is_candidate": false}, {"start": 2468.506, "end": 2479.048, "text": "No, lo que plante\u00f3 en la conferencia de prensa, perdona, claro, es que justamente van a tratar de unificar estos juicios y va a haber una convocatoria a los organismos de control, la Procuradur\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8263467280984959, "is_candidate": false}, {"start": 2479.888, "end": 2494.154, "text": " tambi\u00e9n acept\u00f3 la Auditor\u00eda General de la Naci\u00f3n, y va a haber una audiencia p\u00fablica, vale decir que van a convocar a las partes que quieran ir para ver qu\u00e9 tipo de propuesta el Estado le vuelve a hacer, y en eso entra ese juicio que menciona.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8758492373839397, "is_candidate": false}, {"start": 2494.154, "end": 2508.02, "text": "Sergio, tengo una pregunta y sacarle un minuto, quiero volver al tema Margarita Stolbizer, me gustar\u00eda ver qu\u00e9 tipo de alianzas se est\u00e1 construyendo, uno desde afuera lo ve un poquito de corto plazo ahora en t\u00e9rminos electorales, me gustar\u00eda saber si le has ofrecido", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9724058432159214, "is_candidate": false}, {"start": 2508.6, "end": 2510.342, "text": " integrarse al Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8986611476298433, "is_candidate": false}, {"start": 2510.342, "end": 2514.246, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la meta para una presidencial tuya, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9255395107569657, "is_candidate": false}, {"start": 2514.246, "end": 2519.431, "text": "Lo primero que nosotros estamos es construyendo un acuerdo de trabajo parlamentario que tiene una agenda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.25670188476473643, "is_candidate": true}, {"start": 2519.431, "end": 2529.581, "text": "Temas jubilados, el haber adicional, que significa que los jubilados de la m\u00ednima mejoren un 15% m\u00e1s, es uno de los temas de nuestra agenda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.28412010109951435, "is_candidate": true}, {"start": 2529.581, "end": 2530.822, "text": "El tema reforma impositiva,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.39388884075921293, "is_candidate": true}, {"start": 2532.538, "end": 2541.507, "text": " Algunos temas penales y de seguridad, a pesar de que todos dicen que esos temas nos dividen con Margarita, nosotros, por ejemplo, estamos con un planteo muy firme de que", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2536397598356145, "is_candidate": true}, {"start": 2542.543, "end": 2549.328, "text": " Y lo escuchaba reci\u00e9n el amigo que vive en Australia, que contaba lo del sistema carcelario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.22833166281164408, "is_candidate": true}, {"start": 2549.328, "end": 2566.62, "text": "Nosotros estamos planteando el tema de que en la Argentina, primero 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel, 10 a\u00f1os de condena sean 10 a\u00f1os de c\u00e1rcel, y no esto de que aparecen los beneficios, la venta de beneficios en el servicio penitenciario, pero adem\u00e1s la reformulaci\u00f3n del sistema penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2877673032727569, "is_candidate": true}, {"start": 2567.66, "end": 2569.841, "text": " En la c\u00e1rcel tienen que trabajar los presos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4726382594999985, "is_candidate": true}, {"start": 2569.841, "end": 2571.862, "text": "Tiene que haber c\u00e1rceles de m\u00e1xima seguridad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.3867359667396295, "is_candidate": true}, {"start": 2571.862, "end": 2574.443, "text": "Tiene que haber esquemas de rehabilitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.6557776504919666, "is_candidate": false}, {"start": 2574.443, "end": 2576.464, "text": "Nosotros lo que definimos es el armar una agenda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.39346840782216297, "is_candidate": true}, {"start": 2576.464, "end": 2584.088, "text": "Y despu\u00e9s lo que definimos es cada uno, desde su fuerza pol\u00edtica, trabajar en la construcci\u00f3n de una alternativa plural.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.26000604957620777, "is_candidate": true}, {"start": 2584.088, "end": 2591.412, "text": "Nosotros no queremos que la sociedad argentina quede condenada a discutir si es, digamos, recorte de aumento de tarifas o los bolsos de L\u00f3pez.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2802535953425642, "is_candidate": true}, {"start": 2592.243, "end": 2602.969, "text": " porque tenemos que discutir la educaci\u00f3n, porque tenemos que discutir la salud p\u00fablica, porque tenemos que resolver el problema de la seguridad en la Argentina y porque adem\u00e1s tenemos un tema de ingreso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.2802324675929928, "is_candidate": true}, {"start": 2602.969, "end": 2606.011, "text": "Hoy la gente no vive bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.4564926151107702, "is_candidate": true}, {"start": 2606.011, "end": 2620.82, "text": "Entonces tenemos que trabajar en ver c\u00f3mo mejoramos el ingreso, sobre todo, vuelvo a repetir, teniendo en cuenta que 72 de cada 100 empleos en la Argentina son PyME y que nuestras PyMEs centralmente viven de lo que consumimos todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.24981357861402664, "is_candidate": true}, {"start": 2622.01, "end": 2623.671, "text": " Gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7826246233156828, "is_candidate": false}, {"start": 2623.671, "end": 2626.212, "text": "Yo me sigo preguntando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6304084167748741, "is_candidate": false}, {"start": 2626.212, "end": 2634.457, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser el camino que va, digamos, el votante de Frente Renovador en este escenario tan, tan, tan polarizado, tan, tan polarizado?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7119350243238776, "is_candidate": false}, {"start": 2634.457, "end": 2637.118, "text": "Bueno, primero fue Kill Lil, ahora es Vikinga.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8397690710783015, "is_candidate": false}, {"start": 2637.118, "end": 2643.682, "text": "Lilita va por todos y todas y la han denominado la opo oficialista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.871743000734915, "is_candidate": false}, {"start": 2643.682, "end": 2644.782, "text": "Opo oficialista.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.944897497985872, "is_candidate": false}, {"start": 2644.782, "end": 2646.163, "text": "Lilita para todos, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7619850168537768, "is_candidate": false}], "Index": 979, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "wxzCtZypBPU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wxzCtZypBPU", "title": "Massa en Intratables - 16/02/2017", "duration": 2649.0, "view_count": 459.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}