{"segments": [{"start": 2.157, "end": 2.837, "text": " Bueno, y ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0391278502794772, "is_candidate": false}, {"start": 2.837, "end": 5.998, "text": "Les promet\u00ed que iba a estar Sergio Massa y est\u00e1 Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0689507460031087, "is_candidate": false}, {"start": 5.998, "end": 6.338, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.085315848263964, "is_candidate": false}, {"start": 6.338, "end": 6.878, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1096685702114992, "is_candidate": false}, {"start": 6.878, "end": 7.359, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8820645954991294, "is_candidate": false}, {"start": 7.359, "end": 8.179, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6333320551687852, "is_candidate": false}, {"start": 8.179, "end": 8.479, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9107327992689203, "is_candidate": false}, {"start": 8.479, "end": 11.04, "text": "\u00bfUsted sabe que yo me resisto a pensar en t\u00e9rminos legislativos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9249284460650087, "is_candidate": false}, {"start": 11.04, "end": 12.3, "text": "Yo lo veo como candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958439723446034, "is_candidate": false}, {"start": 12.3, "end": 14.601, "text": "Siempre me qued\u00e9 con esa foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9550075639855152, "is_candidate": false}, {"start": 14.601, "end": 22.783, "text": "Bueno, creo que alg\u00fan d\u00eda en este pa\u00eds la clase media va a poder imponer m\u00e1s all\u00e1 de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31682447875055253, "is_candidate": true}, {"start": 24.138, "end": 34.928, "text": " la agenda y un hombre propio, y vamos a terminar con esta idea de la Argentina en la que la pelea es por el poder entre bandas de la pol\u00edtica, bandas de los negocios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3566511539601488, "is_candidate": true}, {"start": 34.928, "end": 37.41, "text": "Creo que ese es el principal desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5440240502031102, "is_candidate": false}, {"start": 37.41, "end": 43.555, "text": "\u00bfQu\u00e9 hubiera hecho usted si hubiera sido presidente frente a un episodio como el de Maldonado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9464571174747906, "is_candidate": false}, {"start": 43.555, "end": 48.72, "text": "Honestamente, lo primero que hubiera hecho era separar al jefe del cuerpo de gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26330100998288986, "is_candidate": true}, {"start": 50.439, "end": 61.582, "text": " sumariar a todos los gendarmes que intervinieron en ese procedimiento y adem\u00e1s instalar a mi secretario de justicia en la provincia para controlar al juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26849512888997906, "is_candidate": true}, {"start": 61.582, "end": 63.102, "text": "Eso es lo que hubiera hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561553123015452, "is_candidate": false}, {"start": 63.102, "end": 67.604, "text": "Y a la luz de lo que hizo Macri, \u00bfqu\u00e9 opini\u00f3n le merece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9960131289940858, "is_candidate": false}, {"start": 67.604, "end": 79.687, "text": "Es que yo creo que ah\u00ed... Mire, ayer la familia nos dio una muestra de prudencia, de responsabilidad, de... de respeto admirable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2750701700699556, "is_candidate": true}, {"start": 82.732, "end": 95.164, "text": " Ahora, hay cosas que me parece que s\u00ed las tenemos que analizar, sobre todo por la decepci\u00f3n que significa, o la desilusi\u00f3n que significa que mientan, que tapen las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.257891754317197, "is_candidate": true}, {"start": 95.164, "end": 100.73, "text": "Nos pas\u00f3 con Nisman a los argentinos, en otro gobierno que actu\u00f3 de la misma manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.349164335904275, "is_candidate": true}, {"start": 101.997, "end": 112.499, "text": " Y ahora nos pasa en un caso as\u00ed en el que el ministro de seguridad, que es quien debe cuidar a las v\u00edctimas, en lugar de pararse del lado de las v\u00edctimas, se para al lado de los sospechados de victimarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2870712191203644, "is_candidate": true}, {"start": 112.499, "end": 118.021, "text": "Y entonces lo que termina pasando es que la gente pierde la confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.337808721256008, "is_candidate": true}, {"start": 118.021, "end": 125.982, "text": "Creo que el error de manejo de este tema de la ministra fue muy grave.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3164176830827018, "is_candidate": true}, {"start": 125.982, "end": 127.823, "text": "Usted tuvo un episodio grav\u00edsimo en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9480680637134488, "is_candidate": false}, {"start": 129.772, "end": 142.054, "text": " Y le recordamos a la gente que alguien que pertenec\u00eda a una fuerza de seguridad del sector de inteligencia ingres\u00f3 a su casa, armado, y que violent\u00f3 su casa, y la intenci\u00f3n fue obviamente amedrentar y amenazar a usted y a su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0297938707943488, "is_candidate": false}, {"start": 142.054, "end": 145.435, "text": "S\u00ed, ya ten\u00eda amenazados a los chicos en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3585102385772123, "is_candidate": true}, {"start": 145.435, "end": 151.656, "text": "En ese contexto, \u00bfusted se imagina una ministra que diga, pongo las manos en el fuego por la fuerza de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9845974914297342, "is_candidate": false}, {"start": 151.656, "end": 154.396, "text": "Porque actuaron de esa manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9492829804276325, "is_candidate": false}, {"start": 154.396, "end": 157.517, "text": "No, mire, yo no me uso como ejemplo porque siempre es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3169948574882451, "is_candidate": true}, {"start": 159.252, "end": 184.409, "text": " desagradable, pero creo que es parte del problema de la Argentina, los gobiernos terminan en lugar de depurando, en lugar de exigi\u00e9ndole rendir cuentas a las fuerzas de seguridad, terminan de alguna manera complaci\u00e9ndolos hasta protegi\u00e9ndolos de una manera corporativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24364288566358228, "is_candidate": true}, {"start": 184.409, "end": 186.891, "text": "A m\u00ed me pas\u00f3 y desgraciadamente tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2871519449328822, "is_candidate": true}, {"start": 187.872, "end": 205.444, "text": " el gobierno de ese entonces, Berni, An\u00edbal Fern\u00e1ndez, Cristina, protegieron a la prefectura en lugar de protegernos a Malena, a los chicos, a m\u00ed, yo no necesito protecci\u00f3n porque en definitiva cuando uno elige este camino sabe, digamos, a qu\u00e9 se expone, pero la familia no tiene nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23630854812395863, "is_candidate": true}, {"start": 206.542, "end": 222.975, "text": " Y la actuaci\u00f3n en este caso fue igual, proteger a la fuerza de seguridad en lugar de abrazar a la familia de Santiago, en lugar de ponerse a disposici\u00f3n, en lugar de ir cont\u00e1ndoles, d\u00e1ndoles la informaci\u00f3n a ellos y a todos los argentinos de lo que iba pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22552325083005165, "is_candidate": true}, {"start": 222.975, "end": 225.177, "text": "Se trat\u00f3 de politizar el tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35201385545108244, "is_candidate": true}, {"start": 225.177, "end": 227.999, "text": "Creo adem\u00e1s que nos pasa con muchas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3744554142912673, "is_candidate": true}, {"start": 227.999, "end": 232.022, "text": "Esto de que hechos que nos cruzan con dolor como sociedad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3857452435613222, "is_candidate": true}, {"start": 233.642, "end": 239.125, "text": " Terminan siendo bandera de uno, bandera de otro, con campa\u00f1as en redes truchas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21580480847259642, "is_candidate": true}, {"start": 239.125, "end": 247.229, "text": "Uno vio la acci\u00f3n de estos 70 d\u00edas o 80 d\u00edas de los trolls de Marcos Pe\u00f1a, digamos, diciendo que estaba en Chile, en Tierra del Fuego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24739767238648658, "is_candidate": true}, {"start": 247.229, "end": 250.831, "text": "Apareci\u00f3 un agente de inteligencia retirado diciendo, yo lo vi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33648739928163784, "is_candidate": true}, {"start": 250.831, "end": 251.272, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1180103738838756, "is_candidate": false}, {"start": 251.272, "end": 252.372, "text": "Lo llev\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9485238531428506, "is_candidate": false}, {"start": 252.372, "end": 252.913, "text": "Yo lo llev\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8380347522736743, "is_candidate": false}, {"start": 252.913, "end": 253.553, "text": "Lo llev\u00e9 en auto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0348165905900926, "is_candidate": false}, {"start": 255.277, "end": 259.059, "text": " Y creo que eso nos lastima mucho como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.354254624938499, "is_candidate": true}, {"start": 259.059, "end": 264.562, "text": "Mire, ning\u00fan pa\u00eds crece en un clima de pelea permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38352905526401937, "is_candidate": true}, {"start": 264.562, "end": 269.185, "text": "Ning\u00fan pa\u00eds genera trabajo en un clima de divisi\u00f3n y fractura permanente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3073214977491533, "is_candidate": true}, {"start": 269.185, "end": 281.693, "text": "Y esto de instalarnos todo el tiempo en la idea de que hay dos bandos, lo \u00fanico que hace es fortalecer el negocio de esos bandos, pero perjudicar a los millones de argentinos que lo que necesitan es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27625381441040187, "is_candidate": true}, {"start": 282.518, "end": 288.746, "text": " que las jubilaciones sean mejores, que la plata de la ANSES, en lugar de estar en Miami puesta por el ministro...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2764838263773761, "is_candidate": true}, {"start": 289.665, "end": 307.496, "text": " est\u00e9 puesta en un fondo que adem\u00e1s es de su propiedad, est\u00e9 puesta en el bolsillo de los jubilados, que tengamos la posibilidad de tener como argentinos un sistema de seguridad que nos permita recuperar la tranquilidad, lo digo con mucha humildad pero tambi\u00e9n con orgullo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24874816409488765, "is_candidate": true}, {"start": 307.496, "end": 311.479, "text": "Nosotros mostramos que se puede bajar el delito, bajamos 80% del delito en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3360319255251114, "is_candidate": true}, {"start": 311.479, "end": 312.9, "text": "\u00bfPero le quieren sacar el sistema de seguridad ahora?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8901039378607656, "is_candidate": false}, {"start": 315.607, "end": 319.692, "text": " Ah\u00ed Cambiemos pretende provincializar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2617240894855386, "is_candidate": true}, {"start": 319.692, "end": 330.025, "text": "La verdad es que siempre cuando alg\u00fan vecino de Tigre me dice, \u00bfpor qu\u00e9 vinieron los de Cambiemos a decir que quieren pasar el COT a la Bonaerense y pasar las c\u00e1maras al sistema provincial?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2697534116046927, "is_candidate": true}, {"start": 330.025, "end": 332.708, "text": "Yo les digo, miren como ejemplo el hospital de Pacheco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3849485700023074, "is_candidate": true}, {"start": 334.78, "end": 339.083, "text": " cu\u00e1nto tardan en la guardia del hospital en atenderse y comparen con la guardia de la maternidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3110608638016884, "is_candidate": true}, {"start": 339.083, "end": 353.412, "text": "Y ah\u00ed se van a dar cuenta qu\u00e9 puede pasar si el sistema en lugar de ser municipal y de estar ah\u00ed y que el vecino lo controle y que con su bot\u00f3n de p\u00e1nico nos diga el patrullero no pas\u00f3, el patrullero est\u00e1 pasando, la c\u00e1mara no funciona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24106677163689416, "is_candidate": true}, {"start": 355.297, "end": 358.1, "text": " desde un lugar de la provincia, vaya a saber uno d\u00f3nde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31454909704252865, "is_candidate": true}, {"start": 358.1, "end": 362.585, "text": "Creo tambi\u00e9n que tiene que ver con esta idea de destruir todo lo que hizo el anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30133281845950566, "is_candidate": true}, {"start": 362.585, "end": 369.633, "text": "Yo la verdad es que en Tigre muchas de las cosas que hab\u00eda hecho Ricardo Ubieta, un gran intendente que tuvimos, las mejor\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22267190741467968, "is_candidate": true}, {"start": 370.453, "end": 375.559, "text": " Trat\u00e9 de ponerles mi impronta, pero las mantuve, los espacios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31403276650210454, "is_candidate": true}, {"start": 375.559, "end": 388.653, "text": "Cuando asumimos hab\u00eda tres polideportivos, hoy hay 17 porque entendimos que era una muy buena pol\u00edtica para que los chicos est\u00e9n en la pileta, no est\u00e9n en la esquina, en la calle, en la droga, para que los chicos tengan 300 profes que los contienen 48 mil pibes de tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23280317903514125, "is_candidate": true}, {"start": 392.577, "end": 392.597, "text": " 48.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 392.597, "end": 392.837, "text": "48.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8367454824738336, "is_candidate": false}, {"start": 392.837, "end": 402.647, "text": "En lugar de estar en la calle, en la esquina, en la droga, en el alcohol, est\u00e1n haciendo taekwondo, nataci\u00f3n, judo, handbol, f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3675348042849852, "is_candidate": true}, {"start": 402.647, "end": 403.628, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9 es lo m\u00e1s lindo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5332465418128376, "is_candidate": false}, {"start": 403.628, "end": 408.573, "text": "Que ahora empezaron a ir los pap\u00e1s y las abuelas con los chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36145203949772964, "is_candidate": true}, {"start": 408.573, "end": 410.375, "text": "Entonces tenemos 70.000 personas que todas las semanas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46401903612035633, "is_candidate": true}, {"start": 412.688, "end": 419.011, "text": " Mientras la abuela hace aqua-gym, el chico est\u00e1 haciendo nataci\u00f3n para competir con otro polideportivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2871898614269014, "is_candidate": true}, {"start": 419.011, "end": 422.173, "text": "Mientras la abuela hace yoga, el chico hace taekwondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3390534153779865, "is_candidate": true}, {"start": 422.173, "end": 431.217, "text": "Y eso nos ha permitido que, digamos, los pibes en lugar de querer estar en la esquina, a la ma\u00f1ana est\u00e9n en el colegio y a la tarde est\u00e9n en el poli, que es donde tienen que estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3476404617319606, "is_candidate": true}, {"start": 431.217, "end": 432.718, "text": "\u00bfNo tiene abstinencia de gesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9973948451433493, "is_candidate": false}, {"start": 432.718, "end": 436.88, "text": "\u00bfNo tiene ganas de estar ah\u00ed en la intendencia gestionando, abriendo polideportivos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9987588223298618, "is_candidate": false}, {"start": 437.768, "end": 442.601, "text": " La verdad es que en eso Zamora ha sido muy generoso conmigo, me hace todo el tiempo parte del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29156254391253744, "is_candidate": true}, {"start": 443.765, "end": 467.194, "text": " Estamos en este momento haciendo una obra muy importante con recursos municipales, el camino de los remeros, y \u00e9l me invita a por ah\u00ed a alguna reuni\u00f3n con los arquitectos para discutir c\u00f3mo urbanizar esa zona o digamos cuando ponemos en marcha un centro de salud como hicimos hace 20 d\u00edas o una escuela como hicimos hace 21 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26384151987464, "is_candidate": true}, {"start": 468.875, "end": 487.477, "text": " me invita y podemos ver las escuelas como la 21 en la zona de Rinc\u00f3n que tiene piso t\u00e9cnico, internet, yo lo digo con humildad pero tambi\u00e9n lo digo con convicci\u00f3n, no tengo duda de que es una de las mejores escuelas de la provincia, p\u00fablica, se la donamos al estado provincial, la construimos, le pusimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2504662677897641, "is_candidate": true}, {"start": 487.937, "end": 493.698, "text": " las laptops a los chicos, le pusimos las laptops a los profesores, le hicimos internet a toda la escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3719820506637094, "is_candidate": true}, {"start": 493.698, "end": 501.399, "text": "Tienen un aula que es un aula virtual que trabaja con, desde l\u00e1piz \u00f3ptico, que transmite a los tel\u00e9fonos celulares de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22383014137448753, "is_candidate": true}, {"start": 501.399, "end": 504.36, "text": "El profe va escribiendo los apuntes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2745235825807083, "is_candidate": true}, {"start": 504.36, "end": 505.96, "text": "Es como el cuaderno, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0092747009912082, "is_candidate": false}, {"start": 505.96, "end": 507.701, "text": "Y el cuaderno es el celular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35699078899570214, "is_candidate": true}, {"start": 507.701, "end": 509.501, "text": "Esa es la educaci\u00f3n del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5083300636677712, "is_candidate": false}, {"start": 509.501, "end": 510.961, "text": "Bueno, eso es lo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44046399287341365, "is_candidate": true}, {"start": 510.961, "end": 514.022, "text": "Hoy lo tenemos eso en el centro universitario, que lo ampliamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37199695797372223, "is_candidate": true}, {"start": 514.022, "end": 514.802, "text": "Los pibes de Tigre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7373427623647014, "is_candidate": false}, {"start": 515.602, "end": 517.685, "text": " no se tienen que ir a estudiar a otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40946633230308394, "is_candidate": true}, {"start": 517.685, "end": 526.376, "text": "Tenemos un centro universitario con 7200 universitarios, con 15 universidades p\u00fablicas y privadas que dan clase ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.255243503387685, "is_candidate": true}, {"start": 526.376, "end": 532.444, "text": "Y entonces no hay diferencia entre el hijo de un laburante y el hijo de alguien que es empresario y vive en Nordelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2557129283261629, "is_candidate": true}, {"start": 532.444, "end": 534.206, "text": "Los dos van ah\u00ed, los dos van", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5861941372742108, "is_candidate": false}, {"start": 534.923, "end": 537.064, "text": " al mismo patio, al mismo bar, al mismo aula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3272829356268063, "is_candidate": true}, {"start": 537.064, "end": 539.585, "text": "Las aulas obviamente son todas de primer nivel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33527946073355974, "is_candidate": true}, {"start": 539.585, "end": 549.21, "text": "Y lo que tienen es como en los aeropuertos, digamos, que le van cambiando, suena un tilde que va diciendo d\u00f3nde tienen la siguiente clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2508126494070496, "is_candidate": true}, {"start": 549.21, "end": 559.015, "text": "Ahora, en medio de todo esto, \u00bfpor qu\u00e9 cree entonces que el gobierno logr\u00f3 instalar, aparte de un fuerte blindaje medi\u00e1tico del cual acusaban el gobierno anterior?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9722397046584426, "is_candidate": false}, {"start": 560.161, "end": 574.267, "text": " La idea de que el cambio son \u00fanicamente ellos, Genquia y Tigre, si no vienen ellos, el cambio suyo que lo instal\u00f3 hace muchos a\u00f1os, usted debe ser el ciudadano m\u00e1s emblem\u00e1tico de Tigre, por l\u00f3gica el intendente le tiene que participar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9087193554395339, "is_candidate": false}, {"start": 574.267, "end": 587.011, "text": "La idea de que no, no, usted no es el cambio, usted todo lo que hizo en los colegios, los polideportivos, el cambio es vital, no es m\u00e1s, el cambio es... Lo que pasa es que instalaron un poco esta idea de que, digamos, son la nueva dirigencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5574817671975827, "is_candidate": false}, {"start": 587.011, "end": 587.632, "text": "\u00bfY usted qu\u00e9 ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0878824897700443, "is_candidate": false}, {"start": 589.252, "end": 596.257, "text": " Cuando en realidad, yo me acuerdo, digamos, a\u00f1o 2000, 2001, Bullrich era ministra de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.249207759052544, "is_candidate": true}, {"start": 596.257, "end": 598.419, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6961881548219624, "is_candidate": false}, {"start": 598.419, "end": 602.662, "text": "Vidal y Larreta eran funcionarios de la R\u00faa en el PAMI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25889482059115854, "is_candidate": true}, {"start": 602.662, "end": 604.223, "text": "\u00bfQu\u00e9 s\u00e9 yo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5908148359921981, "is_candidate": false}, {"start": 604.223, "end": 604.503, "text": "\u00bfLe puedo...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088224406096264, "is_candidate": false}, {"start": 604.503, "end": 607.825, "text": "Patricia Bullrich es la que le baj\u00f3 la jubilaci\u00f3n a la gente en la R\u00faa de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8473362848142589, "is_candidate": false}, {"start": 607.825, "end": 609.947, "text": "13%, el famoso 13%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3964468620869813, "is_candidate": true}, {"start": 609.947, "end": 612.528, "text": "Sturzenegger era el viceministro de cabalos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3323471036960486, "is_candidate": true}, {"start": 612.528, "end": 618.212, "text": "Pero bueno, digamos, es como que lograron instalar desde el marketing la reinversi\u00f3n, la reinvenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23306970918981385, "is_candidate": true}, {"start": 619.134, "end": 624.347, "text": " Marcos Pe\u00f1a habla como si fuera un nuevo dirigente y trabajaba con Chacho \u00c1lvarez en La Alianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784538904414464, "is_candidate": true}, {"start": 625.412, "end": 633.656, "text": " Pero bueno, es parte de este mito que han construido y en el que, por ah\u00ed, la gente no tiene la obligaci\u00f3n de estar tan atenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23629322816677267, "is_candidate": true}, {"start": 633.656, "end": 640.959, "text": "La gente tiene bastante problema con el laburo, con tener que entrar el auto como si fueran delincuentes a la casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794414311433755, "is_candidate": true}, {"start": 640.959, "end": 645.161, "text": "El otro d\u00eda hicimos una recorrida muy grande por La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3127514152662685, "is_candidate": true}, {"start": 645.161, "end": 652.105, "text": "Ver una panader\u00eda como si fuera una jaula de... El panadero termina siendo el delincuente y el delincuente termina en la calle libre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2797706642756641, "is_candidate": true}, {"start": 653.269, "end": 655.271, "text": " La verdad es que da bronca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5605883396451148, "is_candidate": false}, {"start": 655.271, "end": 664.398, "text": "Lo vimos en Lomas de Zamora hace 3 semanas con una pyme que el due\u00f1o contrat\u00f3 una custodia que lo lleve desde la pyme hasta la casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3133674628476534, "is_candidate": true}, {"start": 664.398, "end": 672.565, "text": "Pero no estoy hablando de una pyme Ballester, lo digo con nombre y apellido, una pyme que fabrica ascensores, que laburan 20 personas, un laburante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3040663010614797, "is_candidate": true}, {"start": 672.565, "end": 674.087, "text": "Custodia tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8352324601758333, "is_candidate": false}, {"start": 674.087, "end": 675.228, "text": "Custodia para transitar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8879856468423697, "is_candidate": false}, {"start": 675.228, "end": 677.99, "text": "Custodia para ir desde la pyme hasta la casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38012499403282685, "is_candidate": true}, {"start": 677.99, "end": 680.832, "text": "Ahora, cuando nosotros planteamos la pol\u00edtica de seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4238125647504708, "is_candidate": true}, {"start": 681.767, "end": 689.711, "text": " Lo planteamos porque el laburante, el que no tiene laburo, la mayor\u00eda de los argentinos no pueden pagarse esa custodia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3786147196099735, "is_candidate": true}, {"start": 689.711, "end": 690.991, "text": "Se las tiene que dar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6845312740905372, "is_candidate": false}, {"start": 690.991, "end": 693.273, "text": "Y esa es nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4271323996040193, "is_candidate": true}, {"start": 693.273, "end": 696.174, "text": "Y tenemos que lograr vivir sin miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.405746826508821, "is_candidate": true}, {"start": 696.174, "end": 701.356, "text": "Y lo digo, vuelvo a repetir, lo digo con una propuesta en la mano que dio un resultado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3084648277332207, "is_candidate": true}, {"start": 701.356, "end": 703.638, "text": "Bajamos 80% el delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46407955957386837, "is_candidate": true}, {"start": 703.638, "end": 704.458, "text": "Usted me dice, bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5161722367412389, "is_candidate": false}, {"start": 705.342, "end": 707.784, "text": " Pero puede haber otras propuestas, discut\u00e1moslas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4502655524883017, "is_candidate": true}, {"start": 707.784, "end": 713.75, "text": "Ahora ni siquiera hubo debate, hoy en teor\u00eda ac\u00e1 deber\u00edamos estar debatiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29577527414281524, "is_candidate": true}, {"start": 713.75, "end": 723.919, "text": "A Bullrich no lo dejaba Dur\u00e1n Barba, Cristina no quiso debatir porque en teor\u00eda, digamos, aparecemos como inferiores en t\u00e9rminos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.244161438670488, "is_candidate": true}, {"start": 724.756, "end": 726.577, "text": " Yo, Randazzo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4549484559221122, "is_candidate": true}, {"start": 726.577, "end": 738.52, "text": "Yo lo que creo que cuando uno quiere liderar del todo, tiene que tener la humildad de reconocer al otro como un par mientras compite, m\u00e1s all\u00e1 de que despu\u00e9s uno pueda recibir m\u00e1s cari\u00f1o de la gente y otro menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26414294988976805, "is_candidate": true}, {"start": 738.52, "end": 739.721, "text": "Usted nombr\u00f3 a Randazzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9964726967923059, "is_candidate": false}, {"start": 739.721, "end": 742.942, "text": "Randazzo va a estar con nosotros cerrando dentro de un ratito su propia campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0078738150361253, "is_candidate": false}, {"start": 742.942, "end": 744.422, "text": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n tiene de Randazzo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699834580714326, "is_candidate": false}, {"start": 744.422, "end": 745.963, "text": "Le tengo mucho cari\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47066788867250653, "is_candidate": true}, {"start": 745.963, "end": 752.224, "text": "Creo que el reproche m\u00e1s grande que le puedo hacer es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30383595239654215, "is_candidate": true}, {"start": 755.451, "end": 763.553, "text": " Yo me fui en el 2009 del gobierno y me fui porque vi la forma de manejarse que no comparto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26215287739594273, "is_candidate": true}, {"start": 763.553, "end": 773.135, "text": "Yo estuve 11 meses y las cosas que de alguna manera vi no las comparto y muchas terminaron, el tiempo termin\u00f3 d\u00e1ndome la raz\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2760175539029526, "is_candidate": true}, {"start": 773.135, "end": 779.717, "text": "Creo que nuestra responsabilidad siempre es defender a la clase media y el laburante y no usar el poder para defendernos en tribunales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2644841064027835, "is_candidate": true}, {"start": 780.435, "end": 787.537, "text": " Y por ah\u00ed \u00e9l, por creer, por confiar, se qued\u00f3 hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23726552558851877, "is_candidate": true}, {"start": 787.537, "end": 799.861, "text": "Y de alguna manera, cuando uno no levanta la voz y se\u00f1ala con un gesto fuerte que no est\u00e1 de acuerdo, lo que termina pasando es que termina convalid\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26024208563680196, "is_candidate": true}, {"start": 802.501, "end": 811.445, "text": " Y despu\u00e9s me parece que \u00e9l se encerr\u00f3 demasiado en la cosa de la interna del PJ cuando nosotros lo que tenemos que construir es el peronismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2746782620477124, "is_candidate": true}, {"start": 811.445, "end": 815.987, "text": "Nosotros lo que tenemos que construir es un peronismo que defienda el derecho a la jubilaci\u00f3n digna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26702212161828776, "is_candidate": true}, {"start": 815.987, "end": 819.389, "text": "En un pa\u00eds que Ancestia tiene 60 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34295897979352874, "is_candidate": true}, {"start": 820.229, "end": 830.317, "text": " gana 200.000 millones de pesos al a\u00f1o, se puede pagar el 82% en la m\u00ednima, se puede pagar... Y la verdad es que los jubilados entusiasman, no s\u00e9, lo escuchan a ustedes y entusiasman con eso, pero despu\u00e9s no pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4054675822793371, "is_candidate": true}, {"start": 830.317, "end": 832.679, "text": "Pero es que si a m\u00ed me toca, va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38342917557321743, "is_candidate": true}, {"start": 832.679, "end": 834.06, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6271545647816221, "is_candidate": false}, {"start": 834.06, "end": 836.142, "text": "Porque la plata de los jubilados es de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404632830235973, "is_candidate": true}, {"start": 836.142, "end": 843.048, "text": "Y yo adem\u00e1s lo mostr\u00e9 cuando gestion\u00e9, 14 aumentos, 2 millones y medio de jubilados que estaban afuera del sistema los incorporamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2867442920775908, "is_candidate": true}, {"start": 844.772, "end": 848.653, "text": " Pero digo, el peronismo del siglo XXI tiene esa responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3270487375742651, "is_candidate": true}, {"start": 848.653, "end": 853.815, "text": "Tiene la responsabilidad de hacer cosas amplias, plurales, con sectores progresistas, radicales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2983366339808069, "is_candidate": true}, {"start": 853.815, "end": 857.656, "text": "Porque el legado de Per\u00f3n es el legado de la unidad nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3274935366877335, "is_candidate": true}, {"start": 857.656, "end": 859.817, "text": "Para un argentino no hay nada mejor que otro argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33927799432381767, "is_candidate": true}, {"start": 859.817, "end": 861.237, "text": "Le abrazo con Balb\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4022607861416415, "is_candidate": true}, {"start": 861.237, "end": 867.799, "text": "La idea de que el continentalismo, que es como Per\u00f3n describe, el mundo global que se ven\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24862463754751118, "is_candidate": true}, {"start": 868.539, "end": 881.403, "text": " nos obligaba a estar m\u00e1s unidos para cuidar el trabajo de los nuestros, para defender lo nuestro, nuestras pymes en realidad es defender el laburo de los nuestros y esa tambi\u00e9n es una tarea del peronismo del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2408069688122385, "is_candidate": true}, {"start": 881.403, "end": 886.024, "text": "Y el tema de la vivienda y el derecho a la tierra y a la vivienda como valores centrales", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308394070391637, "is_candidate": true}, {"start": 886.724, "end": 892.168, "text": " para el desarrollo familiar en el siglo XXI, son temas que nosotros no podemos soslayar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.267472872439092, "is_candidate": true}, {"start": 892.168, "end": 904.195, "text": "Y el empleo de los m\u00e1s pibes, porque en un mundo que cambia su sistema laboral tenemos que pensar c\u00f3mo traemos a los pibes al mercado de trabajo, c\u00f3mo los sacamos de los planes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25358878848359, "is_candidate": true}, {"start": 904.195, "end": 907.297, "text": "El plan es la emergencia y en la emergencia tenemos que socorrer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45420415793590396, "is_candidate": true}, {"start": 909.404, "end": 913.406, "text": " Tenemos que construir lo permanente, y lo permanente es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3320888243899973, "is_candidate": true}, {"start": 913.406, "end": 916.108, "text": "Tenemos que transformar los planes sociales en planes de empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47936080323332775, "is_candidate": true}, {"start": 916.108, "end": 926.274, "text": "Y esa es una tarea de los dirigentes que tengamos la capacidad de mirar con modernidad el compromiso de la igualdad, de la justicia social de cara al siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23646486629128782, "is_candidate": true}, {"start": 926.274, "end": 929.796, "text": "Me parece fundamental que tengamos la capacidad de construir esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3070624363807175, "is_candidate": true}, {"start": 930.796, "end": 953.476, "text": " Y ojal\u00e1 que el deseo de construir valores, una oposici\u00f3n que controle al gobierno, que le ponga l\u00edmites, pero que tambi\u00e9n permita que la Argentina siga funcionando y que presente propuestas alternativas, nos d\u00e9 la posibilidad a los argentinos de terminar con esta permanente destrucci\u00f3n que nos imponemos, que nos lleva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.18782393585592838, "is_candidate": true}, {"start": 954.531, "end": 957.912, "text": " Vamos para un lado, vamos para el otro, vamos para un lado, vamos para el otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6104292377407798, "is_candidate": false}, {"start": 957.912, "end": 963.014, "text": "Esto que usted me dec\u00eda de la seguridad, digamos, la mejor forma de atacar a... \u00bfQu\u00e9 dicen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27432080288570093, "is_candidate": true}, {"start": 963.014, "end": 968.735, "text": "La mejor forma de atacar a masa es sacarle el sistema de seguridad porque no tiene que mostrarle a los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3414232571451338, "is_candidate": true}, {"start": 968.735, "end": 974.497, "text": "La mejor forma de atacar al vecino de Tigres, esa que se queda sin seguridad, es un pensamiento de tontos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3344850170689391, "is_candidate": true}, {"start": 974.497, "end": 982.12, "text": "Entonces, tenemos que aprender a construir sobre lo construido y no a destruir lo construido pretendiendo refundar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25853939026015627, "is_candidate": true}, {"start": 982.12, "end": 982.62, "text": "Yo ma\u00f1ana...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7399261421588255, "is_candidate": false}, {"start": 983.42, "end": 992.076, "text": " le voy a enviar una carta al presidente y a Cristina, dici\u00e9ndoles esto claramente, \u00bfhasta d\u00f3nde nos van a llevar con esta pelea?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2635814597897833, "is_candidate": true}, {"start": 992.076, "end": 992.557, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6298406007775634, "is_candidate": false}, {"start": 993.989, "end": 1003.113, "text": " \u00bfHasta d\u00f3nde nos van a llevar a los argentinos en la fractura, en tirarse bolsos de un lado al otro mientras el laburante nos llega a fin de mes y le sube la luz?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22583987220842916, "is_candidate": true}, {"start": 1003.113, "end": 1009.456, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde nos van a llevar con esta idea de la violencia y que nos cruce la muerte en pleno proceso electoral?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31850820613125386, "is_candidate": true}, {"start": 1009.456, "end": 1018.42, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde, cu\u00e1nta bosta m\u00e1s van a poner encima de la dirigencia que nos lleva a que la gente desconf\u00ede de todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33452128530949343, "is_candidate": true}, {"start": 1018.42, "end": 1021.522, "text": "\u00bfUsted escuch\u00f3 a la hermana de Santiago diciendo no conf\u00edo en nadie?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3651439986895324, "is_candidate": true}, {"start": 1021.522, "end": 1022.142, "text": "S\u00ed, clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.94864759070013, "is_candidate": false}, {"start": 1023.393, "end": 1028.894, "text": " Me pareci\u00f3 el momento, le dir\u00eda, m\u00e1s dram\u00e1tico de la conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761318891762664, "is_candidate": true}, {"start": 1028.894, "end": 1051.378, "text": "Porque si alguien que es v\u00edctima del fracaso del Estado no conf\u00eda en nadie, el que est\u00e1 escuchando que est\u00e1 en su casa, que no tiene laburo, que necesita salir a la calle y que no lo maten por un par de zapatillas, que necesita que su jubilaci\u00f3n y los medicamentos, digamos, se los den, porque el Estado tiene que proteger, que es discapacitado y necesita su pensi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26007782026881254, "is_candidate": true}, {"start": 1052.888, "end": 1054.169, "text": " \u00bfQu\u00e9 puede esperar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4997113439766242, "is_candidate": true}, {"start": 1054.169, "end": 1060.771, "text": "Si un caso que tom\u00f3 tanto Estado P\u00fablico tiene estas connotaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31880375207116085, "is_candidate": true}, {"start": 1060.771, "end": 1075.257, "text": "Imag\u00ednese en todos los que fueron v\u00edctimas de la inseguridad en Loma de San Mora, en Almirante Brown, en Esteban Echeverr\u00eda, en Florencio Varela y que no son famosos y que su caso no tom\u00f3 Estado P\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32369819310780534, "is_candidate": true}, {"start": 1075.257, "end": 1078.978, "text": "O a lo mejor son v\u00edctimas de gatillo f\u00e1cil y su caso no tom\u00f3 Estado P\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.371252701171777, "is_candidate": true}, {"start": 1080.888, "end": 1098.191, "text": " Ah\u00ed es donde tenemos que estar con una posici\u00f3n firme, con una pol\u00edtica de Estado, mostr\u00e1ndole a la ciudadan\u00eda que en eso no mezclamos la pol\u00edtica berreta de la pelea amigo-enemigo que nos lleva a los argentinos, a que todo se transforme en ver qui\u00e9n le tira bosta a qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2356611776821712, "is_candidate": true}, {"start": 1099.482, "end": 1109.707, "text": " \u00bfQu\u00e9 se imagina que pasar\u00eda si llega esa carta al despacho de Macri, llega a la fundaci\u00f3n de Cristina la Carta, y le dicen, bueno, ven\u00ed que nos juntamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0226363445666298, "is_candidate": false}, {"start": 1109.707, "end": 1125.334, "text": "Yo creo que la convocatoria, yo soy consciente de mi lugar, nosotros somos la tercera fuerza de la Argentina, soy consciente de nuestro rol, yo lo que simplemente les digo a ellos es, ustedes tienen responsabilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22476636929396454, "is_candidate": true}, {"start": 1127.478, "end": 1138.56, "text": " Que un expresidente de la rep\u00fablica diga que la justicia es una porquer\u00eda, que este es un pa\u00eds de mierda, no es sano para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3210191848289752, "is_candidate": true}, {"start": 1138.56, "end": 1146.822, "text": "Porque en todo caso lo que tenemos es una dirigencia que tiene actitudes de mierda, que no se compromete con lo que le pasa a la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.266408973596445, "is_candidate": true}, {"start": 1146.822, "end": 1150.923, "text": "Pero el pa\u00eds es un pa\u00eds rico, es un pa\u00eds de gente capacitada, es un pa\u00eds de gente solidaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3485735817105091, "is_candidate": true}, {"start": 1152.203, "end": 1155.707, "text": " Est\u00e1s escuchando a Sergio Massa por \u00faltima vez antes de votar el domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750532317555569, "is_candidate": false}, {"start": 1155.707, "end": 1160.051, "text": "Vamos con la danza de la fortuna y venimos, no te pierdas todo lo que sigue en este programa y la editorial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9740346630466966, "is_candidate": false}, {"start": 1160.051, "end": 1163.374, "text": "Luis de L\u00eda, dedicada de mi parte, con cari\u00f1o hacia el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9443178971343265, "is_candidate": false}, {"start": 1163.374, "end": 1164.155, "text": "La danza y volvemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8890606410297744, "is_candidate": false}, {"start": 1164.155, "end": 1167.378, "text": "Vamos a terminar lo de Sergio Massa, vamos a volver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9219874714519835, "is_candidate": false}, {"start": 1167.378, "end": 1173.184, "text": "Les voy a hacer escuchar un audio exclusivo, absolutamente exclusivo, sobre el tema Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9782188751157883, "is_candidate": false}, {"start": 1175.218, "end": 1186.664, "text": " No se pierdan lo que les voy a hacer escuchar y, aparte de eso, les voy a dedicar una bonita p\u00e1gina a algunos personajes nefastos del Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8650066526005897, "is_candidate": false}, {"start": 1186.664, "end": 1198.29, "text": "Termina Sergio Massa, venimos y cerramos con una parte de Luis de L\u00eda, ma\u00f1ana la van a poder ver en extenso en el programa de Chiche Gellum, pero promesas son promesas, van a ver a Luis de L\u00eda hablando ac\u00e1 de lo que fue a hacer hoy a tribunales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9677391440719271, "is_candidate": false}, {"start": 1198.29, "end": 1202.212, "text": "Termina Sergio Massa, venimos y cerramos todo el programa, no te pierdas lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9401855428575865, "is_candidate": false}, {"start": 1202.212, "end": 1204.133, "text": "Haceme caso a m\u00ed, confianme como siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0383089147773974, "is_candidate": false}, {"start": 1205.151, "end": 1232.406, "text": " cuatro meses, me parece que nos tiene que llamar a la reflexi\u00f3n, a parar la pelota y decir, bueno, viejo, vamos a tratar sobre estos cinco temas, lo de los jubilados, lo de los discapacitados, la educaci\u00f3n, el laburo de la gente y la seguridad, seguridad y lucha contra el narcotr\u00e1fico, vamos a tratar de laburar 10 a\u00f1os para un mismo lado, porque la gente est\u00e1 harta de ver que la tiran de un lado al otro como si fuera una pelotita de ping-pong.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2709183495528763, "is_candidate": true}, {"start": 1233.712, "end": 1234.515, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6582669658710436, "is_candidate": false}, {"start": 1234.515, "end": 1239.05, "text": "Pasa que ganan 30 vivos que tienen poder de lobby con las tarifas, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31001596057623615, "is_candidate": true}, {"start": 1239.735, "end": 1247.401, "text": " Ganan 30 vivos, sube la luz, sube el agua, sube el gas, sube m\u00e1s que los sueldos, pierden 30 millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.229914253981647, "is_candidate": true}, {"start": 1247.401, "end": 1257.669, "text": "Porque lo que les subi\u00f3 de m\u00e1s respecto del sueldo, lo pierden en el changuito, lo pierden en la farmacia, lo pierden en la librer\u00eda comprando cosas para que el pibe vaya al colegio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25355791550578544, "is_candidate": true}, {"start": 1257.669, "end": 1259.85, "text": "Por eso estamos planteando el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2854727646015085, "is_candidate": true}, {"start": 1259.85, "end": 1264.133, "text": "La luz, el gas, el agua, no pueden aumentar m\u00e1s que lo que aumentan los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728125271881815, "is_candidate": true}, {"start": 1264.133, "end": 1268.237, "text": "Usted tiene un economista de primera, como Millet, preg\u00fantele si lo que plante\u00f3 es insensato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3246099176924546, "is_candidate": true}, {"start": 1269.456, "end": 1275.957, "text": " Preg\u00fantele a Milei si cuando planteamos la reducci\u00f3n de impuestos es insensato o sin Australia, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26532988797578283, "is_candidate": true}, {"start": 1276.773, "end": 1282.997, "text": " ya que el gobierno habla de Australia, el IVA, en lugar de ser el 21, no es el 15%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25572899968928164, "is_candidate": true}, {"start": 1282.997, "end": 1288.38, "text": "Y en lugar de recaudar 7 del PBI, como recauda la Argentina con el 21, recaudan el 10 del PBI.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27215650732591035, "is_candidate": true}, {"start": 1288.38, "end": 1294.043, "text": "Porque el problema es que tambi\u00e9n hay gente que evade, porque no aguanta m\u00e1s la presi\u00f3n de los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29389454076959565, "is_candidate": true}, {"start": 1294.043, "end": 1297.726, "text": "Santiago, en su boleta de luz, 4 de cada 10 pesos que paga son impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2876716267353445, "is_candidate": true}, {"start": 1297.726, "end": 1298.766, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9470665021015349, "is_candidate": false}, {"start": 1298.766, "end": 1304.61, "text": "En su litro de nafta, 5,6 pesos de cada 10 que paga,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27348245890468414, "is_candidate": true}, {"start": 1305.49, "end": 1316.455, "text": " son impuestos, o sea, usted carga 10 litros de nafta, 4,4 est\u00e1 pagando el combustible, 5,6 se los est\u00e1 dando al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22875170911301002, "is_candidate": true}, {"start": 1319.152, "end": 1328.639, "text": " Cu\u00e1nto m\u00e1s aguanta la sociedad este nivel de presi\u00f3n que lleva que en algunas actividades 62 de cada 100 pesos que factura una pyme, un comercio, se los lleve el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28890668327085045, "is_candidate": true}, {"start": 1328.639, "end": 1332.121, "text": "Usted sabe que viene peor esto, que va a haber m\u00e1s ajustes, que ya anunciaron que van por m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9629583445671319, "is_candidate": false}, {"start": 1332.121, "end": 1337.865, "text": "Nosotros no lo vamos a permitir, no vamos a permitir una reforma laboral que le quite derechos al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3661478253442899, "is_candidate": true}, {"start": 1337.865, "end": 1348.172, "text": "Queremos una reforma impositiva en la que los bancos internacionales empiecen a pagar el impuesto a las ganancias, el gobierno los eximi\u00f3, 30 mil millones menos estamos recaudando por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25664377966203833, "is_candidate": true}, {"start": 1350.206, "end": 1354.65, "text": " Todo lo que pagan los trabajadores de impuesto a las ganancias, cuando el salario no es ganancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302200021944063, "is_candidate": true}, {"start": 1354.65, "end": 1357.592, "text": "Los due\u00f1os de bingos y casinos est\u00e1n ahorrando 11 mil millones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4065237853717515, "is_candidate": true}, {"start": 1357.592, "end": 1358.994, "text": "11 mil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9237073638442737, "is_candidate": false}, {"start": 1358.994, "end": 1360.895, "text": "11 mil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7514152134356136, "is_candidate": false}, {"start": 1360.895, "end": 1369.864, "text": "La miner\u00eda, en un momento en el que subi\u00f3 el precio internacional del oro y le bajaron las retenciones, 9 mil millones tenemos ah\u00ed para recaudar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2898623273928671, "is_candidate": true}, {"start": 1369.864, "end": 1372.326, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cree que el gobierno se obstina en este camino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9964885470626431, "is_candidate": false}, {"start": 1373.408, "end": 1376.171, "text": " que a simple vista es perverso en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9652248755513444, "is_candidate": false}, {"start": 1376.171, "end": 1384.098, "text": "Y sin embargo, uno ve el coloquio de idea y el empresario estaba feliz de que les digan que los van a hacer mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9538775495386, "is_candidate": false}, {"start": 1384.098, "end": 1388.041, "text": "Primero hay empresarios que estaban ah\u00ed, que tambi\u00e9n estaban en la primera fila de Cristina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26687076588375946, "is_candidate": true}, {"start": 1388.041, "end": 1391.704, "text": "El empresario argentino tiene empresarios y empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36454202820966863, "is_candidate": true}, {"start": 1391.704, "end": 1397.69, "text": "Yo en eso, mire, yo s\u00e9 que usted no lo quiere, pero voy a reivindicar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2625383087881915, "is_candidate": true}, {"start": 1399.502, "end": 1403.026, "text": " a Jorge Lanata con lo que les dijo, porque en realidad dijo lo que muchos pensaban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3624992688873967, "is_candidate": true}, {"start": 1403.026, "end": 1404.027, "text": "\u00bfLe dijo la verdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8921307270698867, "is_candidate": false}, {"start": 1404.027, "end": 1408.191, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4878756846449751, "is_candidate": true}, {"start": 1408.191, "end": 1414.377, "text": "Cont\u00e9mosle a la gente, porque por ah\u00ed la gente no se enter\u00f3, que les dijo que ten\u00edan una actitud cobarde, que iban y aplaud\u00edan a todos los gobiernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2597181037155962, "is_candidate": true}, {"start": 1416.883, "end": 1431.527, "text": " Y yo creo que en la Argentina hay empresarios valiosos, el problema es que no son los lobistas, son los empresarios, son esos que pagan sueldos, que cubren bancos, que corren todos los d\u00edas atr\u00e1s de conseguir un cr\u00e9dito que no consiguen para mejorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23090848474890657, "is_candidate": true}, {"start": 1431.527, "end": 1444.05, "text": "Anteayer en Escobar, una pyme textil incre\u00edble, dos laburantes que con una primer m\u00e1quina que cobraron de la quiebra de la empresa en la que trabajaban, armaron una pyme donde laburan 26 tipos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3058403528330065, "is_candidate": true}, {"start": 1445.2, "end": 1447.201, "text": " Yo soy hijo de italianos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4330005068984052, "is_candidate": true}, {"start": 1447.201, "end": 1451.263, "text": "La Italia que se puso de pie despu\u00e9s de la guerra, se puso de pie de la mano de las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33219519414123777, "is_candidate": true}, {"start": 1451.263, "end": 1452.584, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.923411293067627, "is_candidate": false}, {"start": 1452.584, "end": 1455.365, "text": "La Argentina va a tener trabajo si protege a las pymes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3722161969469886, "is_candidate": true}, {"start": 1455.365, "end": 1466.791, "text": "Y en el caso del empresariado, lo que les dir\u00eda es, lo peor que nos puede pasar es que creamos que en la Argentina el costo es el trabajo, el costo son los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2473742460500834, "is_candidate": true}, {"start": 1466.791, "end": 1470.893, "text": "Tenemos problemas, Macri est\u00e1 convencido y tenemos la grabaci\u00f3n de que para \u00e9l el salario es un costo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9818720684255821, "is_candidate": false}, {"start": 1471.716, "end": 1476.179, "text": " Bueno, para m\u00ed el salario es dignidad, en la dignidad, y en eso vemos distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2826021105372081, "is_candidate": true}, {"start": 1476.179, "end": 1478.421, "text": "Pero el Presidente dice, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8977222577474044, "is_candidate": false}, {"start": 1478.421, "end": 1482.664, "text": "Pero nosotros tenemos la responsabilidad como oposici\u00f3n de ponerle un l\u00edmite y se lo vamos a poner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4464176901749043, "is_candidate": true}, {"start": 1482.664, "end": 1486.387, "text": "Se lo vamos a poner tambi\u00e9n para que no puedan extender la edad jubilatoria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3399496588124453, "is_candidate": true}, {"start": 1486.387, "end": 1495.114, "text": "Como le vamos a poner un l\u00edmite en la provincia a la idea de transferir el IPS a la ANSES, que es un tema que no apareci\u00f3 en la campa\u00f1a, porque no hubo debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815703870489493, "is_candidate": true}, {"start": 1495.114, "end": 1496.395, "text": "Yo tampoco la escuch\u00e9 a Cristina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49730577651843333, "is_candidate": true}, {"start": 1497.292, "end": 1499.174, "text": " porque vet\u00f3 el 82% m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34660656332773454, "is_candidate": true}, {"start": 1499.174, "end": 1503.097, "text": "\u00bfExplicarnos por qu\u00e9 lo vet\u00f3 cuando el ANSES ten\u00eda la plata?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3077219209522629, "is_candidate": true}, {"start": 1503.097, "end": 1506.94, "text": "Ahora, en ese momento quienes hoy gobiernan nos acompa\u00f1aron en la iniciativa del 82.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2981601871180972, "is_candidate": true}, {"start": 1506.94, "end": 1513.226, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda saber si ahora nos van a acompa\u00f1ar en el Congreso para que pongamos en marcha el 82.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38248878370538675, "is_candidate": true}, {"start": 1513.226, "end": 1515.608, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer con el tema del d\u00e9bito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9354239689530665, "is_candidate": false}, {"start": 1515.608, "end": 1517.389, "text": "Votar el desafuero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4175075302410365, "is_candidate": true}, {"start": 1517.389, "end": 1520.151, "text": "Votar el desafuero porque nosotros propusimos el desafuero antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34761093392587517, "is_candidate": true}, {"start": 1520.151, "end": 1522.714, "text": "Mire, ning\u00fan diputado tiene que tener fueros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38889528687700536, "is_candidate": true}, {"start": 1522.714, "end": 1525.116, "text": "Yo planteo que el mi\u00e9rcoles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3325492500313758, "is_candidate": true}, {"start": 1526.124, "end": 1529.306, "text": " no haya solamente desafuero de debido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32831515478985784, "is_candidate": true}, {"start": 1529.306, "end": 1543.096, "text": "Tratemos el cambio en la ley y eliminemos los afueros de todos los diputados, de todos los senadores, para que el Congreso no sea nunca m\u00e1s la guarida donde se esconden los que necesitan escaparse de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24933846908504353, "is_candidate": true}, {"start": 1543.096, "end": 1544.818, "text": "Yo no tengo causas judiciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5214053256321345, "is_candidate": false}, {"start": 1546.073, "end": 1552.094, "text": " Yo voy al Congreso a defender a la clase media y al laburante, no voy al Congreso a defenderme de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378665203767066, "is_candidate": true}, {"start": 1552.094, "end": 1558.815, "text": "Y creo que en eso como oposici\u00f3n hemos marcado un camino, planteando adem\u00e1s que renunciamos a nuestros fueros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3171386109903912, "is_candidate": true}, {"start": 1558.815, "end": 1561.956, "text": "No nos quisieron aceptar la renuncia porque dicen que es del cuerpo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40363900926904084, "is_candidate": true}, {"start": 1561.956, "end": 1569.957, "text": "El mi\u00e9rcoles, cuando tratemos el desafuero debido, tratemos adem\u00e1s la eliminaci\u00f3n de todos los fueros, para que todos los ciudadanos seamos iguales ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225317541714837, "is_candidate": true}, {"start": 1569.957, "end": 1572.538, "text": "Mire, si su hijo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41612657091906746, "is_candidate": true}, {"start": 1574.91, "end": 1580.694, "text": " En un accidente mata a alguien, la justicia lo detiene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3340338258085056, "is_candidate": true}, {"start": 1580.694, "end": 1582.195, "text": "S\u00ed, claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9498419892062648, "is_candidate": false}, {"start": 1582.195, "end": 1586.057, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 su hijo es distinto a De Vido o a cualquier otro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3711950530711534, "is_candidate": true}, {"start": 1586.057, "end": 1588.739, "text": "Para no hacer una cosa encruzada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.552289047398038, "is_candidate": false}, {"start": 1588.739, "end": 1590.801, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7518560744089612, "is_candidate": false}, {"start": 1590.801, "end": 1593.943, "text": "Los fueros son para proteger los dichos en el recinto, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4674215239749011, "is_candidate": true}, {"start": 1593.943, "end": 1596.845, "text": "Esto de que sirve para que no lo detenga, todo verso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3708319555325117, "is_candidate": true}, {"start": 1597.984, "end": 1599.865, "text": " Es para escaparse de la acci\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39418273633091405, "is_candidate": true}, {"start": 1599.865, "end": 1606.269, "text": "En la Argentina los que robaron tienen que ir presos, pero adem\u00e1s tienen que devolver la que se chorearon.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4141709222304314, "is_candidate": true}, {"start": 1606.269, "end": 1607.829, "text": "Le voy a hacer las dos \u00faltimas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8580898374853358, "is_candidate": false}, {"start": 1607.829, "end": 1622.557, "text": "El kirchnerismo en pleno apogeo, con N\u00e9stor en vida, resolvi\u00f3 detener a Luisa Belardo Patti sin permitirle jurar, pero ya siendo diputado electo con fueros a partir de las 12 de la noche del d\u00eda de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9702584086504326, "is_candidate": false}, {"start": 1622.557, "end": 1627.02, "text": "O sea, se llevaron preso un diputado nacional sin cumplir el tr\u00e1mite de la jura para el desafuero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8692852682083719, "is_candidate": false}, {"start": 1628.822, "end": 1633.419, "text": " Si el gobierno hace lo mismo con Cristina, \u00bfusted qu\u00e9 opina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.063246416762136, "is_candidate": false}, {"start": 1634.593, "end": 1654.523, "text": " Mire, yo a lo que aspiro es a que el domingo la mayor\u00eda de los que quieran una oposici\u00f3n en la Argentina, pero que quieran una oposici\u00f3n con propuestas, no con prontuario, que quieran una oposici\u00f3n que tenga firmeza, pero adem\u00e1s tenga equipos para ponerle un l\u00edmite y un camino alternativo al gobierno, nos voten a nosotros, no a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2369170782598513, "is_candidate": true}, {"start": 1654.523, "end": 1659.686, "text": "Yo le quiero decir a ese votante que en La Paso, enojado por el aumento de luz,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3427478950293007, "is_candidate": true}, {"start": 1660.486, "end": 1676.254, "text": " la p\u00e9rdida de puestos de trabajo, quiso mostrarles un ojo al gobierno que la mejor forma de corregir el rumbo es plant\u00e1ndole al gobierno una alternativa a que no tenga que explicar el pasado, que pueda caminar sin tener que explicar el pasado, que pueda poner l\u00edmite y que pueda construir futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2841534988556965, "is_candidate": true}, {"start": 1676.254, "end": 1688.5, "text": "Y entonces aspiro a que el domingo, a que eso no pase, a que el domingo le ganemos nosotros y tengamos la posibilidad de representar a los millones de bonaerenses y a los millones de argentinos que lo que quieren es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2671418717120788, "is_candidate": true}, {"start": 1689.922, "end": 1698.488, "text": " que de alguna manera haya equilibrio, que el Estado cumpla su rol y que terminemos con esto de la Argentina donde vuelan bolsos de un lado al otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31130628628789825, "is_candidate": true}, {"start": 1698.488, "end": 1715.341, "text": "La \u00faltima entonces ser\u00eda pensar en lo inmediato, de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o se viene el presupuesto, el presupuesto ya est\u00e1, est\u00e1 armadito, m\u00e1s ajustes, m\u00e1s recesi\u00f3n, el gobierno sigue con la idea de que eliminar el mercado interno es la \u00fanica manera de frenar el proceso inflacionario,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9476632842291131, "is_candidate": false}, {"start": 1716.609, "end": 1722.778, "text": " Hay en marcha una negociaci\u00f3n brutal con el Reino Unido por el tema de Malvinas, que se profundiza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9917016024345315, "is_candidate": false}, {"start": 1722.778, "end": 1730.929, "text": "Hay l\u00edneas que son, por lo menos trazos gruesos, que son muy llamativos y la sociedad igual acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660526639945298, "is_candidate": false}, {"start": 1730.929, "end": 1731.41, "text": "\u00bfUsted cree que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.185541617400789, "is_candidate": false}, {"start": 1733.248, "end": 1739.153, "text": " \u00bfLa esperanza del voto de Cambimos, el que vota Cambimos, est\u00e1 dando la \u00faltima chance, la \u00faltima oportunidad a este gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9010121464738748, "is_candidate": false}, {"start": 1739.153, "end": 1745.178, "text": "\u00bfO est\u00e1n contentos con el ajuste, igual que los empresarios de IDEA, cuando les dijeron que iban a ir presos y aplaud\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8856718171068269, "is_candidate": false}, {"start": 1745.178, "end": 1749.282, "text": "Yo creo que hay gente que se tapa la nariz, pero no quiere volver al pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3953279523168983, "is_candidate": true}, {"start": 1749.282, "end": 1750.302, "text": "Pero que lo vot\u00e9 usted a rondazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358274296694904, "is_candidate": false}, {"start": 1752.083, "end": 1757.587, "text": " Ah\u00ed va a ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5021028236642693, "is_candidate": false}, {"start": 1757.587, "end": 1766.614, "text": "Si hay algo que me parece importante que la gente sepa es que el 12 de agosto qued\u00f3 claro que aquellos que no quieren volver para atr\u00e1s, la Argentina ya no vuelve para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31472030904917303, "is_candidate": true}, {"start": 1766.614, "end": 1767.815, "text": "Qued\u00f3 claro el 12 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6313541384551282, "is_candidate": false}, {"start": 1768.946, "end": 1775.529, "text": " Me parece que el desaf\u00edo que tenemos ahora, sabiendo que no volvemos para atr\u00e1s, es empezar a construir para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2932981276252379, "is_candidate": true}, {"start": 1775.529, "end": 1785.294, "text": "Por eso yo lo que le pido a los que a lo mejor se taparon la nariz porque les entr\u00f3 el miedo que el gobierno instal\u00f3 de vuelve el Cuco, vuelve el Cuco, el Cuco ya no vuelve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2840525426173156, "is_candidate": true}, {"start": 1785.294, "end": 1795.82, "text": "Ahora tenemos nosotros la responsabilidad de construir los l\u00edmites, las alternativas y de corregir los errores que lleva adelante el gobierno y eso es construir una nueva oposici\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25179815066922473, "is_candidate": true}, {"start": 1796.701, "end": 1805.828, "text": " Lo otro es darle fueros a alguien que lo que necesita son tus votos para defenderse de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26541709821882875, "is_candidate": true}, {"start": 1805.828, "end": 1806.669, "text": "Maza, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.036486000150125, "is_candidate": false}, {"start": 1806.669, "end": 1808.07, "text": "\u00bfVa a ir a votar como siempre en Tigre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9367246852963705, "is_candidate": false}, {"start": 1808.07, "end": 1809.851, "text": "Como siempre, a las 11 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5824569133882569, "is_candidate": false}, {"start": 1809.851, "end": 1810.672, "text": "\u00bfTempranito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8527620600609754, "is_candidate": false}, {"start": 1810.672, "end": 1811.612, "text": "S\u00ed, 12 del mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5748819136106237, "is_candidate": false}, {"start": 1811.612, "end": 1813.254, "text": "\u00bfD\u00f3nde esperan los resultados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9238276340161282, "is_candidate": false}, {"start": 1813.254, "end": 1816.376, "text": "Primero me voy a comer a lo de mi vieja, lasa\u00f1a es un cl\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30070999319706015, "is_candidate": true}, {"start": 1816.376, "end": 1818.438, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.748435373176302, "is_candidate": false}, {"start": 1818.438, "end": 1821.04, "text": "Y despu\u00e9s vamos a estar ah\u00ed en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3835027933776143, "is_candidate": true}, {"start": 1821.04, "end": 1821.62, "text": "En Tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9136547466078752, "is_candidate": false}, {"start": 1821.62, "end": 1822.18, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7183917432391314, "is_candidate": false}, {"start": 1822.18, "end": 1823.441, "text": "Nosotros... Tigre es...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7507952546596954, "is_candidate": false}, {"start": 1825.224, "end": 1842.63, "text": " Nosotros tenemos ah\u00ed nuestras familias, nuestras vidas, nuestros amigos, pero adem\u00e1s tenemos el coraz\u00f3n muy puesto en un lugar en el que sentimos que nos falta hacer mucho para que sea ese lugar de excelencia que pretendemos, pero que hicimos mucho y sentimos mucho orgullo por lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29507855112866144, "is_candidate": true}, {"start": 1842.63, "end": 1844.09, "text": "Maza, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9807401712940189, "is_candidate": false}, {"start": 1844.09, "end": 1845.671, "text": "Le dejo un mensaje muy peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097964321270268, "is_candidate": false}, {"start": 1845.671, "end": 1848.552, "text": "\u00dananse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.034695792785725, "is_candidate": false}, {"start": 1848.552, "end": 1849.912, "text": "Un placer y muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9892414033267972, "is_candidate": false}], "Index": 957, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "xF0tja4eaf0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xF0tja4eaf0", "title": "Sergio Massa en Uno M\u00e1s Uno Tres (Cr\u00f3nica TV) - 19/10/17", "duration": 1851.0, "view_count": 331.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}