{"segments": [{"start": 10.76, "end": 13.643, "text": " Argentina tiene una deuda muy grande con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0153303601516495, "is_candidate": false}, {"start": 13.643, "end": 14.624, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n la tom\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0023713212699321, "is_candidate": false}, {"start": 14.624, "end": 17.567, "text": "\u00bfAlberto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.867834439025532, "is_candidate": false}, {"start": 17.567, "end": 18.648, "text": "Cristina, creo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0530631302631877, "is_candidate": false}, {"start": 18.648, "end": 19.088, "text": "Cristina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0974487277350413, "is_candidate": false}, {"start": 19.088, "end": 19.609, "text": "Cristina.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.1850641777286184, "is_candidate": false}, {"start": 19.609, "end": 20.41, "text": "No, ni idea.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.9602756758934518, "is_candidate": false}, {"start": 20.41, "end": 21.591, "text": "\u00bfAlberto?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9767650831320761, "is_candidate": false}, {"start": 21.591, "end": 22.372, "text": "Alberto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1054433199522125, "is_candidate": false}, {"start": 22.372, "end": 23.553, "text": "Cristina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9617805250163622, "is_candidate": false}, {"start": 23.553, "end": 26.836, "text": "He decidido iniciar conversaciones con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.7406490698008907, "is_candidate": false}, {"start": 26.836, "end": 31.401, "text": "Bueno, algo de esta situaci\u00f3n tiene que ver con la deuda con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7071710880131065, "is_candidate": false}, {"start": 31.401, "end": 32.982, "text": "Y insiste el gobierno con eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8141759037799663, "is_candidate": false}, {"start": 32.982, "end": 34.203, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 tiene para decir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7489588345356255, "is_candidate": false}, {"start": 34.984, "end": 44.93, "text": " Empec\u00e9 que ya lo hab\u00edas aprendido a esta altura, porque la verdad es que dec\u00edas repitiendo esa pavada que dice su se\u00f1or y nos pagaron un d\u00f3lar de lo que era el fondo, le pidi\u00f3 m\u00e1s plata al fondo de lo que ya nos hab\u00eda dado.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6625812888412471, "is_candidate": false}, {"start": 44.93, "end": 47.511, "text": "Pero la deuda existe.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 1.0064592963534797, "is_candidate": false}, {"start": 47.511, "end": 48.872, "text": "S\u00ed, para reemplazar lo que ya exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.8490369274923443, "is_candidate": false}, {"start": 48.872, "end": 56.456, "text": "\u00bfQu\u00e9 reflexi\u00f3n hace de la deuda de hace cuatro a\u00f1os que tom\u00f3 usted y que el Estatuto de Fondo de Revisi\u00f3n dice que se violaron algunos?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8005532967982104, "is_candidate": false}, {"start": 56.696, "end": 59.317, "text": " No, est\u00e1s muy mal informado.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.9031367730257601, "is_candidate": false}, {"start": 59.317, "end": 62.178, "text": "No te puedo educar en una conferencia de prensa, as\u00ed que no puedo hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.8779270512049654, "is_candidate": false}, {"start": 62.178, "end": 62.639, "text": "No ten\u00e9s soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8772499786549726, "is_candidate": false}, {"start": 81.467, "end": 89.712, "text": " No solamente nosotros le contamos a los argentinos que hab\u00eda dirigentes de la oposici\u00f3n que le hab\u00edan pedido al Fondo Monetario Internacional que no nos dieran nada, que no accedieran a un acuerdo con la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9061346367614732, "is_candidate": false}, {"start": 89.712, "end": 91.693, "text": "Los propios economistas de la otra oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9437745447603725, "is_candidate": false}, {"start": 111.633, "end": 122.659, "text": " Tambi\u00e9n contaron que hab\u00edan sido llamados por economistas de una de las dos oposiciones para pedirles que fueran juntos a decirle al fondo que no le dieran nada a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.22056903529924288, "is_candidate": true}, {"start": 122.659, "end": 127.382, "text": "Bien, terminamos de inaugurar 180 viviendas junto a \u00d3scar, el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0115538542140408, "is_candidate": false}, {"start": 134.121, "end": 148.709, "text": " La alegr\u00eda de la gente es enorme, inmensa, mucho cari\u00f1o, pero nos agarr\u00f3 la lluvia y nos mojamos un poco, igual vali\u00f3 la pena, porque adem\u00e1s vino para refrescar los 34 grados que est\u00e1n haciendo en este momento en Posader.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.42883802073161825, "is_candidate": true}, {"start": 148.709, "end": 157.374, "text": "Quedan suspendidos por los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas las retenciones a las exportaciones de leche.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3025234983981082, "is_candidate": true}, {"start": 157.374, "end": 158.255, "text": "Se aumenta 20%", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.6051920195422634, "is_candidate": false}, {"start": 161.232, "end": 169.275, "text": " la cuota del impulso tambero y extendemos el impulso tambero hasta el 30 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3856119240792871, "is_candidate": true}, {"start": 169.275, "end": 171.896, "text": "Con dos compromisos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.533356471452417, "is_candidate": false}, {"start": 171.896, "end": 177.217, "text": "El primer compromiso, que el precio de derrame llegue a los productores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.3800385782090153, "is_candidate": true}, {"start": 177.217, "end": 184.56, "text": "Segundo compromiso, que el precio de la g\u00f3ndola se nos quede quieto los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.337795944239638, "is_candidate": true}, {"start": 198.105, "end": 209.175, "text": " Una baja de impuestos, que es un mamarracho electoral, que va a acercar a la Argentina a la hiperinflaci\u00f3n, apoyarla, es un acto de irresponsabilidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_30", "cosine_dist": 0.843055137570398, "is_candidate": false}, {"start": 209.175, "end": 215.64, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de esto, de que Juntos por el Cambio los haya criticado tanto por dar el qu\u00f3rum y votar con el gobierno esta ley de ganancias?", "speaker": "SPEAKER_37", "cosine_dist": 0.8419982698431587, "is_candidate": false}, {"start": 215.64, "end": 216.941, "text": "Que son unos hip\u00f3critas.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 1.0024860191331777, "is_candidate": false}, {"start": 216.941, "end": 224.188, "text": "Hicieron campa\u00f1a toda la vida diciendo que hab\u00eda que eliminar el impuesto a la ganancia, que el salario no era ganancia y ahora que tienen la oportunidad para votarlo por una cuesti\u00f3n de ventaja pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9877771967178469, "is_candidate": false}, {"start": 224.788, "end": 228.693, "text": " agarran y especulan para que el t\u00edtulo no se lo lleve otro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 1.071126597890524, "is_candidate": false}, {"start": 228.693, "end": 233.178, "text": "Nosotros no estamos pensando en la pol\u00edtica, no estamos jugando en la chiquita, ni hay problemas de egos.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 1.0514102999545025, "is_candidate": false}, {"start": 233.178, "end": 236.883, "text": "Creemos que si la medida es en beneficio de la gente, se vota, punto.", "speaker": "SPEAKER_38", "cosine_dist": 0.9191591706207517, "is_candidate": false}, {"start": 236.883, "end": 239.546, "text": "Nosotros vamos a votar favorablemente esta ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0431735898794536, "is_candidate": false}, {"start": 239.546, "end": 242.069, "text": "Juntos por el cambio, nuevamente, demostr\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0003245341528193, "is_candidate": false}, {"start": 242.95, "end": 245.751, "text": " que puede ser una cosa, la otra o absolutamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9416774044730787, "is_candidate": false}, {"start": 245.751, "end": 248.153, "text": "En muy pocos tiempos los vimos cambiar de posici\u00f3n varias veces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9763047031484717, "is_candidate": false}, {"start": 248.153, "end": 251.674, "text": "Pero me asombr\u00f3 que un diputado incluso diga, tenemos que conectar con una sociedad doliente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0104267118612495, "is_candidate": false}, {"start": 251.674, "end": 256.697, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n va a conectar neg\u00e1ndose a quitar un impuesto odiado por la clase trabajadora como es el impuesto a las ganancias?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0121233751790637, "is_candidate": false}, {"start": 256.697, "end": 271.004, "text": "Le quiero comentar que con un sueldo de diputado, usted sabe que es bastante bueno, estoy calificando para recibir en la p\u00e1gina de la AFIP, estoy calificando para recibir el beneficio del IVA, estoy calificando para recibir el beneficio del IVA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.985585330748773, "is_candidate": false}, {"start": 271.664, "end": 287.438, "text": " Y la verdad que en el quit que figura en el CV de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n, de Diputado Tet\u00e1s, que es este, figura no incluido en la p\u00e1gina de AFIP.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9235329633981109, "is_candidate": false}, {"start": 287.438, "end": 289.4, "text": "Digo porque luego...", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 1.01251379131368, "is_candidate": false}, {"start": 295.404, "end": 302.007, "text": " Luego con el acompa\u00f1amiento medi\u00e1tico, la tapa de algunos portales y dem\u00e1s, se instalan cuestiones que no son realidad.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8817793129790602, "is_candidate": false}, {"start": 302.007, "end": 313.572, "text": "135 afirmativos, 103 negativos, 0 son las abstenciones.", "speaker": "SPEAKER_34", "cosine_dist": 0.8304643938463144, "is_candidate": false}, {"start": 313.572, "end": 319.314, "text": "Gracias, resulta afirmativo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9673099632828369, "is_candidate": false}, {"start": 319.314, "end": 320.175, "text": "Se comunicar\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0062618599321491, "is_candidate": false}, {"start": 321.342, "end": 323.091, "text": " al Honorable Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.937078179858539, "is_candidate": false}, {"start": 363.493, "end": 364.994, "text": " Buenas noches a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9394290628815878, "is_candidate": false}, {"start": 364.994, "end": 366.615, "text": "Bienvenidos a Argentina Pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.753519064929587, "is_candidate": false}, {"start": 366.615, "end": 367.896, "text": "Buenas noches, Carla Pelliza.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9606984442992637, "is_candidate": false}, {"start": 367.896, "end": 370.017, "text": "Buenas noches, Jonathan Miller.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.022934166924839, "is_candidate": false}, {"start": 370.017, "end": 370.657, "text": "\u00bfD\u00f3nde estabas metido, che?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0102332614207807, "is_candidate": false}, {"start": 370.657, "end": 371.718, "text": "Ten\u00eda cosas que no puedo contar.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9446746375949542, "is_candidate": false}, {"start": 371.718, "end": 372.798, "text": "\u00a1Apa!", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9876399390656062, "is_candidate": false}, {"start": 372.798, "end": 373.899, "text": "Secreto de Estado.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9490688260711734, "is_candidate": false}, {"start": 373.899, "end": 375.46, "text": "Atenci\u00f3n, tenemos un programa hoy.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7786056470492151, "is_candidate": false}, {"start": 375.46, "end": 379.342, "text": "Primer gol del oficialismo pol\u00edtico despu\u00e9s de las PASO, el tema ganancias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7290697979427389, "is_candidate": false}, {"start": 379.342, "end": 383.724, "text": "Hizo estallar a toda la oposici\u00f3n, pro radicales hasta los libertarios.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7181480053325151, "is_candidate": false}, {"start": 383.724, "end": 385.986, "text": "Importante gol de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7965799273240137, "is_candidate": false}, {"start": 385.986, "end": 386.566, "text": "Vuelve, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8836607824331214, "is_candidate": false}, {"start": 387.046, "end": 389.089, "text": " Vuelve Cristina, \u00bften\u00e9s todos los detalles?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9241409571795671, "is_candidate": false}, {"start": 389.089, "end": 398.9, "text": "Tengo todos los detalles, despu\u00e9s de lo que fue la reaparici\u00f3n ayer por la importante noticia del Unesco que vamos a estar repasando hoy sobre el sitio memoria de la ESMA y tenemos invitados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7816737284945542, "is_candidate": false}, {"start": 398.9, "end": 405.127, "text": "Exactamente, Tom\u00e1s Ledesma, diputado nacional del Frente de Todos, aquel que dijo en evidencia a Mart\u00edn Tet\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9490669829722058, "is_candidate": false}, {"start": 405.467, "end": 419.77, "text": " Ayer durante el debate de la eliminaci\u00f3n de la cuarta categor\u00eda del impuesto a las ganancias, viene aqu\u00ed a los estudios del Destape para estar charlando de ese y de muchos temas m\u00e1s, porque se vienen m\u00e1s rounds en el Congreso Nacional y en un ratito lo vamos a contar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9756582348559162, "is_candidate": false}, {"start": 419.77, "end": 427.152, "text": "Pero adem\u00e1s tenemos redacci\u00f3n con Agus Arredondo, el humor de siempre de la mano de Agus L\u00f3pez N\u00fa\u00f1ez y Pesky.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9507042448243296, "is_candidate": false}, {"start": 427.412, "end": 434.456, "text": " Viene Flor Guti\u00e9rrez porque el desempleo marc\u00f3 un r\u00e9cord, est\u00e1 en un nivel baj\u00edsimo, lo va a contar ahora Flor Guti\u00e9rrez en un rato.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8171100327454035, "is_candidate": false}, {"start": 434.456, "end": 437.618, "text": "Y vamos a tener un mont\u00f3n de cosas m\u00e1s, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8218047144725118, "is_candidate": false}, {"start": 437.618, "end": 438.939, "text": "Obviamente, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9642951980752655, "is_candidate": false}, {"start": 438.939, "end": 441.84, "text": "Pero ahora lleg\u00f3 la emergencia, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8358058495193956, "is_candidate": false}, {"start": 441.84, "end": 442.781, "text": "Llega la ambulancia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9565765789175674, "is_candidate": false}, {"start": 442.781, "end": 446.163, "text": "Le damos paso a la ambulancia para que entre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.956244398381505, "is_candidate": false}, {"start": 446.163, "end": 447.203, "text": "A m\u00ed me da un poco de miedo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8924719079155821, "is_candidate": false}, {"start": 447.203, "end": 448.884, "text": "A m\u00ed me da un poco de miedo cuando llega el doctor.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8926011256091647, "is_candidate": false}, {"start": 448.884, "end": 450.405, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te va a dar miedo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8428698030451891, "is_candidate": false}, {"start": 450.405, "end": 451.506, "text": "Porque es un doctor.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0141914719076814, "is_candidate": false}, {"start": 451.506, "end": 452.086, "text": "Una eminencia.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9903586777053079, "is_candidate": false}, {"start": 452.346, "end": 455.727, "text": " Bueno, tampoco, vamos a calmarnos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1042070440157474, "is_candidate": false}, {"start": 468.211, "end": 479.353, "text": " el vuelo del Pato, el vuelo de Pato Bullrich, con el vide\u00edto de Chaco, en donde se la intent\u00f3 vender como alguien valiente, con coraje, que iba al frente, la Patricia genuina.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9455067460446855, "is_candidate": false}, {"start": 479.353, "end": 481.074, "text": "Pensamos que iba a ser algo de un d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8651012618092353, "is_candidate": false}, {"start": 481.074, "end": 484.134, "text": "El video que pasamos ayer era de antes de ayer.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9259995508557978, "is_candidate": false}, {"start": 484.134, "end": 495.677, "text": "Y ayer sigui\u00f3 llamativamente en el programa de Diana Canosa, junto con el consultor Jorge Giacobbe, que casualmente, y lo hemos mostrado ac\u00e1, trabaja con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.830260016407335, "is_candidate": false}, {"start": 495.677, "end": 497.137, "text": "Ah, mir\u00e1, qu\u00e9 casualidad.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9790203259559994, "is_candidate": false}, {"start": 500.959, "end": 518.208, "text": " Giacobbe rescat\u00f3 esto verdaderamente, esta proeza de Patricia Bullrich y en el programa de Viviana Canosa dijo que en TikTok es uno de los v\u00eddeos m\u00e1s vistos y que la gente se anda pasando el v\u00eddeo diciendo vuelve Patricia, vuelve Patricia.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8324372314442007, "is_candidate": false}, {"start": 518.208, "end": 519.649, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.04938767698749, "is_candidate": false}, {"start": 519.649, "end": 520.109, "text": "TikTok", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0554380957836507, "is_candidate": false}, {"start": 521.442, "end": 530.933, "text": " Hoy me dec\u00edan la cantidad de reproducciones que... Lo acabo de ver de vuelta y tiene 4 millones de reproducciones este video en el TikTok de Patricia Bullrich, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9325166255460513, "is_candidate": false}, {"start": 530.933, "end": 535.999, "text": "Donde se sospecha que el p\u00fablico joven es m\u00e1s esquivo porque est\u00e1 m\u00e1s del lado de Millet y dem\u00e1s, de modo tal que es un suceso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.020898567899842, "is_candidate": false}, {"start": 535.999, "end": 540.044, "text": "La gente se lo anda mandando por el celular diciendo volvi\u00f3 Patricia, volvi\u00f3 Patricia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9250413095660598, "is_candidate": false}, {"start": 540.785, "end": 548.394, "text": " Es interesante porque esta es la misma mujer que se plant\u00f3 frente al jefe de gabinete de Rodr\u00edguez Larreta y le dijo, si me segu\u00eds rompiendo las pelotas, yo te cago trompada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0466721293639454, "is_candidate": false}, {"start": 548.394, "end": 554.482, "text": "Es la que se plant\u00f3 frente a Moyano, es la que se plant\u00f3 para no entregar un gendarme.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9862040022166064, "is_candidate": false}, {"start": 554.482, "end": 555.123, "text": "Es la Patricia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9353323542223548, "is_candidate": false}, {"start": 556.124, "end": 560.706, "text": " que hab\u00eda conseguido 45 puntos de imagen positiva hasta que arranc\u00f3 la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9843721758380845, "is_candidate": false}, {"start": 560.706, "end": 561.766, "text": "Algo en el medio pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0308720977300907, "is_candidate": false}, {"start": 561.766, "end": 562.487, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8585349004950782, "is_candidate": false}, {"start": 562.487, "end": 563.707, "text": "\u00bfEl desgaste de la campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.831834950585745, "is_candidate": false}, {"start": 563.707, "end": 565.728, "text": "\u00bfDiscutir por cosas que eran para adentro?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9061083806984134, "is_candidate": false}, {"start": 565.728, "end": 568.749, "text": "Perd\u00f3n, arranc\u00f3 la campa\u00f1a despu\u00e9s de las PASO, dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8946251926495272, "is_candidate": false}, {"start": 568.749, "end": 569.529, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8848351062566332, "is_candidate": false}, {"start": 569.529, "end": 570.07, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9350245102669625, "is_candidate": false}, {"start": 570.07, "end": 571.01, "text": "Hasta antes de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9098399316826407, "is_candidate": false}, {"start": 571.01, "end": 572.311, "text": "Claro, porque... Hasta antes de las PASO.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9609180074052037, "is_candidate": false}, {"start": 572.311, "end": 573.311, "text": "Claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9031357799369241, "is_candidate": false}, {"start": 573.311, "end": 575.732, "text": "Cuando hay una opini\u00f3n p\u00fablica... Y dio pelea contra Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.999673238164268, "is_candidate": false}, {"start": 575.732, "end": 580.414, "text": "Cuando hay una opini\u00f3n p\u00fablica que necesita a alguien que se plante frente al killerismo, la que apareci\u00f3 fue Patricia Gorbicho.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9548432875111379, "is_candidate": false}, {"start": 581.784, "end": 586.486, "text": " Bueno, una operaci\u00f3n m\u00e1s que con bistur\u00ed hecha con serrucho, porque ya es al todo nada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.885727644960413, "is_candidate": false}, {"start": 586.486, "end": 602.473, "text": "Y f\u00edjate, no nos extra\u00f1en, y se lo estamos advirtiendo ac\u00e1 desde la sala de operaciones, que Patricia Bullrich siga profundizando en esa l\u00ednea, porque evidentemente los suyos est\u00e1n tirando esa soga como para generar alg\u00fan tipo de \u00e9pica de discurso.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8904087352446952, "is_candidate": false}, {"start": 602.473, "end": 607.556, "text": "Ah\u00ed Jacobe recordaba cuando le dijo a Felipe Miguel, te voy a partir la cara.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9434787435392865, "is_candidate": false}, {"start": 607.556, "end": 610.457, "text": "Hemos mostrado conducta muy agresiva de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9288614382034517, "is_candidate": false}, {"start": 610.797, "end": 614.279, "text": " Claro, no est\u00e1 bien, o sea, eso no tiene que ser un valor a destacar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9742504787010776, "is_candidate": false}, {"start": 614.279, "end": 621.224, "text": "Y lo de Moyano, a ver, la verdad es que fue hace 350 millones de a\u00f1os y tampoco es que uno dice, ah, mira el coraje que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9715425500873844, "is_candidate": false}, {"start": 621.224, "end": 624.366, "text": "No, charl\u00f3 un poquito en un programa de televisi\u00f3n, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8618125730476285, "is_candidate": false}, {"start": 624.366, "end": 632.172, "text": "Eso supuestamente es una cucarda de Patricia Bullrich que se le plant\u00f3 a Moyano y que le dijo a Felipe y Miguel que le iba a partir la cara.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.941954569618474, "is_candidate": false}, {"start": 632.172, "end": 633.373, "text": "Est\u00e1 llamando Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9518905105566471, "is_candidate": false}, {"start": 635.173, "end": 637.835, "text": " Uy, Mauricio, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9880257294847195, "is_candidate": false}, {"start": 637.835, "end": 638.835, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.058757800349187, "is_candidate": false}, {"start": 638.835, "end": 639.575, "text": "\u00bfPobres?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.067558382475126, "is_candidate": false}, {"start": 639.575, "end": 640.536, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0529643119643162, "is_candidate": false}, {"start": 640.536, "end": 641.436, "text": "\u00bfPobres?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0258406535122684, "is_candidate": false}, {"start": 641.436, "end": 642.056, "text": "\u00bfY ustedes qu\u00e9 son?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.025125332870204, "is_candidate": false}, {"start": 642.056, "end": 642.777, "text": "\u00bfMillonarios?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9576222251965832, "is_candidate": false}, {"start": 642.777, "end": 642.997, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9776643331737792, "is_candidate": false}, {"start": 642.997, "end": 643.657, "text": "Tiene raz\u00f3n igual.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0156765102778262, "is_candidate": false}, {"start": 643.657, "end": 644.377, "text": "Se me r\u00ede la cara.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9921340242834745, "is_candidate": false}, {"start": 644.377, "end": 645.458, "text": "Tiene raz\u00f3n, tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0547500493669548, "is_candidate": false}, {"start": 645.458, "end": 645.718, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9473789011828516, "is_candidate": false}, {"start": 645.718, "end": 645.938, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9947177001054185, "is_candidate": false}, {"start": 645.938, "end": 646.278, "text": "S\u00ed, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0257462096630097, "is_candidate": false}, {"start": 646.278, "end": 647.499, "text": "\u00bfTe acabas de despertar?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9906617042889957, "is_candidate": false}, {"start": 647.499, "end": 647.579, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9355877815368187, "is_candidate": false}, {"start": 658.497, "end": 660.459, "text": " Son las 8 y cuarto de la noche.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9785735765663642, "is_candidate": false}, {"start": 660.459, "end": 662.541, "text": "Como si hubiera fiesta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9060646843513063, "is_candidate": false}, {"start": 662.541, "end": 664.823, "text": "Ayer tuve que ubicar a un colega de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8177431349480666, "is_candidate": false}, {"start": 664.823, "end": 666.304, "text": "S\u00ed, lo vimos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.040822060628413, "is_candidate": false}, {"start": 666.304, "end": 669.907, "text": "\u00bfNo fue un poco fuerte, Mauricio, lo que le dijiste al colega?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9666619385632809, "is_candidate": false}, {"start": 669.907, "end": 671.308, "text": "La verdad que fue fuerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9626914387745836, "is_candidate": false}, {"start": 671.308, "end": 673.21, "text": "Que a uno le agrelan con esas preguntas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9083417660446976, "is_candidate": false}, {"start": 673.21, "end": 673.87, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0315119426173494, "is_candidate": false}, {"start": 673.87, "end": 675.232, "text": "Es un ataque, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8180981354310828, "is_candidate": false}, {"start": 675.232, "end": 676.493, "text": "A la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9099804190053198, "is_candidate": false}, {"start": 676.493, "end": 680.176, "text": "Pero bueno, estamos acostumbrados al periodismo que nos pongan palos en la rueda.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7931354265508823, "is_candidate": false}, {"start": 680.676, "end": 681.758, "text": " Ah, est\u00e1s acostumbrado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9891883411971681, "is_candidate": false}, {"start": 681.758, "end": 683.881, "text": "Yo no puedo educarlos a todos, Carla.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9335875431639724, "is_candidate": false}, {"start": 683.881, "end": 685.583, "text": "\u00bfA qui\u00e9n vas a educar, Mauricio, por favor?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9539642485262767, "is_candidate": false}, {"start": 685.583, "end": 686.644, "text": "Era una simple pregunta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0260972798129928, "is_candidate": false}, {"start": 686.644, "end": 688.247, "text": "Un poco de respeto a ese presidente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9772382373939243, "is_candidate": false}, {"start": 688.247, "end": 689.929, "text": "Por ejemplo, \u00bfqui\u00e9n endeud\u00f3 a la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0179495069450586, "is_candidate": false}, {"start": 689.929, "end": 690.329, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0453455249484869, "is_candidate": false}, {"start": 690.329, "end": 691.491, "text": "Mauricio Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.107618406383292, "is_candidate": false}, {"start": 691.491, "end": 692.192, "text": "Ah, no, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8987419079626733, "is_candidate": false}, {"start": 693.644, "end": 698.589, "text": " Alberto, genera un nivel de confusi\u00f3n, que ahora empieza a confundir yo, el que fue al Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8673768630290598, "is_candidate": false}, {"start": 698.589, "end": 700.11, "text": "Ah, no fuiste vos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.039768452973842, "is_candidate": false}, {"start": 700.11, "end": 703.333, "text": "No, yo no fui, fue Alberto con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9350433165971761, "is_candidate": false}, {"start": 703.333, "end": 704.234, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.025044009725619, "is_candidate": false}, {"start": 704.234, "end": 705.715, "text": "Eras vos con Cristina, me parece.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9898226040834802, "is_candidate": false}, {"start": 705.715, "end": 707.997, "text": "No, yo estoy confundido tambi\u00e9n, no s\u00e9 si fue Alberto, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7593449592997297, "is_candidate": false}, {"start": 707.997, "end": 709.879, "text": "Ya me confundieron a m\u00ed, \u00bfqui\u00e9n fue al Fondo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0386828861361097, "is_candidate": false}, {"start": 709.879, "end": 710.66, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9102337275215718, "is_candidate": false}, {"start": 710.66, "end": 711.721, "text": "No, vos, vos fuiste.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1086650577954762, "is_candidate": false}, {"start": 711.721, "end": 713.542, "text": "No, ya me confundieron, no s\u00e9, entonces qu\u00e9 habr\u00e1, a ver.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.897635804087843, "is_candidate": false}, {"start": 714.343, "end": 716.105, "text": " Qu\u00e9 mala leche que tengo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9436702769559012, "is_candidate": false}, {"start": 716.105, "end": 717.086, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8293063538790594, "is_candidate": false}, {"start": 717.086, "end": 724.113, "text": "Vengo a C\u00f3rdoba, una provincia declarada la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud Libre de Quinerismo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8684451292227588, "is_candidate": false}, {"start": 724.113, "end": 728.738, "text": "Vengo a cruzar un cuca para dar negro, pero d\u00e9jame, joder.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7161013719211118, "is_candidate": false}, {"start": 728.738, "end": 731.661, "text": "Es verdad, qu\u00e9 mala suerte, tiene raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9793210741497493, "is_candidate": false}, {"start": 731.661, "end": 733.924, "text": "Tuvo bastante mala suerte, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9974450514916064, "is_candidate": false}, {"start": 733.924, "end": 734.965, "text": "Patricia se queda corta.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8778680209501477, "is_candidate": false}, {"start": 735.445, "end": 737.687, "text": " Patricia, la verdad que se queda bastante corto.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9653736838018392, "is_candidate": false}, {"start": 737.687, "end": 738.908, "text": "\u00bfEstabas escuchando?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8279399131273663, "is_candidate": false}, {"start": 738.908, "end": 744.852, "text": "No, con la enfermedad esta, Kinderita, hay que hacer lo mismo que se hace con otras enfermedades que tienen los animales.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9193769365230217, "is_candidate": false}, {"start": 744.852, "end": 745.893, "text": "\u00bfQu\u00e9 se hace?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.964839070270114, "is_candidate": false}, {"start": 745.893, "end": 752.297, "text": "Y cuando hay aftosa o gripe aviar, o cuando los chanchos tienen triquinelas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.924708963571202, "is_candidate": false}, {"start": 752.297, "end": 752.718, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0634421040275919, "is_candidate": false}, {"start": 752.718, "end": 753.858, "text": "Triquinosis.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0470889395560001, "is_candidate": false}, {"start": 753.858, "end": 755.58, "text": "Exactamente, rifle sanitario.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9246797280887801, "is_candidate": false}, {"start": 755.58, "end": 756.661, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, listo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1353037409627549, "is_candidate": false}, {"start": 756.661, "end": 757.881, "text": "Se dejan de joder.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8247411007363286, "is_candidate": false}, {"start": 757.881, "end": 759.523, "text": "Estuve reunido con Luis Juez.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9098541935562569, "is_candidate": false}, {"start": 759.523, "end": 761.144, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 hay que hacer?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9885489707515591, "is_candidate": false}, {"start": 761.144, "end": 762.725, "text": "Rifle sanitario.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0377853414112168, "is_candidate": false}, {"start": 762.725, "end": 763.706, "text": "\u00bfRifle sanitario?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8319418305004567, "is_candidate": false}, {"start": 764.632, "end": 765.514, "text": " \u00a1No, Mauricio!", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.111186287313011, "is_candidate": false}, {"start": 765.514, "end": 765.955, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.2258777189563341, "is_candidate": false}, {"start": 765.955, "end": 767.158, "text": "\u00bfEst\u00e1s al aire, Mauricio?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9669882610427493, "is_candidate": false}, {"start": 767.158, "end": 767.96, "text": "\u00a1Claro que s\u00ed!", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.7977208647568255, "is_candidate": false}, {"start": 767.96, "end": 773.995, "text": "Por eso, les quer\u00eda comentar que estuve reunido con Luis Juez, estuve con Mario Negri, con el cu\u00f1ado de Negri.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9127395023081493, "is_candidate": false}, {"start": 774.528, "end": 778.632, "text": " Tuve como una prima de negri, orto de dedo, gachi, pachi y cinco boludos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9513177289875984, "is_candidate": false}, {"start": 778.632, "end": 780.833, "text": "Todos perdieron.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1886110602522129, "is_candidate": false}, {"start": 780.833, "end": 782.575, "text": "Bueno, pero sacamos una conclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8918966933222203, "is_candidate": false}, {"start": 782.575, "end": 784.196, "text": "A ver, eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0239416584464285, "is_candidate": false}, {"start": 784.196, "end": 786.878, "text": "Son todos limitados y con raz\u00f3n perdimos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8633228947215912, "is_candidate": false}, {"start": 786.878, "end": 788.6, "text": "Ah, bueno, ah\u00ed est\u00e1, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8660458662354129, "is_candidate": false}, {"start": 788.6, "end": 789.761, "text": "Me pareci\u00f3 un baby jaguar.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9340521796008907, "is_candidate": false}, {"start": 789.761, "end": 792.623, "text": "Es una buena conclusi\u00f3n, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9617846212982296, "is_candidate": false}, {"start": 792.623, "end": 796.506, "text": "Menos mal que no prosper\u00f3 esa idea loca que se independice, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9164634604868311, "is_candidate": false}, {"start": 797.227, "end": 798.048, "text": " \u00bfLos cordobeses?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7735744094445062, "is_candidate": false}, {"start": 798.048, "end": 798.588, "text": "Los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9871029298858297, "is_candidate": false}, {"start": 798.588, "end": 800.929, "text": "Creo que ten\u00edamos que devolverle C\u00f3rdoba a los chilenos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9683001138904075, "is_candidate": false}, {"start": 800.929, "end": 801.31, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9064797187857702, "is_candidate": false}, {"start": 801.31, "end": 802.891, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.154530424962144, "is_candidate": false}, {"start": 802.891, "end": 803.311, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0155960048211383, "is_candidate": false}, {"start": 803.311, "end": 805.452, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo fue C\u00f3rdoba de los chilenos?", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9972782672429297, "is_candidate": false}, {"start": 805.452, "end": 807.134, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0152176655646261, "is_candidate": false}, {"start": 807.134, "end": 808.755, "text": "Agarren los libros que no muerden, chicos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9363210620210726, "is_candidate": false}, {"start": 808.755, "end": 810.716, "text": "Pero se la pasa de grande a la gente.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8872855578066523, "is_candidate": false}, {"start": 810.716, "end": 812.837, "text": "Un poquito, un poquito al verde, un poquito Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8832092497195224, "is_candidate": false}, {"start": 812.837, "end": 814.358, "text": "No muerden los libros.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0162813168079121, "is_candidate": false}, {"start": 814.358, "end": 815.879, "text": "No sab\u00eda ese dato, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9719072841120016, "is_candidate": false}, {"start": 815.879, "end": 816.96, "text": "Gracias por aclararnos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.916065515911254, "is_candidate": false}, {"start": 816.96, "end": 819.602, "text": "Bueno, por eso yo fui presidente y ustedes no.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0380193228417074, "is_candidate": false}, {"start": 819.602, "end": 820.883, "text": "Claro, porque somos millonarios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0538495083118884, "is_candidate": false}, {"start": 820.883, "end": 823.765, "text": "Quiero recordarles que yo fui presidente de los argentinos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8935275306946049, "is_candidate": false}, {"start": 823.765, "end": 827.007, "text": "Tanto de Cristian, como tu llegada, como de John Salchich\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9443052151277634, "is_candidate": false}, {"start": 827.747, "end": 832.689, "text": " Que el presidente de todos, de todos, me votaron.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8533240445474333, "is_candidate": false}, {"start": 832.689, "end": 834.41, "text": "\u00a1No se inunda m\u00e1s!", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0327353894190496, "is_candidate": false}, {"start": 834.41, "end": 837.331, "text": "Bueno, eh, \u00bfhab\u00edais escuchado algo de C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9896198769014466, "is_candidate": false}, {"start": 837.331, "end": 841.273, "text": "S\u00ed, que dijiste que era contagioso el populismo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.931182711490688, "is_candidate": false}, {"start": 841.273, "end": 849.236, "text": "Bueno, tambi\u00e9n admit\u00ed que me equivoqu\u00e9 con la promesa de eliminar el impuesto a las ganancias, eso lo dijeron.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8923838896492435, "is_candidate": false}, {"start": 850.384, "end": 853.809, "text": " \u00bfSe acuerdan que en mi gobierno los trabajadores no van a pagar ganancias?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.906709919430306, "is_candidate": false}, {"start": 853.809, "end": 854.57, "text": "S\u00ed, no iban.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9259052726080645, "is_candidate": false}, {"start": 854.57, "end": 856.894, "text": "No iban porque pagaron m\u00e1s el doble.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.806845409469074, "is_candidate": false}, {"start": 856.894, "end": 864.305, "text": "Despu\u00e9s me explicaron que era un impuesto malo, pero no tan malo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8895491461517424, "is_candidate": false}, {"start": 864.969, "end": 866.149, "text": " No tan malo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9149182692685749, "is_candidate": false}, {"start": 866.149, "end": 868.51, "text": "Le voy a dar una primicia a mis pr\u00f3ximas declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.043266120621957, "is_candidate": false}, {"start": 868.51, "end": 869.911, "text": "Ah, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9359771810063734, "is_candidate": false}, {"start": 869.911, "end": 870.851, "text": "Frenemos todo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9537143902238792, "is_candidate": false}, {"start": 870.851, "end": 871.731, "text": "Tomen nota.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9852505402651563, "is_candidate": false}, {"start": 871.731, "end": 875.713, "text": "\u00daltimo momento exclusivo de Argentina Pol\u00edtica, Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9279223578011111, "is_candidate": false}, {"start": 875.713, "end": 879.294, "text": "Me pongo a tomar nota, a ver si... D\u00edgame, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9115627071276652, "is_candidate": false}, {"start": 879.294, "end": 882.055, "text": "Me equivoqu\u00e9 tambi\u00e9n con la pobreza cero.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0250036990021172, "is_candidate": false}, {"start": 882.055, "end": 883.015, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9504621261276023, "is_candidate": false}, {"start": 883.015, "end": 886.576, "text": "Despu\u00e9s de ganarme me dijeron que eso era imposible y perjudicial para los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.001697429990827, "is_candidate": false}, {"start": 886.576, "end": 890.038, "text": "As\u00ed que yo no lo pude hacer.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0531439602127648, "is_candidate": false}, {"start": 890.038, "end": 892.579, "text": "Tambi\u00e9n me equivoqu\u00e9 con el f\u00fatbol para todos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9088958853953966, "is_candidate": false}, {"start": 892.579, "end": 892.819, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9334500284778544, "is_candidate": false}, {"start": 894.364, "end": 898.666, "text": " Y c\u00f3mo, f\u00fatbol para... Lo mismo, la salud.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9399520311277373, "is_candidate": false}, {"start": 898.666, "end": 901.087, "text": "Que la salud dej\u00e9 de ser un ministerio, me equivoqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9577984087941538, "is_candidate": false}, {"start": 901.087, "end": 901.988, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0569895628709238, "is_candidate": false}, {"start": 901.988, "end": 903.829, "text": "Por mi culpa, por mi gran culpa.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9709330303122784, "is_candidate": false}, {"start": 903.829, "end": 906.77, "text": "Para m\u00ed me equivoqu\u00e9 con Dujovne.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8784815649762828, "is_candidate": false}, {"start": 906.77, "end": 909.831, "text": "Me equivoqu\u00e9 en llamar al Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0514335603512373, "is_candidate": false}, {"start": 909.831, "end": 910.892, "text": "Bien, bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1171167476021129, "is_candidate": false}, {"start": 910.892, "end": 913.133, "text": "Bueno, che, pero es l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9932436462325519, "is_candidate": false}, {"start": 913.133, "end": 915.634, "text": "Ustedes hicieron todo bien la primera vez que hicieron algo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9900868519443327, "is_candidate": false}, {"start": 915.634, "end": 918.095, "text": "No, claramente hicimos todo mal.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0188052671877343, "is_candidate": false}, {"start": 918.095, "end": 919.696, "text": "Ah, bueno, no empecemos a hablar, eh.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.020552672930575, "is_candidate": false}, {"start": 919.696, "end": 921.037, "text": "\u00bfEntonces aprendiste?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9627545283389689, "is_candidate": false}, {"start": 922.299, "end": 926.54, "text": " Bueno, tambi\u00e9n me equivoqu\u00e9 con el romance con Crist\u00edn Delgado.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9884023045885011, "is_candidate": false}, {"start": 926.54, "end": 927.12, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8529353749393332, "is_candidate": false}, {"start": 927.12, "end": 928.94, "text": "\u00bfAh, s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8113832694338806, "is_candidate": false}, {"start": 928.94, "end": 930.48, "text": "Agria la vieja, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9230117007174765, "is_candidate": false}, {"start": 930.48, "end": 932.061, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0171676994715244, "is_candidate": false}, {"start": 932.061, "end": 934.181, "text": "No quer\u00eda saber tanto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9545621309465748, "is_candidate": false}, {"start": 934.181, "end": 936.021, "text": "Era una pasta dental pero asquerosa.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8586379176829713, "is_candidate": false}, {"start": 936.021, "end": 937.542, "text": "\u00bfPero en qu\u00e9 sentido est\u00e1 hablando, eh?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.063438842634767, "is_candidate": false}, {"start": 937.542, "end": 939.542, "text": "Creo que prob\u00f3 el amor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.984598926685584, "is_candidate": false}, {"start": 939.542, "end": 940.062, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9446249907866524, "is_candidate": false}, {"start": 940.062, "end": 943.023, "text": "No, no, con Crist\u00edn, no sabes lo que fue esa tarde, ese matambre de identidad.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9333764368026892, "is_candidate": false}, {"start": 943.023, "end": 944.003, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0093961892540233, "is_candidate": false}, {"start": 944.003, "end": 945.043, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0775424172541295, "is_candidate": false}, {"start": 945.043, "end": 946.523, "text": "Ay, Dios, no quer\u00eda saber.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9330432331412728, "is_candidate": false}, {"start": 946.523, "end": 948.223, "text": "Tambi\u00e9n me equivoqu\u00e9... No van a cancelar a todos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0909750482936915, "is_candidate": false}, {"start": 948.223, "end": 949.224, "text": "No, quiero hacer una culpa.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0652569033224168, "is_candidate": false}, {"start": 949.224, "end": 951.324, "text": "Yo me equivoqu\u00e9 tambi\u00e9n en aumentar las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8876920509153813, "is_candidate": false}, {"start": 951.784, "end": 952.764, "text": " Bueno, bien.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0132809113505779, "is_candidate": false}, {"start": 952.764, "end": 953.925, "text": "Un poco tarde se da cuenta.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8413244451760157, "is_candidate": false}, {"start": 953.925, "end": 956.686, "text": "S\u00ed, est\u00e1 haciendo autocr\u00edtica por ver en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9158787804054186, "is_candidate": false}, {"start": 956.686, "end": 957.866, "text": "No, es la tos que tengo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9769373688157704, "is_candidate": false}, {"start": 957.866, "end": 958.147, "text": "\u00bfAh?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0262884861605062, "is_candidate": false}, {"start": 958.147, "end": 959.787, "text": "Tengo un poco de tos.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9875831942942416, "is_candidate": false}, {"start": 959.787, "end": 960.727, "text": "Yo creo que nos est\u00e1 boludeando.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7432638926276987, "is_candidate": false}, {"start": 960.727, "end": 962.228, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, se le est\u00e1 riendo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9925273896014853, "is_candidate": false}, {"start": 962.228, "end": 962.928, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9144102917064453, "is_candidate": false}, {"start": 962.928, "end": 967.53, "text": "\u00bfTe acuerdas cuando dijiste un domingo un D\u00eda del Padre?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8167051076888553, "is_candidate": false}, {"start": 967.53, "end": 969.951, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0650515548551158, "is_candidate": false}, {"start": 969.951, "end": 970.631, "text": "55 millones de personas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9012499490694472, "is_candidate": false}, {"start": 970.631, "end": 971.772, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te re\u00eds, Mauricio?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.958383283940941, "is_candidate": false}, {"start": 971.772, "end": 973.893, "text": "No, es la tos que tengo, la tos nerviosa.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9208140115707628, "is_candidate": false}, {"start": 973.893, "end": 974.513, "text": "Pero parece risa.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9160405871688049, "is_candidate": false}, {"start": 974.513, "end": 975.453, "text": "Bueno, bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.055088897476676, "is_candidate": false}, {"start": 975.453, "end": 976.554, "text": "No, no me voy a rir de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.780108511048828, "is_candidate": false}, {"start": 976.554, "end": 979.815, "text": "Yo quiero decirles que mi apoyo a Patricia es total.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.002124473902238, "is_candidate": false}, {"start": 979.815, "end": 979.995, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1732086160104738, "is_candidate": false}, {"start": 980.913, "end": 985.496, "text": " Se lo dije anoche a Javier en la reuni\u00f3n que tuvimos con empresarios del futuro Gabinete de Miley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.040453508596795, "is_candidate": false}, {"start": 985.496, "end": 985.916, "text": "\u00bfQu\u00e9 Javier?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9381053607171886, "is_candidate": false}, {"start": 985.916, "end": 986.817, "text": "\u00bfA Javier de Iguazel?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9523466601607191, "is_candidate": false}, {"start": 986.817, "end": 988.257, "text": "No, del futuro Gabinete de Miley.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9557584267086986, "is_candidate": false}, {"start": 988.257, "end": 988.538, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9733618064803264, "is_candidate": false}, {"start": 988.538, "end": 988.658, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1138459814808948, "is_candidate": false}, {"start": 988.658, "end": 989.598, "text": "Ah, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.007623295875072, "is_candidate": false}, {"start": 989.598, "end": 996.603, "text": "O sea, \u00bftuviste una reuni\u00f3n con Javier Miley, su gabinete y empresarios?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9246440152596361, "is_candidate": false}, {"start": 996.603, "end": 996.683, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9884272300551897, "is_candidate": false}, {"start": 997.603, "end": 997.923, "text": " \u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0541082925321397, "is_candidate": false}, {"start": 997.923, "end": 999.184, "text": "\u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0474607740688497, "is_candidate": false}, {"start": 999.184, "end": 999.424, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9889764479094344, "is_candidate": false}, {"start": 999.424, "end": 999.884, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8884954648276349, "is_candidate": false}, {"start": 999.884, "end": 1001.905, "text": "\u00bfMe escuch\u00e1s bien, Mauricio?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9082310122389938, "is_candidate": false}, {"start": 1001.905, "end": 1003.346, "text": "Al fondo, a la derecha.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9567142508516292, "is_candidate": false}, {"start": 1003.346, "end": 1003.506, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0336168328377706, "is_candidate": false}, {"start": 1003.506, "end": 1004.107, "text": "\u00bfMe escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.1108480650464996, "is_candidate": false}, {"start": 1004.107, "end": 1004.547, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0072103620580586, "is_candidate": false}, {"start": 1004.547, "end": 1005.327, "text": "Hola, hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9791368246912551, "is_candidate": false}, {"start": 1005.327, "end": 1006.488, "text": "Hola, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7462731321862381, "is_candidate": false}, {"start": 1006.488, "end": 1007.869, "text": "Ah\u00ed te escucho bien.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.086062565943691, "is_candidate": false}, {"start": 1007.869, "end": 1008.489, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9335595332686, "is_candidate": false}, {"start": 1008.489, "end": 1009.009, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9616492861662793, "is_candidate": false}, {"start": 1009.009, "end": 1011.651, "text": "Una reuni\u00f3n con Javier Millet y su gabinete de empresarios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.82410864531171, "is_candidate": false}, {"start": 1011.651, "end": 1012.571, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.1038806890346615, "is_candidate": false}, {"start": 1012.571, "end": 1014.132, "text": "Nosotros tenemos su favor de respetar la ley.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.896015098824997, "is_candidate": false}, {"start": 1014.292, "end": 1016.373, "text": " Siempre, siempre hay que respetar la ley.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9323682705636034, "is_candidate": false}, {"start": 1016.373, "end": 1018.474, "text": "Tu ley, mi ley, la ley de todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8585054876721261, "is_candidate": false}, {"start": 1018.474, "end": 1019.734, "text": "\u00bfEstamos de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.789045920037612, "is_candidate": false}, {"start": 1019.734, "end": 1021.355, "text": "Siempre, siempre el de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9644500570094731, "is_candidate": false}, {"start": 1021.355, "end": 1023.156, "text": "Creo que dijo otra cosa igual, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9278486560694142, "is_candidate": false}, {"start": 1023.156, "end": 1025.437, "text": "No, pero ese que le apoya a Patricia, \u00bfest\u00e1s con Patricia?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9144649437675976, "is_candidate": false}, {"start": 1025.437, "end": 1026.337, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9368387768991391, "is_candidate": false}, {"start": 1026.337, "end": 1033.34, "text": "Nosotros apoyamos a Patricia justamente porque estamos a favor de la ley de las leyes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8773302934490259, "is_candidate": false}, {"start": 1033.34, "end": 1034.52, "text": "\u00bfQu\u00e9 ley?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9853649595821828, "is_candidate": false}, {"start": 1034.52, "end": 1035.761, "text": "La ley madre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0669369235533273, "is_candidate": false}, {"start": 1035.761, "end": 1037.502, "text": "Que es la constituci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9951990995154398, "is_candidate": false}, {"start": 1037.502, "end": 1038.642, "text": "La ley de leyes, claro.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9339837683007326, "is_candidate": false}, {"start": 1038.642, "end": 1040.183, "text": "La ley de lemas.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9986168604388383, "is_candidate": false}, {"start": 1040.894, "end": 1047.04, "text": " Yo apoyo a Patricio Aguri y les quiero decir que la verdad no puede ganar ni en pedo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.048812220668005, "is_candidate": false}, {"start": 1047.04, "end": 1048.061, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0792965024025487, "is_candidate": false}, {"start": 1048.061, "end": 1055.088, "text": "Hoy me vieron lo que es la campa\u00f1a pol\u00edtica, parece mamacora.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9196548169530151, "is_candidate": false}, {"start": 1055.088, "end": 1058.09, "text": "Hay varios que est\u00e1n as\u00ed, Mauricio, no est\u00e1s tan alejado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9067606561302792, "is_candidate": false}, {"start": 1058.09, "end": 1061.193, "text": "Para ir finalizando, si no...", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9766562255382127, "is_candidate": false}, {"start": 1062.273, "end": 1064.175, "text": " Ya tengo ganas de ver Netflix, me pueden marcar.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.103570518251797, "is_candidate": false}, {"start": 1064.175, "end": 1066.318, "text": "Y se te dice tarde, son las 8 y 20, claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9730490761942927, "is_candidate": false}, {"start": 1066.318, "end": 1067.899, "text": "Ya se debe haber visto un par de cap\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0106734790462455, "is_candidate": false}, {"start": 1067.899, "end": 1069.281, "text": "Ya, ya estuve bien, ya estuve bien.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9435814641027344, "is_candidate": false}, {"start": 1069.281, "end": 1070.262, "text": "Ah, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8501090159977596, "is_candidate": false}, {"start": 1070.262, "end": 1071.123, "text": "El robo del siglo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.8605467015614747, "is_candidate": false}, {"start": 1071.123, "end": 1072.985, "text": "De pr\u00f3xima recomendarnos alguna.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9340758019190869, "is_candidate": false}, {"start": 1072.985, "end": 1076.93, "text": "Peaky Blinders, la historia de mi familia.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9632999275478962, "is_candidate": false}, {"start": 1076.93, "end": 1078.091, "text": "Yo llam\u00e9 al fondo.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.016060786559367, "is_candidate": false}, {"start": 1078.091, "end": 1080.073, "text": "A Patricia va a tener que llamar a Santi Maratea, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9771354202488507, "is_candidate": false}, {"start": 1083.294, "end": 1083.594, "text": " Est\u00e1 loco.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.048849693301607, "is_candidate": false}, {"start": 1083.594, "end": 1085.195, "text": "Est\u00e1 tremendo, tremendo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0366424720677692, "is_candidate": false}, {"start": 1085.195, "end": 1086.095, "text": "Gracias, Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8696905323533501, "is_candidate": false}, {"start": 1086.095, "end": 1087.816, "text": "Te mandamos un abrazo enorme.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8747352418681782, "is_candidate": false}, {"start": 1087.816, "end": 1090.818, "text": "Primicias totales ac\u00e1 en Argentina Pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.84201233433173, "is_candidate": false}, {"start": 1090.818, "end": 1102.464, "text": "Macri haci\u00e9ndome a culpa de absolutamente todo su gobierno y encima corroborando, confirmando ac\u00e1 al aire que anoche se no con Javier Milei, su gabinete y un mont\u00f3n de empresarios que financian la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9206373516277203, "is_candidate": false}, {"start": 1102.464, "end": 1105.906, "text": "Fue el \u00fanico momento en el que no se ri\u00f3, aparte, porque me parece que todo lo otro no estaba volviendo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9553851035479853, "is_candidate": false}, {"start": 1105.906, "end": 1107.087, "text": "Despu\u00e9s se estaba riendo, ten\u00e9s raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9266763201181814, "is_candidate": false}, {"start": 1107.607, "end": 1111.371, "text": " Cosas que pasan en este programa, cosas que pasan en Argentina pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8259541899955295, "is_candidate": false}, {"start": 1111.371, "end": 1121.322, "text": "Seguimos con el editorial, no editorial, de Carla Pelliza.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7760608795128738, "is_candidate": false}, {"start": 1121.322, "end": 1122.984, "text": "Y es el primero en ir preso.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8759243432786558, "is_candidate": false}, {"start": 1122.984, "end": 1125.346, "text": "Y yo voy a ir personalmente al juez.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8594442017021107, "is_candidate": false}, {"start": 1125.346, "end": 1127.809, "text": "As\u00ed que, Pablito Moyano, ten\u00e9lo claro.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8978150280030667, "is_candidate": false}, {"start": 1127.809, "end": 1129.811, "text": "Vos cort\u00e1s la calle, vos vas en cana.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.94358427939634, "is_candidate": false}, {"start": 1135.08, "end": 1137.122, "text": " Ya iba a votar en contra de sus palabras.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9185585141884606, "is_candidate": false}, {"start": 1137.122, "end": 1142.729, "text": "Cuando vos vas a proponer bajar impuestos, vos ten\u00e9s que proponer bajar el gasto, si no es una cosa demencial.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0318280978255079, "is_candidate": false}, {"start": 1142.729, "end": 1149.697, "text": "El planteo de la oposici\u00f3n amarilla, pero quiz\u00e1s no lo quieren sacarlos, necesitan de socios para mantener los negocios de la casa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0586072875777213, "is_candidate": false}, {"start": 1161.327, "end": 1176.215, "text": " La jornada de ayer la verdad es que dej\u00f3 un mont\u00f3n de aristas y puertas abiertas por todos lados, sobre todo en Juntos por el Cambio, que la verdad se empieza a ver c\u00f3mo despu\u00e9s del 22 de octubre va a tener divisiones", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9957278818934079, "is_candidate": false}, {"start": 1176.875, "end": 1196.551, "text": " Porque se est\u00e1 esperando, y lo dec\u00eda Macri reci\u00e9n, lo dec\u00eda Pesky muy bien, que la campa\u00f1a de Patricia Woolrich no es la mejor, que le est\u00e1 faltando \u00e9pica, que le est\u00e1 faltando una construcci\u00f3n que se la est\u00e1 viendo bastante sola, aunque dicen que va por el buen camino de la estrategia que la cont\u00e1bamos ayer, la del anti-kirchnerismo por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0048754775048585, "is_candidate": false}, {"start": 1197.697, "end": 1203.702, "text": " Pero se est\u00e1 viendo que se le complica a Patricia Bullrich la posibilidad de llegar a un balotaje.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.939764336852323, "is_candidate": false}, {"start": 1203.702, "end": 1209.847, "text": "Entonces imag\u00ednense una segunda vuelta entre Sergio Massa y Javier Milei, conjuntos por el cambio afuera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9662649372386131, "is_candidate": false}, {"start": 1209.847, "end": 1214.151, "text": "Uno puede ver ah\u00ed varias divisiones y tal vez lo primero que notamos", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9753381231580729, "is_candidate": false}, {"start": 1215.66, "end": 1225.182, "text": " una de las tantas veces que vimos peleas, pero las primeras m\u00e1s fuertes tan cerca de las elecciones, tuvieron al radicalismo como protagonista.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0140287538984905, "is_candidate": false}, {"start": 1225.182, "end": 1234.703, "text": "Tal vez una de las patas de Juntos por el Cambio que decida construir eventualmente por otro lado si efectivamente hay un acercamiento entre Macri y Milley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9800964477325715, "is_candidate": false}, {"start": 1234.703, "end": 1242.845, "text": "Pero adem\u00e1s, la jornada de ayer abri\u00f3 un mundo de posibilidades para seguir dando la pelea parlamentaria", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.005294565586796, "is_candidate": false}, {"start": 1243.505, "end": 1252.021, "text": " y de medidas concretas, econ\u00f3micas, pero tambi\u00e9n sociales, vinculadas a las tareas de cuidado, vinculadas a la equidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.047980979364416, "is_candidate": false}, {"start": 1253.308, "end": 1262.291, "text": " que se van a dar en el Congreso de la Naci\u00f3n, que las va a impulsar Sergio Massa, y que van a ser fundamentales para la sociedad, pero tambi\u00e9n para la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9698378463517711, "is_candidate": false}, {"start": 1262.291, "end": 1267.632, "text": "Porque quedan los \u00faltimos rounds en el Congreso de la Naci\u00f3n antes de las elecciones del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9386912862504747, "is_candidate": false}, {"start": 1267.632, "end": 1275.795, "text": "Un Congreso que estuvo paralizado todo este tiempo, pero que ahora viene con debates realmente muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9606688954503378, "is_candidate": false}, {"start": 1275.795, "end": 1282.977, "text": "Uno de ellos, que es el presupuesto, probablemente quede para despu\u00e9s, no solo de las elecciones, sino de la nueva conformaci\u00f3n de las c\u00e1maras,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9322954938962705, "is_candidate": false}, {"start": 1283.317, "end": 1294.164, "text": " Pero a ver, debates interesantes y que van a partir aguas, sobre todo dentro de la oposici\u00f3n, una vez m\u00e1s, de ac\u00e1 a las elecciones del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9794366850850864, "is_candidate": false}, {"start": 1294.164, "end": 1298.566, "text": "Veamos cu\u00e1l es el cronograma que se maneja en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9579968303184447, "is_candidate": false}, {"start": 1298.566, "end": 1307.672, "text": "En principio, el Senado, ma\u00f1ana el Senado va a estar tratando en comisi\u00f3n el proyecto del impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9612546161736885, "is_candidate": false}, {"start": 1307.672, "end": 1308.813, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la idea?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.027593464040377, "is_candidate": false}, {"start": 1309.958, "end": 1319.568, "text": " Con 7 d\u00edas de diferencia entre la firma del dictamen y la convocatoria a la sesi\u00f3n, el jueves de la semana que viene, jueves 28, tratarlo en el recinto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9490221200923766, "is_candidate": false}, {"start": 1319.568, "end": 1325.574, "text": "Pero no va a hacer ganancias la eliminaci\u00f3n de la cuarta categor\u00eda, la de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.021870654427965, "is_candidate": false}, {"start": 1326.335, "end": 1333.938, "text": " No va a ser el \u00fanico proyecto que ingrese en esa sesi\u00f3n que el oficialismo quiere llevar adelante el jueves de la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.983556579364282, "is_candidate": false}, {"start": 1333.938, "end": 1337.239, "text": "Tambi\u00e9n va a tener otros dos temas muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9454281824791596, "is_candidate": false}, {"start": 1337.239, "end": 1341.24, "text": "Ganancias, ya sabemos que juntos por el cambio un diputado vot\u00f3 en contra.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8986275562937444, "is_candidate": false}, {"start": 1341.24, "end": 1344.981, "text": "Hay que ver si en el Senado mantienen la misma postura.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0051292436303978, "is_candidate": false}, {"start": 1344.981, "end": 1349.043, "text": "Uno entiende que s\u00ed, uno entiende que va a mantener la misma postura.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0004966569661757, "is_candidate": false}, {"start": 1350.453, "end": 1352.694, "text": " Alquileres es el otro tema.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9516611057427066, "is_candidate": false}, {"start": 1352.694, "end": 1361.317, "text": "El nuevo dictamen, o sea, viene una media sanci\u00f3n de diputados y tiene modificaciones en el Senado que hacen que los contratos sean por tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0075099736154585, "is_candidate": false}, {"start": 1361.317, "end": 1373.502, "text": "La actualizaci\u00f3n de los incrementos y del valor del inmueble alquilado cada seis meses y no cada un a\u00f1o como est\u00e1 ahora, pero tampoco cada cuatro meses como quiere Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.004910408774889, "is_candidate": false}, {"start": 1373.502, "end": 1376.823, "text": "Se va a tratar o se tratar\u00eda tambi\u00e9n el jueves de la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9037377560731265, "is_candidate": false}, {"start": 1376.823, "end": 1378.504, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1n los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9726105219067904, "is_candidate": false}, {"start": 1379.404, "end": 1386.448, "text": " tanto para el qu\u00f3rum como para aprobar este proyecto y que vuelva a la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9594451987521911, "is_candidate": false}, {"start": 1386.448, "end": 1393.893, "text": "Tambi\u00e9n estar\u00eda la eliminaci\u00f3n de la cuarta categor\u00eda del impuesto a las ganancias, lo cual la convertir\u00eda en ley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0190556385155187, "is_candidate": false}, {"start": 1393.893, "end": 1397.615, "text": "Ahora bien, \u00bfcu\u00e1l es el problema de esta sesi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9894138691276338, "is_candidate": false}, {"start": 1397.615, "end": 1403.319, "text": "Los pliegos de los jueces, que es obligatorio tratarlos en el Senado y que hasta ahora", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9904221319827003, "is_candidate": false}, {"start": 1404.199, "end": 1408.782, "text": " viene frenando todo tipo de sesi\u00f3n posible en la C\u00e1mara Alta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9863944139395208, "is_candidate": false}, {"start": 1408.782, "end": 1409.582, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0544576846471951, "is_candidate": false}, {"start": 1409.582, "end": 1416.927, "text": "Hay m\u00e1s de 70 pliegos de jueces, de fiscales, para llenar vacantes en distintos puntos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9730928605248553, "is_candidate": false}, {"start": 1416.927, "end": 1421.59, "text": "Hay uno, el de Ana Mar\u00eda Figueroa, que la oposici\u00f3n no quiere tratar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0031779575731545, "is_candidate": false}, {"start": 1422.62, "end": 1435.088, "text": " Cumpli\u00f3 75 a\u00f1os, es una de las camaristas que ten\u00eda que emitir su voto en las causas que recientemente abrieron contra Cristina nuevamente, Otesur los sauces y memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9446915455269871, "is_candidate": false}, {"start": 1435.088, "end": 1443.714, "text": "Ten\u00eda su pliego, lo sigue teniendo en el Senado para poder seguir ejerciendo por cinco a\u00f1os m\u00e1s, hasta los 80 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9842312850690501, "is_candidate": false}, {"start": 1443.714, "end": 1447.597, "text": "Y la oposici\u00f3n sistem\u00e1ticamente se neg\u00f3 a dar quorum", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9328255824804816, "is_candidate": false}, {"start": 1448.937, "end": 1453.659, "text": " para frenar la posibilidad de que Ana Mar\u00eda Figueroa siga en el cargo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9884121884498681, "is_candidate": false}, {"start": 1453.659, "end": 1456.74, "text": "Entonces intervino la Corte y la ech\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9611274484437062, "is_candidate": false}, {"start": 1456.74, "end": 1463.243, "text": "La ech\u00f3 con una resoluci\u00f3n de parte del m\u00e1ximo tribunal de justicia, pero el pliego sigue estando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9817501585992972, "is_candidate": false}, {"start": 1463.243, "end": 1474.507, "text": "Entonces ac\u00e1 puede ser que est\u00e9 la traba para tratar los otros temas, ganancias y alquileres, porque una vez m\u00e1s podr\u00eda la oposici\u00f3n intentar bloquear la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0395852911962602, "is_candidate": false}, {"start": 1474.507, "end": 1475.368, "text": "Se est\u00e1 trabajando", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9395137175576024, "is_candidate": false}, {"start": 1476.673, "end": 1478.274, "text": " para que el qu\u00f3rum est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9517416691650533, "is_candidate": false}, {"start": 1478.274, "end": 1498.18, "text": "As\u00ed que no quiere decir que sea imposible, s\u00ed que es bastante dif\u00edcil, pero el jueves que viene va a ser clave porque ganancias puede ser ley y porque alquileres puede tener una segunda batalla en la C\u00e1mara de Diputados para no ser tan negativo para los inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0053618821935641, "is_candidate": false}, {"start": 1498.8, "end": 1521.387, "text": " Pero adem\u00e1s tambi\u00e9n sigue la agenda en el Congreso de la Naci\u00f3n, porque diputados que ayer tuvo una sesi\u00f3n realmente extensa, tiene pensado, tal vez en una de esas, lograr una sesi\u00f3n para la primera semana de octubre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9709484887285919, "is_candidate": false}, {"start": 1521.387, "end": 1522.308, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los temas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9974869126126752, "is_candidate": false}, {"start": 1523.917, "end": 1526.922, "text": " Todav\u00eda se conocen pocos temas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9887888762621704, "is_candidate": false}, {"start": 1526.922, "end": 1528.745, "text": "Hay que ver si se incorporan m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0037320201041193, "is_candidate": false}, {"start": 1528.745, "end": 1537.12, "text": "Pero est\u00e1n licencias parentales para que el hombre tambi\u00e9n pueda tomarse licencia una vez que es padre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9643859921848573, "is_candidate": false}, {"start": 1538.072, "end": 1552.724, "text": " y que no tenga dos d\u00edas nada m\u00e1s, que pueda tener tres meses para ayudar en las tareas de cuidado, en las tareas del hogar, y que no quede simplemente responsabilidad y cuidado de la madre, la criatura reci\u00e9n nacida.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9987093040525694, "is_candidate": false}, {"start": 1552.724, "end": 1556.567, "text": "Este tema tiene el visto bueno de parte de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9690845713347392, "is_candidate": false}, {"start": 1556.567, "end": 1565.975, "text": "Hay algunas diferencias en materia de redacci\u00f3n, pero en principio no habr\u00eda problema para que avance y que tenga el OK en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9658107101223647, "is_candidate": false}, {"start": 1567.176, "end": 1571.539, "text": " Pero el gran tema va a ser cuando se manden los proyectos econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9809050974827751, "is_candidate": false}, {"start": 1571.539, "end": 1574.201, "text": "Y ah\u00ed entra la cuesti\u00f3n del IVA.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9451383609151727, "is_candidate": false}, {"start": 1574.201, "end": 1594.435, "text": "Esto que venimos charlando hace bastante tiempo, desde la semana pasada, desde el lunes, cuando Sergio Massa anunci\u00f3 que, desde que comenz\u00f3 esta semana, se iba a devolver el 21% de la canasta b\u00e1sica total con un tope de 18.800 pesos mensuales en las compras con tarjeta de d\u00e9bito.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9862504445115468, "is_candidate": false}, {"start": 1596.314, "end": 1605.84, "text": " como ayer con ganancias la oposici\u00f3n no lo quiere porque te va a decir que es una medida electoralista hiperinflacionaria y que ellos no van a ser c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9884342380619814, "is_candidate": false}, {"start": 1605.84, "end": 1606.54, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la idea?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9968300761591622, "is_candidate": false}, {"start": 1606.54, "end": 1610.823, "text": "Y veamos la fotito porque ayer lo dec\u00edamos pero est\u00e1n trabajando ya para", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.010733947597225, "is_candidate": false}, {"start": 1611.523, "end": 1633.251, "text": " poder avanzar con este proyecto, se juntaron Carlos Casta\u00f1eto de la AFIP, Sergio Massa, ministro de Econom\u00eda y candidato presidencial, Cecilia Mor\u00f3, la presidenta de la C\u00e1mara de Diputados, y Germo Mitchell, titular de la aduana, se reunieron ayer para terminar de delinear el proyecto de IVA que hoy ya se confirm\u00f3 que se espera que entre en los pr\u00f3ximos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0316924155228395, "is_candidate": false}, {"start": 1633.251, "end": 1634.031, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9889451059025108, "is_candidate": false}, {"start": 1634.031, "end": 1639.373, "text": "Para ser tratado en esa sesi\u00f3n de la pr\u00f3xima primera semana de octubre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9645040944883045, "is_candidate": false}, {"start": 1639.873, "end": 1651.799, "text": " Y ah\u00ed veremos una vez m\u00e1s qu\u00e9 pasa con la oposici\u00f3n, que ayer con ganancias pr\u00e1cticamente se quebr\u00f3 y que con este tema probablemente tambi\u00e9n tenga diferencias internas, porque ayer lo ve\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9804261400671352, "is_candidate": false}, {"start": 1651.799, "end": 1657.242, "text": "Incluso Patricia Bullrich ped\u00eda medidas de devoluci\u00f3n de ganancias como las que se est\u00e1n haciendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9900035478734078, "is_candidate": false}, {"start": 1657.702, "end": 1678.653, "text": " Lo que quiere el gobierno es que esta medida, en vez de durar hasta diciembre, se convierta en ley para que se mantenga en el tiempo y que, en caso de que vengan en el futuro distintos gobiernos de distinta ideolog\u00eda, no puedan sacar de un plumazo una medida que claramente favorece a los trabajadores y a las trabajadoras.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9811984909541379, "is_candidate": false}, {"start": 1678.653, "end": 1679.474, "text": "Esto es lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8796443516072199, "is_candidate": false}, {"start": 1680.362, "end": 1693.149, "text": " Pero tambi\u00e9n me quiero detener en dos cosas que sucedieron ayer en el Congreso que va a ser evidentemente uno de los grandes protagonistas en estas \u00faltimas semanas que nos separan hasta las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9446396098738382, "is_candidate": false}, {"start": 1693.149, "end": 1707.158, "text": "Porque pasaron dos cosas interesantes, llamativas, raras, que es que la oposici\u00f3n en esta cruzada de ver qui\u00e9n es el peor, el peor opositor,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9568054300367208, "is_candidate": false}, {"start": 1708.223, "end": 1716.724, "text": " lo que hace, para ser peor, no solamente desextremar su discurso, sino acusar al otro de ser kirchnerista, lo cual es bastante raro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9717177755246876, "is_candidate": false}, {"start": 1716.724, "end": 1725.986, "text": "O sea, imag\u00ednense a Juntos por el Cambio acusando a la Libertad de Avanza de ser kirchnerista y a la Libertad de Avanza acusando a Juntos por el Cambio de ser kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9577016897282656, "is_candidate": false}, {"start": 1725.986, "end": 1736.908, "text": "O mejor dicho, los dos acus\u00e1ndose mutuamente de tener pactos con el kirchnerismo, de trabajar para Sergio Massa, de necesitar al oficialismo", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0525270720161746, "is_candidate": false}, {"start": 1737.469, "end": 1743.061, "text": " para poder existir o para poder mantenerse en el lugar que est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0112328061934777, "is_candidate": false}, {"start": 1743.061, "end": 1747.491, "text": "Miren este cruce de Mart\u00edn Tetas con Javier Milei que se dio ayer en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9869337872894473, "is_candidate": false}, {"start": 1748.881, "end": 1763.652, "text": " Miley va a votar en contra de sus palabras, se est\u00e1 viralizando mientras estamos hablando un video en el cual Miley dice claramente que votar una baja de impuestos sin una baja del gasto que la acompa\u00f1e es demencial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9890368111192449, "is_candidate": false}, {"start": 1763.652, "end": 1767.475, "text": "Esas son las palabras de Miley en el video, es demencial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0414175302601791, "is_candidate": false}, {"start": 1767.475, "end": 1776.843, "text": "Se\u00f1or Presidente, acaba de decirnos a todos el se\u00f1or Javier Miley que va a votar con Sergio Massa una baja de impuestos que es demencial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9946788718265821, "is_candidate": false}, {"start": 1778.928, "end": 1788.612, "text": " va a votar con Sergio Massa y dijo tambi\u00e9n Teta que van a denunciar el pacto entre Javier Milei y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.011759152732526, "is_candidate": false}, {"start": 1788.612, "end": 1791.153, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 pacto estar\u00e1n hablando?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.060237918485876, "is_candidate": false}, {"start": 1791.153, "end": 1803.578, "text": "No, pero bueno, es la l\u00ednea argumental del \u00faltimo tiempo que est\u00e1 manejando Juntos por el Cambio, que hay una alianza entre la Libertad de Avanza y Uni\u00f3n por la Patria para", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9994001107856031, "is_candidate": false}, {"start": 1804.764, "end": 1810.087, "text": " llegar ellos dos y dejar afuera a Juntos por el Cambio, que est\u00e1n trabajando en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9984769155045917, "is_candidate": false}, {"start": 1810.087, "end": 1821.994, "text": "Pero este es el video al que hac\u00eda referencia Mart\u00edn Teta cuando en el archivo Javier Milei planteaba que lo que vot\u00f3 ayer la verdad es que era invotable.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9742990389147711, "is_candidate": false}, {"start": 1821.994, "end": 1825.276, "text": "Acabas de dar en el punto exacto, Pablo, y a m\u00ed me parece fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0428598903980029, "is_candidate": false}, {"start": 1825.276, "end": 1829.679, "text": "O sea, cuando vos vas a proponer bajar impuestos, vos ten\u00e9s que proponer bajar el gasto.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0967173392764773, "is_candidate": false}, {"start": 1829.679, "end": 1830.86, "text": "Si no es una cosa demencial.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.97202493291391, "is_candidate": false}, {"start": 1830.86, "end": 1832.301, "text": "Si no es una cosa demencial.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9290428636030393, "is_candidate": false}, {"start": 1834.611, "end": 1840.273, "text": " Ah\u00ed est\u00e1 la referencia a la que se justamente hac\u00eda referencia Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.024847429112523, "is_candidate": false}, {"start": 1840.273, "end": 1847.195, "text": "Mi ley dec\u00eda que era demencial votar una quita de impuestos si no bajas el gasto, o sea, si no haces un ajuste en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0448436692667789, "is_candidate": false}, {"start": 1847.195, "end": 1850.477, "text": "Y ayer vot\u00f3 a favor de la reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1066591050017576, "is_candidate": false}, {"start": 1850.477, "end": 1855.318, "text": "Entonces eso hace que juntos por el cambio infiera que hay un pacto con Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9745540392284524, "is_candidate": false}, {"start": 1855.318, "end": 1858.599, "text": "De eso tambi\u00e9n habl\u00f3 Mauricio Macri desde C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0081067206007859, "is_candidate": false}, {"start": 1858.599, "end": 1862.401, "text": "Dio una entrevista a Cadena 3 y le preguntaron", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9004256428081868, "is_candidate": false}, {"start": 1863.567, "end": 1870.795, "text": " que era lo que pensaban sobre este pacto, un supuesto pacto entre Javier Milei y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9818035020797489, "is_candidate": false}, {"start": 1872.108, "end": 1877.33, "text": " La verdad es que a Macri pareciera costarle mucho cuestionar a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0214756654751307, "is_candidate": false}, {"start": 1877.33, "end": 1880.592, "text": "Entonces tuvo una respuesta bastante lavadita.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9366824833001491, "is_candidate": false}, {"start": 1880.592, "end": 1886.494, "text": "Dice, no le hace bien a Milei que mucha gente piense que tiene alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0004368491869298, "is_candidate": false}, {"start": 1886.494, "end": 1893.297, "text": "Masa representa lo que Argentina tiene que dejar atr\u00e1s, la mentira, el enga\u00f1o, el ocultamiento y la irresponsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0120859413947705, "is_candidate": false}, {"start": 1893.297, "end": 1894.438, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir Macri?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9832245258912389, "is_candidate": false}, {"start": 1894.438, "end": 1896.979, "text": "Que hay gente que piensa que Javier Milei tiene un pacto", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9085911745634424, "is_candidate": false}, {"start": 1897.899, "end": 1900.621, "text": " pero que \u00e9l no piensa que Javier Milay tiene un pacto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9863374413937549, "is_candidate": false}, {"start": 1900.621, "end": 1909.867, "text": "\u00c9l no estaba acusando a Javier Milay de tener un pacto, pero se suma a lo que claramente es una operaci\u00f3n para vincular a Sergio Massa con Javier Milay.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9796386349816404, "is_candidate": false}, {"start": 1909.867, "end": 1924.778, "text": "Ahora bien, no es la \u00fanica operaci\u00f3n, la de vincular a Massa con Milay o a Milay con Massa, porque ayer, tambi\u00e9n, durante la sesi\u00f3n, en este debate paralelo, para ver qui\u00e9n tiene v\u00ednculos con el kirchnerismo y qui\u00e9n no,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0255127500781682, "is_candidate": false}, {"start": 1925.558, "end": 1943.409, "text": " Javier Milei le retruca a Juntos por el Cambio con la misma moneda, dici\u00e9ndoles que la alianza necesita, o casi, para usar m\u00e1s o menos los mismos argumentos y las mismas palabras, tiene un pacto con el Frente de Todos Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9736197945266928, "is_candidate": false}, {"start": 1943.409, "end": 1953.795, "text": "Pero al mismo tiempo a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n el planteo de la oposici\u00f3n amarilla porque, digamos, hablan tanto de la racionalidad", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0275962500381588, "is_candidate": false}, {"start": 1956.798, "end": 1979.167, "text": " y salvo que sean tan fatalmente arrogantes de creerse que ellos son solamente los racionales y la gente fuera est\u00fapida, si la gente es tan racional, entonces, digamos, y ellos no tendr\u00edan por qu\u00e9 tener alguna diferencia, estar\u00edan computando el resultado del d\u00e9ficit fiscal, la emisi\u00f3n monetaria y autom\u00e1ticamente esto ir\u00eda a precios y prender\u00eda fuego al oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0229036387290398, "is_candidate": false}, {"start": 1979.167, "end": 1982.008, "text": "Vamos, vamos todav\u00eda, digamos, m\u00e1s r\u00e1pido lo vamos a sacar.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9127461937716524, "is_candidate": false}, {"start": 1982.864, "end": 1986.672, "text": " pero quiz\u00e1s no lo quieren sacarlos, necesitan de socios para mantener los negocios de la casta.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.1298060481845336, "is_candidate": false}, {"start": 1989.218, "end": 2013.988, "text": " Dice varias cosas graves ah\u00ed Javier Mileque, no s\u00e9 si est\u00e1 siendo ir\u00f3nico o no, est\u00e1 acusando a Cambiemos de tener ganas de hacer que el gobierno tenga una retirada anticipada, si \u00e9l est\u00e1 celebrando la posibilidad de que eventualmente el gobierno tenga una salida anticipada, pero lo que est\u00e1 planteando es que, as\u00ed como Cambiemos lo est\u00e1 acusando a \u00e9l de tener un pacto con Massa, Cambiemos tiene una relaci\u00f3n de dependencia", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9680389957214428, "is_candidate": false}, {"start": 2014.548, "end": 2019.33, "text": " con el frente de todos para mantener los negocios de la casta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9874228271761918, "is_candidate": false}, {"start": 2019.33, "end": 2035.617, "text": "Si uno se fija, la verdad es que Miley y Juntos por el Cambio se est\u00e1n peleando constantemente, se tiran con bombas, se dicen esto es impracticable, vos pon\u00edas bomba en tu \u00e9poca de montoneros, vos no ten\u00e9s sustentabilidad, no ten\u00e9s equipos, no ten\u00e9s experiencia, se est\u00e1n tirando con todo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0048277461503934, "is_candidate": false}, {"start": 2036.681, "end": 2044.986, "text": " Todav\u00eda Cambiemos no se atreve demasiado a pegarle lo suficiente a Javier Milei, pero claramente tiene una guerra ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9809706738048138, "is_candidate": false}, {"start": 2044.986, "end": 2060.955, "text": "Pero en esa guerra tienen m\u00e1s coincidencias que diferencias, porque el rumbo que est\u00e1n planteando es bastante parecido, por lo menos con alg\u00fan sector de Juntos por el Cambio que prefiere tener menos Estado, que prefiere extranjerizar, que quiere el bimonetarismo, que quiere m\u00e1s deuda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9986609790208263, "is_candidate": false}, {"start": 2061.395, "end": 2068.037, "text": " que quiere sacar el cepo para incentivar la fuga, que quiere sacar derechos laborales, que quiere privatizar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9827796920017617, "is_candidate": false}, {"start": 2068.037, "end": 2073.519, "text": "Incluso se parecen en la estrategia, porque se acusan mutuamente de tener relaciones con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9730884629812566, "is_candidate": false}, {"start": 2073.519, "end": 2080.401, "text": "La verdad es que son dos opciones bastante parecidas, y son tan parecidas que ahora vamos a ver que tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9595873523098543, "is_candidate": false}, {"start": 2081.698, "end": 2097.59, "text": " est\u00e1n buscando y est\u00e1n avisando, y esto es importante porque lo de ayer fue un debate de los trabajadores, para los trabajadores y promovido por los trabajadores, las dos opciones de la derecha, lo que est\u00e1n haciendo y lo que est\u00e1n diciendo,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.010158163903622, "is_candidate": false}, {"start": 2098.681, "end": 2105.203, "text": " es que a todos los que decidan seguir peleando por sus derechos, los van a meter en cana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8930206750637018, "is_candidate": false}, {"start": 2105.203, "end": 2112.604, "text": "Miren este tuit de Fernando Iglesias, que se conoci\u00f3 bastante, estuvo girando bastante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0068219373205918, "is_candidate": false}, {"start": 2112.604, "end": 2117.845, "text": "Hoy hab\u00eda una foto del palco donde estaba Sergio Massa, esperando el resultado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0083310885179926, "is_candidate": false}, {"start": 2117.845, "end": 2120.346, "text": "Y en esa foto se lo ve a Pablo Moyano haciendo fuck you.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9950526927709352, "is_candidate": false}, {"start": 2121.966, "end": 2129.71, "text": " Entonces, Fernando Iglesias empieza a replicar esa foto, y en una explica qu\u00e9 era lo que pasaba en esa foto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9985521580309851, "is_candidate": false}, {"start": 2129.71, "end": 2147.358, "text": "Y dice, no te quiero enamorar, pero el faccio de Pablo Moyano fue para m\u00ed, que le estaba mostrando, y atenci\u00f3n a esto, los brazos extendidos con las mu\u00f1etas apoyadas una sobre la otra para indicarle su pr\u00f3ximo futuro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.991523403161674, "is_candidate": false}, {"start": 2148.456, "end": 2158.702, "text": " O sea, Fernando Iglesias le estaba haciendo este gesto, mu\u00f1eca contra mu\u00f1eca, a Pablo Moyano para decirle que lo iba a meter en cana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9768969174548959, "is_candidate": false}, {"start": 2160.592, "end": 2167.761, "text": " Ese gesto es el de te voy a poner las esposas, nosotros somos gobierno y vos vas preso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0375691461642487, "is_candidate": false}, {"start": 2167.761, "end": 2169.783, "text": "\u00bfY qu\u00e9 estaba haciendo Pablo Moyano?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9395275298653308, "is_candidate": false}, {"start": 2169.783, "end": 2178.354, "text": "Ah\u00ed ven la foto donde Pablo Moyano le hace fuck you y obviamente lo que quieren mostrar es que hay violencia de parte del mundo sindical.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0108905888806667, "is_candidate": false}, {"start": 2179.295, "end": 2201.377, "text": " que son todos unos patoteros, que van a tirar 40.000 toneladas de piedra, pero lo que realmente pas\u00f3 es lo que contaba Fernando Iglesias, estaba amenazando a un dirigente sindical que estaba presenciando una sesi\u00f3n del Congreso de la Naci\u00f3n como invitado porque se estaba debatiendo un tema central para los trabajadores, lo amenaz\u00f3 con", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9730933746276681, "is_candidate": false}, {"start": 2202.771, "end": 2207.439, "text": " meterlo preso en un futuro en caso de ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9924610455531054, "is_candidate": false}, {"start": 2207.439, "end": 2211.125, "text": "Esto es lo que pas\u00f3 y la verdad es que no tienen miedo de decirlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9657826366538518, "is_candidate": false}, {"start": 2211.125, "end": 2213.089, "text": "Y eso es grav\u00edsimo adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0186931253379634, "is_candidate": false}, {"start": 2213.089, "end": 2215.673, "text": "No tienen miedo de decirlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9373143411343263, "is_candidate": false}, {"start": 2215.673, "end": 2215.953, "text": "Est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9943917458789714, "is_candidate": false}, {"start": 2217.003, "end": 2237.538, "text": " Yendo por todo y llegamos a un punto en que el discurso se corri\u00f3 tanto a la derecha que no hay problema con que un diputado de la Naci\u00f3n le haga un gesto de ponerle las esposas a un dirigente sindical avis\u00e1ndole que lo va a meter preso en el recinto, en el parlamento, en la casa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9613024484011738, "is_candidate": false}, {"start": 2238.619, "end": 2244.143, "text": " de la democracia donde los diputados, las diputadas representan al pueblo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9087037736963111, "is_candidate": false}, {"start": 2244.143, "end": 2252.608, "text": "Y el pueblo tambi\u00e9n son los sindicatos, tambi\u00e9n son los dirigentes gremiales, son los trabajadores, son aquellos que protestan en las calles cuando tienen que protestar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9763280997957606, "is_candidate": false}, {"start": 2252.608, "end": 2255.71, "text": "Y los quieren meter presos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0666133999855119, "is_candidate": false}, {"start": 2255.71, "end": 2259.312, "text": "Y ah\u00ed les hizo el gesto, les hizo la amenaza.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1091782303970033, "is_candidate": false}, {"start": 2259.312, "end": 2263.215, "text": "Pero lo que difunden es sindicalismo patotero, etc.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.940255668633065, "is_candidate": false}, {"start": 2263.215, "end": 2266.257, "text": "Pero no nos podemos hacer los sorprendidos porque esto no es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9786762061347902, "is_candidate": false}, {"start": 2267.194, "end": 2270.635, "text": " Esto, por ejemplo, ya lo hab\u00eda advertido Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9665728725783114, "is_candidate": false}, {"start": 2272.261, "end": 2284.343, "text": " Le digo a Pablo Moyano que \u00e9l toca la calle, que \u00e9l sale a la calle a impedir que la voluntad popular lleve adelante su programa y es el primero en ir preso.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8598682754616456, "is_candidate": false}, {"start": 2284.343, "end": 2290.284, "text": "Y yo voy personalmente al juez a decirle, se\u00f1ores, este desorden se acab\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8941352122095763, "is_candidate": false}, {"start": 2290.284, "end": 2298.066, "text": "La Argentina necesita estar ordenada, necesita que las personas entiendan que hay un nuevo gobierno y un nuevo orden.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8631873629378688, "is_candidate": false}, {"start": 2299.066, "end": 2307.77, "text": " tranquilidad, paz, poder ir al trabajo, no encontrarse con un piquete todos los d\u00edas, con un paro todos los d\u00edas, por aquellos que defienden privilegios.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8833137369695452, "is_candidate": false}, {"start": 2307.77, "end": 2313.232, "text": "As\u00ed que, Pablito Moyano, tenelo claro, vos cort\u00e1s la calle, vos vas en cana.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9073298376988199, "is_candidate": false}, {"start": 2313.232, "end": 2318.735, "text": "Y yo s\u00e9 c\u00f3mo hacerlo porque ya lo hice.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8820333509956322, "is_candidate": false}, {"start": 2318.735, "end": 2321.016, "text": "Est\u00e1 bastante claro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0406284882632102, "is_candidate": false}, {"start": 2321.016, "end": 2322.937, "text": "Si Fernando Iglesias lo hace en el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9692538644110839, "is_candidate": false}, {"start": 2324.252, "end": 2337.306, "text": " palacio de la democracia, reitero, representantes del pueblo argentino amenazando a un sindicalista con meterlo preso, es porque tambi\u00e9n ya se viene permitiendo hace mucho tiempo que los dirigentes pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0234527272296146, "is_candidate": false}, {"start": 2338.556, "end": 2350.485, "text": " candidata presidencial, presidenta del PRO en uso de licencia, le digan que si cortan la calle ejerciendo su derecho constitucional, a huelga manifestarse, van a ir en canas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9675971761288876, "is_candidate": false}, {"start": 2350.485, "end": 2360.552, "text": "Pablito Moyano, y lo tiene bien identificado, Pablo Moyano, Varadel, Viro, tambi\u00e9n est\u00e1 dentro de la lista negra que tiene Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0103684320605644, "is_candidate": false}, {"start": 2360.552, "end": 2362.513, "text": "Ahora bien, yo les dec\u00eda hace un ratito", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0283407877274182, "is_candidate": false}, {"start": 2363.414, "end": 2366.037, "text": " \u00bfQu\u00e9 coincidencias entre Juntos por el Cambio y la Libertad de Avanza?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8958229331320338, "is_candidate": false}, {"start": 2366.037, "end": 2369.0, "text": "Hay muchas, m\u00e1s all\u00e1 de la guerra interna que tienen.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.073234168695622, "is_candidate": false}, {"start": 2369.0, "end": 2378.529, "text": "Habl\u00e1bamos de las acusaciones, a ver qui\u00e9n es el que tiene v\u00ednculos con el kirchnerismo, por ejemplo, de la destrucci\u00f3n del pa\u00eds, de la extranjerizaci\u00f3n, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0009299798715958, "is_candidate": false}, {"start": 2378.529, "end": 2385.295, "text": "Y con estas amenazas de meter presos a los dirigentes gremiales, pero tambi\u00e9n a los dirigentes sociales,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9670979738406961, "is_candidate": false}, {"start": 2386.42, "end": 2390.922, "text": " Vamos a encontrar nuevamente similitudes entre las dos propuestas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9741524515755776, "is_candidate": false}, {"start": 2390.922, "end": 2398.085, "text": "Y no escuchen a Ramiro Marra, que quiere ser quien comande la ciudad de Buenos Aires a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.019609858951899, "is_candidate": false}, {"start": 2399.341, "end": 2402.863, "text": " A Palomoyano necesita la violencia constantemente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8906858908246353, "is_candidate": false}, {"start": 2402.863, "end": 2410.307, "text": "Seguramente est\u00e1 nervioso porque se da cuenta que la Argentina est\u00e1 cambiando de rumbo y gente como \u00e9l no va a tener lugar en esta nueva Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9311394431276828, "is_candidate": false}, {"start": 2410.307, "end": 2410.607, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0857579124489551, "is_candidate": false}, {"start": 2410.607, "end": 2418.112, "text": "Porque los delincuentes van a estar en la c\u00e1rcel, no van a estar haciendo bloqueos a las empresas como suele hacer \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8943925517905388, "is_candidate": false}, {"start": 2418.112, "end": 2427.677, "text": "Para ellos, los trabajadores, los sindicalistas, los representantes gremiales, aquellos que pelean por sus derechos, son delincuentes y tienen que estar presos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0449281413807887, "is_candidate": false}, {"start": 2427.677, "end": 2428.458, "text": "Pensalo bien,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0125870478124401, "is_candidate": false}, {"start": 2429.54, "end": 2449.397, "text": " porque seguramente vos del otro lado en alg\u00fan momento saliste a la calle o vas a tener que salir a la calle porque cuando quieran destruir el pa\u00eds vamos a tener que estar en la calle para defender todos los derechos conquistados y que no nos saquen esos derechos y nos van a considerar delincuentes y nos van a meter presos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0086286614942839, "is_candidate": false}, {"start": 2450.037, "end": 2452.699, "text": " Y en eso coincide en Bullrich y coincide en Milley.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8665496508530957, "is_candidate": false}, {"start": 2452.699, "end": 2463.685, "text": "Y por si faltara poco, ayer Macri, desde la provincia de C\u00f3rdoba, el l\u00edder de los l\u00edderes de los dos candidatos de la derecha, tambi\u00e9n decidi\u00f3 apuntar contra los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9927924443147834, "is_candidate": false}, {"start": 2465.089, "end": 2470.191, "text": " lograr terminar con estos gremios que han sido destructivos para la educaci\u00f3n p\u00fablica argentina.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6958436018187573, "is_candidate": false}, {"start": 2470.191, "end": 2481.096, "text": "El camino es ese, el trabajo de mejorar el sistema sacando el mal gremialismo del medio que ha puesto en crisis la educaci\u00f3n de estos hijos.", "speaker": "SPEAKER_32", "cosine_dist": 0.6936644855780274, "is_candidate": false}, {"start": 2484.702, "end": 2490.127, "text": " El plan queda bastante claro y todo esto pas\u00f3 en la sesi\u00f3n de ayer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9908990642080487, "is_candidate": false}, {"start": 2490.127, "end": 2491.629, "text": "Todo esto pas\u00f3 en la sesi\u00f3n de ayer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0441067007003246, "is_candidate": false}, {"start": 2491.629, "end": 2500.778, "text": "La amenaza a los sindicalistas, la estrategia antikirchnerista de los dos sectores de la derecha y probablemente siga pasando.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0299183719982001, "is_candidate": false}, {"start": 2501.258, "end": 2508.624, "text": " porque como lo ve\u00edamos, vamos a tener una agenda parlamentaria bastante cargada antes de las elecciones, con proyectos realmente muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0037630082963007, "is_candidate": false}, {"start": 2508.624, "end": 2511.206, "text": "Veremos de qu\u00e9 lado se encuentra cada uno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9232255836171193, "is_candidate": false}, {"start": 2511.206, "end": 2518.352, "text": "Y para que todo esto se pueda conocer, es muy importante que vos te sumes a la lista de difusi\u00f3n que tiene el Destape.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9708778272614879, "is_candidate": false}, {"start": 2518.352, "end": 2524.197, "text": "Nosotros todos los d\u00edas producimos, generamos materiales, videos, que mandamos por WhatsApp para que vos puedas", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9642623732807317, "is_candidate": false}, {"start": 2524.697, "end": 2531.98, "text": " replicar en tus grupos de amigos, conocidos, familiares, compa\u00f1eros de trabajo, con quien quieras, o incluso subirlo a las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0531933947951404, "is_candidate": false}, {"start": 2531.98, "end": 2547.327, "text": "Lo \u00fanico que ten\u00e9s que hacer, esto es completamente gratis y recontraf\u00e1cil, es agendar el n\u00famero de tel\u00e9fono que te voy a pasar a continuaci\u00f3n, le pones el destape, lo agendas, nos mandas un mensaje diciendo quiero recibir el material y listo, ya no ten\u00e9s que hacer nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9798118208810309, "is_candidate": false}, {"start": 2547.327, "end": 2552.59, "text": "Nosotros te sumamos a la lista de difusi\u00f3n y autom\u00e1ticamente te van a estar llegando todos los materiales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0324299920724977, "is_candidate": false}, {"start": 2552.59, "end": 2552.89, "text": "As\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9944323364117558, "is_candidate": false}, {"start": 2553.67, "end": 2555.531, "text": " Anot\u00e1 bien este tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0596146441913157, "is_candidate": false}, {"start": 2555.531, "end": 2556.012, "text": "11 23 40 24 23.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0335624423336265, "is_candidate": false}, {"start": 2556.012, "end": 2556.632, "text": "11 23 40 24 23.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9831893805735298, "is_candidate": false}, {"start": 2556.632, "end": 2563.377, "text": "Mandanos un mensajito que a la derecha le ganamos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9937568195769984, "is_candidate": false}, {"start": 2563.377, "end": 2569.261, "text": "A la derecha la frenamos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.964966718746836, "is_candidate": false}, {"start": 2569.261, "end": 2577.967, "text": "Desde el destape estamos generando videos breves para circular en redes y trabajar colectivamente para detener la avanzada de la derecha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9223615924601761, "is_candidate": false}, {"start": 2577.967, "end": 2579.428, "text": "\u00bfQuer\u00e9s ser parte de esta iniciativa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9202352012806392, "is_candidate": false}, {"start": 2580.868, "end": 2584.474, "text": " M\u00e1ndanos un mensaje al 1123402423 y te compartimos el material para que difundas en tus redes y grupos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9079742679892717, "is_candidate": false}, {"start": 2584.474, "end": 2584.875, "text": "\u00a1Sumate al destape!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.976192840225408, "is_candidate": false}, {"start": 2604.36, "end": 2605.863, "text": " Ya volvi\u00f3 el doctor a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9569484709319461, "is_candidate": false}, {"start": 2605.863, "end": 2610.272, "text": "La verdad es que no s\u00e9 si trae buenas o malas noticias de esta segunda parte m\u00e9dico de la noche.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9502911463887517, "is_candidate": false}, {"start": 2610.272, "end": 2611.374, "text": "Tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9039653870196211, "is_candidate": false}, {"start": 2611.374, "end": 2612.616, "text": "Venimos a mostrar...", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.844626342450884, "is_candidate": false}, {"start": 2613.593, "end": 2624.361, "text": " una forma de hacer una operaci\u00f3n inversa o de intentar deshacer una operaci\u00f3n o surcir un tajo, a lo mejor.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.810954632682475, "is_candidate": false}, {"start": 2624.361, "end": 2625.622, "text": "La situaci\u00f3n es la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8882656409139323, "is_candidate": false}, {"start": 2625.622, "end": 2626.222, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9943601011773106, "is_candidate": false}, {"start": 2626.222, "end": 2630.906, "text": "Diego Sheikman de TN versus Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.966298088565594, "is_candidate": false}, {"start": 2630.906, "end": 2632.147, "text": "Se pudri\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0021139856959802, "is_candidate": false}, {"start": 2632.147, "end": 2633.948, "text": "Se pudri\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9924121472969868, "is_candidate": false}, {"start": 2633.948, "end": 2634.588, "text": "Diego Sheikman.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0884296800425954, "is_candidate": false}, {"start": 2634.588, "end": 2635.409, "text": "Necesito conocer eso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1720511216651817, "is_candidate": false}, {"start": 2635.948, "end": 2641.052, "text": " Vamos a escuchar cosas fuertes porque en un momento Diego Sheikman empieza a decir... Ah, s\u00ed, el cirujano dice que son cosas fuertes.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9315738201167006, "is_candidate": false}, {"start": 2641.052, "end": 2642.113, "text": "Imaginate.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9468587401890979, "is_candidate": false}, {"start": 2642.113, "end": 2654.082, "text": "En un momento Diego Sheikman empieza a decir que Milei podr\u00eda tener un gen autoritario que se dispare y que empiece a tomar su personalidad.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9223933280769965, "is_candidate": false}, {"start": 2654.082, "end": 2660.847, "text": "Y Milei acusa que lo hab\u00edan invitado al programa Una Vuelta M\u00e1s en TN para hacerle una emboscada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9423511186772474, "is_candidate": false}, {"start": 2660.987, "end": 2662.908, "text": " No, no te puedo creer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9288752634987888, "is_candidate": false}, {"start": 2662.908, "end": 2663.949, "text": "Incluso lo tuite\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.018000735553263, "is_candidate": false}, {"start": 2663.949, "end": 2669.413, "text": "Javier Milei dijo que ten\u00eda que tomar recaudos de ahora en m\u00e1s porque no quer\u00eda caer en emboscadas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9700341457669936, "is_candidate": false}, {"start": 2669.413, "end": 2671.694, "text": "Un programa al que fue much\u00edsimas veces.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.921683440885886, "is_candidate": false}, {"start": 2671.694, "end": 2680.1, "text": "Y ahora lo vamos a escuchar al propio conductor diciendo que habla mucho con Milei o por lo menos que hablaba mucho y que much\u00edsimas veces lo invit\u00f3 a su programa.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8930023811433501, "is_candidate": false}, {"start": 2680.1, "end": 2683.122, "text": "Incluso \u00e9l valid\u00f3 muchas de las cosas que dec\u00eda Milei.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8753909844010551, "is_candidate": false}, {"start": 2683.122, "end": 2690.807, "text": "Ahora, cuando Milei se le agarr\u00f3 con \u00e9l, evidentemente empez\u00f3 a retroceder lo que se conoce como en chancletas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8762285467519495, "is_candidate": false}, {"start": 2691.427, "end": 2704.478, "text": " No solo Diego Sheikman le dice autoritario, hace pocas horas subi\u00f3 una nota a La Naci\u00f3n de una entrevista a Urnequi\u00e1n donde dice que le dio esperanzas Patricia Bullrich y que no quiere tener otro dictador.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9573667888887302, "is_candidate": false}, {"start": 2704.478, "end": 2710.943, "text": "En referencia a Javier Milei, uno de sus empleadores m\u00e1s importantes en Corporaci\u00f3n Am\u00e9rica en Aeropuertos Argentina 2000.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9444062924816261, "is_candidate": false}, {"start": 2710.943, "end": 2713.185, "text": "\u00bfPuede decir que le est\u00e1n soltando la mano de a poquito?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9611643368149118, "is_candidate": false}, {"start": 2713.513, "end": 2714.394, "text": " No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0092226176754648, "is_candidate": false}, {"start": 2714.394, "end": 2715.676, "text": "Tengo dos indicios.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9868638356420323, "is_candidate": false}, {"start": 2715.676, "end": 2720.622, "text": "Digo, ayer Rosati dijo lo de la dolarizaci\u00f3n es inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9100001883183237, "is_candidate": false}, {"start": 2720.622, "end": 2723.745, "text": "Me parece que empiezan a salir algunos exponentes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0166231682826545, "is_candidate": false}, {"start": 2723.745, "end": 2728.751, "text": "Bueno, el problema es que se hayan dado cuenta tarde de esto porque", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9540393384533836, "is_candidate": false}, {"start": 2729.452, "end": 2742.224, "text": " Es gente que lo apoy\u00f3 much\u00edsimo, incluso ahora vamos a ver en este recorrido, en el editorial que hizo Diego Sheikman en una vuelta m\u00e1s, c\u00f3mo queda claro que muchas veces \u00e9l lo impuls\u00f3 y ahora se echa para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9143036745346026, "is_candidate": false}, {"start": 2742.224, "end": 2750.172, "text": "Pero dejemos que lo cuente \u00e9l mismo c\u00f3mo fue esta desinteligencia, este malentendido o esta guerra ya declarada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8813031821616545, "is_candidate": false}, {"start": 2751.644, "end": 2756.008, "text": " Campanella iba a venir el lunes, Millet iba a venir el domingo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7799832355645349, "is_candidate": false}, {"start": 2756.008, "end": 2758.53, "text": "Jam\u00e1s se hubieran mezclado.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7862647113897796, "is_candidate": false}, {"start": 2758.53, "end": 2761.333, "text": "Y ahora viene la otra cuesti\u00f3n, emboscada.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8360885266998023, "is_candidate": false}, {"start": 2761.333, "end": 2764.475, "text": "Millet vino a este programa 100 veces.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.889108601520896, "is_candidate": false}, {"start": 2764.475, "end": 2767.658, "text": "No, estoy mintiendo, vino 500 veces.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.775579657259359, "is_candidate": false}, {"start": 2767.658, "end": 2770.02, "text": "Estoy diciendo metaf\u00f3ricamente.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8894011819992271, "is_candidate": false}, {"start": 2770.02, "end": 2773.544, "text": "Si hay alguien que conoce la din\u00e1mica de este programa, es Millet.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8004190071196559, "is_candidate": false}, {"start": 2774.244, "end": 2791.567, "text": " Este programa lo invita a entrevistas mano a mano donde hemos tenido un mont\u00f3n de situaciones, algunas m\u00e1s tensas, otras menos tensas, otras m\u00e1s agradables y queribles, otras por supuesto de dientes apretados y as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8229001620207683, "is_candidate": false}, {"start": 2794.504, "end": 2795.705, "text": " Metaf\u00f3ricamente fueron 500, eh.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.037494248547463, "is_candidate": false}, {"start": 2795.705, "end": 2798.326, "text": "S\u00ed, igual debe haber andado por ah\u00ed porque la verdad... Hay que contarlas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9141959555710661, "is_candidate": false}, {"start": 2798.326, "end": 2800.568, "text": "Fue muchas veces al programa.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.020828762553412, "is_candidate": false}, {"start": 2800.568, "end": 2803.55, "text": "Y lo que \u00e9l dice es, Milei sabe que ac\u00e1 no hay debates.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9223676540670573, "is_candidate": false}, {"start": 2803.55, "end": 2805.131, "text": "No lo \u00edbamos a cruzar con nadie.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8761949135155508, "is_candidate": false}, {"start": 2805.131, "end": 2808.693, "text": "De hecho, supuestamente \u00e9l no se quer\u00eda cruzar con Campanella, pero Campanella iba otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9917684822853312, "is_candidate": false}, {"start": 2808.693, "end": 2811.976, "text": "Y dice, lo invit\u00e9 muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9666549220240778, "is_candidate": false}, {"start": 2811.976, "end": 2814.217, "text": "\u00c9l sabe que esta no es la din\u00e1mica del programa.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8874467123804901, "is_candidate": false}, {"start": 2814.217, "end": 2822.763, "text": "Y sin embargo, dice, pidi\u00f3 la lista de invitados, Javier Milei, y cuando vio algunos nombres le dijo, baj\u00e1 estos y yo voy.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9539104558319275, "is_candidate": false}, {"start": 2823.463, "end": 2828.445, "text": " Diego Sheikman le dijo, no voy a bajar a nadie, entonces \u00e9l dijo, yo no voy.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9510195986252252, "is_candidate": false}, {"start": 2828.445, "end": 2832.507, "text": "Ac\u00e1 cuenta qui\u00e9nes eran esas personas de la lista.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9964383267984722, "is_candidate": false}, {"start": 2832.507, "end": 2834.768, "text": "\u00c9l tambi\u00e9n es un producto medi\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9247922929340676, "is_candidate": false}, {"start": 2836.613, "end": 2840.594, "text": " Esto no significa no respetar o ir de mala fe.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8134615638454479, "is_candidate": false}, {"start": 2840.594, "end": 2847.716, "text": "Significa que es mentira que se le tendi\u00f3 una emboscada, una trampa a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7850144096041886, "is_candidate": false}, {"start": 2847.716, "end": 2850.197, "text": "Quiero decir simplemente dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.71262891891265, "is_candidate": false}, {"start": 2850.197, "end": 2862.06, "text": "Yo advert\u00ed que es muy preocupante que te empiecen a revisar listas de invitados con los cuales simplemente va a convivir al t\u00e9rmino de dos horas de programa.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7139923767514502, "is_candidate": false}, {"start": 2863.49, "end": 2869.274, "text": " Nadie va a impulsar un cruce para dejarlo mal parado o un golpe cruzado.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8455768367552468, "is_candidate": false}, {"start": 2869.274, "end": 2869.935, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8895097648074024, "is_candidate": false}, {"start": 2869.935, "end": 2872.457, "text": "Era convivir en una lista de invitados.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8380627765353215, "is_candidate": false}, {"start": 2872.457, "end": 2876.379, "text": "Pidi\u00f3 la lista, pero como no hay nada que ocultar, ac\u00e1 va la lista.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9868487514404699, "is_candidate": false}, {"start": 2876.379, "end": 2880.222, "text": "Andr\u00e9s Malamud sal\u00eda por Zoom desde Lisboa.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7883309795168979, "is_candidate": false}, {"start": 2880.222, "end": 2883.785, "text": "Santiago Kovarlov sal\u00eda por Zoom desde la Patagonia.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8400354661035372, "is_candidate": false}, {"start": 2883.785, "end": 2884.826, "text": "Luis Petri ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9263926391697046, "is_candidate": false}, {"start": 2885.695, "end": 2893.539, "text": " aqu\u00ed al estudio y se sumaba Gonzalo Bonadeo para contar la historia de su hija Valentina que se va a vivir a Australia.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8775129700055091, "is_candidate": false}, {"start": 2893.539, "end": 2894.819, "text": "Fin.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0607508531550165, "is_candidate": false}, {"start": 2894.819, "end": 2896.52, "text": "\u00bfCu\u00e1l iba a ser la emboscada?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8975289661989063, "is_candidate": false}, {"start": 2896.52, "end": 2905.244, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la incomodidad que puede producirle a Javier Milei que pretende ser presidente de la Argentina y enfrentar las mafias, las corporaciones y la casta?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8297625570970678, "is_candidate": false}, {"start": 2905.244, "end": 2909.106, "text": "Bueno, bastante diversa la lista.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8477161131627547, "is_candidate": false}, {"start": 2909.106, "end": 2912.648, "text": "S\u00ed, lo ten\u00edas a Malamud y a Cobaldo por Zoom.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9902120562398877, "is_candidate": false}, {"start": 2912.648, "end": 2915.049, "text": "Despu\u00e9s lo ten\u00edas a Petri y lo ten\u00edas a Bonadeo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8908690544141564, "is_candidate": false}, {"start": 2915.538, "end": 2932.166, "text": " si esto da la pauta de que cuando dec\u00eds pauta porque si te est\u00e1n escuchando espero que no salgan de adentro de la cama no es toda la pauta de que a mi ley le cuesta debatir es una persona que no debate si uno ve las entrevistas o en medios \u00e9l no debate \u00e9l habla con gente digo hablaba con carlos a su momento cuando se llevaban bien ahora habla con fantino se lleva bien", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8807400432760715, "is_candidate": false}, {"start": 2932.746, "end": 2935.467, "text": " y va a canales queribles, digamos, para \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8474960539650288, "is_candidate": false}, {"start": 2935.467, "end": 2937.367, "text": "Pero le cuesta debatir.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8132932775523466, "is_candidate": false}, {"start": 2937.367, "end": 2942.109, "text": "Me va a gustar verlo mucho, el primero y el 8 de octubre, en el debate presidencial, con derecho a r\u00e9plica y respuesta.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8235857597053408, "is_candidate": false}, {"start": 2942.109, "end": 2944.53, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo responde a eso Miley.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8269204792436363, "is_candidate": false}, {"start": 2944.53, "end": 2950.151, "text": "Bueno, el 21 meti\u00f3 bastante la pata cuando era el debate por los candidatos para las legislativas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9887270455515916, "is_candidate": false}, {"start": 2950.151, "end": 2953.452, "text": "Le hab\u00eda ido bastante mal en esa instancia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.054921212998846, "is_candidate": false}, {"start": 2953.452, "end": 2956.133, "text": "Pero igual, m\u00e1s all\u00e1 de todo,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0254331872117868, "is_candidate": false}, {"start": 2957.655, "end": 2962.559, "text": " No se puede pedir la lista de invitados y pedirle al conductor que las baje.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9909507784964438, "is_candidate": false}, {"start": 2962.559, "end": 2963.28, "text": "No, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0253257634823627, "is_candidate": false}, {"start": 2963.28, "end": 2966.803, "text": "Tambi\u00e9n pod\u00e9s elegir no ir por tus razones.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0083726394787176, "is_candidate": false}, {"start": 2966.803, "end": 2974.049, "text": "Pero bueno, muchas veces han criticado a gente de nuestro espacio por decir que no daban entrevistas en tal o cual lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9172369862565398, "is_candidate": false}, {"start": 2974.049, "end": 2975.631, "text": "Los han matado directamente.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9481134226373217, "is_candidate": false}, {"start": 2975.631, "end": 2979.894, "text": "Y ac\u00e1, bueno, evidentemente, a mi ley no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9222430249589878, "is_candidate": false}, {"start": 2979.894, "end": 2983.998, "text": "Salvo en este caso, que ahora vamos a ir desarrollando, porque se enojaron con \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8731934010180319, "is_candidate": false}, {"start": 2985.079, "end": 2994.907, "text": " Y hay un punto d\u00e9bil que tiene Millet, y se lo vienen se\u00f1alando, cuando alguien le contrapone algo que \u00e9l no piensa, como que se dispara su emocionalidad y empieza a bardear mal.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9323997214512687, "is_candidate": false}, {"start": 2994.907, "end": 2997.068, "text": "Ha dicho las peores cosas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9641183620473057, "is_candidate": false}, {"start": 2997.068, "end": 3002.653, "text": "Diego Sheikman hace referencia a eso cuando empieza a hablar de las formas de Millet.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0090421797167008, "is_candidate": false}, {"start": 3002.653, "end": 3005.175, "text": "Las formas de Millet se ve que le molestaron.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0399275270248514, "is_candidate": false}, {"start": 3006.496, "end": 3008.357, "text": " Pero \u00bfsaben qu\u00e9 es lo m\u00e1s dram\u00e1tico?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8987119763453747, "is_candidate": false}, {"start": 3008.357, "end": 3012.32, "text": "Es, como yo mencionaba ayer, las formas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9062673427636423, "is_candidate": false}, {"start": 3012.32, "end": 3014.022, "text": "Este programa no es obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9755864211019659, "is_candidate": false}, {"start": 3014.022, "end": 3020.306, "text": "\u00bfQui\u00e9nes somos nosotros para obligar o creernos el ombligo del mundo y decir tienen todos que venir ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7953677653492424, "is_candidate": false}, {"start": 3020.306, "end": 3027.271, "text": "La libertad avanza tambi\u00e9n para nosotros y la libertad es que cada uno haga lo que quiera cuando recibe la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8762777592628139, "is_candidate": false}, {"start": 3027.271, "end": 3031.335, "text": "Si no quiere alguien, no pasa nada con no venir.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8756270413289755, "is_candidate": false}, {"start": 3031.335, "end": 3033.316, "text": "\u00bfD\u00f3nde s\u00ed pasa algo?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.847144183796287, "is_candidate": false}, {"start": 3033.316, "end": 3035.498, "text": "Pasa algo en empezar a revisar una lista,", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8047546935448165, "is_candidate": false}, {"start": 3036.696, "end": 3042.221, "text": " porque evoca lo peor, lo peor de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8155542583991372, "is_candidate": false}, {"start": 3042.221, "end": 3043.802, "text": "Ah bueno, fuerte, heavy.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9521376738459525, "is_candidate": false}, {"start": 3043.802, "end": 3045.123, "text": "Y eso no es todo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9866610306293873, "is_candidate": false}, {"start": 3045.123, "end": 3048.906, "text": "Ya le est\u00e1 comparando directamente con la dictadura c\u00edvico-militar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9645956023028531, "is_candidate": false}, {"start": 3048.906, "end": 3050.007, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9118303170605975, "is_candidate": false}, {"start": 3050.007, "end": 3052.009, "text": "Por eso lo vota Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8555367988211287, "is_candidate": false}, {"start": 3052.009, "end": 3060.476, "text": "Lo que es parad\u00f3jico es que se haya dado cuenta de esto reci\u00e9n ahora, despu\u00e9s de que durante much\u00edsimo tiempo lo invit\u00f3 a su programa.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9342700958397447, "is_candidate": false}, {"start": 3061.116, "end": 3082.702, "text": " De hecho, ahora vamos a escuchar que \u00e9l dice que \u00e9l incluso valid\u00f3 muchas de las ideas de Millet, lo impuls\u00f3 para que con su discurso rompiera un status quo en la discusi\u00f3n social, y le dice, una cosa es que Millet hace a\u00f1os haya insultado diciendo que son unos zurdos de mierda,", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9060635204523599, "is_candidate": false}, {"start": 3083.587, "end": 3086.548, "text": " Y otra cosa es ahora que es un candidato presidencial.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7686128523754758, "is_candidate": false}, {"start": 3086.548, "end": 3099.291, "text": "Bueno, evidentemente, si alguien tiene como ret\u00f3rica ese insulto y como argumentaci\u00f3n ese insulto, te puede dar un poco la pauta de que despu\u00e9s capaz puede expandirlo y te puede tocar a vos, por ejemplo, como le toc\u00f3 a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.890328170694281, "is_candidate": false}, {"start": 3099.291, "end": 3106.253, "text": "Escuchemos c\u00f3mo dec\u00eda que \u00e9l lo impuls\u00f3 y que una cosa es cuando insultaba antes y otra cosa es ahora, parad\u00f3jicamente, cuando le toc\u00f3 a \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9259096529327007, "is_candidate": false}, {"start": 3108.095, "end": 3110.896, "text": " Y algo m\u00e1s que no lo mencion\u00e9 ayer.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8993539750943028, "is_candidate": false}, {"start": 3110.896, "end": 3115.939, "text": "El c\u00f3mo, porque yo dec\u00eda, ojo con el qu\u00e9 de las propuestas que uno puede acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8489518519790347, "is_candidate": false}, {"start": 3115.939, "end": 3126.504, "text": "Yo valid\u00e9 personalmente muchas ideas de mi ley en cuanto a romper el statu quo, tener una potencia discursiva para meter en escena temas de los cuales no se hablaba.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8232310647920504, "is_candidate": false}, {"start": 3126.504, "end": 3128.725, "text": "Digo, pero tambi\u00e9n hay un c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8994249909220158, "is_candidate": false}, {"start": 3128.725, "end": 3137.49, "text": "Los que est\u00e1n en lo m\u00e1s alto del poder o pueden acceder a lo m\u00e1s alto del poder, manejan el fuego de las hornallas de la conversaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8712337547713424, "is_candidate": false}, {"start": 3138.721, "end": 3155.111, "text": " Una cosa es mi ley hace tres a\u00f1os insultando y diciendo zurdos de mierda, de hecho \u00e9l pidi\u00f3 disculpas, y otra cosa es mi ley que tiene posibilidades ciertas de ser presidente insultando en may\u00fasculas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8023405127170937, "is_candidate": false}, {"start": 3155.111, "end": 3165.637, "text": "A m\u00ed me incomodo profundamente leer un mensaje a mi producci\u00f3n donde mi ley insultaba en may\u00fasculas, no lo muestro porque no es mi forma,", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8549772437194876, "is_candidate": false}, {"start": 3166.536, "end": 3170.521, "text": " pero son las mismas palabras que \u00e9l usa en C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8931405953654018, "is_candidate": false}, {"start": 3170.521, "end": 3180.773, "text": "A Kovaldov, a Malamud, a Luis Petri, \u00bfqu\u00e9 necesidad hay de insultar violentamente adversarios pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8106934768817211, "is_candidate": false}, {"start": 3182.02, "end": 3184.281, "text": " Bueno, a ver, esto iba a pasar.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8599264674711629, "is_candidate": false}, {"start": 3184.281, "end": 3188.162, "text": "Es la frase de Bertolt Brecht diciendo primero fueron por ellos, despu\u00e9s por ellos, ahora vienen por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9079494199859532, "is_candidate": false}, {"start": 3188.162, "end": 3189.823, "text": "Esto iba a pasar y bueno, lo est\u00e1 demostrando.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9638185300416475, "is_candidate": false}, {"start": 3189.823, "end": 3194.885, "text": "El problema es que antes estaba bien porque eran zurdos de mierda, ahora no son zurdos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9699231587090192, "is_candidate": false}, {"start": 3194.885, "end": 3196.846, "text": "Entonces ah\u00ed est\u00e1 mal que los insulten.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0118892186075656, "is_candidate": false}, {"start": 3196.846, "end": 3199.347, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va a decir zurdo de mierda a estos que no son zurdos?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9127782784430483, "is_candidate": false}, {"start": 3203.87, "end": 3210.655, "text": " Y otra cosa, para reparar tambi\u00e9n, es que cuando \u00e9l habla de acceder a las c\u00faspides del poder, siempre se refiere al poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9542990172392141, "is_candidate": false}, {"start": 3210.655, "end": 3229.17, "text": "Y los otros poderes, y el poder empresarial, y el poder medi\u00e1tico, y el poder judicial, ellos no manejan las hornallas, el fuego de las hornallas de la discusi\u00f3n pol\u00edtica, siempre se hace referencia como \u00fanico poder al poder pol\u00edtico y se dejan un mont\u00f3n de lado, del cual \u00e9l es parte, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9250650756265327, "is_candidate": false}, {"start": 3230.391, "end": 3248.42, "text": " La cuesti\u00f3n de haberlo impulsado, de haber reconocido que le dio el lugar para generar una ruptura y dem\u00e1s, muestra el poder\u00edo de los medios de comunicaci\u00f3n porque probablemente sin \u00e9l, como sin muchos otros exponentes de los medios concentrados, hoy mi ley probablemente ser\u00eda testimonial o ni siquiera candidato a nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9663127966362758, "is_candidate": false}, {"start": 3248.42, "end": 3248.7, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0624156720142048, "is_candidate": false}, {"start": 3249.1, "end": 3260.427, "text": " Y ya estuvimos escuchando ah\u00ed en la sala de operaciones c\u00f3mo en la Naci\u00f3n M\u00e1s dicen, nos est\u00e1n echando la culpa, esto fue para hoy, as\u00ed que capaz ma\u00f1ana lo tratemos, nos est\u00e1n echando la culpa a nosotros de que Milei sea Milei, ahora nosotros no tenemos nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9356231764600913, "is_candidate": false}, {"start": 3260.427, "end": 3270.954, "text": "Bueno, evidentemente un poco que ver tienen porque le dieron lugar cuando \u00e9l ya demostraba tener esto que Shakeman llam\u00f3, y es psic\u00f3logo, record\u00e9moslo, el gen autoritario.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.926109166637978, "is_candidate": false}, {"start": 3270.954, "end": 3272.675, "text": "\u00bfSe le disparar\u00e1 a Milei?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9364113156795895, "is_candidate": false}, {"start": 3272.675, "end": 3273.676, "text": "O capaz ya se le dispar\u00f3, a ver.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9293013833440861, "is_candidate": false}, {"start": 3275.74, "end": 3283.123, "text": " Todas las personas tienen genes autoritarios que en determinado contexto pueden dispararse.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8231436349567127, "is_candidate": false}, {"start": 3283.123, "end": 3301.669, "text": "Estamos en un contexto muy especial de mucha disconformidad, de mucha bronca acumulada, que es el contexto perfecto para que alguien que a lo mejor no tiene rasgos autoritarios, tenga un gen autoritario que empiece a dispararse y a crecer.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8114607255667499, "is_candidate": false}, {"start": 3301.669, "end": 3303.73, "text": "Por eso es nuestro deber advertir", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8984933833187337, "is_candidate": false}, {"start": 3305.754, "end": 3313.517, "text": " que no tenemos que dejar pasar revisaciones injustas de listas de invitados.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7368358887907331, "is_candidate": false}, {"start": 3313.517, "end": 3315.018, "text": "Bueno, advertir.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0764112426566448, "is_candidate": false}, {"start": 3315.018, "end": 3316.038, "text": "Igual quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7923817509905506, "is_candidate": false}, {"start": 3316.038, "end": 3317.058, "text": "Este enojo es desmedido.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8600786727997852, "is_candidate": false}, {"start": 3317.058, "end": 3325.161, "text": "A ver, es el meme ese de mi ley rechazando invitados en TN enojado y mi ley proponiendo dolarizaci\u00f3n, barbaridades totales.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8875593237384218, "is_candidate": false}, {"start": 3325.161, "end": 3325.742, "text": "Eso est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9216653456318875, "is_candidate": false}, {"start": 3325.742, "end": 3326.482, "text": "Eso no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0102948310381368, "is_candidate": false}, {"start": 3326.482, "end": 3330.363, "text": "Pero cuando pide una lista de invitados, nos enojamos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9669475291444791, "is_candidate": false}, {"start": 3330.363, "end": 3334.405, "text": "Hablo un poco del ego del periodismo tambi\u00e9n y de que la discusi\u00f3n est\u00e1 en otro lado.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8745757773775846, "is_candidate": false}, {"start": 3334.565, "end": 3342.268, "text": " Bueno, y ac\u00e1 incluso en este \u00faltimo tape que vamos a ver cuenta c\u00f3mo \u00e9l asiduamente hablaba con Milley dici\u00e9ndole, Javier, no te calentes.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8917133917793627, "is_candidate": false}, {"start": 3342.268, "end": 3344.108, "text": "El que se enoja pierde.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8044993502571242, "is_candidate": false}, {"start": 3344.108, "end": 3346.269, "text": "Esto antes de lo que pas\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9433219347391402, "is_candidate": false}, {"start": 3346.269, "end": 3350.911, "text": "Y tratando de suavizarlo porque le dice, ahora jug\u00e1s en otra liga.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9106338979653447, "is_candidate": false}, {"start": 3350.911, "end": 3352.231, "text": "En esa liga no te conviene jugar as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8893109111966313, "is_candidate": false}, {"start": 3352.231, "end": 3355.252, "text": "Casi como un consejo de amigo o de terapeuta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9374844416214168, "is_candidate": false}, {"start": 3355.252, "end": 3356.053, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0019306581807934, "is_candidate": false}, {"start": 3356.053, "end": 3362.655, "text": "Y dice, yo, como muchos periodistas, hablo mucho con Milley para decirle c\u00f3mo se tiene que mover.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8704527587974649, "is_candidate": false}, {"start": 3362.655, "end": 3362.755, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7228805421623492, "is_candidate": false}, {"start": 3364.423, "end": 3385.948, "text": " Y yo, que soy chiquitito as\u00ed y solo tengo un metro cuadrado ac\u00e1, tambi\u00e9n, porque habl\u00e9 much\u00edsimas veces con Milley, audios, conversaciones telef\u00f3nicas, como muchos periodistas, le dije, escuch\u00e1, Javier, no te enojes, no te calientes, porque el que se calienta pierde, el que pierde la estabilidad emocional, pierde.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8793929810151847, "is_candidate": false}, {"start": 3387.475, "end": 3394.497, "text": " vas a ir a jugar a primera, vas a jugar en una categor\u00eda que antes no jugabas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9204917146888023, "is_candidate": false}, {"start": 3394.497, "end": 3401.958, "text": "Tranquil\u00edzate, nadie te est\u00e1 operando, nadie cobra sobres, nadie recibe, nadie es ensobrado.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8796259457383987, "is_candidate": false}, {"start": 3401.958, "end": 3407.64, "text": "Si no empezamos con la etiqueta f\u00e1cil, pasamos del esbirro de al ensobrado de.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8876175052586737, "is_candidate": false}, {"start": 3408.2, "end": 3409.542, "text": " Debo decir, pero \u00bfc\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8806973881575549, "is_candidate": false}, {"start": 3409.542, "end": 3413.326, "text": "Mira, largamos ac\u00e1 y llegamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8718109295639229, "is_candidate": false}, {"start": 3413.326, "end": 3417.972, "text": "No hicimos un espectacular giro de 360 grados.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8226603694094323, "is_candidate": false}, {"start": 3417.972, "end": 3422.858, "text": "Estamos en el mismo lugar en donde nos dej\u00f3 el kirguerismo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.787542359094179, "is_candidate": false}, {"start": 3424.531, "end": 3426.632, "text": " Y m\u00e9tele kirchnerismo de paso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9833841385334844, "is_candidate": false}, {"start": 3426.632, "end": 3430.413, "text": "S\u00ed, igual, viste, o ensobrados, o esbirros, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9463655266680734, "is_candidate": false}, {"start": 3430.413, "end": 3438.436, "text": "Ahora, si trabaj\u00e1s en un medio que dicen medio kirchnerista, cuca, termo, qu\u00e9 s\u00e9 yo, sos ensobrados, sos esbirros, sos todo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9667665761435473, "is_candidate": false}, {"start": 3438.436, "end": 3439.777, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0196512759712768, "is_candidate": false}, {"start": 3440.177, "end": 3447.16, "text": " Y f\u00edjate lo que \u00e9l dice, para romper ese status quo y atacar al kirchnerismo estaba bien, partimos de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0288657707995352, "is_candidate": false}, {"start": 3447.16, "end": 3449.481, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo puede ser que con vos lleguemos al mismo lugar?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.7996328588705799, "is_candidate": false}, {"start": 3449.481, "end": 3454.623, "text": "Bueno, evidentemente lo que le molesta a Sheikhman es el kirchnerismo y apel\u00f3 a cualquier herramienta para atacarlo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9750515042428033, "is_candidate": false}, {"start": 3454.623, "end": 3460.645, "text": "Y ahora se da cuenta que alguien puede tener un gen autoritario que se le vuelva en su propia contra y que los insulte.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.906053662720373, "is_candidate": false}, {"start": 3460.645, "end": 3463.646, "text": "No creo que le diga absurdo de mierda, pero capaz algo de mierda le dice.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8300055551842153, "is_candidate": false}, {"start": 3463.946, "end": 3465.467, "text": " Muchas gracias, doctor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9234678749792232, "is_candidate": false}, {"start": 3465.467, "end": 3480.096, "text": "Y bueno, por esto es muy importante que haya m\u00e1s medios como El Destape para seguir creciendo y contar otras realidades, otras formas de ver la realidad, cuestiones que tal vez no nos est\u00e1n contando en los medios de comunicaci\u00f3n concentrados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.923036702486534, "is_candidate": false}, {"start": 3480.096, "end": 3480.496, "text": "As\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.943665619981355, "is_candidate": false}, {"start": 3480.896, "end": 3482.718, "text": " es necesario que ustedes se suscriban, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0250351438456604, "is_candidate": false}, {"start": 3482.718, "end": 3491.065, "text": "Si est\u00e1n del otro lado, si est\u00e1n suscriptos, si conocen a alguien que se puede suscribir, le pueden avisar, che, mir\u00e1, ac\u00e1 hay un proyecto de comunicaci\u00f3n recontra copado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9325979703219458, "is_candidate": false}, {"start": 3491.065, "end": 3495.449, "text": "Si ustedes ya est\u00e1n suscriptos y quieren aumentar la suscripci\u00f3n, lo pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0248875065170644, "is_candidate": false}, {"start": 3495.449, "end": 3499.793, "text": "Pero adem\u00e1s de la batalla comunicacional, de este momento que estamos viviendo,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0181000255578267, "is_candidate": false}, {"start": 3500.433, "end": 3509.017, "text": " que es un momento electoral, decisivo, suscr\u00edbete porque te conviene a vos, porque tenemos un mont\u00f3n de beneficios para todos ustedes del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9733793681078986, "is_candidate": false}, {"start": 3509.017, "end": 3524.725, "text": "Apenas vos te suscrib\u00eds, entras a la Feria del Destape donde ten\u00e9s bolsa de empleo, donde ten\u00e9s la posibilidad de generar v\u00ednculos afectuosos con la gente, con el destapate, amistades, relaciones humanas, relaciones amorosas, si quer\u00e9s, \u00bfpor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9623077973444887, "is_candidate": false}, {"start": 3525.365, "end": 3538.417, "text": " Pod\u00e9s tener una cuponera de descuentos realmente muy importante en m\u00e1s de mil comercios y apenas us\u00e1s un cup\u00f3n de descuento se te reintegra inmediatamente el monto que pusiste por la suscripci\u00f3n y encima ahorras todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9021554146260806, "is_candidate": false}, {"start": 3538.417, "end": 3547.306, "text": "Pero adem\u00e1s, ahora ten\u00e9s tres formas de promocionar tus anuncios y generar m\u00e1s dinero en la feria del destape.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.978180078771993, "is_candidate": false}, {"start": 3547.306, "end": 3550.408, "text": "Pod\u00e9s destacar el anuncio en la feria", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0532500234825721, "is_candidate": false}, {"start": 3551.35, "end": 3557.345, "text": " web del destape web punto com tambi\u00e9n pod\u00e9s tener un anuncio con contenido multimedia", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0290804180771078, "is_candidate": false}, {"start": 3558.479, "end": 3562.34, "text": " Y nos queda la \u00faltima, que es la lectura de tu anuncio en la radio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.012488589624974, "is_candidate": false}, {"start": 3562.34, "end": 3577.603, "text": "As\u00ed que, la verdad que para no perd\u00e9rselo, es una gran oportunidad para incrementar el dinero que te ingresa todos los meses a tu hogar, ya sea por los descuentos o porque tu emprendimiento empez\u00f3 a crecer gracias a la publicaci\u00f3n en la Feria del Destape.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9952853269791146, "is_candidate": false}, {"start": 3577.603, "end": 3582.805, "text": "As\u00ed que no esperes m\u00e1s, suscr\u00edbete al Destape y sigamos creciendo todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9221838819440441, "is_candidate": false}, {"start": 3582.805, "end": 3584.305, "text": "Y sigamos en este programa, Johnny.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1123359326755882, "is_candidate": false}, {"start": 3584.445, "end": 3588.728, "text": " S\u00ed, por supuesto, ahora lo vamos a tener a Gapo en el Congreso, porque fue el Congreso ayer en la votaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8206661906353282, "is_candidate": false}, {"start": 3588.728, "end": 3594.572, "text": "Se viene Tom\u00e1s Ledesma, diputado que ayer cruz\u00f3 a Tet\u00e1, lo desminti\u00f3 hoy, lo vi en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8697936780693366, "is_candidate": false}, {"start": 3594.572, "end": 3597.594, "text": "Tom\u00e1s Ledesma, el diputado, va a estar ac\u00e1, lo vamos a entrevistar.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9456153554758157, "is_candidate": false}, {"start": 3597.594, "end": 3601.416, "text": "Y adem\u00e1s, todo sobre la vuelta de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8509720166277461, "is_candidate": false}, {"start": 3601.416, "end": 3604.458, "text": "Vamos primero a Gapo, que estuvo en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8324019822051809, "is_candidate": false}, {"start": 3604.458, "end": 3605.539, "text": "\u00bfVa a ser diputado Gapo o no?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9878059862392403, "is_candidate": false}, {"start": 3605.539, "end": 3608.581, "text": "No s\u00e9 si va a ser diputado, pero que habl\u00f3 con muchos diputados, eso seguro.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.869016542474012, "is_candidate": false}, {"start": 3608.581, "end": 3608.981, "text": "Vamos con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0725702374747017, "is_candidate": false}, {"start": 3609.801, "end": 3610.442, "text": " \u00bfC\u00f3mo andan equipo?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.936474990621894, "is_candidate": false}, {"start": 3610.442, "end": 3611.082, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan chat?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1072406757172861, "is_candidate": false}, {"start": 3611.082, "end": 3612.323, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 todo picado.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1173917108990616, "is_candidate": false}, {"start": 3612.323, "end": 3621.649, "text": "Est\u00e1 la CGT, la CTA apoyando, porque hoy ac\u00e1 en Diputados se est\u00e1 debatiendo la suba del piso del impuesto a las ganancias, creaci\u00f3n de universidades y el empleo PyME.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0658051259628025, "is_candidate": false}, {"start": 3621.649, "end": 3624.551, "text": "Pero bueno, la primera es la m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0617417924485943, "is_candidate": false}, {"start": 3624.551, "end": 3629.374, "text": "Estamos afuera del Congreso, pero como vean, estamos en un lugar vallado.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0068826632212378, "is_candidate": false}, {"start": 3629.374, "end": 3632.697, "text": "Tenemos accesos, porque hoy no estamos desde afuera, hoy estamos", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0815633176002015, "is_candidate": false}, {"start": 3634.384, "end": 3635.584, "text": " adentro del congreso.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0223366223353836, "is_candidate": false}, {"start": 3635.584, "end": 3644.786, "text": "Lo que s\u00ed, sal\u00ed muy apurado de casa y me vest\u00ed medio como... A ver... Marcelo, querido, \u00bfc\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.108793330823572, "is_candidate": false}, {"start": 3644.786, "end": 3645.346, "text": "Bien, Chef.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0237420110127247, "is_candidate": false}, {"start": 3645.346, "end": 3647.746, "text": "Gran conversador, me dijeron que sos vos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1105903020397172, "is_candidate": false}, {"start": 3647.746, "end": 3648.707, "text": "Uy, depende.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8850002454309519, "is_candidate": false}, {"start": 3648.707, "end": 3651.487, "text": "Ten\u00e9s fama de charlador.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.986310391672177, "is_candidate": false}, {"start": 3651.487, "end": 3654.668, "text": "Y bueno, esto es el Parlamento, ac\u00e1 hay que hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8229823777869087, "is_candidate": false}, {"start": 3654.668, "end": 3656.308, "text": "O sea, tenemos que hablar.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9382661833701667, "is_candidate": false}, {"start": 3656.308, "end": 3660.048, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante que menos trabajadores paguen ganancias?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0688005150475615, "is_candidate": false}, {"start": 3660.048, "end": 3662.689, "text": "Bueno, porque a lo largo de la historia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8983442299493996, "is_candidate": false}, {"start": 3664.004, "end": 3671.649, "text": " Uno tiene que ver las conquistas sociales y uno tiene que tratar de conseguir consagrar derechos y ampliar los derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8497536203483549, "is_candidate": false}, {"start": 3671.649, "end": 3680.735, "text": "Cuando uno escucha posiciones pol\u00edticas ac\u00e1 de Juntos por el Cambio, de la Libertad Avanza, y si el problema son los \u00faltimos 70 a\u00f1os, \u00bfqu\u00e9 ser\u00eda eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8734887771579105, "is_candidate": false}, {"start": 3680.735, "end": 3682.657, "text": "Desde que existe el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8008111374706649, "is_candidate": false}, {"start": 3682.657, "end": 3688.621, "text": "Y yo lo escuch\u00e9 en mi ley el otro d\u00eda decir, y el problema de la Argentina es desde 1916.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.812045510076786, "is_candidate": false}, {"start": 3688.621, "end": 3690.402, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pas\u00f3 ese a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8406209517628234, "is_candidate": false}, {"start": 3690.402, "end": 3692.123, "text": "Fue la primera vez que los argentinos votaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8425270112244844, "is_candidate": false}, {"start": 3693.422, "end": 3699.387, "text": " Entonces, la verdad es que las ideas nuevas de Bullrich o de Milley son recontraviejas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8047473237324249, "is_candidate": false}, {"start": 3699.387, "end": 3708.355, "text": "Ante ese nivel de amenazas hacia los avances sociales, una vez estamos festejando algo en favor de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7858248962004047, "is_candidate": false}, {"start": 3708.355, "end": 3710.497, "text": "Es un d\u00eda de alegr\u00eda, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.854924750016259, "is_candidate": false}, {"start": 3710.497, "end": 3712.439, "text": "Y bueno, \u00bfy c\u00f3mo ve la postura de Junto por el Campo?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0606566405320688, "is_candidate": false}, {"start": 3712.439, "end": 3717.404, "text": "Que incluso en 2015 era una de las promesas de Mauricio Macri, que ahora van a votar en contra.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0448361667594028, "is_candidate": false}, {"start": 3717.404, "end": 3718.424, "text": "S\u00ed, una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8199017327742405, "is_candidate": false}, {"start": 3719.284, "end": 3724.846, "text": " Porque aparte, viste que a veces los candidatos los llevan contra las cuerdas y dicen algo inconveniente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7830102539485536, "is_candidate": false}, {"start": 3724.846, "end": 3737.71, "text": "No, no, lo de Macri en 2015 fue una propuesta de campa\u00f1a, fue un spot grabado y emitido masivamente por los medios, o sea, que en su gobierno no iban a pagar impuestos a las ganancias de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7408267976733387, "is_candidate": false}, {"start": 3737.71, "end": 3745.733, "text": "No cumpli\u00f3, un mill\u00f3n de trabajadores pagaban en ese momento, y al fin de su gobierno, dos millones y medio terminaron pagando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8190639185835882, "is_candidate": false}, {"start": 3745.733, "end": 3746.253, "text": "\u00bfC\u00f3mo viene todo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0431245792319888, "is_candidate": false}, {"start": 3747.602, "end": 3748.342, "text": " \u00bfC\u00f3mo viene todo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0803055640507082, "is_candidate": false}, {"start": 3748.342, "end": 3749.303, "text": "Yo estoy fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0725134698625565, "is_candidate": false}, {"start": 3749.303, "end": 3750.544, "text": "Y usted, \u00bfc\u00f3mo vienen las cosas?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0269208588217031, "is_candidate": false}, {"start": 3750.544, "end": 3750.744, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9231080065086843, "is_candidate": false}, {"start": 3750.744, "end": 3751.844, "text": "\u00bfC\u00f3mo vengo vestido?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1445688628127688, "is_candidate": false}, {"start": 3751.844, "end": 3752.505, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9437424030968565, "is_candidate": false}, {"start": 3752.505, "end": 3754.406, "text": "Yo si pudiera, andar\u00eda as\u00ed, pero... Si no, c\u00f3modo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.066844514083506, "is_candidate": false}, {"start": 3754.406, "end": 3756.927, "text": "Estamos en la c\u00e1mara y putado, alg\u00fan decoro tenemos que tener.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.072816560570419, "is_candidate": false}, {"start": 3756.927, "end": 3760.209, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 me dice de los cuatro que dieron quorum dentro de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0831850419341924, "is_candidate": false}, {"start": 3760.209, "end": 3763.591, "text": "Hablamos con Kakase y nos dijo que hubo tensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0599111852020806, "is_candidate": false}, {"start": 3764.748, "end": 3769.511, "text": " No, yo te voy a hablar de las cosas que hay que hablar realmente y que le importan a la gente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0408590678514693, "is_candidate": false}, {"start": 3769.511, "end": 3774.154, "text": "Esta es una verdadera estafa lo que se est\u00e1 votando en el d\u00eda de hoy, esta baja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0541860732954624, "is_candidate": false}, {"start": 3774.154, "end": 3778.917, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es una estafa pensar que soy una persona que hable toda la vida de que hay que bajar impuestos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0071640392508872, "is_candidate": false}, {"start": 3778.917, "end": 3782.259, "text": "Porque siempre pens\u00e9 que hay que bajar impuestos, pero teniendo en cuenta", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.07702021456496, "is_candidate": false}, {"start": 3782.859, "end": 3788.684, "text": " que eso no agrave la situaci\u00f3n de d\u00e9ficit fiscal que tenemos, o sea, que sea balanceada con una baja de gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.032283548337435, "is_candidate": false}, {"start": 3788.684, "end": 3795.909, "text": "Y Pap\u00e1 Noel Massa nos manda una baja de impuesto enorme en un estado de situaci\u00f3n fiscal delicad\u00edsima sin la correspondiente baja de impuesto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0054058424383074, "is_candidate": false}, {"start": 3795.909, "end": 3800.453, "text": "Entonces, una baja de gasto p\u00fablico en esta situaci\u00f3n de d\u00e9ficit fiscal tan delicada,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0248499830803033, "is_candidate": false}, {"start": 3805.643, "end": 3812.888, "text": " Bueno, vamos a la redacci\u00f3n porque hay noticias importantes en lo que respecta a la tarea legislativa de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8317267756330438, "is_candidate": false}, {"start": 3812.888, "end": 3816.89, "text": "Recordemos que la campa\u00f1a se traslada en parte al Congreso, hay mucha discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7626771295422843, "is_candidate": false}, {"start": 3816.89, "end": 3820.452, "text": "Est\u00e1 Agustina Arredondo desde la redacci\u00f3n del Destape.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8490979933508827, "is_candidate": false}, {"start": 3820.452, "end": 3821.413, "text": "Buenas noches, Agustina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0217701544651665, "is_candidate": false}, {"start": 3821.413, "end": 3827.057, "text": "Ac\u00e1 Carly y Jonathan.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9346887016506235, "is_candidate": false}, {"start": 3827.057, "end": 3827.957, "text": "\u00bfHola?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9001378338248036, "is_candidate": false}, {"start": 3827.957, "end": 3829.858, "text": "\u00bfNos escuch\u00e1s ah\u00ed, Agus?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8836777499288271, "is_candidate": false}, {"start": 3829.858, "end": 3830.479, "text": "Yo no la escucho.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8539299355215875, "is_candidate": false}, {"start": 3831.758, "end": 3832.319, "text": " \u00bfPuede ser?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0625387043453343, "is_candidate": false}, {"start": 3832.319, "end": 3838.203, "text": "Ah\u00ed vamos a ver si podemos escuchar la Agus, porque, bueno, un poquito lo ven\u00edamos charlando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.00510540949851, "is_candidate": false}, {"start": 3838.203, "end": 3858.659, "text": "Se vienen muchas actividades en el Congreso de la Naci\u00f3n, va a haber una parlamentaria ma\u00f1ana en el Senado, tambi\u00e9n se espera que las pr\u00f3ximas semanas, antes de las elecciones, se traten proyectos muy importantes, tanto en materia econ\u00f3mica como en materia de vivienda, como en materia del hogar, en el tema de las licencias parentales, as\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0073655939321444, "is_candidate": false}, {"start": 3859.97, "end": 3864.972, "text": " Ahora baj\u00f3 el Congreso de la Naci\u00f3n, tal vez en los primeros meses del a\u00f1o, por el bloqueo de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9668820805073874, "is_candidate": false}, {"start": 3864.972, "end": 3871.475, "text": "Ahora, llegando las elecciones, por ah\u00ed se puede empezar a mover un poquito, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9922176480748561, "is_candidate": false}, {"start": 3871.475, "end": 3880.098, "text": "A ver, al oficialismo le dio resultado, evidentemente, el debate legislativo en plena campa\u00f1a, lo vimos ayer con ganancias, todo lo que gener\u00f3 en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8188785421225304, "is_candidate": false}, {"start": 3880.618, "end": 3891.871, "text": " y est\u00e1 tratando de trasladar la campa\u00f1a tambi\u00e9n a ellos y se discute en la universidad p\u00fablica, la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita, en el Congreso, se genera un debate tambi\u00e9n afuera y forma parte de la campa\u00f1a, empieza a formar parte de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7461052292219006, "is_candidate": false}, {"start": 3891.871, "end": 3893.613, "text": "\u00bfLa tenemos ah\u00ed a Agustina, puede ser?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8056556416197614, "is_candidate": false}, {"start": 3893.613, "end": 3894.815, "text": "\u00bfNos escuch\u00e1s ah\u00ed, Agus?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8145202101288377, "is_candidate": false}, {"start": 3894.815, "end": 3895.656, "text": "Todav\u00eda no la tenemos, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0708782216909645, "is_candidate": false}, {"start": 3895.996, "end": 3914.381, "text": " A ver, desde Juntos por el Cambio saben ellos que, sobre todo Sergio Massa, cuando Sergio Massa asumi\u00f3 como Ministro de Econom\u00eda, la oposici\u00f3n empez\u00f3 a tener ciertos recaudos y ciertos cuidados porque saben que Sergio Massa los conoce bastante y saben cu\u00e1l es la din\u00e1mica de Juntos por el Cambio y sabe d\u00f3nde tocar para", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9909945519696169, "is_candidate": false}, {"start": 3914.841, "end": 3915.881, "text": " poder dividirlos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9992314147130873, "is_candidate": false}, {"start": 3915.881, "end": 3927.366, "text": "En este caso, con el proyecto de la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias para los trabajadores, le toc\u00f3 una fibra sensible porque tuvieron que elegir entre seguir siendo antikirchneristas o cumplir con sus promesas de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9568338244284175, "is_candidate": false}, {"start": 3927.366, "end": 3934.609, "text": "Decidieron ser antikirchneristas y eso gener\u00f3 realmente mucho malestar dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9684219607058828, "is_candidate": false}, {"start": 3934.609, "end": 3940.531, "text": "Y tambi\u00e9n son expresiones de las internas que ellos tienen por fuera del Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.051400722188188, "is_candidate": false}, {"start": 3941.011, "end": 3943.634, "text": " Y se dio una din\u00e1mica interesante sobre los apoyos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8941734609295835, "is_candidate": false}, {"start": 3943.634, "end": 3945.596, "text": "Digo, la ley sale por el voto de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8065208466430527, "is_candidate": false}, {"start": 3945.596, "end": 3947.417, "text": "Es una ley que propone Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9527743294953339, "is_candidate": false}, {"start": 3947.417, "end": 3953.423, "text": "Desde la izquierda hasta la extrema derecha, salvo juntos por el cambio, hubo apoyos a esta iniciativa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9601741336682059, "is_candidate": false}, {"start": 3953.423, "end": 3953.543, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0356250720059261, "is_candidate": false}, {"start": 3953.543, "end": 3956.446, "text": "Bueno, vamos con Agustina, que est\u00e1 desde la redacci\u00f3n del Destape.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8618796554797008, "is_candidate": false}, {"start": 3956.446, "end": 3957.046, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Agus?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9839258347999671, "is_candidate": false}, {"start": 3957.046, "end": 3957.587, "text": "\u00bfAh\u00ed nos escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.93158299202385, "is_candidate": false}, {"start": 3959.343, "end": 3961.484, "text": " Comandante Johnny Carla, \u00bftodo bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9692305913361304, "is_candidate": false}, {"start": 3961.484, "end": 3965.346, "text": "Muy bien, te escuchamos ah\u00ed perfectamente ahora y hablamos un poco de lo que se viene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8473425573787985, "is_candidate": false}, {"start": 3965.346, "end": 3968.907, "text": "La agenda legislativa, el Senado, diputados, \u00bfc\u00f3mo viene eso?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8675821662689995, "is_candidate": false}, {"start": 3968.907, "end": 3984.474, "text": "S\u00ed, bueno, a ver, despu\u00e9s de todo lo que pas\u00f3 ayer que tiene que ver con la discusi\u00f3n de ganancias, en alg\u00fan punto se reactiv\u00f3 la C\u00e1mara de Diputados, ahora la discusi\u00f3n est\u00e1 pasando por el Senado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.984228099581106, "is_candidate": false}, {"start": 3984.474, "end": 3987.415, "text": "Entonces vamos a tener que esperar al menos hasta la semana que viene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9304440971193968, "is_candidate": false}, {"start": 3988.095, "end": 3996.563, "text": " Eso es lo que tenemos en la nota que firm\u00f3, bueno, justamente Jonathan Eyer para el destape donde... Gracias, Agustina, por este autobombo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9820486930113809, "is_candidate": false}, {"start": 3996.563, "end": 4006.392, "text": "Donde se cuenta justamente que vamos a tener que esperar, en alg\u00fan punto esperaban hacerlo un poco m\u00e1s express, pero eso no va a pasar, vamos a esperar a la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.987198315373118, "is_candidate": false}, {"start": 4006.392, "end": 4007.513, "text": "Y lo que es importante...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8841034116192324, "is_candidate": false}, {"start": 4008.502, "end": 4015.987, "text": " Es que no va a ser solamente ganancias, o sea, si se logra el dictamen en el Senado, esto va a incluir tambi\u00e9n alquileres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9924544670204389, "is_candidate": false}, {"start": 4015.987, "end": 4021.712, "text": "Ah\u00ed tenemos una plaquita con las iniciativas que se podr\u00edan llegar a tratar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.014710900171513, "is_candidate": false}, {"start": 4021.712, "end": 4028.016, "text": "Bueno, como dec\u00edamos, est\u00e1 la ley de alquileres, ya estuvimos hablando bastante de ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9866062652382485, "is_candidate": false}, {"start": 4028.016, "end": 4029.677, "text": "En este caso hay que tener en cuenta...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9876288885869015, "is_candidate": false}, {"start": 4030.878, "end": 4050.125, "text": " Esta ley tendr\u00eda que volver a la C\u00e1mara de Diputados, o sea, no quedar\u00eda completamente sancionada porque como se le hicieron modificaciones, el oficialismo logr\u00f3 aprobar esas modificaciones, tendr\u00eda que volver a la C\u00e1mara de Diputados y de ah\u00ed se van a poder hacer las modificaciones y saldr\u00eda la sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0107356585153062, "is_candidate": false}, {"start": 4050.125, "end": 4059.288, "text": "Son entonces los 3 a\u00f1os como hab\u00edamos dicho y se lleg\u00f3 a un acuerdo tambi\u00e9n en lo que respecta al \u00edndice de actualizaci\u00f3n de los contratos, que eso es lo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0149408800330033, "is_candidate": false}, {"start": 4059.929, "end": 4063.733, "text": " hoy en d\u00eda m\u00e1s afecta sobre todo a los inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9767729013397078, "is_candidate": false}, {"start": 4063.733, "end": 4067.176, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1n los alquileres temporarios tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9948202245755259, "is_candidate": false}, {"start": 4067.176, "end": 4072.242, "text": "En este caso todav\u00eda ya se consigui\u00f3 el dictamen en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9772387400205306, "is_candidate": false}, {"start": 4073.567, "end": 4078.631, "text": " que no se tiene todav\u00eda con ganancias, ah\u00ed est\u00e1 un poco la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9316094442491137, "is_candidate": false}, {"start": 4078.631, "end": 4100.068, "text": "Pero adem\u00e1s, por otro lado, tenemos otra donde explica m\u00e1s que nada qu\u00e9 es lo que quiere tambi\u00e9n el oficialismo, obviamente que entre ganancias, pero otra iniciativa tiene que ver con el financiamiento educativo, que tambi\u00e9n habl\u00e1bamos esto de superar lo que hoy en d\u00eda se destina el porcentaje del PBI llevarlo a un 8%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9650018516239619, "is_candidate": false}, {"start": 4102.452, "end": 4104.514, "text": " Entonces, estas ser\u00edan las iniciativas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0290931336186215, "is_candidate": false}, {"start": 4104.514, "end": 4110.821, "text": "Hay que tener en cuenta que algunas no tienen dictamen, como dec\u00edamos, entonces va a haber ah\u00ed una pugna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0190214262862711, "is_candidate": false}, {"start": 4110.821, "end": 4116.167, "text": "S\u00ed, adem\u00e1s el tema del dictamen es lo que demora un poco tambi\u00e9n la cuesti\u00f3n de la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9535962027700958, "is_candidate": false}, {"start": 4116.167, "end": 4119.851, "text": "En el Senado, a diferencia de diputados, son bastante reglamentaristas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0428517215391357, "is_candidate": false}, {"start": 4120.351, "end": 4127.294, "text": " y no suelen pedir sesiones especiales como se acostumbr\u00f3 en diputados que te piden de un d\u00eda para el otro una sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0014555258561386, "is_candidate": false}, {"start": 4127.294, "end": 4141.82, "text": "En el Senado esperan, desde que se firma el dictamen tienen que pasar siete d\u00edas para que se convoca la sesi\u00f3n, por eso empezando ma\u00f1ana con el tratamiento de la comisi\u00f3n de presupuesto de lo que es la media sanci\u00f3n de ganancias, reci\u00e9n se podr\u00eda debatir el jueves de la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9722254034429872, "is_candidate": false}, {"start": 4142.2, "end": 4148.084, "text": " S\u00ed, s\u00ed va a ser este jueves esta sesi\u00f3n del Senado, pero hay senadores que est\u00e1n con problemas de salud.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.872092510500295, "is_candidate": false}, {"start": 4148.084, "end": 4149.805, "text": "Este es un mal que aqueja tambi\u00e9n a diputados.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8517030163174426, "is_candidate": false}, {"start": 4149.805, "end": 4154.789, "text": "Digo, diputados, tambi\u00e9n puso en duda su qu\u00f3rum hasta el final porque hab\u00eda personas con problemas de salud.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8463328745318704, "is_candidate": false}, {"start": 4154.789, "end": 4158.671, "text": "Bueno, ayer hubo muchos ausentes junto por el cambio tambi\u00e9n con problemas personales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0173138866154399, "is_candidate": false}, {"start": 4158.671, "end": 4165.216, "text": "Est\u00e1 complicado porque, aparte, con un qu\u00f3rum tan ajustado, a nadie le da el n\u00famero, se complican esa serie de cosas que, bueno, eso va a ser la semana que viene, \u00bfno?, finalmente.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8670348710119509, "is_candidate": false}, {"start": 4165.216, "end": 4166.376, "text": "La semana que viene, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9998293264985018, "is_candidate": false}, {"start": 4166.376, "end": 4168.238, "text": "As\u00ed que vamos a tener que esperar un poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0559025914422264, "is_candidate": false}, {"start": 4168.238, "end": 4171.72, "text": "Pero tambi\u00e9n entrar\u00eda en la otra placa que tenemos ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0271731127109869, "is_candidate": false}, {"start": 4173.261, "end": 4174.242, "text": " hipotecado suba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9967152621113227, "is_candidate": false}, {"start": 4174.242, "end": 4184.87, "text": "Esa es otra iniciativa muy interesante que tiene que ver con los resabios, si se quiere, de las pol\u00edticas implementadas durante el macrismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9945223041593353, "is_candidate": false}, {"start": 4184.87, "end": 4188.753, "text": "Entonces, hay que ver tambi\u00e9n qu\u00e9 pasa con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9723226519701582, "is_candidate": false}, {"start": 4188.753, "end": 4190.735, "text": "S\u00ed, bien, tenemos, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0217898998727002, "is_candidate": false}, {"start": 4190.735, "end": 4195.619, "text": "Lo de ley de financiamiento educativo que reci\u00e9n nombrabas es importante porque es un poco lo que dec\u00edamos antes.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8408390682510296, "is_candidate": false}, {"start": 4195.619, "end": 4200.443, "text": "Va a generar un debate, y esto, contaba gente de la campa\u00f1a de Uni\u00f3n por la Patria,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8951450670975712, "is_candidate": false}, {"start": 4201.301, "end": 4215.231, "text": " que lo quieren apurar, lo de la ley educativa de masa, para aprobar en el Senado, por eso ingresa por el Senado, y que llegue a diputados antes del debate presidencial, y masa en el debate presidencial pedir los votos para que salga esta ley de diputados.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8445057344922857, "is_candidate": false}, {"start": 4215.231, "end": 4224.377, "text": "Y es un tema sobre la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita, y mi ley va a tener que dar explicaciones en el debate presidencial, porque lo va a llevar m\u00e1s a este tema, y tambi\u00e9n en el Congreso, si es que va, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8312325552928646, "is_candidate": false}, {"start": 4224.377, "end": 4225.978, "text": "El otro d\u00eda fue y se qued\u00f3 dormido.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0089418628239926, "is_candidate": false}, {"start": 4225.978, "end": 4229.561, "text": "Hay que ver qu\u00e9 pasa en el debate que se viene en el Congreso sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9479128641062369, "is_candidate": false}, {"start": 4229.995, "end": 4239.977, "text": " S\u00ed, es un poco utilizar las bancas para que tambi\u00e9n se hable en t\u00e9rminos electorales de cu\u00e1les son las propuestas de cada partido y cu\u00e1les son los modelos tambi\u00e9n que est\u00e1n en pugna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0134914578971308, "is_candidate": false}, {"start": 4239.977, "end": 4243.358, "text": "Tiene que ver con eso y es lo que buscan visibilizar desde el oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0209222197032293, "is_candidate": false}, {"start": 4243.358, "end": 4249.84, "text": "Agustina Arredondo, much\u00edsimas gracias, que tengas muy buenas noches y gracias por mostrar mi nota.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8499703402281388, "is_candidate": false}, {"start": 4249.84, "end": 4250.64, "text": "Despu\u00e9s lo arreglamos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0712379115230122, "is_candidate": false}, {"start": 4252.421, "end": 4261.125, "text": " Y hablando de Congreso, vamos al Congreso donde estuvo Gapo, recorriendo los pasillos parlamentarios y charlando con diputados de la Naci\u00f3n en instantes nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.011831808344868, "is_candidate": false}, {"start": 4261.125, "end": 4267.468, "text": "Tom\u00e1s Ledesma, diputado del Frente de Todos que cruz\u00f3 y desenm\u00e1scar\u00f3 a Mart\u00edn Tet\u00e1s ac\u00e1 en vivo en Argentina Pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9865779054407952, "is_candidate": false}, {"start": 4269.053, "end": 4271.494, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 es importante que menos trabajadores paguen ganancias?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0616378239903554, "is_candidate": false}, {"start": 4271.494, "end": 4278.717, "text": "Uno tiene que ver las conquistas sociales y uno tiene que tratar de conseguir consagrar derechos y ampliar los derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8422221345943888, "is_candidate": false}, {"start": 4278.717, "end": 4281.659, "text": "Estamos festejando algo en favor de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7922066857112638, "is_candidate": false}, {"start": 4281.659, "end": 4286.721, "text": "Esta es una verdadera estafa lo que se est\u00e1 votando en el d\u00eda de hoy, esta baja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0311724777538493, "is_candidate": false}, {"start": 4286.721, "end": 4290.943, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es una estafa pensar que soy una persona que hable toda la vida de que hay que bajar impuestos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0072292631598418, "is_candidate": false}, {"start": 4291.483, "end": 4298.086, "text": " Porque siempre pens\u00e9 que hay que bajar impuestos, pero teniendo en cuenta que eso no agrave la situaci\u00f3n de d\u00e9ficit fiscal que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0597959603097376, "is_candidate": false}, {"start": 4298.086, "end": 4305.069, "text": "Y pap\u00e1 Noel Massa nos mand\u00f3 una baja de impuestos enorme en un estado de situaci\u00f3n fiscal delicad\u00edsima sin la correspondiente baja de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0026808215262506, "is_candidate": false}, {"start": 4305.069, "end": 4308.95, "text": "Nosotros siempre sostuvimos que el salario no es ganancia y si algo tenemos es coherencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9488110470702145, "is_candidate": false}, {"start": 4308.95, "end": 4316.633, "text": "Juntos por el cambio que dijo que cuando llegaran al gobierno lo iban a eliminar, hoy dice que no se puede votar una ley de este tipo porque genera d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0039676362732464, "is_candidate": false}, {"start": 4316.633, "end": 4317.774, "text": "La verdad que es una confusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9303006252389313, "is_candidate": false}, {"start": 4318.254, "end": 4331.006, "text": " Es algo bueno, el salario claramente no es ganancia, es remuneraci\u00f3n, hay 800.000 personas hoy que est\u00e1n pagando ganancias, estamos hablando de docentes, de camioneros, de m\u00e9dicos que hacen una guardia m\u00e1s y se les complica, de gente que hace horas extras y se les complica el todo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.838607841065553, "is_candidate": false}, {"start": 4331.006, "end": 4338.633, "text": "Bueno, hay 800.000 personas que van a dejar de pagar ganancias y s\u00f3lo van a pagar un impuesto especial el que gana arriba de 35 salarios m\u00ednimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8775277117743244, "is_candidate": false}, {"start": 4338.633, "end": 4341.135, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 crees entonces que juntos por el cambio vota en contra?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0877512156079836, "is_candidate": false}, {"start": 4342.396, "end": 4346.137, "text": " Pero yo creo que est\u00e1n atrapados y han decidido oponerse por oponerse.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7831764938035428, "is_candidate": false}, {"start": 4346.137, "end": 4357.32, "text": "Quiero comentar que con un sueldo de diputado, usted sabe que es bastante bueno, estoy calificando para recibir, en la p\u00e1gina de la AFIP, estoy calificando para recibir el beneficio del IVA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.004461702161756, "is_candidate": false}, {"start": 4357.32, "end": 4360.961, "text": "Estoy calificando para recibir el beneficio del IVA.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8702039772702899, "is_candidate": false}, {"start": 4360.961, "end": 4371.304, "text": "Y la verdad que en el quit que figura en el CV de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n, de Diputado Tet\u00e1s, que es este,", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.9935264534297982, "is_candidate": false}, {"start": 4373.712, "end": 4376.736, "text": " figura no incluida en la p\u00e1gina de AFIP.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8924394449074267, "is_candidate": false}, {"start": 4376.736, "end": 4391.215, "text": "Digo porque luego... Luego con el acompa\u00f1amiento medi\u00e1tico, la tapa de algunos portales y dem\u00e1s, se instalan cuestiones que no son realidad.", "speaker": "SPEAKER_39", "cosine_dist": 0.8672131977237917, "is_candidate": false}, {"start": 4393.624, "end": 4397.468, "text": " Bueno, ya estamos con Tom\u00e1s Ledesma.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9549249246803753, "is_candidate": false}, {"start": 4397.468, "end": 4398.889, "text": "Se est\u00e1 haciendo un mate.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8711813389394613, "is_candidate": false}, {"start": 4398.889, "end": 4402.031, "text": "Muy bien, invitado ac\u00e1 en Argentina Pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8795014041810997, "is_candidate": false}, {"start": 4402.031, "end": 4403.253, "text": "Lo ve\u00edamos reci\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8942677568723698, "is_candidate": false}, {"start": 4403.253, "end": 4416.044, "text": "Ayer termin\u00f3 desenmascarando a Mart\u00edn Tet\u00e1s, que estaba haciendo una suerte, no s\u00e9, de campa\u00f1a, planteando que \u00e9l, como diputado nacional, se le estaba devolviendo el IVA cuando no se le deber\u00eda devolver.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9817201346151923, "is_candidate": false}, {"start": 4416.044, "end": 4418.145, "text": "Y vos dijiste, ch\u00e9, Mart\u00edn, ac\u00e1 no aparece nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9278596152488459, "is_candidate": false}, {"start": 4418.746, "end": 4420.307, "text": " \u00bfC\u00f3mo fue eso, Tom\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.086862183903635, "is_candidate": false}, {"start": 4420.307, "end": 4423.068, "text": "Bueno, primero, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.050543259509771, "is_candidate": false}, {"start": 4423.068, "end": 4428.05, "text": "No es el mate m\u00e1s entrerriano de todo, pero bien.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8814618555881146, "is_candidate": false}, {"start": 4428.05, "end": 4430.051, "text": "Estaba viendo c\u00f3mo lo estaba haciendo por ese entrerriano.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9856099638628548, "is_candidate": false}, {"start": 4430.051, "end": 4431.191, "text": "Estamos hablando de Tom\u00e1s Ledema.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8573902754857654, "is_candidate": false}, {"start": 4431.191, "end": 4432.032, "text": "Ten\u00e9s 28 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9174679977569242, "is_candidate": false}, {"start": 4432.032, "end": 4434.873, "text": "Es el legislador m\u00e1s joven de la historia de su provincia.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8366109555126833, "is_candidate": false}, {"start": 4435.353, "end": 4437.355, "text": " Nunca hubo un diputado m\u00e1s joven de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9504441019306292, "is_candidate": false}, {"start": 4437.355, "end": 4439.157, "text": "En Entre R\u00edos Nacional no.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8511783218357185, "is_candidate": false}, {"start": 4439.157, "end": 4441.34, "text": "Claro, diputada nacional por Entre R\u00edos, 28 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9523931755633307, "is_candidate": false}, {"start": 4441.34, "end": 4442.321, "text": "Y se estaba haciendo un mate.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0338839130423099, "is_candidate": false}, {"start": 4442.321, "end": 4445.705, "text": "Yo vi que se lo hizo bien, con el puentecito, se tir\u00f3 el ag\u00fcita.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7455138721734775, "is_candidate": false}, {"start": 4445.705, "end": 4447.687, "text": "Como se corresponde al mate.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9851929439623861, "is_candidate": false}, {"start": 4447.687, "end": 4449.909, "text": "Bueno, contanos c\u00f3mo fue ayer.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0710551316371146, "is_candidate": false}, {"start": 4449.909, "end": 4451.171, "text": "Te vi en todos lados, en todos los videos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8694717428592699, "is_candidate": false}, {"start": 4452.21, "end": 4454.792, "text": " S\u00ed, se corri\u00f3 bastante.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8766849070855811, "is_candidate": false}, {"start": 4454.792, "end": 4460.035, "text": "La verdad es que hay una din\u00e1mica ya preestablecida en esta forma.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9506594184273206, "is_candidate": false}, {"start": 4460.035, "end": 4480.168, "text": "Vos cuando ves que avanzan con alg\u00fan discurso medio altisonante a partir de una cuesti\u00f3n de privilegio o una interrupci\u00f3n, es porque seguramente en el Sal\u00f3n de Pasos Perdidos que ustedes deben conocer, que est\u00e1 bien pegadito al recinto, hay varios periodistas de algunos medios amigos de este tipo de putados, de varios de ellos, entonces tienen una din\u00e1mica que es", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0108479086293511, "is_candidate": false}, {"start": 4481.078, "end": 4483.484, "text": " construyen muchas veces mentiras.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8433267100444622, "is_candidate": false}, {"start": 4484.497, "end": 4490.578, "text": " Y a los 30 segundos de haber terminado de hablar, corren r\u00e1pido a pasos perdidos, donde tienen 6, 7 micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.872580701756551, "is_candidate": false}, {"start": 4490.578, "end": 4492.399, "text": "Dicen esa misma mentira en los medios.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9749148904068377, "is_candidate": false}, {"start": 4492.399, "end": 4500.46, "text": "A los 5, 10 minutos lo tienes en portales que tienen un consumo a nivel nacional alt\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9039318373721471, "is_candidate": false}, {"start": 4500.46, "end": 4501.681, "text": "Y ya instalaron una verdad.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9740627794017455, "is_candidate": false}, {"start": 4501.681, "end": 4511.483, "text": "Y despu\u00e9s venimos los que somos del interior, los que pensamos ciertas cosas y tenemos mucha menos capacidad de expandir nuestra comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de los medios y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9968667996119066, "is_candidate": false}, {"start": 4511.483, "end": 4512.143, "text": "Y llegamos tarde.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0439921809408346, "is_candidate": false}, {"start": 4512.603, "end": 4520.312, "text": " Bueno, ayer tuvimos un equipo que estuvo r\u00e1pido, que hizo los deberes, dijimos hoy, y que al toque lo chequearon.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9216917213035185, "is_candidate": false}, {"start": 4520.312, "end": 4526.679, "text": "Y bueno, efectivamente estaba queriendo correr el eje de lo importante que estaba pasando ayer.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9991389407374702, "is_candidate": false}, {"start": 4526.679, "end": 4531.945, "text": "Me parece que era eso, pero ten\u00eda tanto peso que la verdad qued\u00f3 un poco gracioso, al fin y al cabo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9604379320740355, "is_candidate": false}, {"start": 4532.125, "end": 4535.147, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 te parece que quieren instalar estas cosas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.070194457645266, "is_candidate": false}, {"start": 4535.147, "end": 4544.491, "text": "Porque, Tet\u00e1s, tambi\u00e9n hab\u00eda, cuando se conoci\u00f3 la medida de ganancias dec\u00eda, yo como diputado voy a dejar de pagar ganancias, lo cual era falso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9761824685862786, "is_candidate": false}, {"start": 4544.491, "end": 4548.473, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo que te parece que persiguen detr\u00e1s al instalar estos temas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.984077588603635, "is_candidate": false}, {"start": 4548.473, "end": 4549.674, "text": "\u00bfQue la gente no conf\u00ede?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9116642140162111, "is_candidate": false}, {"start": 4550.103, "end": 4575.723, "text": " Mira, yo creo que han tenido la capacidad de hacerlo muchas veces, que lo han logrado, que en su forma de ser pol\u00edtica han sido exitosos en esa parte por lo menos, en su forma, no la comparto para nada, me parece completamente inmoral, pero me parece que esto es un hecho m\u00e1s de consecuencia de claramente la falta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica, estrat\u00e9gica, t\u00e1ctica del desboleo y el", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.925068796070777, "is_candidate": false}, {"start": 4576.963, "end": 4584.746, "text": " que le qued\u00f3 posterior al resultado electoral de las PASO, posterior a una interna que no lograron saldar, que est\u00e1 sangrando todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9831450225875787, "is_candidate": false}, {"start": 4584.746, "end": 4591.529, "text": "Inclusive ayer escuchaba discusiones adentro del recinto entre algunos que quer\u00edan abstenerse, otros que quer\u00edan votar en contra.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0242527135834734, "is_candidate": false}, {"start": 4591.529, "end": 4602.914, "text": "Y bueno, estas son salvavidas que tratan de agarrar para correr el eje de algo donde claramente la agenda la marc\u00f3 el frente de todos, la marc\u00f3 Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8876976315478577, "is_candidate": false}, {"start": 4603.574, "end": 4619.603, "text": " Y despu\u00e9s de tiempo en el que nos costaba mucho construir agenda en la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n y en el Congreso que tengan que ver con la cotidianidad de un mont\u00f3n de gente que la ven\u00eda pasando muy mal, la logramos construir, tuvimos la iniciativa pol\u00edtica, la decisi\u00f3n pol\u00edtica y saldamos una deuda", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9481493690719556, "is_candidate": false}, {"start": 4620.543, "end": 4623.605, "text": " sobre una decisi\u00f3n que nosotros no hab\u00edamos prometido llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9160131170947687, "is_candidate": false}, {"start": 4623.605, "end": 4624.625, "text": "Eso tambi\u00e9n es importante.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0208162420260742, "is_candidate": false}, {"start": 4624.625, "end": 4626.386, "text": "Ayer lo habl\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9936162114735985, "is_candidate": false}, {"start": 4626.386, "end": 4632.67, "text": "Nosotros en ning\u00fan momento planteamos la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias como una plataforma electoral.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9573629564592891, "is_candidate": false}, {"start": 4632.67, "end": 4639.173, "text": "El que hizo eso fue Mauricio Macri, en 2019, que prometi\u00f3 que iba a eliminar... Que tuvo dos grandes ejes en su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9913432742893242, "is_candidate": false}, {"start": 4639.173, "end": 4643.656, "text": "Pobreza cero y eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias en esa enorme estafa electoral que hubo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0001611538827897, "is_candidate": false}, {"start": 4644.678, "end": 4650.082, "text": " Y lo \u00fanico que hizo fue duplicarlo y terminamos con m\u00e1s de 2 millones de trabajadores y trabajadoras pagando impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9262559252006672, "is_candidate": false}, {"start": 4650.082, "end": 4665.372, "text": "Bueno, nosotros nos hacemos cargo de estas deudas, m\u00e1s all\u00e1 de no haberlo prometido, deudas con el pueblo laburante, el pueblo trabajador de la Argentina, en un momento donde el \u00fanico objetivo, a mi humilde parecer, tiene que ser fortalecer el poder adquisitivo de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9454805586026063, "is_candidate": false}, {"start": 4665.372, "end": 4669.155, "text": "\u00bfRecibiste alg\u00fan mensaje de alg\u00fan opositor despu\u00e9s del video que apareci\u00f3 en todos lados?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7414173787105938, "is_candidate": false}, {"start": 4669.155, "end": 4669.875, "text": "\u00bfTet\u00e1s te habl\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8605452535684428, "is_candidate": false}, {"start": 4671.036, "end": 4672.417, "text": " No, por Twitter nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8707758814337324, "is_candidate": false}, {"start": 4672.417, "end": 4686.929, "text": "Pero bueno, yo eleg\u00ed no responder ni escribir nada m\u00e1s porque creo que las im\u00e1genes son claras y creo que la respuesta nuestra tuvo que ver con informaci\u00f3n objetiva, palpable, razonable, sin faltar el respeto.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9577758604897408, "is_candidate": false}, {"start": 4686.929, "end": 4687.55, "text": "Y bueno, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0098158619441582, "is_candidate": false}, {"start": 4687.55, "end": 4693.375, "text": "Yo ya dije lo que ten\u00eda que decir en base a un equipo que estuvo atento y con la informaci\u00f3n necesaria para", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9800671961902848, "is_candidate": false}, {"start": 4693.877, "end": 4700.983, "text": " para romper con una cadena de construcci\u00f3n de noticias falsas que la tienen muy aceitada tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9951326142037431, "is_candidate": false}, {"start": 4700.983, "end": 4701.444, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9431272184021011, "is_candidate": false}, {"start": 4701.444, "end": 4704.246, "text": "Vos sos muy joven, ten\u00e9s 28 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7570483744691682, "is_candidate": false}, {"start": 4704.246, "end": 4705.827, "text": "\u00bfC\u00f3mo arranc\u00f3 tu vida pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9718368754276866, "is_candidate": false}, {"start": 4705.827, "end": 4708.69, "text": "\u00bfEs reciente?", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.7676546612733195, "is_candidate": false}, {"start": 4708.69, "end": 4710.191, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9433166506402375, "is_candidate": false}, {"start": 4710.191, "end": 4713.895, "text": "Milito cumpliendo los 14 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9993618578398268, "is_candidate": false}, {"start": 4713.895, "end": 4718.619, "text": "Empec\u00e9 a acompa\u00f1ar a mi viejo, militante toda la vida, peronista.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8743687497073916, "is_candidate": false}, {"start": 4719.939, "end": 4727.321, "text": " me toc\u00f3 empezar a acompa\u00f1ar, sobre todo, en primer lugar, con algo que s\u00ed me conmovi\u00f3 de pibe, que era la lucha por los derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9113600353690795, "is_candidate": false}, {"start": 4727.321, "end": 4732.882, "text": "A mi viejo le toc\u00f3 ser perseguido, a una parte de mi familia le toc\u00f3 ser perseguida, a mi viejo con inostantio.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.968936826152758, "is_candidate": false}, {"start": 4732.882, "end": 4746.946, "text": "Entonces, toda esa parte, desde chico, uno lo moviliz\u00f3, lo conmovi\u00f3 y, bueno, despu\u00e9s fueron apareciendo esos caminos cl\u00e1sicos de los militantes, por lo menos de esta parte de la historia argentina, que es comprometerse con el centro estudiante, darte cuenta que hay injusticia", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9849061894406995, "is_candidate": false}, {"start": 4747.606, "end": 4775.165, "text": " en el compa\u00f1ero que ten\u00e9s en el pupitre al lado, y despu\u00e9s te empezaste a comprometer de las puertas para afuera de la escuela, y empezaste a caminar un barrio, a dar una mano en un comedor, en un merendero, y despu\u00e9s empezaste a construir pol\u00edticamente y te diste cuenta que la realidad se cambia con pol\u00edtica y la realidad se cambia construyendo una correlaci\u00f3n de fuerza favorable para lo que, por lo menos, tenemos la inquebrantable decisi\u00f3n de defender los intereses de los que durante mucho tiempo en este pa\u00eds fueron olvidados.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0018681991260432, "is_candidate": false}, {"start": 4776.306, "end": 4791.709, "text": " Y as\u00ed fue, se fue dando, me toc\u00f3 estar a cargo en el gobierno de Cristina de un programa de acceso al gas para muchas familias que se les complicaba poder acceder, all\u00e1 en Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9520395483718571, "is_candidate": false}, {"start": 4791.709, "end": 4794.05, "text": "Vos con 20 a\u00f1os ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9052907977414987, "is_candidate": false}, {"start": 4794.05, "end": 4795.83, "text": "S\u00ed, 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9238758057428617, "is_candidate": false}, {"start": 4795.83, "end": 4804.472, "text": "Despu\u00e9s me toc\u00f3, con un equipo de trabajo incre\u00edble igual, m\u00e1s all\u00e1 de que uno estaba a cargo sin ese equipo de laburo, y eso es imposible, un gran laburo,", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9683334250111638, "is_candidate": false}, {"start": 4805.072, "end": 4809.974, "text": " Despu\u00e9s me toc\u00f3 ser oposici\u00f3n a Macri, me dediqu\u00e9 a estudiar m\u00e1s que nada y a militar.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9347390291221045, "is_candidate": false}, {"start": 4809.974, "end": 4820.799, "text": "Y despu\u00e9s me toc\u00f3 acompa\u00f1ar a los jugadores de Pedro en el Ministerio del Interior con un programa que llevaba equipamiento a los peque\u00f1os y medianos poblados de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8980320158106573, "is_candidate": false}, {"start": 4820.799, "end": 4828.003, "text": "Un programa que durante el gobierno de Macri solamente llevaba luces LED y juegos de plaza.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9505682587909764, "is_candidate": false}, {"start": 4828.003, "end": 4830.744, "text": "Bueno, nosotros decidimos que todos esos fondos que eran", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0935906721438584, "is_candidate": false}, {"start": 4831.204, "end": 4845.64, "text": " que son much\u00edsimos, no vengan con finalidad de impuesta de una oficina en Buenos Aires, nuestro ministro decidi\u00f3 eso en su momento, sino que los intendentes, presidentes comunales, presidentes de juntas de gobierno de 500, 600 personas, sean quienes digan.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.982846761622987, "is_candidate": false}, {"start": 4846.962, "end": 4853.686, "text": " Todo bien con las luces LED, pero a m\u00ed me falta un ec\u00f3grafo en el centro de salud, a m\u00ed me faltan cuestiones mucho m\u00e1s esenciales.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9483496529213858, "is_candidate": false}, {"start": 4853.686, "end": 4862.572, "text": "Bueno, hicimos un trabajo muy grande con un mont\u00f3n de intendentes de mi provincia, de lugares donde muy pocas veces hab\u00eda llegado una gesti\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.885632845626173, "is_candidate": false}, {"start": 4862.572, "end": 4866.975, "text": "Y bueno, en el 2021 me toc\u00f3 ser candidato a diputado en tercer t\u00e9rmino por", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9861678585473816, "is_candidate": false}, {"start": 4867.756, "end": 4868.937, "text": " por el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.1283115245070905, "is_candidate": false}, {"start": 4868.937, "end": 4873.84, "text": "Te consulto ah\u00ed, vos mencionabas lo que llega desde la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.007406132130859, "is_candidate": false}, {"start": 4873.84, "end": 4883.447, "text": "Y este a\u00f1o claramente hubo en las elecciones provinciales una suerte de castigo a aquellos que se presentaban en sus provincias y no viv\u00edan en sus provincias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9999475945493068, "is_candidate": false}, {"start": 4883.447, "end": 4888.47, "text": "Pienso en Carolina Lozada en Santa Fe, pienso en Rodrigo de Loredo, Luis Juez en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9689843226977788, "is_candidate": false}, {"start": 4888.47, "end": 4895.695, "text": "En Entre R\u00edos se da la particularidad que tienen a Rogelio Frigerio, que no s\u00e9 cu\u00e1nto vive en Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0213133350216033, "is_candidate": false}, {"start": 4895.695, "end": 4896.096, "text": "En un hotel.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.008661904918416, "is_candidate": false}, {"start": 4896.716, "end": 4901.521, "text": " En un hotel muy bonito.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9975257942265762, "is_candidate": false}, {"start": 4901.521, "end": 4903.122, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves la elecci\u00f3n ah\u00ed en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9309728900773012, "is_candidate": false}, {"start": 4903.122, "end": 4904.643, "text": "Que es importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.918288948385424, "is_candidate": false}, {"start": 4904.643, "end": 4906.245, "text": "Con un entusiasmo enorme.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9000147223678692, "is_candidate": false}, {"start": 4906.245, "end": 4908.287, "text": "\u00bfTe parece que se retiene?", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0249574320907395, "is_candidate": false}, {"start": 4908.287, "end": 4911.149, "text": "S\u00ed, completamente.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9469311964644224, "is_candidate": false}, {"start": 4911.149, "end": 4914.032, "text": "Sobre todo por c\u00f3mo vino evolucionando de febrero a esta parte.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9978106770198585, "is_candidate": false}, {"start": 4914.032, "end": 4915.593, "text": "Nosotros arrancamos el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0124549212834268, "is_candidate": false}, {"start": 4916.334, "end": 4919.618, "text": " Con nuestra fuerza pol\u00edtica, 23, 24 puntos abajo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9777977730839766, "is_candidate": false}, {"start": 4919.618, "end": 4927.067, "text": "Y nuestro candidato en las \u00faltimas, Ad\u00e1n Bal, Beto Bal, intendente de Paran\u00e1, con una intendencia excelente, excelente.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9696996275373803, "is_candidate": false}, {"start": 4927.067, "end": 4932.935, "text": "En la vista que vos mire, venimos a decir, una de las mejores intendencias de la historia de nuestra ciudad.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9777390684043613, "is_candidate": false}, {"start": 4932.935, "end": 4935.438, "text": "Ahora, en el mano a mano, fue la f\u00f3rmula m\u00e1s votada.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9094606492210799, "is_candidate": false}, {"start": 4935.538, "end": 4939.782, "text": " Si ellos pensaban juntos por el cambio pensaba que iba a ser mucho m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0120761106256504, "is_candidate": false}, {"start": 4939.782, "end": 4943.705, "text": "Ac\u00e1 los medios en Buenos Aires contaron como que Frigerio hab\u00eda ganado.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0875174429762202, "is_candidate": false}, {"start": 4943.705, "end": 4953.034, "text": "All\u00e1 por suerte tenemos medios que la verdad cuidan a los dirigentes entrerrianos y que defienden el inter\u00e9s de la provincia y contaron la verdad.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9902908658233558, "is_candidate": false}, {"start": 4953.034, "end": 4956.437, "text": "Val fue el candidato m\u00e1s votado, Val, Claudia Monjo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8938500198241005, "is_candidate": false}, {"start": 4957.457, "end": 4984.447, "text": " el peronismo es una gran elecci\u00f3n en la mayor\u00eda de los municipios de la provincia de Entre R\u00edos, la gran mayor\u00eda de los intendentes que hoy gobiernan el peronismo, la gran mayor\u00eda reeligen y probablemente y muy seguramente la mayor\u00eda garanticen la continuidad del peronismo por cuatro a\u00f1os m\u00e1s porque tienen, la verdad, nos toca ir junto con las nacionales y ayuda mucho porque tenemos intendentes con gestiones maravillosas tambi\u00e9n, un gobierno provincial que", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9824292423734938, "is_candidate": false}, {"start": 4984.907, "end": 4988.709, "text": " que tambi\u00e9n ha laburado much\u00edsimo en consonancia con el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9387439786544024, "is_candidate": false}, {"start": 4988.709, "end": 5006.098, "text": "Vos recorres Paran\u00e1, recorres Gualeguaych\u00fa, recorres Concordia, recorres Concepci\u00f3n del Uruguay, que son las cuatro ciudades m\u00e1s importantes de la provincia, y las compar\u00e1s con cuatro o ocho a\u00f1os para atr\u00e1s y el cambio ha sido impresionante.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9742366762511697, "is_candidate": false}, {"start": 5006.098, "end": 5008.199, "text": "Hay un reconocimiento enorme a eso.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8286414160664621, "is_candidate": false}, {"start": 5010.98, "end": 5016.501, "text": " contra un candidato de la oposici\u00f3n que claramente es muy distante a la entrerrian\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9531364969373274, "is_candidate": false}, {"start": 5016.501, "end": 5021.782, "text": "Es muy distante y eso se est\u00e1 empezando a notar.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9855281144544221, "is_candidate": false}, {"start": 5021.782, "end": 5033.845, "text": "Hay una frialdad en el trato con la sociedad entrerriana que es muy caracter\u00edstico y vienen haciendo campa\u00f1a hace dos o tres a\u00f1os en la provincia de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9336874839188989, "is_candidate": false}, {"start": 5034.145, "end": 5036.026, "text": " Y a nivel nacional, \u00bfc\u00f3mo la ves?", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8121842429267279, "is_candidate": false}, {"start": 5036.026, "end": 5036.826, "text": "\u00bfSos optimista?", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.7685685672354676, "is_candidate": false}, {"start": 5036.826, "end": 5040.347, "text": "Muy optimista, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0192436134039828, "is_candidate": false}, {"start": 5040.347, "end": 5042.768, "text": "Creo que vamos a entrar al Balotage.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9839059604839331, "is_candidate": false}, {"start": 5042.768, "end": 5047.07, "text": "Ah\u00ed empieza el tiempo extra, digamos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9612148278179783, "is_candidate": false}, {"start": 5047.07, "end": 5051.591, "text": "Jugamos el primer tiempo, ahora jugamos el segundo y despu\u00e9s entramos al Balotage.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9634512293175297, "is_candidate": false}, {"start": 5051.591, "end": 5052.552, "text": "Estoy muy confiado.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9962118636322684, "is_candidate": false}, {"start": 5053.912, "end": 5066.44, "text": " en el tiempo extra y la verdad es que tenemos dirigentes a lo largo y ancho de la provincia que est\u00e1n muy comprometidos con la campa\u00f1a nacional.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9475570417121991, "is_candidate": false}, {"start": 5066.44, "end": 5071.223, "text": "La verdad es que las medidas de estos d\u00edas tambi\u00e9n creo que", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9237188203553094, "is_candidate": false}, {"start": 5072.103, "end": 5082.947, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que se las trate de electoralistas y dem\u00e1s, a m\u00ed me gusta decir que son una demostraci\u00f3n de lo que van a ser los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9598016353347575, "is_candidate": false}, {"start": 5082.947, "end": 5091.65, "text": "Lo de ayer del impuesto a las ganancias, la eximisi\u00f3n del IVA, me r\u00edo porque me acuerdo que Tet\u00e1 no es beneficiario.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8845283819883997, "is_candidate": false}, {"start": 5093.79, "end": 5105.653, "text": " los cr\u00e9ditos, la creaci\u00f3n de universidades, el programa MIPIME, la decisi\u00f3n de la eliminaci\u00f3n de los cargos durante seis meses para los trabajadores aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.032574219051533, "is_candidate": false}, {"start": 5105.653, "end": 5113.295, "text": "Para m\u00ed, si somos gobierno, hay que sacarle la temporalidad de seis meses y hay varios de esos cargos que tenemos que mantener su eliminaci\u00f3n en el tiempo porque", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0170375497503326, "is_candidate": false}, {"start": 5114.915, "end": 5119.817, "text": " pasaron tiempos muy jodidos los laburantes aut\u00f3nomos y las laburantes aut\u00f3nomas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9286782728344514, "is_candidate": false}, {"start": 5119.817, "end": 5129.481, "text": "Y despu\u00e9s una medida en particular que nuestro sector, dentro del Frente de Todos, hac\u00eda mucho tiempo ven\u00eda planteando y ahora fuimos", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8857579327872186, "is_candidate": false}, {"start": 5130.802, "end": 5136.306, "text": " escuchado, seguramente muchas cuestiones se pod\u00edan profundizar m\u00e1s y dem\u00e1s, pero fuimos escuchados que era la suma fija.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8819915887162675, "is_candidate": false}, {"start": 5136.306, "end": 5153.821, "text": "Con una l\u00ednea hist\u00f3rica muy coherente con eso de que hay que remontarse al 2003-2004 y c\u00f3mo N\u00e9stor Kirchner recompuso el poder adquisitivo de la gente con una suma fija tras otra y rompiendo por ah\u00ed algunas dudas o incertidumbres que hab\u00eda en algunos sectores de que iban a afectar las negociaciones colectivas", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9643229815980905, "is_candidate": false}, {"start": 5155.282, "end": 5167.827, "text": " La verdad que si te vas al 2003-2004, mir\u00e1s el momento en el que se aplica la suma fija y despu\u00e9s cuando se recuperan las paritarias y las negociaciones colectivas, haces una evaluaci\u00f3n y son negociaciones colectivas hist\u00f3ricas en la Argentina, no afect\u00f3 en lo m\u00e1s m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.001261877431348, "is_candidate": false}, {"start": 5167.827, "end": 5173.39, "text": "Lo \u00fanico que gener\u00f3 fue fortalecer, inflar un poquito el bolsillo de los laburantes que ven\u00edan obligados.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8807461603179719, "is_candidate": false}, {"start": 5174.018, "end": 5177.942, "text": " \u00bfTe parece que puede haber, lo que viene pidiendo Massa, este gran acuerdo nacional?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9999414322316246, "is_candidate": false}, {"start": 5177.942, "end": 5190.894, "text": "Uno a veces habla con algunos, sobre todo dirigentes radicales, que dicen, y la verdad es que si se llega a ese balotage, muy probablemente entre Massa y Milei, ya empiezan a ver a Patricia Ulrich un poco relegada, nosotros no podemos estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9821031181777299, "is_candidate": false}, {"start": 5191.847, "end": 5196.614, "text": " Nosotros no podemos apoyar a Milai como probablemente lo pueda apoyar Macri.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0470907104337412, "is_candidate": false}, {"start": 5196.614, "end": 5201.1, "text": "Tienen ciertos l\u00edmites con el kirchnerismo, m\u00e1s no con el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9956281031470308, "is_candidate": false}, {"start": 5201.1, "end": 5208.25, "text": "\u00bfTe parece que, o sea, est\u00e1n viendo, est\u00e1n empezando a tender puentes, te parece que es posible esa defensa del orden democr\u00e1tico con otros sectores?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0119819524126894, "is_candidate": false}, {"start": 5208.695, "end": 5213.777, "text": " Sin duda, a m\u00ed me gusta siempre llevarlo un poco a lo local.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8468671708135427, "is_candidate": false}, {"start": 5213.777, "end": 5224.242, "text": "Hoy nos toca tener una elecci\u00f3n en la capital provincial donde va nuestra candidata despu\u00e9s de haber ganado una interna contra un candidato", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.023417628016001, "is_candidate": false}, {"start": 5225.468, "end": 5239.527, "text": " puro del pro que tiene muy poco que ver con el radicalismo y me toca tener una relaci\u00f3n cotidiana con muchos actores y actoras en particular del radicalismo de mi ciudad y me encuentro coincidiendo en un mont\u00f3n de puntos.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.0084603041066638, "is_candidate": false}, {"start": 5240.268, "end": 5247.394, "text": " y no quiero romper c\u00f3digo ni nada, pero estoy seguro que m\u00e1s de uno adentro del cuarto oscuro se va a sentir m\u00e1s c\u00f3modo con la propuesta del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9775061745646819, "is_candidate": false}, {"start": 5247.394, "end": 5250.036, "text": "Lo mismo a nivel a nivel provincial.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9552243768776829, "is_candidate": false}, {"start": 5250.036, "end": 5260.384, "text": "Imaginate que a nivel provincial Frigerio oper\u00f3 para que el radicalismo no pueda pegar lista con un candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9571138168341203, "is_candidate": false}, {"start": 5260.384, "end": 5264.527, "text": "Era Pedro Galimberti que no pudo ir ni con la lista de Bullrich ni con la de la Reta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.977428581560167, "is_candidate": false}, {"start": 5264.847, "end": 5271.793, "text": " Exacto, y obviamente que eso lo afect\u00f3 en la contienda electoral, no lleg\u00f3 a alcanzar la minor\u00eda necesaria para integrar la lista de Frigerio.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 1.041302279970033, "is_candidate": false}, {"start": 5271.793, "end": 5288.466, "text": "Y bueno, yo creo que hay muchos dolidos, hay intendentes tambi\u00e9n, que adem\u00e1s durante estos a\u00f1os el peronismo y el gobierno provincial, el gobierno nacional, los ha ayudado much\u00edsimo, sin distinci\u00f3n de colores pol\u00edticos, con obras hist\u00f3ricas sobre las cuales se han parado para garantizar sus reelecciones ahora.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9662923055390048, "is_candidate": false}, {"start": 5288.466, "end": 5290.408, "text": "Yo creo que tambi\u00e9n lo ven.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9175761001047636, "is_candidate": false}, {"start": 5290.408, "end": 5292.91, "text": "Y a nivel nacional, por ah\u00ed hay discusiones que yo creo", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.958849336325422, "is_candidate": false}, {"start": 5294.431, "end": 5307.019, "text": " que cuando uno eval\u00faa tambi\u00e9n c\u00f3mo se han comportado sobre determinadas tem\u00e1ticas y uno ve que hay, m\u00e1s all\u00e1 del traje que se pusieron de Junto por el Cambio hace ya un tiempo, hay cuestiones y l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9689813325795044, "is_candidate": false}, {"start": 5307.019, "end": 5308.039, "text": "Yo creo que no van a pasar.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9841802001306045, "is_candidate": false}, {"start": 5308.039, "end": 5315.444, "text": "Yo creo que las cosas como las de ayer les pegan muy duro, ver que Junto por el Cambio no se sienta a discutir las universidades, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9843547739919819, "is_candidate": false}, {"start": 5315.444, "end": 5317.906, "text": "Tu amigo Mart\u00edn Tetalla dijo que entre m\u00e1s se mi ley, vota mi ley.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8494425508066048, "is_candidate": false}, {"start": 5319.155, "end": 5342.384, "text": " Yo lo veo que tienen... No quiero contradecirme a m\u00ed mismo que dije hace un rato que me quedo con las cuestiones objetivas, pero hay varios que a uno le da la sensaci\u00f3n que para evitar ciertas contradicciones demasiado profundas o inexplicables, por as\u00ed decirlo, m\u00e1s inexplicables de las puertas para afuera, no lo han abrazado.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9874447302721677, "is_candidate": false}, {"start": 5343.464, "end": 5344.244, "text": " a mi ley.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.994239157954427, "is_candidate": false}, {"start": 5344.244, "end": 5368.39, "text": "Yo igualmente no lo subestimo para nada, creo que lo de Patricia Woolrich es una opci\u00f3n electoral, creo que es lo mismo que mi ley, que no garantiza una sola soluci\u00f3n de fondo, con la diferencia de que mi ley ha logrado, desde el odio y la bronca, conectar con el dolor de una sociedad que est\u00e1 un poco hinchada despu\u00e9s de muchos a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9249152851842779, "is_candidate": false}, {"start": 5369.102, "end": 5390.195, "text": " Y particularmente con una generaci\u00f3n de pibes y de pibas, as\u00ed como a m\u00ed me toc\u00f3 en esa edad donde uno, 12, 13, 14, 15, 16, 17, 18 a\u00f1os, donde uno empieza a racionalizar la injusticia, a m\u00ed me toc\u00f3 crecer con error y acierto en una Argentina donde la pol\u00edtica por lo menos intentaba solucionarte los quilombos y los problemas que vos ten\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9562428183974548, "is_candidate": false}, {"start": 5390.715, "end": 5392.076, "text": " Ten\u00edas todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9591199067851096, "is_candidate": false}, {"start": 5392.076, "end": 5398.558, "text": "Bueno, hay una generaci\u00f3n de pibes que en ese onda se empieza a racionalizar la injusticia porque el del lado no tiene y yo sigo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9555338341621304, "is_candidate": false}, {"start": 5398.558, "end": 5406.602, "text": "Crecieron en Argentina donde ya hace largos a\u00f1os hay intentos, m\u00e1s, menos, pero la pol\u00edtica no te termina solucionando de fondo algunos problemas.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9190819476519574, "is_candidate": false}, {"start": 5407.862, "end": 5411.906, "text": " Creo que para conectar con esa angustia, con esa bronca y con ese dolor hay dos opciones.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9260330152355013, "is_candidate": false}, {"start": 5411.906, "end": 5425.479, "text": "Una es, as\u00ed como un amigo cuando est\u00e1 dolido, as\u00ed como un familiar cuando est\u00e1 pasando un momento jodido, vos pod\u00e9s ir y alimentarle el odio, la insatisfacci\u00f3n, la bronca, el enojo, con maleducaci\u00f3n, con discurso altisonante, con verborragia.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9659740559262059, "is_candidate": false}, {"start": 5426.119, "end": 5435.165, "text": " Y seguramente esa persona se va, por lo menos durante esos minutos, se va a sentir contenida o le vas a alimentar la bronca y va a sentir que alguien lo entiende, que hablen el mismo idioma y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9548261930781219, "is_candidate": false}, {"start": 5435.165, "end": 5438.888, "text": "Por eso no trae ninguna soluci\u00f3n de fondo y dura muy poco.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.8630050522095609, "is_candidate": false}, {"start": 5438.888, "end": 5451.236, "text": "Nosotros elegimos otro camino que es m\u00e1s dif\u00edcil, que es m\u00e1s complicado, pero que es el de la construcci\u00f3n, que es el del amor como categor\u00eda pol\u00edtica y que es tratar de construir esperanzas sobre soluciones razonables para un pa\u00eds como la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_40", "cosine_dist": 0.9466217891625515, "is_candidate": false}, {"start": 5451.236, "end": 5454.538, "text": "Tom\u00e1s Ledesma, diputado nacional por Entre R\u00edos, te agradecemos mucho por venir.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9149708559575901, "is_candidate": false}, {"start": 5455.376, "end": 5458.017, "text": " Ruidito de mate, encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8917145569031607, "is_candidate": false}, {"start": 5458.017, "end": 5463.92, "text": "Y nos vamos con Gapo, que tambi\u00e9n estuvo en el congreso ayer y lo vivi\u00f3 de esta manera, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7260115738344501, "is_candidate": false}, {"start": 5463.92, "end": 5467.162, "text": "No pod\u00edamos con nuestro genio, nosotros pertenecemos a la calle.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0554155194361778, "is_candidate": false}, {"start": 5467.162, "end": 5470.623, "text": "Y antes ten\u00edamos un tiepito y dec\u00edamos, pasamos un rato para ver qu\u00e9 onda.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0227316214940299, "is_candidate": false}, {"start": 5470.623, "end": 5471.124, "text": "\u00bfNo, Gis?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1929738096181484, "is_candidate": false}, {"start": 5471.124, "end": 5472.464, "text": "S\u00ed, un ratito.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9839087658731759, "is_candidate": false}, {"start": 5472.464, "end": 5475.726, "text": "La calle.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1033335279892051, "is_candidate": false}, {"start": 5475.726, "end": 5477.447, "text": "\u00bfC\u00f3mo andan los pibes, todo bien?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0259677636905975, "is_candidate": false}, {"start": 5477.447, "end": 5478.327, "text": "Todo bien, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9125422213271115, "is_candidate": false}, {"start": 5478.327, "end": 5479.788, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 vinieron hoy ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1166330142455647, "is_candidate": false}, {"start": 5479.788, "end": 5480.848, "text": "Hoy?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9256688897029106, "is_candidate": false}, {"start": 5480.848, "end": 5483.269, "text": "Para acompa\u00f1ar a los compa\u00f1eros del sindicato.", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 1.0119308074308393, "is_candidate": false}, {"start": 5483.269, "end": 5483.83, "text": "\u00bfAdentro todo bien?", "speaker": "SPEAKER_31", "cosine_dist": 0.9412489554966479, "is_candidate": false}, {"start": 5485.347, "end": 5486.689, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 te acercaste ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.123223009677048, "is_candidate": false}, {"start": 5486.689, "end": 5487.11, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9772592330310542, "is_candidate": false}, {"start": 5487.11, "end": 5488.291, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te acercaste ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1127497025832391, "is_candidate": false}, {"start": 5488.291, "end": 5490.354, "text": "Para ver ac\u00e1 la reuni\u00f3n de los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.8838913383099134, "is_candidate": false}, {"start": 5490.354, "end": 5491.396, "text": "\u00bfC\u00f3mo ven\u00eds bien?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0384365884001474, "is_candidate": false}, {"start": 5491.396, "end": 5492.177, "text": "B\u00e1rbaro, b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9980271709194903, "is_candidate": false}, {"start": 5492.177, "end": 5492.998, "text": "\u00bfExpectativa?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0788459626131148, "is_candidate": false}, {"start": 5492.998, "end": 5493.499, "text": "B\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8444368991750579, "is_candidate": false}, {"start": 5493.499, "end": 5495.862, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante que menos trabajadores paguen ganancias?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0435509472958555, "is_candidate": false}, {"start": 5495.862, "end": 5498.726, "text": "No me metan la mano en el bolsillo, ya est\u00e1, b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.9486037866862969, "is_candidate": false}, {"start": 5498.726, "end": 5500.869, "text": "Est\u00e1 genial, est\u00e1 genial.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.9544656257877073, "is_candidate": false}, {"start": 5500.869, "end": 5501.771, "text": "Al fin se despertaron.", "speaker": "SPEAKER_36", "cosine_dist": 0.9573638565662305, "is_candidate": false}, {"start": 5502.449, "end": 5504.952, "text": " Yo tengo uno que habla, no sabe lo que habla.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8965179601166335, "is_candidate": false}, {"start": 5504.952, "end": 5511.618, "text": "Oscar, es trabajador de Serva, se comi\u00f3 las privatizaciones de los 90, resisti\u00f3 los 90 como un campe\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7541035173688858, "is_candidate": false}, {"start": 5511.618, "end": 5515.542, "text": "Ac\u00e1 lo ten\u00e9s, ahora resistiendo para que no vuelvan las privatizaciones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8470697412900011, "is_candidate": false}, {"start": 5515.542, "end": 5516.643, "text": "Te lo presento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7807928951607194, "is_candidate": false}, {"start": 5516.643, "end": 5517.784, "text": "Gracias, pap\u00e1, \u00bftu nombre?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0705536062062966, "is_candidate": false}, {"start": 5517.784, "end": 5518.305, "text": "Fernando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.883957402776318, "is_candidate": false}, {"start": 5518.305, "end": 5519.786, "text": "Fernando, gracias, productor sos vos.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0159961494306646, "is_candidate": false}, {"start": 5519.786, "end": 5520.567, "text": "Aguante el destape.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0171118053635182, "is_candidate": false}, {"start": 5521.708, "end": 5525.551, "text": " Aguante Roberto, aguante a todos los compa\u00f1eros del destape.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.79228048148734, "is_candidate": false}, {"start": 5525.551, "end": 5527.252, "text": "Lo veo todos los d\u00edas en YouTube.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9865597583337049, "is_candidate": false}, {"start": 5527.252, "end": 5531.035, "text": "Y la gran compa\u00f1era Giselle Tepper, una fen\u00f3mena, gran luchadora.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9001315285535849, "is_candidate": false}, {"start": 5531.035, "end": 5531.916, "text": "Ah\u00ed va.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1270856545243355, "is_candidate": false}, {"start": 5531.916, "end": 5533.577, "text": "Bueno, te bancaste la privatizaci\u00f3n en los 90.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9854686189372674, "is_candidate": false}, {"start": 5533.577, "end": 5541.403, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo hiciste y c\u00f3mo ves el futuro de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.023201267012596, "is_candidate": false}, {"start": 5541.403, "end": 5542.824, "text": "La gente que piensa lo que va a hacer.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.931466300940822, "is_candidate": false}, {"start": 5543.982, "end": 5546.285, "text": " Hay que pensar en esta vida.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.8572164755691531, "is_candidate": false}, {"start": 5546.285, "end": 5550.369, "text": "Si vas a votar a quien te va a quitar derecho, vas a perder de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9805939550379917, "is_candidate": false}, {"start": 5550.369, "end": 5551.83, "text": "Eso es simple.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.1593003586407524, "is_candidate": false}, {"start": 5551.83, "end": 5554.593, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hay tanta gente que lo va a votar entonces?", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0095200009393563, "is_candidate": false}, {"start": 5554.593, "end": 5556.796, "text": "Porque la bronca, y la bronca te lleva a eso.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9626424325376479, "is_candidate": false}, {"start": 5558.558, "end": 5564.301, "text": " Yo, como \u00e9l tambi\u00e9n, todos nos bancamos todo eso, no s\u00e9 c\u00f3mo hice para subsistir.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.025679085510671, "is_candidate": false}, {"start": 5564.301, "end": 5568.744, "text": "Siempre agradezco a mis hijos que me bancaron, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.0389135929439832, "is_candidate": false}, {"start": 5568.744, "end": 5571.986, "text": "Bueno, tambi\u00e9n esperando un poco del gobierno para ayudar.", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 1.1015507284356356, "is_candidate": false}, {"start": 5571.986, "end": 5574.107, "text": "Y ac\u00e1 que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.8560141713074032, "is_candidate": false}, {"start": 5574.107, "end": 5575.588, "text": "Las medidas ahora est\u00e1n llegando.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9661885103936689, "is_candidate": false}, {"start": 5575.588, "end": 5577.469, "text": "\u00bfY pens\u00e1s que se puede dar vuelta con todo lo que est\u00e1 haciendo?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9918996199421783, "is_candidate": false}, {"start": 5577.469, "end": 5577.81, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9622581481702127, "is_candidate": false}, {"start": 5578.63, "end": 5603.295, "text": " lo que ya vivimos las privatizaciones, lo que ya vivimos el 1 a 1, ahora lo dicen dolarizaci\u00f3n, el 1 a 1 le confirm\u00f3 los ahorros a los que todav\u00eda en los 90 le quedaba alg\u00fan manguito en el banco, la mayor\u00eda est\u00e1bamos en la lona, 22% de desocupaci\u00f3n, el club del trueque, la gente iba con la bicicleta del pibe para canjearla por dos docenas de empanadas y un bizcochuelo, eso es lo que vivimos en este pa\u00eds, eso es lo que nos quieren llevar", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8083621438867176, "is_candidate": false}, {"start": 5604.773, "end": 5609.922, "text": " Al menos los dos candidatos que est\u00e1n en la terna posible de gobernar este pa\u00eds, Millet y Bullring.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7872189254819483, "is_candidate": false}, {"start": 5609.922, "end": 5612.946, "text": "No volvamos atr\u00e1s, no retrocedamos en el tiempo 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.940918811464723, "is_candidate": false}, {"start": 5612.946, "end": 5617.013, "text": "Que la bronca no nos termine de liquidar a todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8114525759537448, "is_candidate": false}, {"start": 5617.013, "end": 5619.156, "text": "\u00a1Sarpada jarra!", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0248842230210868, "is_candidate": false}, {"start": 5620.547, "end": 5621.568, "text": " \u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.022270535486791, "is_candidate": false}, {"start": 5621.568, "end": 5622.469, "text": "\u00bfVino?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1363149617654855, "is_candidate": false}, {"start": 5622.469, "end": 5624.232, "text": "\u00bfEstamos tomando algo?", "speaker": "SPEAKER_35", "cosine_dist": 0.9198485482073584, "is_candidate": false}, {"start": 5624.232, "end": 5624.792, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.1032957442194946, "is_candidate": false}, {"start": 5624.792, "end": 5626.915, "text": "Descr\u00edbelo.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0313372706111033, "is_candidate": false}, {"start": 5626.915, "end": 5632.241, "text": "Vino y spray.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0555292412491115, "is_candidate": false}, {"start": 5632.241, "end": 5634.344, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa que no est\u00e1 curado esto?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0148230639221918, "is_candidate": false}, {"start": 5634.344, "end": 5635.225, "text": "\u00bfNo est\u00e1 doblado?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 0.9090511494954537, "is_candidate": false}, {"start": 5635.225, "end": 5636.827, "text": "\u00bfNo est\u00e1 ni con fuego?", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0221890901556747, "is_candidate": false}, {"start": 5636.827, "end": 5639.289, "text": "Nosotros somos as\u00ed nom\u00e1s, somos... Che.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0864680103808229, "is_candidate": false}, {"start": 5643.553, "end": 5644.654, "text": " Est\u00e1n los hermanos del Mal\u00f3n de la Paz.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.941781290489422, "is_candidate": false}, {"start": 5644.654, "end": 5644.794, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.1505372622073806, "is_candidate": false}, {"start": 5644.794, "end": 5645.114, "text": "N\u00e9stor Jerez.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.07379839267557, "is_candidate": false}, {"start": 5645.114, "end": 5648.656, "text": "Nuestro amigo, vamos para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9961909267095873, "is_candidate": false}, {"start": 5648.656, "end": 5652.278, "text": "Est\u00e1 N\u00e9stor Jerez del Mal\u00f3n de la Paz encadenado seg\u00fan el C\u00f3digo Penal Art\u00edculo 227, Morales debe ir preso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1507184615838408, "is_candidate": false}, {"start": 5652.278, "end": 5652.779, "text": "Contanos un poco.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 0.9801331312200746, "is_candidate": false}, {"start": 5673.582, "end": 5700.447, "text": " Bueno, tiene que ver con el tercer mald\u00f3n de la paz, que estamos aqu\u00ed en el Congreso de la Naci\u00f3n, como as\u00ed tambi\u00e9n en el territorio de la provincia de Jujuy, exigiendo la nulidad de la reforma inconstitucional y la intervenci\u00f3n federal de la provincia, porque esta reforma justamente se ha violado todos los derechos y garant\u00edas establecidas en la Constituci\u00f3n Nacional, como as\u00ed tambi\u00e9n los tratados internacionales, como es el convenio 169 de la OIT, que ha sido metido en su plenitud.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9756011776205293, "is_candidate": false}, {"start": 5701.576, "end": 5707.42, "text": " Y esta reforma en Jujuy implica la continuidad del genocidio, el exterminio de los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8668814081011068, "is_candidate": false}, {"start": 5707.42, "end": 5715.206, "text": "Hoy en Jujuy es una dictadura donde no hay estado de derecho, por eso salimos a la Naci\u00f3n a solicitar justicia.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9949479083774805, "is_candidate": false}, {"start": 5716.621, "end": 5718.764, "text": " que estamos esperando aqu\u00ed en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9712682222191771, "is_candidate": false}, {"start": 5718.764, "end": 5720.987, "text": "\u00bfHace cu\u00e1nto est\u00e1s encadenado?", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0563860747099667, "is_candidate": false}, {"start": 5720.987, "end": 5734.003, "text": "Esta ma\u00f1ana estamos tres hermanos del tercer bal\u00f3n encadenados, obligados, porque hemos presentado notas solicitando audiencia a la Presidenta de la C\u00e1mara de Diputados, Cecilia Mon\u00f3, como as\u00ed tambi\u00e9n a todos los bloques partidarios.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9441447501033098, "is_candidate": false}, {"start": 5735.097, "end": 5744.725, "text": " para que nos den una audiencia y para poder tratar la anulidad de la reforma inconstitucional de la Provincia de Jujuy, como as\u00ed tambi\u00e9n la Intervenci\u00f3n Federal de la Provincia.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8939321655526866, "is_candidate": false}, {"start": 5744.725, "end": 5749.449, "text": "Vector Jerez encadenado hasta que no tenga respuesta, si al mismo tiempo acompa\u00f1ando los derechos de los trabajadores ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_28", "cosine_dist": 1.0515268928502428, "is_candidate": false}, {"start": 5765.387, "end": 5778.254, "text": " Reapareci\u00f3 Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, vuelve la vicepresidenta, la vamos a ver m\u00e1s completo este fin de semana, porque va a dar una ponencia a partir de las seis de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8020866913729799, "is_candidate": false}, {"start": 5778.254, "end": 5787.199, "text": "Este s\u00e1bado va a dar muchas definiciones con temas candentes de la campa\u00f1a, todo lo que se viene, todo lo que se est\u00e1 debatiendo en este momento.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8257819431697917, "is_candidate": false}, {"start": 5787.199, "end": 5794.383, "text": "Es la reaparici\u00f3n despu\u00e9s de lo que fue la derrota de Uni\u00f3n por la Patria en Las Paz, y con este intento de recuperarse", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.760476193191526, "is_candidate": false}, {"start": 5795.495, "end": 5800.338, "text": " en octubre para intentar disputar el Balotage contra alg\u00fan rival.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7832109926653685, "is_candidate": false}, {"start": 5800.338, "end": 5802.379, "text": "Hoy es Javier Millet, puede ser Patricia Woolrich.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8875102719284668, "is_candidate": false}, {"start": 5802.379, "end": 5805.26, "text": "La idea es que entre Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8761259302061669, "is_candidate": false}, {"start": 5805.26, "end": 5810.163, "text": "Pero vamos primero a una gran noticia de estas \u00faltimas horas, que es la UNESCO.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7456468019084026, "is_candidate": false}, {"start": 5810.163, "end": 5821.288, "text": "La UNESCO es la pata cultural y educativa de la ONU y declar\u00f3 como Patrimonio de la Humanidad al Museo Sitio de la Memoria ESMA.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7350498617589518, "is_candidate": false}, {"start": 5821.288, "end": 5823.569, "text": "Una noticia important\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8607263738275288, "is_candidate": false}, {"start": 5823.569, "end": 5824.25, "text": "As\u00ed se comunic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8240688818406676, "is_candidate": false}, {"start": 5825.882, "end": 5831.505, "text": " Declaro el proyecto de decisi\u00f3n 45.8B.53 aprobado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905444653143856, "is_candidate": false}, {"start": 5831.505, "end": 5833.626, "text": "Enhorabuena, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9399699957396896, "is_candidate": false}, {"start": 5833.626, "end": 5846.333, "text": "En nombre de todos los miembros del comit\u00e9 y sus int\u00e9rpretes, tambi\u00e9n les felicito sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9035410311041023, "is_candidate": false}, {"start": 5846.333, "end": 5848.615, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 es el Museo-Sitio de la Memoria ESMA?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7733680470179027, "is_candidate": false}, {"start": 5850.532, "end": 5852.673, "text": " Si no fuiste nunca, and\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8479360934521284, "is_candidate": false}, {"start": 5852.673, "end": 5857.476, "text": "Si viv\u00eds en la ciudad de Buenos Aires, en Buenos Aires o en otra provincia, venite los fines de semana.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7885773889653791, "is_candidate": false}, {"start": 5857.476, "end": 5859.317, "text": "Hay visitas guiadas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7611361206871978, "is_candidate": false}, {"start": 5859.317, "end": 5865.861, "text": "Es un lugar muy importante de nuestros 40 a\u00f1os de la democracia que se cumplen ahora.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7475339892008263, "is_candidate": false}, {"start": 5865.861, "end": 5872.946, "text": "Es un lugar importante para la Argentina, para la memoria argentina, para la memoria colectiva de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7203111620310665, "is_candidate": false}, {"start": 5872.946, "end": 5876.528, "text": "Es esto, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8755825238673601, "is_candidate": false}, {"start": 5876.528, "end": 5878.429, "text": "Hubo un stream el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9053614113618454, "is_candidate": false}, {"start": 5879.895, "end": 5882.218, "text": " de Coscu, un streamer muy conocido.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8306110351338891, "is_candidate": false}, {"start": 5882.218, "end": 5884.46, "text": "Fue en Noticias unos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.786558699549815, "is_candidate": false}, {"start": 5884.46, "end": 5885.882, "text": "Tambi\u00e9n estuvo Agustina Grisol\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8676293834481708, "is_candidate": false}, {"start": 5885.882, "end": 5892.449, "text": "Y estuvieron ah\u00ed el a\u00f1o pasado, hicieron un stream que fue muy importante porque llev\u00f3 a muchos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7612541493100997, "is_candidate": false}, {"start": 5892.449, "end": 5898.936, "text": "Lo hicieron desde ah\u00ed, desde el Museo Sitio de la Memoria ESMA.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7020886447202188, "is_candidate": false}, {"start": 5898.936, "end": 5900.798, "text": "Y se ven estas cosas que vamos a escuchar ahora.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8049056953383498, "is_candidate": false}, {"start": 5907.245, "end": 5912.089, "text": " Luego, esta habitaci\u00f3n de ac\u00e1 va a pasar a ser utilizada como sala de partos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7765712883624099, "is_candidate": false}, {"start": 5912.089, "end": 5921.016, "text": "En un primer momento, y hasta el 77, las envasadas van a dar a luz en una enfermer\u00eda que estaba ubicada en el s\u00f3tano, que despu\u00e9s vamos a conocer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.854434114887954, "is_candidate": false}, {"start": 5922.501, "end": 5927.904, "text": " y luego pasan a dar a luz ac\u00e1 en esta habitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9011528757360872, "is_candidate": false}, {"start": 5927.904, "end": 5935.688, "text": "A la madre se la dejaba con el beb\u00e9 m\u00e1s o menos una semana, dos semanas, para ese primer periodo de lactancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8505255267157231, "is_candidate": false}, {"start": 5935.688, "end": 5943.471, "text": "Luego de eso se las separaba y se le promet\u00eda a la madre que al beb\u00e9 lo iban a llevar con su familia biol\u00f3gica que estaba obviamente por afuera de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8449317486320475, "is_candidate": false}, {"start": 5943.471, "end": 5945.252, "text": "Para eso les hac\u00edan escribir una carta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8574990694291493, "is_candidate": false}, {"start": 5945.252, "end": 5950.355, "text": "Mediante esa promesa les hac\u00edan escribir una carta que era dirigida a sus familias y ah\u00ed la madre contaba, bueno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7827083448515395, "is_candidate": false}, {"start": 5951.215, "end": 5952.296, "text": " \u00bfTe est\u00e1 llegando este beb\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.055622813758911, "is_candidate": false}, {"start": 5952.296, "end": 5953.077, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te llega?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.950272980297967, "is_candidate": false}, {"start": 5953.077, "end": 5954.097, "text": "Etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1010504650051325, "is_candidate": false}, {"start": 5954.097, "end": 5959.381, "text": "Sin dar obviamente informaci\u00f3n de que estaba secuestrada en este lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285988374819677, "is_candidate": false}, {"start": 5959.381, "end": 5966.627, "text": "Bueno, terrible.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9140959388014098, "is_candidate": false}, {"start": 5966.627, "end": 5969.549, "text": "Esto fue la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7634623455530885, "is_candidate": false}, {"start": 5969.549, "end": 5973.652, "text": "Este museo, sitio de la memoria ESMA, fue inaugurado por Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7765844043416078, "is_candidate": false}, {"start": 5973.652, "end": 5974.753, "text": "19 de mayo de 2015.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.919036600414146, "is_candidate": false}, {"start": 5977.509, "end": 5978.93, "text": " cuando Cristina era presidenta.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9062182367541505, "is_candidate": false}, {"start": 5978.93, "end": 5985.397, "text": "Estamos hablando de ese predio que se recuper\u00f3 bajo la presidencia de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7566170759907349, "is_candidate": false}, {"start": 5985.397, "end": 5992.524, "text": "Pero vamos a recordar el d\u00eda que lo inaugur\u00f3 la expresidenta Cristina Kirchner, ese 19 de mayo de 2015.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8240016276302764, "is_candidate": false}, {"start": 5992.524, "end": 5993.385, "text": "As\u00ed finaliz\u00f3 el discurso, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6797581941025175, "is_candidate": false}, {"start": 5993.385, "end": 5994.666, "text": "Y a todos los j\u00f3venes, a los grandes,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8555683227551798, "is_candidate": false}, {"start": 6002.185, "end": 6016.872, "text": " y a los peque\u00f1os como mi nieto que hoy me acompa\u00f1a, que no entiende pero aplaude y por ah\u00ed hace los deditos con B, es para ellos que le estamos haciendo a este pa\u00eds y tambi\u00e9n para la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9703454732207563, "is_candidate": false}, {"start": 6016.872, "end": 6030.098, "text": "Somos un ejemplo en el mundo en materia de derechos humanos, defendamos argentinos ese papel, ese rol que es patrimonio de la Argentina, no de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9791280843871026, "is_candidate": false}, {"start": 6030.798, "end": 6032.7, "text": " Gracias a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9810629038513816, "is_candidate": false}, {"start": 6032.7, "end": 6036.983, "text": "Y como siempre, siempre sale el sol.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9587268006000798, "is_candidate": false}, {"start": 6036.983, "end": 6042.227, "text": "Despu\u00e9s de la lluvia, siempre sale el sol.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0174478518664662, "is_candidate": false}, {"start": 6042.227, "end": 6045.589, "text": "No se confundan ni lo olviden nunca.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.091326950008883, "is_candidate": false}, {"start": 6045.589, "end": 6054.756, "text": "Podr\u00e1 aparecer la tormenta m\u00e1s fuerte, el cielo m\u00e1s negro, pero el sol definitivamente siempre sale.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9720593157389521, "is_candidate": false}, {"start": 6054.756, "end": 6054.936, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0130101026991467, "is_candidate": false}, {"start": 6058.135, "end": 6068.386, "text": " El sol definitivamente siempre sale, las \u00faltimas palabras, parece que fue hace un mont\u00f3n, uno lo mire y se muestra que fue hace como 20 a\u00f1os, fue hace solamente 8 a\u00f1os, Cristina era presidenta todav\u00eda, terminaba as\u00ed, de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8400039051948254, "is_candidate": false}, {"start": 6069.292, "end": 6075.074, "text": " emotiva este discurso en la inauguraci\u00f3n de esto que ocho a\u00f1os despu\u00e9s se convierte en patrimonio de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8024143376867532, "is_candidate": false}, {"start": 6075.074, "end": 6077.816, "text": "Y se da ahora en este contexto.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8010770305217646, "is_candidate": false}, {"start": 6077.816, "end": 6080.177, "text": "Ayer reapareci\u00f3 Cristina con un video.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6774999371558152, "is_candidate": false}, {"start": 6080.177, "end": 6087.9, "text": "Casualmente se reuni\u00f3 con Estela de Carlotto en su despacho en el Senado y lo comunic\u00f3 as\u00ed de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7553262925259628, "is_candidate": false}, {"start": 6089.636, "end": 6100.68, "text": " Estamos en el Sal\u00f3n de las Mujeres Paralangarias y yo estoy esperando a Estela Carlotto y a Mary Clark King, la gerentista que construy\u00f3 el \u00cdndice de Humilidad.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0358420717935901, "is_candidate": false}, {"start": 6100.68, "end": 6111.885, "text": "Y que justamente hoy, en el d\u00eda en que la UNESCO reconoci\u00f3 al Museo Ex Caima como Patrimonio de la Humanidad, estamos recibiendo las armas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9923805048103359, "is_candidate": false}, {"start": 6111.885, "end": 6118.608, "text": "Pero fue pura casualidad porque en realidad la reuni\u00f3n estaba prevista desde ayer y no sali\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0112342000862555, "is_candidate": false}, {"start": 6120.179, "end": 6122.241, "text": " Y a recibir a la chica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1020375422427555, "is_candidate": false}, {"start": 6122.241, "end": 6122.381, "text": "\u00bfQu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.1526986774635448, "is_candidate": false}, {"start": 6122.381, "end": 6123.702, "text": "A recibir a la chica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9145850313729268, "is_candidate": false}, {"start": 6123.702, "end": 6127.725, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9935801006010028, "is_candidate": false}, {"start": 6127.725, "end": 6129.186, "text": "Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9407426574869502, "is_candidate": false}, {"start": 6129.186, "end": 6132.028, "text": "Yo no te conozco, nada m\u00e1s que de menta.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9710694696054661, "is_candidate": false}, {"start": 6132.028, "end": 6136.332, "text": "Pero la verdad que con lo que sos y con lo que hiciste y con lo que seguramente vas a seguir haciendo... \u00a1Chap\u00f3!", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0264654235638497, "is_candidate": false}, {"start": 6136.332, "end": 6137.093, "text": "\u00a1Chap\u00f3!", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.1145763488830889, "is_candidate": false}, {"start": 6137.093, "end": 6137.713, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0160895522065625, "is_candidate": false}, {"start": 6144.915, "end": 6155.887, "text": " Bueno, estuvo tambi\u00e9n con Marie Claire, una genetista important\u00edsima sobre el \u00edndice de agulidad, lo contaba ah\u00ed Cristina Kirscher, justo coincidi\u00f3 en este d\u00eda tan importante para la memoria en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.839218289863066, "is_candidate": false}, {"start": 6155.887, "end": 6159.51, "text": "Deseamos que vuelve Cristina porque reaparece definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6801802605372109, "is_candidate": false}, {"start": 6160.151, "end": 6163.134, "text": " Le adelantaba la semana pasada que esta semana podr\u00eda reaparecer.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8305585949777728, "is_candidate": false}, {"start": 6163.134, "end": 6165.677, "text": "Cristina, hab\u00eda algunos rumores de una entrevista en un medio de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7803369083483203, "is_candidate": false}, {"start": 6165.677, "end": 6170.061, "text": "Todav\u00eda no se sabe si eso va a pasar en las pr\u00f3ximas horas, pero s\u00ed reaparece Cristina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8199637679321239, "is_candidate": false}, {"start": 6170.061, "end": 6175.086, "text": "El s\u00e1bado, as\u00ed lo comunic\u00f3 la propia vicepresidenta, que se mete de lleno en la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7998490269046573, "is_candidate": false}, {"start": 6175.086, "end": 6176.307, "text": "Dec\u00edan, bueno, \u00bfcu\u00e1ndo aparece Cristina?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7619503290717066, "is_candidate": false}, {"start": 6176.307, "end": 6177.168, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo aparece Cristina?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9571998375401575, "is_candidate": false}, {"start": 6177.168, "end": 6179.03, "text": "Bueno, ac\u00e1 va a aparecer.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8841116852887597, "is_candidate": false}, {"start": 6179.03, "end": 6181.673, "text": "Es la presentaci\u00f3n de la 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8990645609670052, "is_candidate": false}, {"start": 6181.673, "end": 6183.835, "text": "Se cumplen de este libro que escribieron N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8057302476019186, "is_candidate": false}, {"start": 6184.435, "end": 6191.117, "text": " junto a Torcuato de Itela, de Castas, Herencias, Derrumbes y Futuro, va a ser la ponencia de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8125975655990151, "is_candidate": false}, {"start": 6191.117, "end": 6204.321, "text": "La excusa es la Escuela Justicialista N\u00e9stor Kirchner, que se inaugur\u00f3 hace algunos meses, va a aparecer este s\u00e1bado a las 18 horas en la Universidad UMED, en Sarmiento 2037, ac\u00e1 en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8100865486262023, "is_candidate": false}, {"start": 6204.321, "end": 6208.042, "text": "Se redita este libro llamado Despu\u00e9s del derrumbe,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7403673789505963, "is_candidate": false}, {"start": 6208.835, "end": 6216.002, "text": " que refiere a lo que fue el 2001 y dem\u00e1s, va a ser importante, la presencia obviamente va a estar en Laura de N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7428116698388769, "is_candidate": false}, {"start": 6216.002, "end": 6225.972, "text": "Y Cristina va a dar una ponencia, de cu\u00e1nto no se sabe, media hora, una hora, el discurso lo conoce ella sola como siempre, pero va a tratar temas importantes, se va a meter en la campa\u00f1a claramente.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8633572701546017, "is_candidate": false}, {"start": 6227.0, "end": 6233.883, "text": " La gente de la campa\u00f1a dec\u00eda, bueno, Cristina va a aparecer cuando Sergio Massa se lo pida, cuando Sergio Massa lo necesita.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8109836827250816, "is_candidate": false}, {"start": 6233.883, "end": 6249.071, "text": "As\u00ed que, evidentemente, ac\u00e1 est\u00e1 Cristina, que es muy escuchada, sobre todo, con un p\u00fablico importante en el conurbano, en la provincia de Buenos Aires, donde el candidato a presidente de Uni\u00f3n por la Patria, Massa, necesita votos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7605962192606825, "is_candidate": false}, {"start": 6249.071, "end": 6250.752, "text": "As\u00ed lo comunic\u00f3 la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.791395464331959, "is_candidate": false}, {"start": 6250.752, "end": 6253.213, "text": "Ese es el flyer oficial este s\u00e1bado a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8108353415115206, "is_candidate": false}, {"start": 6253.213, "end": 6255.394, "text": "Va a haber una cobertura especial de la web del Destape.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8821276113228997, "is_candidate": false}, {"start": 6256.235, "end": 6270.305, "text": " Todo esto aparece en medio de la discusi\u00f3n por los derechos humanos, en la reaparici\u00f3n de Cristina, ayer con Estela, y este reconocimiento de la UNESCO que es muy importante, tiene un peso clave en este momento, no es casual.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.715073906408379, "is_candidate": false}, {"start": 6270.305, "end": 6274.708, "text": "Es importante lo de la UNESCO, que no podemos decir que la UNESCO es kirchnerista, es peronista, no.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8887822233606781, "is_candidate": false}, {"start": 6276.141, "end": 6281.887, "text": " Pero aparece justo ahora, 40 a\u00f1os de democracia, cuando se est\u00e1n discutiendo los derechos humanos en Argentina, cuando volvemos a esa discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7810077354531368, "is_candidate": false}, {"start": 6281.887, "end": 6282.228, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.95708947979277, "is_candidate": false}, {"start": 6282.228, "end": 6286.372, "text": "Por la aparici\u00f3n de la vice de un posible presidente como Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.687613375352228, "is_candidate": false}, {"start": 6286.372, "end": 6288.074, "text": "Hablamos de Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6642176212933755, "is_candidate": false}, {"start": 6288.074, "end": 6289.336, "text": "Que as\u00ed pas\u00f3 sus \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8448692578052404, "is_candidate": false}, {"start": 6289.336, "end": 6291.999, "text": "Mir\u00e1 lo que fueron los \u00faltimos d\u00edas de Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6855601713209067, "is_candidate": false}, {"start": 6291.999, "end": 6294.441, "text": "La persona que reivindica la dictadura, negacionista.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9150051634753432, "is_candidate": false}, {"start": 6295.342, "end": 6297.643, "text": " Primero se meti\u00f3 con Estela, hace unos d\u00edas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8085281136995789, "is_candidate": false}, {"start": 6297.643, "end": 6308.146, "text": "Lo que Estela no quiere decir es que de un lado hay una ciudadana que no cometi\u00f3 delito alguno, se refiere a Victoria Villarruel, y se presenta un cargo electivo luego de defender a v\u00edctimas inocentes del terrorismo por 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7601742187928233, "is_candidate": false}, {"start": 6308.146, "end": 6317.309, "text": "Y del otro, un entramado de NG formadas por exterroristas y familiares de otros combatientes, se refiere a abuelas de Plaza de Mayo, que viven del subsidio estatal.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8113519061317276, "is_candidate": false}, {"start": 6317.309, "end": 6320.05, "text": "Las indemnizaciones, bueno, una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8705583297758163, "is_candidate": false}, {"start": 6321.235, "end": 6324.28, "text": " Este fue uno de los mensajes de estos \u00faltimos d\u00edas de Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.6613152701155818, "is_candidate": false}, {"start": 6324.28, "end": 6325.362, "text": "Esto es el negacionismo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0353366847391068, "is_candidate": false}, {"start": 6325.362, "end": 6326.604, "text": "Seguimos.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9953100590849687, "is_candidate": false}, {"start": 6326.604, "end": 6327.365, "text": "Porque hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9887114526406059, "is_candidate": false}, {"start": 6327.365, "end": 6329.469, "text": "As\u00ed sigui\u00f3 sus d\u00edas Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.742449924677282, "is_candidate": false}, {"start": 6329.469, "end": 6330.31, "text": "Esta es la \u00faltima semana.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9325465084115625, "is_candidate": false}, {"start": 6330.31, "end": 6330.951, "text": "Mira, 18 de septiembre de 2023.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7855400771375445, "is_candidate": false}, {"start": 6332.811, "end": 6335.953, "text": " \u00bfDesde cu\u00e1ndo es malo que un candidato tenga un padre y un abuelo militar?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8013402984511305, "is_candidate": false}, {"start": 6335.953, "end": 6337.653, "text": "Claro, lo dice por ella.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7424103656816199, "is_candidate": false}, {"start": 6337.653, "end": 6338.634, "text": "Familia Castrense.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.997374815528767, "is_candidate": false}, {"start": 6338.634, "end": 6339.914, "text": "\u00bfNo se puede?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7789837291232111, "is_candidate": false}, {"start": 6339.914, "end": 6344.136, "text": "La pol\u00edtica es para ciertos seres humanos con pureza ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7551631366136184, "is_candidate": false}, {"start": 6344.136, "end": 6347.518, "text": "\u00bfTener un uniformado en la familia nos hace seres de otra galaxia?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.832865936969972, "is_candidate": false}, {"start": 6347.518, "end": 6347.878, "text": "Bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0710450286527118, "is_candidate": false}, {"start": 6347.878, "end": 6350.819, "text": "El tema es el negacionismo en el que est\u00e1s cayendo d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8546395129715719, "is_candidate": false}, {"start": 6350.819, "end": 6354.441, "text": "La barbaridad que hiciste en la legislatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7879145183037619, "is_candidate": false}, {"start": 6354.441, "end": 6356.102, "text": "Esto fue otro de los mensajes y hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9336380456120769, "is_candidate": false}, {"start": 6357.739, "end": 6362.142, "text": " Este es el Twitter de Victoria Villarruel en menos de una semana.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.766571143052332, "is_candidate": false}, {"start": 6362.142, "end": 6368.706, "text": "Ayer, desde la sesi\u00f3n, atenci\u00f3n, en el Congreso, Victoria Villarruel, recordemos que es diputada, desde el Congreso de la Naci\u00f3n, sentada al lado de mi ley.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7866126063099212, "is_candidate": false}, {"start": 6368.706, "end": 6370.867, "text": "Vamos dos horas de sesi\u00f3n, dice.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8297178068799851, "is_candidate": false}, {"start": 6370.867, "end": 6382.014, "text": "Se hicieron siete homenajes a la Conadep, a una madre de Plaza de Mayo, a Jorge Julio L\u00f3pez, a la Noche de los L\u00e1pices, a la ESMA, al bombardeo del 55 y a un diputado fallecido.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8164539894496948, "is_candidate": false}, {"start": 6382.014, "end": 6386.517, "text": "Los seis primeros homenajes respondiendo el acto a las v\u00edctimas de terrorismo que hicimos en la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8750323009449119, "is_candidate": false}, {"start": 6387.077, "end": 6392.06, "text": " Cuando te dicen que esto es pasado, ac\u00e1 tienen el presente que nos deparan los diputados de todo el arco pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8248557048505538, "is_candidate": false}, {"start": 6392.06, "end": 6394.181, "text": "Mientras tanto, el pueblo argentino sobrevive.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7813113054702852, "is_candidate": false}, {"start": 6394.181, "end": 6396.282, "text": "Bueno, esto es Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8255493458553238, "is_candidate": false}, {"start": 6396.282, "end": 6398.103, "text": "Estos son los \u00faltimos d\u00edas de Victoria Villarruel.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7340046411876515, "is_candidate": false}, {"start": 6398.103, "end": 6406.008, "text": "Este es el negacionismo, la reivindicaci\u00f3n de la dictadura que hace Victoria Villarruel y todos los nexos que te fuimos contando ac\u00e1 en el Destape la \u00faltima semana.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8583080268070844, "is_candidate": false}, {"start": 6406.008, "end": 6409.81, "text": "Por eso es clave una pol\u00edtica de derechos humanos fuerte,", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.846446396817447, "is_candidate": false}, {"start": 6411.121, "end": 6412.662, "text": " y lo que pas\u00f3 ayer con UNESCO.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0637755003738962, "is_candidate": false}, {"start": 6412.662, "end": 6414.704, "text": "Perd\u00f3n, tengo un llamado, eh, de \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9872643705024975, "is_candidate": false}, {"start": 6414.704, "end": 6415.925, "text": "Atenci\u00f3n, eh.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9289034147289962, "is_candidate": false}, {"start": 6415.925, "end": 6416.746, "text": "Perd\u00f3n, eh.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9078913443848118, "is_candidate": false}, {"start": 6416.746, "end": 6418.427, "text": "Margarita, hola.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7755542152738779, "is_candidate": false}, {"start": 6418.427, "end": 6419.128, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9267717039049439, "is_candidate": false}, {"start": 6419.128, "end": 6420.609, "text": "Hola, \u00bfme escucha, Margarita?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8698908397131653, "is_candidate": false}, {"start": 6420.609, "end": 6422.231, "text": "S\u00ed, \u00bfy d\u00f3nde est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9339215559542154, "is_candidate": false}, {"start": 6422.231, "end": 6423.111, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 est\u00e1 Carla.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9203207566164494, "is_candidate": false}, {"start": 6423.111, "end": 6424.252, "text": "Margarita, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0163304502429644, "is_candidate": false}, {"start": 6424.252, "end": 6426.975, "text": "Hola, Margarita, qu\u00e9 lindo escucharla.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9011306290442243, "is_candidate": false}, {"start": 6426.975, "end": 6427.135, "text": "\u00bfCarla?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.963100147098392, "is_candidate": false}, {"start": 6427.755, "end": 6428.575, "text": " S\u00ed, mi amor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0031782679739094, "is_candidate": false}, {"start": 6428.575, "end": 6429.916, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Margarita?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9329208287734032, "is_candidate": false}, {"start": 6429.916, "end": 6431.036, "text": "Hola, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8530275889957329, "is_candidate": false}, {"start": 6431.036, "end": 6431.516, "text": "S\u00ed, ya te digo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9555103645101733, "is_candidate": false}, {"start": 6431.516, "end": 6432.356, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9446005280168119, "is_candidate": false}, {"start": 6432.356, "end": 6434.017, "text": "\u00bfEst\u00e1s bien?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0234600578290332, "is_candidate": false}, {"start": 6434.017, "end": 6435.337, "text": "\u00bfEst\u00e1s en el lugar correcto?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0340371875234624, "is_candidate": false}, {"start": 6435.337, "end": 6435.637, "text": "S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0801778935876887, "is_candidate": false}, {"start": 6435.637, "end": 6436.557, "text": "Buenas noches, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0271303291789076, "is_candidate": false}, {"start": 6436.557, "end": 6437.178, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9895942984881855, "is_candidate": false}, {"start": 6437.178, "end": 6437.798, "text": "Oh, qu\u00e9 lindo.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9757636229449295, "is_candidate": false}, {"start": 6437.798, "end": 6438.738, "text": "Qu\u00e9 lindo hablar con usted.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.7817359236754456, "is_candidate": false}, {"start": 6438.738, "end": 6439.738, "text": "No, est\u00e1 hablando ella sola.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.051068234466827, "is_candidate": false}, {"start": 6439.738, "end": 6440.418, "text": "Ah.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9913647103930591, "is_candidate": false}, {"start": 6440.418, "end": 6441.419, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0106054778350548, "is_candidate": false}, {"start": 6441.419, "end": 6442.439, "text": "Una consulta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.893966115265606, "is_candidate": false}, {"start": 6442.439, "end": 6446.64, "text": "Dos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0154411355528437, "is_candidate": false}, {"start": 6446.64, "end": 6447.14, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1276012140818799, "is_candidate": false}, {"start": 6447.14, "end": 6451.401, "text": "No, quer\u00eda preguntarle si hacen algo despu\u00e9s del programa, ustedes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.914222782992741, "is_candidate": false}, {"start": 6451.401, "end": 6452.322, "text": "No particularmente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8427743739616258, "is_candidate": false}, {"start": 6452.322, "end": 6453.562, "text": "Sacarme los zapatos nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.009927247604199, "is_candidate": false}, {"start": 6453.562, "end": 6454.542, "text": "Yo me voy a comer un poquito.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9737606758661409, "is_candidate": false}, {"start": 6454.542, "end": 6455.603, "text": "Tengo un hambre b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.849075648329318, "is_candidate": false}, {"start": 6455.603, "end": 6457.203, "text": "\u00bfPero ya tiene resuelto qu\u00e9 comer?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0569853145763342, "is_candidate": false}, {"start": 6458.082, "end": 6459.244, "text": " Tengo una milanesa esperando en casa.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9231909811974508, "is_candidate": false}, {"start": 6459.244, "end": 6460.044, "text": "\u00bfNos quer\u00e9s invitar?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0007373797606551, "is_candidate": false}, {"start": 6460.044, "end": 6462.047, "text": "Qu\u00e9 aburrido, una milanesa.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0071636813559919, "is_candidate": false}, {"start": 6462.047, "end": 6464.329, "text": "Para que una radical le diga que algo es aburrido.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9890952805792755, "is_candidate": false}, {"start": 6464.329, "end": 6466.351, "text": "Yo tengo pollo hervido, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9944504207898756, "is_candidate": false}, {"start": 6466.351, "end": 6469.374, "text": "\u00a1Ay, Dios m\u00edo!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0282278420668685, "is_candidate": false}, {"start": 6469.374, "end": 6470.836, "text": "No, escuchen.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9731534077507502, "is_candidate": false}, {"start": 6470.836, "end": 6472.558, "text": "Los invito a comer al Balvin Balvin.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9802148461859453, "is_candidate": false}, {"start": 6473.387, "end": 6473.467, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.151207985883782, "is_candidate": false}, {"start": 6473.467, "end": 6474.628, "text": "Yo estoy.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1214394406423138, "is_candidate": false}, {"start": 6474.628, "end": 6476.489, "text": "Yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0209524953554039, "is_candidate": false}, {"start": 6476.489, "end": 6478.169, "text": "No, no pagan un centavo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9939156978402663, "is_candidate": false}, {"start": 6478.169, "end": 6478.77, "text": "Ah.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9866808675804435, "is_candidate": false}, {"start": 6478.77, "end": 6480.491, "text": "Es una noche muy especial.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0531203187931026, "is_candidate": false}, {"start": 6480.491, "end": 6481.871, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9732833340730315, "is_candidate": false}, {"start": 6481.871, "end": 6484.253, "text": "Bueno, porque hicimos un evento.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.04412452772562, "is_candidate": false}, {"start": 6484.253, "end": 6488.154, "text": "Yo en este momento estoy en la despensa del Babi Babi.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0248417969413894, "is_candidate": false}, {"start": 6488.154, "end": 6492.577, "text": "Estoy encerrada porque si no, por el ruido de la m\u00fasica, no podr\u00eda hablar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0316537153550058, "is_candidate": false}, {"start": 6493.097, "end": 6495.078, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9046753008117079, "is_candidate": false}, {"start": 6495.078, "end": 6502.76, "text": "Hoy es una noche muy linda porque es un certamen de baile que hacemos entre los afiliados radicales.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9863015646156115, "is_candidate": false}, {"start": 6502.76, "end": 6506.762, "text": "Limpiamos el padr\u00f3n y de los que quedaron los invitamos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9989119712174064, "is_candidate": false}, {"start": 6506.762, "end": 6515.605, "text": "El certamen se llama Venga Bailac y la gente viene a bailar la m\u00fasica de nuestro DJ Juan Pablo Bailac.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9605655541577605, "is_candidate": false}, {"start": 6520.196, "end": 6525.443, "text": " Bueno, estuvo remixando temas de Jairo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9165923418615619, "is_candidate": false}, {"start": 6525.443, "end": 6528.106, "text": "Remixando temas de Jairo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9652730321659301, "is_candidate": false}, {"start": 6528.106, "end": 6531.931, "text": "Es un momento muy lindo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9585474961690466, "is_candidate": false}, {"start": 6531.931, "end": 6535.475, "text": "La gente, mientras tanto, va comiendo en las mesas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0063004246664276, "is_candidate": false}, {"start": 6537.269, "end": 6541.712, "text": " Estamos presentando nuestro nuevo plato, la Roberto lasa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.999252506799582, "is_candidate": false}, {"start": 6541.712, "end": 6545.275, "text": "\u00a1Ay, me gust\u00f3!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0788067289041205, "is_candidate": false}, {"start": 6545.275, "end": 6551.859, "text": "O pueden pedir fideos con tr\u00f3coli, dig\u00e1moslo que ustedes quieran, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.055531637604138, "is_candidate": false}, {"start": 6551.859, "end": 6553.32, "text": "\u00a1Ay, quiero probar todo, Marga!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8525612535996193, "is_candidate": false}, {"start": 6553.32, "end": 6554.641, "text": "\u00a1Ah, bueno, bueno!", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9958311702990208, "is_candidate": false}, {"start": 6554.641, "end": 6558.264, "text": "Pueden probar el ratasurruil de verduras tambi\u00e9n, no hay ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0190335626517684, "is_candidate": false}, {"start": 6559.805, "end": 6567.468, "text": " Yo lo que les quer\u00eda decir igualmente a todos ustedes es que todo esto que estamos haciendo es para levantarle el \u00e1nimo a Mario.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9790099169194901, "is_candidate": false}, {"start": 6567.468, "end": 6568.168, "text": "\u00bfA Mario Negri?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9910070695886937, "is_candidate": false}, {"start": 6568.168, "end": 6569.228, "text": "S\u00ed, a Mario Negri.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9498661901506986, "is_candidate": false}, {"start": 6569.228, "end": 6570.469, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9521336887704891, "is_candidate": false}, {"start": 6570.469, "end": 6573.27, "text": "Porque se le termina el laburo en diciembre.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9909368455571892, "is_candidate": false}, {"start": 6573.27, "end": 6574.33, "text": "Ay, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9439099132569629, "is_candidate": false}, {"start": 6574.33, "end": 6575.651, "text": "Se queda sin trabajo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0128461092814118, "is_candidate": false}, {"start": 6575.651, "end": 6576.131, "text": "Chau, Mario.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9827515872838727, "is_candidate": false}, {"start": 6576.131, "end": 6577.031, "text": "Y bueno.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0447837409450758, "is_candidate": false}, {"start": 6577.031, "end": 6581.173, "text": "Estamos viendo, estamos viendo, estamos rosqueando a ver qu\u00e9 le podemos conseguir.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.055349068150396, "is_candidate": false}, {"start": 6581.173, "end": 6581.733, "text": "Por ahora,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8486546037373877, "is_candidate": false}, {"start": 6582.711, "end": 6589.493, "text": " Lo que le llegu\u00e9 a conseguir es el subsecretario de limpieza de plazoletas en Tronco Torcido, provincia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9632012719558359, "is_candidate": false}, {"start": 6589.493, "end": 6590.393, "text": "Bueno, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0906305247125185, "is_candidate": false}, {"start": 6590.393, "end": 6594.775, "text": "Estamos peleando la categor\u00eda de la planta transitoria, a ver si agarra a Mario.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9866756075374333, "is_candidate": false}, {"start": 6594.775, "end": 6595.735, "text": "Ay, no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9526537623273018, "is_candidate": false}, {"start": 6595.735, "end": 6602.237, "text": "Le est\u00e1n peleando una planta transitoria a Mario Negri, que b\u00e1sicamente est\u00e1 ah\u00ed desde que est\u00e1 al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9279562183349201, "is_candidate": false}, {"start": 6602.237, "end": 6603.417, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9367427560294856, "is_candidate": false}, {"start": 6603.417, "end": 6607.219, "text": "El tema es que, bueno, Mario necesita meter un par de personas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0128497301647283, "is_candidate": false}, {"start": 6607.219, "end": 6607.259, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.1619653848967604, "is_candidate": false}, {"start": 6609.07, "end": 6610.051, "text": " con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9042041211052835, "is_candidate": false}, {"start": 6610.051, "end": 6610.491, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0134203693370374, "is_candidate": false}, {"start": 6610.491, "end": 6611.732, "text": "\u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9631964773392775, "is_candidate": false}, {"start": 6611.732, "end": 6614.994, "text": "Son doscientos sesenta contratos que necesita.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9370783740869767, "is_candidate": false}, {"start": 6614.994, "end": 6616.875, "text": "Doscientos sesenta es un mont\u00f3n, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9587986648448322, "is_candidate": false}, {"start": 6616.875, "end": 6618.857, "text": "Es el n\u00facleo duro de Mario ese.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9844135588155069, "is_candidate": false}, {"start": 6618.857, "end": 6623.88, "text": "Ay, se les piense que Mario est\u00e1 cumpliendo sesenta a\u00f1os con el estado.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9297834364948138, "is_candidate": false}, {"start": 6623.88, "end": 6624.16, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_33", "cosine_dist": 1.0583082322492419, "is_candidate": false}, {"start": 6624.16, "end": 6625.822, "text": "Feliz cumplea\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0372016542046976, "is_candidate": false}, {"start": 6625.822, "end": 6630.665, "text": "As\u00ed que bueno, estamos viendo, hasta tememos por la continuidad de de su nieto Ramiro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.027027537803342, "is_candidate": false}, {"start": 6631.374, "end": 6633.276, "text": " \u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con Ramiro?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9979842922962274, "is_candidate": false}, {"start": 6633.276, "end": 6638.942, "text": "Lleva tres meses de vida y de contratos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9140477392180054, "is_candidate": false}, {"start": 6638.942, "end": 6642.707, "text": "\u00bfNo lo afilia al club de f\u00fatbol?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9652365735044071, "is_candidate": false}, {"start": 6642.707, "end": 6644.248, "text": "\u00bfLo mete en el estado?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9031218524185882, "is_candidate": false}, {"start": 6644.248, "end": 6652.638, "text": "Quiero llevar tranquilidad a la familia de Mario Negri, tanto a los de ATE, a los de UPCN, a los de Jutepa, a los de Luz y Fuerza.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9687770851705212, "is_candidate": false}, {"start": 6653.098, "end": 6660.922, "text": " a los del sindicato de petroleros, a los de aceiteros, a toda la familia de Mario Negri, que algo les vamos a conseguir.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0231619338414875, "is_candidate": false}, {"start": 6660.922, "end": 6662.843, "text": "Mientras tanto, venga el se\u00f1or Vladivar V\u00edctor.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0458502329637052, "is_candidate": false}, {"start": 6662.843, "end": 6665.924, "text": "Ay, Omara, ah\u00ed estamos, que ya me est\u00e1 haciendo ruido la panza.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0122984792453478, "is_candidate": false}, {"start": 6665.924, "end": 6667.205, "text": "Quiero probar eso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.048297322282606, "is_candidate": false}, {"start": 6667.205, "end": 6669.606, "text": "Gracias por estar ac\u00e1, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9837081156114258, "is_candidate": false}, {"start": 6669.606, "end": 6670.447, "text": "Vengan todos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9220071108828308, "is_candidate": false}, {"start": 6670.447, "end": 6671.887, "text": "Vamos todos, tranquila.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9974204442614947, "is_candidate": false}, {"start": 6671.887, "end": 6673.168, "text": "Gracias, Margarita.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9619088108912728, "is_candidate": false}, {"start": 6673.168, "end": 6676.81, "text": "La que tambi\u00e9n va va a ser Flor Guti\u00e9rrez porque nos va a hablar ahora de econom\u00eda y nos vamos a comer para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8891748399213436, "is_candidate": false}, {"start": 6676.81, "end": 6677.01, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0221717330071722, "is_candidate": false}, {"start": 6689.215, "end": 6690.676, "text": " Bueno, ya estamos con Flor Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9423351249260634, "is_candidate": false}, {"start": 6690.676, "end": 6691.497, "text": "Flor, \u00bfc\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0097219104631323, "is_candidate": false}, {"start": 6691.497, "end": 6691.877, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9713161400673782, "is_candidate": false}, {"start": 6691.877, "end": 6692.218, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0468248374262326, "is_candidate": false}, {"start": 6692.218, "end": 6693.799, "text": "Vamos a ir a la de Margarita, entonces, a comer despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8790433977587181, "is_candidate": false}, {"start": 6693.799, "end": 6694.82, "text": "Vamos a la de Margarita.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9944643036364446, "is_candidate": false}, {"start": 6694.82, "end": 6695.561, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 1.0140628128023612, "is_candidate": false}, {"start": 6695.561, "end": 6696.341, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9480733454704359, "is_candidate": false}, {"start": 6696.341, "end": 6697.402, "text": "Bueno, no metemos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0581580214708906, "is_candidate": false}, {"start": 6697.402, "end": 6697.943, "text": "Desempleo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.024825253425392, "is_candidate": false}, {"start": 6697.943, "end": 6703.248, "text": "S\u00ed, tenemos datos del mercado de trabajo que public\u00f3 esta tarde INDEC, as\u00ed que ya nos vamos a meter con los datos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.898594048712905, "is_candidate": false}, {"start": 6703.248, "end": 6707.692, "text": "Lo principal es que todos los indicadores, por lo menos en cantidad, dieron bien.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8189745221555149, "is_candidate": false}, {"start": 6708.292, "end": 6711.995, "text": " Lo m\u00e1s importante, lo que ustedes se estar\u00e1n preguntando, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con la desocupaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8659609576068168, "is_candidate": false}, {"start": 6711.995, "end": 6714.317, "text": "Bueno, baj\u00f3 la desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.863702579597302, "is_candidate": false}, {"start": 6714.317, "end": 6715.318, "text": "Ac\u00e1 lo vemos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7683551266651463, "is_candidate": false}, {"start": 6715.318, "end": 6722.163, "text": "La tasa fue del 6,2%, el valor m\u00e1s bajo en much\u00edsimos a\u00f1os, por lo menos, desde el a\u00f1o 2015.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8372171970180404, "is_candidate": false}, {"start": 6722.163, "end": 6729.289, "text": "Y se redujo en relaci\u00f3n al 6,9%, que era el valor del mismo trimestre del a\u00f1o 2022.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8719815575082882, "is_candidate": false}, {"start": 6729.289, "end": 6731.771, "text": "Porque ahora son los datos del segundo trimestre del 2023.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8968923103359028, "is_candidate": false}, {"start": 6731.771, "end": 6733.392, "text": "Una baja importante.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0521034698709328, "is_candidate": false}, {"start": 6733.392, "end": 6736.795, "text": "Una baja importante, sobre todo, en este escenario y en este contexto.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8714116100849743, "is_candidate": false}, {"start": 6738.335, "end": 6744.957, "text": " La baja de la desocupaci\u00f3n viene siendo importante en casi todos los aglomerados urbanos, salvo en tres.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7816818550830377, "is_candidate": false}, {"start": 6744.957, "end": 6751.738, "text": "Mar del Plata, que estuvo en el 8,3%, C\u00f3rdoba tambi\u00e9n 8,3% y Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8893568080570857, "is_candidate": false}, {"start": 6751.738, "end": 6757.46, "text": "Estas son las \u00fanicas tres grandes ciudades que tienen mayor tasa de desocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8922159557749229, "is_candidate": false}, {"start": 6757.46, "end": 6763.361, "text": "Pasemos a la siguiente placa, donde se puede ver claramente c\u00f3mo despu\u00e9s de lo que fue", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8013947259997921, "is_candidate": false}, {"start": 6764.574, "end": 6779.799, "text": " La pandemia, que llev\u00f3 una tasa de desocupaci\u00f3n del 13 por ciento, baj\u00f3 al 6,2 y est\u00e1 en los niveles mucho m\u00e1s bajos que el 2019, que era por arriba del 10 por ciento, que el 2017, que estaba por arriba del 8 por ciento y est\u00e1 m\u00e1s o menos en t\u00e1ndem con el a\u00f1o 2015.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8741251841400028, "is_candidate": false}, {"start": 6779.799, "end": 6782.44, "text": "Es tremendo ese dato.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.034408321534395, "is_candidate": false}, {"start": 6782.44, "end": 6784.421, "text": "Una reducci\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8539198572461691, "is_candidate": false}, {"start": 6785.982, "end": 6798.489, "text": " Esto me parece m\u00e1s importante tambi\u00e9n, porque el nivel de ocupados, o sea, la gente que est\u00e1 trabajando, es gente que est\u00e1 dentro del mercado formal, o sea, con aportes jubilatorios o en la informalidad sin aportes jubilatorios.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8364957475098261, "is_candidate": false}, {"start": 6798.489, "end": 6799.809, "text": "Bueno, el 36,8%", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9530884091338391, "is_candidate": false}, {"start": 6802.871, "end": 6806.672, "text": " ese empleo que est\u00e1 en nivel informal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8621198230834545, "is_candidate": false}, {"start": 6806.672, "end": 6814.054, "text": "Pero la noticia positiva a rescatar de este informe es que retrocedi\u00f3 en relaci\u00f3n al mismo periodo del a\u00f1o pasado que estaba en el 37,8.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.7694015803441849, "is_candidate": false}, {"start": 6814.054, "end": 6823.457, "text": "O sea que la informalidad baj\u00f3 un punto y eso tambi\u00e9n me parece que es un dato muy muy importante para resaltar.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9648111182515151, "is_candidate": false}, {"start": 6823.977, "end": 6834.121, "text": " Pasemos a la siguiente placa porque ac\u00e1 lo que vamos a observar es, f\u00edjense, esta es la poblaci\u00f3n ocupada sin descuento jubilatorio, o sea, la informal.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8136233205184644, "is_candidate": false}, {"start": 6834.121, "end": 6837.062, "text": "F\u00edjense en c\u00f3mo baj\u00f3 un poquito, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9526883853850551, "is_candidate": false}, {"start": 6837.062, "end": 6843.124, "text": "Baj\u00f3 un poquito y igualmente todav\u00eda est\u00e1 en niveles elevados si lo comparamos con a\u00f1os anteriores.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8497883333536569, "is_candidate": false}, {"start": 6843.124, "end": 6845.605, "text": "Este fue un problema que nos dej\u00f3 la pandemia, mucha informalidad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8995317595103964, "is_candidate": false}, {"start": 6846.025, "end": 6853.65, "text": " Pasemos a la siguiente placa y ac\u00e1 lo que observamos es c\u00f3mo creci\u00f3 la gente con aportes jubilatorios, o sea, la gente formalizada.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.880589372166496, "is_candidate": false}, {"start": 6853.65, "end": 6859.173, "text": "F\u00edjense qu\u00e9 pas\u00f3, de casi 6 millones a 6.144.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8352848753136389, "is_candidate": false}, {"start": 6859.173, "end": 6869.119, "text": "Fue un crecimiento importante porque se est\u00e1 generando empleo de calidad con discusiones paritarias y que tienen la posibilidad de tener seguramente los mejores salarios.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8535871209448002, "is_candidate": false}, {"start": 6869.119, "end": 6872.982, "text": "El \u00faltimo punto, nos vamos a introducir la situaci\u00f3n de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8178112897471884, "is_candidate": false}, {"start": 6874.298, "end": 6876.339, "text": " Esto es algo que es muy importante tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8478607854203352, "is_candidate": false}, {"start": 6876.339, "end": 6879.56, "text": "Hay una brecha entre hombres y mujeres.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9394975187266297, "is_candidate": false}, {"start": 6879.56, "end": 6882.761, "text": "Generalmente, la tasa de desocupaci\u00f3n es mayor en las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9144362693022134, "is_candidate": false}, {"start": 6882.761, "end": 6885.061, "text": "En este caso, eso est\u00e1 sucediendo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8851026430538792, "is_candidate": false}, {"start": 6885.061, "end": 6892.384, "text": "F\u00edjense que la tasa de desocupaci\u00f3n en mujeres es del 6,9%, mientras que en los varones es del 5,7%.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9082784452436242, "is_candidate": false}, {"start": 6892.384, "end": 6901.566, "text": "Pero la noticia positiva, porque yo le dije que este indicador vino muy bien, es que el a\u00f1o pasado, en el mismo per\u00edodo, la tasa de desocupaci\u00f3n en mujeres era del 7,8%.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8534997903995551, "is_candidate": false}, {"start": 6901.566, "end": 6902.887, "text": "O sea, baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8825609672437077, "is_candidate": false}, {"start": 6902.887, "end": 6903.407, "text": "Baj\u00f3 un punto.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.9142536464651358, "is_candidate": false}, {"start": 6903.607, "end": 6907.91, "text": " Sigue estando la brecha con los varones, pero abajo hay m\u00e1s mujeres ocupadas.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8525173209800456, "is_candidate": false}, {"start": 6907.91, "end": 6911.072, "text": "As\u00ed que fue un muy buen dato el que dio a conocer hoy Indrek.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9458337209531643, "is_candidate": false}, {"start": 6911.072, "end": 6912.112, "text": "Maravilloso, Flor.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9470400064987218, "is_candidate": false}, {"start": 6912.112, "end": 6914.834, "text": "Bueno, es lindo dar buenas noticias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9766085430039007, "is_candidate": false}, {"start": 6914.834, "end": 6916.715, "text": "Nosotros nos vamos despidiendo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0584016562943426, "is_candidate": false}, {"start": 6916.715, "end": 6917.456, "text": "\u00bfTe parece?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9346751666743659, "is_candidate": false}, {"start": 6917.456, "end": 6919.317, "text": "Me parece que s\u00ed, porque quiero comer a lo de Margarita.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8931147716556681, "is_candidate": false}, {"start": 6919.317, "end": 6920.117, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0426308134065252, "is_candidate": false}, {"start": 6920.117, "end": 6920.718, "text": "\u00bfSer\u00e1 hasta ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8471066534565553, "is_candidate": false}, {"start": 6920.718, "end": 6921.918, "text": "Yo te veo ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.10042558399198, "is_candidate": false}, {"start": 6921.918, "end": 6922.239, "text": "Obviamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9707189480416527, "is_candidate": false}, {"start": 6923.039, "end": 6931.926, "text": " De 20 a 22, como todos los d\u00edas de lunes a jueves, ac\u00e1 te esperamos en Argentina Pol\u00edtica, el mejor programa pol\u00edtico de la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8251693027072339, "is_candidate": false}, {"start": 6931.926, "end": 6933.547, "text": "\u00bfAlguna vez esto lo va a decir Mirta Alegr\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_29", "cosine_dist": 0.8193170082137942, "is_candidate": false}, {"start": 6933.547, "end": 6934.228, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0697590001084691, "is_candidate": false}, {"start": 6934.228, "end": 6934.768, "text": "\u00bfAlg\u00fan d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8437729473189658, "is_candidate": false}, {"start": 6934.768, "end": 6937.811, "text": "Yo me quedo sentada esperando, pero nosotros nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0574156925096994, "is_candidate": false}, {"start": 6937.811, "end": 6944.536, "text": "Hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0440051902714884, "is_candidate": false}, {"start": 6944.536, "end": 6944.896, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.029007007427009, "is_candidate": false}, {"start": 6944.896, "end": 6947.198, "text": "Un pa\u00eds unido por la radio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0355023025955112, "is_candidate": false}], "Index": 1228, "channel_id": "UC5wAqJ9NF0fpGH9dVf3h6HA", "channel": "El Destape", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElDestapeTV", "id": "xgw8dSE1li0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xgw8dSE1li0", "title": "La centralidad de Sergio Massa marca la campa\u00f1a | Argentina Pol\u00edtica con Carla Pelliza y Jon Heguier", "duration": 6955.0, "view_count": 7680.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}