{"segments": [{"start": 8.523, "end": 16.546, "text": " Bienvenidos, en nombre del Centro de Econom\u00eda y Pol\u00edtica de Berkeley y del Centro de Estudios Latinoamericanos, les doy la bienvenida a todos a este evento.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9153848864431571, "is_candidate": false}, {"start": 16.546, "end": 26.129, "text": "Este evento es parte de una tendencia en Berkeley, dir\u00eda yo, de abordar un espacio entre escolares y practicantes que dedican sus vidas a la arte y la ciencia de la gobernanza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9899910000467615, "is_candidate": false}, {"start": 32.069, "end": 43.436, "text": " La raz\u00f3n por la que estamos interesados en empujar este espacio es porque hemos estado trabajando con los gobiernos, algunos de nosotros, ayud\u00e1ndolos a dise\u00f1ar y implementar pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0197898136454098, "is_candidate": false}, {"start": 44.548, "end": 49.872, "text": " Y a trav\u00e9s de ese proceso hemos notado que los gobiernos est\u00e1n listos para una revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9834200341109868, "is_candidate": false}, {"start": 49.872, "end": 66.205, "text": "Y esta no es una revoluci\u00f3n ideol\u00f3gica, sino una revoluci\u00f3n en t\u00e9rminos de pr\u00e1cticas de gesti\u00f3n, la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda y, tal vez m\u00e1s importante, una conversi\u00f3n a un paradigma de pol\u00edtica basado en evidencia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0090510080911224, "is_candidate": false}, {"start": 70.96, "end": 82.825, "text": " Una cosa que se nota cuando se habla de pol\u00edticas con gobiernos es que los est\u00e1ndares para lo que es evidencia aceptable para decidir que una pol\u00edtica deber\u00eda avanzar var\u00eda dr\u00e1sticamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0475452582469076, "is_candidate": false}, {"start": 82.825, "end": 88.247, "text": "A menudo esto tiene que ver con consideraciones partisanas o ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0942028938967638, "is_candidate": false}, {"start": 88.247, "end": 96.25, "text": "Pero a menudo estas pol\u00edticas toman billones de d\u00f3lares y son enormemente importantes para la riqueza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0531851068525377, "is_candidate": false}, {"start": 96.25, "end": 98.431, "text": "As\u00ed que deber\u00edamos exigir m\u00e1s est\u00e1ndares.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0271360189304823, "is_candidate": false}, {"start": 99.131, "end": 110.067, "text": " Una cosa que hemos notado es que la evaluaci\u00f3n de impacto y el compromiso con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares es una nueva onda y una que no se detendr\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.022209526325011, "is_candidate": false}, {"start": 111.007, "end": 122.933, "text": " Ahora, hacer esto efectivamente va a necesitar un nuevo tipo de asociaci\u00f3n entre investigadores y escolares que puedan dise\u00f1ar y ayudar a pensar sobre c\u00f3mo la pol\u00edtica podr\u00eda ser mejor implementada y evaluada, y practicantes, personas con el poder de tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0670990353464356, "is_candidate": false}, {"start": 122.933, "end": 126.674, "text": "As\u00ed que este es el esp\u00edritu en el que estamos forzando y promoviendo eventos como este.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1480611007100505, "is_candidate": false}, {"start": 137.603, "end": 141.688, "text": " D\u00e9jenme decirles algunas palabras sobre Sergio Massa, que tenemos aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0184606847224351, "is_candidate": false}, {"start": 141.688, "end": 144.832, "text": "\u00c9l es la raz\u00f3n por la que nos estamos reuniendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0928450210677383, "is_candidate": false}, {"start": 144.832, "end": 149.197, "text": "Comenz\u00f3 su carrera en la pol\u00edtica muy temprano.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.128537143421477, "is_candidate": false}, {"start": 149.197, "end": 151.179, "text": "En sus veinte a\u00f1os, ya era legislador de nivel estatal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1006954049791848, "is_candidate": false}, {"start": 154.62, "end": 164.75, "text": " Pero \u00e9l se convirti\u00f3 en una persona muy conocida cuando se convirti\u00f3 en administrador general de la Agencia Nacional de Seguridad en Argentina, y eso fue de 2002 a 2007.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1386817959611557, "is_candidate": false}, {"start": 169.394, "end": 174.477, "text": " Despu\u00e9s de eso, fue elegido mayor de Tigre, en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0177754396133312, "is_candidate": false}, {"start": 174.477, "end": 185.482, "text": "Dej\u00f3 eso por un a\u00f1o para ser jefe del gabinete de ministros en el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.1037910050086024, "is_candidate": false}, {"start": 185.482, "end": 195.207, "text": "Despu\u00e9s de eso, dej\u00f3 el gobierno, volvi\u00f3 a Tigre y, finalmente, terminando su mandato, se fue a oficio como representante nacional y hoy es congresista.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.069236527201829, "is_candidate": false}, {"start": 198.36, "end": 205.388, "text": " Creo que es justo decir que, a d\u00eda de hoy, tiene una buena oportunidad de convertirse en una persona muy importante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0501431007974766, "is_candidate": false}, {"start": 205.388, "end": 209.533, "text": "Probablemente sea el candidato de primera l\u00ednea para la presidencia un a\u00f1o despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0353463166730288, "is_candidate": false}, {"start": 209.533, "end": 216.901, "text": "Sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos, d\u00e9jame dar la bienvenida a Sergio Massa a Berkley y lo dejo con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0668158150285323, "is_candidate": false}, {"start": 230.974, "end": 236.097, "text": " Bueno, muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.740330948480822, "is_candidate": false}, {"start": 236.097, "end": 249.466, "text": "Quiero, en primer lugar, ordenar aqu\u00ed arriba porque si no se va a hacer l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4628519854559917, "is_candidate": true}, {"start": 249.466, "end": 251.267, "text": "Quiero... Dejalo si quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5077180276952665, "is_candidate": false}, {"start": 253.021, "end": 259.524, "text": " Me parece que hay demanda de la tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9228740009684724, "is_candidate": false}, {"start": 259.524, "end": 280.492, "text": "Bueno, quiero en primer lugar agradecerles al Centro, a la Universidad, la posibilidad de compartir esta jornada con ustedes y haber podido, no solamente compartir este momento, sino haber tenido reuniones previas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3969397171939316, "is_candidate": true}, {"start": 283.994, "end": 296.741, "text": " de haber recibido experiencias, experiencias de distintos profesores de la universidad en distintas materias a lo largo de todo el mundo en temas que tienen que ver con gobierno bien administrado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3425997268092339, "is_candidate": true}, {"start": 304.801, "end": 312.164, "text": " Y quiero tambi\u00e9n agradecerles a ustedes hacerse un ratito de tiempo para compartir algunas ideas sobre la Argentina en este momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36046247525549957, "is_candidate": true}, {"start": 320.407, "end": 328.81, "text": " En general para hablar de la Argentina se eligen como dos momentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6571625539699546, "is_candidate": false}, {"start": 328.81, "end": 337.213, "text": "Un momento que es el actual, que tiene que ver con qu\u00e9 nos pasa, con cu\u00e1l es el contexto en el cual se desarrolla la vida y la econom\u00eda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32921482763363663, "is_candidate": true}, {"start": 337.773, "end": 342.214, "text": " Y una cuesti\u00f3n central que tiene que ver con que la Argentina en 441 d\u00edas termina una etapa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9068809683282042, "is_candidate": false}, {"start": 342.214, "end": 343.515, "text": "Y va a tener un nuevo gobierno, indudablemente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0379915930440413, "is_candidate": false}, {"start": 363.01, "end": 367.054, "text": " por las restricciones obvias que le impone la Constituci\u00f3n al actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31355627012203013, "is_candidate": true}, {"start": 367.054, "end": 369.777, "text": "Y si bien es importante poner", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.019943894217265, "is_candidate": false}, {"start": 379.677, "end": 395.891, "text": " acento en el presente, yo creo que es mucho m\u00e1s importante empezar a pincelar, empezar a describir c\u00f3mo va a ser o c\u00f3mo puede ser el futuro de la Argentina, que es en definitiva lo que esperan no s\u00f3lo los argentinos sino gran parte del mundo que siente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3098208674294576, "is_candidate": true}, {"start": 396.611, "end": 398.292, "text": " que Argentina se fue hacia otro lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48059465788923694, "is_candidate": true}, {"start": 398.292, "end": 401.014, "text": "Argentina hoy tiene entre sus principales problemas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9120187667550635, "is_candidate": false}, {"start": 423.945, "end": 431.032, "text": " su econom\u00eda por razones obvias, una inflaci\u00f3n estructural que ha modificado toda la cadena de valor", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36870059096292906, "is_candidate": true}, {"start": 439.218, "end": 451.761, "text": " y que adem\u00e1s ha modificado cualquier expectativa de desarrollo econ\u00f3mico, no solamente del sector industrial o del sector comercial, sino cualquier expectativa de desarrollo personal", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4647749868458255, "is_candidate": true}, {"start": 455.942, "end": 457.504, "text": " para la gran mayor\u00eda de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5146836438646475, "is_candidate": false}, {"start": 457.504, "end": 464.25, "text": "Ese contexto viene acompa\u00f1ado adem\u00e1s de algunos problemas vinculados a una p\u00e9rdida de presencia en materia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9051906350835505, "is_candidate": false}, {"start": 474.75, "end": 482.973, "text": " de orden por parte del Estado, que ha generado un incremento de criminalidad con una percepci\u00f3n ciudadana de creciente aumento del narcotr\u00e1fico y de la violencia en el delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.984871238764032, "is_candidate": false}, {"start": 503.743, "end": 512.444, "text": " La suma de ambos m\u00e1s la sensaci\u00f3n de permanente incumplimiento de la Argentina de sus acuerdos, de sus contratos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.304557331637349, "is_candidate": true}, {"start": 513.482, "end": 519.948, "text": " nos ha llevado tal vez a la peor de las situaciones en t\u00e9rminos de la regi\u00f3n, que es que cuando comparamos el nivel de inversi\u00f3n contra el producto bruto de nuestro pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8947952991875215, "is_candidate": false}, {"start": 538.906, "end": 552.699, "text": " respecto de los pa\u00edses del resto de la regi\u00f3n, nos encontramos con que estamos en un promedio en la mitad respecto de nuestro PBI que la ratio que cumplen los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36824067410604533, "is_candidate": true}, {"start": 563.263, "end": 583.711, "text": " Y obviamente a esto se agrega una no solamente enorme falta de inversi\u00f3n sino tambi\u00e9n una imposibilidad actual de la Argentina de acceso a los mercados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5289411530563792, "is_candidate": false}, {"start": 583.711, "end": 589.714, "text": "Producto de la p\u00e9rdida de posibilidades de llevar adelante nuevas emisiones", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4274737086572352, "is_candidate": true}, {"start": 590.569, "end": 615.338, "text": " por la discusi\u00f3n que Argentina hoy a\u00fan tiene con todo lo que son bonistas and tender o holdouts como se los conoce habitualmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5216992076562178, "is_candidate": false}, {"start": 615.338, "end": 616.998, "text": "Yo creo que igualmente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41766321338047174, "is_candidate": true}, {"start": 620.06, "end": 630.849, "text": " El breve ejercicio de descripci\u00f3n del presente no es desconocido para casi nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7746032347078822, "is_candidate": false}, {"start": 630.849, "end": 637.254, "text": "Y por eso es necesario que pongamos el mayor de los esfuerzos en entender cu\u00e1les son los 10 puntos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.359101510014071, "is_candidate": true}, {"start": 637.654, "end": 643.577, "text": " Por eso es importante que nos centremos en los 10 puntos sobre los que Argentina comenzar\u00e1 a construir su futuro a partir del 10 de diciembre del a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30036996009427175, "is_candidate": true}, {"start": 654.091, "end": 663.237, "text": " Uno podr\u00eda arrancar diciendo que el mundo va a seguir creciendo en poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7963753368356058, "is_candidate": false}, {"start": 663.237, "end": 673.424, "text": "Y adem\u00e1s que va a seguir creciendo el acceso de determinados sectores de pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo a determinados niveles de consumo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3710088323446682, "is_candidate": true}, {"start": 673.424, "end": 676.966, "text": "Y que eso sin duda va a permitir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9008269690860495, "is_candidate": false}, {"start": 684.016, "end": 691.539, "text": " que uno de los sectores m\u00e1s importantes en t\u00e9rminos de capacidad de generaci\u00f3n, no s\u00f3lo de divisas sino de riqueza para la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3235673022885567, "is_candidate": true}, {"start": 692.365, "end": 704.954, "text": " Y eso significa que es importante para la industria agr\u00edcola tener algunas de las respuestas que podr\u00edan counterbalance las dificultades que Argentina tendr\u00e1, y deber\u00eda tener eso en el a\u00f1o 2016, la industria agr\u00edcola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33363431645274577, "is_candidate": true}, {"start": 718.564, "end": 724.271, "text": " Pero hay dos cuestiones que nosotros no podemos dejar al margen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6042378400805918, "is_candidate": false}, {"start": 724.271, "end": 728.896, "text": "La primera es, \u00bfcu\u00e1l es el nivel de desarrollo de la cadena de valor de ese sector?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3554316599968882, "is_candidate": true}, {"start": 733.541, "end": 754.043, "text": " para tratar de que lo que es producto primario lo transformemos en manufacturas de origen industrial y en ese sentido est\u00e1 claro que el segundo tema va calzado con el primero y es el tema de cu\u00e1l es la pol\u00edtica tributaria de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38814055742749043, "is_candidate": true}, {"start": 754.643, "end": 768.592, "text": " en materia de presi\u00f3n a su sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8406957666421697, "is_candidate": false}, {"start": 768.592, "end": 778.718, "text": "Argentina tiene dos situaciones hoy que significan un desaliento para la producci\u00f3n primaria y mucho m\u00e1s para el agregado en la cadena de valor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3092309511075977, "is_candidate": true}, {"start": 784.969, "end": 788.091, "text": " Argentina tiene dos situaciones a tener en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38272307435566344, "is_candidate": true}, {"start": 788.091, "end": 790.932, "text": "Castigo tributario al producto primario y castigo tambi\u00e9n a la cadena de valor agregada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9721210534753212, "is_candidate": false}, {"start": 790.932, "end": 791.573, "text": "Basta con comprender", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9750793365807127, "is_candidate": false}, {"start": 809.466, "end": 836.251, "text": " que en la medida que no tengamos una pol\u00edtica de reducci\u00f3n de las distintas retenciones que le aplicamos en materia de exportaciones al sector agropecuario no tenemos ninguna posibilidad de avanzar en aumento de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5154630873071394, "is_candidate": false}, {"start": 836.251, "end": 837.011, "text": "Pero en paralelo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7236082506254441, "is_candidate": false}, {"start": 837.691, "end": 843.023, "text": " tenemos desalentado y penalizado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8145994888957767, "is_candidate": false}, {"start": 843.023, "end": 846.05, "text": "Como se ve, por ejemplo, en la cadena de valor de la soja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4056146574203946, "is_candidate": true}, {"start": 851.149, "end": 862.413, "text": " donde el incentivo para exportaci\u00f3n de crashing o de aceites es ninguno o nulo producto del nivel de retenciones que se le aplica al producto elaborado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3196672459050529, "is_candidate": true}, {"start": 862.413, "end": 865.874, "text": "No es el \u00fanico sector", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.922212357048243, "is_candidate": false}, {"start": 873.53, "end": 879.517, "text": " de los que la Argentina tiene para encabezar o para encarar su proceso de reconstrucci\u00f3n durante el 2016.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3100705322748988, "is_candidate": true}, {"start": 879.517, "end": 886.024, "text": "En un mundo en el que el precio de la energ\u00eda es un valor determinante a la hora de analizar los precios internos de cada uno de los pa\u00edses,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9457307740725192, "is_candidate": false}, {"start": 895.174, "end": 900.476, "text": " en un mundo en el que el precio de la energ\u00eda es un factor muy importante en cuanto a determinar los precios que cada naci\u00f3n tiene que enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.912007520132636, "is_candidate": false}, {"start": 900.476, "end": 902.357, "text": "En Argentina existe una situaci\u00f3n de no s\u00f3lo minerales no desarrollados,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9077681322881778, "is_candidate": false}, {"start": 920.64, "end": 925.706, "text": " de importaciones de energ\u00eda est\u00e1 generando un enorme da\u00f1o a la balanza comercial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40506134621200085, "is_candidate": true}, {"start": 931.997, "end": 948.127, "text": " pero en paralelo nos pone frente a la oportunidad de generar un enorme nivel de valor en t\u00e9rminos de desarrollo de inversiones de mediano y largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7592977905555288, "is_candidate": false}, {"start": 948.127, "end": 954.07, "text": "Por un lado necesitamos consolidar la legislaci\u00f3n en materia de hidrocarburos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.461153519125467, "is_candidate": true}, {"start": 956.972, "end": 970.278, "text": " Pero por otro lado necesitamos generar certidumbre fiscal y tributaria del Estado Nacional y las provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6076591533274995, "is_candidate": false}, {"start": 970.278, "end": 985.305, "text": "Y adem\u00e1s la capacidad que tengamos de mostrar como pa\u00eds la posibilidad de llevar adelante un r\u00e9gimen de amortizaci\u00f3n acelerada de todo lo que son inversiones en materia tributaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41133727644340123, "is_candidate": true}, {"start": 986.753, "end": 990.558, "text": " las capacidades de llevar adelante una amortizaci\u00f3n en cuanto a los ingresos taxados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9057515021616418, "is_candidate": false}, {"start": 994.952, "end": 1016.179, "text": " Cuando analizamos el sector telecomunicaciones y vemos la capacidad instalada de la Argentina en materia de transmisi\u00f3n de datos, nos encontramos con la enorme dificultad de que la capacidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5212943232780456, "is_candidate": false}, {"start": 1017.287, "end": 1028.053, "text": " de transmisi\u00f3n de datos es baja o nula en algunos sectores de nuestro pa\u00eds, lo cual tambi\u00e9n genera una enorme oportunidad en t\u00e9rminos de aprovechamiento del espectro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8356190793050345, "is_candidate": false}, {"start": 1040.983, "end": 1055.172, "text": " aunque parezca incierto, la Argentina hoy no tiene un solo metro cuadrado de infraestructura desarrollada en materia de tecnolog\u00edas de cuarta generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3751628800476112, "is_candidate": true}, {"start": 1061.713, "end": 1064.275, "text": " Y creo que el camino es sencillo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.372140717778194, "is_candidate": true}, {"start": 1064.275, "end": 1077.046, "text": "Es simplemente premiar el nivel de inversi\u00f3n de acuerdo a la capacidad de servicio al ciudadano o al cliente con ocupaci\u00f3n del espectro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5088976031549954, "is_candidate": false}, {"start": 1077.046, "end": 1079.388, "text": "Quien m\u00e1s invierta, quien mejor servicio le brinde,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8915798266843602, "is_candidate": false}, {"start": 1088.816, "end": 1093.18, "text": " En materia de calidad y de telecomunicaciones al ciudadano, mayor capacidad de ocupaci\u00f3n del espectro debe tener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9439141844277583, "is_candidate": false}, {"start": 1113.343, "end": 1127.83, "text": " Nos encontramos tambi\u00e9n con las infraestructuras intergeneracionales que se transforman no solamente en una debilidad hoy, sino en una posibilidad en t\u00e9rminos de desarrollo de econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4200166807916279, "is_candidate": true}, {"start": 1135.586, "end": 1144.135, "text": " Si analizamos lo que le pasa a un productor del norte argentino, nos encontramos con la situaci\u00f3n casi absurda de que su costo log\u00edstico,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7823253088083699, "is_candidate": false}, {"start": 1156.667, "end": 1170.12, "text": " sea m\u00e1s caro desde Salta al puerto de Rosario que desde el puerto de Rosario al puerto de Rotterdam.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.701273853501604, "is_candidate": false}, {"start": 1170.12, "end": 1172.903, "text": "Es imposible pensar en una econom\u00eda competitiva sin resolver", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45057891313676, "is_candidate": true}, {"start": 1174.144, "end": 1182.309, "text": " Es imposible pensar sobre una econom\u00eda competitiva sin resolver cuestiones elementales que tienen que ver con la infraestructura vial y la infraestructura ferroviaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5902994048131445, "is_candidate": false}, {"start": 1182.309, "end": 1186.112, "text": "Cuestiones b\u00e1sicas que tienen que ver con la infraestructura de la carretera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9773525145121912, "is_candidate": false}, {"start": 1186.112, "end": 1190.034, "text": "Y que son imposibles de desarrollar sin financiamiento de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.458149877768637, "is_candidate": true}, {"start": 1190.034, "end": 1196.999, "text": "Y infraestructura de transporte, que es imposible de desarrollar sin plantas a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9426647016957462, "is_candidate": false}, {"start": 1197.219, "end": 1223.717, "text": " Argentina no puede pensar en desarrollar las centrales hidroel\u00e9ctricas que necesita, los caminos que necesita, los ferrocarriles que necesita, los puertos que necesita, si no piensa en un sistema estructural de financiamiento de largo plazo y de acceso a los mercados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4495830385191305, "is_candidate": true}, {"start": 1231.382, "end": 1242.371, "text": " Por eso es muy importante entender que el acceso a los mercados no tiene que ver solamente con cumplir con el sistema financiero o no cumplir con el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2927845859068414, "is_candidate": true}, {"start": 1242.371, "end": 1247.715, "text": "No tiene que ver con cumplir o no cumplir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9490154080112062, "is_candidate": false}, {"start": 1254.608, "end": 1257.27, "text": " con el sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8566848813788525, "is_candidate": false}, {"start": 1257.27, "end": 1274.101, "text": "Tiene que ver con algo mucho m\u00e1s importante, que es darle la posibilidad a los ciudadanos y a las regiones de nuestro pa\u00eds de acceder a financiamiento que permita cambiar la matriz de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5013424774023565, "is_candidate": false}, {"start": 1281.622, "end": 1288.507, "text": " misma situaci\u00f3n se da en el tema vivienda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7671299428150611, "is_candidate": false}, {"start": 1288.507, "end": 1294.07, "text": "Hoy la Argentina tiene casi un mill\u00f3n de familias sin posibilidad de acceso al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34053500828966055, "is_candidate": true}, {"start": 1294.07, "end": 1298.573, "text": "Pero no por incapacidad desde el punto de vista del cumplimiento", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9712673165892023, "is_candidate": false}, {"start": 1306.118, "end": 1310.06, "text": " sino por la falta de condiciones del sistema financiero en materia de oferta de cr\u00e9dito de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9379919697775495, "is_candidate": false}, {"start": 1325.64, "end": 1345.93, "text": " Y la verdad es que ese estigma con el que cargamos en materia de acceso al cr\u00e9dito de largo plazo, termina modificando la calidad de vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.593483704109089, "is_candidate": false}, {"start": 1345.93, "end": 1349.432, "text": "Porque genera, entre otras cosas, la imposibilidad a miles de j\u00f3venes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43658767573708124, "is_candidate": true}, {"start": 1357.467, "end": 1358.927, "text": " de acceder a su primera vivienda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4878494566688667, "is_candidate": true}, {"start": 1358.927, "end": 1364.809, "text": "Nosotros estamos planteando algo muy sencillo, que es un swap de tasa, un seguro de tasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.926883002619472, "is_candidate": false}, {"start": 1383.586, "end": 1396.932, "text": " Un seguro de tasa que funcionar\u00eda como un garante por parte del sistema", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6273768836297176, "is_candidate": false}, {"start": 1401.024, "end": 1410.174, "text": " para el ciudadano respecto del l\u00edmite a pagar y para el sistema en su conjunto respecto del riesgo a asumir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4756741738603172, "is_candidate": true}, {"start": 1410.174, "end": 1411.776, "text": "Para que ustedes se den una idea", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8863320777257103, "is_candidate": false}, {"start": 1418.343, "end": 1424.971, "text": " Si la Argentina hubiese utilizado en los \u00faltimos cinco a\u00f1os en promedio el 5% de las utilidades de su banco central para garantizar un seguro de tasa,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7077606611120622, "is_candidate": false}, {"start": 1439.784, "end": 1444.267, "text": " m\u00e1s de medio mill\u00f3n de familias argentinas hubiesen accedido a un cr\u00e9dito al 14% anual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.323432218667853, "is_candidate": true}, {"start": 1444.267, "end": 1448.049, "text": "Que si bien parece una tasa cara para pa\u00edses sin inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.921042481858668, "is_candidate": false}, {"start": 1461.417, "end": 1469.283, "text": " Para un pa\u00eds como la Argentina es una tasa absolutamente razonable y que cualquier argentino hubiese tomado para acceder a la primera vivienda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3348736268763145, "is_candidate": true}, {"start": 1469.283, "end": 1473.487, "text": "Pero adem\u00e1s lo m\u00e1s importante, cuando uno toma la decisi\u00f3n de establecer un seguro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9887806464586174, "is_candidate": false}, {"start": 1490.02, "end": 1501.522, "text": " Adem\u00e1s de garantizar al ciudadano el acceso al cr\u00e9dito, lo que se est\u00e1 fijando es como Estado mismo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.699253489364015, "is_candidate": false}, {"start": 1502.731, "end": 1515.986, "text": " que se est\u00e1 generando un ancla que impulsa al resto de los sectores de la econom\u00eda a cumplir con la misma meta y se est\u00e1 generando un ancla que impulsa al resto de los sectores de la econom\u00eda a cumplir con la misma meta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4719061492508432, "is_candidate": true}, {"start": 1524.014, "end": 1534.9, "text": " Por lo tanto, no es solo el impacto que tiene la vivienda desde el punto de vista social, como primer vivienda, ni el tractor que genera en el Producto Bruto Interno de la Argentina la construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6870249443077906, "is_candidate": false}, {"start": 1549.664, "end": 1558.732, "text": " sino que adem\u00e1s es una forma de generar un cambio en la expectativa econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8188199970941028, "is_candidate": false}, {"start": 1558.732, "end": 1562.334, "text": "Obviamente no puede venir desatado del resto de las metas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41469589984223165, "is_candidate": true}, {"start": 1562.334, "end": 1565.197, "text": "Argentina en 441 d\u00edas va a volver al mercado \u00fanico libre de cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.91915397830649, "is_candidate": false}, {"start": 1576.926, "end": 1580.71, "text": " Pero adem\u00e1s su autoridad monetaria, que es el Banco Central, va a recuperar su autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3643230468663623, "is_candidate": true}, {"start": 1580.71, "end": 1583.914, "text": "Porque no se puede pensar la pol\u00edtica fiscal", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9770497690864883, "is_candidate": false}, {"start": 1593.644, "end": 1600.306, "text": " teniendo a la autoridad monetaria atada a la pol\u00edtica fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6097273536478587, "is_candidate": false}, {"start": 1600.306, "end": 1607.608, "text": "La pol\u00edtica fiscal y la pol\u00edtica monetaria tienen que tener metas convergentes, pero deben trabajar de manera aut\u00f3noma, cada una con un mismo nivel de autoridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5981039954510958, "is_candidate": false}, {"start": 1617.981, "end": 1631.151, "text": " Creemos adem\u00e1s que es muy importante que Argentina resuelva algunos temas que tienen que ver con su credibilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7034788231486298, "is_candidate": false}, {"start": 1631.151, "end": 1641.618, "text": "Hemos planteado en el Parlamento en los \u00faltimos meses algunos cambios que tienen que ver con la construcci\u00f3n de confianza futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4485841619383695, "is_candidate": true}, {"start": 1646.783, "end": 1654.007, "text": " Por un lado, de la independencia del poder judicial, planteando la autarqu\u00eda econ\u00f3mico-financiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8238660097964753, "is_candidate": false}, {"start": 1661.104, "end": 1670.191, "text": " para que el cambio m\u00e1s importante en materia de independencia sea que el poder judicial no depende econ\u00f3micamente del poder ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3142777179104769, "is_candidate": true}, {"start": 1679.73, "end": 1688.213, "text": " Pero en paralelo estamos adem\u00e1s planteando un cambio de composici\u00f3n en el sistema de selecci\u00f3n de jueces, que b\u00e1sicamente lo que permita es que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44299381700547036, "is_candidate": true}, {"start": 1695.836, "end": 1702.546, "text": " Esa independencia, desde el punto de vista econ\u00f3mico, tenga su correlato desde el punto de vista del funcionamiento jur\u00eddico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8622675764727958, "is_candidate": false}, {"start": 1710.838, "end": 1731.285, "text": " de manera tal que la pol\u00edtica pierda peso en el sistema de selecci\u00f3n de los jueces para que tengamos en el poder judicial la posibilidad de que muchos que hoy no se animan a concursar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6898826868857438, "is_candidate": false}, {"start": 1737.402, "end": 1750.552, "text": " porque sienten que necesitan de un padrinazgo, sientan la libertad de animarse a concursar y ocupar un espacio en una justicia independiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4156047221529945, "is_candidate": true}, {"start": 1752.554, "end": 1759.936, "text": " En paralelo hemos planteado algunos cambios en materia de normas vinculadas a la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8974535758600314, "is_candidate": false}, {"start": 1774.48, "end": 1788.032, "text": " En la medida que no tengamos el temor a la ley, vamos a tener el problema del incumplimiento de la ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.565095593360776, "is_candidate": false}, {"start": 1788.032, "end": 1792.216, "text": "Por eso el primer cambio que planteamos es la suba del m\u00ednimo de la pena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35240092195944883, "is_candidate": true}, {"start": 1800.121, "end": 1809.289, "text": " Porque en la medida que el delito no sea escarcelable va a empezar a aparecer el temor a tener que cumplir una condena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32092249485378554, "is_candidate": true}, {"start": 1809.289, "end": 1812.072, "text": "Escarcelable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7777108710014126, "is_candidate": false}, {"start": 1812.072, "end": 1813.453, "text": "En la medida que el delito no permita", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0861205359086765, "is_candidate": false}, {"start": 1818.912, "end": 1835.124, "text": " que pueda ser retirado de la c\u00e1rcel, por el m\u00ednimo de la pena, va a haber temor a ir a la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8094023420912302, "is_candidate": false}, {"start": 1835.124, "end": 1841.409, "text": "En segundo lugar, una modificaci\u00f3n que tiene que ver con la prescripci\u00f3n del delito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4407444058527459, "is_candidate": true}, {"start": 1841.409, "end": 1842.93, "text": "Prescripci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9127144346737217, "is_candidate": false}, {"start": 1846.762, "end": 1853.504, "text": " \u00bfCu\u00e1ndo te pueden juzgar por el delito?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8469641740820265, "is_candidate": false}, {"start": 1853.504, "end": 1866.227, "text": "Y el planteo que hemos hecho es muy sencillo, que es que cuando uno ocupa un lugar en la funci\u00f3n p\u00fablica, puede ser juzgado hasta el d\u00eda que se muera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7255500115565912, "is_candidate": false}, {"start": 1872.429, "end": 1874.969, "text": " y no haya vencimiento de plazos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42969013519783905, "is_candidate": true}, {"start": 1874.969, "end": 1887.332, "text": "Y el tercer tema que hemos planteado es un cambio vinculado a lo penal en el C\u00f3digo Civil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.884442080477617, "is_candidate": false}, {"start": 1901.932, "end": 1905.254, "text": " Que se denomina, vamos a tener otro problema ac\u00e1, que se denomina extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6651787722588045, "is_candidate": false}, {"start": 1905.254, "end": 1907.936, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el sentido de la extinci\u00f3n de dominio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7582148685069794, "is_candidate": false}, {"start": 1926.283, "end": 1936.352, "text": " que el Estado pueda apropiarse de los bienes de aquellos que no pueden justificar patrimonio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5631121923845083, "is_candidate": false}, {"start": 1944.303, "end": 1958.115, "text": " Despu\u00e9s de un juicio, de 50 d\u00edas, y que esos bienes puedan ser rematados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6126958146663122, "is_candidate": false}, {"start": 1958.115, "end": 1961.697, "text": "El d\u00eda que en la Argentina se remate la casa de un funcionario,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38680794429867627, "is_candidate": true}, {"start": 1971.205, "end": 1977.25, "text": " que no puede probar el origen de sus fondos, y se usa ese dinero para una pol\u00edtica de salud, tal como plantea la ley, la gente va a volver a creer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8736561938255338, "is_candidate": false}, {"start": 1977.25, "end": 1978.651, "text": "Por \u00faltimo creemos que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0120406826378456, "is_candidate": false}, {"start": 1997.214, "end": 1999.322, "text": " Lo m\u00e1s importante y el esfuerzo central", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4431982021464107, "is_candidate": true}, {"start": 2004.497, "end": 2012.743, "text": " de los 10 pilares que tiene que enfrentar la Argentina en los pr\u00f3ximos a\u00f1os es un paquete \u00fanico que establezca un monto fijo del Producto Bruto Interno en lucha contra la pobreza y una", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.615404724444463, "is_candidate": false}, {"start": 2033.661, "end": 2039.184, "text": " decisi\u00f3n muy fuerte de asociar el paquete de lucha contra la pobreza al cambio en el sistema educativo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33308431918147063, "is_candidate": true}, {"start": 2046.488, "end": 2061.302, "text": " La Argentina hoy se enfrenta con una situaci\u00f3n de coyuntura compleja, que es que tiene un sistema educativo construido en el siglo XIX, con una", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49804424162744987, "is_candidate": true}, {"start": 2070.302, "end": 2077.015, "text": " con un grupo docente capacitado en el siglo XX y con alumnos del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5916756902963676, "is_candidate": false}, {"start": 2083.104, "end": 2100.214, "text": " En la medida que no tengamos la capacidad de adaptar y traer el sistema y los docentes al siglo XXI, en la medida que no tengamos la capacidad de incorporar las nuevas tecnolog\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4890546217360531, "is_candidate": true}, {"start": 2104.756, "end": 2122.504, "text": " al sistema educativo inicial, en la medida que no asociemos la pol\u00edtica educativa a la sociedad en la que estamos viviendo, que es la sociedad del conocimiento y la informaci\u00f3n, nos vamos a encontrar con que cada vez vamos a tener m\u00e1s excluidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5860123890843699, "is_candidate": false}, {"start": 2133.229, "end": 2149.233, "text": " Hoy alguien que no puede disfrutar de conectividad y de acceso a las redes de la informaci\u00f3n, es alguien que est\u00e1 condenado a ser un excluido de ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5127770143436978, "is_candidate": false}, {"start": 2157.017, "end": 2160.723, "text": " En definitiva, cuando miramos hay dos paquetes de obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36184395959531757, "is_candidate": true}, {"start": 2166.998, "end": 2170.74, "text": " Un paquete que tiene que ver con la estructura de construcci\u00f3n de nuestra sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3834784300646781, "is_candidate": true}, {"start": 2170.74, "end": 2173.841, "text": "Y un paquete que tiene que ver con la matriz de construcci\u00f3n del desarrollo de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9414987150570049, "is_candidate": false}, {"start": 2173.841, "end": 2174.761, "text": "Y alguien se podr\u00eda preguntar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1044961364122483, "is_candidate": false}, {"start": 2187.947, "end": 2192.331, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hasta ahora no ha sucedido?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8419672318743551, "is_candidate": false}, {"start": 2192.331, "end": 2201.499, "text": "Y yo creo que ah\u00ed aparece uno de los principales problemas que tiene que ver con qu\u00e9 generaciones gobiernan la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4171941208792892, "is_candidate": true}, {"start": 2206.448, "end": 2221.503, "text": " El cambio m\u00e1s importante que va a vivir la Argentina el a\u00f1o que viene es que por primera vez sus gobernantes van a ser de la generaci\u00f3n hija de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6005601960373776, "is_candidate": false}, {"start": 2230.151, "end": 2236.139, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es la caracter\u00edstica distintiva, sean del partido que sean, de esa generaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2915214423415966, "is_candidate": true}, {"start": 2243.912, "end": 2256.341, "text": " Entender que la gesti\u00f3n como herramienta de cambio en la vida de la gente es el motor m\u00e1s importante que tiene la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6301387907727378, "is_candidate": false}, {"start": 2256.341, "end": 2263.887, "text": "Entender que el di\u00e1logo y los acuerdos pol\u00edticos son parte de la vida cotidiana de un sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.333016287437633, "is_candidate": true}, {"start": 2271.577, "end": 2276.0, "text": " Y no traer en la espalda las peleas y los antagonismos del pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8675906863175707, "is_candidate": false}, {"start": 2288.766, "end": 2312.342, "text": " El desaf\u00edo m\u00e1s importante de esa generaci\u00f3n, gobierne quien gobierne, es construir pol\u00edticas de Estado, es mostrarle al conjunto de la sociedad argentina que se va a dar una propuesta de trabajo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5358523372540949, "is_candidate": false}, {"start": 2313.294, "end": 2326.205, "text": " en temas como la educaci\u00f3n o la lucha contra la pobreza durante 10 o 20 a\u00f1os con metas cumplibles, que se va a dar una pol\u00edtica de construcci\u00f3n de infraestructuras en las distintas regiones del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7585816946447527, "is_candidate": false}, {"start": 2336.894, "end": 2344.562, "text": " Sin importarle qui\u00e9n gobierne, sino mirando cu\u00e1l es la matriz de desarrollo para que esa regi\u00f3n tenga la capacidad de transformarse en t\u00e9rminos de generaci\u00f3n de valor local.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7166668343025491, "is_candidate": false}, {"start": 2359.176, "end": 2379.249, "text": " la generaci\u00f3n de la democracia o la generaci\u00f3n hija de la democracia tiene la responsabilidad de establecer un sistema que le permita a la Argentina volverse cre\u00edble frente al mundo construyendo no solamente independencia de poderes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6670952079015393, "is_candidate": false}, {"start": 2388.775, "end": 2401.222, "text": " sino tambi\u00e9n construyendo una pol\u00edtica de seguimiento de sus temas centrales y definiendo cu\u00e1l es el lugar de la Argentina en el mundo en el que hoy vivimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3839102225791845, "is_candidate": true}, {"start": 2405.885, "end": 2411.053, "text": " En ese sentido hay dos lugares claros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8611531018544192, "is_candidate": false}, {"start": 2411.053, "end": 2418.163, "text": "Uno el que tiene que ver con su historia y lo comercial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6449321867908779, "is_candidate": false}, {"start": 2418.163, "end": 2420.326, "text": "Argentina tiene su lugar en el MERCOSUR.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3972517660777186, "is_candidate": true}, {"start": 2421.107, "end": 2423.809, "text": " Argentina tiene su lugar en MERCOSUR.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9456818004601536, "is_candidate": false}, {"start": 2423.809, "end": 2428.632, "text": "En una alianza fuerte, obviamente con Brasil y con el resto de los pa\u00edses de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2752200912784871, "is_candidate": true}, {"start": 2428.632, "end": 2430.313, "text": "Respecto de sus sinergias econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9125078412668457, "is_candidate": false}, {"start": 2430.313, "end": 2432.915, "text": "Pero Argentina tiene adem\u00e1s... Tiene la posibilidad de convertirse por una ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9156078377017716, "is_candidate": false}, {"start": 2449.966, "end": 2453.809, "text": " en el punto v\u00e9rtice de encuentro entre el MERCOSUR y la Alianza del Pac\u00edfico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34972354939521255, "is_candidate": true}, {"start": 2453.809, "end": 2467.037, "text": "Y hay que entender que la conexi\u00f3n entre lo que llamamos el corredor bioce\u00e1nico nos tiene s\u00ed o s\u00ed como protagonistas centrales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49112083867297773, "is_candidate": true}, {"start": 2467.037, "end": 2467.437, "text": "Bioce\u00e1nico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0027828360429931, "is_candidate": false}, {"start": 2481.268, "end": 2487.053, "text": " Alguien podr\u00eda preguntar, \u00bfy qu\u00e9 hacemos con Europa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6590712696029604, "is_candidate": false}, {"start": 2487.053, "end": 2501.726, "text": "Y Argentina tiene ah\u00ed la posibilidad de tener su puerta abierta por historia, con Espa\u00f1a y con Italia, y adem\u00e1s por nivel de inversiones de Espa\u00f1a y Italia en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3519635464875517, "is_candidate": true}, {"start": 2502.026, "end": 2507.928, "text": " Alguien se podr\u00e1 preguntar c\u00f3mo es el esquema de relaci\u00f3n con pa\u00edses como Estados Unidos y Argentina ah\u00ed tiene que reafirmar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9547847284136781, "is_candidate": false}, {"start": 2520.913, "end": 2529.597, "text": " su posici\u00f3n de vinculizar y vehiculizar esa relaci\u00f3n a partir de las pol\u00edticas que nos unen, como puede ser la pol\u00edtica nuclear o la de derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7352285392425639, "is_candidate": false}, {"start": 2529.597, "end": 2530.217, "text": "Pero tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9744355853474098, "is_candidate": false}, {"start": 2542.143, "end": 2546.388, "text": " sobre aquellos temas que nos pueden unir, como puede ser la lucha contra el crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3259947815331049, "is_candidate": true}, {"start": 2553.268, "end": 2569.917, "text": " En paralelo frente a los nuevos actores, como pueden ser Rusia, India o China, Argentina tiene que entender que el mundo que le toca vivir es el de la multilateralidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4805518271899558, "is_candidate": true}, {"start": 2576.881, "end": 2587.407, "text": " y que tiene que recorrer ese mundo de la multilateralidad con inteligencia, defendiendo los intereses propios pero buscando ampliar su ecuaci\u00f3n de alianzas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2692703259541913, "is_candidate": true}, {"start": 2587.407, "end": 2595.352, "text": "Hoy solo limitada a Venezuela y a Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9845075295094334, "is_candidate": false}, {"start": 2604.941, "end": 2622.061, "text": " Y creo que en definitiva, la generaci\u00f3n de la democracia tiene el desaf\u00edo de empezar a reconstruir lo m\u00e1s importante de todo, que es las instituciones democr\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6027662216283347, "is_candidate": false}, {"start": 2625.024, "end": 2641.019, "text": " Si uno analiza fr\u00edamente el recorrido de la Argentina, se va a encontrar con que hemos ido involucionando desde la democracia institucional a la democracia de partidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48864425543736145, "is_candidate": true}, {"start": 2647.725, "end": 2657.132, "text": " y de la democracia de partidos consagrada en el 94 en la constituci\u00f3n a la democracia de personas que es tal vez desde el punto de vista de la calidad la peor de las democracias y creo que es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6709529826940313, "is_candidate": false}, {"start": 2669.54, "end": 2692.315, "text": " el desaf\u00edo m\u00e1s importante que debe recorrer la generaci\u00f3n que viene en la Argentina, la de reconstruir una democracia institucional que en definitiva marque los pilares y par\u00e1metros sobre los que se va a mover la Argentina en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5861135210152644, "is_candidate": false}, {"start": 2696.698, "end": 2705.943, "text": " Yo les quiero agradecer, s\u00e9 que ahora vienen las preguntas, que son la parte m\u00e1s divertida y m\u00e1s entretenida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5070550049625859, "is_candidate": false}, {"start": 2705.943, "end": 2711.166, "text": "Les quiero agradecer la atenci\u00f3n y sobre todas las cosas a las que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9342769729693499, "is_candidate": false}, {"start": 2715.433, "end": 2720.415, "text": " Se fueron y piensan volver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.783172041653204, "is_candidate": false}, {"start": 2720.415, "end": 2724.636, "text": "Lo m\u00e1s importante que necesita la Argentina de ustedes es la cabeza, es las ideas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4876334141641392, "is_candidate": true}, {"start": 2730.698, "end": 2732.841, "text": " Es los sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6601367945568342, "is_candidate": false}, {"start": 2732.841, "end": 2747.117, "text": "Necesitamos un pa\u00eds en el cual emprender y llevar adelante tenga el camino balizado por parte del Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5931315346173412, "is_candidate": false}, {"start": 2747.117, "end": 2749.16, "text": "Necesitamos construir un pa\u00eds en el cual", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4569999774437149, "is_candidate": true}, {"start": 2749.5, "end": 2760.673, "text": " La idea del esfuerzo en el conocimiento sea premiada, como les ha pasado a muchos de ustedes ac\u00e1, y no que se nos plantee que da lo mismo un 4 que un 10.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8531220541378894, "is_candidate": false}, {"start": 2765.597, "end": 2777.88, "text": " En definitiva, el desaf\u00edo que tenemos es el de construir un pa\u00eds con orden, con reglas y con progreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7379392046251688, "is_candidate": false}, {"start": 2777.88, "end": 2783.641, "text": "Y probablemente esa sea la tarea no solamente de nuestra generaci\u00f3n, sino de las generaciones venideras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3032894584583432, "is_candidate": true}, {"start": 2783.641, "end": 2785.001, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.010377952025078, "is_candidate": false}, {"start": 2801.977, "end": 2802.617, "text": " como quieras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47053412908119996, "is_candidate": true}, {"start": 2802.617, "end": 2806.059, "text": "Yo dirijo el Centro de Econom\u00eda Pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.060980063126061, "is_candidate": false}, {"start": 2806.059, "end": 2807.199, "text": "Le pedir\u00e9 un micr\u00f3fono de atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0559745521763948, "is_candidate": false}, {"start": 2807.199, "end": 2808.56, "text": "Es un centro de estudios latinoamericanos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.061420337863871, "is_candidate": false}, {"start": 2808.56, "end": 2810.381, "text": "Si hubiera visto a Harvey Shakin, no pudo estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9910377491782247, "is_candidate": false}, {"start": 2810.381, "end": 2811.861, "text": "Le hubiera encantado estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9390551479593254, "is_candidate": false}, {"start": 2842.224, "end": 2847.265, "text": " Hola, me llamo Paige, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9108923616356294, "is_candidate": false}, {"start": 2847.265, "end": 2849.786, "text": "Hello, my name is Paige, thank you very much.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9208356121706375, "is_candidate": false}, {"start": 2849.786, "end": 2853.947, "text": "Lo siento, mi habla espa\u00f1ol no bueno, pero yo estoy tratando aprender espa\u00f1ol.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.958559299787454, "is_candidate": false}, {"start": 2853.947, "end": 2857.268, "text": "I apologize, my Spanish is not so good, but I'm trying to learn it.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9226576122727241, "is_candidate": false}, {"start": 2861.355, "end": 2862.437, "text": " Dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8844239011773176, "is_candidate": false}, {"start": 2862.437, "end": 2867.583, "text": "Voy a hablar en ingl\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9284721148818962, "is_candidate": false}, {"start": 2867.583, "end": 2872.429, "text": "La primera es, \u00bfqu\u00e9 crees que ser\u00e1 el gran desaf\u00edo que Argentina enfrentar\u00e1 para llegar a su objetivo en 2016?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8780622266553187, "is_candidate": false}, {"start": 2875.998, "end": 2876.118, "text": " Bueno.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.094582559022077, "is_candidate": false}, {"start": 2899.402, "end": 2910.81, "text": " Te vamos a poner a trabajar en la Canciller\u00eda, respondiendo a la segunda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9073645281169695, "is_candidate": false}, {"start": 2910.81, "end": 2917.374, "text": "La verdad es que dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8647309433444762, "is_candidate": false}, {"start": 2917.374, "end": 2926.92, "text": "Respecto de c\u00f3mo ayudar en t\u00e9rminos econ\u00f3micos, hist\u00f3ricamente la Argentina y Estados Unidos tienen una relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32680717360165834, "is_candidate": true}, {"start": 2928.194, "end": 2932.677, "text": " muchas veces de socios y muchas veces contradictoria en materia comercial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34633353754101137, "is_candidate": true}, {"start": 2932.677, "end": 2935.939, "text": "Alguien podr\u00eda decir que para Argentina hubo momentos de alto nivel de inversi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0280935997490996, "is_candidate": false}, {"start": 2948.266, "end": 2952.77, "text": " Y alguien podr\u00eda decir que hubo momentos de alto nivel de discusi\u00f3n por temas como el lim\u00f3n o el man\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4039260394050078, "is_candidate": true}, {"start": 2952.77, "end": 2956.833, "text": "Porque en realidad en algunos productos somos complementarios o sin\u00e9rgicos, pero en otros somos competidores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9537957572361979, "is_candidate": false}, {"start": 2973.126, "end": 2985.521, "text": " Y una relaci\u00f3n madura nos tiene que permitir ver en qu\u00e9 somos sin\u00e9rgicos y ver en qu\u00e9 tenemos que tener firmeza para competirnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.57357447526866, "is_candidate": false}, {"start": 2985.521, "end": 2987.484, "text": "Eso es construir una relaci\u00f3n madura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49637905710931396, "is_candidate": true}, {"start": 2992.069, "end": 3017.502, "text": " Respecto de la econom\u00eda argentina actual y los precios, si ten\u00e9s ganas de hacer una tesis sobre evoluci\u00f3n de los sistemas de precios y pol\u00edticas del Estado respecto de evoluci\u00f3n de los sistemas de precios, yo arrancar\u00eda por el programa Precios Cuidados,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5347642246139859, "is_candidate": false}, {"start": 3018.602, "end": 3027.385, "text": " y terminar\u00eda en la ley de abastecimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.868200572566714, "is_candidate": false}, {"start": 3027.385, "end": 3031.967, "text": "Y ah\u00ed vas a encontrar un manual de todo lo que no se debe hacer para resolver los problemas inflacionarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6275180549983752, "is_candidate": false}, {"start": 3031.967, "end": 3032.307, "text": "No de nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0268646822289529, "is_candidate": false}, {"start": 3032.307, "end": 3032.768, "text": "\u00bfOtra pregunta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9694411028638189, "is_candidate": false}, {"start": 3047.227, "end": 3049.949, "text": " Hola Sergio, me present\u00e9 antes, mi nombre es Melina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9095826693178358, "is_candidate": false}, {"start": 3049.949, "end": 3052.47, "text": "Yo les quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8386582767676372, "is_candidate": false}, {"start": 3052.47, "end": 3056.112, "text": "\u00bfPuedo contar una an\u00e9cdota?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9064966154681149, "is_candidate": false}, {"start": 3056.112, "end": 3058.994, "text": "Al mediod\u00eda estuvimos recorriendo Facebook y est\u00e1bamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5765739464304653, "is_candidate": false}, {"start": 3064.125, "end": 3075.267, "text": " me estaban mostrando las ventajas de tener altos niveles de informaci\u00f3n respecto del uso de Facebook.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7532605271930356, "is_candidate": false}, {"start": 3075.267, "end": 3088.17, "text": "Y entonces, por ejemplo, me dicen ac\u00e1 ten\u00e9s un posteo de hace un rato de tu presencia tuya hoy a la tarde en la universidad con un comentario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5671186284063506, "is_candidate": false}, {"start": 3093.28, "end": 3104.935, "text": " Y estaba la foto de la se\u00f1orita con un comentario que dec\u00eda, primer argentino que veo desde que estoy en la universidad, un pol\u00edtico, que baj\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8102628510384411, "is_candidate": false}, {"start": 3111.681, "end": 3117.465, "text": " Yo espero haberle levantado un poquito el baj\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8790572160303616, "is_candidate": false}, {"start": 3117.465, "end": 3118.145, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8130138670216381, "is_candidate": false}, {"start": 3118.145, "end": 3124.129, "text": "Primero, perd\u00f3n, por eso me dio un poco de miedo cuando me lo comentaste porque dije, \u00bfc\u00f3mo lo veo?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8443029450944642, "is_candidate": false}, {"start": 3124.129, "end": 3126.231, "text": "Pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9290097570687545, "is_candidate": false}, {"start": 3126.231, "end": 3141.561, "text": "Justamente como estoy haciendo mi maestr\u00eda en periodismo ac\u00e1, mi pregunta es, si llegaras a ser presidente, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda tu relaci\u00f3n con la prensa y si cambiar\u00eda con respecto al gobierno actual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9526763129042729, "is_candidate": false}, {"start": 3148.866, "end": 3163.157, "text": " Nosotros ya el a\u00f1o pasado firmamos una serie de compromisos respecto de... Desde el pauta oficial que est\u00e1 presentado al proyecto de ley hasta sistematizaci\u00f3n de la relaci\u00f3n con la prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4357733092990529, "is_candidate": true}, {"start": 3169.731, "end": 3174.114, "text": " Y yo te voy a decir algo que es elemental para entender cu\u00e1l es la tarea de un gobernante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35262174312023964, "is_candidate": true}, {"start": 3174.114, "end": 3175.355, "text": "Que es que nadie ama lo que no conoce.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0426464343928217, "is_candidate": false}, {"start": 3186.152, "end": 3205.227, "text": " Si vos quer\u00e9s realmente que la gente apruebe una decisi\u00f3n que tomaste, lo primero que ten\u00e9s que hacer es cont\u00e1rsela y explic\u00e1rsela hasta que logres llegar a todos los sectores posibles.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5714147354829672, "is_candidate": false}, {"start": 3205.227, "end": 3208.129, "text": "A\u00fan a trav\u00e9s de aquellos que pueden no quererte mucho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.573879914418897, "is_candidate": false}, {"start": 3215.399, "end": 3221.384, "text": " Mir\u00e1 que ella estaba sentada en el fondo, levant\u00f3 la mano, no la vieron, se par\u00f3 para que la vieran.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4024853787025078, "is_candidate": true}, {"start": 3221.384, "end": 3222.445, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0640699921732648, "is_candidate": false}, {"start": 3222.445, "end": 3226.169, "text": "Muy bien, Dr. Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9924044057802666, "is_candidate": false}, {"start": 3226.169, "end": 3234.376, "text": "Una pregunta, yo soy una de las argentinas que se fue joven de mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8558405991194757, "is_candidate": false}, {"start": 3234.376, "end": 3237.379, "text": "\u00bfViste que dif\u00edcil que es con ella en el medio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0076549427236592, "is_candidate": false}, {"start": 3241.989, "end": 3248.193, "text": " Y asumo que soy una de las cuales usted dice que debe volver para que el pa\u00eds mejore, traigamos nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7987030993868596, "is_candidate": false}, {"start": 3248.193, "end": 3253.317, "text": "Mi pregunta es, \u00bfcu\u00e1l es el beneficio para una Argentina que dej\u00f3 volver si parece que las cosas realmente no cambian?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9246195833175805, "is_candidate": false}, {"start": 3273.269, "end": 3287.053, "text": " La realidad es que el gobierno sigue igual, hay mucha violencia, mi familia no est\u00e1 muy bien all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8550850873925634, "is_candidate": false}, {"start": 3287.053, "end": 3293.754, "text": "Y la realidad es que aunque est\u00e9n aqu\u00ed y digan que es necesario volver, pues las cosas van a cambiar con nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8505193136399087, "is_candidate": false}, {"start": 3293.754, "end": 3294.154, "text": "Parece que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8036803036102588, "is_candidate": false}, {"start": 3300.996, "end": 3308.98, "text": " que aunque a la gente del gobierno puede ser que cambien las mismas ideas y los ideales siguen estando y va a ser imposible cambiar aunque traigamos nuestras ideas extranjeras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7795452742798535, "is_candidate": false}, {"start": 3308.98, "end": 3309.32, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0182939778414617, "is_candidate": false}, {"start": 3309.32, "end": 3312.241, "text": "Si pensara como vos no estar\u00eda ac\u00e1 ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9271994317340935, "is_candidate": false}, {"start": 3312.241, "end": 3313.802, "text": "\u00bfQu\u00e9 te quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9441662541877928, "is_candidate": false}, {"start": 3330.882, "end": 3332.623, "text": " Uno tiene en la vida dos posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48163640096581284, "is_candidate": true}, {"start": 3332.623, "end": 3347.149, "text": "Vos elegiste construir tu camino, yo lo respeto, lo valoro, te dir\u00eda que lo hiciste adem\u00e1s lejos de tus amores, lejos de tus ra\u00edces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6383344607654355, "is_candidate": false}, {"start": 3347.149, "end": 3349.09, "text": "Yo soy hijo de inmigrantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6433369376052733, "is_candidate": false}, {"start": 3350.991, "end": 3368.257, "text": " padres, padre y madre inmigrantes, con lo cual tengo claro lo que significa para muchos estar lejos, m\u00e1s all\u00e1 de que este es un mundo totalmente distinto al que les toc\u00f3 a ellos enfrentar cuando", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46174436810670283, "is_candidate": true}, {"start": 3371.937, "end": 3383.563, "text": " enfrentaron su inmigraci\u00f3n, entre otras cosas porque este es un mundo hipercomunicado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.775515023957023, "is_candidate": false}, {"start": 3383.563, "end": 3389.586, "text": "Pero te dec\u00eda que si pensara como vos no estar\u00eda ac\u00e1, porque en realidad yo no me resigno a ver", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.692237438367796, "is_candidate": false}, {"start": 3395.482, "end": 3397.223, "text": " un pa\u00eds que se deteriora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4335484365648813, "is_candidate": true}, {"start": 3397.223, "end": 3399.905, "text": "Yo no me conformo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9274760735888138, "is_candidate": false}, {"start": 3405.515, "end": 3411.678, "text": " con describir solamente lo que nos pasa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.902943424469376, "is_candidate": false}, {"start": 3411.678, "end": 3426.206, "text": "Y adem\u00e1s yo siento que tengo la obligaci\u00f3n por tener dos hijos chicos de hacer algo m\u00e1s que simplemente repetir la experiencia de mis viejos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.642622215932547, "is_candidate": false}, {"start": 3430.968, "end": 3452.085, "text": " pero adem\u00e1s porque entre otras cosas cuando vos mir\u00e1s lo que nuestro pa\u00eds tiene y cont\u00e1s los sectores de la econom\u00eda que podr\u00edan volar, te das cuenta que en realidad lo \u00fanico que tenemos que tener es la cabeza abierta y coraje para correr del camino aquellos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5522505298915028, "is_candidate": false}, {"start": 3452.705, "end": 3453.345, "text": " Y yo siento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9853503132956446, "is_candidate": false}, {"start": 3465.003, "end": 3480.367, "text": " que tengo el coraje para enfrentarme con quienes me tenga que enfrentar, como el a\u00f1o pasado lo hice cuando se quisieron llevar por delante la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.67663348705235, "is_candidate": false}, {"start": 3490.779, "end": 3495.2, "text": " I'm going to speak in Spanish and then I can translate so we can communicate.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9198088090255059, "is_candidate": false}, {"start": 3495.2, "end": 3496.58, "text": "Give me the chance.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8983265589631335, "is_candidate": false}, {"start": 3496.58, "end": 3498.041, "text": "Muchas gracias por venir a Berkeley.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0079714975997172, "is_candidate": false}, {"start": 3498.041, "end": 3499.741, "text": "Otro argentino que dej\u00f3 el pa\u00eds hace 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9154818863897983, "is_candidate": false}, {"start": 3499.741, "end": 3503.342, "text": "Estuve en M\u00e9xico y ahora estoy en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9431481149450183, "is_candidate": false}, {"start": 3503.342, "end": 3506.982, "text": "Tengo dos comentarios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8902154328052678, "is_candidate": false}, {"start": 3506.982, "end": 3512.124, "text": "Por un lado, tiene usted mucho trabajo por delante en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9519032519361147, "is_candidate": false}, {"start": 3512.124, "end": 3517.665, "text": "Me parece dif\u00edcil creer por la historia argentina y por mi experiencia personal y la gente que conozco que...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8509053651494918, "is_candidate": false}, {"start": 3519.205, "end": 3525.588, "text": " que usted pueda tener la capacidad pol\u00edtica para ejecutarlos en 2 a\u00f1os o 4.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9472827322789438, "is_candidate": false}, {"start": 3525.588, "end": 3545.356, "text": "Y por otro lado, como economista entiendo que todos los ajustes que usted quiera hacer implican un grave ajuste a la econom\u00eda argentina en el corto plazo, porque el financiamiento que usted est\u00e1 buscando, del cual estoy muy de acuerdo, yo dudo que suceda inmediatamente, y en el corto plazo Argentina se ir\u00e1 con una crisis energ\u00e9tica", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.862914512278681, "is_candidate": false}, {"start": 3546.597, "end": 3550.699, "text": " una inflaci\u00f3n galopante y un banco central que no da abasto para pagar los subsidios.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8807254480744482, "is_candidate": false}, {"start": 3550.699, "end": 3573.014, "text": "Y por \u00faltimo, otro miedo, que espero que sea usted el que me lo quite en un a\u00f1o, o quien sea, es que estoy de acuerdo que tenemos una pol\u00edtica que est\u00e1 caudillista, que depende de los nombres, y espero que en un a\u00f1o no hablemos del masismo, y c\u00f3mo el masismo se tuvo que adaptar a los sindicatos, y que la conversaci\u00f3n de hoy ha sido otra de las tantas con las que usted tuvo que decir,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8735233229879455, "is_candidate": false}, {"start": 3573.971, "end": 3592.109, "text": " pero cuando ya Argentina tenga que pelear esa jungla que es la pol\u00edtica, que el masismo no sea ahora aliado de los enemigos de hoy y que volvamos de vuelta las ideas b\u00e1sicas de oferta y demanda y que argentinos como yo todav\u00eda tengamos que irnos del pa\u00eds para progresar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8906416083801937, "is_candidate": false}, {"start": 3592.109, "end": 3595.132, "text": "Bien, dos cosas, respecto de...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5961038659326403, "is_candidate": false}, {"start": 3596.946, "end": 3609.235, "text": " Voy a empezar por el final, porque me parece que la primera parte de la pregunta es la que m\u00e1s detalle necesita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5054372105577418, "is_candidate": false}, {"start": 3609.235, "end": 3619.682, "text": "Respecto de la matriz pol\u00edtica, yo quisiera perder 30 segundos en contarles que cuando el a\u00f1o pasado tomamos la decisi\u00f3n de nacer al escenario pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3718763691774333, "is_candidate": true}, {"start": 3620.763, "end": 3629.947, "text": " no individualmente sino como espacio, lo hicimos en un grupo muy diverso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7579744404582501, "is_candidate": false}, {"start": 3629.947, "end": 3642.932, "text": "El n\u00facleo originante de lo que fue el Frente est\u00e1 compuesto por intendentes radicales, intendentes que vienen del peronismo y intendentes que vienen del originalismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4448491747727422, "is_candidate": true}, {"start": 3644.152, "end": 3649.778, "text": " y sectores que vienen del mundo del trabajo y del mundo de la industria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9331914590291028, "is_candidate": false}, {"start": 3649.778, "end": 3657.044, "text": "Porque en realidad lo que decidimos era que hab\u00eda que dar un salto hacia adelante y romper con el paradigma que tra\u00eda la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39535213222614707, "is_candidate": true}, {"start": 3657.044, "end": 3659.667, "text": "Y la verdad es que en la medida que tengamos la capacidad de mantener eso, vamos a seguir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9830502129654278, "is_candidate": false}, {"start": 3668.47, "end": 3671.313, "text": " atractivos para la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9141755305782764, "is_candidate": false}, {"start": 3671.313, "end": 3691.25, "text": "En la medida que nos tornemos en una cosa parecida a lo ya existente, en t\u00e9rminos de matriz constitutiva, la gente va a elegir de una manera distinta, con lo cual ser\u00eda hasta un error.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5756750224624207, "is_candidate": false}, {"start": 3691.25, "end": 3695.334, "text": "Pero el desaf\u00edo m\u00e1s importante es cuando yo plantee al final de lo que ven\u00eda diciendo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2722958007682543, "is_candidate": true}, {"start": 3695.794, "end": 3701.037, "text": " de la reconstituci\u00f3n del sistema democr\u00e1tico en t\u00e9rminos de dar la vuelta a las calidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5491003239009844, "is_candidate": false}, {"start": 3701.037, "end": 3721.088, "text": "Y yo te dir\u00eda, hay que salir a la democracia de partidos y es la tarea del pr\u00f3ximo gobierno y lo tenemos que hacer como una tarea de gobierno y como una tarea de nuestra generaci\u00f3n para darle credibilidad a la Argentina institucionalmente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5313626069859262, "is_candidate": false}, {"start": 3724.918, "end": 3730.344, "text": " Cualquiera que mira afuera de la Argentina, se encuentra con dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6941875754765268, "is_candidate": false}, {"start": 3730.344, "end": 3735.729, "text": "Dice, a ver, \u00bfqui\u00e9n estatiz\u00f3 YPF?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43652159195020745, "is_candidate": true}, {"start": 3744.597, "end": 3749.359, "text": " Y despu\u00e9s mire y dice, a ver, \u00bfqui\u00e9n privatiz\u00f3 YPF?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5533284834604436, "is_candidate": false}, {"start": 3749.359, "end": 3756.163, "text": "Y encuentra que el partido es el mismo y las personas son las mismas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5526282776275568, "is_candidate": false}, {"start": 3756.163, "end": 3762.126, "text": "Entonces parte de la imprevisibilidad de la Argentina tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.405957046000347, "is_candidate": true}, {"start": 3769.469, "end": 3779.872, "text": " Eso lo resuelve una matriz del sistema democr\u00e1tico que genera en un sistema de partidos credibilidad a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3891138210586903, "is_candidate": true}, {"start": 3779.872, "end": 3790.276, "text": "Hay ideas respecto de qu\u00e9 puede esperar un ciudadano u otro pa\u00eds si gobierna uno u otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.739031065842942, "is_candidate": false}, {"start": 3790.276, "end": 3791.716, "text": "El segundo tema", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9937063768346255, "is_candidate": false}, {"start": 3795.417, "end": 3798.059, "text": " es en el que menos estoy de acuerdo con vos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6029234073501182, "is_candidate": false}, {"start": 3798.059, "end": 3804.503, "text": "Yo no creo que la Argentina necesite un gran ajuste porque en realidad el ajuste lo est\u00e1n haciendo hoy con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43364361414813934, "is_candidate": true}, {"start": 3804.503, "end": 3809.307, "text": "En realidad el ajustador de gran parte de las preocupaciones que vos plante\u00e1s es el nivel de inflaci\u00f3n que hoy tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9989515842292968, "is_candidate": false}, {"start": 3825.749, "end": 3843.581, "text": " establecer un punto cero y decir, estas son mis metas de ac\u00e1 para adelante, lo primero que nos va a permitir es frenar el nivel descontrolado de emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5125007883806072, "is_candidate": false}, {"start": 3843.581, "end": 3848.264, "text": "Ahora, emisi\u00f3n, \u00e9l me entendi\u00f3 igual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5574567397550683, "is_candidate": false}, {"start": 3848.264, "end": 3848.744, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1128621857062522, "is_candidate": false}, {"start": 3853.647, "end": 3862.718, "text": " No hay que entrar en la contradicci\u00f3n err\u00f3nea de que esto es un ajuste o devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5860840344929539, "is_candidate": false}, {"start": 3862.718, "end": 3868.926, "text": "Porque como vos sos economista, sab\u00e9s que en cualquiera de los dos casos es ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.637407273817471, "is_candidate": false}, {"start": 3873.291, "end": 3880.032, "text": " plantarse en la contradicci\u00f3n de ajuste o de evaluaci\u00f3n es plantarse en una falsa contradicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5017828352426477, "is_candidate": false}, {"start": 3880.032, "end": 3898.856, "text": "Argentina lo que tiene que definir es par\u00e1metros a cinco a\u00f1os y pol\u00edticas a cinco a\u00f1os y establecer en un consejo econ\u00f3mico social las metas para cada sector de la pol\u00edtica y de la econom\u00eda, mundo sindical, mundo empresario y Estado, para cada a\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37127610167400626, "is_candidate": true}, {"start": 3899.836, "end": 3901.238, "text": " y a cinco a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4452339463834152, "is_candidate": true}, {"start": 3901.238, "end": 3903.461, "text": "Eso es lo primero que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5827576972711597, "is_candidate": false}, {"start": 3903.461, "end": 3910.589, "text": "Y no entrar en la idea de que con una u otra variable que representa los dos ajustes podemos resolver un problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5379585076599986, "is_candidate": false}, {"start": 3917.627, "end": 3921.531, "text": " No, el masismo no existe.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44937232927760484, "is_candidate": true}, {"start": 3921.531, "end": 3926.396, "text": "No me da el alma para tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.822420362202805, "is_candidate": false}, {"start": 3926.396, "end": 3927.817, "text": "Frente renovador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6294227703073143, "is_candidate": false}, {"start": 3927.817, "end": 3931.661, "text": "Adem\u00e1s me enojo con los periodistas cada vez que ponen masismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4127696115900954, "is_candidate": true}, {"start": 3931.661, "end": 3935.144, "text": "Me suena feo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8832811693065383, "is_candidate": false}, {"start": 3935.144, "end": 3937.447, "text": "Adem\u00e1s imaginate la carga que es para mi hijo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4233814712871997, "is_candidate": true}, {"start": 3939.86, "end": 3940.221, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9372136571905885, "is_candidate": false}, {"start": 3940.221, "end": 3940.722, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9843997305117058, "is_candidate": false}, {"start": 3940.722, "end": 3941.443, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6877904611205237, "is_candidate": false}, {"start": 3941.443, "end": 3942.404, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9844348441155852, "is_candidate": false}, {"start": 3942.404, "end": 3948.912, "text": "No tocaste un tema en tu recorrida de 10 puntos bastante caro por los argentinos como Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9727486606605937, "is_candidate": false}, {"start": 3948.912, "end": 3956.642, "text": "Ser\u00eda interesante que abajo nos cuentes un poco qu\u00e9 estrategia tendr\u00edas y cu\u00e1l ser\u00eda tu forma de aproximarte al tema.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0673614131584857, "is_candidate": false}, {"start": 3956.642, "end": 3956.922, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8915427617383934, "is_candidate": false}, {"start": 3958.087, "end": 3982.236, "text": " Me dijeron que hablara, te voy a contar c\u00f3mo fue, me dijeron 20 minutos, porque 20 los va a ocupar la traductora, as\u00ed que trat\u00e9 de hacer un resumen de ideas, planteando un poquito de escenario internacional, escenario econ\u00f3mico, escenario pol\u00edtico, tratando de hacerles un men\u00fa en funci\u00f3n de quienes son ustedes como p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36025578415051673, "is_candidate": true}, {"start": 3983.336, "end": 3987.24, "text": " con un p\u00fablico calificado, tiene que tener un poquitito de cada cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3928890470563411, "is_candidate": true}, {"start": 3987.24, "end": 4003.715, "text": "Respecto de Malvinas, yo tengo ah\u00ed una mirada que es muy personal que tiene que ver primero con una convicci\u00f3n que es visceral, que es que para m\u00ed Malvinas es territorio argentino y la soberan\u00eda de Malvinas es innegociable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39058465695529654, "is_candidate": true}, {"start": 4003.715, "end": 4004.676, "text": "Desde ese punto...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7435628510567301, "is_candidate": false}, {"start": 4007.638, "end": 4025.432, "text": " en adelante, obviamente que yo creo en que las relaciones entre los pa\u00edses se construyen con di\u00e1logo, pero parto desde un lugar que tiene que ver con una convicci\u00f3n, cuando parte de una convicci\u00f3n tiene la firmeza de que discute en funci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3511420325180399, "is_candidate": true}, {"start": 4026.811, "end": 4028.632, "text": " Partir de una convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7275728279653755, "is_candidate": false}, {"start": 4028.632, "end": 4033.254, "text": "Para m\u00ed las Malvinas son argentinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816871151985572, "is_candidate": false}, {"start": 4033.254, "end": 4034.734, "text": "No Falklands, Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.529289602695423, "is_candidate": false}, {"start": 4034.734, "end": 4037.075, "text": "En ingl\u00e9s, Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9631959084839712, "is_candidate": false}, {"start": 4037.075, "end": 4038.016, "text": "En british, the other.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0440468096442537, "is_candidate": false}, {"start": 4049.89, "end": 4052.233, "text": " Perd\u00f3name si esto ya ha sido preguntado y respondido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9868930963629066, "is_candidate": false}, {"start": 4052.233, "end": 4055.238, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su posici\u00f3n sobre el pago o no pago de la deuda argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9615245788122687, "is_candidate": false}, {"start": 4055.238, "end": 4056.62, "text": "\u00bfApoyan las acciones del Presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966286914378679, "is_candidate": false}, {"start": 4056.62, "end": 4057.12, "text": "Si as\u00ed, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9360938526954351, "is_candidate": false}, {"start": 4057.12, "end": 4057.581, "text": "Si no, \u00bfpor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9872025401803005, "is_candidate": false}, {"start": 4066.993, "end": 4075.276, "text": " No, no me preguntaron y me viene bien porque me permite contar que me acompa\u00f1a Mart\u00edn Redrado que es uno de los economistas de nuestro equipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39921435423418383, "is_candidate": true}, {"start": 4075.276, "end": 4084.9, "text": "Quiero robar 10 segundos para contarles que nos acompa\u00f1a Diego Gorgal que es especialista en seguridad, est\u00e1 viviendo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4222111586833013, "is_candidate": true}, {"start": 4087.223, "end": 4089.664, "text": " en Washington, estamos esperando que se vuelva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.506052776881412, "is_candidate": false}, {"start": 4089.664, "end": 4105.149, "text": "Bueno, Sebasti\u00e1n Velasquez que coordina el equipo de relaciones exteriores de nuestro espacio y Mart\u00edn Redrado que fue presidente del Banco Central entre tantos otros cargos que tuvo en la Comisi\u00f3n Nacional de Valores y que lidera adem\u00e1s uno de nuestros equipos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40903143232610983, "is_candidate": true}, {"start": 4110.249, "end": 4126.757, "text": " Y hago la alusi\u00f3n a lo de Mart\u00edn porque nosotros hemos planteado nuestra propia propuesta en el Parlamento Argentino respecto del tema deuda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42283655609326154, "is_candidate": true}, {"start": 4126.757, "end": 4131.519, "text": "Respecto de c\u00f3mo resolver la situaci\u00f3n del litigio", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4690008405262992, "is_candidate": true}, {"start": 4133.6, "end": 4152.316, "text": " de c\u00f3mo resolver la situaci\u00f3n del 7% que se encuentra en tender y de c\u00f3mo mantener a Argentina en la autopista de los mercados con el 93% que confi\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34257127967979173, "is_candidate": true}, {"start": 4152.316, "end": 4153.337, "text": "Que confi\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5720542186881004, "is_candidate": false}, {"start": 4153.337, "end": 4160.963, "text": "De los bonos que est\u00e1n performing.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9233379016184448, "is_candidate": false}, {"start": 4162.93, "end": 4179.133, "text": " Esa propuesta ten\u00eda desde instrumentos nuevos, como un sint\u00e9tico, como un derivado, hasta", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4383115419439022, "is_candidate": true}, {"start": 4180.769, "end": 4193.314, "text": " distintos domicilios de pago manteniendo el domicilio en Nueva York y habilitando nuevos domicilios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6970773288504567, "is_candidate": false}, {"start": 4193.314, "end": 4202.757, "text": "Pero adem\u00e1s planteando un esquema de soluci\u00f3n estructural al 7% para presentar en el juzgado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3821111861465569, "is_candidate": true}, {"start": 4206.258, "end": 4212.841, "text": " que ten\u00eda m\u00e1s que ver con la propuesta que la Argentina ven\u00eda haciendo en el 2005 y en el 2010.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4057146104722057, "is_candidate": true}, {"start": 4212.841, "end": 4234.993, "text": "Desgraciadamente el gobierno eligi\u00f3 un mal camino porque entre otras cosas nosotros planteamos en nuestra ley los riesgos de establecer un fiduciario en reemplazo del boni", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5062737441779639, "is_candidate": false}, {"start": 4235.593, "end": 4250.789, "text": " del Bank of New York, como naci\u00f3n fideicomisos, que terminaba poniendo en riesgo la credibilidad de la Argentina, en t\u00e9rminos de la cl\u00e1usula RUFO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39555894786043666, "is_candidate": true}, {"start": 4257.978, "end": 4264.005, "text": " Y lo que termin\u00f3 pasando es que el propio Banco Central hoy est\u00e1 cuestionando a Naci\u00f3n Fideicomiso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35834015122988294, "is_candidate": true}, {"start": 4275.273, "end": 4297.308, "text": " De manera tal que nuestra posici\u00f3n no solamente es p\u00fablica y clara ac\u00e1, sino que est\u00e1 sustentada y disponible en este mundo de la informaci\u00f3n, en las redes, en un proyecto de ley que consta de tres cap\u00edtulos y que plantea tambi\u00e9n el cap\u00edtulo de credibilidad institucional para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.395481510620564, "is_candidate": true}, {"start": 4304.224, "end": 4304.884, "text": " Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0439602826775694, "is_candidate": false}, {"start": 4304.884, "end": 4308.126, "text": "Usted mencion\u00f3 dos puntos muy importantes, que es la energ\u00eda y el sector de agricultura.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0232557584562836, "is_candidate": false}, {"start": 4331.201, "end": 4341.235, "text": " Entonces dos preguntas, la primera es si est\u00e1n viendo la posibilidad de promover la energ\u00eda renovable y la segunda pregunta es", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.04036983230691, "is_candidate": false}, {"start": 4346.541, "end": 4353.663, "text": " Algunos pa\u00edses latinoamericanos est\u00e1n prohibiendo la inversi\u00f3n y producci\u00f3n de transg\u00e9nicos o Monsanto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9872707152075976, "is_candidate": false}, {"start": 4369.848, "end": 4383.718, "text": " Y si la Argentina est\u00e1 tratando de buscar alternativas en vez de darle la bienvenida a Monsanto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9693531024926586, "is_candidate": false}, {"start": 4383.718, "end": 4391.483, "text": "Lo primero es que respecto de energ\u00edas renovables, nosotros lo que estamos planteando en el", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5865849987393981, "is_candidate": false}, {"start": 4395.831, "end": 4414.098, "text": " en el pacto federal que estamos planteando para la Argentina en materia de hidrocarburos, no es solamente definir mecanismos de producci\u00f3n de convencionales y no convencionales, sino tambi\u00e9n definir una matriz de mediano plazo en materia de energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5072631069910543, "is_candidate": false}, {"start": 4425.177, "end": 4438.062, "text": " Obviamente que eso depende de tiempos de startup en un pa\u00eds muy condicionado en su balanza comercial y en su balanza fiscal por la situaci\u00f3n energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3553783923638456, "is_candidate": true}, {"start": 4438.062, "end": 4439.462, "text": "Y entonces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8760812341307345, "is_candidate": false}, {"start": 4444.584, "end": 4463.278, "text": " Si bien es importante resolver la diversificaci\u00f3n de la matriz energ\u00e9tica, sobre todo entendiendo que hay regiones como el Cuyo en materia de energ\u00eda solar, o como el Sur y el Sudeste de la provincia de Buenos Aires en materia de energ\u00eda e\u00f3lica,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.419228101448996, "is_candidate": true}, {"start": 4470.638, "end": 4475.903, "text": " que son alternativas importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5872359830337801, "is_candidate": false}, {"start": 4475.903, "end": 4480.888, "text": "Lo primero que tenemos que ver antes de mirar c\u00f3mo incorporamos al interconectado energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3442675399189339, "is_candidate": true}, {"start": 4486.874, "end": 4509.207, "text": " es ver c\u00f3mo vamos a atacar el principal problema que hoy tienen los argentinos, que es que cada argentino se levanta a la ma\u00f1ana teniendo que pagar 3.000 d\u00f3lares en importaci\u00f3n de energ\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6392385916981408, "is_candidate": false}, {"start": 4509.207, "end": 4513.489, "text": "En segundo lugar, respecto de lo que son los modificados gen\u00e9ticamente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3083174774865347, "is_candidate": true}, {"start": 4515.994, "end": 4534.939, "text": " Lo que nosotros vemos es que cada vez quedan menos y que en todo caso lo que tenemos que hacer es aumentar los niveles de exigencia sin que eso signifique poner situaciones", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5490799165675506, "is_candidate": false}, {"start": 4538.36, "end": 4547.484, "text": " del l\u00edmite respecto de nombres de compa\u00f1\u00edas, sino de menci\u00f3n de productos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.638980082585031, "is_candidate": false}, {"start": 4547.484, "end": 4558.368, "text": "Y creo que lo m\u00e1s importante es establecer cu\u00e1les son los l\u00edmites respecto de los modificados gen\u00e9ticamente, no respecto del nombre de una u otra compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47508474277659696, "is_candidate": true}, {"start": 4558.368, "end": 4559.368, "text": "Una pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8783623558319925, "is_candidate": false}, {"start": 4571.178, "end": 4571.519, "text": " \u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8365824945101419, "is_candidate": false}, {"start": 4573.012, "end": 4575.914, "text": " Yo s\u00ed quiero volver a Argentina en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.032041258162373, "is_candidate": false}, {"start": 4575.914, "end": 4576.915, "text": "\u00bfEso es San Juanino?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5949989672956228, "is_candidate": false}, {"start": 4576.915, "end": 4577.896, "text": "No, no, Porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9740459723863053, "is_candidate": false}, {"start": 4577.896, "end": 4578.616, "text": "\u00bfPorte\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8104013502578145, "is_candidate": false}, {"start": 4578.616, "end": 4581.919, "text": "Porte\u00f1o, and I do want to go back to Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8892502885285047, "is_candidate": false}, {"start": 4581.919, "end": 4583.68, "text": "Mi pregunta es la siguiente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.996625155710313, "is_candidate": false}, {"start": 4583.68, "end": 4585.382, "text": "My question is this.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0153813883215683, "is_candidate": false}, {"start": 4585.382, "end": 4589.485, "text": "Estoy muy de acuerdo con los 10 puntos que planteaste, me parecieron todos muy razonables.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9516535755151475, "is_candidate": false}, {"start": 4589.485, "end": 4591.606, "text": "I'm very much in agreement with the 10 issues you posed and very reasonable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.919551930611543, "is_candidate": false}, {"start": 4591.606, "end": 4597.271, "text": "Y muy de acuerdo tambi\u00e9n con que la democracia tiene que ser de partidos y no de personas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9848094399999111, "is_candidate": false}, {"start": 4597.271, "end": 4601.194, "text": "I'm very much in agreement that democracy has to come not from parties but from people.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9785262363631407, "is_candidate": false}, {"start": 4601.701, "end": 4608.59, "text": " Sin embargo, eso no me parece que converse mucho con ser candidato o testimonial hace algunos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8253822091195705, "is_candidate": false}, {"start": 4608.59, "end": 4619.644, "text": "Quer\u00eda saber c\u00f3mo podr\u00edas conjugar esas dos cosas y por qu\u00e9 tenemos que creer que vas a ser distinto a lo que viene siendo hasta ahora la pol\u00edtica en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0337492773952826, "is_candidate": false}, {"start": 4619.889, "end": 4621.229, "text": " Y gracias por venir a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9454789725958217, "is_candidate": false}, {"start": 4621.229, "end": 4625.751, "text": "A ver, en primer lugar, ya terminando, le agradezco y le agradezco a ustedes la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9010018849973618, "is_candidate": false}, {"start": 4625.751, "end": 4627.611, "text": "Lo primero que te quiero decir es que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.977895400494901, "is_candidate": false}, {"start": 4642.416, "end": 4652.173, "text": " Eso que vos plante\u00e1s respecto de la testimonial, yo lo reconoc\u00ed p\u00fablicamente como el mayor error en mi vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4098915738804493, "is_candidate": true}, {"start": 4656.349, "end": 4668.357, "text": " No solamente, digamos, tengo hoy el valor de decir que me equivoqu\u00e9, sino que tuve el coraje de decirlo despu\u00e9s de haberlo hecho p\u00fablicamente en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34296566888875646, "is_candidate": true}, {"start": 4668.357, "end": 4676.803, "text": "Y no se me cae ning\u00fan anillo en volver a decir hoy me equivoqu\u00e9 y no lo volver\u00eda a hacer, creo que fue mi principal error en mi vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4062298566016853, "is_candidate": true}, {"start": 4676.803, "end": 4677.304, "text": "Y creo que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9523569369892246, "is_candidate": false}, {"start": 4682.467, "end": 4688.709, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de cuando uno comete un error, lo importante es saber reconocerlo y no encapricharse o ponerse necio con la respuesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3276269164103629, "is_candidate": true}, {"start": 4688.709, "end": 4691.169, "text": "Respecto de qu\u00e9 me hace diferente a m\u00ed, si quer\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8964862846471942, "is_candidate": false}, {"start": 4702.987, "end": 4718.917, "text": " En t\u00e9rminos de lo que viene pasando en la pol\u00edtica argentina en los \u00faltimos a\u00f1os, en los \u00faltimos dos, tres a\u00f1os, el coraje de haber enterrado la re-reelecci\u00f3n mientras otros se hac\u00edan los distra\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41462791588812953, "is_candidate": true}, {"start": 4718.917, "end": 4727.922, "text": "El coraje de haber enterrado la re-reelecci\u00f3n mientras otros se hac\u00edan los distra\u00eddos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7207926835880993, "is_candidate": false}, {"start": 4731.733, "end": 4734.476, "text": " \u00bfY por qu\u00e9 ser\u00eda diferente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42546074497447905, "is_candidate": true}, {"start": 4738.254, "end": 4739.675, "text": " Hay dos razones que me motivan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4261811174120075, "is_candidate": true}, {"start": 4739.675, "end": 4744.018, "text": "La primera es, a pesar de tener 42 a\u00f1os, yo ya fui todo en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3011470613644762, "is_candidate": true}, {"start": 4744.018, "end": 4745.659, "text": "Fui diputado provincial a los 27 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8693371108360266, "is_candidate": false}, {"start": 4745.659, "end": 4749.401, "text": "Fui seis a\u00f1os director de la seguridad social, con lo que eso significa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.85029592233514, "is_candidate": false}, {"start": 4749.401, "end": 4749.461, "text": "Fui...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0863765207927922, "is_candidate": false}, {"start": 4765.979, "end": 4768.121, "text": " Alcalde electo y reelecto con el 75% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5015873589552682, "is_candidate": false}, {"start": 4768.121, "end": 4769.381, "text": "Y fui jefe de ministros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.51634181910494, "is_candidate": false}, {"start": 4779.324, "end": 4786.91, "text": " Solo me queda hacer algo de lo que mis hijos sientan orgullo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6860028941898041, "is_candidate": false}, {"start": 4786.91, "end": 4797.198, "text": "Y me mueve la pasi\u00f3n por hacer algo que el d\u00eda de ma\u00f1ana me permita a m\u00ed hablar orgullosamente de mi pa\u00eds y a mis hijos orgullosamente de su pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5480074049354247, "is_candidate": false}, {"start": 4797.198, "end": 4798.439, "text": "Nada m\u00e1s que por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0251204559436125, "is_candidate": false}, {"start": 4798.439, "end": 4799.059, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9221843609199092, "is_candidate": false}], "Index": 1241, "channel_id": "UCylEkfmdiD39I-ID-jE1OrQ", "channel": "CLACSBerkeley", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@CLACSBerkeley", "id": "xIpPPgOPWFU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xIpPPgOPWFU", "title": "Sergio Massa - \"On Argentina\"", "duration": 4820.0, "view_count": 296.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}