{"segments": [{"start": 15.589, "end": 23.875, "text": " Quiero en primer lugar darle las gracias a Mayra por darme la oportunidad de compartir esta fiesta", "cosine_dist": 1.0708608063676839, "is_candidate": false}, {"start": 44.451, "end": 52.394, "text": " con toda la comunidad de Quilmes y poder cont\u00e1rsela a los argentinos y a las argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2563589752067824, "is_candidate": true}, {"start": 52.394, "end": 68.299, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda que quienes estamos ac\u00e1 y quienes nos est\u00e1n viendo desde distintos lugares del pa\u00eds, cerremos los ojos, pensemos en caminar 8 cuadras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21493940463361572, "is_candidate": true}, {"start": 68.299, "end": 70.16, "text": "8 cuadras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4030571100181253, "is_candidate": true}, {"start": 73.01, "end": 93.426, "text": " Pensemos que adem\u00e1s durante mucho tiempo ac\u00e1 ven\u00eda gente a pescar, algunos por ah\u00ed con la novia a tomar un mate, pero tambi\u00e9n pasaban cosas de esas que nos duelen como comunidad, como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2083637748385343, "is_candidate": true}, {"start": 93.426, "end": 101.293, "text": "No era un lugar de la gente, era simplemente un lugar que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.300402443118735, "is_candidate": true}, {"start": 102.819, "end": 109.803, "text": " por costumbre, por voluntad, los vecinos de Quilmes trataban de que les fuera propio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.324876820901435, "is_candidate": true}, {"start": 109.803, "end": 124.332, "text": "Y hoy estas ocho cuadras, y trato de que se entienda la dimensi\u00f3n, porque a veces es dif\u00edcil imaginar una obra como este Parque de la Ribera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27799569536166024, "is_candidate": true}, {"start": 124.332, "end": 130.296, "text": "Es dif\u00edcil imaginar a miles de vecinos de Quilmes y de otros lugares", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32880017781399073, "is_candidate": true}, {"start": 131.42, "end": 137.503, "text": " porque estas son las obras que van a volver a transformar a Quilmes en la Perla del Sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3308372331046521, "is_candidate": true}, {"start": 137.503, "end": 157.074, "text": "Ese lugar... Ese lugar... Ese lugar que abandonaron por malas gestiones, que le quit\u00f3 el orgullo a los quilmenios y que obras como estas les va a devolver para volver a mirar con orgullo al sur del Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3576716926019571, "is_candidate": true}, {"start": 157.074, "end": 157.935, "text": "Y esa es la tarea", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5698442233429575, "is_candidate": false}, {"start": 159.028, "end": 161.169, "text": " para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, May.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44607578911425794, "is_candidate": true}, {"start": 161.169, "end": 181.903, "text": "Terminar de recorrer el camino que vuelva a poner a Quilmes en el lugar que alguna vez hizo sentir y les hac\u00eda sentir a ustedes que miraban como el hermano mayor a Avellaneda, a Berazategui y al resto de los municipios del Gran Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29709127691167614, "is_candidate": true}, {"start": 181.903, "end": 184.785, "text": "Y creo que esa es una tarea que se construye", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45404279209032794, "is_candidate": true}, {"start": 186.525, "end": 198.994, "text": " en un plazo de tiempo, con una visi\u00f3n estrat\u00e9gica, pero adem\u00e1s con el coraje para transformar en realidad los sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2903379425572613, "is_candidate": true}, {"start": 198.994, "end": 206.559, "text": "Este lugar transformado en este parque lo que muestra es que hay alguien que tuvo la capacidad de so\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3282611958220314, "is_candidate": true}, {"start": 207.978, "end": 236.15, "text": " pero sobre todo que tuvo el coraje de hacer realidad ese sue\u00f1o y ese proyecto para que miles de vecinos de Quilmes tengan su espacio para tomar mate, para que miles de pibes tengan su skate park, para que vengan en los anfiteatros a disfrutar de la cultura popular, para que puedan venir a andar en bici, para que puedan venir a correr, para que disfruten de la costa y recuperen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.278450100724868, "is_candidate": true}, {"start": 237.424, "end": 239.925, "text": " la cara de Quilmes al r\u00edo definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30725319368388526, "is_candidate": true}, {"start": 239.925, "end": 248.649, "text": "Y eso tiene un valor enorme, enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397206880485785, "is_candidate": true}, {"start": 248.649, "end": 252.41, "text": "Y en eso soy como Mayra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43004616759856384, "is_candidate": true}, {"start": 252.41, "end": 254.791, "text": "En eso soy como ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32006893585041074, "is_candidate": true}, {"start": 254.791, "end": 259.453, "text": "Y Gabriel dec\u00eda que me gustan las dif\u00edciles, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2730391913107495, "is_candidate": true}, {"start": 259.453, "end": 261.074, "text": "Cuanto m\u00e1s dif\u00edciles son,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46486855458131104, "is_candidate": true}, {"start": 262.575, "end": 287.578, "text": " m\u00e1s se me infla el pecho, m\u00e1s voy para adelante, m\u00e1s peleo, m\u00e1s fuerza y coraje le pongo, m\u00e1s ganas y voluntad le pongo, m\u00e1s determinaci\u00f3n le pongo, porque entre otras cosas estoy convencido que como Quilmes, nuestra patria, si la pensamos, la so\u00f1amos y ponemos coraje para transformarla, puede ser", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385475559074544, "is_candidate": true}, {"start": 288.976, "end": 294.017, "text": " como este lugar, como este lugar que hoy estamos inaugurando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3085877807230374, "is_candidate": true}, {"start": 294.017, "end": 318.181, "text": "Pero hay que tener para eso el coraje de cambiar y de asumir que a veces uno mismo tiene la responsabilidad dentro de su propio trabajo y dentro de su propio equipo de hacer los cambios que la sociedad demanda y de escuchar y poner el o\u00eddo en la tierra y tratar de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3605857039100906, "is_candidate": true}, {"start": 320.629, "end": 336.285, "text": " de no quedarse abrazado a cuestiones que por ah\u00ed te impone la din\u00e1mica de la pol\u00edtica, sino que te animes a seguir haciendo cambios y transformaciones sin importar las ataduras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31656847334238414, "is_candidate": true}, {"start": 337.236, "end": 341.679, "text": " Y ese es el camino que empezamos el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3813877226963337, "is_candidate": true}, {"start": 341.679, "end": 364.471, "text": "Nada ni nadie nos va a condicionar para hacer los cambios que Argentina necesita, para recuperar el ingreso, para apostar a nuestro desarrollo y para construir un pa\u00eds donde el trabajo y la producci\u00f3n sean los ejes del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4280748376418182, "is_candidate": true}, {"start": 364.471, "end": 364.732, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9363571086833878, "is_candidate": false}, {"start": 366.678, "end": 390.376, "text": " Quiero en ese sentido decirles hoy en el D\u00eda del Estudiante, adem\u00e1s de feliz d\u00eda a los pibes, a los muchos pibes que est\u00e1n ac\u00e1, quiero decirles que hoy es tiempo de rebelarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.348866706545513, "is_candidate": true}, {"start": 390.376, "end": 396.021, "text": "Y es tiempo de rebelarse, no desde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4641367018620024, "is_candidate": true}, {"start": 397.529, "end": 404.994, "text": " un posteo en la red social, sino desde defender lo que les es propio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28387964011502154, "is_candidate": true}, {"start": 404.994, "end": 420.123, "text": "Es tiempo de rebelarse para defender las becas, progresar que les permiten al mill\u00f3n setecientos mil pibes que las cobran ir al colegio o a la universidad y que ellos se las quieren sacar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3895940815055794, "is_candidate": true}, {"start": 420.123, "end": 424.966, "text": "Y hay que rebelarse contra aquellos que les quieren sacar las becas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5473349709112141, "is_candidate": false}, {"start": 426.718, "end": 438.603, "text": " Es tiempo de rebelarse contra aquellos que dicen que cada familia se las tiene que arreglar como pueda y que el Estado no tiene por qu\u00e9 darles las computadoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5028754097542145, "is_candidate": false}, {"start": 438.603, "end": 446.646, "text": "Es tiempo de rebelarse y defender el conectar igualdad, defender el derecho a tener su tablet, su compu.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48066338825441635, "is_candidate": true}, {"start": 446.646, "end": 455.19, "text": "Es tiempo de rebelarse para defender el derecho a estudiar o a divertirse o a conectarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5274337691695119, "is_candidate": false}, {"start": 456.326, "end": 461.032, "text": " a partir de la inversi\u00f3n del Estado para que tengan derecho a la computadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39970041216779084, "is_candidate": true}, {"start": 461.032, "end": 465.238, "text": "Es tiempo de defender la libertad de cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.383773242907661, "is_candidate": true}, {"start": 466.089, "end": 488.227, "text": " Pero la libertad no es que los manden a trabajar de esclavos sin derechos, la libertad no es que los tiren a manejar la bicicleta en un rapi, es que tengan un trabajo con derecho a la jubilaci\u00f3n, con derecho a las vacaciones pagas, con derecho a la indemnizaci\u00f3n por despido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41273850241614185, "is_candidate": true}, {"start": 489.168, "end": 502.894, "text": " Es tiempo de rebelarse contra aquellos que los quieren transformar simplemente en un n\u00famero en la econom\u00eda y decirles que ustedes son los protagonistas de la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5257222176432177, "is_candidate": false}, {"start": 502.894, "end": 509.276, "text": "Es tiempo de rebelarse contra los que le quieren cobrar la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34145017700376246, "is_candidate": true}, {"start": 509.276, "end": 518.22, "text": "La universidad en la Argentina hizo que miles y miles de j\u00f3venes, a\u00fan saliendo de hogares humildes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39375257574470035, "is_candidate": true}, {"start": 519.545, "end": 530.393, "text": " tuvieran la oportunidad de transformarse en emprendedores, en desarrolladores, de triunfar en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3476496523293444, "is_candidate": true}, {"start": 530.393, "end": 538.038, "text": "La Universidad P\u00fablica nos dio desde grandes empresarios hasta premios Nobel y nos permiti\u00f3 brillar en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36350914040729876, "is_candidate": true}, {"start": 538.038, "end": 543.482, "text": "Y hoy se las quieren cobrar, arancelar, les van a dar un voucher.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42610203451467765, "is_candidate": true}, {"start": 544.705, "end": 546.046, "text": " \u00bfQu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326992189563812, "is_candidate": true}, {"start": 546.046, "end": 561.297, "text": "El derecho a ir a la universidad en Quilmes, en Florencio Varela, o a la Universidad de Buenos Aires, es un derecho de ustedes que no se los pueden dar y sacar con un papelito o un carnet, porque tambi\u00e9n es el derecho a elegir libremente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32841548326599546, "is_candidate": true}, {"start": 561.297, "end": 571.605, "text": "Y por eso, es tiempo de rebelarse y defender la universidad p\u00fablica, libre, gratuita, de calidad, que adem\u00e1s prepare", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4840705363091403, "is_candidate": true}, {"start": 573.192, "end": 601.958, "text": " Prepare con nuevas carreras a nuestros j\u00f3venes para que tengan salida laboral y por eso tambi\u00e9n tenemos nosotros, los que ya no somos tan j\u00f3venes, tenemos que repensar con nuestros j\u00f3venes el sistema universitario para que cuando salgan de la universidad puedan ir al trabajo y no tener que terminar despu\u00e9s de haber estudiado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32455830832086896, "is_candidate": true}, {"start": 603.649, "end": 611.8, "text": " como les dec\u00eda reci\u00e9n manejando una bici en el Rapi o teniendo que trabajar con el auto en una econom\u00eda de plataforma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3728961652401328, "is_candidate": true}, {"start": 611.8, "end": 616.246, "text": "No, los queremos laburando de lo que estudian y por eso tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46216227816604205, "is_candidate": true}, {"start": 617.614, "end": 634.956, "text": " vamos a poner en marcha un sistema que pusimos ahora como prueba en misiones, pero en todo el pa\u00eds, financiando el primer empleo de los j\u00f3venes en conjunto con las empresas, para que nuestros pibes, cuando terminan de estudiar las nuevas carreras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38277438314259793, "is_candidate": true}, {"start": 635.837, "end": 642.498, "text": " en el esfuerzo conjunto entre el Estado y las empresas puedan salir al mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5369853559721658, "is_candidate": false}, {"start": 642.498, "end": 664.842, "text": "Los queremos trabajando, estudiando, so\u00f1ando, proyect\u00e1ndose y no simplemente condenados a tener que opinar desde un posteo lo que otros les proponen como rebeld\u00eda, que es ni m\u00e1s ni menos que condenarlos a que cada uno se lo arregle como pueda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3498143142903489, "is_candidate": true}, {"start": 665.794, "end": 675.535, "text": " Yo no quiero en el d\u00eda del estudiante, y se lo digo a las mam\u00e1s, no quiero pibes que vayan al colegio armados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3709795080925996, "is_candidate": true}, {"start": 676.491, "end": 680.353, "text": " porque existe la libre venta de armas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47178422369608985, "is_candidate": true}, {"start": 680.353, "end": 692.88, "text": "Yo quiero que el Estado les garantice la seguridad, que la escuela los abrace, que la universidad los abrace, que los pibes vayan en la mochila con su notebook, no con un arma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46248171859592924, "is_candidate": true}, {"start": 692.88, "end": 700.024, "text": "Esa es la diferencia entre las dos Argentinas que se est\u00e1n discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48472802050244124, "is_candidate": true}, {"start": 700.024, "end": 704.946, "text": "Y es lo que tenemos que defender y proyectar para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5416001901589143, "is_candidate": false}, {"start": 704.946, "end": 705.447, "text": "Y tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6569979678663764, "is_candidate": false}, {"start": 707.461, "end": 727.106, "text": " Y tambi\u00e9n decirle a esos chicos que en muchos casos viven en un hogar donde sus pap\u00e1s sienten la frustraci\u00f3n y la bronca de que por ah\u00ed, en estos a\u00f1os, no hicimos lo que ten\u00edamos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39540940449765793, "is_candidate": true}, {"start": 727.106, "end": 734.048, "text": "Que no tengan miedo, porque nosotros tenemos claro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34524583775509265, "is_candidate": true}, {"start": 735.583, "end": 745.348, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que falta en t\u00e9rminos de ingreso, en t\u00e9rminos de seguridad, en t\u00e9rminos de obra p\u00fablica, en t\u00e9rminos de calidad de vida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.299934855653021, "is_candidate": true}, {"start": 747.048, "end": 751.11, "text": " porque caminamos y vivimos en nuestras calles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38144186288908577, "is_candidate": true}, {"start": 751.11, "end": 762.034, "text": "No somos un producto de los tel\u00e9fonos, somos un producto de andar por la calle con nuestra gente en nuestros barrios, porque nos criamos en el comurbano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4191745887035436, "is_candidate": true}, {"start": 762.034, "end": 769.537, "text": "Sabemos c\u00f3mo vive cada uno de quienes viven ac\u00e1 o en el norte argentino y est\u00e1n esperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4010302029064582, "is_candidate": true}, {"start": 769.537, "end": 772.859, "text": "Y les quiero decir que tengan la tranquilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4561171438027223, "is_candidate": true}, {"start": 774.315, "end": 793.863, "text": " de que tengo la firmeza, el coraje y la decisi\u00f3n de cambiar lo que haya que cambiar y a quienes haya que cambiar para que Argentina sea ese pa\u00eds que so\u00f1amos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44984351698913094, "is_candidate": true}, {"start": 793.863, "end": 802.567, "text": "Pero tambi\u00e9n de defender valores que tienen que ver con nuestra identidad y con nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302406297409932, "is_candidate": true}, {"start": 803.359, "end": 809.421, "text": " Y a nuestros j\u00f3venes les quiero pedir en este d\u00eda algo muy especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47005665553694587, "is_candidate": true}, {"start": 809.421, "end": 816.124, "text": "Pensando en la unidad de nuestra patria, en nuestra bandera, en nuestra identidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4248179286965428, "is_candidate": true}, {"start": 816.124, "end": 824.667, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1n varios de nuestros veteranos de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43785842780237705, "is_candidate": true}, {"start": 824.667, "end": 831.75, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1n varios de los que arriesgaron su vida por nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5316317821625864, "is_candidate": false}, {"start": 833.823, "end": 846.422, "text": " para que ellos tengan naci\u00f3n, varios de los que dejaron su familia siendo j\u00f3venes, varios de los que perdieron sus amigos y los dejaron en la guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45521031191823136, "is_candidate": true}, {"start": 847.978, "end": 868.104, "text": " varios de los que tuvieron que esperar a\u00f1os y a\u00f1os que los reconoci\u00e9ramos porque los que los mandaron a la guerra despu\u00e9s los hicieron entrar por el patio de atr\u00e1s de la Argentina sintiendo verg\u00fcenza cuando nosotros, por nuestros h\u00e9roes, tenemos que sentir orgullo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3794036540988498, "is_candidate": true}, {"start": 868.104, "end": 873.026, "text": "Y quiero decirles que nada m\u00e1s lejano a la libertad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5440368162470111, "is_candidate": false}, {"start": 874.6, "end": 887.451, "text": " nada m\u00e1s lejano a la identidad de nuestra patria que pretender, regalar, devolver o negar nuestra soberan\u00eda en las Islas Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44188871144106645, "is_candidate": true}, {"start": 887.451, "end": 888.772, "text": "\u00a1Nuestros pibes cantaron!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5582715168300386, "is_candidate": false}, {"start": 892.069, "end": 899.919, "text": " durante el mundial con orgullo y alegr\u00eda, que jam\u00e1s iban a olvidar a nuestros h\u00e9roes de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5593643446824397, "is_candidate": false}, {"start": 899.919, "end": 911.072, "text": "Revelarse tambi\u00e9n es votar en contra de aquellos que niegan la soberan\u00eda de Malvinas, porque as\u00ed como defendemos Quilmes, tambi\u00e9n defendemos nuestra patria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6083307276504439, "is_candidate": false}, {"start": 912.33, "end": 928.064, "text": " Por eso llamo a los j\u00f3venes que creen en la naci\u00f3n, que creen en la celeste y blanca, por la memoria de nuestros h\u00e9roes que ten\u00edan la edad de ellos cuando fueron a Malvinas a votar en defensa de nuestra soberan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6175370682217742, "is_candidate": false}, {"start": 928.064, "end": 930.226, "text": "\u00a1Viva Quilmes!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7711323715587719, "is_candidate": false}, {"start": 930.226, "end": 931.587, "text": "\u00a1Viva Malvinas!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7226827490600427, "is_candidate": false}, {"start": 931.587, "end": 932.408, "text": "\u00a1Viva la patria!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6992920985808946, "is_candidate": false}], "Index": 944, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "xKVdQnElVtA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xKVdQnElVtA", "title": "21-09-2023 | INAUGURACI\u00d3N DEL NUEVO PARQUE MUNICIPAL DE LA RIBERA DE QUILMES | \u25b6\ufe0f DISCURSO", "duration": 933.0, "view_count": 6798.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}