{"segments": [{"start": 0.109, "end": 4.253, "text": " Vamos a aprovechar en este domingo y lo vamos a molestar, capaz que lo sacamos del almuerzo, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9547939305370124, "is_candidate": false}, {"start": 4.253, "end": 7.997, "text": "Al ministro Sergio Massa, ya est\u00e1 en contacto con nosotros, aqu\u00ed en Radio con Vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9516378000331981, "is_candidate": false}, {"start": 7.997, "end": 10.559, "text": "Mario Portugal saluda junto a Francisco Juegues.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9512361327456953, "is_candidate": false}, {"start": 10.559, "end": 12.021, "text": "Ministro Massa, buen domingo, \u00bfc\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0066756548683857, "is_candidate": false}, {"start": 12.637, "end": 15.438, "text": " Hola Mario, buen domingo, muy buen mediod\u00eda para todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6253228036871861, "is_candidate": false}, {"start": 15.438, "end": 17.419, "text": "Todav\u00eda no me sacaron del almuerzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7168989611530576, "is_candidate": false}, {"start": 17.419, "end": 19.721, "text": "Bien, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9991095721747111, "is_candidate": false}, {"start": 19.721, "end": 21.722, "text": "Nos sentimos menos culpables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9980382598709848, "is_candidate": false}, {"start": 21.722, "end": 25.524, "text": "Despu\u00e9s vamos a hablar de otros temas m\u00e1s agradables, vamos a hablar un poco de f\u00fatbol y del mundial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9390102915340579, "is_candidate": false}, {"start": 25.524, "end": 28.005, "text": "Pero bueno, tenemos que meternos en su tema, ministro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.947320362580719, "is_candidate": false}, {"start": 28.005, "end": 40.291, "text": "Hay varios, tenemos marcado ya con Francisco varios, pero yo quiero comenzar con una novedad de \u00faltima hora que tiene que ver con este acuerdo con el Fondo Monetario para revisar metas correspondientes al tercer trimestre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8997489097403875, "is_candidate": false}, {"start": 40.291, "end": 42.032, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que tenemos que informar al respecto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0038297577421391, "is_candidate": false}, {"start": 43.308, "end": 55.613, "text": " Bueno, lo primero y una gran noticia para la Argentina es que firm\u00f3 lo que se llama el Staff Level Agreement, que es el acuerdo t\u00e9cnico respecto de la revisi\u00f3n del tercer trimestre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6393876187550258, "is_candidate": false}, {"start": 55.613, "end": 60.255, "text": "Eso permite que se cierren los desembolsos previstos para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5574491274174825, "is_candidate": false}, {"start": 60.255, "end": 67.737, "text": "En t\u00e9rminos de ingreso de d\u00f3lares para la Argentina son aproximadamente 6.200 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.625523773908959, "is_candidate": false}, {"start": 69.925, "end": 98.076, "text": " tambi\u00e9n comprende o supone las obligaciones de pago de cierre del a\u00f1o, pero hay un saldo neto a favor de la Argentina de m\u00e1s de 2.400 millones de d\u00f3lares y adem\u00e1s supone de alguna manera el acompa\u00f1amiento o el respaldo del fondo al trabajo que venimos haciendo desde el punto de vista de ordenar las cuentas fiscales, desde el punto de vista de recuperar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6089990128776537, "is_candidate": false}, {"start": 98.709, "end": 124.504, "text": " de alguna manera un sendero de estabilidad en t\u00e9rminos de pol\u00edtica monetaria, en t\u00e9rminos de pol\u00edtica de asistencia al tesoro, en t\u00e9rminos de pol\u00edtica de tipo cambiario, pero sobre todas las cosas lo que nos tiene que dar es la tranquilidad de que Argentina cumple con los compromisos que va asumiendo a nivel internacional y que sumado a lo que a lo largo de los \u00faltimos tres meses", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5980419116084529, "is_candidate": false}, {"start": 125.365, "end": 144.951, "text": " en acuerdo con el Club de Par\u00eds, en acuerdo con el Banco Interamericano de Desarrollo, con el Banco Mundial, con la CAF, con el Banco Europeo, nos da la posibilidad de cerrar el a\u00f1o con un programa de acumulaci\u00f3n de reservas y de tranquilidad desde el punto de vista cambiario importante para la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6140068814436432, "is_candidate": false}, {"start": 144.951, "end": 152.153, "text": "Lo incorporo ya a Francisco Jueguen, que seguramente tiene varias consultas al respecto de la econom\u00eda, con el Ministro del \u00c1rea, con Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507361610360558, "is_candidate": false}, {"start": 152.153, "end": 152.973, "text": "Sergio Massa, te escucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0232309122232568, "is_candidate": false}, {"start": 154.233, "end": 154.914, "text": " Ministro, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0296444598187509, "is_candidate": false}, {"start": 154.914, "end": 156.735, "text": "Buenas tardes, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8578528623862632, "is_candidate": false}, {"start": 156.735, "end": 157.275, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9533784164646072, "is_candidate": false}, {"start": 157.275, "end": 159.196, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Francisco?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9954480765485377, "is_candidate": false}, {"start": 159.196, "end": 177.188, "text": "Bien, yo quer\u00eda preguntarle fundamentalmente por los acuerdos de precios justos o bajo, lo que es el paraguas de precios justos que est\u00e1 cerrando usted, si efectivamente esto alcanza o no para contener la inflaci\u00f3n, digamos, que usted hered\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8888481228013292, "is_candidate": false}, {"start": 179.409, "end": 192.756, "text": " \u00bfY si hay o no reticencias en algunos sectores con la firma de estos acuerdos, teniendo en cuenta que se le pon\u00eda como garant\u00eda el acceso a algunas divisas, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.874790700907829, "is_candidate": false}, {"start": 192.756, "end": 196.477, "text": "Bueno, a ver, en realidad no es que se le pone como garant\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5869143274644804, "is_candidate": false}, {"start": 196.477, "end": 205.562, "text": "Ac\u00e1 lo que hay es un acuerdo de partes que se firma y se suscribe, en el cual cada una de las partes, el Estado y las empresas, se comprometen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5807180184457634, "is_candidate": false}, {"start": 206.221, "end": 234.368, "text": " a determinados objetivos, pero con un objetivo central que es que lo que representa el 68% de los productos de consumo masivo tengan, por un lado, 2.000 productos, en realidad son 1.909 productos, que tengan sus precios fijados y establecidos durante 4 meses, hasta el mes de marzo, y por otro lado, que tengamos la posibilidad de que el resto de los 32.000 productos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46648472434249943, "is_candidate": true}, {"start": 236.675, "end": 246.238, "text": " generan o que producen estas compa\u00f1\u00edas de consumo masivo tengan un sendero que no supere el 4% por mes a lo largo de los pr\u00f3ximos 4 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49520931340963037, "is_candidate": true}, {"start": 246.238, "end": 262.562, "text": "Ese acuerdo, la verdad es que viene con un alt\u00edsimo nivel de suscripci\u00f3n, tenemos en lo que es consumo masivo las 101 empresas m\u00e1s importantes, todas las cadenas de supermercado, mayoristas y lo que se denomina el retail,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561525013545134, "is_candidate": false}, {"start": 263.9, "end": 291.671, "text": " la verdad es que el ritmo de funcionamiento viene muy bien y adem\u00e1s las empresas no solamente se comprometen en el programa y el Estado se compromete en el programa sino que adem\u00e1s los dos nos comprometemos en el r\u00e9gimen de sanciones que de alguna manera lo que establece es la posibilidad de que tengamos la fuerza o la capacidad de los municipios de fiscalizar m\u00e1s all\u00e1 de que hay un mecanismo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5468143594726929, "is_candidate": false}, {"start": 292.509, "end": 313.256, "text": " muy simple de fiscalizaci\u00f3n, que es el celular de cada uno de los ciudadanos, de cada uno de los consumidores, que con la aplicaci\u00f3n que baja de Mi Argentina puede escanear el c\u00f3digo de barras, ver el precio fijado o el precio acordado alrededor de un producto y puede denunciar si no se est\u00e1 cumpliendo el programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5675468642438206, "is_candidate": false}, {"start": 313.256, "end": 321.219, "text": "Obviamente que la lucha contra la inflaci\u00f3n supone primero recorrer un sendero de disminuci\u00f3n de la inflaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5602056755005111, "is_candidate": false}, {"start": 322.423, "end": 325.805, "text": " que no es de un d\u00eda para el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6776249598998516, "is_candidate": false}, {"start": 325.805, "end": 337.272, "text": "Nosotros nos pusimos como objetivo, recibimos con el 7,5% de inflaci\u00f3n y junto al equipo de trabajo nos pusimos como objetivo tener cada 75 d\u00edas una reducci\u00f3n de un punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5087557863354576, "is_candidate": false}, {"start": 337.272, "end": 344.137, "text": "Aspiramos a que en el mes de abril el n\u00famero 3 est\u00e9 adelante del \u00edndice inflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5877773884922146, "is_candidate": false}, {"start": 344.137, "end": 344.637, "text": "Obviamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.673860456834011, "is_candidate": false}, {"start": 345.828, "end": 358.463, "text": " es un objetivo importante pero tiene como reflejo cumplir adem\u00e1s el compromiso que asumimos en el presupuesto nacional respecto de la disminuci\u00f3n de m\u00e1s de un 50% de inflaci\u00f3n para el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.55159439522255, "is_candidate": false}, {"start": 359.476, "end": 361.217, "text": " Bien, Fran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.040032673544675, "is_candidate": false}, {"start": 361.217, "end": 362.217, "text": "S\u00ed, ministro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8930526047570885, "is_candidate": false}, {"start": 362.217, "end": 371.221, "text": "Usted viene trabajando con los Estados Unidos en un acuerdo de intercambio de informaci\u00f3n financiera que sea autom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8454796662660873, "is_candidate": false}, {"start": 371.221, "end": 373.342, "text": "Se espera que en estos d\u00edas se cierren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9046902465534373, "is_candidate": false}, {"start": 373.342, "end": 378.745, "text": "No s\u00e9 si usted tiene el detalle de efectivamente cu\u00e1ndo se firma ese acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9367458952621255, "is_candidate": false}, {"start": 378.745, "end": 381.206, "text": "\u00bfQu\u00e9 detalles, digamos, se puede esperar de ese acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9279858717198399, "is_candidate": false}, {"start": 381.206, "end": 382.927, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8746569101239843, "is_candidate": false}, {"start": 382.927, "end": 384.888, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hay que poner el foco en el blanqueo de 2017?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9144831426057791, "is_candidate": false}, {"start": 387.31, "end": 396.635, "text": " Bueno, a ver, en primer lugar, venimos trabajando desde la siguiente semana a la que asum\u00ed como ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.551489290067124, "is_candidate": false}, {"start": 396.635, "end": 413.723, "text": "Ustedes recordar\u00e1n que hicimos una semana de trabajo en Estados Unidos con varios frentes, Banco Interamericano de Desarrollo, Fondo Monetario Internacional, Tesoro de Estados Unidos, Departamento de Estado y Congreso de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5030832719270718, "is_candidate": false}, {"start": 413.723, "end": 415.704, "text": "En ese momento planteamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6414672580294623, "is_candidate": false}, {"start": 416.835, "end": 435.251, "text": " con mucha firmeza que la Argentina necesitaba que Estados Unidos dejara de ser la guarida fiscal de ciudadanos que eluden su responsabilidad con el fisco argentino en cuentas del sistema financiero de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5295174818330795, "is_candidate": false}, {"start": 435.251, "end": 443.559, "text": "Y quiero contarte, Francisco, y contarle a toda la audiencia que ma\u00f1ana a las 12 del mediod\u00eda se firma el acuerdo en un acto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5888258737529847, "is_candidate": false}, {"start": 444.446, "end": 467.615, "text": " que vamos a realizar junto al embajador Stanley y a la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos en el CSK, en el Centro Cultural Kirchner, y que de alguna manera nos permite poner en vigencia la firma desde el primero de enero de todo el programa que se llama Ley de Cumplimiento Tributario de Cuentas Extranjeras, o Acuerdo FATCA,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.528208501451531, "is_candidate": false}, {"start": 469.739, "end": 473.902, "text": " y nos permite a partir del primero de enero poner en marcha la implementaci\u00f3n del FACTA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5685136681339772, "is_candidate": false}, {"start": 473.902, "end": 475.704, "text": "\u00bfQu\u00e9 supone esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.634120560946797, "is_candidate": false}, {"start": 475.704, "end": 491.578, "text": "Primero, supone que Estados Unidos nos provee a lo largo de nueve meses, hasta el 30 de septiembre, de todas las cuentas de ciudadanos argentinos en Estados Unidos, cuentas individuales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47879113701078413, "is_candidate": true}, {"start": 493.875, "end": 506.406, "text": " cuentas de sociedades integradas por ciudadanos argentinos que tienen cuenta en Estados Unidos y ciudadanos argentinos integrantes de Trust que tienen cuentas en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4845742776002647, "is_candidate": true}, {"start": 506.406, "end": 522.399, "text": "A trav\u00e9s del mecanismo de lo que se llama determinaci\u00f3n de ciudadanos que firman el formulario W8BN, que es el formulario con el cual los ciudadanos que no son residentes en Estados Unidos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4744989656773907, "is_candidate": true}, {"start": 523.183, "end": 527.687, "text": " demuestran su condici\u00f3n de extranjeros y hacen la apertura de cuentas bancarias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5782516529808505, "is_candidate": false}, {"start": 527.687, "end": 546.664, "text": "Vuelvo a repetir, cuentas individuales, cuentas de sociedades con sociedades integradas o con ciudadanos como beneficiarios \u00faltimos argentinos y trust con ciudadanos argentinos integrantes o ciudadanos argentinos beneficiarios \u00faltimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46185587859925537, "is_candidate": true}, {"start": 546.664, "end": 549.606, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos da Estados Unidos en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6801432188619566, "is_candidate": false}, {"start": 549.606, "end": 549.967, "text": "Nos da", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8467768208720821, "is_candidate": false}, {"start": 550.66, "end": 571.337, "text": " la informaci\u00f3n financiera sobre las cuentas declarables a la Argentina, con identificaci\u00f3n del titular de la cuenta, identificaci\u00f3n de la instituci\u00f3n financiera, monto bruto de intereses percibidos, dividendos percibidos u otras rentas con fuente en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4982049308583866, "is_candidate": true}, {"start": 571.337, "end": 578.003, "text": "Por ejemplo, si alguien tiene una colocaci\u00f3n asociada a una cuenta en un fondo de inversi\u00f3n y recibe rentas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5257292760163661, "is_candidate": false}, {"start": 579.651, "end": 592.194, "text": " en ese fondo de inversi\u00f3n tambi\u00e9n forma parte de la informaci\u00f3n que el gobierno de Estados Unidos nos provee en un proceso que se va a dar a lo largo de nueve meses de intercambio de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5395011355165187, "is_candidate": false}, {"start": 592.194, "end": 604.017, "text": "Tambi\u00e9n los bancos argentinos pasan a tener la obligaci\u00f3n de estar sujetas a declarar informaci\u00f3n respecto de requerimiento de autoridades de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.580482238103581, "is_candidate": false}, {"start": 606.756, "end": 621.566, "text": " Y, por otro lado, obviamente hay una serie de requisitos que arrancan en lo que tiene que ver con, primero, un compromiso mutuo de alcanzar niveles equivalentes de intercambio de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.566919337439984, "is_candidate": false}, {"start": 621.566, "end": 631.432, "text": "En segundo lugar, establece adem\u00e1s la responsabilidad de que toda la informaci\u00f3n est\u00e9 sujeta a confidencialidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6034459882253751, "is_candidate": false}, {"start": 632.219, "end": 647.47, "text": " y por otro lado hay un r\u00e9gimen de salvaguardas entre la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos y el IERAS respecto de c\u00f3mo son los procedimientos desde el punto de vista t\u00e9cnico y tecnol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5138207009105364, "is_candidate": false}, {"start": 647.47, "end": 660.16, "text": "En t\u00e9rminos pr\u00e1cticos, para que sepamos de qu\u00e9 se trata, b\u00e1sicamente se trata de que, digamos, toda la informaci\u00f3n del ejercicio que cierra, o sea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6232514512362324, "is_candidate": false}, {"start": 661.613, "end": 678.161, "text": " Digo esto porque por ah\u00ed muchos escucharon a lo largo de los \u00faltimos 60 d\u00edas que est\u00e1bamos discutiendo este tema y dijeron, bueno, mudo la cuenta, me corro, cambio la sociedad y creceron que con eso pod\u00edan eludir la posibilidad de que se firmara un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.569785199492429, "is_candidate": false}, {"start": 679.412, "end": 691.972, "text": " Lo cierto, lo real y lo concreto es que se hace ejercicio cerrado con lo cual la vigencia a partir del primero de enero nos pone en acceso a la informaci\u00f3n a la Argentina de informaci\u00f3n de cuentas desde septiembre", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5644188447479339, "is_candidate": false}, {"start": 694.753, "end": 699.135, "text": " del a\u00f1o pasado, septiembre del veinte a veintiuno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7437138162214063, "is_candidate": false}, {"start": 699.135, "end": 724.143, "text": "Me parece que esto es muy importante, lo vamos a acompa\u00f1ar pidi\u00e9ndole al Parlamento un tratamiento respecto de reg\u00edmenes de exteriorizaci\u00f3n que en el d\u00eda de ma\u00f1ana vamos a informar por la tarde cu\u00e1les son los principios que vamos a enviar al Parlamento, eso lo va a hacer la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos y la Secretar\u00eda de Ingresos P\u00fablicos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5638915981859205, "is_candidate": false}, {"start": 724.95, "end": 748.662, "text": " pero en principio vamos a trabajar para que antes del 30 de diciembre el Congreso lleve adelante el tratamiento de una normativa que permita que entre el primero de enero y el 30 de septiembre aquellos argentinos que no hayan exteriorizado tengan la oportunidad de hacerlo con tres tercios con reg\u00edmenes que van desde", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5689280713673299, "is_candidate": false}, {"start": 749.652, "end": 764.318, "text": " un principio mucho m\u00e1s beneficioso hacia digamos un r\u00e9gimen que establece que a partir del primero de octubre del a\u00f1o que viene la aparici\u00f3n de esas cuentas prev\u00e9 no solamente sanciones desde el punto de vista econ\u00f3mico sino desde el punto de vista penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5560272674624536, "is_candidate": false}, {"start": 764.318, "end": 775.282, "text": "Respecto del blanqueo llevado adelante en el 2016-17 cuando alguien realiz\u00f3 el blanqueo y ocult\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5899511553804573, "is_candidate": false}, {"start": 777.005, "end": 784.329, "text": " parte de la informaci\u00f3n respecto de bienes o activos en el extranjero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6239864589207513, "is_candidate": false}, {"start": 784.329, "end": 805.48, "text": "O gener\u00f3, digamos, despu\u00e9s de haber llevado adelante la exteriorizaci\u00f3n de bienes con el fisco argentino, y establece o se accede a informaci\u00f3n que demuestra que se viol\u00f3 ese acuerdo con la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5923259134606496, "is_candidate": false}, {"start": 806.269, "end": 817.561, "text": " de alguna manera lo que estamos es tal como lo prev\u00e9 la ley desde entonces frente a la ca\u00edda de ese blanqueo y la necesidad de, digamos, volver a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6599522053488587, "is_candidate": false}, {"start": 818.666, "end": 826.13, "text": " revisar todo el patrimonio y el r\u00e9gimen de exteriorizaci\u00f3n que se realiz\u00f3 en ese entonces y que se debe realizar ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5459882417865284, "is_candidate": false}, {"start": 826.13, "end": 830.252, "text": "Bien, estaremos atentos entonces al acto de ma\u00f1ana al mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9829685026643442, "is_candidate": false}, {"start": 830.252, "end": 838.977, "text": "No s\u00e9 si Fran ten\u00e9s alguna pregunta m\u00e1s y ya lo vamos despidiendo porque lo quiero dejar comer, almorzar al Ministro Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9978379474618514, "is_candidate": false}, {"start": 838.977, "end": 843.079, "text": "Solamente preguntarle por el tema de la sequ\u00eda, c\u00f3mo lo ve para adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9090902065472479, "is_candidate": false}, {"start": 844.565, "end": 846.586, "text": " Bueno, obviamente con mucha preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7476595239089863, "is_candidate": false}, {"start": 846.586, "end": 862.879, "text": "Ustedes saben que por un lado pusimos en marcha un r\u00e9gimen que permite financiar a los productores de hasta 100 y 400 hect\u00e1reas el 40% de los gastos de lo que es la siembra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5467217076024314, "is_candidate": false}, {"start": 862.879, "end": 872.846, "text": "Por otro lado, no solamente estamos viviendo sequ\u00edas, sino que estamos viviendo heladas tard\u00edas, granizos tard\u00edos, en todo lo que es la econom\u00eda de fruta cordillerana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.537916990379057, "is_candidate": false}, {"start": 874.109, "end": 892.12, "text": " Tenemos previsto para todo el periodo enero-marzo del 2023 aproximadamente 168 mil millones de pesos de instrumentos para atender las emergencias de todo lo que es el sector y las econom\u00edas regionales m\u00e1s las cadenas de valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5472305303506029, "is_candidate": false}, {"start": 892.12, "end": 893.481, "text": "Aspiramos adem\u00e1s a que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6283761223348467, "is_candidate": false}, {"start": 894.827, "end": 904.657, "text": " El r\u00e9gimen de lluvias que prev\u00e9 de alguna manera todo lo que es el sistema de mapeo satelital que tenemos de informaci\u00f3n del INTA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5709603714223304, "is_candidate": false}, {"start": 905.858, "end": 932.172, "text": " se cumpla porque eso aliviar\u00eda un poco la situaci\u00f3n, pero claramente en algunos casos, el caso del trigo respecto de sequ\u00eda y el caso de la fruta cordillerana, algunos ven solo manzana y pera, pero manzana, pera, cereza, la vitivinicultura est\u00e1n profundamente lastimados y por lo tanto entre el primero de enero y el 30 de marzo vamos a poner en marcha", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5187688368434605, "is_candidate": false}, {"start": 932.973, "end": 939.576, "text": " un r\u00e9gimen de asistencia por un lado y un r\u00e9gimen de incentivo por el otro que venimos trabajando con las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5286832302282374, "is_candidate": false}, {"start": 939.576, "end": 952.822, "text": "En paralelo necesitamos para que accedan a todos los beneficios que supone la declaraci\u00f3n de emergencia de cada productor que las provincias por ley declaren la situaci\u00f3n de emergencia de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5952965124933877, "is_candidate": false}, {"start": 954.321, "end": 973.759, "text": " determinados productores o determinadas regiones, porque eso nos habilita, por ejemplo, a aumentar los niveles de fondeo del Banco Naci\u00f3n, a llevar un r\u00e9gimen de tasa cero en cr\u00e9ditos, a llevar un r\u00e9gimen de aportes no reintegrables con mucha m\u00e1s facilidad para los productores en el modelo de lo que fue la ATP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5764514218671624, "is_candidate": false}, {"start": 973.759, "end": 978.463, "text": "As\u00ed que en esto el Secretario de Agricultura tiene la instrucci\u00f3n m\u00eda de trabajar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5981923977757311, "is_candidate": false}, {"start": 979.091, "end": 984.215, "text": " en coordinaci\u00f3n absoluta con todos los secretarios y ministros de agricultura del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5376212382063286, "is_candidate": false}, {"start": 984.215, "end": 984.676, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.2580040091776754, "is_candidate": false}, {"start": 984.676, "end": 989.62, "text": "S\u00ed, porque son m\u00e1s de 22 millones de hect\u00e1reas, \u00bfno?, que est\u00e1n en condici\u00f3n de sequ\u00eda severa, seg\u00fan se informa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9928084811560062, "is_candidate": false}, {"start": 989.62, "end": 995.284, "text": "Bueno, yo igual ah\u00ed, Mario, si me perdona, yo creo que es un poquito menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6092779059380411, "is_candidate": false}, {"start": 995.284, "end": 1002.31, "text": "Creo que tambi\u00e9n hay, digamos, hay una situaci\u00f3n de generar o de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583226200530418, "is_candidate": false}, {"start": 1004.142, "end": 1016.48, "text": " de alguna manera de plantear el peor escenario y por ejemplo el r\u00e9gimen de humedad de suelos en algunas regiones del centro y del sudeste de la provincia est\u00e1 mucho mejor que hace 60 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5484782224684153, "is_candidate": false}, {"start": 1016.48, "end": 1019.284, "text": "Obviamente necesitamos que siga habiendo humedad porque con 130", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5926644529985218, "is_candidate": false}, {"start": 1021.452, "end": 1029.677, "text": " mil\u00edmetros m\u00e1s en la zona n\u00facleo, estar\u00edamos en condiciones de enfrentar mucho mejor el nivel de humedad que necesitamos para encarar el periodo 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.572708237909487, "is_candidate": false}, {"start": 1029.677, "end": 1031.058, "text": "Bien, fant\u00e1stico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623853583604109, "is_candidate": false}, {"start": 1031.058, "end": 1033.179, "text": "Bueno, \u00bfest\u00e1s sufriendo mucho con el Mundial, con Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8652089923797843, "is_candidate": false}, {"start": 1033.179, "end": 1034.98, "text": "\u00bfLo vio ayer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.958208267889653, "is_candidate": false}, {"start": 1034.98, "end": 1035.54, "text": "S\u00ed, lo vi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9109792321370862, "is_candidate": false}, {"start": 1035.54, "end": 1039.322, "text": "No, no, la verdad es que lo disfrutamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.65344519116671, "is_candidate": false}, {"start": 1039.322, "end": 1045.646, "text": "Lo vemos por c\u00e1bala con mi esposa, mi hija, mi hijo y la novia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5522509492879459, "is_candidate": false}, {"start": 1045.646, "end": 1049.028, "text": "Tenemos la c\u00e1bala de la picada y el mate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7507407102349855, "is_candidate": false}, {"start": 1049.028, "end": 1049.108, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1055273849991498, "is_candidate": false}, {"start": 1050.259, "end": 1071.271, "text": " De alguna manera le tenemos, le tengo una enorme confianza en la Selecci\u00f3n, estamos viendo una Selecci\u00f3n que m\u00e1s all\u00e1 de lo que futbol\u00edsticamente muestra, lo que tiene es una energ\u00eda enorme que se retroalimenta con la gente y con la esperanza de la gente alrededor de la Selecci\u00f3n, as\u00ed que estamos esperanzados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6034748879135216, "is_candidate": false}, {"start": 1071.271, "end": 1074.553, "text": "Bien, y bueno, por supuesto que va a seguir la C\u00e1bala el pr\u00f3ximo viernes, seguro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0026223610451217, "is_candidate": false}, {"start": 1076.286, "end": 1080.507, "text": " vamos a seguir la c\u00e1mara como corresponde el pr\u00f3ximo viernes aunque sea feriado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6344054129550978, "is_candidate": false}, {"start": 1080.507, "end": 1081.448, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9537540817633453, "is_candidate": false}, {"start": 1081.448, "end": 1084.329, "text": "Ministro Sergio Massa, gracias por este contacto con Radio Con Voz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9279402483960317, "is_candidate": false}, {"start": 1084.329, "end": 1085.369, "text": "Que tenga buen domingo y buena semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9314099278569723, "is_candidate": false}, {"start": 1085.369, "end": 1086.91, "text": "Por favor, much\u00edsimas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7774822494368374, "is_candidate": false}, {"start": 1086.91, "end": 1088.63, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8231642027896835, "is_candidate": false}, {"start": 1088.63, "end": 1089.21, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0381006281563663, "is_candidate": false}, {"start": 1089.21, "end": 1091.151, "text": "Semanario con Voz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.972262913235321, "is_candidate": false}, {"start": 1091.151, "end": 1092.572, "text": "Mario Portugal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9636146384054136, "is_candidate": false}, {"start": 1092.572, "end": 1093.232, "text": "Hasta las tres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0106406643618282, "is_candidate": false}], "Index": 987, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "Y2I4lqh2r9E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y2I4lqh2r9E", "title": "4-12-22 | EN SEMANARIO DIARIO POR RADIO CON VOS | \u25b6 ENTREVISTA", "duration": 1094.0, "view_count": 1877.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}