{"segments": [{"start": 1.05, "end": 2.332, "text": " Buenas noches, animales sueltos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6601055114429868, "is_candidate": false}, {"start": 2.332, "end": 3.593, "text": "Gracias por estar del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5956486242173102, "is_candidate": false}, {"start": 3.593, "end": 8.759, "text": "23.30 en punto, 11.30 en punto en toda la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7504953746861008, "is_candidate": false}, {"start": 8.759, "end": 13.785, "text": "Vamos a charlar ya cerrando el a\u00f1o, quedan pocos programas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7497139533335472, "is_candidate": false}, {"start": 13.785, "end": 16.788, "text": "En este caso lo invitamos para hablar de la actualidad de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6772588058500228, "is_candidate": false}, {"start": 18.289, "end": 22.831, "text": " de la vida pol\u00edtica, de la vida argentina y de la pol\u00edtica en general a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.711419717732878, "is_candidate": false}, {"start": 22.831, "end": 24.691, "text": "Agradecerle que haya venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6208464510432767, "is_candidate": false}, {"start": 24.691, "end": 32.514, "text": "Siempre las notas que hacemos sobre el final de a\u00f1o, el a\u00f1o pasado pas\u00f3 lo mismo, son m\u00e1s jugosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7324829865722113, "is_candidate": false}, {"start": 32.514, "end": 41.217, "text": "Estamos m\u00e1s relajados, vos est\u00e1s m\u00e1s relajado y dej\u00e1s algunos t\u00edtulos, no t\u00edtulos period\u00edsticos, pero es como que estamos con otro estr\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6174328156784127, "is_candidate": false}, {"start": 42.338, "end": 42.979, "text": " \u00bfO no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422956600890873, "is_candidate": false}, {"start": 42.979, "end": 44.219, "text": "\u00bfO no estamos con otro estr\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8877293523053873, "is_candidate": false}, {"start": 44.219, "end": 55.167, "text": "Este particularmente, adem\u00e1s, fue un a\u00f1o, por lo menos para m\u00ed, y supongo que para la mayor\u00eda de los argentinos, que en alg\u00fan caso tuvieron que ir a votar seis veces y escucharon ruido todo el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091955789648584, "is_candidate": true}, {"start": 55.167, "end": 63.253, "text": "Fue un a\u00f1o agotador en t\u00e9rminos pol\u00edticos, as\u00ed que imagino que llega fin de a\u00f1o y es como que uno quiere... Aflojar un poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35164241247001393, "is_candidate": true}, {"start": 63.253, "end": 67.797, "text": "Aflojar y, sobre todas las cosas, llenarse de esperanza para el a\u00f1o que empieza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2994075324403376, "is_candidate": true}, {"start": 69.446, "end": 71.728, "text": " Vamos a empezar a hablar de lo de hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6447964152202659, "is_candidate": false}, {"start": 71.728, "end": 80.255, "text": "Empecemos a hablar un poco de agenda, Sergio, y despu\u00e9s vamos a ir pasando por distintos lugares personales, lugares de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.681655372928997, "is_candidate": false}, {"start": 80.255, "end": 87.901, "text": "Empecemos con lo de la decisi\u00f3n judicial y las condenas por ONCE, por la tragedia de ONCE.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6175157103968686, "is_candidate": false}, {"start": 88.982, "end": 98.832, "text": " La verdad que a muchos le dejaron sabor a poco, a m\u00ed personalmente me dej\u00f3 sabor a poco e incluso ninguna prisi\u00f3n efectiva porque hasta que no queden firmes las condenas se fueron a su casa caminando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5698996824401767, "is_candidate": false}, {"start": 98.832, "end": 103.236, "text": "Pero ah\u00ed hay de todo, hay poder pol\u00edtico, amigos de la pol\u00edtica, empecemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6603782333769204, "is_candidate": false}, {"start": 103.236, "end": 107.1, "text": "\u00bfQu\u00e9 referencia le das a la sociedad con lo que te dej\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5113092585339456, "is_candidate": false}, {"start": 108.161, "end": 116.172, "text": " Lo primero que te dir\u00eda para tratar de sintetiz\u00e1rtelo es que la sociedad argentina se merece que Jaime est\u00e9 preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29468604782824226, "is_candidate": true}, {"start": 116.172, "end": 122.941, "text": "La sociedad argentina se merece como s\u00edmbolo no solamente de una tragedia, sino de una tragedia producto de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32268103559904493, "is_candidate": true}, {"start": 123.982, "end": 128.866, "text": " de una tragedia producto de la desidia, del desinter\u00e9s, del abandono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3624060122987275, "is_candidate": true}, {"start": 128.866, "end": 135.631, "text": "Despu\u00e9s se conjugan cuestiones empresarias, cuestiones vinculadas a la funcionalidad, la causa en s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34067986373819537, "is_candidate": true}, {"start": 135.631, "end": 137.232, "text": "Pero el n\u00famero son seis a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6488635167804121, "is_candidate": false}, {"start": 137.232, "end": 139.354, "text": "Quiero contarte, vos lo sabr\u00e1s mucho mejor que yo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6837192470911094, "is_candidate": false}, {"start": 139.634, "end": 141.496, "text": " Conozco y conozco adem\u00e1s el tipo penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4935438450327668, "is_candidate": true}, {"start": 141.496, "end": 152.766, "text": "Y con 6 a\u00f1os \u00e9l tiene en 3 la potestad de pedir salidas transitorias y volver a dormir al penal y en 4 a\u00f1os libertad condicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6643071564027931, "is_candidate": false}, {"start": 152.766, "end": 154.628, "text": "Tiene otras causas en curso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4424457692655047, "is_candidate": true}, {"start": 154.628, "end": 165.437, "text": "Bueno, pero... Me parece que, digamos, si hay algo que nos deja a todos tranquilos es saber que va a cumplir prisi\u00f3n porque tiene una condena previa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3294070684051439, "is_candidate": true}, {"start": 166.298, "end": 185.567, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de que hay una cuesti\u00f3n de fondo y es la reforma del C\u00f3digo Penal, nosotros el a\u00f1o pasado, o este a\u00f1o que termina, planteamos precisamente un nuevo C\u00f3digo Penal, entre otras cosas porque en un caso como este, un Jaime, con el c\u00f3digo que nosotros establecimos, tendr\u00eda una pena de aproximadamente 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28992613612937024, "is_candidate": true}, {"start": 187.408, "end": 190.909, "text": " dependiendo obviamente de... \u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 con ese c\u00f3digo penal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4659389807220041, "is_candidate": true}, {"start": 190.909, "end": 208.894, "text": "Est\u00e1 ahora de vuelta a esperas del tratamiento en el Parlamento, ese c\u00f3digo nosotros lo hicimos para contrarrestar la propuesta de c\u00f3digo de Zaffaroni, y la verdad es que la Argentina necesita revisar el c\u00f3digo penal y el c\u00f3digo procesal penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2880630520476424, "is_candidate": true}, {"start": 208.894, "end": 213.395, "text": "Ahora vamos a hablar del c\u00f3digo procesal penal porque no se va a aplicar el nuevo c\u00f3digo por DNU.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6392300666902431, "is_candidate": false}, {"start": 216.716, "end": 218.958, "text": " No nos adelantemos, nos saltemos de tema a tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6743977684047688, "is_candidate": false}, {"start": 218.958, "end": 223.941, "text": "Me interesa ahondar en lo de hoy, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6994268437567894, "is_candidate": false}, {"start": 223.941, "end": 226.002, "text": "El resto de las penas, \u00bfqu\u00e9 te parecieron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6699569614355861, "is_candidate": false}, {"start": 228.961, "end": 235.286, "text": " Desde el punto de vista del c\u00f3digo, las penas tienen un correlato con el c\u00f3digo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27697783514046326, "is_candidate": true}, {"start": 235.286, "end": 238.168, "text": "El problema es el c\u00f3digo que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3949565671041184, "is_candidate": true}, {"start": 238.168, "end": 247.716, "text": "Tenemos un c\u00f3digo viejo, un c\u00f3digo que no preve\u00eda estas situaciones, un c\u00f3digo que ten\u00eda en alg\u00fan punto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2513728593083231, "is_candidate": true}, {"start": 249.217, "end": 255.427, "text": " errores desde el punto de vista de la tipificaci\u00f3n de conductas, por eso hay que cambiar el c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3156388291596953, "is_candidate": true}, {"start": 259.935, "end": 268.643, "text": " Jaime, los Siriglianos, ah\u00ed aparece poder pol\u00edtico, aparecen los amigos de la pol\u00edtica, y tambi\u00e9n aparece debido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6065898494667887, "is_candidate": false}, {"start": 268.643, "end": 276.931, "text": "Ordena la justicia, o en este caso estos jueces, empezar a investigar qu\u00e9 culpa tuvo debido en todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5748215544923754, "is_candidate": false}, {"start": 276.931, "end": 278.352, "text": "La pregunta concreta es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7501448992614862, "is_candidate": false}, {"start": 280.183, "end": 288.029, "text": " \u00bfEs humo puro, como decimos en el f\u00fatbol, o realmente, despu\u00e9s de todo, van a poder investigar hacia arriba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6418428855535944, "is_candidate": false}, {"start": 288.029, "end": 296.296, "text": "Hoy te met\u00e9s en los diarios y est\u00e1 escrita o est\u00e1 dibujada la pir\u00e1mide, arriba Cristina y despu\u00e9s empiezan abajo los ministros, De Vido, Jaime.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6961890396912536, "is_candidate": false}, {"start": 296.296, "end": 298.357, "text": "Ok, eso es nuestro, prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7023612036557089, "is_candidate": false}, {"start": 298.357, "end": 308.826, "text": "Te pregunto, esto que al final de la declaraci\u00f3n de estos jueces dicen, y adem\u00e1s investigara De Vido, \u00bfva a pasar o no va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6500057049030149, "is_candidate": false}, {"start": 310.772, "end": 325.017, "text": " Yo creo que es muy importante una discusi\u00f3n que plante\u00f3 el Presidente del Consejo de la Magistratura, que es el cambio en la ley del Consejo de la Magistratura para mejorar y aumentar la independencia del Consejo, que le va a dar independencia a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26809364211799924, "is_candidate": true}, {"start": 325.017, "end": 334.501, "text": "Un c\u00f3digo nuevo, un c\u00f3digo procesal nuevo y un Consejo de la Magistratura que nutra de mayor independencia el poder judicial, van a permitir que la justicia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2585174518069213, "is_candidate": true}, {"start": 335.641, "end": 338.583, "text": " avance con independencia del poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37028207258537105, "is_candidate": true}, {"start": 338.583, "end": 339.164, "text": "\u00bfA d\u00f3nde vas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.849121146669455, "is_candidate": false}, {"start": 339.164, "end": 341.185, "text": "Porque hoy De Vido no es ministro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7824868277639216, "is_candidate": false}, {"start": 341.185, "end": 349.891, "text": "No, bueno, pero en definitiva lo que vos ten\u00e9s es una situaci\u00f3n vinculada tambi\u00e9n a que cuando pasan las cosas no se investiga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29858310173489255, "is_candidate": true}, {"start": 349.891, "end": 352.433, "text": "Y cuando ya pasa el tiempo es m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6931373304697731, "is_candidate": false}, {"start": 352.433, "end": 353.014, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6341334309799327, "is_candidate": false}, {"start": 353.014, "end": 361.42, "text": "Vos fijate, Alejandro, que hay causas que se abren o se cierran de acuerdo al contexto pol\u00edtico y eso no es bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3273242009317652, "is_candidate": true}, {"start": 362.726, "end": 365.247, "text": " Las investigaciones se tienen que dar cuando se tienen que dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2830604235910117, "is_candidate": true}, {"start": 365.247, "end": 366.707, "text": "Y no seg\u00fan el contexto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6259172519842195, "is_candidate": false}, {"start": 366.707, "end": 367.267, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5363360873013985, "is_candidate": false}, {"start": 367.267, "end": 383.873, "text": "Ahora, hay algo que todos creemos en Argentina y que yo a\u00fan, mir\u00e1 que estoy m\u00e1s cerca del poder pol\u00edtico porque los entrevistos, porque vienen, que cualquiera que nos est\u00e1 viendo ahora que un mec\u00e1nico que trabaj\u00f3 toda la tarde en Warnes o de un panadero en Chivilcoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6041883460697068, "is_candidate": false}, {"start": 383.873, "end": 384.933, "text": "Que es que los pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8539035157033943, "is_candidate": false}, {"start": 386.818, "end": 391.101, "text": " Arreglan antes de irse con los que vienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7169648315540823, "is_candidate": false}, {"start": 391.101, "end": 399.207, "text": "Que hay una especie de acuerdo entre gallos y medianoche que nunca nos vamos a enterar los de a pie y que... Che, no me investigues esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7066585918041728, "is_candidate": false}, {"start": 399.207, "end": 402.969, "text": "Te dejo tal cosa, pero no me... Existe eso, la verdad, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6773468162116398, "is_candidate": false}, {"start": 402.969, "end": 405.631, "text": "Hay mucha gente del otro lado que te est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6533297418008419, "is_candidate": false}, {"start": 405.631, "end": 406.572, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.731506862835902, "is_candidate": false}, {"start": 406.572, "end": 408.213, "text": "Por lo menos a m\u00ed nunca me pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46566262266654035, "is_candidate": true}, {"start": 408.573, "end": 415.177, "text": " que te hayan propuesto, cuando estabas ah\u00ed con la posibilidad de ser presidente nadie te vino a decir, no nos investigues esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7428337851974145, "is_candidate": false}, {"start": 415.177, "end": 437.192, "text": "No, tambi\u00e9n es cierto que nosotros con el tema corrupci\u00f3n y con el tema c\u00f3digo penal y c\u00f3digo procesal tuvimos una posici\u00f3n muy dura, algunos inclusive, acordate Alejandro, que nos catalogaron de derecha, fascista, b\u00e1sicamente porque plante\u00e1bamos la perpetua para narcos, la perpetua para violadores, y la seguimos planteando y la vamos a defender en el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31881850332139783, "is_candidate": true}, {"start": 438.112, "end": 453.804, "text": " y la vamos a exigir en la discusi\u00f3n que va a haber el a\u00f1o que viene entre las distintas fuerzas pol\u00edticas porque hay una cosa muy buena para el 2016, que es que nadie tiene mayor\u00eda para imponer por el n\u00famero cuestiones que el Congreso va a tener que discutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2821994244356224, "is_candidate": true}, {"start": 454.805, "end": 455.446, "text": " No existe eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8741938564545044, "is_candidate": false}, {"start": 455.446, "end": 458.687, "text": "Vos nunca lo has visto y nunca ten\u00e9s que eso ocurra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6081334134237659, "is_candidate": false}, {"start": 458.687, "end": 459.348, "text": "Yo no lo vi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6863388589589166, "is_candidate": false}, {"start": 459.348, "end": 462.15, "text": "No lo viv\u00ed, no lo vi, no me toc\u00f3 vivirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5035265710688581, "is_candidate": false}, {"start": 462.15, "end": 477.499, "text": "S\u00ed que la justicia, y ahora voy a hacer una peque\u00f1a interrupci\u00f3n de lo que estamos hablando para hablar de, por lo menos, a m\u00ed me pareci\u00f3 un fallo ejemplar, que es la Sala 4 de Casaci\u00f3n, que dict\u00f3 una condena de 24 a\u00f1os de prisi\u00f3n a Mameluco Villalba,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6481973377507315, "is_candidate": false}, {"start": 478.139, "end": 488.183, "text": " Ah\u00ed hay tres jueces, Mariano Boninski, Geminiani y Hornos, que sentaron la m\u00e1s alta pena por narcotr\u00e1fico en la historia judicial argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6709125788602469, "is_candidate": false}, {"start": 488.183, "end": 498.207, "text": "Mientras hoy nos quedaba sabor a poco con lo que pas\u00f3 con la tragedia de Once, estos tres jueces le dieron 23 a\u00f1os a un narco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6712235665742932, "is_candidate": false}, {"start": 498.207, "end": 504.61, "text": "O sea, te sienta una jurisprudencia realmente alt\u00edsima, una enorme valent\u00eda de Boninski y compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6723313336524045, "is_candidate": false}, {"start": 505.01, "end": 532.378, "text": " S\u00ed, primero por lo simb\u00f3lico, porque yo tuve la desgracia, digo la desgracia porque me toc\u00f3 escucharlo en persona, de escuchar c\u00f3mo este hombre desde la c\u00e1rcel por tel\u00e9fono, Mameluco Villalba, en diferentes conversaciones planteaba adem\u00e1s el tema de su libertad, de su impunidad y de lo que significaba el c\u00f3digo que nosotros plante\u00e1bamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3548727266574777, "is_candidate": true}, {"start": 534.019, "end": 544.73, "text": " Alg\u00fan programa de este canal en alg\u00fan momento pas\u00f3 esas escuchas porque eran de una causa de narcotr\u00e1fico y dec\u00eda, si gana esta masa nos vamos a quedar a vivir en la c\u00e1rcel y cosas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3664643426787929, "is_candidate": true}, {"start": 544.73, "end": 547.393, "text": "De manera tal que el fallo me genera satisfacci\u00f3n, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43185594273282646, "is_candidate": true}, {"start": 548.454, "end": 559.444, "text": " mucho m\u00e1s satisfacci\u00f3n me generar\u00eda que no tengamos que apelar a la jurisprudencia, sino que tengamos de 8 a 25 a\u00f1os de pena para el que vende y perpetua para el jefe de la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.343668832524329, "is_candidate": true}, {"start": 559.444, "end": 573.055, "text": "Que tengamos adem\u00e1s el sistema de delaci\u00f3n, porque nos permitir\u00eda que en definitiva se rompa la cadena a partir de alg\u00fan beneficio y podamos llegar, como pas\u00f3 en FIFA, hasta el m\u00e1ximo de los responsables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2929281657119971, "is_candidate": true}, {"start": 574.016, "end": 585.241, "text": " delaci\u00f3n perpetua de 8 a 25 a\u00f1os de pena para el que vende, extinci\u00f3n de dominio que es que el Estado se pueda apropiar de la plata y de los bienes de los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28966314224961165, "is_candidate": true}, {"start": 585.241, "end": 594.085, "text": "Eso va a permitir junto con una ley de seguridad ampliada que le declaremos definitivamente como pa\u00eds la guerra al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3010873380172947, "is_candidate": true}, {"start": 594.085, "end": 596.266, "text": "\u00bfEso se podr\u00eda discutir o lo vas a discutir el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7006726063972301, "is_candidate": false}, {"start": 596.266, "end": 600.969, "text": "Nosotros tenemos presentada la ley y la vamos a defender porque creemos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.338375601025932, "is_candidate": true}, {"start": 602.199, "end": 627.687, "text": " el compromiso que nosotros asumimos primero antes del 25 de octubre y que despu\u00e9s del 25 de octubre en distintos momentos Macri y Scioli asumieron de que hab\u00eda que extender el poder a nuestras fuerzas armadas para defender la frontera, para blindar nuestro espacio a\u00e9reo, que la Argentina necesite una ley de derribo, son cosas que no podemos dejar que transcurran en el tiempo sin cumplirle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2514893240514037, "is_candidate": true}, {"start": 628.567, "end": 636.933, "text": " Vamos a empezar a meternos en temas cada vez m\u00e1s complicados de explicar o por lo menos de opinar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6676378583495106, "is_candidate": false}, {"start": 638.638, "end": 641.661, "text": " Conoc\u00e9s mucho la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6563356611467424, "is_candidate": false}, {"start": 641.661, "end": 643.924, "text": "No me tires la pelota afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6025856648146732, "is_candidate": false}, {"start": 643.924, "end": 651.973, "text": "Dame una buena observaci\u00f3n o explicaci\u00f3n de lo que crees que pas\u00f3 con los Lanatta y con Schilacci.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6466248786203885, "is_candidate": false}, {"start": 651.973, "end": 657.759, "text": "No tengo ninguna duda, digamos, de que salieron con amparo de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40275601017103835, "is_candidate": true}, {"start": 658.94, "end": 670.468, "text": " de gente del servicio penitenciario, yo avalo y comparto... \u00bfSalieron por un acuerdo o por un arreglo o por un coimer el servicio penitenciario o una parte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39910171410360706, "is_candidate": true}, {"start": 670.468, "end": 671.849, "text": "\u00bfQui\u00e9n puso la plata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.829624564949016, "is_candidate": false}, {"start": 671.849, "end": 683.096, "text": "La pregunta del mill\u00f3n es qui\u00e9n y para qu\u00e9, porque hay veces que en estas situaciones lo que se plantea tambi\u00e9n es lo que se llama la ratonera, que es dejarlo salir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35198307583877353, "is_candidate": true}, {"start": 684.756, "end": 686.317, "text": " para despu\u00e9s matarlos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5274514525306675, "is_candidate": false}, {"start": 686.317, "end": 691.419, "text": "Que eso es parte de las organizaciones criminales y su l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3159346904622674, "is_candidate": true}, {"start": 691.419, "end": 693.62, "text": "Dejarlos salir para despu\u00e9s matarlos afuera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7518910424540761, "is_candidate": false}, {"start": 693.62, "end": 697.862, "text": "Claro, por eso es muy importante que aparezcan y que aparezcan vivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2692225743988178, "is_candidate": true}, {"start": 697.862, "end": 702.364, "text": "Es muy importante que todos ayudemos a la gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.368742109128406, "is_candidate": true}, {"start": 702.364, "end": 707.266, "text": "Para vos no fue una casualidad que el \u00fanico que los cuidaba fuera testigo de Jehov\u00e1 y estuviera sin armas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6379804175008241, "is_candidate": false}, {"start": 708.693, "end": 717.056, "text": " No, mira, a ver, Alejandro, vos sos un pibe criado en un barrio, en Santa Fe, en una ciudad chica, pero en un barrio, en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2974702521300089, "is_candidate": true}, {"start": 717.056, "end": 720.437, "text": "Te voy a hacer una pregunta de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2813604518651466, "is_candidate": true}, {"start": 720.437, "end": 733.841, "text": "El auto con el que se escapan, \u00bfqu\u00e9 estaba todos los d\u00edas, las 24 horas del d\u00eda, en la zona del penal de Albiar, General Albiar, en el centro de la provincia de Buenos Aires, dando vueltas alrededor para ver cu\u00e1ndo se escapaban?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28756521136877156, "is_candidate": true}, {"start": 735.396, "end": 741.221, "text": " o ese auto sab\u00eda que alrededor de determinado horario iban a tener la posibilidad de la fuga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36892266629343384, "is_candidate": true}, {"start": 741.221, "end": 742.903, "text": "\u00bfVos dec\u00eds el auto el 128?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6869657546779209, "is_candidate": false}, {"start": 742.903, "end": 746.847, "text": "No, el 128... \u00bfVos dec\u00eds la camioneta negra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6102630090839483, "is_candidate": false}, {"start": 746.847, "end": 747.747, "text": "La camioneta negra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45863184665159895, "is_candidate": true}, {"start": 747.747, "end": 753.573, "text": "Bueno, claro, pero s\u00ed, claro que cuando salieron... Bueno, por eso te digo, eso te demuestra que estaba pautado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45280165353039215, "is_candidate": true}, {"start": 755.174, "end": 758.196, "text": " Eso te demuestra claramente que estaba pautado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37538817716517126, "is_candidate": true}, {"start": 758.196, "end": 760.057, "text": "\u00bfPor qui\u00e9nes estaba pautado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5182473167090436, "is_candidate": false}, {"start": 760.057, "end": 774.485, "text": "Ahora es una tarea del fiscal y del juez, creo que es muy importante la decisi\u00f3n del Ministerio de Seguridad de la Provincia, adem\u00e1s de poner recompensas de las m\u00e1ximas que permite el decreto, creo que es muy importante en este tema acompa\u00f1ar y ayudar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30430577146822524, "is_candidate": true}, {"start": 775.566, "end": 785.417, "text": " a Mar\u00eda Eugenia Vidal porque efectivamente enfrentar a algunos sectores del servicio penitenciario es enfrentarse a sectores mafiosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2741651878800069, "is_candidate": true}, {"start": 785.417, "end": 789.442, "text": "Perd\u00f3name, cuando siempre se habla de las mafias de la provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6454028150522446, "is_candidate": false}, {"start": 790.623, "end": 805.294, "text": " Estas son las famosas mafias de la provincia, enquistadas en peque\u00f1os lugares, o sea, la mafia del servicio penitenciario, una peque\u00f1a mafia o una mafia enquistada en la polic\u00eda bonaerense, una mafia... \u00bfEs as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6573166236450892, "is_candidate": false}, {"start": 805.294, "end": 808.537, "text": "\u00bfDe eso se habla cuando se habla de mafias en la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6245845170383393, "is_candidate": false}, {"start": 808.537, "end": 813.781, "text": "A ver, Alejandro, Argentina tiene que construir c\u00e1rceles, porque tiene un nivel de hacinamiento... S\u00ed, grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3210486016358435, "is_candidate": true}, {"start": 813.781, "end": 818.665, "text": "Y un nivel de, te dir\u00eda, de falta de estructura carcelaria muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2956832160826578, "is_candidate": true}, {"start": 820.353, "end": 824.636, "text": " Entonces, el primer problema que ten\u00e9s es las condiciones de detenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3215629897437077, "is_candidate": true}, {"start": 824.636, "end": 834.945, "text": "El segundo problema que ten\u00e9s es que no ten\u00e9s establecido como obligaci\u00f3n, digamos, la tarea, la contraprestaci\u00f3n, la tarea laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268147137530656, "is_candidate": true}, {"start": 834.945, "end": 838.687, "text": "Nosotros hab\u00edamos planteado... Te pagan poco y nada, digamos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.468632589601619, "is_candidate": true}, {"start": 838.687, "end": 842.25, "text": "S\u00ed, pero no es solamente hoy un jubilado cobra menos que un preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2697048910065615, "is_candidate": true}, {"start": 844.056, "end": 852.963, "text": " Entonces el problema es, digamos, porque est\u00e1n alcanzados por la ley de contrato de trabajo, es cierto, pero lo que digo es, \u00bfy qu\u00e9 tareas se est\u00e1n llevando adelante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3511210642903386, "is_candidate": true}, {"start": 852.963, "end": 853.824, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5871764767777206, "is_candidate": false}, {"start": 853.824, "end": 854.545, "text": "\u00bfEn cu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4988707692684736, "is_candidate": true}, {"start": 854.545, "end": 857.047, "text": "\u00bfCu\u00e1nto de la poblaci\u00f3n carcelaria?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30120806354091545, "is_candidate": true}, {"start": 857.047, "end": 863.532, "text": "En paralelo te dir\u00eda, ese tiempo en el que no hacen nada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.312163520861529, "is_candidate": true}, {"start": 865.426, "end": 880.298, "text": " en el que necesitan tener alguna forma de estar comunicados con el afuera, hace, por ejemplo, que haya privilegios en el manejo adentro del penal, en comunicaciones de telefon\u00eda celular que no estar\u00edan permitidas, y hace que algunos... \u00bfY eso de servicio penitenciario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2731753331954939, "is_candidate": true}, {"start": 880.298, "end": 882.5, "text": "Todo eso est\u00e1 todo tarifado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4376080486382362, "is_candidate": true}, {"start": 882.5, "end": 883.361, "text": "\u00bfTodo tarifado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7397214233399414, "is_candidate": false}, {"start": 883.361, "end": 884.982, "text": "Claro, todo tarifado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42468345907635474, "is_candidate": true}, {"start": 884.982, "end": 889.606, "text": "Entonces, yo lo viv\u00ed en carne propia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35072299749164293, "is_candidate": true}, {"start": 889.606, "end": 891.768, "text": "Cuando nosotros denunciamos las amenazas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44426013494299466, "is_candidate": true}, {"start": 893.545, "end": 911.211, "text": " en pleno proceso de investigaci\u00f3n de la gente de inteligencia dentro de mi casa, se investiga y se hacen cruces de celda y se siguen los tel\u00e9fonos, y el tel\u00e9fono desde donde se nos amenazaba lo utilizaba la misma persona que fue condenada por entrar a mi casa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27078501454547843, "is_candidate": true}, {"start": 912.503, "end": 915.024, "text": " desde la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5677992232745641, "is_candidate": false}, {"start": 915.024, "end": 923.528, "text": "Sigo pregunt\u00e1ndote cosas de la actualidad, estamos hablando de pura agenda del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6279353628841522, "is_candidate": false}, {"start": 927.658, "end": 929.62, "text": " La devaluaci\u00f3n del 40% cuando se libera el cepo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6465925781768025, "is_candidate": false}, {"start": 945.563, "end": 947.526, "text": " que se ha trasladado a muchos precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6206061934270274, "is_candidate": false}, {"start": 947.526, "end": 955.079, "text": "Por ejemplo, hoy me contaba un amigo que es empresario que \u00e9l ped\u00eda cr\u00e9ditos a un banco para pagar a Guinaldos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5177611700135732, "is_candidate": false}, {"start": 955.079, "end": 955.82, "text": "La tasa era del 24 a 25.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7444522780401663, "is_candidate": false}, {"start": 959.75, "end": 970.035, "text": " Hoy fue a retirar el dinero para pagar a Guinaldos, tiene una pyme con 40 y pico empleados, y el banco le dijo, no, la tasa ya no es del 25, la tasa es del 36%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6450188846407167, "is_candidate": false}, {"start": 970.035, "end": 976.398, "text": "Le dijo, no, pero esc\u00fachame, si ven\u00edamos, s\u00ed, bueno, arregl\u00e1tela con Prat-Gay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6492010270891071, "is_candidate": false}, {"start": 976.398, "end": 981.501, "text": "Entonces te pregunto, a ver, \u00bfes normal que pase esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6935518995805412, "is_candidate": false}, {"start": 981.501, "end": 981.561, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0038375576280252, "is_candidate": false}, {"start": 982.552, "end": 991.978, "text": " En realidad no es normal que un pa\u00eds tenga la inflaci\u00f3n que tiene la Argentina, competimos con dos o tres pa\u00edses del mundo para ver qui\u00e9n es el pa\u00eds con m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.286989802843546, "is_candidate": true}, {"start": 991.978, "end": 996.701, "text": "Venezuela, alg\u00fan pa\u00eds africano que no recuerdo exactamente cu\u00e1l es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32806183099780073, "is_candidate": true}, {"start": 996.701, "end": 1002.045, "text": "Entonces la primera batalla que tiene que ganar la Argentina en el 2016 es la batalla de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32804177534332335, "is_candidate": true}, {"start": 1002.045, "end": 1003.125, "text": "Y vos me dir\u00e1s, pero por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5482829896001232, "is_candidate": false}, {"start": 1004.463, "end": 1011.911, "text": " Mir\u00e1, porque vos vas al supermercado, lo que le pasa a cualquiera de los que nos est\u00e1 viendo va al supermercado y cada vez la plata le alcanza menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3142939437075025, "is_candidate": true}, {"start": 1011.911, "end": 1015.835, "text": "\u00bfPero no pod\u00edan controlarlo eso cuando levantaron el cepo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5769635871213141, "is_candidate": false}, {"start": 1015.835, "end": 1022.381, "text": "\u00bfNo se supon\u00eda que iban a controlar el traslado a los precios de eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36957291243369494, "is_candidate": true}, {"start": 1022.381, "end": 1023.943, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el correlato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4527300653640087, "is_candidate": true}, {"start": 1023.943, "end": 1026.085, "text": "El gobierno tom\u00f3 la decisi\u00f3n de levantar el cepo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42965621473854543, "is_candidate": true}, {"start": 1027.246, "end": 1039.693, "text": " de casi una vez, digo casi porque qued\u00f3 en el aire lo de los importadores, qued\u00f3 con un bono, o sea, est\u00e1 pendiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30376262785448893, "is_candidate": true}, {"start": 1039.693, "end": 1047.038, "text": "Pero digo casi de una vez y del primero de enero hacia adelante con un flujo de ingreso y egreso de divisa que hizo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26698236595675184, "is_candidate": true}, {"start": 1048.318, "end": 1051.941, "text": " generar una devaluaci\u00f3n del tipo de cambio oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36578951195590126, "is_candidate": true}, {"start": 1051.941, "end": 1055.284, "text": "Ahora bien, en t\u00e9rminos pr\u00e1cticos, \u00bfqu\u00e9 signific\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3397280546358903, "is_candidate": true}, {"start": 1055.284, "end": 1067.694, "text": "Signific\u00f3 que el fabricante de galletitas, el polietileno con el que envuelve las galletitas, lo pagaba importado un d\u00f3lar de 9,60, ahora lo paga un d\u00f3lar de 13 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.257804822694493, "is_candidate": true}, {"start": 1067.694, "end": 1069.175, "text": "Eso va al precio de las galletitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5481316527054532, "is_candidate": false}, {"start": 1069.175, "end": 1071.737, "text": "Pero si me aumentaron los precios antes que levantaran el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7432129546497606, "is_candidate": false}, {"start": 1071.997, "end": 1077.454, "text": " Porque en la Argentina tambi\u00e9n hay empresarios que especulan con los cambios pol\u00edticos y esto hay que decirlo con todas las letras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2867854583999421, "is_candidate": true}, {"start": 1080.371, "end": 1087.233, "text": " En la Argentina hay subas de precios que en realidad tienen que ver con ver qui\u00e9n gana m\u00e1s, con salvajismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.352539623983269, "is_candidate": true}, {"start": 1087.233, "end": 1088.313, "text": "Ah\u00ed expl\u00edcamelo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8015489042717001, "is_candidate": false}, {"start": 1088.313, "end": 1096.835, "text": "Vos estuviste en el poder grande porque fuiste jefe de gabinete y adem\u00e1s manejaste hace tiempo un municipio muy importante como el de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6649814909683365, "is_candidate": false}, {"start": 1096.835, "end": 1100.036, "text": "Y habr\u00e1s trabajado, habr\u00e1s tenido que discutir con empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.692039285815585, "is_candidate": false}, {"start": 1100.036, "end": 1101.516, "text": "Me hiciste casi todo el curr\u00edculum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4315892670634346, "is_candidate": true}, {"start": 1101.516, "end": 1102.856, "text": "Te falt\u00f3 ANSES.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.789591362455664, "is_candidate": false}, {"start": 1102.856, "end": 1103.717, "text": "ANSES tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7901613232808006, "is_candidate": false}, {"start": 1103.717, "end": 1107.037, "text": "Pero ah\u00ed no ten\u00edas que negociar d\u00eda a d\u00eda con empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5072509551201766, "is_candidate": false}, {"start": 1107.037, "end": 1108.398, "text": "Expl\u00edcame esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8135642680764541, "is_candidate": false}, {"start": 1108.398, "end": 1109.238, "text": "\u00bfNo aument\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7952227804982038, "is_candidate": false}, {"start": 1110.484, "end": 1116.145, "text": " \u00bfno aumentaron un 20 o 25% de todas las cosas que habitualmente los argentinos consumimos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6676208522104362, "is_candidate": false}, {"start": 1116.145, "end": 1117.065, "text": "Aument\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7345103740177277, "is_candidate": false}, {"start": 1117.065, "end": 1117.886, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5822778003674065, "is_candidate": false}, {"start": 1117.886, "end": 1118.826, "text": "Sergio, todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.860863898600164, "is_candidate": false}, {"start": 1118.826, "end": 1119.226, "text": "Por eso te dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9348439085361498, "is_candidate": false}, {"start": 1119.226, "end": 1122.126, "text": "Aument\u00f3 desde un tubito de pelota de tenis hasta un kilo de arroz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7503609667515269, "is_candidate": false}, {"start": 1122.126, "end": 1123.187, "text": "O sea, aument\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8486278439369179, "is_candidate": false}, {"start": 1123.187, "end": 1136.689, "text": "Donde el que nos est\u00e1 viendo ahora y que me lo podr\u00e1n del otro lado decir, el asado, la harina, por supuesto, el pan, la zapatilla que tiene puesto la mona, el caf\u00e9, esta cucharita en un bazar, la voy a, el 25 o 30% m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6313800411221632, "is_candidate": false}, {"start": 1136.689, "end": 1139.89, "text": "Entonces, expl\u00edcame por qu\u00e9 siempre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7216334686490744, "is_candidate": false}, {"start": 1140.57, "end": 1144.133, "text": " Sangra nuestro y no otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.685378290482556, "is_candidate": false}, {"start": 1144.133, "end": 1145.994, "text": "Siempre nos pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7003551313406067, "is_candidate": false}, {"start": 1145.994, "end": 1151.738, "text": "Es m\u00e1s, \u00bfno hab\u00eda levantado el cepo Prat-Gay y ya los tipos hab\u00edan trasladado los precios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6923224389883293, "is_candidate": false}, {"start": 1151.738, "end": 1159.063, "text": "S\u00ed, los precios, inclusive algunos desde el 22 de noviembre al 10 de diciembre los empezaron a acomodar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042252229000749, "is_candidate": true}, {"start": 1159.063, "end": 1164.827, "text": "Yo te dir\u00eda que en la Argentina hay una cultura de la especulaci\u00f3n que le hace mucho da\u00f1o al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3176124382694073, "is_candidate": true}, {"start": 1165.687, "end": 1179.667, "text": " cree adem\u00e1s que la devaluaci\u00f3n tiene como consecuencia, la devaluaci\u00f3n tal como se plante\u00f3, tiene como consecuencia un aumento directo en los precios, guste o no guste, el gobierno se puede ofender cuando uno plantea esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31059252392332615, "is_candidate": true}, {"start": 1179.667, "end": 1182.23, "text": "Ellos sab\u00edan que cuando devaluaran iba a venir a los precios s\u00ed o s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7309232016171812, "is_candidate": false}, {"start": 1182.931, "end": 1191.513, "text": " Pero claro, y fue a los precios y la verdad es que diciembre, enero, van a ser meses de inflaci\u00f3n alta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30411031387931964, "is_candidate": true}, {"start": 1191.513, "end": 1194.613, "text": "\u00bfPero pod\u00e9s hablarlo con los empresarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6114580610878386, "is_candidate": false}, {"start": 1194.613, "end": 1201.015, "text": "El Gobierno anunci\u00f3 que iba a hacer un intento de retrotraer los precios al 30 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30319619352184246, "is_candidate": true}, {"start": 1201.015, "end": 1206.716, "text": "Yo lo que dir\u00eda es, no pensemos s\u00f3lo en los precios, pensemos en los salarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.362150769571736, "is_candidate": true}, {"start": 1208.183, "end": 1212.446, "text": " Pensemos en c\u00f3mo le mejoramos el salario a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35859029571644996, "is_candidate": true}, {"start": 1212.446, "end": 1223.193, "text": "Nosotros vamos a hacer nuestras propuestas... Ah\u00ed te metiste en un tema muy importante, porque \u00bfcu\u00e1l era el comentario de muchos, sobre todo en redes sociales, que es donde uno tiene acceso directo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.599641942637601, "is_candidate": false}, {"start": 1225.875, "end": 1246.476, "text": " Llega Macri y saca retenciones al campo, una parte de una corporaci\u00f3n importante recibi\u00f3, que eso va a derramar, porque yo te lo digo como tipo de campo, no solamente el que tiene campo le viene bien, le viene bien porque se mueve todo un pueblo, se mueve el que vende neum\u00e1ticos, el del bar, derrama, el gringo de campo derrama, es autom\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6261308080060586, "is_candidate": false}, {"start": 1248.207, "end": 1250.729, "text": " \u00bfD\u00f3nde le llega la mejora al laburante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7192296773573983, "is_candidate": false}, {"start": 1250.729, "end": 1254.532, "text": "El que nos est\u00e1 viendo ahora y que es un empleo p\u00fablico... En el salario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5237491888365651, "is_candidate": false}, {"start": 1254.532, "end": 1256.613, "text": "En el salario y en la reforma impositiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46625476199588856, "is_candidate": true}, {"start": 1256.613, "end": 1259.915, "text": "\u00bfSe te baja el salario si se deval\u00faa el 40?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5353055783555903, "is_candidate": false}, {"start": 1259.915, "end": 1263.158, "text": "La Argentina hoy tiene dos temas para resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34397636797909636, "is_candidate": true}, {"start": 1263.158, "end": 1266.14, "text": "El primero, la reforma impositiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41746939488672097, "is_candidate": true}, {"start": 1266.14, "end": 1268.922, "text": "Porque la presi\u00f3n de los impuestos en la Argentina es muy alta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40744320830923597, "is_candidate": true}, {"start": 1270.094, "end": 1274.377, "text": " Hay un sector que ahora tiene menos presi\u00f3n impositiva, que es el sector agropecuario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28889043422434146, "is_candidate": true}, {"start": 1274.377, "end": 1279.079, "text": "Una peque\u00f1a modificaci\u00f3n para el sector industrial, que son las retenciones industriales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3415086621508, "is_candidate": true}, {"start": 1279.079, "end": 1281.361, "text": "\u00bfPero el laburante c\u00f3mo hace eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7604841991266271, "is_candidate": false}, {"start": 1281.361, "end": 1291.347, "text": "Hay que eliminar el impuesto a las ganancias, hay que terminar con ese robo que es el impuesto a las ganancias, porque en definitiva, lo planteamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35292983796915256, "is_candidate": true}, {"start": 1292.967, "end": 1314.284, "text": " La verdad es que la decisi\u00f3n que se tom\u00f3 para diciembre y por estas horas aquellos que cobran con el descuento te lo dicen, el decreto sirvi\u00f3 para poco y la gente lo siente en el bolsillo, entonces el primer desaf\u00edo en materia de reforma tributaria si de verdad queremos ayudar a la gente es eliminar el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27300305012690296, "is_candidate": true}, {"start": 1314.284, "end": 1315.646, "text": "Y una pregunta que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8604590578797762, "is_candidate": false}, {"start": 1318.149, "end": 1320.372, "text": " Tomo el ejemplo de Cresta Roja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7088379437870054, "is_candidate": false}, {"start": 1320.372, "end": 1329.364, "text": "Ahora te voy a hablar de Cresta Roja tambi\u00e9n y c\u00f3mo fue el \u00faltimo tiempo, qu\u00e9 le\u00edste vos, c\u00f3mo fue la din\u00e1mica kirchnerista con respecto a los subsidios a las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6473316505646192, "is_candidate": false}, {"start": 1332.654, "end": 1339.84, "text": " Es imposible que aparezca una banda de empresarios ahora tratando de achicar empleos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6942296436908721, "is_candidate": false}, {"start": 1339.84, "end": 1340.82, "text": "Digo, no nos va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6736780549808806, "is_candidate": false}, {"start": 1340.82, "end": 1344.603, "text": "O sea, ya los precios no los pudieron controlar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6321440762539754, "is_candidate": false}, {"start": 1344.603, "end": 1348.866, "text": "Van a poder controlar porque siempre el cintur\u00f3n lo ajustan por el lado laburante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.622712083191344, "is_candidate": false}, {"start": 1350.127, "end": 1354.612, "text": " No, por eso te dec\u00eda... No, al rev\u00e9s, nosotros, a m\u00ed me vas a ver defendiendo los puestos de trabajo y la capacidad de consumo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5291977252495961, "is_candidate": false}, {"start": 1354.612, "end": 1356.133, "text": "Y en eso el gobierno sabe que nos va a tener como l\u00edmite", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6092869719826225, "is_candidate": false}, {"start": 1367.952, "end": 1371.895, "text": " y enfrente si deciden ajustar sobre el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3414258549346273, "is_candidate": true}, {"start": 1371.895, "end": 1372.576, "text": "Muy claramente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.755834588187383, "is_candidate": false}, {"start": 1372.576, "end": 1375.118, "text": "Pero te ajustan los empresarios, \u00bfno?, el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6343692316427758, "is_candidate": false}, {"start": 1375.118, "end": 1378.68, "text": "No, bueno, pero hay medidas que el gobierno puede tomar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3562102279864279, "is_candidate": true}, {"start": 1378.68, "end": 1386.086, "text": "Poner o no poner techo a las paritarias es una forma de definir que ajust\u00e1s o no ajust\u00e1s por el lado del laburante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2963069007987522, "is_candidate": true}, {"start": 1386.086, "end": 1387.127, "text": "No hay que ponerle techo para vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383135083854157, "is_candidate": false}, {"start": 1387.227, "end": 1390.029, "text": " Las paritarias no pueden tener ni piso ni techo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4093097560849739, "is_candidate": true}, {"start": 1390.029, "end": 1391.891, "text": "\u00bfEso es hiperc\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7390655608608118, "is_candidate": false}, {"start": 1391.891, "end": 1411.007, "text": "No, eso no es hiperc\u00e1 porque el gobierno kirchnerista le puso techo a varias paritarias, de hecho hay sindicalistas que denunciaban en su momento, que hab\u00edan llamado y cuando firmaban por encima del techo, me acuerdo estaciones de servicio que hab\u00edan firmado por arriba del techo y no les homologaban el convenio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2631429445766108, "is_candidate": true}, {"start": 1411.007, "end": 1414.551, "text": "As\u00ed que eso de que respetaban la libertad, m\u00e1s o menos la respetaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38348741095326777, "is_candidate": true}, {"start": 1415.111, "end": 1417.093, "text": " Paritarias, libres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3931586807649734, "is_candidate": true}, {"start": 1417.093, "end": 1419.134, "text": "Sin piso, sin techo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42025781006644103, "is_candidate": true}, {"start": 1419.134, "end": 1427.781, "text": "Cada sector discute de acuerdo a su realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3126258113468945, "is_candidate": true}, {"start": 1427.781, "end": 1428.842, "text": "\u00bfPas\u00f3 algo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6848364486582306, "is_candidate": false}, {"start": 1428.842, "end": 1443.934, "text": "Hay muchas cosas que no tienen un alto impacto en el d\u00eda a d\u00eda de la gente, pero sin embargo, como nos embala a nosotros, a los periodistas, terminamos haci\u00e9ndoselo consumir a la masa, al pueblo, a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6142832062101021, "is_candidate": false}, {"start": 1445.075, "end": 1446.856, "text": " tema Absca y Sabbatella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7804107330178728, "is_candidate": false}, {"start": 1446.856, "end": 1451.917, "text": "Debe ser algo que engorda mucho porque yo lo consum\u00ed y tengo unos kilitos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215791431366008, "is_candidate": false}, {"start": 1451.917, "end": 1455.759, "text": "El tema Absca y Sabbatella resistiendo a no irse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7321313868509655, "is_candidate": false}, {"start": 1455.759, "end": 1467.042, "text": "Por supuesto, s\u00ed, claro, la ley de medios, no vamos a dejar que entre Clar\u00edn en el medio, Sabbatella resistiendo como si hubiese sido el \u00faltimo en la Bastilla en la Revoluci\u00f3n Francesa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7359691345567717, "is_candidate": false}, {"start": 1467.042, "end": 1474.365, "text": "A ver, contame, \u00bfqu\u00e9 visi\u00f3n ten\u00e9s vos del Absca y de un tipo como Sabbatella?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7395614238744683, "is_candidate": false}, {"start": 1476.721, "end": 1489.35, "text": " Lo primero que te dir\u00eda es, si vos mir\u00e1s c\u00f3mo se fue dando el comportamiento del AFSCA a lo largo del \u00faltimo a\u00f1o, y sobre todo el otorgamiento de licencias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25109539740185205, "is_candidate": true}, {"start": 1491.821, "end": 1498.183, "text": " uno siente que termina siendo una herramienta para beneficiar a unos y perjudicar a otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380738987873074, "is_candidate": true}, {"start": 1498.183, "end": 1501.024, "text": "Algunos se los hizo cumplir la ley y a otros no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4234415220088391, "is_candidate": true}, {"start": 1501.024, "end": 1503.964, "text": "O sea, lo usaron como l\u00e1tigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5805713779142776, "is_candidate": false}, {"start": 1503.964, "end": 1510.046, "text": "Eso es injusto si vos plante\u00e1s que lo que ten\u00e9s es una herramienta de aplicaci\u00f3n de la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2826969796988633, "is_candidate": true}, {"start": 1510.046, "end": 1519.129, "text": "Me parece adem\u00e1s que lo que no pod\u00e9s hacer es transformar al Estado en una herramienta de persecuci\u00f3n pol\u00edtica de una empresa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3419348787242913, "is_candidate": true}, {"start": 1520.282, "end": 1524.647, "text": " que piensa o comunica algo distinto a lo que vos quer\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32497950995590597, "is_candidate": true}, {"start": 1524.647, "end": 1527.79, "text": "Est\u00e1 hablando con el tema Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6163394443484405, "is_candidate": false}, {"start": 1527.79, "end": 1530.273, "text": "Clar\u00edn o cualquier otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7714268075907569, "is_candidate": false}, {"start": 1530.273, "end": 1540.263, "text": "Yo siempre digo, un d\u00eda me solidaric\u00e9 con C5N por las clausuras que le hab\u00eda hecho el gobierno de Macri,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29230599483364583, "is_candidate": true}, {"start": 1541.204, "end": 1548.368, "text": " Y entonces me dijeron, al aire en C5N dije, as\u00ed como me solidaric\u00e9 con Clar\u00edn, me solidarizo con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2848173521688616, "is_candidate": true}, {"start": 1548.368, "end": 1558.933, "text": "Y como ma\u00f1ana lo har\u00eda con Am\u00e9rica, porque yo creo que es muy importante que en la Argentina haya libertad de expresi\u00f3n y libertad de empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910732297540093, "is_candidate": true}, {"start": 1558.933, "end": 1563.356, "text": "Y creo que ambas cosas van de la mano, obviamente la gente...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33677911811933814, "is_candidate": true}, {"start": 1564.634, "end": 1569.22, "text": " Ya se dio cuenta que hay empresas que a lo mejor tienen una inclinaci\u00f3n m\u00e1s por una cosa que por otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3777050315393701, "is_candidate": true}, {"start": 1569.22, "end": 1572.184, "text": "\u00bfY el AFSCA no cumpl\u00eda eso con Sabatel adentro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.743312652766486, "is_candidate": false}, {"start": 1572.184, "end": 1573.486, "text": "No, para nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5484140743806944, "is_candidate": false}, {"start": 1573.486, "end": 1578.252, "text": "Lo usaron como una herramienta para ordenar pol\u00edticamente y eso est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38245020915309946, "is_candidate": true}, {"start": 1578.252, "end": 1578.933, "text": "\u00bfDeber\u00eda irse?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6470970918725036, "is_candidate": false}, {"start": 1579.714, "end": 1594.711, "text": " sin hacer ning\u00fan tipo de... Adem\u00e1s cuando termina un gobierno lo l\u00f3gico es que los funcionarios que tomaron mucho partido, porque si vos me dec\u00eds, mir\u00e1, en el AFSCA estaba un t\u00e9cnico en comunicaciones que se mantuvo esc\u00e9ptico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2630595778900896, "is_candidate": true}, {"start": 1595.572, "end": 1603.299, "text": " que no tom\u00f3 partido, pero Sabatella claramente tom\u00f3 partido por el gobierno, por una posici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29704909955966396, "is_candidate": true}, {"start": 1603.299, "end": 1611.526, "text": "Entonces me parece que lo l\u00f3gico es, termin\u00f3 un proceso, ten\u00e9s que irte, en definitiva no llegaste con un clasificado bajo el brazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2833568794308654, "is_candidate": true}, {"start": 1614.088, "end": 1623.572, "text": " El ruido o la manifestaci\u00f3n p\u00fablica de muchos, sobre todo camporistas, muchos chicos o muchos j\u00f3venes de la c\u00e1mpora, es bastante grande.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5211054303671616, "is_candidate": false}, {"start": 1623.572, "end": 1631.995, "text": "Y uno no sabe, me quedo, desde la expresi\u00f3n de apoyo para con ellos o de pronto, as\u00ed es que lo llama la patrulla perdida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6054156016820993, "is_candidate": false}, {"start": 1633.236, "end": 1647.727, "text": " El turco tiene una teor\u00eda que dice que las pel\u00edculas sobre la guerra de Vietnam aparec\u00edan siempre al final, 35 \u00f3 40 a\u00f1os despu\u00e9s, o 20 a\u00f1os despu\u00e9s, un vietnamita tirando tiros en medio de la selva y le ten\u00edan que zamarrar y decirle, no, termin\u00f3 la guerra, est\u00e1 solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6524643962465357, "is_candidate": false}, {"start": 1647.727, "end": 1648.387, "text": "Ah, perdimos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9456349324099453, "is_candidate": false}, {"start": 1648.387, "end": 1649.908, "text": "Entonces el tipo se entregaba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6823666295972903, "is_candidate": false}, {"start": 1649.908, "end": 1651.55, "text": "O la patrulla perdida, como dice.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7223574200892846, "is_candidate": false}, {"start": 1652.27, "end": 1668.616, "text": " Y \u00e9l sostiene que las manifestaciones como 678 al aire libre, las clases abiertas de Kicillof en Parque Centenario, el otro d\u00eda Sabatella, Guado de Pedro hablando, esta es la plaza, por ejemplo, Guado hab\u00eda tuiteado el otro d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6730747506652257, "is_candidate": false}, {"start": 1669.196, "end": 1687.393, "text": " Esta plaza es hija de la plaza que recibi\u00f3 a Cristina, a N\u00e9stor en el 2003, es hija de las grandes noches, de las grandes conquistas del pueblo argentino y sac\u00f3 o puso la foto de la plaza que hab\u00eda ido a ver 6, 7, 8 al aire libre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6396852391165568, "is_candidate": false}, {"start": 1687.393, "end": 1687.614, "text": "Te pregunto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8639074436050513, "is_candidate": false}, {"start": 1691.306, "end": 1694.651, "text": " \u00bfQu\u00e9 son este tipo de manifestaciones, esta plaza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7071505267732054, "is_candidate": false}, {"start": 1694.651, "end": 1701.261, "text": "A m\u00ed me parece leg\u00edtima esta y cualquier manifestaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2995652363159149, "is_candidate": true}, {"start": 1701.261, "end": 1705.708, "text": "Yo creo que en definitiva cada uno tiene derecho a expresarse libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3130146407938186, "is_candidate": true}, {"start": 1707.125, "end": 1713.827, "text": " No hay que caer en la trampa que nos impusieron en la historia de la Argentina dividida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.292982867946712, "is_candidate": true}, {"start": 1713.827, "end": 1721.249, "text": "En alg\u00fan momento, el 8N como s\u00edmbolo, hubo mucha gente que se manifest\u00f3 en contra del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363656257738896, "is_candidate": true}, {"start": 1723.07, "end": 1728.272, "text": " Y creo que cada uno se expresa libremente de la manera que quiera en la medida que no perjudique al otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3098015096261302, "is_candidate": true}, {"start": 1728.272, "end": 1737.996, "text": "Si en lugar de plaza fueran piquetes cort\u00e1ndola en la Panamericana a la autopista del oeste, o las rutas, te dir\u00eda, che, no es la forma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29105625875093766, "is_candidate": true}, {"start": 1737.996, "end": 1739.917, "text": "Muchachos, expr\u00e9sense de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.517572436378561, "is_candidate": false}, {"start": 1739.917, "end": 1746.36, "text": "Pero la verdad que tengan la vocaci\u00f3n de expresar lo que piensan en una plaza me parece leg\u00edtimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.256677963747848, "is_candidate": true}, {"start": 1746.92, "end": 1762.01, "text": " Yo creo que, en definitiva, est\u00e1 bueno que en la Argentina se discutan los temas, se discutan las posiciones de manera pac\u00edfica y cada uno desde el \u00e1mbito en el que cree que es mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25810942071620846, "is_candidate": true}, {"start": 1762.01, "end": 1774.179, "text": "Cuando lleg\u00f3 Macri aparece lo de Cresta Roja a los pocos d\u00edas y se empez\u00f3 a hablar de un protocolo de aplicaci\u00f3n, un protocolo para manifestaciones o protestas sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6521933940841733, "is_candidate": false}, {"start": 1776.52, "end": 1779.242, "text": " Termin\u00f3 pasando lo que pas\u00f3 en Richeri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5641846229964798, "is_candidate": false}, {"start": 1779.242, "end": 1783.426, "text": "\u00bfEs imposible terminar con la protesta social en Argentina de esa manera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7493393600016036, "is_candidate": false}, {"start": 1783.426, "end": 1789.71, "text": "\u00bfQue los derechos del que protesta invadan los derechos del que quiere ir a laburar y que no le permiten pasar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6133747278843495, "is_candidate": false}, {"start": 1789.71, "end": 1791.452, "text": "\u00bfHay salida a eso o es imposible?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5911155844307897, "is_candidate": false}, {"start": 1793.507, "end": 1808.759, "text": " Lo primero que te dir\u00eda es que tenemos que encontrar una forma en la que la protesta, que es la defensa de un derecho, no venga perjudicando a otro derecho como es el derecho a circular libremente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22816074863171876, "is_candidate": true}, {"start": 1810.16, "end": 1830.972, "text": " Me parece que en ese sentido tenemos que encontrar un mecanismo que haga a la convivencia de los argentinos, es fundamental porque tiene que ver tambi\u00e9n con esto de reconciliarnos, de construir un pa\u00eds en el cual el que siente que le han quitado un derecho, no termine rob\u00e1ndole un derecho a otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817822859496909, "is_candidate": true}, {"start": 1834.19, "end": 1848.6, "text": " Dicho esto, te dir\u00eda puntualmente en el caso de Cresta Roja, me parece que lo que hay es una situaci\u00f3n mezcla de mala pol\u00edtica, mala administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26094956662953606, "is_candidate": true}, {"start": 1848.6, "end": 1862.829, "text": "El principal culpable de la situaci\u00f3n del sector av\u00edcola o puntualmente de esta empresa av\u00edcola, estuvo becado en Roma durante un a\u00f1o, Guillermo Moreno, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29621941603201307, "is_candidate": true}, {"start": 1863.289, "end": 1865.07, "text": " Moreno es la imagen de esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6925553113843501, "is_candidate": false}, {"start": 1865.07, "end": 1866.29, "text": "Moreno es el culpable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6094827369028561, "is_candidate": false}, {"start": 1866.29, "end": 1870.692, "text": "Despu\u00e9s, digamos, ten\u00e9s emergentes en cada lugar, pero Cresta Roja llega a esto... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39410026038568813, "is_candidate": true}, {"start": 1870.692, "end": 1871.652, "text": "A ver, expl\u00edcamelo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7354716976039213, "is_candidate": false}, {"start": 1871.652, "end": 1872.472, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Moreno es \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.754732821912613, "is_candidate": false}, {"start": 1872.472, "end": 1874.193, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se lleva las palmas en esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6350292690252168, "is_candidate": false}, {"start": 1874.193, "end": 1887.718, "text": "Porque la idea de creer que vos pod\u00e9s, digamos, manejar la econom\u00eda subi\u00e9ndole un d\u00eda a uno el dedo y baj\u00e1ndole el dedo al otro d\u00eda de acuerdo a tus ganas, a tu voluntad, lo \u00fanico que hace es arruinar proyectos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.255537668129339, "is_candidate": true}, {"start": 1887.998, "end": 1893.22, "text": " a un tipo como vos, 44 a\u00f1os, 43, 44, no s\u00e9 cu\u00e1ntos ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6133406777633972, "is_candidate": false}, {"start": 1893.22, "end": 1894.84, "text": "43, me agregu\u00e9 eso nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5502511727351649, "is_candidate": false}, {"start": 1894.84, "end": 1896.001, "text": "43.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9360020662275501, "is_candidate": false}, {"start": 1896.001, "end": 1908.445, "text": "Estamos entre este que les apretaba el cuello y les negociaba a los empresarios con un fierro, muchas veces dijeron que ten\u00eda un fierro de arriba o que ten\u00eda un par de guantes y que los desafiaba a pelear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5618325622077105, "is_candidate": false}, {"start": 1908.445, "end": 1914.967, "text": "Entre eso y estos otros que vienen y les meten un aumento a los empresarios por las dudas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5710503067474071, "is_candidate": false}, {"start": 1914.967, "end": 1917.268, "text": "Te aumento antes que llegue, te recibo con un aumento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7213870022710078, "is_candidate": false}, {"start": 1917.648, "end": 1918.429, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 hago yo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6507504379776776, "is_candidate": false}, {"start": 1918.429, "end": 1920.35, "text": "Hab\u00eda un tipo como... \u00bfQu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7118030783027081, "is_candidate": false}, {"start": 1920.35, "end": 1921.671, "text": "Ni una cosa ni la otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5403868814559794, "is_candidate": false}, {"start": 1921.671, "end": 1922.471, "text": "\u00bfCu\u00e1l es entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8276320631330358, "is_candidate": false}, {"start": 1922.471, "end": 1923.352, "text": "Ni una cosa ni la otra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7611966230786118, "is_candidate": false}, {"start": 1923.352, "end": 1923.572, "text": "\u00bfCu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9467813337309572, "is_candidate": false}, {"start": 1923.572, "end": 1939.583, "text": "A ver, nosotros lo planteamos en la elecci\u00f3n y adem\u00e1s la Argentina necesita lo que junto a Roberto Labania, a Ricardo Delgado, a Aldo Pignanelli, planteamos en la campa\u00f1a que es un plan antiinflacionario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3220057756407988, "is_candidate": true}, {"start": 1939.583, "end": 1940.864, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6961401780463623, "is_candidate": false}, {"start": 1940.864, "end": 1944.587, "text": "Cont\u00e1melo f\u00e1cil, cont\u00e1selo al que te est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6535947861103429, "is_candidate": false}, {"start": 1946.289, "end": 1947.811, "text": " Se lo pregunto a Kicillof una vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7209473546956744, "is_candidate": false}, {"start": 1947.811, "end": 1960.806, "text": "Me dijo que \u00e9l se enter\u00f3 que una vez un ministro de Econom\u00eda que estaba antes que \u00e9l, lleg\u00f3 el primer d\u00eda y ten\u00eda sobre el escritorio tres o cuatro pedidos del empresariado argentino, de tres o cuatro empresarios argentinos que necesitaban.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6229243046622909, "is_candidate": false}, {"start": 1960.806, "end": 1962.748, "text": "Les damos esto, esto y aquello.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7873781225496741, "is_candidate": false}, {"start": 1962.748, "end": 1962.908, "text": "A ver...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0721208670495437, "is_candidate": false}, {"start": 1964.429, "end": 1966.31, "text": " \u00bfVos la viviste alguna vez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6214674710535386, "is_candidate": false}, {"start": 1966.31, "end": 1968.491, "text": "\u00bfC\u00f3mo te apuran, c\u00f3mo te aprietan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.656575995108895, "is_candidate": false}, {"start": 1968.491, "end": 1969.151, "text": "\u00bfQu\u00e9 te piden?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0392689071010768, "is_candidate": false}, {"start": 1969.151, "end": 1971.833, "text": "No s\u00e9 si es apriete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41599101677313466, "is_candidate": true}, {"start": 1971.833, "end": 1972.873, "text": "\u00bfY c\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5973428846372746, "is_candidate": false}, {"start": 1972.873, "end": 1980.476, "text": "Depende, porque algunos lo que te plantean es la dificultad de sus costos, si vos discut\u00eds, la dificultad del mercado internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2884412334142902, "is_candidate": true}, {"start": 1980.476, "end": 1982.077, "text": "Te voy a poner un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5470807254318975, "is_candidate": false}, {"start": 1982.077, "end": 1982.657, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.889399688798722, "is_candidate": false}, {"start": 1982.657, "end": 1983.598, "text": "El sector automotriz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4334740289307777, "is_candidate": true}, {"start": 1984.398, "end": 1989.162, "text": " El sector automotriz argentino es muy dependiente de dos cosas, del tipo de cambio y del mercado brasile\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2424580824245517, "is_candidate": true}, {"start": 1989.162, "end": 1991.143, "text": "\u00bfQui\u00e9n te negocia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6347706785306382, "is_candidate": false}, {"start": 1991.143, "end": 1992.264, "text": "Est\u00e1 bueno entender eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6910726239282878, "is_candidate": false}, {"start": 1992.264, "end": 1998.348, "text": "Cuando vos habl\u00e1s con el sector automotriz... Vos me dec\u00eds sector automotriz... Habl\u00e1s con Enrique Alemani, que es el presidente de Ford.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4211087427890876, "is_candidate": true}, {"start": 1998.348, "end": 2001.31, "text": "\u00bfSe te sientan ellos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6209951604733595, "is_candidate": false}, {"start": 2001.31, "end": 2001.891, "text": "\u00bfO el de Toyota?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8446975007718889, "is_candidate": false}, {"start": 2001.891, "end": 2002.811, "text": "\u00bfSe te sientan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8191243216641968, "is_candidate": false}, {"start": 2002.811, "end": 2006.174, "text": "Claro, pero Enrique Alemani, digamos, no es el due\u00f1o de Ford.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44760828190744517, "is_candidate": true}, {"start": 2006.957, "end": 2010.438, "text": " Enrique Alem\u00e1n es el presidente, cumple un objetivo para la compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34690638647370886, "is_candidate": true}, {"start": 2010.438, "end": 2012.038, "text": "\u00bfPero vos habl\u00e1s con un tipo como eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5615173050262938, "is_candidate": false}, {"start": 2012.038, "end": 2015.6, "text": "S\u00ed, yo en el caso de Alemania adem\u00e1s lo conozco porque es vecino de ti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3787207067843389, "is_candidate": true}, {"start": 2015.6, "end": 2020.801, "text": "Pero cuando se est\u00e1 en el poder, cuando se maneja un pa\u00eds, \u00bfte viene Alem\u00e1ni?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6688701900794936, "is_candidate": false}, {"start": 2020.801, "end": 2021.581, "text": "\u00bfSe te sienta Alem\u00e1ni?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7167796131245336, "is_candidate": false}, {"start": 2021.581, "end": 2026.943, "text": "Cuando el sector automotriz tiene un problema se te sienta o Alem\u00e1ni o en su momento V\u00edctor Klima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32246739603126096, "is_candidate": true}, {"start": 2027.823, "end": 2028.444, "text": " \u00bfY qu\u00e9 te dicen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7665573093085636, "is_candidate": false}, {"start": 2028.444, "end": 2028.964, "text": "\u00bfQu\u00e9 te negocian?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248983825104137, "is_candidate": false}, {"start": 2028.964, "end": 2031.526, "text": "Tenemos este problema, este problema y este problema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41624488101111856, "is_candidate": true}, {"start": 2031.526, "end": 2042.716, "text": "As\u00ed como te sent\u00e1s con el sector aceitero, con el sector av\u00edcola, con el sector, con todos los sectores, as\u00ed como te sent\u00e1s... A ver, Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28587107841702786, "is_candidate": true}, {"start": 2042.716, "end": 2043.496, "text": "Son corporaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7499370695661252, "is_candidate": false}, {"start": 2043.496, "end": 2049.481, "text": "Bueno, pero en definitiva, cuando viene a hablar ac\u00e1 Luis Echeverri, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39963664649099573, "is_candidate": true}, {"start": 2050.302, "end": 2054.644, "text": " Lo que est\u00e1 viniendo es la representaci\u00f3n gremial de un sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3346908212604708, "is_candidate": true}, {"start": 2054.644, "end": 2055.264, "text": "El campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7730335468632842, "is_candidate": false}, {"start": 2055.264, "end": 2056.364, "text": "El campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39416730145328915, "is_candidate": true}, {"start": 2056.364, "end": 2057.405, "text": "\u00bfEso es malo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5430045413103807, "is_candidate": false}, {"start": 2057.405, "end": 2061.927, "text": "Algunos a lo mejor lo que tienen es mayor superficialidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3425291163686338, "is_candidate": true}, {"start": 2061.927, "end": 2066.128, "text": "No me est\u00e1s contestando porque por ah\u00ed no lo sab\u00e9s c\u00f3mo te negocian, c\u00f3mo te lo piden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6109911478203143, "is_candidate": false}, {"start": 2066.128, "end": 2075.492, "text": "Te plantean que tienen tal problema, tal problema, tal problema y vos dec\u00eds, bueno, necesito tal medida en el flex de intercambio con Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154844475300749, "is_candidate": true}, {"start": 2076.312, "end": 2078.534, "text": " Gobernar tambi\u00e9n es defender a tus empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.413955105467953, "is_candidate": true}, {"start": 2078.534, "end": 2080.415, "text": "\u00bfTodos te negocian as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7053857594019566, "is_candidate": false}, {"start": 2080.415, "end": 2083.678, "text": "\u00bfO, por ejemplo, los m\u00e1s grandes VTT Chin, lo mismo, te negocian as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6700632307677085, "is_candidate": false}, {"start": 2083.678, "end": 2091.124, "text": "Nunca me toc\u00f3, digamos, intercambio bilateral con ellos en alguna cosa puntual del sector.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3126180832683634, "is_candidate": true}, {"start": 2091.124, "end": 2097.429, "text": "Siempre tuve encuentros sociales, en alg\u00fan evento, en alguna... Pero deber\u00eda ser cordial la charla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37626276367742395, "is_candidate": true}, {"start": 2097.429, "end": 2097.93, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6945917097427872, "is_candidate": false}, {"start": 2098.69, "end": 2100.17, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8183863293632789, "is_candidate": false}, {"start": 2100.17, "end": 2102.951, "text": "Siempre se dice que son los que finalmente terminan manejando un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6535670130965261, "is_candidate": false}, {"start": 2102.951, "end": 2115.053, "text": "Pero, a ver, Alejandro, hablar con un representante gremial de un trabajador o hablar con un representante gremial de una pyme de papel, de una papelera, de una imprenta, est\u00e1 bien cuando gobern\u00e1s, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3214848422602633, "is_candidate": true}, {"start": 2115.053, "end": 2117.754, "text": "Es parte de la tarea de gobernar, tratar de equilibrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5143689181993325, "is_candidate": false}, {"start": 2117.754, "end": 2118.574, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5844744866603302, "is_candidate": false}, {"start": 2118.574, "end": 2122.614, "text": "Cuando vos tom\u00e1s partido para un lado, desequilibrando fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3512590578102558, "is_candidate": true}, {"start": 2122.614, "end": 2123.655, "text": "\u00bfEl Estado qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4700671555025189, "is_candidate": true}, {"start": 2123.655, "end": 2124.775, "text": "El Estado lo que tiene que hacer es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46131654746443385, "is_candidate": true}, {"start": 2125.595, "end": 2141.236, "text": " poner el equilibrio en la sociedad entre el que m\u00e1s tiene y el que menos tiene, tratando de emparejar al que menos tiene y ayud\u00e1ndolo, esa es la tarea del Estado, para generar movilidad social ascendente, para generar la oportunidad de que el laburante un d\u00eda sea due\u00f1o de su empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2521918891101359, "is_candidate": true}, {"start": 2142.614, "end": 2146.679, "text": " Empec\u00e9 a preguntarte algunas cosas m\u00e1s personales de la pol\u00edtica, para entenderlo un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6471905540720482, "is_candidate": false}, {"start": 2146.679, "end": 2149.802, "text": "\u00bfSiempre ten\u00e9s esta condici\u00f3n de divulgarla?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.647512420713978, "is_candidate": false}, {"start": 2149.802, "end": 2154.968, "text": "Ten\u00e9s una condici\u00f3n natural de poder divulgar cosas que para nosotros son casi misterios de la iglesia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6702693329538763, "is_candidate": false}, {"start": 2154.968, "end": 2158.392, "text": "Viste que la iglesia tiene misterios y no pod\u00e9s entrar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7252028749634123, "is_candidate": false}, {"start": 2158.392, "end": 2160.995, "text": "Se desclasifican algunos documentos de vez en cuando en el Vaticano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6446796412387413, "is_candidate": false}, {"start": 2163.152, "end": 2177.072, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 muchos entran con una mano atr\u00e1s y atr\u00e1s delante y se van multimillonarios que no se les puede contar la cantidad de cuentas y de guita que tienen afuera y se la chorean todas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5876947084532707, "is_candidate": false}, {"start": 2177.072, "end": 2177.973, "text": "Es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.717067332159422, "is_candidate": false}, {"start": 2179.454, "end": 2187.759, "text": " Si uno quiere afanar en la pol\u00edtica, es f\u00e1cil, en las grandes ligas, porque robar un peso es robar, pero yo te hablo de las grandes ligas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5576339200335408, "is_candidate": false}, {"start": 2187.759, "end": 2190.78, "text": "Pero es que un peso o mil millones, robar es robar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4516270792156373, "is_candidate": true}, {"start": 2190.78, "end": 2197.744, "text": "Exactamente, pero en las grandes ligas, porque los tipos que se hacen multimillonarios con lo que se afanan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5407995622584876, "is_candidate": false}, {"start": 2197.744, "end": 2200.505, "text": "Si el tipo que est\u00e1 ah\u00ed quiere robar, rob\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6946189666987445, "is_candidate": false}, {"start": 2200.505, "end": 2201.106, "text": "Volvemos a...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.536395482345588, "is_candidate": false}, {"start": 2203.411, "end": 2211.976, "text": " al problema original cuando habl\u00e1bamos de narcotr\u00e1fico y cuando habl\u00e1bamos de ONCE, que es el C\u00f3digo Penal argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25538984558444466, "is_candidate": true}, {"start": 2211.976, "end": 2216.499, "text": "La Argentina en el C\u00f3digo Penal no tiene el delito de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3514405680030107, "is_candidate": true}, {"start": 2216.499, "end": 2221.622, "text": "Cuando un juez tiene que investigar a alguien que rob\u00f3 en el Estado, empieza a juntar delitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31859866953231053, "is_candidate": true}, {"start": 2223.809, "end": 2227.51, "text": " Todos, adem\u00e1s, con baja calificaci\u00f3n, con baja pena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35578041941698346, "is_candidate": true}, {"start": 2227.51, "end": 2231.311, "text": "Est\u00e1 clar\u00edsimo y est\u00e1 bueno que esa figura aparezca porque lo propusiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6366330211470814, "is_candidate": false}, {"start": 2231.311, "end": 2233.831, "text": "Pero yo te estoy preguntando otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6360402493650508, "is_candidate": false}, {"start": 2233.831, "end": 2241.513, "text": "El problema es el miedo, respeto, el temor reverencial a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32338033262121324, "is_candidate": true}, {"start": 2241.513, "end": 2247.014, "text": "La Argentina lo que tiene que construir es una cultura de respeto barra temor a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3130278731672508, "is_candidate": true}, {"start": 2248.627, "end": 2258.591, "text": " si el delito de corrupci\u00f3n no es escarcelable, si adem\u00e1s ten\u00e9s la extinci\u00f3n de dominio, si adem\u00e1s ten\u00e9s la inhabilitaci\u00f3n de por vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30703220282204735, "is_candidate": true}, {"start": 2258.591, "end": 2271.216, "text": "Sergio, igual hay maneras de que queden en cana y no qued\u00f3 uno pegado por afanar en Argentina, en la historia dos o tres casos porque se comprobaron, pero la cantidad de... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la guita que falta en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6818154392911548, "is_candidate": false}, {"start": 2271.216, "end": 2276.058, "text": "El problema, Alejandro, es que el Estado no tiene la extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498753647473989, "is_candidate": true}, {"start": 2276.058, "end": 2277.119, "text": "Digamos, al corrupto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43952219752636845, "is_candidate": true}, {"start": 2278.648, "end": 2279.955, "text": " no le puede apropiar los bienes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5011044958142129, "is_candidate": false}, {"start": 2281.141, "end": 2283.162, "text": " No hay delaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43979766375845997, "is_candidate": true}, {"start": 2283.162, "end": 2284.543, "text": "Volvemos a lo mismo de siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5254573763931771, "is_candidate": false}, {"start": 2284.543, "end": 2287.505, "text": "Yo voy a otro punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661889511271317, "is_candidate": false}, {"start": 2287.505, "end": 2289.086, "text": "No me estoy expresando bien con la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6664957047912333, "is_candidate": false}, {"start": 2289.086, "end": 2299.453, "text": "La pregunta es, si no hay manera, as\u00ed como, por ejemplo, hoy se determin\u00f3 por DNU, ahora vamos a discutir la aplicaci\u00f3n de DNU, pero que las escuchas sean llevadas adelante por la Corte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5595746292005017, "is_candidate": false}, {"start": 2299.453, "end": 2304.756, "text": "Hoy me explicaba un juez que las escuchas por Corte Suprema, \u00bfc\u00f3mo van a ser aplicadas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.578810722875519, "is_candidate": false}, {"start": 2304.756, "end": 2310.3, "text": "La Corte Suprema va a nombrar a un juez rotativo, un juez penal rotativo, id\u00f3neo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6181271471140666, "is_candidate": false}, {"start": 2310.88, "end": 2318.926, "text": " que va a encargarse y las escucha cierto tiempo, despu\u00e9s vuelve a salir ese juez, entra otro juez, porque las escuchas deben ser r\u00e1pidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5103387906255643, "is_candidate": false}, {"start": 2318.926, "end": 2331.275, "text": "Te pregunto, cuando vos cerr\u00e1s un contrato de un puente o de un t\u00fanel subfluvial, 5 mil millones de pesos, ah\u00ed es donde viene la coima, un 1% de 5 mil millones son muchos millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6015417772495345, "is_candidate": false}, {"start": 2332.834, "end": 2336.617, "text": " \u00bfNo tiene el Estado la posibilidad de sacar los intermediarios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5659179273763555, "is_candidate": false}, {"start": 2336.617, "end": 2345.523, "text": "As\u00ed como en el f\u00fatbol siempre la figura del intermediario fue mal vista porque se lleva un porcentaje... Muchas veces le cobraban a los jugadores, le cobraban a los clubes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5506782801210193, "is_candidate": false}, {"start": 2345.523, "end": 2346.263, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7213176080915165, "is_candidate": false}, {"start": 2346.263, "end": 2347.564, "text": "\u00bfQui\u00e9n pone el gancho?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6922069967749953, "is_candidate": false}, {"start": 2347.564, "end": 2349.926, "text": "\u00bfNo puede haber un control sobre ese tipo de cosas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6568575797526823, "is_candidate": false}, {"start": 2349.926, "end": 2351.707, "text": "\u00bfA d\u00f3nde se afana en la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6322681756630721, "is_candidate": false}, {"start": 2351.707, "end": 2352.868, "text": "Perd\u00f3name que te lo pregunte as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.672415794047059, "is_candidate": false}, {"start": 2352.868, "end": 2354.429, "text": "El problema, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1l es, Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4403640968397964, "is_candidate": true}, {"start": 2354.429, "end": 2355.209, "text": "Te vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6610853358799114, "is_candidate": false}, {"start": 2355.209, "end": 2361.794, "text": "Vos ten\u00e9s una cadena de responsabilidades que no tiene penas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3049636341116554, "is_candidate": true}, {"start": 2363.334, "end": 2366.876, "text": " o penalidades, con lo cual no hay miedo a la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41272135292976886, "is_candidate": true}, {"start": 2366.876, "end": 2371.658, "text": "O sea que un tipo entre la pol\u00edtica dice, choriemo total, es muy dif\u00edcil que nos enganchen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6073967787564387, "is_candidate": false}, {"start": 2371.658, "end": 2372.699, "text": "Es peor a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5069957891120791, "is_candidate": false}, {"start": 2372.699, "end": 2379.042, "text": "La pena, si te enganchan, digamos, hace que salgas caminando en libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.279495251799324, "is_candidate": true}, {"start": 2379.042, "end": 2381.903, "text": "Por eso hay que cambiar el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36474408079356235, "is_candidate": true}, {"start": 2381.903, "end": 2382.843, "text": "Por eso hay que cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5899096091462994, "is_candidate": false}, {"start": 2382.843, "end": 2385.405, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que cambiando el C\u00f3digo Penal dejan de afanar en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6199487682389945, "is_candidate": false}, {"start": 2385.405, "end": 2387.185, "text": "Por lo pronto deja de ser escarcelable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45465151484000976, "is_candidate": true}, {"start": 2387.185, "end": 2388.326, "text": "El juicio lo esper\u00e1s preso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5144318972935861, "is_candidate": false}, {"start": 2389.756, "end": 2396.705, "text": " \u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 diferencia hay entre que el juicio lo esperes en tu casa dilatando a que lo esperes en cana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34623539175993456, "is_candidate": true}, {"start": 2396.705, "end": 2398.286, "text": "En cana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4222349850284456, "is_candidate": true}, {"start": 2398.286, "end": 2400.93, "text": "Extinci\u00f3n de dominio, te pueden sacar todos los bienes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47273887793626135, "is_candidate": true}, {"start": 2400.93, "end": 2404.274, "text": "Es una diferencia fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39923087043078, "is_candidate": true}, {"start": 2405.976, "end": 2419.924, "text": " La Argentina lo que tiene que hacer, adem\u00e1s de investigar y meter presos a los que robaron, es tener una matriz jur\u00eddica que haga que haya miedo a ir preso si rob\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3335269604332275, "is_candidate": true}, {"start": 2419.924, "end": 2421.524, "text": "Otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7694381290001868, "is_candidate": false}, {"start": 2421.524, "end": 2427.508, "text": "Tambi\u00e9n hay un viejo dicho en la pol\u00edtica que es que si no entras en ese circuito, te expulsa el sistema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6891164355882036, "is_candidate": false}, {"start": 2427.508, "end": 2428.468, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9123664981315787, "is_candidate": false}, {"start": 2428.468, "end": 2429.889, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9797364336017285, "is_candidate": false}, {"start": 2429.889, "end": 2431.63, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.016584777167374, "is_candidate": false}, {"start": 2431.63, "end": 2433.251, "text": "No, no es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5998304392917456, "is_candidate": false}, {"start": 2433.251, "end": 2434.872, "text": "No es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744966805042222, "is_candidate": false}, {"start": 2434.872, "end": 2435.312, "text": "No es cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6674768875270154, "is_candidate": false}, {"start": 2436.73, "end": 2441.131, "text": " Es mentira que si no... No, porque si no, \u00bfsabes qu\u00e9, Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45457918781479534, "is_candidate": true}, {"start": 2441.131, "end": 2444.852, "text": "Reci\u00e9n habl\u00e1bamos del servicio penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.514773989926748, "is_candidate": false}, {"start": 2444.852, "end": 2448.213, "text": "\u00bfTe cost\u00f3 a vos o no te cost\u00f3 juntar plata para tu campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6987709326837389, "is_candidate": false}, {"start": 2448.213, "end": 2453.735, "text": "S\u00ed, pero yo creo que tambi\u00e9n lo que hubo es mucha especulaci\u00f3n por mi independencia planteando otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42912642961527614, "is_candidate": true}, {"start": 2453.735, "end": 2454.715, "text": "\u00bfPero te cost\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6326491492029794, "is_candidate": false}, {"start": 2454.715, "end": 2460.197, "text": "S\u00ed, pero porque es molesto... \u00bfY c\u00f3mo es juntar la guita para las campa\u00f1as de los partidos pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.518130525345752, "is_candidate": false}, {"start": 2460.197, "end": 2461.537, "text": "Precisamente es molesto...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49422507890138, "is_candidate": true}, {"start": 2461.997, "end": 2483.662, "text": " plantear que quer\u00e9s que haya gravamen a la renta financiera como queremos nosotros, que haya un tratamiento para los laboratorios extranjeros que sea m\u00e1s beneficioso para la gente en materia impositiva, es inc\u00f3modo porque vos plante\u00e1s cosas que afectan a sectores con intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30451028803292113, "is_candidate": true}, {"start": 2484.002, "end": 2486.943, "text": " \u00bfEsos son los que deber\u00edan poner plata para una campa\u00f1a o ayudar a una campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6189421555279339, "is_candidate": false}, {"start": 2486.943, "end": 2488.124, "text": "Digamos, depende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47895308045577634, "is_candidate": true}, {"start": 2488.124, "end": 2494.607, "text": "Depende de c\u00f3mo estructur\u00e1s vos tu fuerza pol\u00edtica, depende tambi\u00e9n de cu\u00e1nto tra\u00e9s de la elecci\u00f3n anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2968676346642346, "is_candidate": true}, {"start": 2494.607, "end": 2499.089, "text": "A nosotros nos ayud\u00f3 mucho el hecho de venir con la campa\u00f1a del 2013 que hac\u00eda que la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459066306689911, "is_candidate": true}, {"start": 2502.37, "end": 2506.171, "text": " cuantificaci\u00f3n del apoyo que te hace el Estado si es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42164472642226025, "is_candidate": true}, {"start": 2506.171, "end": 2508.252, "text": "A ver, hablemos de lo bueno tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5153025930033215, "is_candidate": false}, {"start": 2508.252, "end": 2515.514, "text": "La ley de reforma pol\u00edtica, digamos, en materia electoral, en materia de gastos de campa\u00f1a, limit\u00f3 bastante eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30017152624196297, "is_candidate": true}, {"start": 2515.514, "end": 2522.556, "text": "S\u00ed, pero me quedo con lo que le est\u00e1s contando a la sociedad con lo del delito de corrupci\u00f3n o que est\u00e9 tipificado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6984257688524727, "is_candidate": false}, {"start": 2522.556, "end": 2526.137, "text": "En Brasil no paran de caer con el tema del petrolao y del mensalao.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.676278508063338, "is_candidate": false}, {"start": 2527.677, "end": 2537.563, "text": " y van a seguir cayendo porque hay un mecanismo que no est\u00e1 en la Argentina, que es la delaci\u00f3n, que rompe la cadena de complicidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2928428152588838, "is_candidate": true}, {"start": 2537.563, "end": 2539.144, "text": "Si vos ten\u00e9s miedo a ir preso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44241715009076255, "is_candidate": true}, {"start": 2540.1, "end": 2543.922, "text": " Pero adem\u00e1s ten\u00e9s un instrumento que te permite romper la cadena de complicidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398086790445931, "is_candidate": true}, {"start": 2543.922, "end": 2547.345, "text": "Lo que hac\u00e9s es... Los tengo para meterlos presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911303047298648, "is_candidate": true}, {"start": 2547.345, "end": 2549.486, "text": "Sergio, hay que ser justos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7005058819623177, "is_candidate": false}, {"start": 2549.486, "end": 2552.728, "text": "O hay que tratar de, por lo menos, perseguir el justo equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5546767085271583, "is_candidate": false}, {"start": 2552.728, "end": 2562.154, "text": "Porque si nosotros a los K les d\u00e1bamos para que tengan y guarden con los DNU que sacaban, tambi\u00e9n debemos hacer lo propio y lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6532085900630903, "is_candidate": false}, {"start": 2562.154, "end": 2562.674, "text": "\u00bfEst\u00e1s preocupado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9251002317737804, "is_candidate": false}, {"start": 2562.674, "end": 2563.915, "text": "\u00bfTe est\u00e1 pas\u00e1ndolo con el celular o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6415284238771881, "is_candidate": false}, {"start": 2563.915, "end": 2564.015, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0474890491046587, "is_candidate": false}, {"start": 2565.216, "end": 2568.039, "text": " El tema de los DNU, si se los criticamos a los Kirchner,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7279979724148423, "is_candidate": false}, {"start": 2580.871, "end": 2585.614, "text": " Tambi\u00e9n deber\u00edamos criticar la utilizaci\u00f3n del DNU por parte de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6077320533862787, "is_candidate": false}, {"start": 2585.614, "end": 2586.554, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7229678907722008, "is_candidate": false}, {"start": 2586.554, "end": 2588.215, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece la aplicaci\u00f3n del DNU?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4857058984513375, "is_candidate": true}, {"start": 2588.215, "end": 2592.277, "text": "\u00bfEs imposible manejar Argentina sin sacar DNU a trocha y moche?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5764379945794679, "is_candidate": false}, {"start": 2592.277, "end": 2604.704, "text": "Seguimos en una din\u00e1mica, te dir\u00eda, enfermiza, en la que unos tratan de obstruir, vos fijate lo que le est\u00e1 pasando a Mar\u00eda Eugenia Vidal en la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3057973546593198, "is_candidate": true}, {"start": 2605.604, "end": 2616.15, "text": " donde, a pesar de tener mayor\u00eda para votar el presupuesto, como necesita, digamos, dos tercios para el endeudamiento de la provincia... \u00bfCu\u00e1ndo se est\u00e1 votando eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2993532951837887, "is_candidate": true}, {"start": 2616.15, "end": 2618.352, "text": "Eso ahora, hoy, esta noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5800367251474263, "is_candidate": false}, {"start": 2618.352, "end": 2619.032, "text": "\u00bfAhora en este momento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9198194461624931, "is_candidate": false}, {"start": 2619.032, "end": 2620.233, "text": "No, m\u00e1s tarde, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5436899712084562, "is_candidate": false}, {"start": 2620.233, "end": 2621.473, "text": "\u00bfPor eso es el celular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7143900305069782, "is_candidate": false}, {"start": 2621.473, "end": 2623.235, "text": "No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5349648747075, "is_candidate": false}, {"start": 2623.235, "end": 2625.656, "text": "Eso es inquietante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8295116621487335, "is_candidate": false}, {"start": 2625.656, "end": 2626.436, "text": "Soy periodista, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898141700253723, "is_candidate": false}, {"start": 2626.436, "end": 2627.217, "text": "Y la verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.748771599604834, "is_candidate": false}, {"start": 2630.598, "end": 2637.28, "text": " Esas cosas son malas, vos pod\u00e9s discutir desde la l\u00f3gica posiciones distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3084857647066097, "is_candidate": true}, {"start": 2637.28, "end": 2643.783, "text": "Yo tengo muchas diferencias, por ejemplo, con la designaci\u00f3n de jueces por decreto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31177553882868103, "is_candidate": true}, {"start": 2643.783, "end": 2658.148, "text": "A m\u00ed me alegra, as\u00ed como le marqu\u00e9 el error al presidente Macri, me alegr\u00f3 que corrigiera el error cumpliendo el procedimiento del 222 y mandar al Senado los pliegos de los dos jueces de la corte que design\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.312536852863721, "is_candidate": true}, {"start": 2659.068, "end": 2663.211, "text": " A m\u00ed no me gusta que se ignore al Parlamento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41230655426981944, "is_candidate": true}, {"start": 2663.211, "end": 2666.094, "text": "Tambi\u00e9n digo, \u00bfpor qu\u00e9 no paramos la pelota?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44945882096457446, "is_candidate": true}, {"start": 2666.094, "end": 2676.822, "text": "Y apostando al entusiasmo que tienen millones de argentinos de que la Argentina est\u00e9 mejor, buscamos m\u00ednimos acuerdos, m\u00ednimos consensos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3607694263394996, "is_candidate": true}, {"start": 2676.822, "end": 2684.728, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 esta cosa de amigo-enemigo enfermiza que nos pone todo el tiempo en una situaci\u00f3n de sociedad fracturada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3496517661884456, "is_candidate": true}, {"start": 2684.728, "end": 2687.03, "text": "Hay much\u00edsima gente sin electricidad, sin luz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6539560236807049, "is_candidate": false}, {"start": 2688.314, "end": 2702.702, "text": " Y hoy hablaba con un amigo que me dec\u00eda, f\u00edjate c\u00f3mo, si bien hay mucha bronca y mucho enojo, es como que es, bueno, vamos a hacer el esfuerzo de soportarlo un poco m\u00e1s porque esta gente es nueva y a ver si nos da una mano y lo soluciona.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6285277191103292, "is_candidate": false}, {"start": 2702.702, "end": 2705.824, "text": "Ojo, ser nuevo no te exime de cumplir determinadas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3848988379730146, "is_candidate": true}, {"start": 2705.824, "end": 2707.485, "text": "No, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5707297086485852, "is_candidate": false}, {"start": 2707.485, "end": 2711.288, "text": "El decretazo, digamos, no te lo habilita el ser nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40189389124187924, "is_candidate": true}, {"start": 2712.668, "end": 2714.209, "text": " La clave es buscar consensos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6418045461269539, "is_candidate": false}, {"start": 2714.209, "end": 2717.811, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde DNU puede ser usado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6063162519579419, "is_candidate": false}, {"start": 2717.811, "end": 2724.856, "text": "El DNU, digamos, tiene en teor\u00eda la excepcionalidad de la necesidad y la urgencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26795835621843656, "is_candidate": true}, {"start": 2724.856, "end": 2728.058, "text": "\u00bfY qui\u00e9n determina qu\u00e9 es necesidad y qu\u00e9 es urgencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5783268451244514, "is_candidate": false}, {"start": 2728.058, "end": 2737.804, "text": "Ac\u00e1 empieza el Congreso, y en marzo en el Congreso vamos a revisar, porque es nuestra tarea, en nuestra facultad vamos a revisar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29725189144375763, "is_candidate": true}, {"start": 2738.737, "end": 2744.039, "text": " y lo que est\u00e9 bien lo vamos a transformar en ley y lo que est\u00e9 mal se lo vamos a rechazar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3814552121408803, "is_candidate": true}, {"start": 2744.039, "end": 2750.062, "text": "Ahora, ah\u00ed el deporte nacional de echarle la culpa al que estaba, tambi\u00e9n es medio nuestro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.593152678109781, "is_candidate": false}, {"start": 2750.062, "end": 2762.668, "text": "Lo hacemos los argentinos, yo lo entiendo, sale Aranguren y declara emergencia energ\u00e9tica y las cosas que este gobierno hab\u00eda metido debajo de la alfombra como para que se tratara m\u00e1s adelante, la devaluaci\u00f3n que tuvieron que llevar adelante,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5899664113250656, "is_candidate": false}, {"start": 2763.388, "end": 2771.815, "text": " Ahora, \u00bfhasta d\u00f3nde ten\u00e9s que echarle la culpa a lo que pas\u00f3 y hasta d\u00f3nde ten\u00e9s que decir, bueno muchachos, vamos para adelante, listo, ya est\u00e1, hasta ac\u00e1 estamos, ahora le metemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5900031492893999, "is_candidate": false}, {"start": 2771.815, "end": 2777.46, "text": "O sea, \u00bfhasta d\u00f3nde la gente te banca que les digas, esto est\u00e1 as\u00ed porque ven\u00eda de esta manera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.653334769125286, "is_candidate": false}, {"start": 2777.46, "end": 2780.362, "text": "\u00bfTe dan un periodo de gracia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4510995092109156, "is_candidate": true}, {"start": 2780.362, "end": 2784.626, "text": "S\u00ed, claro, porque te dan el tiempo para revisar los temas, para acomodarlos, para proponer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34928200084341443, "is_candidate": true}, {"start": 2785.266, "end": 2796.23, "text": " Por ejemplo, en el tema seguridad, la Naci\u00f3n decret\u00f3 la emergencia, la provincia decret\u00f3 o transforma en ley la emergencia hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2652570891414522, "is_candidate": true}, {"start": 2796.23, "end": 2801.772, "text": "\u00bfEstamos en emergencia en seguridad o estamos en emergencia por la inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42909439475105715, "is_candidate": true}, {"start": 2801.772, "end": 2807.634, "text": "As\u00ed como la provincia tiene, por ejemplo, emergencia en infraestructura porque Scioli dej\u00f3 una provincia fundida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36273760790458653, "is_candidate": true}, {"start": 2809.036, "end": 2818.187, "text": " As\u00ed como vos ten\u00e9s problemas en la distribuci\u00f3n el\u00e9ctrica porque ten\u00e9s compa\u00f1\u00edas que no hicieron las inversiones y que te van a decir que no hicieron las inversiones porque no les dieron tarifa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.330035645909567, "is_candidate": true}, {"start": 2819.133, "end": 2821.674, "text": " y es el huevo o la gallina quien tiene la culpa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45840391569424, "is_candidate": true}, {"start": 2821.674, "end": 2826.176, "text": "Hay que dejar de buscar culpables y empezar a encaminarnos en las soluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3648958627176002, "is_candidate": true}, {"start": 2826.176, "end": 2829.958, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1nto tiempo ten\u00e9s que darle a una gobernadora como Vidal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5914620750596437, "is_candidate": false}, {"start": 2829.958, "end": 2835.601, "text": "Porque ella dice, s\u00ed, Scioli nos dej\u00f3 una provincia inviable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5414383579827307, "is_candidate": false}, {"start": 2835.601, "end": 2839.743, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiene que dar para empezar a decir, bueno, ahora haceme viable la provincia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6388467028408902, "is_candidate": false}, {"start": 2841.209, "end": 2858.071, "text": " No es magia, en todo caso ser\u00e1 una responsabilidad de la Gobernadora el construir un plan de trabajo los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os y nuestra tarea ser\u00e1 decirle en esto Gobernadora va bien, la vamos a apoyar, en esto va mal, creemos que el camino es este.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2865527836206829, "is_candidate": true}, {"start": 2858.812, "end": 2864.836, "text": " La Argentina adem\u00e1s tiene que salir de esta enfermedad de que, como no estoy de acuerdo, te obstruyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29613460178131035, "is_candidate": true}, {"start": 2864.836, "end": 2875.763, "text": "Si yo no estoy de acuerdo con el saco que vos te quer\u00e9s poner, en lugar de decir, tu saco es una porquer\u00eda, lo que tengo que decir es, te propongo que te pongas este saco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3140652836993749, "is_candidate": true}, {"start": 2875.763, "end": 2879.766, "text": "La Argentina tiene que ir a liderazgos democr\u00e1ticos, modernos, inteligentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38263745604621857, "is_candidate": true}, {"start": 2879.766, "end": 2881.267, "text": "No ponerse por oponerse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.780932416059394, "is_candidate": false}, {"start": 2881.267, "end": 2887.611, "text": "Pero es que oponerse por oponerse es una enfermedad, que lo \u00fanico que nos hace es da\u00f1o, nos hace perder tiempo, energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421650434461023, "is_candidate": true}, {"start": 2888.895, "end": 2889.3, "text": " Te lo quiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9274474724048882, "is_candidate": false}, {"start": 2890.658, "end": 2894.179, "text": " \u00bfQu\u00e9 te pas\u00f3 o qu\u00e9 te pareci\u00f3 el sobreseguimiento?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6199622222158739, "is_candidate": false}, {"start": 2894.179, "end": 2896.34, "text": "\u00bfQu\u00e9 mirada ten\u00e9s sobre el sobreseguimiento de Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6567144926127948, "is_candidate": false}, {"start": 2896.34, "end": 2903.243, "text": "Casanello llega, Mauricio al poder y es sobreseguido en la causa de las escuchas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5821473413145335, "is_candidate": false}, {"start": 2903.243, "end": 2905.424, "text": "Es lo que te dec\u00eda antes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3860705594882671, "is_candidate": true}, {"start": 2905.424, "end": 2908.725, "text": "Esta cosa de cinco a\u00f1os y medio procesado y en un d\u00eda sobreseguido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38050630607981806, "is_candidate": true}, {"start": 2908.725, "end": 2910.826, "text": "\u00bfY qu\u00e9 lectura hago de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7382683584614291, "is_candidate": false}, {"start": 2910.826, "end": 2918.509, "text": "Que no podemos seguir con la l\u00f3gica del comportamiento del Poder Judicial temi\u00e9ndole al Poder Pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34788338446144207, "is_candidate": true}, {"start": 2918.949, "end": 2936.964, "text": " para para el poder judicial en argentina en alg\u00fan punto en alg\u00fan punto se siente condicionado porque se arman en el consejo de la magistratura es que aquel que eval\u00faa el comportamiento de los jueces me encanta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30263119919964043, "is_candidate": true}, {"start": 2941.07, "end": 2949.794, "text": " Eso hay que... Piedecasas, el presidente del consejo, plante\u00f3 una reforma que permite... Que vivan sin desconocerse pero que tampoco se ataquen entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028085219555083, "is_candidate": false}, {"start": 2949.794, "end": 2960.64, "text": "Y adem\u00e1s que los periodos de los consejeros sean por afuera de la duraci\u00f3n de los mandatos presidenciales, que se eval\u00fae, adem\u00e1s que se haga control de gesti\u00f3n a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26676469571623485, "is_candidate": true}, {"start": 2960.64, "end": 2961.26, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5679715327593843, "is_candidate": false}, {"start": 2961.26, "end": 2963.661, "text": "Porque en definitiva un fallo que demora 5 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43930523476279715, "is_candidate": true}, {"start": 2965.482, "end": 2973.584, "text": " En realidad termina siendo injusto para aquel que tuvo que peregrinar cinco a\u00f1os esperando que la justicia le reconociera un derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3706877407732334, "is_candidate": true}, {"start": 2973.584, "end": 2982.947, "text": "Nunca te ha... Bueno, por ah\u00ed la vida en alg\u00fan momento te pone a prueba en esto y termin\u00e1s siendo presidente de Argentina porque sos muy joven y esta pregunta... Voy a trabajar para ser presidente de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5596968814366277, "is_candidate": false}, {"start": 2982.947, "end": 2987.848, "text": "S\u00ed, porque realmente sos muy joven y has estado cerca en esta vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6456889092467529, "is_candidate": false}, {"start": 2987.848, "end": 2989.729, "text": "Y tal vez esto queda como una especie de archivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.552295708534646, "is_candidate": false}, {"start": 2991.952, "end": 2994.694, "text": " la amistad en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6595550171675706, "is_candidate": false}, {"start": 2994.694, "end": 2996.495, "text": "Porque vos deb\u00e9s tener amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6871143252259848, "is_candidate": false}, {"start": 2996.495, "end": 3000.237, "text": "Ten\u00e9s amigos en San Mart\u00edn, hay gente que est\u00e1 cercana a vos y que ten\u00e9s buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6620449870654175, "is_candidate": false}, {"start": 3000.237, "end": 3003.239, "text": "Amigos y ten\u00e9s gente con muy buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6172612230608352, "is_candidate": false}, {"start": 3003.239, "end": 3006.761, "text": "\u00bfC\u00f3mo hac\u00e9s para que no te aparezca un L\u00e1zaro B\u00e1ez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6543000480954246, "is_candidate": false}, {"start": 3006.761, "end": 3008.662, "text": "En el lugar de Macri, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7077083482386479, "is_candidate": false}, {"start": 3008.662, "end": 3010.563, "text": "Empieza a nombrar gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7078968907284542, "is_candidate": false}, {"start": 3010.563, "end": 3017.007, "text": "Vos ten\u00e9s que nombrar, no te digo amigos, pero tipos que vos sepas que no te van a... perdoname la expresi\u00f3n, que no te van a cagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6609143068840277, "is_candidate": false}, {"start": 3017.587, "end": 3026.314, "text": " que no te van a dejar pedaleando en el aire, ni que te van a chorear tanta guita y vas a quedar pegado vos, porque... Entonces, \u00bfc\u00f3mo hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.63628321827055, "is_candidate": false}, {"start": 3026.314, "end": 3034.38, "text": "A ver, se habl\u00f3 de Niki Caputo, en su momento muy cercano a Mauricio en las obras p\u00fablicas de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6024509312116206, "is_candidate": false}, {"start": 3034.38, "end": 3037.903, "text": "\u00bfC\u00f3mo te inocul\u00e1s contra el amigo del poder?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6540035450206914, "is_candidate": false}, {"start": 3037.903, "end": 3040.725, "text": "Contame vos, contame la gente, \u00bfqu\u00e9 hac\u00e9s vos con eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6882706541955643, "is_candidate": false}, {"start": 3040.725, "end": 3046.91, "text": "Para m\u00ed, la \u00fanica soluci\u00f3n a eso es ser lo m\u00e1s profesional en la elecci\u00f3n de los equipos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3182377365167326, "is_candidate": true}, {"start": 3048.404, "end": 3059.371, "text": " y ser lo m\u00e1s distante en la toma de algunas decisiones que tienen que ver precisamente con beneficios o perjuicios, lo m\u00e1s esc\u00e9ptico, en la medida que vos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32846357862540165, "is_candidate": true}, {"start": 3061.445, "end": 3068.474, "text": " Constru\u00eds mecanismos de asepsia, tom\u00e1s distancia de beneficiar o perjudicar a uno u otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2851373039222639, "is_candidate": true}, {"start": 3068.474, "end": 3077.244, "text": "\u00bfTe imaginaste que Ernesto Sanz pudiese hacer, como dicen muchos, un ministro sin cartera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5825910593709653, "is_candidate": false}, {"start": 3077.244, "end": 3079.687, "text": "Porque ha tomado un poder, ha colocado mucha gente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7148228308216642, "is_candidate": false}, {"start": 3081.609, "end": 3094.902, "text": " Viste que es un tipo que aparece como confiable, un rostro de tipo macanudo, pero despu\u00e9s en sus movimientos subterr\u00e1neos es bastante peronista en sus formas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6067531979917187, "is_candidate": false}, {"start": 3094.902, "end": 3096.963, "text": "Y espero que me disculpe si nos est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6263644054705686, "is_candidate": false}, {"start": 3096.963, "end": 3099.246, "text": "Algunos dicen ministro sin cartera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6167235163360081, "is_candidate": false}, {"start": 3099.246, "end": 3102.709, "text": "\u00bfTe sorprendi\u00f3 el ministeriato sin cartera de Sanz?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5169879043900937, "is_candidate": false}, {"start": 3103.269, "end": 3107.61, "text": " Si fuera bastante peronista hablar\u00eda bien de \u00e9l, desde mi \u00f3ptica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3494745665136382, "is_candidate": true}, {"start": 3107.61, "end": 3113.591, "text": "Pero lo que te dir\u00eda en todo caso es que... No te chiques, eh.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3087938016785158, "is_candidate": true}, {"start": 3113.591, "end": 3117.032, "text": "No, a m\u00ed me gusta la... Est\u00e1s hablando un radical, por eso te digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5231195859000655, "is_candidate": false}, {"start": 3117.032, "end": 3119.052, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8051102226342524, "is_candidate": false}, {"start": 3119.052, "end": 3122.173, "text": "A m\u00ed me gusta la gente que asume el compromiso a pleno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3336217364551851, "is_candidate": true}, {"start": 3122.173, "end": 3124.713, "text": "No conozco las razones personales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35029816517159096, "is_candidate": true}, {"start": 3124.713, "end": 3131.635, "text": "Le\u00ed solamente en la prensa su carta de que no iba a participar o que no ten\u00eda posibilidades de participar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.314755146870476, "is_candidate": true}, {"start": 3132.555, "end": 3137.538, "text": " Pero honestamente, yo soy de los que se juegan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3546972591421662, "is_candidate": true}, {"start": 3137.538, "end": 3143.442, "text": "Yo le pongo el cuerpo, el alma, lo que hago, lo siento en cada lugar que estuve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377419342908606, "is_candidate": true}, {"start": 3143.442, "end": 3151.328, "text": "Dej\u00e9 una marca de gesti\u00f3n, entre otras cosas, porque le pongo mi cuerpo, mi alma y mi vida, y porque me apasiona lo que hago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3344966304406968, "is_candidate": true}, {"start": 3151.328, "end": 3154.07, "text": "Yo le dec\u00eda el otro d\u00eda a Malena,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.421527527952533, "is_candidate": true}, {"start": 3154.81, "end": 3170.965, "text": " y respeto la decisi\u00f3n de Macri de irse de vacaciones, yo no s\u00e9 si me hubiese podido tomar vacaciones habiendo sido electo Presidente hace 30 d\u00edas porque la verdad es que uno vive tan intensamente el compromiso con la gente que por ah\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32177331681619736, "is_candidate": true}, {"start": 3171.986, "end": 3177.034, "text": " Por ah\u00ed tiene la capacidad de abstraerse y de cuidar a la familia, que tambi\u00e9n es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3271989930559408, "is_candidate": true}, {"start": 3177.034, "end": 3187.329, "text": "Ahora, irte de vacaciones, \u00bfno?, como presidente, y esto no se trata de bancarlo a Macri, pero tambi\u00e9n lo dir\u00eda si te hubiese pasado a vos, si hubieses sido presidente... No estoy diciendo que est\u00e9 mal, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6276391726099115, "is_candidate": false}, {"start": 3188.31, "end": 3195.395, "text": " No te permite tambi\u00e9n limpiar o sacar un poco la cabeza, porque si no termin\u00e1s en una burbuja de cristal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6367401843019965, "is_candidate": false}, {"start": 3195.395, "end": 3199.677, "text": "Y m\u00e1s cuando ven\u00eds de un a\u00f1o como este y con la carga que eso significa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34391927459054317, "is_candidate": true}, {"start": 3199.677, "end": 3202.679, "text": "A ver, yo en todo caso lo que tengo es una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41691530486385353, "is_candidate": true}, {"start": 3203.86, "end": 3210.362, "text": " Muchos de los que trabajan conmigo dicen que soy un obsesivo, trabajando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38509836326101865, "is_candidate": true}, {"start": 3210.362, "end": 3216.924, "text": "Yo lo disfruto y entonces por eso de alguna manera lo miro distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35578099460787005, "is_candidate": true}, {"start": 3216.924, "end": 3222.646, "text": "A m\u00ed me apasiona lo que hago y lo vivo con alegr\u00eda cada instante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38025779929927306, "is_candidate": true}, {"start": 3222.646, "end": 3229.108, "text": "En este \u00faltimo tiempo te empec\u00e9 a notar, siempre te has declarado y has mostrado que sos peronista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5604861396907947, "is_candidate": false}, {"start": 3230.487, "end": 3241.472, "text": " Pero ah\u00ed tambi\u00e9n hay una batalla importante en el peronismo, que es qui\u00e9n va a tomar el verdadero poder o qui\u00e9n va a tomar la conducci\u00f3n del peronismo a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6381776462660429, "is_candidate": false}, {"start": 3241.472, "end": 3250.637, "text": "Porque la verdad, quien lo ten\u00eda hasta ahora sufri\u00f3 una paliza enorme en su provincia y queda definitivamente fuera de toda posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6967004966331933, "is_candidate": false}, {"start": 3250.637, "end": 3253.959, "text": "Un perdedor al frente del peronismo es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7860976745897992, "is_candidate": false}, {"start": 3253.959, "end": 3255.139, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n, perd\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5934505447317577, "is_candidate": false}, {"start": 3255.139, "end": 3256.74, "text": "De quien estaba manejando el peronismo hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.916054851650192, "is_candidate": false}, {"start": 3257.196, "end": 3258.517, "text": " Ah, Cristina dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5382564451025706, "is_candidate": false}, {"start": 3258.517, "end": 3259.958, "text": "No, no manejaba Cristina el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7872866061095025, "is_candidate": false}, {"start": 3259.958, "end": 3261.259, "text": "Ah, Fellner dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4075465661796157, "is_candidate": true}, {"start": 3261.259, "end": 3263.52, "text": "\u00bfQui\u00e9n manejaba el peronismo a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7385858856334463, "is_candidate": false}, {"start": 3263.52, "end": 3264.001, "text": "Fellner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.980933445398124, "is_candidate": false}, {"start": 3264.001, "end": 3265.201, "text": "\u00bfC\u00f3mo le fue en su provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6057035325410667, "is_candidate": false}, {"start": 3265.201, "end": 3266.923, "text": "No, por eso estaba tratando de ver a qui\u00e9n me refer\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.548781454493021, "is_candidate": false}, {"start": 3266.923, "end": 3267.623, "text": "\u00bfC\u00f3mo le fue en su provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7112743242247783, "is_candidate": false}, {"start": 3267.623, "end": 3269.804, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7502545739336328, "is_candidate": false}, {"start": 3269.804, "end": 3270.465, "text": "Mal le fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6846088195387344, "is_candidate": false}, {"start": 3270.465, "end": 3270.965, "text": "Mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7712570494765778, "is_candidate": false}, {"start": 3270.965, "end": 3272.126, "text": "Con Morales perdi\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503430368014273, "is_candidate": false}, {"start": 3272.126, "end": 3279.151, "text": "Gan\u00f3 un acuerdo entre el Frente Renovador 1 y... \u00bfPero por qu\u00e9 me preguntaste lo de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49147557724240476, "is_candidate": true}, {"start": 3279.151, "end": 3281.092, "text": "\u00bfEl peronismo lo manejaba Cristina o lo manejaba...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7237742669180817, "is_candidate": false}, {"start": 3281.092, "end": 3283.173, "text": "Bueno, par\u00e1, porque Cristina tambi\u00e9n juega ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7443709448687177, "is_candidate": false}, {"start": 3283.173, "end": 3286.696, "text": "Los kirchneristas dicen el peronismo no tiene salvaci\u00f3n si no es con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6759311456379964, "is_candidate": false}, {"start": 3287.417, "end": 3297.111, "text": " Sioli no para de jugar, aparece en fotos, va, sigue, no es que se desapareci\u00f3 de la pol\u00edtica, sigue jugando y quiere un lugar importante, hay muchos peronistas que lo quieren en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6066023453118112, "is_candidate": false}, {"start": 3297.111, "end": 3297.712, "text": "Urtubey.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0029307263410396, "is_candidate": false}, {"start": 3299.418, "end": 3311.766, "text": " No te digo que en esa silla gan\u00f3 muchos puntos, pero vino y dio una nota ac\u00e1, se despeg\u00f3 de los K, \u00bfviste cuando mojas a un perro que lo ba\u00f1\u00e1s y empez\u00e1s a hacer as\u00ed que saca todo el jab\u00f3n que le queda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5477564542800111, "is_candidate": false}, {"start": 3311.766, "end": 3317.089, "text": "No qued\u00f3 un K. Cuando empez\u00f3 a hacer as\u00ed, Urtubey, el salte\u00f1o pegaba los K contra el techo para aquel lado, no qued\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6777149399127258, "is_candidate": false}, {"start": 3317.089, "end": 3324.953, "text": "Se sacudi\u00f3, bueno, y le fue muy bien en esa nota, porque incluso yo la ve\u00eda en el tribuno, en su provincia, nos sorprendi\u00f3 mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5551614345688134, "is_candidate": false}, {"start": 3326.034, "end": 3328.696, "text": " Son varios los que compiten ah\u00ed, y vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207456055475697, "is_candidate": false}, {"start": 3328.696, "end": 3331.238, "text": "O sea, un tipo que fue candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5471068097101046, "is_candidate": false}, {"start": 3331.238, "end": 3336.062, "text": "A ver, contale a la gente, contale a los peronistas que te est\u00e1n viendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5144995969652644, "is_candidate": false}, {"start": 3336.062, "end": 3339.305, "text": "\u00bfVos vas a jugar ese partido o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5037970307046841, "is_candidate": false}, {"start": 3339.305, "end": 3341.887, "text": "A m\u00ed me parece que el partido no es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31604739212141675, "is_candidate": true}, {"start": 3343.493, "end": 3367.701, "text": " por un sello, ese es un error, la discusi\u00f3n no es por qui\u00e9n maneja un sello partidario, es qui\u00e9n expresa los sue\u00f1os, la esperanza de millones de argentinos que se sienten peronistas y que creen en el cr\u00e9dito para la vivienda, que creen en el salario en blanco, que creen en la peque\u00f1a y mediana empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2783267371349839, "is_candidate": true}, {"start": 3367.701, "end": 3370.582, "text": "Pero eso te van a decir lo mismo, Sergio, eso te van a decir que tambi\u00e9n lo sienten.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6395398680907203, "is_candidate": false}, {"start": 3372.823, "end": 3390.82, "text": " Ser\u00e1 la gente la que lo elija y me parece que est\u00e1 muy bien y el peronismo, te dir\u00eda con sus banderas, va a volver a gobernar la Argentina en alg\u00fan momento y creo que en todo caso la discusi\u00f3n ahora es cu\u00e1l es el peronismo que la sociedad argentina quiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32808519826065774, "is_candidate": true}, {"start": 3391.54, "end": 3405.62, "text": " si un peronismo moderno, democr\u00e1tico, con dirigentes j\u00f3venes, o si lo que quiere es a aquellos que, digamos, se abrazaron al poder y siguen obstruyendo la posibilidad de que la Argentina se pueda desarrollar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29826673745443355, "is_candidate": true}, {"start": 3405.62, "end": 3406.461, "text": "Lo dec\u00eds por los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.661533300277732, "is_candidate": false}, {"start": 3406.886, "end": 3412.29, "text": " Lo digo porque en realidad hay dos m\u00e9todos para discutir el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733882450360687, "is_candidate": true}, {"start": 3412.29, "end": 3415.972, "text": "\u00bfQui\u00e9n propone mejor o qui\u00e9n obstruye?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43992784774448834, "is_candidate": true}, {"start": 3415.972, "end": 3435.306, "text": "Yo la verdad es que lo que quiero es, mir\u00e1, te lo voy a decir f\u00e1cil, yo quiero que al gobierno de Macri le vaya bien, porque cuanto mejor le vaya a \u00e9l, m\u00e1s alta va a ser la vara con la que dentro de 4 a\u00f1os vamos a tener que competir por la Argentina del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.311526699563604, "is_candidate": true}, {"start": 3438.078, "end": 3442.883, "text": " Hay que terminar con esta idea de que le vaya mal al otro para que me vaya bien a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4486759055051054, "is_candidate": true}, {"start": 3442.883, "end": 3445.005, "text": "Eso destruy\u00f3 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49650250409174945, "is_candidate": true}, {"start": 3445.005, "end": 3451.612, "text": "Pregunta tuya personal, ahora voy, y esta es la \u00faltima de la pol\u00edtica, pero es picante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5395367123115584, "is_candidate": false}, {"start": 3451.612, "end": 3455.836, "text": "La respuesta que pod\u00e9s dar puede ser picante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6344757572343844, "is_candidate": false}, {"start": 3455.836, "end": 3457.678, "text": "El kirchnerismo es una...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6353559237821595, "is_candidate": false}, {"start": 3459.448, "end": 3474.197, "text": " \u00bfEs la luz que se va extinguiendo y va a quedar como una peque\u00f1a luminaria en el mapa pol\u00edtico argentino o es el esqueleto del peronismo y va a ser clave en los pr\u00f3ximos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6141076743971423, "is_candidate": false}, {"start": 3474.197, "end": 3482.983, "text": "Mir\u00e1, lo primero que te dir\u00eda Alejandro es el peronismo es mucho m\u00e1s que el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.306825771610413, "is_candidate": true}, {"start": 3482.983, "end": 3485.725, "text": "El kirchnerismo expresa en todo caso una parte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3756350011755729, "is_candidate": true}, {"start": 3487.299, "end": 3492.189, "text": " y la sociedad ir\u00e1 cu\u00e1n grande o cu\u00e1n peque\u00f1a en el futuro es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31441497335064494, "is_candidate": true}, {"start": 3492.189, "end": 3496.257, "text": "A m\u00ed lo que me parece que lo que tenemos que aprender es a salir de los personalismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45665137948679235, "is_candidate": true}, {"start": 3498.367, "end": 3505.072, "text": " Yo cada vez que en un medio hablan del masismo, pido que hablen del Frente Renovador, de una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167740704302944, "is_candidate": true}, {"start": 3505.072, "end": 3506.033, "text": "No del masismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5932259203229228, "is_candidate": false}, {"start": 3506.033, "end": 3511.858, "text": "No, porque me parece que las personas estamos de paso, que lo que trascienden son las ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29477033346897197, "is_candidate": true}, {"start": 3511.858, "end": 3514.88, "text": "Hay algo ah\u00ed que vos tambi\u00e9n conect\u00e1s, y ahora voy a lo personal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6634422809619653, "is_candidate": false}, {"start": 3514.88, "end": 3523.327, "text": "Si bien son diferentes Macri, su mujer y Malena y vos, vos viv\u00eds en tu casa hace muchos a\u00f1os, en la casa de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.632398766986517, "is_candidate": false}, {"start": 3523.327, "end": 3524.128, "text": "\u00bfDesde que me cas\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4784889213181218, "is_candidate": true}, {"start": 3524.128, "end": 3526.77, "text": "Desde que te casaste, viv\u00eds en tu casa en Tigre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6620308595415614, "is_candidate": false}, {"start": 3529.813, "end": 3536.16, "text": " Las formas de vivir, \u00bfa vos te ha cambiado mucho desde que te metiste a la pol\u00edtica grande?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5550603827052976, "is_candidate": false}, {"start": 3536.16, "end": 3544.249, "text": "No, yo sigo viviendo... A ver, por ah\u00ed hay cosas... Ir con todo a una helader\u00eda a comprar helado y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27624866361816913, "is_candidate": true}, {"start": 3545.51, "end": 3554.935, "text": " y que algunos te miren y te acerquen y te pregunten alguna cosa a la otra, una foto, pero en t\u00e9rminos de mi vida cotidiana trato de que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32365338622654083, "is_candidate": true}, {"start": 3554.935, "end": 3556.836, "text": "\u00bfNo te cambi\u00f3 la vida, por ejemplo, de los chicos al colegio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5926750352260384, "is_candidate": false}, {"start": 3556.836, "end": 3557.697, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8355300993470545, "is_candidate": false}, {"start": 3557.697, "end": 3558.838, "text": "\u00bfLos llevas vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7351210871601519, "is_candidate": false}, {"start": 3558.838, "end": 3560.278, "text": "\u00bfTe tom\u00e1s los tiempos para poder mantenerte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6818153556405759, "is_candidate": false}, {"start": 3560.278, "end": 3562.259, "text": "Depende de qui\u00e9n se levanta m\u00e1s temprano de los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6669411633369928, "is_candidate": false}, {"start": 3564.361, "end": 3566.342, "text": " 80% Malena, 20% yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.607582533773066, "is_candidate": false}, {"start": 3566.342, "end": 3568.683, "text": "\u00bfPero sab\u00e9s qu\u00e9 tiene que ver con una forma de entender la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6885449651970833, "is_candidate": false}, {"start": 3568.683, "end": 3572.705, "text": "Porque este presidente ahora se fue a Visalancostur unos d\u00edas de vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6071859414580802, "is_candidate": false}, {"start": 3572.705, "end": 3579.529, "text": "Hasta que no arreglen la Quinta, el tipo sigue viviendo en su Quinta Los Abrojos en Don Torcuato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6164582673145074, "is_candidate": false}, {"start": 3579.529, "end": 3583.011, "text": "Y vos ten\u00e9s cosas tambi\u00e9n as\u00ed muy, muy, muy, muy mundanas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6624139762518988, "is_candidate": false}, {"start": 3583.011, "end": 3588.054, "text": "O sea, si eras presidente, ibas a ir a vivir a la Quinta, pero... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5791003874138325, "is_candidate": false}, {"start": 3588.054, "end": 3589.975, "text": "Te lo dije y lo reitero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.462736772508873, "is_candidate": true}, {"start": 3589.975, "end": 3591.436, "text": "Pero no precisamente por esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.550251390884018, "is_candidate": false}, {"start": 3592.316, "end": 3599.68, "text": " Porque creo que la clave es mantener conectado con la gente, y conectado con la gente es conectado con la realidad cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37512782501547637, "is_candidate": true}, {"start": 3599.68, "end": 3612.047, "text": "Eso es lo que viene ahora, o sea, vos consider\u00e1s que la pol\u00edtica que viene es una pol\u00edtica mucho menos ceremoniosa y mucho m\u00e1s conectada con el d\u00eda a d\u00eda de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32209368937149174, "is_candidate": true}, {"start": 3612.047, "end": 3614.869, "text": "Es lo que tiene que venir adem\u00e1s para que la Argentina sea m\u00e1s sana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4176510853644183, "is_candidate": true}, {"start": 3615.089, "end": 3616.37, "text": " \u00bfPod\u00e9s ir al cine con tu gente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.637926524582614, "is_candidate": false}, {"start": 3616.37, "end": 3624.373, "text": "S\u00ed, voy a veces al cine, al teatro, a comer una pizza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40401826591423395, "is_candidate": true}, {"start": 3624.373, "end": 3625.854, "text": "\u00bfTe tom\u00e1s esos tiempos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7663979970559966, "is_candidate": false}, {"start": 3625.854, "end": 3627.915, "text": "\u00bfTe vas de vacaciones ahora y te vas a una playa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6725476896216173, "is_candidate": false}, {"start": 3627.915, "end": 3629.335, "text": "S\u00ed, voy al mismo lugar que voy hace 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6719771633876512, "is_candidate": false}, {"start": 3634.347, "end": 3638.068, "text": " lo hago habitualmente, a m\u00ed no me cambia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4041558689493665, "is_candidate": true}, {"start": 3638.068, "end": 3642.069, "text": "\u00bfY c\u00f3mo hac\u00e9s con la intimidad de tu d\u00eda a d\u00eda, de tu vida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7136731928557388, "is_candidate": false}, {"start": 3642.069, "end": 3649.531, "text": "Bueno, ahora saliste un poco del medio, del fuego donde quemaba la pol\u00edtica, pero \u00bfc\u00f3mo te manej\u00e1s con los tel\u00e9fonos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5910966127510743, "is_candidate": false}, {"start": 3649.531, "end": 3650.932, "text": "Te voy a hacer una pregunta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6712103534964139, "is_candidate": false}, {"start": 3652.192, "end": 3653.213, "text": " No te asustes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7997496874775798, "is_candidate": false}, {"start": 3653.213, "end": 3654.093, "text": "No me voy a asustar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7357672752656567, "is_candidate": false}, {"start": 3654.093, "end": 3656.495, "text": "Decid\u00eds ir un d\u00eda con tu mujer a un telo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5498900094377805, "is_candidate": false}, {"start": 3656.495, "end": 3658.676, "text": "O sea, ten\u00e9s que tener un custodio atr\u00e1s que te siga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7030361484199972, "is_candidate": false}, {"start": 3658.676, "end": 3659.136, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9773658565467629, "is_candidate": false}, {"start": 3659.136, "end": 3659.816, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7124444673996156, "is_candidate": false}, {"start": 3659.816, "end": 3662.438, "text": "Yo habitualmente no ando con un custodio atr\u00e1s y eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40448863362157395, "is_candidate": true}, {"start": 3662.438, "end": 3666.82, "text": "S\u00ed, me vas a decir, habitualmente no vamos con... Se r\u00ede, Iv\u00e1n Brossini se r\u00ede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8550644093315594, "is_candidate": false}, {"start": 3666.82, "end": 3670.382, "text": "No, pero \u00bfc\u00f3mo hac\u00e9s esas peque\u00f1as cosas que hac\u00e9s en una pareja, hermano?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6869304948165171, "is_candidate": false}, {"start": 3670.382, "end": 3670.642, "text": "No, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9061903131018779, "is_candidate": false}, {"start": 3670.642, "end": 3676.085, "text": "No, te estoy diciendo, con tu mujer fuiste a robar un container de Kalashnikov a Siria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8044240983480844, "is_candidate": false}, {"start": 3677.546, "end": 3680.988, "text": " Hay cosas que por ah\u00ed, digamos, las ten\u00e9s limitadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4157015587253772, "is_candidate": true}, {"start": 3680.988, "end": 3682.289, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8196080690371973, "is_candidate": false}, {"start": 3682.289, "end": 3682.909, "text": "Son complicadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9501387377346806, "is_candidate": false}, {"start": 3682.909, "end": 3685.11, "text": "No, boludo, pero es lo que le pasa a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6928194992324544, "is_candidate": false}, {"start": 3685.11, "end": 3686.531, "text": "Pero le pasa a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5977299516676824, "is_candidate": false}, {"start": 3686.531, "end": 3687.031, "text": "Se r\u00eden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9247344054773096, "is_candidate": false}, {"start": 3687.031, "end": 3689.332, "text": "Mir\u00e1 a los muchachos de afuera de tu secretario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8003042377844374, "is_candidate": false}, {"start": 3689.332, "end": 3691.954, "text": "Pero justo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7683581924303375, "is_candidate": false}, {"start": 3691.954, "end": 3700.858, "text": "Hay cosas que por ah\u00ed las sent\u00eds como m\u00e1s limitadas, pero trato de que de ir a comprar yo a la parader\u00eda en la calle Liniers.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3112563594440353, "is_candidate": true}, {"start": 3700.858, "end": 3702.239, "text": "Te tom\u00e1s tu tiempo de vez en cuando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7791164694163797, "is_candidate": false}, {"start": 3702.239, "end": 3706.361, "text": "Cuando puedo ir con Male va y cuando puedo ir con Male del supermercado voy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41446888146265937, "is_candidate": true}, {"start": 3706.621, "end": 3709.624, "text": " Debe ser dif\u00edcil c\u00f3mo te separa el poder del d\u00eda a d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6969498488212893, "is_candidate": false}, {"start": 3709.624, "end": 3711.985, "text": "Debe ser de lo que m\u00e1s se pierde, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7080435824364746, "is_candidate": false}, {"start": 3711.985, "end": 3729.28, "text": "S\u00ed, en realidad te dir\u00eda el consejo m\u00e1s importante a cualquiera que haga pol\u00edtica, ocupe el cargo que ocupe, es que tres veces por semana vaya una vez a la panader\u00eda, una vez al puesto de diario y una vez o al supermercado o a tomar un caf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2978349667277227, "is_candidate": true}, {"start": 3729.7, "end": 3734.584, "text": " Par\u00e1, par\u00e1, repetimelo, me interesa mucho, porque te est\u00e1 viendo mucho que se politica en el interior o en un pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6657282243876204, "is_candidate": false}, {"start": 3734.584, "end": 3738.467, "text": "\u00bfPanader\u00eda, supermercado, puesto diario o a tomar un cafecito?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7309384203013726, "is_candidate": false}, {"start": 3738.467, "end": 3739.387, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7557915441649778, "is_candidate": false}, {"start": 3739.387, "end": 3744.291, "text": "Son lugares que te mantienen muy... o te sub\u00eds a un taxi, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34714220714564314, "is_candidate": true}, {"start": 3744.291, "end": 3750.295, "text": "\u00bfLeer diarios y ver televisi\u00f3n o te interpreta y te vuelve loco?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.631595927147788, "is_candidate": false}, {"start": 3750.295, "end": 3751.716, "text": "A veces te condiciona un poco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5014184107635632, "is_candidate": false}, {"start": 3751.716, "end": 3756.9, "text": "Y te dir\u00eda que te condiciona mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4685334764282546, "is_candidate": true}, {"start": 3759.643, "end": 3772.128, "text": " Me parece que hay que obviamente estar informado, pero adem\u00e1s los medios electr\u00f3nicos hoy te permiten que la informaci\u00f3n te aparezca m\u00e1s en t\u00edtulos y menos en...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26871638769221284, "is_candidate": true}, {"start": 3774.612, "end": 3776.033, "text": " en cosas de contenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47550564478756463, "is_candidate": true}, {"start": 3776.033, "end": 3786.019, "text": "Decime lo \u00faltimo, ya que estamos hablando y vos fuiste intendente, hoy est\u00e1s a Mora en Tigre porque gan\u00f3 tu espacio, la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes, \u00bfvos est\u00e1s de acuerdo con que sea as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6417252793234078, "is_candidate": false}, {"start": 3786.019, "end": 3798.147, "text": "No, nosotros estamos planteando, por eso es parte de las cosas con las que hay que terminar, yo le ped\u00ed a Mar\u00eda Eugenia Vidal en la provincia y creo que en cada provincia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29726978372949386, "is_candidate": true}, {"start": 3798.907, "end": 3807.171, "text": " debiera de hacerse lo mismo que aprueben una ley nuestra que termina con la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes, dos mandatos y a la casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4015501532528082, "is_candidate": true}, {"start": 3807.171, "end": 3808.532, "text": "Esto es una bomba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5824777284130905, "is_candidate": false}, {"start": 3808.532, "end": 3811.073, "text": "Todo intendente que est\u00e1 viendo en este momento est\u00e1 temblando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7923717334577451, "is_candidate": false}, {"start": 3811.073, "end": 3812.114, "text": "\u00bfDos mandatos y a la casa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5948756107946702, "is_candidate": false}, {"start": 3812.114, "end": 3813.014, "text": "\u00bfEscucharon, intendente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5594854280775874, "is_candidate": false}, {"start": 3813.014, "end": 3814.415, "text": "Dos mandatos y a la casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9109082757055361, "is_candidate": false}, {"start": 3814.415, "end": 3818.737, "text": "Si quer\u00e9s volver ten\u00e9s que esperar 4 a\u00f1os, pero es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37265899548036785, "is_candidate": true}, {"start": 3818.737, "end": 3820.058, "text": "\u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6069285132606966, "is_candidate": false}, {"start": 3820.058, "end": 3820.358, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6630005470993625, "is_candidate": false}, {"start": 3820.998, "end": 3827.943, "text": " Si vos empuj\u00e1s de abajo hacia arriba la renovaci\u00f3n en la pol\u00edtica, la pol\u00edtica se va a renovar cada vez m\u00e1s, se va a ser m\u00e1s competitiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31907641691492084, "is_candidate": true}, {"start": 3827.943, "end": 3832.046, "text": "Te lo digo p\u00fablicamente, estoy absolutamente de acuerdo con que haya tambi\u00e9n religi\u00f3n indefinida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5764460683552304, "is_candidate": false}, {"start": 3832.046, "end": 3833.327, "text": "Pero c\u00f3mo va a haber religi\u00f3n indefinida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6370058873586406, "is_candidate": false}, {"start": 3833.327, "end": 3835.908, "text": "En la segunda semana de enero arranco una campa\u00f1a, en el verano con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39593348029077746, "is_candidate": true}, {"start": 3835.908, "end": 3838.951, "text": "Pero Sergio, si no hab\u00eda intendentes que estaban de 20 a\u00f1os, 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7021404679637269, "is_candidate": false}, {"start": 3838.951, "end": 3842.333, "text": "Hay que terminar con la idea del feudalismo desde el poder de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.391004039971352, "is_candidate": true}, {"start": 3842.333, "end": 3846.596, "text": "Estoy de acuerdo, absolutamente de acuerdo con eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5448778042986702, "is_candidate": false}, {"start": 3846.596, "end": 3848.277, "text": "No s\u00e9 d\u00f3nde te vas a ir de vacaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5319377240635408, "is_candidate": false}, {"start": 3848.277, "end": 3850.118, "text": "A Pinamar, donde me voy todos los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39308127357513334, "is_candidate": true}, {"start": 3850.118, "end": 3850.419, "text": "Err\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7547155075576353, "is_candidate": false}, {"start": 3851.019, "end": 3851.479, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8186801949368205, "is_candidate": false}, {"start": 3851.479, "end": 3853.14, "text": "Tiene que venir a Carlos Paz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9324306932627143, "is_candidate": false}, {"start": 3853.14, "end": 3859.422, "text": "No, vos no sab\u00e9s lo que es la sierra, el calorcito, el olor asado, no hay aire, hay olor asado en el d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6562452105846048, "is_candidate": false}, {"start": 3859.422, "end": 3863.943, "text": "Le voy a decir a Jos\u00e9 Manuel de la Sote y a Juan Schiaretti que me lleven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32769573808571395, "is_candidate": true}, {"start": 3863.943, "end": 3867.104, "text": "El que manda no es ah\u00ed Schiaretti, Sergiola manda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7063453509236353, "is_candidate": false}, {"start": 3867.104, "end": 3867.644, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7109134331460707, "is_candidate": false}, {"start": 3867.644, "end": 3869.065, "text": "En C\u00f3rdoba manda Mart\u00edn Sergiola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7143411674470537, "is_candidate": false}, {"start": 3869.065, "end": 3870.505, "text": "No lo metas en l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6325236342155149, "is_candidate": false}, {"start": 3870.505, "end": 3871.726, "text": "\u00a1No lo metas en l\u00edo!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.690758278394554, "is_candidate": false}, {"start": 3872.346, "end": 3874.147, "text": " No lo metas en el l\u00edo, te va a matar Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6109452089905711, "is_candidate": false}, {"start": 3874.147, "end": 3876.448, "text": "S\u00ed va a matar, el que manda es \u00e9l, est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8052090901256589, "is_candidate": false}, {"start": 3876.448, "end": 3884.371, "text": "Escuchame, quiero decirles, yo me estoy yendo en unas horas a Carlos Paz, ten\u00e9s que venir a ver con tu mujer algunas mujeres a las que le cae la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6105301667093003, "is_candidate": false}, {"start": 3884.371, "end": 3894.815, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1ntas novias tuviste en tu vida antes de Malena, pero, antes de Malena, Malena es la mujer de tu vida, o Miriam es la mujer de mi vida, pero todos hemos tenido ex.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5670685426267247, "is_candidate": false}, {"start": 3894.815, "end": 3901.118, "text": "Esta es la historia de un tipo, de un escritor, que cita a cuatro de las mujeres m\u00e1s importantes de su vida en una habitaci\u00f3n de un hotel,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.582970472482883, "is_candidate": false}, {"start": 3901.818, "end": 3903.838, "text": " y habla cara a cara con ellas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6264008037165305, "is_candidate": false}, {"start": 3903.838, "end": 3906.219, "text": "Est\u00e1 Pablo Rago... \u00bfCon las cuatro juntas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6112718104978555, "is_candidate": false}, {"start": 3906.219, "end": 3907.599, "text": "No, la una.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7083338684360583, "is_candidate": false}, {"start": 3907.599, "end": 3913.721, "text": "La m\u00eda, la que protagoniza a Miriam, hace cosas que no puedo contarte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6749247169189856, "is_candidate": false}, {"start": 3913.721, "end": 3916.461, "text": "Me deprime un poco, estoy medio triste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8011018822774195, "is_candidate": false}, {"start": 3916.461, "end": 3922.402, "text": "Est\u00e1 Pablo Rago, est\u00e1 Miriam Lanzoni, est\u00e1 Maggie Bravi, est\u00e1 Laurita Bruni, que la rompe toda, y Silvina Luna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6793815731125421, "is_candidate": false}, {"start": 3922.402, "end": 3929.524, "text": "En el Teatro del Sol, en la peatonal de Carlos Paz, ah\u00ed, en algunas mujeres a las que le cae la vida la entrada por autoentrada, saquen entradas r\u00e1pido para ma\u00f1ana,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6299503351431057, "is_candidate": false}, {"start": 3929.984, "end": 3930.764, "text": " porque se agotan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6898129636953743, "is_candidate": false}, {"start": 3930.764, "end": 3937.987, "text": "Es una sala hermosa y es la comedia que triunf\u00f3 en Avenida Corrientes y gir\u00f3 tres a\u00f1os por toda Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5998635086467254, "is_candidate": false}, {"start": 3937.987, "end": 3938.587, "text": "Vayan a verla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7978626787020114, "is_candidate": false}, {"start": 3938.587, "end": 3940.407, "text": "Algunas mujeres a las que le cae la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6149078270315171, "is_candidate": false}, {"start": 3940.407, "end": 3946.009, "text": "Es una comedia que tiene rastros o rasgos de todo lo que nos pasa d\u00eda a d\u00eda en cada uno de nuestros hogares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5985024266433239, "is_candidate": false}, {"start": 3946.009, "end": 3948.75, "text": "A la mona con Kenny, a \u00e9l con Male, a m\u00ed con Miriam.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5918946382565071, "is_candidate": false}, {"start": 3948.75, "end": 3951.611, "text": "Vayan a verla porque no se la pueden perder para toda la familia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6158001156689503, "is_candidate": false}, {"start": 3951.611, "end": 3953.992, "text": "Sigo con Sergio Massa despu\u00e9s de la tanda pero antes", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.603356430579572, "is_candidate": false}], "Index": 1371, "channel_id": "UCvozmiDDKtvIGestBlBsqsw", "channel": "Pablito Xeneize", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@pablitoxeneize1221", "id": "Y_gsQXLXHfQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y_gsQXLXHfQ", "title": "Animales Sueltos - Sergio Massa - 29/12/2015 - 01 parte", "duration": 3955.0, "view_count": 3141.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}