{"segments": [{"start": 0.208, "end": 1.389, "text": " Est\u00e1 con nosotros... \u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9483315943098106, "is_candidate": false}, {"start": 1.389, "end": 2.45, "text": "\u00bfQui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9697982938721932, "is_candidate": false}, {"start": 2.45, "end": 7.215, "text": "El ministro de Econom\u00eda y candidato a presidente, tambi\u00e9n precandidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7449544503448411, "is_candidate": false}, {"start": 7.215, "end": 7.775, "text": "Un aplauso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.048690605377571, "is_candidate": false}, {"start": 7.775, "end": 9.257, "text": "Uni\u00f3n para todos, Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8471073731228843, "is_candidate": false}, {"start": 9.257, "end": 9.617, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.056591974555227, "is_candidate": false}, {"start": 9.617, "end": 10.098, "text": "\u00a1Sergio Massa!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0300392681460893, "is_candidate": false}, {"start": 10.098, "end": 10.898, "text": "\u00a1Bienvenido!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9116498385173534, "is_candidate": false}, {"start": 10.898, "end": 11.059, "text": "\u00a1FMI!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.091061904398256, "is_candidate": false}, {"start": 11.059, "end": 11.519, "text": "\u00bfC\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0340461096991012, "is_candidate": false}, {"start": 11.519, "end": 11.639, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0608219030550239, "is_candidate": false}, {"start": 11.639, "end": 12.08, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.975472607026533, "is_candidate": false}, {"start": 12.08, "end": 12.54, "text": "Adelante nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0509036805739986, "is_candidate": false}, {"start": 18.444, "end": 19.444, "text": " Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.820606734371629, "is_candidate": false}, {"start": 19.444, "end": 21.165, "text": "\u00bfC\u00f3mo andamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9319315050710559, "is_candidate": false}, {"start": 21.165, "end": 22.646, "text": "Buenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1063818936688894, "is_candidate": false}, {"start": 22.646, "end": 22.966, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.912094581975258, "is_candidate": false}, {"start": 22.966, "end": 23.346, "text": "\u00bfLas noches?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9527661259052982, "is_candidate": false}, {"start": 23.346, "end": 23.706, "text": "\u00bfC\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9097912720370857, "is_candidate": false}, {"start": 23.706, "end": 24.806, "text": "S\u00ed, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8846479486649867, "is_candidate": false}, {"start": 24.806, "end": 26.767, "text": "Todo el panel reclamaba tambi\u00e9n tu presencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8414279398503761, "is_candidate": false}, {"start": 26.767, "end": 27.247, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9123035283041159, "is_candidate": false}, {"start": 27.247, "end": 27.868, "text": "\u00bfEs un buen anuncio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7424040885929499, "is_candidate": false}, {"start": 27.868, "end": 28.448, "text": "\u00bfMe pod\u00e9s tutear?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9698996095345471, "is_candidate": false}, {"start": 28.448, "end": 28.628, "text": "S\u00ed, bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9446759096994144, "is_candidate": false}, {"start": 28.628, "end": 29.748, "text": "Nos conocemos hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9780050017522756, "is_candidate": false}, {"start": 29.748, "end": 29.908, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0533477775260167, "is_candidate": false}, {"start": 29.908, "end": 30.088, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0134580133449165, "is_candidate": false}, {"start": 40.93, "end": 42.551, "text": " vecino de tigre, Dugan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5219985158958906, "is_candidate": false}, {"start": 42.551, "end": 43.392, "text": "S\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9174169952707919, "is_candidate": false}, {"start": 43.392, "end": 45.894, "text": "Ya vamos a hablar de tigre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9100673950139455, "is_candidate": false}, {"start": 45.894, "end": 53.98, "text": "Tengo un regalo que me mandaron que si no te lo doy, no puedo... \u00bfQu\u00e9 se ha acordado con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.576109893052789, "is_candidate": false}, {"start": 53.98, "end": 55.321, "text": "Est\u00e1 el pa\u00eds pendiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7749262057277897, "is_candidate": false}, {"start": 55.321, "end": 56.281, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9184270343312981, "is_candidate": false}, {"start": 56.281, "end": 60.324, "text": "Lo primero que me gusta contar, porque viste que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5036185157270143, "is_candidate": false}, {"start": 61.163, "end": 68.272, "text": " Salieron las comunicaciones a la ma\u00f1ana y despu\u00e9s cada uno le trata de poner su condimento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29901186947269587, "is_candidate": true}, {"start": 68.272, "end": 75.202, "text": "Lo que se acord\u00f3 se llama term sheet, es el documento base para el staff level agreement.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35224213163120954, "is_candidate": true}, {"start": 75.202, "end": 77.184, "text": "El staff level agreement va a estar esta semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3608452587857214, "is_candidate": true}, {"start": 78.045, "end": 91.911, "text": " se va a informar a cada uno de los directores, que es el documento que lo que expresa es c\u00f3mo es la revisi\u00f3n del programa, c\u00f3mo est\u00e1, en qu\u00e9 situaci\u00f3n est\u00e1 y cu\u00e1les son los pasos a seguir los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3122506152877651, "is_candidate": true}, {"start": 91.911, "end": 105.517, "text": "Lo bueno es que adem\u00e1s define un programa de trabajo para los pr\u00f3ximos cinco meses, con lo cual saca de alguna manera despu\u00e9s de que termine el directorio de agosto, saca", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3804038565466028, "is_candidate": true}, {"start": 106.748, "end": 112.195, "text": " desde agosto hasta fin de a\u00f1o el medio de la discusi\u00f3n del fondo en el medio de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27381773883296456, "is_candidate": true}, {"start": 112.195, "end": 114.658, "text": "No hay m\u00e1s necesidad de aprobaci\u00f3n de nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7751835901248046, "is_candidate": false}, {"start": 114.658, "end": 123.29, "text": "No, hasta fin de noviembre no tenemos de vuelta que discutir ning\u00fan tema y eso de alguna manera nos va a dar la posibilidad de que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3368857624367969, "is_candidate": true}, {"start": 124.651, "end": 143.581, "text": " Ese vecino que tenemos en el barrio inc\u00f3modo, que no lo trajimos nosotros al barrio, que es El Fondo, que lo trajo Macri, que de alguna manera no sea un actor o un factor adicional dentro de la campa\u00f1a, m\u00e1s all\u00e1 de que para la Argentina, y no tenemos que dejar de decirlo, es un tema a resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23011055815751802, "is_candidate": true}, {"start": 144.261, "end": 165.781, "text": " Lo he dicho una y cien veces, lo vuelvo a decir, lo mejor que podemos hacer es tener nuestro propio programa exportador, nuestro propio r\u00e9gimen de consolidaci\u00f3n de reservas, hacernos fuertes, pagarles y sacarlos del escenario de la pol\u00edtica econ\u00f3mica argentina porque Argentina necesita tener un dise\u00f1o soberano de su pol\u00edtica econ\u00f3mica para tener un dise\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22066408108785995, "is_candidate": true}, {"start": 166.421, "end": 179.853, "text": " de largo plazo de pol\u00edtica industrial, generaci\u00f3n de empleo, inclusi\u00f3n, y obviamente eso, cuando est\u00e1s todo el tiempo discutiendo con tu acreedor, digamos, condiciones, se te hace dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2330277098251473, "is_candidate": true}, {"start": 179.853, "end": 190.102, "text": "Dicho esto, tambi\u00e9n es cierto que para Argentina el hecho de tener documento, que se llama term sheet, pero digamos, es un documento base,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069197530654101, "is_candidate": true}, {"start": 190.802, "end": 215.125, "text": " que define cu\u00e1les son los objetivos, que b\u00e1sicamente es mantener el orden fiscal, tratar de consolidar las reservas, mejorar los vol\u00famenes de exportaciones en un a\u00f1o en el que, y lo reconoce ya la comunicaci\u00f3n de hoy, la sequ\u00eda destruy\u00f3 las exportaciones argentinas, perdimos casi el 25%, es como si cualquiera que tiene un comercio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.284288629304018, "is_candidate": true}, {"start": 216.026, "end": 229.158, "text": " planificara que va a vender 100 copas y al inicio del a\u00f1o le dicen no, usted va a tener solo 75 para vender y todo el programa de gastos, de obligaciones, lo hab\u00eda hecho sobre 100 copas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2703649874397751, "is_candidate": true}, {"start": 229.158, "end": 235.604, "text": "Eso le hizo mucho da\u00f1o a la econom\u00eda argentina, la sequ\u00eda, que es la peor sequ\u00eda en 100 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3198823654778381, "is_candidate": true}, {"start": 236.465, "end": 254.674, "text": " de la que se tenga memoria, pero de alguna manera lo que tambi\u00e9n nos tiene que servir es para saber que en los momentos en los que tenemos capacidad de acumulaci\u00f3n, lo que se llama de vacas gordas, tenemos que aprender tambi\u00e9n a cuidar, a fortalecer lo nuestro, porque a lo mejor si uno mira", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2979531629166312, "is_candidate": true}, {"start": 255.855, "end": 271.792, "text": " Para atr\u00e1s, uno de los problemas que tuvimos para enfrentar la sequ\u00eda es que en alg\u00fan momento en el que tuvimos vol\u00famenes de exportaciones fuertes y no ten\u00edamos pagos de deuda, pagamos deuda que por ah\u00ed no tendr\u00edamos que haber pagado porque est\u00e1bamos discutiendo acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2900523817395432, "is_candidate": true}, {"start": 272.773, "end": 279.079, "text": " o peor a\u00fan, digamos, regalamos demasiado en importaciones que no ten\u00edamos que haber regalado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30687083482659927, "is_candidate": true}, {"start": 279.079, "end": 290.83, "text": "Hagamos la autocr\u00edtica nosotros porque si no, digamos, siempre ponemos los errores solamente en nosotros y tenemos que aprender a revisar nuestros propios errores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.295100494191023, "is_candidate": true}, {"start": 290.83, "end": 298.777, "text": "Eso ya en esta etapa de gobierno, nuestro gobierno, nosotros tenemos que aprender a reconocer nuestros errores y a pedir perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3092590302690754, "is_candidate": true}, {"start": 299.987, "end": 312.758, "text": " As\u00ed como decimos 33 meses de crecimiento de empleo y lo decimos todos con orgullo, bueno, tambi\u00e9n nuestros errores los tenemos que asumir, pedir disculpas, corregirlos y aprender para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2708160441308478, "is_candidate": true}, {"start": 314.495, "end": 317.818, "text": " El tema de desembolsos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6959556177234879, "is_candidate": false}, {"start": 317.818, "end": 322.742, "text": "Hay un paquete muy grande de desembolsos en agosto, un adicional en noviembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3213776329945076, "is_candidate": true}, {"start": 322.742, "end": 327.307, "text": "Es un n\u00famero muy importante para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41505052279561516, "is_candidate": true}, {"start": 327.307, "end": 335.875, "text": "Me gustar\u00eda que en todo caso sea el fondo el que lo anuncie, porque se lo tiene que anunciar primero a los directores y no nosotros a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3460900463392026, "is_candidate": true}, {"start": 336.7, "end": 346.408, "text": " Pero claramente es un n\u00famero que cubre largamente las expectativas y obligaciones que ten\u00edamos para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34444118864928674, "is_candidate": true}, {"start": 346.408, "end": 348.57, "text": "\u00bfSupera las obligaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8117334735184322, "is_candidate": false}, {"start": 348.57, "end": 353.915, "text": "Cubre largamente las expectativas que hab\u00eda respecto de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3760366775535049, "is_candidate": true}, {"start": 353.915, "end": 359.399, "text": "No quiero especular con el n\u00famero porque corresponde que quien va a hacer los desembolsos sea el que d\u00e9 el informe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3574089882084054, "is_candidate": true}, {"start": 359.399, "end": 360.18, "text": "Pero ya est\u00e1 establecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1041694310794536, "is_candidate": false}, {"start": 360.54, "end": 363.001, "text": " Est\u00e1 establecido en el term sheet, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.542890645818892, "is_candidate": false}, {"start": 363.001, "end": 368.643, "text": "Sergio, \u00bfqu\u00e9 cambia para la vida cotidiana de la gente, para la vida real de acuerdo con el Fondo Monetario?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.978671589055066, "is_candidate": false}, {"start": 368.643, "end": 378.247, "text": "B\u00e1sicamente que ten\u00e9s un banco central que no tiene en los vencimientos con el fondo un dilema a la hora de tener que hacer los pagos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27168968616559286, "is_candidate": true}, {"start": 378.567, "end": 391.615, "text": " porque ten\u00e9s los derechos de giro y entonces ten\u00e9s menos presi\u00f3n sobre los d\u00f3lares financieros, que de alguna manera son los que influyen en parte de lo que es la remarcaci\u00f3n de precios y en la vida cotidiana de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2720117305860711, "is_candidate": true}, {"start": 391.615, "end": 404.342, "text": "\u00bfPero va a haber tambi\u00e9n posibilidad, al no haber hasta noviembre una exigencia del Fondo Monetario o una revisi\u00f3n del Fondo Monetario, va a haber posibilidad de poder dar suma fija, de poder dar alg\u00fan tipo de alivio a los suelos que est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0423474485452007, "is_candidate": false}, {"start": 404.502, "end": 409.465, "text": " Discut\u00eds con el fondo, ah\u00ed hay un tema de... Ah\u00ed hay mucho mito, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3868030534091327, "is_candidate": true}, {"start": 409.465, "end": 411.065, "text": "Eso no lo discut\u00eds con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6396755495202713, "is_candidate": false}, {"start": 411.065, "end": 412.946, "text": "Eso no lo discut\u00eds con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7551927052875677, "is_candidate": false}, {"start": 412.946, "end": 415.608, "text": "Vos, o por lo menos yo, no lo discuto con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44396011837772287, "is_candidate": true}, {"start": 415.608, "end": 417.429, "text": "No hay que pedirle permiso al fondo para eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6666937868066976, "is_candidate": false}, {"start": 417.429, "end": 425.853, "text": "Claro, yo no permito que, digamos, sobre las decisiones que tienen que ver con la vida cotidiana de los argentinos, ellos opinen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3245670460173754, "is_candidate": true}, {"start": 425.853, "end": 426.333, "text": "No, bueno, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.774277643377117, "is_candidate": false}, {"start": 429.351, "end": 431.153, "text": " No nos equivoquemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47967830249375554, "is_candidate": true}, {"start": 431.153, "end": 435.697, "text": "Muchas de esas cosas no tienen que ver con emisi\u00f3n, sino con puja distributiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.320345398180899, "is_candidate": true}, {"start": 435.697, "end": 445.785, "text": "Vos planteaste suma fija y en realidad tiene que ver con c\u00f3mo se distribuye mejor el volumen de generaci\u00f3n de recursos de la Argentina a partir de la suma capital m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2625127372504562, "is_candidate": true}, {"start": 448.567, "end": 468.58, "text": " Y despu\u00e9s, desde el punto de vista de los objetivos fiscales, s\u00ed es cierto que lo que vamos a tener es, en el segundo semestre, mucha capacidad de dar respuesta a algunas cuestiones que hasta ac\u00e1 aparec\u00edan como temas pendientes de resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2852770828054473, "is_candidate": true}, {"start": 468.58, "end": 470.801, "text": "Podemos completar las medidas y volvemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6779358806808421, "is_candidate": false}, {"start": 470.801, "end": 473.123, "text": "Estamos en periodo de veda, as\u00ed que no me pidan que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3667290196338253, "is_candidate": true}, {"start": 474.062, "end": 475.003, "text": " Completamos lo de las medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7295157232997249, "is_candidate": false}, {"start": 475.003, "end": 478.367, "text": "No puedo, como ministro, hacer anuncios de medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5239755787758777, "is_candidate": false}, {"start": 478.367, "end": 480.009, "text": "Sergio, tema d\u00f3lar agro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7373597832811674, "is_candidate": false}, {"start": 480.845, "end": 482.306, "text": " \u00bfSufre una modificaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7877368602995952, "is_candidate": false}, {"start": 482.306, "end": 486.83, "text": "En realidad lo que se hace es una actualizaci\u00f3n del precio para mejorar los vol\u00famenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33048850236075655, "is_candidate": true}, {"start": 486.83, "end": 490.573, "text": "Tenemos que aumentar las exportaciones para mejorar nuestras reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3647125918110812, "is_candidate": true}, {"start": 490.573, "end": 491.493, "text": "3,40.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.061092860108407, "is_candidate": false}, {"start": 491.493, "end": 493.415, "text": "Para hacernos m\u00e1s fuertes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471157377953935, "is_candidate": true}, {"start": 493.415, "end": 498.399, "text": "Eso b\u00e1sicamente impacta en 123 econom\u00edas regionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3071408114421421, "is_candidate": true}, {"start": 498.399, "end": 504.864, "text": "La hierba, el t\u00e9, qu\u00e9 s\u00e9 yo, el tanino, el arroz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40802896131284205, "is_candidate": true}, {"start": 506.244, "end": 515.749, "text": " el tabaco, digo, porque todo el mundo asocia el agro directamente al complejo sojero, en este caso el complejo sojero no est\u00e1 incluido, porque adem\u00e1s... \u00bfNo est\u00e1 incluido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3239760225036603, "is_candidate": true}, {"start": 515.749, "end": 516.969, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625637576453393, "is_candidate": false}, {"start": 516.969, "end": 518.11, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8770850809502952, "is_candidate": false}, {"start": 518.11, "end": 534.738, "text": "Porque adem\u00e1s est\u00e1s en un periodo en el que todav\u00eda no hay, digamos, fuerte acumulaci\u00f3n de cosecha, as\u00ed que eso, digamos, en todo caso, el c\u00f3mo mejorar los vol\u00famenes de liquidaci\u00f3n de soja ser\u00e1 un tema para discutir despu\u00e9s de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29547317267404305, "is_candidate": true}, {"start": 535.258, "end": 536.639, "text": " \u00bfQu\u00e9 pasa con las importaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6748039521741647, "is_candidate": false}, {"start": 536.639, "end": 537.819, "text": "\u00bfHay una modificaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7365691364753095, "is_candidate": false}, {"start": 537.819, "end": 549.023, "text": "En el caso de bienes que son de la canasta b\u00e1sica alimentaria, o sea, no s\u00f3lo de... perd\u00f3n, que son de canasta b\u00e1sica, no s\u00f3lo de canasta alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.298616935801967, "is_candidate": true}, {"start": 549.023, "end": 557.246, "text": "Alimentos, productos de higiene, limpieza, aseo personal, todo eso est\u00e1 excluido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2650651212712547, "is_candidate": true}, {"start": 557.246, "end": 558.686, "text": "No tiene modificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6132967019317165, "is_candidate": false}, {"start": 558.686, "end": 559.907, "text": "No paga ning\u00fan impuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5581239937942584, "is_candidate": false}, {"start": 561.178, "end": 575.802, "text": " En el caso de aquellos que importan bienes intermedios o terminados para exportar y no usan d\u00f3lares del Banco Central, no solamente no van a pagar este impuesto sino que adem\u00e1s no van a pagar masiva sobre esas importaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33841189406631567, "is_candidate": true}, {"start": 575.802, "end": 578.062, "text": "Siempre y cuando empaten lo que importan y exportan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7820011181569595, "is_candidate": false}, {"start": 578.062, "end": 579.743, "text": "B\u00e1sicamente lo que le decimos es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3327068077112575, "is_candidate": true}, {"start": 580.544, "end": 593.469, "text": " con lo que vos gener\u00e1s, usa esos d\u00f3lares, c\u00f3brate de ah\u00ed, mach\u00e9ame, no me uses los d\u00f3lares porque nos encontramos con una realidad, pong\u00e1moslo sobre la mesa, hay 3.000 millones de d\u00f3lares de empresas que exportaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2951520829229527, "is_candidate": true}, {"start": 594.527, "end": 596.75, "text": " y todav\u00eda no trajeron los d\u00f3lares a la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4745307072631385, "is_candidate": true}, {"start": 596.75, "end": 600.795, "text": "Que por eso hubo un cambio de normativa el viernes en el r\u00e9gimen de AFIP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3097482989883954, "is_candidate": true}, {"start": 600.795, "end": 611.929, "text": "La empresa que no trajo los d\u00f3lares, que debi\u00f3 haber tra\u00eddo y tiene vencido el plazo, va a tener que entender que hasta que no traiga esos d\u00f3lares no puede acceder al mercado \u00fanico libre de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31107358615667935, "is_candidate": true}, {"start": 612.77, "end": 623.859, "text": " b\u00e1sicamente porque es injusto con aquel que liquida, con aquel que trae los d\u00f3lares, con aquellos que traen d\u00f3lares para invertir, digamos, y hay algunos que especulan dejando los d\u00f3lares afuera y qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2720440822132829, "is_candidate": true}, {"start": 623.859, "end": 637.771, "text": "Despu\u00e9s ten\u00e9s lo que son bienes terminados y bienes intermedios, que no son parte de la cadena alimentaria ni del sector energ\u00e9tico, que es el otro que no est\u00e1 incluido, que s\u00ed tienen un impuesto del 7,5%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29110352460193545, "is_candidate": true}, {"start": 640.013, "end": 642.735, "text": " Ese impuesto es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6359850784377107, "is_candidate": false}, {"start": 642.735, "end": 647.018, "text": "Es en realidad el impuesto pa\u00eds reducido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40554524009104287, "is_candidate": true}, {"start": 647.018, "end": 658.104, "text": "El impuesto pa\u00eds es 30, que va en el caso de servicios a 20 y en el caso de bienes a 7,5 para no afectar el ritmo de producci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2710377355468111, "is_candidate": true}, {"start": 658.104, "end": 661.627, "text": "B\u00e1sicamente para que todos aquellos que est\u00e1n produciendo sigan produciendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4047949259921497, "is_candidate": true}, {"start": 662.307, "end": 669.97, "text": " Pero tengamos la capacidad de cuidar los d\u00f3lares, porque tambi\u00e9n hay otra cosa de decir, bueno, yo me dolarizo en bienes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2725759616942619, "is_candidate": true}, {"start": 669.97, "end": 685.915, "text": "Y me parece que lo que tenemos que hacer es entender que Argentina era un exportador de 100.000 millones de d\u00f3lares por a\u00f1o, que perdi\u00f3 25.000 millones de d\u00f3lares por la cej\u00eda, y que entonces cada d\u00f3lar que sale lo tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26044784188776726, "is_candidate": true}, {"start": 687.005, "end": 690.327, "text": " digamos, y cada d\u00f3lar que entra lo tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3456621170440971, "is_candidate": true}, {"start": 690.327, "end": 699.153, "text": "Ahora, Sergio, con este acuerdo con el fondo y estas medidas que est\u00e1s anunciando, \u00bfva a ser m\u00e1s f\u00e1cil para las empresas acceder a esos d\u00f3lares para importaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6619326033794458, "is_candidate": false}, {"start": 699.153, "end": 714.002, "text": "Que hoy se demora... En la medida que tengan, que cumplan con lo que es el CEF, porque otra cosa que se da es empresas fantasmas que aparecen haciendo importaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3450018548660797, "is_candidate": true}, {"start": 715.22, "end": 718.661, "text": " y empresas que aparecen triangulando, importaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4306810207356139, "is_candidate": true}, {"start": 718.661, "end": 721.061, "text": "Empezamos a usar mucho los yuanes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5640085346182053, "is_candidate": false}, {"start": 721.061, "end": 723.322, "text": "\u00bfY con qu\u00e9 nos encontramos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5232403890306048, "is_candidate": false}, {"start": 723.322, "end": 727.342, "text": "Con que en realidad las importaciones de origen china pasaban por tres destinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2646400358068127, "is_candidate": true}, {"start": 727.342, "end": 732.303, "text": "Florida o Delaware, en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3104542719011181, "is_candidate": true}, {"start": 732.303, "end": 735.564, "text": "Montevideo, zona franca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3985069867791202, "is_candidate": true}, {"start": 735.564, "end": 739.425, "text": "Y Malta o Dinamarca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4444372472343836, "is_candidate": true}, {"start": 740.758, "end": 754.767, "text": " En realidad eran traders que se usaban y entonces compraban una copa en China a 100 pesos o a 100 yuanes, la pasaban por la zona franca de Montevideo y la entraban a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.272643371099199, "is_candidate": true}, {"start": 756.29, "end": 758.591, "text": " 150 pesos o d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40407516597762927, "is_candidate": true}, {"start": 758.591, "end": 764.473, "text": "Eso b\u00e1sicamente, digamos, de alguna manera es trampa al Estado chino y al Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2619380201156277, "is_candidate": true}, {"start": 764.473, "end": 769.015, "text": "El comercio bilateral en Yole nos permiti\u00f3 empezar a despejar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32453134020014274, "is_candidate": true}, {"start": 769.015, "end": 785.101, "text": "As\u00ed que son todas cosas que tienen que ver tambi\u00e9n con un desaf\u00edo que tenemos que recorrer, que es esta idea de que la econom\u00eda bimonetaria, esta cultura de ver c\u00f3mo a cualquier precio me dolarizo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25097990371034495, "is_candidate": true}, {"start": 786.181, "end": 809.861, "text": " que tiene que ver con nuestra falta de moneda, lo tenemos que corregir sobre la base de construir un banco central fuerte, un r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n de reservas, el mejor momento de crecimiento y de solidez de la econom\u00eda argentina de los \u00faltimos a\u00f1os, est\u00e1 muy asociado a una etapa que todos la asocian con N\u00e9stor, pero que en t\u00e9rminos de premisas econ\u00f3micas ten\u00eda equilibrio fiscal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22343872901125095, "is_candidate": true}, {"start": 810.802, "end": 815.366, "text": " super\u00e1vit comercial, tipo de cambio competitivo y desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34294991503846095, "is_candidate": true}, {"start": 815.366, "end": 819.569, "text": "Esos tienen que ser nuestros pilares, digamos, a la hora de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3439906032919492, "is_candidate": true}, {"start": 819.569, "end": 833.22, "text": "Esos tienen que ser nuestros pilares, porque b\u00e1sicamente son los que nos permiten una econom\u00eda fuerte, un Estado con capacidad de invertir, que incluya, pero que, digamos, tenga sus cuentas ordenadas y que pueda acceder tambi\u00e9n al cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2542539597247381, "is_candidate": true}, {"start": 833.6, "end": 836.421, "text": " Tengo un par de preguntitas m\u00e1s sobre el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8695651109895948, "is_candidate": false}, {"start": 836.421, "end": 849.426, "text": "Por un lado, la gran pregunta es si te van a dejar operar en el mercado de cambios, porque aparte en la \u00faltima semana... La facultad de no intervenci\u00f3n es una facultad que qued\u00f3 afuera del term sheet, o sea, recuperamos la facultad de intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46410354271470555, "is_candidate": true}, {"start": 849.426, "end": 851.907, "text": "Y no te pone tampoco un coto en el monto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9717733006029826, "is_candidate": false}, {"start": 852.675, "end": 859.981, "text": " No, bueno, en realidad lo que plantean en todo caso es que apelan al buen juicio... Ok, del ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301927824001165, "is_candidate": true}, {"start": 859.981, "end": 862.083, "text": "De la autoridad monetaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6196892300844667, "is_candidate": false}, {"start": 862.083, "end": 863.805, "text": "Es una gran noticia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6630742277580101, "is_candidate": false}, {"start": 863.805, "end": 866.307, "text": "De la autoridad monetaria que es el presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3447530706367423, "is_candidate": true}, {"start": 866.307, "end": 870.511, "text": "Vos dijiste que reconocieron la sequ\u00eda, cosa que les estaba costando, lo cual es bastante ins\u00f3lito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8335898087602354, "is_candidate": false}, {"start": 870.511, "end": 872.472, "text": "S\u00ed, le cost\u00f3 a muchos reconocer la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39824880167861887, "is_candidate": true}, {"start": 872.472, "end": 879.759, "text": "Es m\u00e1s, yo les dir\u00eda, hay algunos que todav\u00eda tratan de esconderla porque dicen no le demos la excusa a este gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30201505523603656, "is_candidate": true}, {"start": 880.259, "end": 882.94, "text": " de esconder sus problemas atr\u00e1s de la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33756245747298674, "is_candidate": true}, {"start": 882.94, "end": 898.508, "text": "Hay algo que es interesante, que se coment\u00f3 por ah\u00ed, que un poco entend\u00edan que era parte de la crisis clim\u00e1tica, lo cual tambi\u00e9n har\u00eda que se profundizara un poco la relaci\u00f3n con el norte global, si es que form\u00f3 parte de la conversaci\u00f3n, reconocer a la sequ\u00eda en ese marco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8709513034243644, "is_candidate": false}, {"start": 898.508, "end": 902.27, "text": "S\u00ed, la sequ\u00eda est\u00e1 planteada dentro de la agenda clim\u00e1tica global y dentro de un shock", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3813511266017974, "is_candidate": true}, {"start": 905.785, "end": 913.247, "text": " denominado de los shocks clim\u00e1ticos, de los externos no econ\u00f3micos y no clim\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38060222118700526, "is_candidate": true}, {"start": 913.247, "end": 932.473, "text": "Para Argentina es bueno, pero sobre todas las cosas es bueno para la agenda econ\u00f3mica global, el tema de que empiecen los organismos mundiales, todos, a poner en su agenda el tema de que el cambio clim\u00e1tico empiece a cambiar no solamente, digamos, condiciones de vida, sino condiciones econ\u00f3micas de los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22784959625587686, "is_candidate": true}, {"start": 933.093, "end": 945.624, "text": " y hay que poner la agenda clim\u00e1tica dentro de la agenda de sustentabilidad econ\u00f3mica dentro de la agenda econ\u00f3mica argentina y dentro de la agenda econ\u00f3mica global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2879005714448529, "is_candidate": true}, {"start": 945.624, "end": 955.252, "text": "Yo s\u00e9 que es un tema este del medio ambiente que por ah\u00ed muchos no se quiere discutir y que vieron que no forma parte de los debates", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2644807359518947, "is_candidate": true}, {"start": 956.553, "end": 965.406, "text": " Es cierto tambi\u00e9n que no hay nivel de debate, que estamos todos en la consigna f\u00e1cil, en una cosa muy de descalificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2733638205002511, "is_candidate": true}, {"start": 965.406, "end": 970.874, "text": "Por ahora no he escuchado, porque si la oposici\u00f3n tuviera en alg\u00fan tema alguna buena propuesta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23957019953952774, "is_candidate": true}, {"start": 971.958, "end": 974.46, "text": " y vos est\u00e1s gobernando, por ah\u00ed la pod\u00e9s tomar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4053685476381592, "is_candidate": true}, {"start": 974.46, "end": 980.664, "text": "A m\u00ed me encantar\u00eda que est\u00e9n contando qu\u00e9 pueden hacer o qu\u00e9 har\u00edan en este momento inclusive.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2868939910977958, "is_candidate": true}, {"start": 980.664, "end": 981.664, "text": "\u00bfY usted la tomar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0083341185286412, "is_candidate": false}, {"start": 981.664, "end": 982.105, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9027235466962785, "is_candidate": false}, {"start": 982.105, "end": 983.506, "text": "\u00bfY usted la tomar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0541244584659875, "is_candidate": false}, {"start": 983.506, "end": 989.49, "text": "Si hay alguna inteligente que vale la pena, s\u00ed la tomar\u00eda y adem\u00e1s se lo reconocer\u00eda, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26366939283696766, "is_candidate": true}, {"start": 990.527, "end": 992.788, "text": " No, la agenda clim\u00e1tica... Sergio, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9522377564393472, "is_candidate": false}, {"start": 992.788, "end": 993.629, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0302578928121355, "is_candidate": false}, {"start": 993.629, "end": 995.129, "text": "La agenda clim\u00e1tica es central, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8933291109650834, "is_candidate": false}, {"start": 995.129, "end": 1004.434, "text": "Lo que est\u00e1 ocurriendo, por ejemplo, en Jujuy con respecto al litio es dram\u00e1tico y ojal\u00e1 que ese tema se tome como programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9634215353330944, "is_candidate": false}, {"start": 1004.434, "end": 1008.516, "text": "Dos preguntas concretas con respecto a d\u00f3lares, fondos y reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9013942654225837, "is_candidate": false}, {"start": 1008.516, "end": 1012.358, "text": "Vos hablabas de un poco la sangr\u00eda de reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9045961073178801, "is_candidate": false}, {"start": 1012.358, "end": 1016.76, "text": "Entiendo que mucha de ellas fue con pagar deuda privada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9549392877114187, "is_candidate": false}, {"start": 1016.76, "end": 1017.581, "text": "\u00bfPagar deuda privada?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9187953935934509, "is_candidate": false}, {"start": 1017.961, "end": 1023.667, "text": " S\u00ed, una parte, pero acu\u00e9rdate que sali\u00f3 un mecanismo de reprogramaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3001027508248362, "is_candidate": true}, {"start": 1023.667, "end": 1029.814, "text": "Yo ah\u00ed creo que hay una suma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3772312831233219, "is_candidate": true}, {"start": 1029.814, "end": 1033.057, "text": "Obviamente hay una parte que es pagar deuda privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3280780515098287, "is_candidate": true}, {"start": 1033.057, "end": 1035.94, "text": "\u00bfLos d\u00f3lares para pagar deuda privada c\u00f3mo quedan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8671614790871438, "is_candidate": false}, {"start": 1035.94, "end": 1037.682, "text": "\u00bfA qu\u00e9 d\u00f3lar quedan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.020826549892924, "is_candidate": false}, {"start": 1039.158, "end": 1043.22, "text": " quedan dentro de lo que es el Mercado \u00danico Libre de Cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35500576497049086, "is_candidate": true}, {"start": 1043.22, "end": 1045.56, "text": "Al d\u00f3lar oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6134045807577995, "is_candidate": false}, {"start": 1045.56, "end": 1053.443, "text": "B\u00e1sicamente porque el cambio de condiciones lo que te puede generar es una enorme ola de juicios contra el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2691209671208603, "is_candidate": true}, {"start": 1053.443, "end": 1058.205, "text": "O sea, vos no le pod\u00e9s generar un hecho imponible nuevo en contratos ya vigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35626630187036323, "is_candidate": true}, {"start": 1059.525, "end": 1069.692, "text": " Yo quiero retomar un poco lo que estaba mencionando Mariano, que me parece interesante para la gente que nos est\u00e1 viendo, es estas diferencias en distintos rubros del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8612857008576094, "is_candidate": false}, {"start": 1069.692, "end": 1071.754, "text": "\u00bfPuede llegar a traer remarcaci\u00f3n de precios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8637049510060246, "is_candidate": false}, {"start": 1071.754, "end": 1081.18, "text": "No, primero todo lo que es canasta alimentaria, lo aclar\u00e9 de entrada porque es el tema, canasta alimentaria... Y b\u00e1sica, dijiste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2818282582728455, "is_candidate": true}, {"start": 1081.18, "end": 1083.042, "text": "Canasta b\u00e1sica, no canasta alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31134917524911, "is_candidate": true}, {"start": 1083.042, "end": 1087.345, "text": "Es todo el conjunto de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4196800988654771, "is_candidate": true}, {"start": 1089.867, "end": 1102.459, "text": " de productos vinculados a canasta b\u00e1sica alimentaria, de higiene personal, todo lo que es la canasta b\u00e1sica, digamos, est\u00e1 excluido, no paga el impuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26668515592955566, "is_candidate": true}, {"start": 1103.322, "end": 1112.829, "text": " Con lo cual, digamos, si alguno usa de excusa esto para remarcar, lo vamos a ir a buscar porque no tiene excusa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44526125041717424, "is_candidate": true}, {"start": 1112.829, "end": 1114.15, "text": "El traslado a precios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8466799796350559, "is_candidate": false}, {"start": 1114.15, "end": 1114.75, "text": "No tiene excusa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7079062907206228, "is_candidate": false}, {"start": 1114.75, "end": 1115.711, "text": "Eso es lo que le pregunto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.94324420472766, "is_candidate": false}, {"start": 1115.711, "end": 1124.076, "text": "No tiene excusa y se los quiero advertir porque despu\u00e9s se enojan cuando vienen las multas, se enoja Coca-Cola, se enoja Supermercado D\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2648867676572275, "is_candidate": true}, {"start": 1124.076, "end": 1126.438, "text": "Perd\u00f3n que haga propaganda, pero son todos los que multamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4273478924218933, "is_candidate": true}, {"start": 1126.438, "end": 1128.68, "text": "Se enojan los Procter & Gamble,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4557992898423491, "is_candidate": true}, {"start": 1129.657, "end": 1140.604, "text": " Yo lo lamento, si usan como excusa un argumento que no es econ\u00f3mico, vamos a aplicar la misma dureza que tuvimos que aplicar hace 60 d\u00edas atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2645217715661127, "is_candidate": true}, {"start": 1140.604, "end": 1143.266, "text": "Para Ministro, \u00bfy cu\u00e1les fueron las condiciones entonces del fondo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9724578218593665, "is_candidate": false}, {"start": 1143.266, "end": 1147.829, "text": "Porque en toda negociaci\u00f3n hay un tira y afloje, hay condiciones... Siempre hay un tira y afloje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9295011023670675, "is_candidate": false}, {"start": 1147.829, "end": 1150.011, "text": "Bueno, lo hubo y bastante largo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8596582154420335, "is_candidate": false}, {"start": 1150.011, "end": 1150.071, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9880573811854975, "is_candidate": false}, {"start": 1153.498, "end": 1162.72, "text": " A m\u00ed, en todo caso, me parece que esas son cosas... Yo trato de ser profesional en lo que hago, bien o mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27902967820960034, "is_candidate": true}, {"start": 1162.72, "end": 1181.703, "text": "Muchos me pueden criticar porque soy discreto a la hora de manejar mis reuniones personales, mis reuniones pol\u00edticas, mis di\u00e1logos con mis compa\u00f1eros de coalici\u00f3n de gobierno o un eventual di\u00e1logo con alguien de la oposici\u00f3n por alg\u00fan tema de agenda de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29265865391122725, "is_candidate": true}, {"start": 1183.095, "end": 1190.077, "text": " Lo mismo hago cuando tengo una discusi\u00f3n con un organismo multilateral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3574567983478417, "is_candidate": true}, {"start": 1190.077, "end": 1191.718, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8310732312795825, "is_candidate": false}, {"start": 1191.718, "end": 1203.642, "text": "Porque a m\u00ed no me gustar\u00eda que alguien del fondo cuente en la tele si yo me enoj\u00e9 por tal cosa, si grit\u00e9 por tal otra, o si, digamos, acced\u00ed o no acced\u00ed a tal otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22860456355585934, "is_candidate": true}, {"start": 1203.642, "end": 1206.383, "text": "Creo que eso es parte, en todo caso, de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4313209205426979, "is_candidate": true}, {"start": 1208.02, "end": 1209.822, "text": " el profesionalismo que uno tiene que tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40543932702337926, "is_candidate": true}, {"start": 1209.822, "end": 1218.472, "text": "Yo creo que el manejo del Estado, adem\u00e1s de firmeza, creo que uno tiene que ser firme en la defensa de lo que cree y de la soberan\u00eda de su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26032199301932646, "is_candidate": true}, {"start": 1218.472, "end": 1224.539, "text": "Adem\u00e1s de esa firmeza, tiene que tener manejo profesional, seriedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3340421152451607, "is_candidate": true}, {"start": 1224.899, "end": 1229.6, "text": " Yo s\u00e9 que muchos colegas se enojan porque me escriben y me dicen, dale, contame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41574815345893135, "is_candidate": true}, {"start": 1229.6, "end": 1232.981, "text": "Muchos periodistas, colegas de ustedes, dale, contame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38864232831899326, "is_candidate": true}, {"start": 1232.981, "end": 1235.561, "text": "\u00bfCu\u00e1nto es el Desembolso de Agosto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020053396493448, "is_candidate": true}, {"start": 1235.561, "end": 1238.762, "text": "Dale, dame una puntita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5373164062970854, "is_candidate": false}, {"start": 1238.762, "end": 1240.642, "text": "No se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6282854676938318, "is_candidate": false}, {"start": 1240.642, "end": 1241.423, "text": "No se puede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6431250951325826, "is_candidate": false}, {"start": 1241.423, "end": 1242.803, "text": "Eso es poco profesional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5363676992979387, "is_candidate": false}, {"start": 1242.803, "end": 1245.984, "text": "\u00bfPod\u00e9s decir si vas a viajar vos personalmente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7790297077673939, "is_candidate": false}, {"start": 1245.984, "end": 1247.924, "text": "No, por ahora no creo que haga falta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5192533879649037, "is_candidate": false}, {"start": 1247.924, "end": 1250.525, "text": "Yo creo que el equipo lo manej\u00f3 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4080710813242632, "is_candidate": true}, {"start": 1250.525, "end": 1252.165, "text": "Es m\u00e1s, tuvo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5759512421773212, "is_candidate": false}, {"start": 1253.998, "end": 1260.243, "text": " El que no vaya yo hasta hizo que tuviera menos atractivo medi\u00e1tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31750338740090955, "is_candidate": true}, {"start": 1260.243, "end": 1262.645, "text": "O sea, pudieron trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4939592095663795, "is_candidate": true}, {"start": 1262.645, "end": 1266.489, "text": "Terminaron el s\u00e1bado a las 4 de la tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3711062529407556, "is_candidate": true}, {"start": 1266.489, "end": 1267.97, "text": "Se fueron de ah\u00ed al aeropuerto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4943515404977272, "is_candidate": true}, {"start": 1267.97, "end": 1281.181, "text": "Hubo una sola foto de alguien, de un turista argentino que los vio salir y que los... Digo, estos trabajos hay que hacerlos, cerrarlos, tratar de cuidar lo propio, cuidar a los tuyos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27846490189275064, "is_candidate": true}, {"start": 1282.345, "end": 1289.892, "text": " No es lindo, porque no es que uno dice que felicidad, no, es lo que uno tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3119997108982301, "is_candidate": true}, {"start": 1289.892, "end": 1299.62, "text": "Argentina necesita recuperar su soberan\u00eda, su autonom\u00eda, ahora en el mientras tanto tenemos una deuda, una hipoteca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23908438645750507, "is_candidate": true}, {"start": 1301.382, "end": 1320.281, "text": " que la tom\u00f3 el t\u00edo jugador de la familia, que fue al casino, fue al casino, la perdi\u00f3, fue al usurero del barrio, fue a la escriban\u00eda, sac\u00f3 la hipoteca, y ahora tiene el expresidente Macri, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3100146908415665, "is_candidate": true}, {"start": 1322.703, "end": 1333.872, "text": " La perdi\u00f3 o se la llev\u00f3... Y te voy a decir una cosa, ni antes ni ahora, no es una buena noticia, digamos, poder ordenar las condiciones de un programa con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2813994877636091, "is_candidate": true}, {"start": 1333.872, "end": 1336.994, "text": "Es una noticia que le tiene que dar tranquilidad a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3155631620796756, "is_candidate": true}, {"start": 1336.994, "end": 1337.915, "text": "Lo que le decimos es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4106075282351982, "is_candidate": true}, {"start": 1338.415, "end": 1344.98, "text": " S\u00ed, estamos en tema, estamos cuidando que la Argentina siga adelante con sus obligaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27060104644714844, "is_candidate": true}, {"start": 1344.98, "end": 1352.345, "text": "Ahora, no es que... No, es una p\u00e9sima noticia ir a Estados Unidos a discutir el destino financiero y econ\u00f3mico de la Argentina, digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9496445271286885, "is_candidate": false}, {"start": 1352.345, "end": 1361.252, "text": "Lo mejor es hacerlo, hacerlo bien, seriamente, con profesionalismo, explicarle a la gente que es algo que no hizo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24530117830048537, "is_candidate": true}, {"start": 1362.685, "end": 1365.887, "text": " El fondo no nos lo encontramos en un chocolate Inyak.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.390206558279515, "is_candidate": true}, {"start": 1365.887, "end": 1367.669, "text": "Lo trajo Macri a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3957135249709668, "is_candidate": true}, {"start": 1367.669, "end": 1368.689, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9268533098106329, "is_candidate": false}, {"start": 1368.689, "end": 1373.953, "text": "El d\u00eda que agarramos la elecci\u00f3n sab\u00edamos que era parte de la agenda que ten\u00edamos que enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34936622894114444, "is_candidate": true}, {"start": 1373.953, "end": 1377.115, "text": "Somos gobierno, lo tenemos que enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42832988633629365, "is_candidate": true}, {"start": 1377.115, "end": 1384.321, "text": "Y el d\u00eda de diciembre, como presidente, voy a tener que seguir enfrentando hasta resolverlo el tema fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.277419871250835, "is_candidate": true}, {"start": 1384.321, "end": 1384.881, "text": "Tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9733209577475007, "is_candidate": false}, {"start": 1387.619, "end": 1388.48, "text": " \u00bfPedro lo conoc\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7582571233049172, "is_candidate": false}, {"start": 1388.48, "end": 1389.34, "text": "\u00bfCerosoriano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6749858248263303, "is_candidate": false}, {"start": 1389.34, "end": 1390.902, "text": "S\u00ed, lo conozco hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4854669293538796, "is_candidate": true}, {"start": 1390.902, "end": 1393.004, "text": "Ah bueno, en alg\u00fan concierto de trabajo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9053626974344777, "is_candidate": false}, {"start": 1393.004, "end": 1393.544, "text": "Siempre por trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8775050466878718, "is_candidate": false}, {"start": 1393.544, "end": 1394.845, "text": "Por trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6722426585366429, "is_candidate": false}, {"start": 1394.845, "end": 1398.309, "text": "En alguna \u00e9poca cubr\u00eda temporada de verano en Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4894043142426, "is_candidate": true}, {"start": 1398.309, "end": 1400.17, "text": "Algunas fiestas fueron, evidentemente, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9770024893628378, "is_candidate": false}, {"start": 1400.17, "end": 1403.213, "text": "Temporada de Pinamar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.934617566801289, "is_candidate": false}, {"start": 1403.213, "end": 1406.376, "text": "Temporada de Pinamar y trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0319893256488377, "is_candidate": false}, {"start": 1406.376, "end": 1408.238, "text": "Temporada de Pinamar y trabajo, no maridas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8559489998407974, "is_candidate": false}, {"start": 1408.238, "end": 1409.018, "text": "Es mentira eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8654370978498023, "is_candidate": false}, {"start": 1409.018, "end": 1409.939, "text": "No maridas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9690315051686748, "is_candidate": false}, {"start": 1409.939, "end": 1411.04, "text": "Se trabaja un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.945878383790659, "is_candidate": false}, {"start": 1411.04, "end": 1412.782, "text": "Un mont\u00f3n y el se\u00f1or Massa puede dar fe.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.915240689220719, "is_candidate": false}, {"start": 1413.222, "end": 1414.382, "text": " Cuestiones privadas ac\u00e1, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7016076493675723, "is_candidate": false}, {"start": 1414.382, "end": 1415.903, "text": "S\u00ed, es verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0728755753416817, "is_candidate": false}, {"start": 1415.903, "end": 1424.384, "text": "Sergio, te quer\u00eda preguntar, para que tambi\u00e9n entiendan los que nos miran, \u00bfqu\u00e9 rol en una negociaci\u00f3n as\u00ed, qu\u00e9 rol juega el Gobierno de Estados Unidos, el Congreso de Estados Unidos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8213191855880169, "is_candidate": false}, {"start": 1424.384, "end": 1439.047, "text": "\u00bfApoya, es prescindente, conviene... conviene, digamos, este... Bueno, vos en general, en estas cosas, cada uno trata de usar todas las herramientas que tiene para llegar al objetivo que se propone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4178068263568804, "is_candidate": true}, {"start": 1440.368, "end": 1446.951, "text": " Y obviamente nosotros usamos todas las herramientas que tenemos a nuestro alcance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279167312166331, "is_candidate": true}, {"start": 1446.951, "end": 1450.533, "text": "Algunas que son relaciones propias de la Argentina como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30345502117931045, "is_candidate": true}, {"start": 1450.533, "end": 1457.456, "text": "Otras que son relaciones que en todo caso pueden ser personales m\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4264189179226001, "is_candidate": true}, {"start": 1457.456, "end": 1467.12, "text": "Pero siempre tener amigos que te ayuden, que presionen, que te hagan lobby a favor es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31855484147640456, "is_candidate": true}, {"start": 1468.222, "end": 1474.686, "text": " Est\u00e1n dando vueltas algunos dirigentes de la oposici\u00f3n diciendo que las nuevas medidas tienen que ver con una devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7315568335115294, "is_candidate": false}, {"start": 1474.686, "end": 1476.407, "text": "\u00bfQu\u00e9 les contest\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.924286532616428, "is_candidate": false}, {"start": 1476.407, "end": 1489.234, "text": "Bueno, no s\u00e9 cu\u00e1l es el criterio que usan, digamos, para plantear el an\u00e1lisis de las medidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29202161559245743, "is_candidate": true}, {"start": 1489.234, "end": 1494.958, "text": "La verdad es que le preguntar\u00eda a los dirigentes de la oposici\u00f3n por qu\u00e9 trajeron al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2907896230553477, "is_candidate": true}, {"start": 1497.22, "end": 1501.994, "text": " Adem\u00e1s, se paseaban por los programas con cartelitos diciendo, al fondo, nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30337152872483, "is_candidate": true}, {"start": 1501.994, "end": 1504.362, "text": "El propio presidente Macri dijo, al fondo, nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37480595988961884, "is_candidate": true}, {"start": 1505.258, "end": 1505.998, "text": " Lujovne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1352823977340076, "is_candidate": false}, {"start": 1505.998, "end": 1506.799, "text": "Lujovne elogi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0175566747594713, "is_candidate": false}, {"start": 1506.799, "end": 1509.34, "text": "S\u00ed, cu\u00e1l es el cartelito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5805126138841816, "is_candidate": false}, {"start": 1509.34, "end": 1509.42, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7813744295470776, "is_candidate": false}, {"start": 1509.42, "end": 1518.006, "text": "Yo lo que digo es, cuando le expliquen a los argentinos por qu\u00e9 trajeron al fondo, que opinen de cualquiera de las negociaciones con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24273829160456617, "is_candidate": true}, {"start": 1518.006, "end": 1520.007, "text": "Pero primero le deben una explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36630048190034425, "is_candidate": true}, {"start": 1520.007, "end": 1520.507, "text": "No lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.856876689885899, "is_candidate": false}, {"start": 1520.507, "end": 1522.829, "text": "Que es por qu\u00e9 trajeron al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42773351165022444, "is_candidate": true}, {"start": 1522.829, "end": 1529.513, "text": "Porque yo no s\u00e9 si ustedes se dieron cuenta que en lo que va de la campa\u00f1a no hab\u00edan abierto la boca", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2629396980558383, "is_candidate": true}, {"start": 1530.373, "end": 1538.982, "text": " para hablar del tema FMI, s\u00ed anduvieron haciendo turismo para tratar de... \u00bfReafirm\u00e1s eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2857577257767533, "is_candidate": true}, {"start": 1538.982, "end": 1540.384, "text": "S\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44034015053848385, "is_candidate": true}, {"start": 1540.384, "end": 1546.871, "text": "Y vi que alguien dijo, no, no da nombres, qu\u00e9 s\u00e9 yo, yo no doy nombres, no por m\u00ed, ni porque tenga miedo, est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34408571081529116, "is_candidate": true}, {"start": 1547.53, "end": 1551.712, "text": " Termin\u00e9 de explicarlo porque lo digo por sobreentendido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6753714242869495, "is_candidate": false}, {"start": 1551.712, "end": 1567.76, "text": "Si hay algo... No, que hubo dirigentes econ\u00f3micos de la oposici\u00f3n que estuvieron hablando con funcionarios del fondo diciendo no les den nada, no les hagan desembolso anticipado, esto hasta que no estalle no se va a ordenar, usaron frases de ese tipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2642403194882348, "is_candidate": true}, {"start": 1567.76, "end": 1572.523, "text": "Me lo cont\u00f3 uno de los negociadores, me dijo adem\u00e1s que le parec\u00edan antipatria, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2281371992540534, "is_candidate": true}, {"start": 1574.244, "end": 1576.486, "text": " Negociadores del FMI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9089958545285526, "is_candidate": false}, {"start": 1576.486, "end": 1581.069, "text": "Un gringo dijo que era antipatria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7494676245286678, "is_candidate": false}, {"start": 1581.069, "end": 1583.331, "text": "No era gringo, el que me lo dijo era latinoamericano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44739273622743636, "is_candidate": true}, {"start": 1583.331, "end": 1588.355, "text": "Por eso es antipatria, hermano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8689941404644828, "is_candidate": false}, {"start": 1588.355, "end": 1592.579, "text": "Primero no doy los nombres de quienes fueron porque expongo el que me lo cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3297081159497196, "is_candidate": true}, {"start": 1592.579, "end": 1594.1, "text": "Eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5799554924584737, "is_candidate": false}, {"start": 1594.1, "end": 1595.121, "text": "No porque no tenga valent\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6650600163931661, "is_candidate": false}, {"start": 1595.821, "end": 1604.369, "text": " A ver, a m\u00ed, en todo caso, me pueden criticar que tal decisi\u00f3n que tom\u00e9, en tal momento de mi vida pol\u00edtica, puede gustar m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2628153068674859, "is_candidate": true}, {"start": 1604.369, "end": 1614.398, "text": "Ahora, que yo no decido, que no tengo valent\u00eda, que no tengo coraje para enfrentarme a situaciones... Mir\u00e1, les voy a contar algo que nunca cont\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22431133012614146, "is_candidate": true}, {"start": 1614.398, "end": 1616.821, "text": "El d\u00eda que me reencontr\u00e9 con Cristina despu\u00e9s de mucho tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3619047390303557, "is_candidate": true}, {"start": 1618.005, "end": 1628.351, "text": " Una de las cosas que Cristina me dijo y que me dejaron muy marcado fue que me reconoc\u00eda, que yo, digamos, hab\u00eda discutido con ella cuando ella ten\u00eda poder, no cuando estaba fuera del poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26732173463925446, "is_candidate": true}, {"start": 1628.351, "end": 1630.313, "text": "Yo, en ese sentido...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.542511855065215, "is_candidate": false}, {"start": 1632.11, "end": 1641.375, "text": " La verdad es que cuando creo en algo lo defiendo, lo encaro y lo hago y me puedo equivocar o no porque soy humano, pero lo hago siempre de buena fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25619266292006293, "is_candidate": true}, {"start": 1641.375, "end": 1651.3, "text": "Entonces, no es que no doy nombres para no comprometer a la persona que recibi\u00f3 a varios de ellos y me lo cont\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23724018420481552, "is_candidate": true}, {"start": 1651.3, "end": 1652.141, "text": "Pero los que fueron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5212726247503564, "is_candidate": false}, {"start": 1653.337, "end": 1659.322, "text": " Se hicieron tan cargo que salieron a decir que en realidad no hab\u00edan dicho lo que dijeron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3211347552199504, "is_candidate": true}, {"start": 1659.322, "end": 1661.663, "text": "Sergio, vamos a tocar otros temas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7966781515854633, "is_candidate": false}, {"start": 1661.663, "end": 1662.264, "text": "Fede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01973662411775, "is_candidate": false}, {"start": 1662.264, "end": 1662.924, "text": "Sergio, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.036560652496852, "is_candidate": false}, {"start": 1662.924, "end": 1663.445, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0742727137445571, "is_candidate": false}, {"start": 1663.445, "end": 1665.066, "text": "Te quiero preguntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0534877881069085, "is_candidate": false}, {"start": 1665.066, "end": 1667.728, "text": "Este acuerdo, \u00bfc\u00f3mo influye en tu campa\u00f1a pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0194918960439867, "is_candidate": false}, {"start": 1667.728, "end": 1669.429, "text": "\u00bfC\u00f3mo influye en tu campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8993896407294463, "is_candidate": false}, {"start": 1669.429, "end": 1674.073, "text": "Nosotros tenemos que separar la campa\u00f1a del tema fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4115852788151966, "is_candidate": true}, {"start": 1674.073, "end": 1676.514, "text": "El tema fondo es uno de los temas de la cartera econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32061702974373063, "is_candidate": true}, {"start": 1677.48, "end": 1681.366, "text": " y es uno de los temas importantes para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41449919426590653, "is_candidate": true}, {"start": 1681.366, "end": 1684.211, "text": "Pero no es parte de la agenda de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43589620876856927, "is_candidate": true}, {"start": 1684.211, "end": 1685.753, "text": "En todo caso, s\u00ed es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4368967012807896, "is_candidate": true}, {"start": 1687.262, "end": 1698.006, "text": " un instrumento o un tema de la agenda, no un instrumento, un tema de la agenda que de alguna manera tenemos que tener estabilizado para que los argentinos est\u00e9n tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.280950004181715, "is_candidate": true}, {"start": 1698.006, "end": 1701.107, "text": "Tu agenda de gesti\u00f3n es inevitablemente tu agenda de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9829502855864376, "is_candidate": false}, {"start": 1701.107, "end": 1709.95, "text": "Es que el problema en todo caso m\u00edo hoy es que yo tengo los dos sombreros puestos y la agenda de gesti\u00f3n me consume mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2521420071014343, "is_candidate": true}, {"start": 1710.852, "end": 1714.854, "text": " Pero bueno, eran los riesgos que corr\u00eda en el momento que acept\u00e9 ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2554433317732202, "is_candidate": true}, {"start": 1714.854, "end": 1717.435, "text": "Tengo menos tiempo para trabajar de candidato que otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3759228851800117, "is_candidate": true}, {"start": 1717.435, "end": 1730.121, "text": "Yo miro a veces, en el ministerio tengo como una pantalla que tiene varias pantallas, y veo a los candidatos que se pasean de un canal al otro durante todo el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.332456308534713, "is_candidate": true}, {"start": 1730.121, "end": 1731.942, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 tipo cuando labura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5642926365410652, "is_candidate": false}, {"start": 1732.987, "end": 1734.788, "text": " Porque me agarra esa cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7727166773721521, "is_candidate": false}, {"start": 1734.788, "end": 1736.089, "text": "\u00bfY vas a seguir siendo ministro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9781610096964564, "is_candidate": false}, {"start": 1736.089, "end": 1737.549, "text": "\u00bfVas a seguir siendo ministro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0786292932688737, "is_candidate": false}, {"start": 1737.549, "end": 1741.431, "text": "S\u00ed, vas a seguir siendo ministro hasta el fin del mandato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8795694762144802, "is_candidate": false}, {"start": 1741.431, "end": 1744.473, "text": "Tu gesti\u00f3n inevitablemente es tu campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0234080000657577, "is_candidate": false}, {"start": 1744.473, "end": 1745.273, "text": "Vuelve a ese punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0613276295435836, "is_candidate": false}, {"start": 1745.273, "end": 1750.215, "text": "Bueno, el problema es que gestionar es tomar decisiones dulces y amargas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32369255392175333, "is_candidate": true}, {"start": 1750.215, "end": 1751.996, "text": "Y adem\u00e1s te puede salir mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7448406581164575, "is_candidate": false}, {"start": 1751.996, "end": 1754.478, "text": "Y gobernar es tomar decisiones dulces y amargas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36529861980866474, "is_candidate": true}, {"start": 1754.478, "end": 1758.98, "text": "Hay decisiones que le gustan a muchos y hay otras decisiones que por ah\u00ed no le gustan a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3203964890023735, "is_candidate": true}, {"start": 1760.087, "end": 1765.053, "text": " Pero yo tengo una responsabilidad y una doble responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30271937332729326, "is_candidate": true}, {"start": 1765.053, "end": 1769.059, "text": "Tengo que tratar de hacerlo bien porque yo tengo que construir las bases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3452745948710513, "is_candidate": true}, {"start": 1769.059, "end": 1771.201, "text": "Porque lo que les estoy diciendo a los argentinos es, miren,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37257802669585305, "is_candidate": true}, {"start": 1772.08, "end": 1786.313, "text": " Si puedo terminar de estabilizar, lo que viene para adelante tiene m\u00e1s distribuci\u00f3n del ingreso, m\u00e1s educaci\u00f3n p\u00fablica, m\u00e1s inversi\u00f3n en universidades, tiene m\u00e1s generaci\u00f3n de empleo, tiene mejor distribuci\u00f3n del ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2790688675730443, "is_candidate": true}, {"start": 1786.313, "end": 1790.777, "text": "Bueno, hoy incorporaste dos palabras que para m\u00ed son centrales en...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0136871623518164, "is_candidate": false}, {"start": 1791.277, "end": 1803.0, "text": " Tu nueva forma de ver, o tu forma de ver la econom\u00eda, puja distributiva, es algo que yo no te hab\u00eda escuchado decir mucho, hablar en esos t\u00e9rminos, las dos palabritas, puja distributiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0198961720784416, "is_candidate": false}, {"start": 1803.0, "end": 1806.8, "text": "Porque a lo mejor no me lo escuchaste de una manera y me lo escuchaste de otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3464591102121115, "is_candidate": true}, {"start": 1806.8, "end": 1808.561, "text": "Yo te voy a contar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7257005467668926, "is_candidate": false}, {"start": 1808.561, "end": 1813.762, "text": "En el 2008 yo era intendente de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6587885608567782, "is_candidate": false}, {"start": 1813.762, "end": 1815.922, "text": "En el 2008 yo era intendente de Tigre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4467891562758163, "is_candidate": true}, {"start": 1815.922, "end": 1818.543, "text": "Y ten\u00eda que tomar una decisi\u00f3n vinculada a las tasas locales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41035564657568824, "is_candidate": true}, {"start": 1820.6, "end": 1841.691, "text": " Y entonces tom\u00e9 la decisi\u00f3n de que Ford y Volkswagen iban a pagar 70 veces m\u00e1s de lo que estaban pagando y que los vecinos de Las Tunas y de algunos otros barrios no iban a pagar m\u00e1s tasa porque no ten\u00edan ni servicio de barrido, ni servicio de limpieza, ni servicio de recolecci\u00f3n de residuos porque ten\u00edan calle de tierra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24088258503239024, "is_candidate": true}, {"start": 1841.691, "end": 1843.052, "text": "Puja distributivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0446571275298688, "is_candidate": false}, {"start": 1843.052, "end": 1849.415, "text": "Eso es, digamos, una matriz progresiva en el sistema impositivo local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3925180425978593, "is_candidate": true}, {"start": 1850.685, "end": 1857.37, "text": " Cuando, en aquel momento, Mart\u00edn Zabatella era de otro espacio pol\u00edtico, nos cruzamos y se lo cont\u00e9 y me dijo, ah, pero vos sos re progresista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3337843270021087, "is_candidate": true}, {"start": 1857.37, "end": 1863.934, "text": "Le digo, bueno, a ver, el problema no es... El concepto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49105336256764887, "is_candidate": true}, {"start": 1863.934, "end": 1868.617, "text": "Cu\u00e1nto conceptualiz\u00e1s, sino cu\u00e1nto hac\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36215950443401546, "is_candidate": true}, {"start": 1868.617, "end": 1873.581, "text": "Porque yo puedo decir, a m\u00ed me encanta la educaci\u00f3n p\u00fablica, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26074338633327976, "is_candidate": true}, {"start": 1873.581, "end": 1875.102, "text": "Pero si quiero cobrar la universidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4366242307872201, "is_candidate": true}, {"start": 1876.529, "end": 1878.31, "text": " Si quiero cortar las becas progresadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4708946610373399, "is_candidate": true}, {"start": 1878.31, "end": 1879.371, "text": "No se suena a escuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.2069185019068815, "is_candidate": false}, {"start": 1879.371, "end": 1881.633, "text": "Si quiero, digamos, si no hago escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5591894458004615, "is_candidate": false}, {"start": 1881.633, "end": 1885.756, "text": "Esto fue incre\u00edblemente tra\u00eddo a la campa\u00f1a por algunas personas, incre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7777658586912464, "is_candidate": false}, {"start": 1885.756, "end": 1886.396, "text": "De la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7875092545663473, "is_candidate": false}, {"start": 1886.396, "end": 1888.198, "text": "No, no es incre\u00edble, es lo que piensan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4227396033641738, "is_candidate": true}, {"start": 1888.198, "end": 1890.359, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s vos de la universidad p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8053739461326944, "is_candidate": false}, {"start": 1890.359, "end": 1904.93, "text": "Primero, estoy peleando para que en el Congreso aprueben varias universidades p\u00fablicas, una la del Delta, otra la de Pilar, otra la de Saladillo, otra la de San Francisco en C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24026851305842067, "is_candidate": true}, {"start": 1905.868, "end": 1924.934, "text": " Digo, para ponerlo, otra en Paran\u00e1, que la impulsa la diputada Ozuna, b\u00e1sicamente porque la Argentina necesita consolidar la idea de que la educaci\u00f3n es el motor m\u00e1s importante de la movilidad social ascendente, de la mano del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2615254846146474, "is_candidate": true}, {"start": 1924.934, "end": 1931.916, "text": "Es trabajo y educaci\u00f3n los dos motores que te impulsan a que la gente pueda progresar, pueda crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2864044044876962, "is_candidate": true}, {"start": 1933.203, "end": 1939.388, "text": " Primero eso, hoy te lo garantiza, eso es el nivel terciario de educaci\u00f3n, terciario universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22975777486055815, "is_candidate": true}, {"start": 1939.388, "end": 1953.359, "text": "Segundo, te lo garantiza que adem\u00e1s le pongas la nueva tecnolog\u00eda y los nuevos mundos en el mercado de trabajo dentro del paquete de ense\u00f1anza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24357541463437804, "is_candidate": true}, {"start": 1953.359, "end": 1957.623, "text": "Cuarto y quinto a\u00f1o tienen que tener programaci\u00f3n y rob\u00f3tica obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2790541878715699, "is_candidate": true}, {"start": 1959.063, "end": 1977.015, "text": " Y despu\u00e9s, lo otro que tenemos que hacer es empezar a poner, digamos, peque\u00f1os grupos, que ya lo est\u00e1 haciendo el Ministerio de Educaci\u00f3n en un programa piloto, que lo tenemos que universalizar r\u00e1pido, de lo que es los programas de salida laboral, para preparar a los pibes para el mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23017570982939528, "is_candidate": true}, {"start": 1977.015, "end": 1978.816, "text": "Esto es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5572965317448072, "is_candidate": false}, {"start": 1978.816, "end": 1982.238, "text": "Si sos presidente, \u00bfva a haber m\u00e1s trabajo en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6225616952522067, "is_candidate": false}, {"start": 1982.238, "end": 1987.021, "text": "Sin duda, porque adem\u00e1s el trabajo es el \u00fanico instrumento que nos va a permitir distribuir mejor el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30396094748807545, "is_candidate": true}, {"start": 1989.185, "end": 1994.33, "text": " porque adem\u00e1s la mejor herramienta de distribuci\u00f3n del ingreso que tienen los pa\u00edses es la seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28283427854301957, "is_candidate": true}, {"start": 1994.33, "end": 1999.975, "text": "Y la seguridad social como instrumento de distribuci\u00f3n est\u00e1 montada, apalancada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37254911415432435, "is_candidate": true}, {"start": 2001.153, "end": 2003.456, "text": " sobre la vida del trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3640168057120394, "is_candidate": true}, {"start": 2003.456, "end": 2006.919, "text": "La prestaci\u00f3n por natalidad se la pagan al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43625591030896693, "is_candidate": true}, {"start": 2006.919, "end": 2012.805, "text": "La asignaci\u00f3n familiar, m\u00e1s all\u00e1 de la asignaci\u00f3n universal, se la pagan al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26120144364372555, "is_candidate": true}, {"start": 2012.805, "end": 2017.269, "text": "La asignaci\u00f3n por desempleo, que es parte de la seguridad social, se la pagan al trabajador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36402311708866664, "is_candidate": true}, {"start": 2017.269, "end": 2019.631, "text": "Al trabajador en blanco, ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8800561838420601, "is_candidate": false}, {"start": 2019.631, "end": 2021.013, "text": "Al trabajador en blanco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9952734810893494, "is_candidate": false}, {"start": 2021.013, "end": 2023.575, "text": "No a gestos de trabajo genuino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0187574330346725, "is_candidate": false}, {"start": 2023.575, "end": 2025.177, "text": "Cada vez hay m\u00e1s informalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9266502365782524, "is_candidate": false}, {"start": 2025.464, "end": 2032.228, "text": " Bueno, es que precisamente parte del problema es que tenemos que apostar a la formalizaci\u00f3n del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3292317839454917, "is_candidate": true}, {"start": 2032.228, "end": 2034.61, "text": "Quiero decirte dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4471830712339355, "is_candidate": true}, {"start": 2034.61, "end": 2042.255, "text": "Ha crecido el nivel de informalidad en el mercado de trabajo en t\u00e9rminos de volumen y ha crecido el mercado de trabajo en t\u00e9rminos formales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28664283006425695, "is_candidate": true}, {"start": 2042.255, "end": 2044.176, "text": "Pasaron las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37599375102910626, "is_candidate": true}, {"start": 2044.176, "end": 2054.002, "text": "O sea, en lo estad\u00edstico, el trabajo formal creci\u00f3 33 meses y por ah\u00ed hay sectores como el turismo y la gastronom\u00eda que tomaron mucha gente, 48 mil personas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2360096764121955, "is_candidate": true}, {"start": 2055.103, "end": 2055.923, "text": " en los \u00faltimos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8812876846523974, "is_candidate": false}, {"start": 2055.923, "end": 2062.266, "text": "Est\u00e1 50-50 la verdad, hay que reconocerlo, entre monotributistas e informalidad informal est\u00e1 50-50.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0978059873286903, "is_candidate": false}, {"start": 2062.266, "end": 2077.694, "text": "Claro, bueno, es que el problema que tenemos que pensar en todo caso es c\u00f3mo nosotros generamos desde el Estado simplificaci\u00f3n tributaria para la PYME para que el PYME pueda blanquear al trabajador que hoy tiene en negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24520191633020216, "is_candidate": true}, {"start": 2077.694, "end": 2083.657, "text": "Y despu\u00e9s lo otro importante que tenemos es que entender que es clave que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3436895708828953, "is_candidate": true}, {"start": 2086.03, "end": 2096.494, "text": " Los programas sociales que tenemos, que muchos terminan de ingresar al mercado de trabajo porque tienen miedo de perderlo, son base.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27835557631757846, "is_candidate": true}, {"start": 2096.494, "end": 2105.216, "text": "Y que el beneficiario de un programa, ya hoy, cuando entra al mercado formal de trabajo, mantiene el plan igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2891890440204129, "is_candidate": true}, {"start": 2105.216, "end": 2109.398, "text": "Y el plan es una base, pero el empleador tiene la obligaci\u00f3n de complementar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2883952334560017, "is_candidate": true}, {"start": 2110.278, "end": 2119.721, "text": " con la totalidad del salario de convenio, con el pago del seguro, con el pago de la obra social, es decir, agregarle instrumentos de formalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24898447830049553, "is_candidate": true}, {"start": 2119.721, "end": 2124.543, "text": "Eso es algo que tenemos que hacer, pero para eso ten\u00e9s que creer en el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34515380601697065, "is_candidate": true}, {"start": 2124.543, "end": 2131.125, "text": "Vos no pod\u00e9s plantear eso en la Argentina con dirigentes que te plantean que el trabajo es un costo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3050822762846699, "is_candidate": true}, {"start": 2133.084, "end": 2144.112, "text": " El trabajo es una herramienta central en la dignificaci\u00f3n de la persona, pero sobre todo una herramienta central en la idea de movilidad social ascendente de una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.285163926010514, "is_candidate": true}, {"start": 2150.176, "end": 2155.859, "text": " Hay un tema central en la oposici\u00f3n que es criminalizar la protesta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9703130382187457, "is_candidate": false}, {"start": 2155.859, "end": 2162.623, "text": "Lo \u00fanico que toda la oposici\u00f3n se junt\u00f3 fue para apoyar la represi\u00f3n de Morales en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9343119827039242, "is_candidate": false}, {"start": 2162.623, "end": 2168.626, "text": "Te quer\u00eda preguntar si ten\u00e9s una postura sobre Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9340019391714327, "is_candidate": false}, {"start": 2168.626, "end": 2171.548, "text": "Bueno, Malena le pidi\u00f3 a Morales que deje de reprimir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.946308600281432, "is_candidate": false}, {"start": 2172.108, "end": 2174.631, "text": " Y sobre la protesta... No lo hizo Malena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0019003781499385, "is_candidate": false}, {"start": 2174.631, "end": 2178.655, "text": "Malena, digamos, es la que vos conoc\u00e9s, sali\u00f3 todo el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28422231036280154, "is_candidate": true}, {"start": 2178.655, "end": 2186.063, "text": "No, por eso, porque digo... No, no, no, todo, todo, digamos, todos los legisladores, todos los intendentes, por ah\u00ed, digamos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3413360906588313, "is_candidate": true}, {"start": 2187.953, "end": 2212.13, "text": " Mir\u00e1, si hay algo que tiene mi fuerza pol\u00edtica, que es m\u00e1s chiquita que por ah\u00ed otras, es que, digamos, todos trabajan mucho en funci\u00f3n de que yo logre visibilidad, resultado y qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero hay muchos legisladores, intendentes, legisladores provinciales, intendentes del interior que son parte de nuestro espacio, que tambi\u00e9n fijaron posici\u00f3n y que el espacio fij\u00f3 como espacio posici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21105360615648194, "is_candidate": true}, {"start": 2212.93, "end": 2221.337, "text": " Pero bueno, a veces tenemos esta cosa de que los espacios dejan de ser importantes y pasan a ser importantes las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31205402618698663, "is_candidate": true}, {"start": 2221.337, "end": 2227.862, "text": "Para m\u00ed, digamos, que el espacio haya fijado posici\u00f3n, de alguna manera... \u00bfTe representa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769027514964479, "is_candidate": true}, {"start": 2227.862, "end": 2234.268, "text": "No, no solo me representa, sino, en todo caso, tiene que ver con una decisi\u00f3n pol\u00edtica m\u00eda de que marquen todas las posiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2840140323074417, "is_candidate": true}, {"start": 2234.268, "end": 2235.468, "text": "\u00bfY sobre la protesta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0396385063205276, "is_candidate": false}, {"start": 2235.468, "end": 2236.509, "text": "No, bueno, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8140511413415135, "is_candidate": false}, {"start": 2238.557, "end": 2243.682, "text": " Porque ellos prometen sacar la... prometen represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9608772212466427, "is_candidate": false}, {"start": 2243.682, "end": 2246.865, "text": "S\u00ed, bala.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8803897305301865, "is_candidate": false}, {"start": 2246.865, "end": 2249.748, "text": "Yo te voy a decir, creo que en realidad...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2902569284343355, "is_candidate": true}, {"start": 2251.065, "end": 2253.466, "text": " Hay todo un discurso violento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.384618535582705, "is_candidate": true}, {"start": 2253.466, "end": 2262.929, "text": "Dice que cuando empezamos a plantearte quieren sacar el programa de remedios de la jubilaci\u00f3n y vas a perder el 20% de la jubilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31581635379517936, "is_candidate": true}, {"start": 2262.929, "end": 2267.131, "text": "O empezamos a plantearte quieren sacar la beca a progresar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35749261509153374, "is_candidate": true}, {"start": 2267.131, "end": 2269.711, "text": "Empezaron a hablar de que instal\u00e1bamos la campa\u00f1a del miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3703494297585709, "is_candidate": true}, {"start": 2269.711, "end": 2273.853, "text": "En realidad, yo creo que la gente le tiene miedo a esta idea de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.303112311170053, "is_candidate": true}, {"start": 2275.956, "end": 2280.419, "text": " la violencia como m\u00e9todo de resoluci\u00f3n por parte del Estado de sus conflictos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3142997472230049, "is_candidate": true}, {"start": 2280.419, "end": 2297.873, "text": "Yo creo que, digamos, el Estado tiene en todo caso el uso de su fuerza represiva como \u00faltimo instrumento, pero en el medio tiene un mont\u00f3n de instrumentos previos que tiene que usar y que tiene que animarse a usar y que no los usa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2299007799967261, "is_candidate": true}, {"start": 2297.873, "end": 2299.755, "text": "Lo que tambi\u00e9n creo es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4201772296676428, "is_candidate": true}, {"start": 2302.408, "end": 2309.61, "text": " En todo caso, a diferencia del 2015, ahora est\u00e1n haciendo campa\u00f1a diciendo lo que piensan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24736446377073595, "is_candidate": true}, {"start": 2309.61, "end": 2323.375, "text": "Que quieren cerrar aerol\u00edneas, que quieren cerrar las universidades, que quieren bajar las becas, que no quieren repartir m\u00e1s notebooks, que no quieren, digamos, que haya programa de remedio para los jubilados, que no quieren m\u00e1s el previaje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21052284411004463, "is_candidate": true}, {"start": 2323.375, "end": 2326.536, "text": "Y lo que est\u00e1 bueno es que se lo bajemos a tierra a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37852327107673067, "is_candidate": true}, {"start": 2326.536, "end": 2329.037, "text": "O sea, hay que decirle a la gente clase media", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3470438748034754, "is_candidate": true}, {"start": 2329.988, "end": 2345.772, "text": " laborante que hoy est\u00e1 de vacaciones y que est\u00e1 usando digamos el \u00faltimo tramito del previaje y que est\u00e1 esperando el previaje 5 que lo tenemos que anunciar en los pr\u00f3ximos d\u00edas cuando termine la etapa de la prohibici\u00f3n de la primaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22740802637876678, "is_candidate": true}, {"start": 2345.772, "end": 2347.093, "text": "Hay que decirle, che, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42487956958970063, "is_candidate": true}, {"start": 2348.013, "end": 2354.779, "text": " Estos te est\u00e1n diciendo, fueron el otro d\u00eda a Fegra a decir, nosotros con esto no vamos a seguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24489353338710373, "is_candidate": true}, {"start": 2354.779, "end": 2360.144, "text": "Hay que avis\u00e1rselo a los comerciantes que hoy tienen estabilizada la visita tur\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2877860774629535, "is_candidate": true}, {"start": 2360.144, "end": 2373.257, "text": "Hay que avisarle a los catamarque\u00f1os que hoy batieron el r\u00e9cord hist\u00f3rico de visitas de la fiesta del Poncho porque adem\u00e1s le agregamos frecuencias de vuelos a Aerol\u00ednea, que lo financiamos con lo que ganamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25904060116498306, "is_candidate": true}, {"start": 2374.424, "end": 2377.368, "text": " del viaje a Roma, no con lo que perdemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38562497947675145, "is_candidate": true}, {"start": 2377.368, "end": 2381.332, "text": "Escuch\u00e9 a uno que dijo, ya viste que la campa\u00f1a da para que escuche cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3412055220600497, "is_candidate": true}, {"start": 2381.332, "end": 2382.914, "text": "Escuch\u00e9 a uno que dijo... Ah, la reta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6399472975508682, "is_candidate": false}, {"start": 2382.914, "end": 2383.495, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.042150509736098, "is_candidate": false}, {"start": 2383.495, "end": 2383.915, "text": "La leche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.013783294842609, "is_candidate": false}, {"start": 2383.915, "end": 2385.217, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo dije.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5313269582607874, "is_candidate": false}, {"start": 2385.217, "end": 2390.763, "text": "No, los vecinos del Curvano pagan la leche y con eso se paga el viaje a Roma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28853324586453477, "is_candidate": true}, {"start": 2390.763, "end": 2393.767, "text": "En el primer semestre, 16 millones de d\u00f3lares ganamos con el vuelo a Roma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38934763727729493, "is_candidate": true}, {"start": 2393.947, "end": 2396.988, "text": " Sergio, dos preguntas de Pitu y de la Chipi que no preguntaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7329719795209837, "is_candidate": false}, {"start": 2396.988, "end": 2398.129, "text": "Pitu y la Chipi despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9858832740264587, "is_candidate": false}, {"start": 2398.129, "end": 2413.896, "text": "Bueno, yo pertenezco a un sector que la verdad que no entendemos mucho ni por qu\u00e9 fuimos al fondo monetario, si entendemos que las consecuencias las pagamos nosotros, no entendemos mucho la cuesti\u00f3n del d\u00f3lar porque no vemos un d\u00f3lar ni en fotos, pero sabemos que cada vez que se mueve, temblamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9288905817276583, "is_candidate": false}, {"start": 2413.896, "end": 2417.498, "text": "\u00bfEs posible mejorar la vida de los sectores populares, de los trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9518041553704687, "is_candidate": false}, {"start": 2418.784, "end": 2424.186, "text": " \u00bfMientras se acuerda con el fondo o tenemos que esperar a resolver la deuda con el fondo para mejorar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8807626892479984, "is_candidate": false}, {"start": 2424.186, "end": 2425.466, "text": "No, yo creo que es posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40146046959219617, "is_candidate": true}, {"start": 2425.466, "end": 2435.15, "text": "Creo que en todo caso lo que depende es de la firmeza que vos tengas para decir esto s\u00ed, esto no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22579562080554105, "is_candidate": true}, {"start": 2435.15, "end": 2441.092, "text": "Y las discusiones pueden ser largas y a algunos les puede molestar y pueden generar alguna incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30035805641153535, "is_candidate": true}, {"start": 2442.337, "end": 2448.979, "text": " Pero b\u00e1sicamente tienen que ver con sentarte y decir, en esto te dejo opinar, en esto no te dejo opinar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29953486565396736, "is_candidate": true}, {"start": 2448.979, "end": 2451.84, "text": "\u00bfY en qu\u00e9 nos vamos a dejar opinar al fondo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8707306098588979, "is_candidate": false}, {"start": 2451.84, "end": 2454.46, "text": "El fondo lo que tiene con la Argentina es un programa de metas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2846849013869094, "is_candidate": true}, {"start": 2454.46, "end": 2456.901, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo Argentina llega a esas metas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3792252562832982, "is_candidate": true}, {"start": 2456.901, "end": 2461.943, "text": "No es un problema del fondo, es un problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44316372374442403, "is_candidate": true}, {"start": 2461.943, "end": 2468.905, "text": "Y hay que entender que es as\u00ed, y yo por lo menos me siento a la mesa con esas premisas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30948020442284996, "is_candidate": true}, {"start": 2468.905, "end": 2469.325, "text": "Porque yo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9006178961779544, "is_candidate": false}, {"start": 2470.552, "end": 2473.074, "text": " soy la autoridad econ\u00f3mica de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33827112894789113, "is_candidate": true}, {"start": 2473.074, "end": 2497.532, "text": "En todo caso lo que tengo es un acreedor, que como es acreedor privilegiado, me va cada 90 d\u00edas en principio, lo l\u00f3gico ser\u00eda que fuera cada 180 d\u00edas, me va controlando que yo cumpla con objetivos que \u00e9l plantea respecto de mi capacidad de pago o su capacidad de recobro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2586626277447406, "is_candidate": true}, {"start": 2497.532, "end": 2498.013, "text": "\u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8020108378932593, "is_candidate": false}, {"start": 2499.03, "end": 2505.402, "text": " Pero hay que tratar de salir de esta l\u00f3gica de que te meten el dedo en el porcentaje de inversi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3064474300386324, "is_candidate": true}, {"start": 2505.402, "end": 2510.531, "text": "Yo que s\u00e9 si es 1,1 o 1,5 lo que necesito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34546992573108715, "is_candidate": true}, {"start": 2510.531, "end": 2511.853, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tienen que opinar de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5222923163770732, "is_candidate": false}, {"start": 2512.426, "end": 2514.247, "text": " Sergio, una de las chivis, porfa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8943635430538184, "is_candidate": false}, {"start": 2514.247, "end": 2514.828, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.06640393313892, "is_candidate": false}, {"start": 2514.828, "end": 2515.328, "text": "Si la hago r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462172090000635, "is_candidate": false}, {"start": 2515.328, "end": 2524.056, "text": "Sobre el tema de seguridad que hasta ahora estuviste hablando, econom\u00eda, no s\u00e9 si pod\u00e9s hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8744457488595663, "is_candidate": false}, {"start": 2524.056, "end": 2535.605, "text": "S\u00ed, yo tengo la sensaci\u00f3n de que en este discurso mezclan la idea de que vamos a paliar con la idea de seguridad porque no hay idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2833520200011652, "is_candidate": true}, {"start": 2535.605, "end": 2537.907, "text": "Y Pablo vive en un lugar donde yo baj\u00e9 el 92% el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4151932500750224, "is_candidate": true}, {"start": 2539.968, "end": 2552.605, "text": " Y la mejor forma de ir a chequearlo es revisar en la estad\u00edstica del sistema de seguro automotor cu\u00e1ntos autos se robaban por mes en Tigre en diciembre o en noviembre del 2006.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24567781917371667, "is_candidate": true}, {"start": 2554.332, "end": 2558.754, "text": " y cu\u00e1ntos autos se robaban por mes en Tigre en diciembre del 2012.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27904649384972724, "is_candidate": true}, {"start": 2558.754, "end": 2580.122, "text": "Y pongo esta diferencia de seis a\u00f1os para ver que en un trabajo que hicimos, que no solamente fueron c\u00e1maras, todo el mundo las asociaba a las c\u00e1maras, no solamente fueron m\u00f3viles duplicados o bot\u00f3n de p\u00e1nico en los comercios, en el postnet, o para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, o para las escuelas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2294002347941898, "is_candidate": true}, {"start": 2580.822, "end": 2593.505, "text": " sino que fue un sistema integrado que adem\u00e1s dialogaba con la justicia, que dialogaba con la polic\u00eda bonaerense y hab\u00eda un intendente que ten\u00eda la decisi\u00f3n de pelear contra la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24951662916146833, "is_candidate": true}, {"start": 2593.505, "end": 2603.147, "text": "Digo esto porque yo cuando hablo de prevenci\u00f3n es porque creo que la inseguridad es una enfermedad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30050034801377645, "is_candidate": true}, {"start": 2604.208, "end": 2606.729, "text": " que se cura con prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38104740250004243, "is_candidate": true}, {"start": 2606.729, "end": 2628.936, "text": "Cuando vos lleg\u00e1s al pedido del castigo es porque en realidad fracasaste en la prevenci\u00f3n y el objetivo central y la inversi\u00f3n m\u00e1s grande tiene que ser fuerzas de seguridad profesionales y profesionalizadas, mucha tecnolog\u00eda puesta al servicio de la prevenci\u00f3n y de la inteligencia criminal y sobre todas las cosas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23835843749840535, "is_candidate": true}, {"start": 2630.153, "end": 2634.417, "text": " una justicia que trabaje como auxiliar de los sistemas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125725883785082, "is_candidate": true}, {"start": 2634.417, "end": 2637.339, "text": "Porque adem\u00e1s hay otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4724346731075302, "is_candidate": true}, {"start": 2637.339, "end": 2656.016, "text": "Al intendente de... A Malena, si es intendente de Tigre, el 11 de diciembre, le van a reclamar por el bache, por si hay o no hay... Bueno, ahora a Huaycloaca no se lo van a reclamar m\u00e1s porque pag\u00f3 la deuda que Huguieto, yo y el actual intendente no hab\u00edamos podido pagar, as\u00ed que en eso... Pero lo que digo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25959673752904155, "is_candidate": true}, {"start": 2658.167, "end": 2659.467, "text": " A Ch\u00e1bal de Pilar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4557597336004492, "is_candidate": true}, {"start": 2659.467, "end": 2670.61, "text": "Van y le reclaman el bacheo, le reclaman el agua, le reclaman la iluminaci\u00f3n y le reclaman la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2650179512212866, "is_candidate": true}, {"start": 2670.61, "end": 2673.231, "text": "Y son jurisdicciones muchas distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3698572162136652, "is_candidate": true}, {"start": 2673.231, "end": 2675.972, "text": "Pero el intendente es el primer mostrador de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3812336913080622, "is_candidate": true}, {"start": 2675.972, "end": 2677.592, "text": "Ahora, \u00bfqui\u00e9n es el juez de garant\u00edas de Pilar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37649700199523495, "is_candidate": true}, {"start": 2679.262, "end": 2680.683, "text": " No dependen, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8395000005499583, "is_candidate": false}, {"start": 2680.683, "end": 2682.105, "text": "Pero \u00bfalguien lo conoce?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5918525467845972, "is_candidate": false}, {"start": 2682.105, "end": 2684.607, "text": "Porque el vecino de Pilar lo conoce, chaval.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43023380240172304, "is_candidate": true}, {"start": 2684.607, "end": 2691.133, "text": "El otro d\u00eda hablando con un vecino de La Ferrer en una f\u00e1brica, ac\u00e1 en una textil, ac\u00e1 en Capital.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25351842513988965, "is_candidate": true}, {"start": 2691.133, "end": 2694.476, "text": "Le digo, che, \u00bfqui\u00e9n es el fiscal de tu zona?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4281980832437098, "is_candidate": true}, {"start": 2694.476, "end": 2695.077, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7291736598166512, "is_candidate": false}, {"start": 2696.514, "end": 2698.095, "text": " \u00bfY qui\u00e9n es el juez de garant\u00eda de tu zona?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3709828600523807, "is_candidate": true}, {"start": 2698.095, "end": 2699.295, "text": "No tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47417626821257564, "is_candidate": true}, {"start": 2699.295, "end": 2703.897, "text": "Pero hay un delincuente que sali\u00f3 en libertad y que rob\u00f3 en el barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29504731078821433, "is_candidate": true}, {"start": 2703.897, "end": 2705.237, "text": "\u00bfY a qui\u00e9n puteaste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8076737833284803, "is_candidate": false}, {"start": 2705.237, "end": 2707.438, "text": "A Espinosa, me dice, al intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3661186061340578, "is_candidate": true}, {"start": 2707.438, "end": 2709.839, "text": "Le digo, pero \u00bfy por qu\u00e9 le puteaste a Espinosa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49311357645645437, "is_candidate": true}, {"start": 2709.839, "end": 2713.58, "text": "Lo que digo es, cada uno... Y ac\u00e1 lo que tiene que haber es decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3149000817984893, "is_candidate": true}, {"start": 2713.58, "end": 2717.162, "text": "Entonces, vos me dec\u00eds, vos ten\u00e9s la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4792347582428653, "is_candidate": true}, {"start": 2718.002, "end": 2731.175, "text": " de tener al Estado involucrado en la prevenci\u00f3n y en la lucha contra la inseguridad y contra el lavado de dinero y contra el delito y contra el narcotr\u00e1fico, s\u00ed, s\u00ed, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31088519198498255, "is_candidate": true}, {"start": 2731.175, "end": 2736.721, "text": "Pero adem\u00e1s tengo pergaminos, vuelvo a repetir, 92% del delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34053138791071635, "is_candidate": true}, {"start": 2739.68, "end": 2746.285, "text": " Tigre se hizo famoso, sobre todo, Don Torcuato, porque era la capital de toma de rehenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26996396627240327, "is_candidate": true}, {"start": 2746.285, "end": 2747.626, "text": "Juan Vitali, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3781225635577701, "is_candidate": true}, {"start": 2747.626, "end": 2750.268, "text": "Que termina con un tiro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5079853178160805, "is_candidate": false}, {"start": 2750.268, "end": 2752.309, "text": "Yo lo conoc\u00ed cuando lo fui a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40384880272193, "is_candidate": true}, {"start": 2752.309, "end": 2758.414, "text": "Bueno, todo eso ten\u00eda que ver con la idea de que estaba todo librado a la suerte o a la buena de Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2993235832370249, "is_candidate": true}, {"start": 2758.414, "end": 2759.795, "text": "Eso no pas\u00f3 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4361670743509213, "is_candidate": true}, {"start": 2759.795, "end": 2767.541, "text": "Ahora, eso requiere un trabajo y un compromiso de todos, absolutamente de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3595058522006038, "is_candidate": true}, {"start": 2767.541, "end": 2768.822, "text": "La decisi\u00f3n del presidente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5209443749613186, "is_candidate": false}, {"start": 2770.034, "end": 2777.9, "text": " m\u00eda, la van a tener, de que yo me pongo al frente de la lucha contra la inseguridad y sobre todo contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28710289237294395, "is_candidate": true}, {"start": 2777.9, "end": 2792.832, "text": "Y adem\u00e1s usando, en todo caso, usando bien esas relaciones que tanto me critican con algunos pa\u00edses como Estados Unidos, pero que te permiten avanzar en lo que es la inteligencia criminal respecto del lavado de dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23551672789380185, "is_candidate": true}, {"start": 2792.832, "end": 2793.672, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.932635313956011, "is_candidate": false}, {"start": 2793.672, "end": 2794.453, "text": "Fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7933777167994591, "is_candidate": false}, {"start": 2794.453, "end": 2796.475, "text": "Para combatir el narcotr\u00e1fico dec\u00eds jugar plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.924130248937955, "is_candidate": false}, {"start": 2796.475, "end": 2798.977, "text": "No queremos que tenga problemas cuando vuelva a la casa, as\u00ed que el regalo que me", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7246963210442668, "is_candidate": false}, {"start": 2799.837, "end": 2803.158, "text": " no saben lo que sufrimos en tigre cuando no tenemos agua", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7021679367261001, "is_candidate": false}, {"start": 2821.044, "end": 2832.709, "text": " y ahora tenemos agua de sobra gracias a sergio y a malena bueno malena intendenta la esperamos a malena en tigre dijo que no me dijo que te mandara y me dijo que le iba a mandar a todos pero bien acordado con vosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5820972513241538, "is_candidate": false}, {"start": 2843.513, "end": 2846.955, "text": " C\u00f3rdoba, primero, lo conozco a Dani Pazellini hace muchos a\u00f1os, es uno de los", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7333761040891272, "is_candidate": false}, {"start": 2868.615, "end": 2875.977, "text": " hijos herederos de Jos\u00e9 Manuel de la Sota, fue su ministro de Acci\u00f3n Social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2749538666604152, "is_candidate": true}, {"start": 2875.977, "end": 2878.518, "text": "Es un gran dirigente, un gran pibe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42369742985118153, "is_candidate": true}, {"start": 2878.518, "end": 2896.943, "text": "Creo que en C\u00f3rdoba est\u00e1 pasando una cosa muy interesante, que es que hay una generaci\u00f3n charllora, passerini, le podr\u00eda nombrar a intendente de Altagracia, o de varias ciudades del interior de C\u00f3rdoba, que son los herederos de de la Sota, que est\u00e1n llegando a ocupar el lugar del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22425560765851382, "is_candidate": true}, {"start": 2898.218, "end": 2914.627, "text": " y que de alguna manera expresan capacidad de gesti\u00f3n, son buenos gestionadores, son cercanos en el v\u00ednculo y son muy militantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27521069960983435, "is_candidate": true}, {"start": 2914.627, "end": 2918.329, "text": "Hoy la elecci\u00f3n en C\u00f3rdoba capital la ganaron militando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3250711539065002, "is_candidate": true}, {"start": 2919.247, "end": 2923.75, "text": " Que ese es un mensaje que muchos de los nuestros, digamos, tienen que escuchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2830294510573551, "is_candidate": true}, {"start": 2923.75, "end": 2929.595, "text": "Esto de que se puede ganar la elecci\u00f3n por m\u00e1s que la encuesta, el aparato de medios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28637071041887663, "is_candidate": true}, {"start": 2929.595, "end": 2934.018, "text": "Si vas, pones el cuerpo, vas a buscar al vecino, casa por casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33149100636818274, "is_candidate": true}, {"start": 2934.018, "end": 2937.74, "text": "En C\u00f3rdoba, una elecci\u00f3n que dec\u00edan que estaba 14 puntos atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3234866560246099, "is_candidate": true}, {"start": 2939.135, "end": 2952.407, "text": " La ganaron porque salieron de atr\u00e1s de los escritorios, fueron a abrazar a los vecinos, fueron a buscar a la gente, asumieron los errores y le dijeron venga a cuidar C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30100868042761997, "is_candidate": true}, {"start": 2952.407, "end": 2959.474, "text": "Bueno, nosotros tenemos que ir a abrazar a los nuestros, pedirle perd\u00f3n por nuestros errores, pero decirle vengan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2504270207260947, "is_candidate": true}, {"start": 2960.494, "end": 2971.319, "text": " en agosto, no en octubre, vengan en agosto porque el partido se empieza a jugar en agosto, no es que este es un amistoso y despu\u00e9s viene el de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28628330486916886, "is_candidate": true}, {"start": 2971.319, "end": 2980.282, "text": "Este es el primer tiempo de un partido que puede tener primer tiempo, segundo tiempo y alargue y hay que ir a buscar el resultado en el primer tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2714805980231868, "is_candidate": true}, {"start": 2980.282, "end": 2982.263, "text": "Sergio Maza, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8439761278850362, "is_candidate": false}, {"start": 2982.263, "end": 2985.384, "text": "\u00bfLe podemos pedir que tire la copa con la mirada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8332153018196328, "is_candidate": false}, {"start": 2985.384, "end": 2986.765, "text": "No, no, esa es muy pesada la copa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8403941578488134, "is_candidate": false}, {"start": 2987.913, "end": 2989.714, "text": " Calcanza para la botecita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5681542276436784, "is_candidate": false}, {"start": 2989.714, "end": 2991.115, "text": "Te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5637409210444188, "is_candidate": false}, {"start": 2991.115, "end": 2992.816, "text": "Te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7380995597507471, "is_candidate": false}, {"start": 2992.816, "end": 2996.498, "text": "Te voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7049319185526535, "is_candidate": false}, {"start": 2996.498, "end": 3002.421, "text": "Todos se quedaron con el video de la botecita del congreso del d\u00eda que Brasil estaba hablando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.327702233403265, "is_candidate": true}, {"start": 3002.421, "end": 3002.901, "text": "Yo quiero decirles...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5583938242601401, "is_candidate": false}, {"start": 3007.844, "end": 3014.026, "text": " que hay un segundo video de una segunda botecita, que tambi\u00e9n va a aparecer en breve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744098678469285, "is_candidate": false}, {"start": 3014.026, "end": 3017.628, "text": "Lo tiene Juan Manuel Chepi, no lo comparte, pero lo tiene Juan Manuel Chepi.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5149782410339543, "is_candidate": false}], "Index": 923, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "ylP_FxShBOw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ylP_FxShBOw", "title": "23-07-2023 | EN DURO DE DOMAR | \u25b6\ufe0f ENTREVISTA COMPLETA", "duration": 3024.0, "view_count": 3871.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}