{"segments": [{"start": 0.968, "end": 4.109, "text": " Quiero y Puedo de Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.085784239417625, "is_candidate": false}, {"start": 4.109, "end": 9.69, "text": "L\u00e9alo y vea c\u00f3mo es posible cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.94809346644272, "is_candidate": false}, {"start": 9.69, "end": 13.351, "text": "El hombre para pensar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9014037407945964, "is_candidate": false}, {"start": 13.351, "end": 16.852, "text": "El hombre para sentir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9973895672857799, "is_candidate": false}, {"start": 16.852, "end": 20.853, "text": "El hombre para leer y seguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9775013723312684, "is_candidate": false}, {"start": 20.853, "end": 21.413, "text": "El hombre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0239018526322163, "is_candidate": false}, {"start": 22.473, "end": 35.316, "text": " Integra, Carlos Caserio, Jorge Montoya, Nalina Ca\u00f1araz, Laura Echaren, Mart\u00edn Agust\u00edndiz, y Juan Pablo Loler.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0200077928976337, "is_candidate": false}, {"start": 35.316, "end": 41.778, "text": "En el otro extremo, el equipo t\u00e9cnico y pol\u00edtico de Sergio Massa, integrado por Malena Garmarini de Massa,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.065030796737879, "is_candidate": false}, {"start": 43.09, "end": 56.139, "text": " Marcos, Marco Laba\u00f1a, Daniel Arroyo, Ricardo Legado, Carlos Curve, Roberto Garc\u00eda Morit\u00e1n, Juan Jos\u00e9 \u00c1lvarez, y Graciela Cama\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9725116849543635, "is_candidate": false}, {"start": 56.139, "end": 67.248, "text": "Despu\u00e9s de mencionar entonces a los equipos t\u00e9cnicos vamos a escuchar la palabra de los dos candidatos empezando por el gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba y candidato", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9665869632106124, "is_candidate": false}, {"start": 72.019, "end": 89.333, "text": " Muy buenas noches, queridos amigos y amigas, con Sergio venimos trabajando desde hace tiempo, buscando coincidencias, aunando esfuerzos, y esta noche estamos conformando un polo de cambio verdadero y duradero de nuestra naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7709107792115715, "is_candidate": false}, {"start": 89.333, "end": 94.898, "text": "En realidad, ambos buscamos implementar un nuevo modelo de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9073305206194767, "is_candidate": false}, {"start": 96.193, "end": 108.578, "text": " que sea una alternativa al continuismo mediocre por un lado y al retroceso disfrazado de novedad por el otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7808904740438672, "is_candidate": false}, {"start": 108.578, "end": 121.623, "text": "Una alternativa al aventurerismo econ\u00f3mico que hoy estamos sufriendo y a las pol\u00edticas de ajuste que la derecha no quiere explicitar pero que si ganara", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7817532423911601, "is_candidate": false}, {"start": 126.188, "end": 131.411, "text": " y otra vez los m\u00e1s humildes terminar\u00edan pagando la fiesta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8607535290952589, "is_candidate": false}, {"start": 131.411, "end": 149.782, "text": "Argentina necesita continuidad y algunas cosas hay que continuar porque los pa\u00edses no pueden vivir empezando de nuevo a cada rata pero son m\u00e1s las cosas que hay que cambiar urgentemente por los graves desaciertos que tiene el acuerdo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7908404635116661, "is_candidate": false}, {"start": 149.782, "end": 150.983, "text": "Argentina necesita cambios", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9086452829192535, "is_candidate": false}, {"start": 155.056, "end": 157.158, "text": " y no dejar nada en pie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9418375892411859, "is_candidate": false}, {"start": 157.158, "end": 170.627, "text": "Al contrario, nosotros creemos que hay que continuar aquellas cosas que son imprescindibles de continuar y que hay que llevar adelante los cambios que son imperiosos de lograr.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7944118988497594, "is_candidate": false}, {"start": 170.627, "end": 177.212, "text": "Hoy estamos aqu\u00ed con Sergio constituyendo un polo que lo podr\u00edamos llamar de disputa positiva.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7916888523923951, "is_candidate": false}, {"start": 178.276, "end": 179.076, "text": " \u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0669246713885268, "is_candidate": false}, {"start": 179.076, "end": 189.743, "text": "Y que vamos a disputar con los dos los votos de todos los argentinos y vamos a tratar realmente de hacerlo institucionalizando la lucha por la idea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7784712977937815, "is_candidate": false}, {"start": 189.743, "end": 197.327, "text": "En esta disputa no habr\u00e1 elecciones, en esta disputa no habr\u00e1 peleas, aqu\u00ed discutiremos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9634194203145465, "is_candidate": false}, {"start": 203.208, "end": 207.729, "text": " en muchas cosas coincidimos plenamente, aunque con matices diferentes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8304747091823457, "is_candidate": false}, {"start": 207.729, "end": 230.634, "text": "En otras, tenemos ideas diferentes, pero creemos que es muy buena esta unidad en la diferencia, porque con el gran amor a la patria que ambos tenemos, yo estoy seguro que a partir de hoy los argentinos tienen un espacio alternativo a las dos opciones que hasta ahora se le est\u00e1n ofreciendo al pa\u00eds, y que creemos que verdaderamente nos satisfacen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8440319170529441, "is_candidate": false}, {"start": 231.567, "end": 256.298, "text": " la continuidad es m\u00e1s de lo mismo y lo que se presenta como robedoso es la vuelta a los noventa con ajuste y con pobreza y la verdad ninguna de las dos cosas sirven porque lo que pasa hoy no lo vamos a corregir volviendo a los errores del pasado tampoco continuando con los graves errores de hoy \u00bfQu\u00e9 es lo que vengo yo a ofrecerle?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8436393727402588, "is_candidate": false}, {"start": 257.678, "end": 268.024, "text": " a este polo de cambio duradero y permanente que hoy anunciamos formalmente y que es la consecuencia de nuestro di\u00e1logo y del di\u00e1logo de nuestros equipos t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7862182864935044, "is_candidate": false}, {"start": 268.024, "end": 281.192, "text": "Yo vengo a ofrecerles la experiencia de mis tres mandatos no consecutivos como gobernador de la provincia de C\u00f3rdoba de una provincia que fue habitualmente gobernada por los radicales de una", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8034995603576608, "is_candidate": false}, {"start": 285.164, "end": 291.418, "text": " de las m\u00e1s ricas, tambi\u00e9n de las m\u00e1s cr\u00edticas, y de las m\u00e1s libertarias que tiene nuestra Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9836747514641885, "is_candidate": false}, {"start": 293.098, "end": 311.272, "text": " tambi\u00e9n la innovaci\u00f3n en la gesti\u00f3n que siempre puso en pr\u00e1ctica desde el primer d\u00eda de mi gobierno consagrando modelos nuevos de gesti\u00f3n para atender las demandas crecientes de la sociedad y de los nuevos sectores sociales que se han incorporado gracias al mundo digital.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7662530504027418, "is_candidate": false}, {"start": 311.272, "end": 319.318, "text": "Vengo tambi\u00e9n a traer ideas osadas para cambiar la Argentina de lo posible de Africa y vengo a traer fundamentalmente", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8305095444384247, "is_candidate": false}, {"start": 322.802, "end": 329.786, "text": " Yo soy de los que piensan que un presidente no tiene por qu\u00e9 saber de todo, pero s\u00ed tiene que saber escuchar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7634782338268042, "is_candidate": false}, {"start": 329.786, "end": 334.649, "text": "Y en la Argentina de hoy hay muchos ritos porque nos escuchamos poco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7865818399272347, "is_candidate": false}, {"start": 334.649, "end": 341.413, "text": "Y quien no escucha es el gobierno que tendr\u00eda como principal responsabilidad el escuchar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7209281659557104, "is_candidate": false}, {"start": 341.413, "end": 348.037, "text": "Por supuesto, vengo a este espacio tambi\u00e9n que conformamos con Sergio, a que tengamos cada d\u00eda m\u00e1s y mejor democracia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8666636365825972, "is_candidate": false}, {"start": 348.767, "end": 351.709, "text": " Mi experiencia habla por m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9830717066408168, "is_candidate": false}, {"start": 351.709, "end": 361.295, "text": "Cuando la econom\u00eda se estancaba, yo me baj\u00e9 el cord\u00f3n del 30% de los impuestos y con eso le pusimos dinero en el bolsillo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8326127314687943, "is_candidate": false}, {"start": 361.295, "end": 374.463, "text": "Cuando la educaci\u00f3n tambaleaba y las huelgas no se terminaban nunca y las clases no empezaban, en mi provincia construimos 500 escuelas modernas y me preocup\u00e9 por la calidad de la educaci\u00f3n de nuestros hijos y de nuestros nietos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8041650389917736, "is_candidate": false}, {"start": 375.103, "end": 380.087, "text": " pero adem\u00e1s todo el mundo en C\u00f3rdoba sabe que la educaci\u00f3n viaja gratis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7529893681297718, "is_candidate": false}, {"start": 380.087, "end": 391.936, "text": "Los alumnos, los estudiantes, los maestros, los profesores, los no docentes, van a trabajar, a ense\u00f1ar y a aprender a colegios y universidades sin tener que meter la mano en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.763810254224492, "is_candidate": false}, {"start": 391.936, "end": 399.122, "text": "Es una barrera que derribamos para que la educaci\u00f3n, que es el camino de la soluci\u00f3n de la Argentina, llegue a todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8321408096109594, "is_candidate": false}, {"start": 399.842, "end": 424.601, "text": " como nos preocupa el trabajo a trav\u00e9s del programa primer paso le dimos empleo a ciento treinta mil j\u00f3venes que es lo que nuestra juventud argentina necesita y con las becas acad\u00e9micas premiamos a los mejores porque as\u00ed como hay que ayudar en la educaci\u00f3n a los que tienen problema y no pueden solos esto no significa que dejemos de premiar a los que se destacan por su m\u00e9rito, por su esfuerzo, por su", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8113450460420073, "is_candidate": false}, {"start": 427.902, "end": 445.079, "text": " tambi\u00e9n en estos a\u00f1os no hemos descuidado la gesti\u00f3n por eso mi provincia tiene los mayores premios a la transparencia de la informaci\u00f3n este a\u00f1o tanto el CITEC nos coloc\u00f3 en el lugar n\u00famero uno en transparencia de la informaci\u00f3n en la Argentina y recibimos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8002375890940203, "is_candidate": false}, {"start": 446.262, "end": 457.071, "text": " del global reporte de iniciativa de Holanda, la calificaci\u00f3n, validaci\u00f3n mayor en materia de de transferencia y transmisi\u00f3n de informaciones a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8811555614679097, "is_candidate": false}, {"start": 457.071, "end": 471.062, "text": "Tambi\u00e9n a este espacio como las tiene Sergio traigo propuestas traigo la idea de que Argentina merece un profundo cambio de innovaci\u00f3n institucional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7757873409179966, "is_candidate": false}, {"start": 471.062, "end": 472.623, "text": "No basta con que recuperemos las", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8573864358847115, "is_candidate": false}, {"start": 475.841, "end": 478.724, "text": " gravemente maltratada por el actual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8632607359812821, "is_candidate": false}, {"start": 478.724, "end": 481.527, "text": "No basta con que ratifiquemos nuestra fe federalista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8778812220810412, "is_candidate": false}, {"start": 481.527, "end": 484.17, "text": "Yo soy un candidato del interior.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8068428888517859, "is_candidate": false}, {"start": 484.17, "end": 491.338, "text": "Hace a\u00f1os que sufro la discriminaci\u00f3n de gobiernos centrales que maltratan a las poblaciones del interior", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7970304777827744, "is_candidate": false}, {"start": 491.938, "end": 495.962, "text": " por el delito de pensar distinto a lo que piensa ese gobierno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9233881521470217, "is_candidate": false}, {"start": 495.962, "end": 497.243, "text": "No alcanza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0220282208708633, "is_candidate": false}, {"start": 497.243, "end": 500.586, "text": "Es necesario que tengamos una gobernanza electr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7934584525669283, "is_candidate": false}, {"start": 500.586, "end": 504.369, "text": "Hoy la sociedad nos mide a los gobernantes todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8055048596873, "is_candidate": false}, {"start": 504.369, "end": 512.676, "text": "No cada cuatro a\u00f1os como era antes cuando uno se presentaba a elecciones para renovar o para irse a casa si no hab\u00eda gobernado bien.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8395889425062328, "is_candidate": false}, {"start": 512.676, "end": 514.818, "text": "La gente nos mide a diario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9314203337461977, "is_candidate": false}, {"start": 514.818, "end": 517.881, "text": "Y esto significa que hay que cambiar la forma sentada", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9449289368280972, "is_candidate": false}, {"start": 518.521, "end": 521.523, "text": " y centralizada de administrar el poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9896646517728217, "is_candidate": false}, {"start": 521.523, "end": 534.53, "text": "Y hay que ocultar la sociedad a trav\u00e9s de los medios que hoy nos da el mundo digital para saber que cada cosa que decidimos cuenta con respaldo y est\u00e1 de acuerdo a las expectativas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8001598360811591, "is_candidate": false}, {"start": 535.25, "end": 540.216, "text": " Quiero tambi\u00e9n plantear una gobernanza ambiental porque es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8875317285758164, "is_candidate": false}, {"start": 540.216, "end": 549.446, "text": "Imag\u00ednense, el 11 de diciembre se va a estar firmando el Pacto de los 196 Pa\u00edses sobre el Cambio Clim\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8761570861740754, "is_candidate": false}, {"start": 549.446, "end": 552.95, "text": "No sabemos si Argentina est\u00e1 analizando el tema o no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8696499453331304, "is_candidate": false}, {"start": 554.571, "end": 559.334, "text": " Y va a haber que firmar un d\u00eda despu\u00e9s de que haya el cambio de presidente en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.912953058753651, "is_candidate": false}, {"start": 559.334, "end": 564.717, "text": "Mientras tanto, no hemos tenido ni siquiera la posibilidad de dialogar en algo tan importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8898578110652744, "is_candidate": false}, {"start": 564.717, "end": 569.759, "text": "Mi provincia lo acaba de sufrir en carne propia, la provincia de Buenos Aires se la trata lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.839740636982264, "is_candidate": false}, {"start": 569.759, "end": 577.664, "text": "Estos fen\u00f3menos naturales que se est\u00e1n produciendo, fruto del cambio clim\u00e1tico, merecen una gobernanza ambiental donde desbaquemos los derechos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8775405475990227, "is_candidate": false}, {"start": 578.524, "end": 581.307, "text": " de los ciudadanos en el \u00e1mbito ambiental.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9901852520621248, "is_candidate": false}, {"start": 581.307, "end": 594.939, "text": "Tambi\u00e9n tengo un plan de desarrollo econ\u00f3mico con estabilidad, crecimiento y justicia totalmente desarrollado con nuestro equipo y est\u00e1 publicado en nuestra p\u00e1gina web y lo pongo a disposici\u00f3n de todos para que sobre esa base disputamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8435826972343846, "is_candidate": false}, {"start": 594.939, "end": 604.848, "text": "Por supuesto, uno de los temas importantes que yo planteo ah\u00ed es disminuir la presi\u00f3n fiscal general en la Argentina en un treinta por ciento en el transcurso de los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8705758592089851, "is_candidate": false}, {"start": 606.042, "end": 609.143, "text": " Esto significa realmente un gran esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.927798214420803, "is_candidate": false}, {"start": 609.143, "end": 610.363, "text": "Se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9377435117470262, "is_candidate": false}, {"start": 610.363, "end": 614.344, "text": "Los que dicen que no se pueden bajar los impuestos son los que gobiernan mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8500129877195021, "is_candidate": false}, {"start": 614.344, "end": 621.906, "text": "Y cuando se equivoca y le gastan mucho, acuden a meterle la mano en el bolsillo a la gente y no nos devuelven lo que se llevan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7419258099928645, "is_candidate": false}, {"start": 621.906, "end": 629.228, "text": "No nos lo devuelven porque no tenemos un Estado que nos cuide, un Estado que nos brinde servicios de calidad y la verdad que los pagamos y caro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8339328134346641, "is_candidate": false}, {"start": 630.128, "end": 639.236, "text": " Tambi\u00e9n planteo la necesidad de cinco millones de empleos, y esto lo compartimos con Sergio, porque sabemos que sin empleo no s\u00f3lo no hay progreso, sino que no hay seguridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8604470579408501, "is_candidate": false}, {"start": 641.389, "end": 668.046, "text": " porque al cerco que le debemos hacer a los narcos para impedir que sigan avanzando de la manera en que lo est\u00e1n haciendo en la Argentina, no lo vamos a resolver solo con una polic\u00eda nacional de lucha contra el narcotr\u00e1fico, con una DEA, con mejor calidad en la atenci\u00f3n de la seguridad y una justicia m\u00e1s r\u00e1pida, si al mismo tiempo no le abrimos las oportunidades del trabajo a los millones de j\u00f3venes argentinos que no tienen esa oportunidad hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8553876976072501, "is_candidate": false}, {"start": 668.046, "end": 669.927, "text": "Adem\u00e1s, y con esto concluyo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.011390628246817, "is_candidate": false}, {"start": 671.51, "end": 674.633, "text": " traigo la idea de que suscribamos un pacto por la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.804890052892177, "is_candidate": false}, {"start": 674.633, "end": 678.636, "text": "La educaci\u00f3n es el camino de la soluci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7603907732591895, "is_candidate": false}, {"start": 678.636, "end": 690.347, "text": "Y la educaci\u00f3n est\u00e1 mal y no por culpa de nuestros docentes, aunque es cierto de que en los \u00faltimos a\u00f1os no han tenido una capacitaci\u00f3n profesional amable, gratuita y continua y permanente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7804253891080315, "is_candidate": false}, {"start": 691.163, "end": 702.278, "text": " Hoy los docentes son d\u00edgito aprendientes y los alumnos son d\u00edgito nacientes y entran en p\u00e1nico muchas veces cuando est\u00e1n en el aula y tienen que utilizar las herramientas del mundo 2.0.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.898162559100772, "is_candidate": false}, {"start": 704.508, "end": 726.442, "text": " hace mal contacto entre padres y maestros, porque los padres hemos desvalorizado la autoridad docente, los padres hacen compichismo con los hijos y en vez de respaldar cuando los docentes ponen el l\u00edmite a las inconductas en clase, los padres en mala conducta se al\u00edan con los hijos en el mal comportamiento", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8216750448326705, "is_candidate": false}, {"start": 726.822, "end": 728.625, "text": " y enfrentan los maestros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9794324051450808, "is_candidate": false}, {"start": 728.625, "end": 736.294, "text": "El pacto por una educaci\u00f3n entre padres, docentes y de Estado, creo que es lo m\u00e1s importante para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7884609870879693, "is_candidate": false}, {"start": 736.294, "end": 743.063, "text": "Y con esto simplemente no puedo hablar de otro tema, porque ser\u00eda ocupar demasiado tiempo de ustedes, y tiene que hablar tambi\u00e9n Sergio de los Ullos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8579500119287404, "is_candidate": false}, {"start": 744.144, "end": 769.168, "text": " coincidimos con \u00e9l y hemos firmado los dos un documento en la necesidad de tener un plan energ\u00e9tico que nos saque de la situaci\u00f3n de dependencia energ\u00e9tica a que nos ha condenado la falta de inteligencia y previsibilidad de este gobierno que sigue gastando buena parte de lo que son nuestras exportaciones en pagar una energ\u00eda que est\u00e1 en nuestro suelo y que la tendr\u00edamos que estar explotando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7840010268214619, "is_candidate": false}, {"start": 769.168, "end": 771.929, "text": "Estas son algunas de las cosas que debatiremos con Sergio", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7754124501872828, "is_candidate": false}, {"start": 773.005, "end": 790.571, "text": " y estoy seguro de que muchos argentinos est\u00e1n esperando que hablemos de las cosas que importan al pa\u00eds y que tenga mucho menos importancia la peque\u00f1a discusi\u00f3n, la pelea tonta entre dirigentes, que no resuelven ni uno solo de los problemas con los cuales la gente se despierta todas las ma\u00f1anas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7446943458388067, "is_candidate": false}, {"start": 790.571, "end": 796.433, "text": "La pol\u00edtica sirve cuando le cambia la vida a la gente, no cuando le cambia la vida a los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8219020650667762, "is_candidate": false}, {"start": 796.433, "end": 799.674, "text": "Y nosotros vamos a trabajar para que la pol\u00edtica vuelva a", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8772924976179141, "is_candidate": false}, {"start": 811.19, "end": 814.572, "text": " Muy bien, muy bien, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9175150054743428, "is_candidate": false}, {"start": 814.572, "end": 825.858, "text": "Antes de ir al documento que inaugura este espacio y de las preguntas de la prensa, escuchar la voz, Sergio Masi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9748228282265025, "is_candidate": false}, {"start": 825.858, "end": 828.72, "text": "Muy buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5924294770975341, "is_candidate": false}, {"start": 828.72, "end": 837.805, "text": "Quiero, en primer lugar, agradecerles a los dirigentes y a los medios que se acercaron con inter\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3972030783826821, "is_candidate": true}, {"start": 838.73, "end": 852.719, "text": " pero sobre todo agradecerle a Jos\u00e9 y a todo el equipo de trabajo la idea de construir juntos el cambio que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46922006886131795, "is_candidate": true}, {"start": 852.719, "end": 868.329, "text": "Ninguno de los que integramos, de los que buscamos construir una alternativa pol\u00edtica para la Argentina sentimos conformismo, nos sentimos a gusto con c\u00f3mo ha estado nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38031868429605775, "is_candidate": true}, {"start": 869.792, "end": 884.243, "text": " Pero claramente sentimos que es falsa esa idea, esa mentira de que el camino es seguir como estamos o el camino es volver para atr\u00e1s e ir a buscar el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4587055997025282, "is_candidate": true}, {"start": 884.243, "end": 894.191, "text": "Quienes estamos ac\u00e1, haciendo nacer esta expresi\u00f3n, este espacio, estamos convencidos de que el camino de la Argentina est\u00e1 delante, est\u00e1 en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.598035504405536, "is_candidate": false}, {"start": 895.413, "end": 900.137, "text": " Sentimos que ese camino es un camino que necesita un cambio justo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5462285376450908, "is_candidate": false}, {"start": 900.137, "end": 909.265, "text": "Ninguno de nosotros duda en la necesidad de sostener la jubilaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4829583654908798, "is_candidate": true}, {"start": 909.265, "end": 915.15, "text": "No solamente hay que sostenerla, hay que cuidar y mejorar la realidad de nuestros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5962858746969493, "is_candidate": false}, {"start": 915.15, "end": 923.777, "text": "Y adem\u00e1s, devolverle recursos que hoy el Estado Federal le rob\u00f3 a las provincias que no transfirieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42275612812797714, "is_candidate": true}, {"start": 924.32, "end": 926.763, "text": " su sistema de jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4831459030657308, "is_candidate": true}, {"start": 926.763, "end": 937.214, "text": "Peor a\u00fan, provincias que viven sistem\u00e1ticamente un sistema de extorsi\u00f3n que toma de rehenes a sus propios jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39896339740782805, "is_candidate": true}, {"start": 937.214, "end": 942.8, "text": "Ninguno de nosotros duda que tenemos que garantizar la asignaci\u00f3n universal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5554715321478179, "is_candidate": false}, {"start": 943.66, "end": 957.869, "text": " pero por ley, con actualizaci\u00f3n cada seis meses, con escolarizaci\u00f3n, no como hoy que estamos al tiro de decreto para ver si aumenta o no aumenta de acuerdo al humor de un funcionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47584836535570074, "is_candidate": true}, {"start": 957.869, "end": 970.577, "text": "Ninguno de nosotros duda de que la Argentina necesita consolidar su pol\u00edtica de derechos humanos o su pol\u00edtica nuclear o cient\u00edfico-tecnol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45410384743316334, "is_candidate": true}, {"start": 971.585, "end": 976.97, "text": " Pero tambi\u00e9n estamos convencidos de que la Argentina necesita cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6573402055390832, "is_candidate": false}, {"start": 976.97, "end": 986.138, "text": "La Argentina no puede vivir con niveles de inflaci\u00f3n que destruyen salarios y jubilaciones sistem\u00e1ticamente a\u00f1o a a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4656889914934874, "is_candidate": true}, {"start": 986.138, "end": 989.582, "text": "Y por eso, con Jos\u00e9 y con nuestros equipos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.579732909276821, "is_candidate": false}, {"start": 990.777, "end": 1005.151, "text": " Estamos convencidos de que el desaf\u00edo tiene que ser bajar la inflaci\u00f3n para darle y devolverle la tranquilidad al ciudadano com\u00fan de que su sueldo, de que su jubilaci\u00f3n, le alcanza el momento de ir al supermercado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4171059026011056, "is_candidate": true}, {"start": 1005.151, "end": 1009.996, "text": "Estamos convencidos de que la Argentina necesita cambio y cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5829498351986862, "is_candidate": false}, {"start": 1011.112, "end": 1013.434, "text": " No queremos argentinos inquilinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6914071605207084, "is_candidate": false}, {"start": 1013.434, "end": 1018.076, "text": "No queremos ser garantes de que puedan ir a alquilar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6743244516556617, "is_candidate": false}, {"start": 1018.076, "end": 1022.979, "text": "Queremos ayudarlos a que sean due\u00f1os, a que puedan tener su propia casa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5576776919763675, "is_candidate": false}, {"start": 1022.979, "end": 1036.368, "text": "Queremos ayudarlos con un programa fabuloso de cr\u00e9dito que permita que 1.200.000 familias de trabajadores argentinos puedan tener el sue\u00f1o de la casa propia cumplida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46802225064667735, "is_candidate": true}, {"start": 1037.618, "end": 1047.122, "text": " creemos con Jos\u00e9 que el trabajo en equipo nos va a permitir resolver efectivamente el tema de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5327068207685755, "is_candidate": false}, {"start": 1047.122, "end": 1050.484, "text": "Vamos a la escolarizaci\u00f3n desde los tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5848024388816849, "is_candidate": false}, {"start": 1050.484, "end": 1057.467, "text": "Vamos a las nuevas tecnolog\u00edas como protagonistas centrales en el proceso de aprendizaje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5190064705636215, "is_candidate": false}, {"start": 1057.467, "end": 1062.47, "text": "Vamos a la capacitaci\u00f3n \u00fanica de docentes a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5325549261839297, "is_candidate": false}, {"start": 1062.47, "end": 1063.15, "text": "No queremos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0869480307207389, "is_candidate": false}, {"start": 1064.269, "end": 1072.876, "text": " que el hijo de un rico y el hijo de un pobre tengan diferente educaci\u00f3n, porque eso es excluir para ma\u00f1ana, excluir para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5749737093743243, "is_candidate": false}, {"start": 1072.876, "end": 1079.501, "text": "Estamos convencidos de que la Argentina tiene un desaf\u00edo sobre la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5633161034259879, "is_candidate": false}, {"start": 1079.501, "end": 1080.162, "text": "No queremos m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7760886605949104, "is_candidate": false}, {"start": 1081.19, "end": 1095.42, "text": " queremos una justicia militante, queremos una justicia independiente, firme, que investigue la corrupci\u00f3n, pero tambi\u00e9n que tenga la capacidad de condenar a aquellos que viven al margen de la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4984336769671819, "is_candidate": true}, {"start": 1095.42, "end": 1096.741, "text": "Queremos, como dec\u00eda Jos\u00e9", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7414333879909463, "is_candidate": false}, {"start": 1099.498, "end": 1110.905, "text": " Queremos construir la idea de que nuestros hijos, nuestros nietos vuelvan a ser los due\u00f1os de la calle y que los delincuentes est\u00e9n donde tienen que estar, atr\u00e1s de las rejas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4617620510566647, "is_candidate": true}, {"start": 1110.905, "end": 1115.248, "text": "No hay que tener miedo a construir c\u00e1rceles en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6962158126492026, "is_candidate": false}, {"start": 1115.248, "end": 1122.633, "text": "Jos\u00e9 tiene la tranquilidad de haberlo hecho en C\u00f3rdoba, as\u00ed como muchos otros venimos planteando la necesidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5193854093291052, "is_candidate": false}, {"start": 1123.478, "end": 1127.16, "text": " de las firmezas pero adem\u00e1s de la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6688477353557511, "is_candidate": false}, {"start": 1127.16, "end": 1136.145, "text": "Y creemos que es central para eso avanzar juntos con fuerza coordinada en la idea de la extinci\u00f3n del dominio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5078926482716426, "is_candidate": false}, {"start": 1136.145, "end": 1152.074, "text": "La sociedad argentina nos va a volver a creer el d\u00eda que podamos rematar y devolverle al patrimonio del Estado el avi\u00f3n, el barco, la casa de un corrupto o de un blanco", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5062199671824935, "is_candidate": false}, {"start": 1152.995, "end": 1157.558, "text": " que la tienen por origen mal habido y no la pueden justificar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5409929276867125, "is_candidate": false}, {"start": 1157.558, "end": 1182.135, "text": "Creemos en definitiva que la Argentina que viene nos necesita a todos, no importa el lugar, obviamente vamos a vivir de manera inteligente, de manera sana lideramos, pero lo m\u00e1s importante es que tengamos la generosidad, la humildad de entender que se acab\u00f3 el tiempo de la fractura y de la divisi\u00f3n, que viene el tiempo de arremangarnos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4803312167380277, "is_candidate": true}, {"start": 1182.816, "end": 1206.842, "text": " que como dec\u00edamos reci\u00e9n con Adriana y con Malena mientras tom\u00e1bamos un caf\u00e9 los cuatro podamos por una vez olvidarnos que hay peronistas, que hay radicales, que hay socialistas, que hay vecinalistas para decir juntos que nos pusimos la camiseta de Argentina y empezamos a construirle el futuro de progreso y de desarrollo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4828415026676699, "is_candidate": true}, {"start": 1211.566, "end": 1215.507, "text": " sin la experiencia y sin la pasi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5649031444167821, "is_candidate": false}, {"start": 1215.507, "end": 1220.289, "text": "Sumamos pasi\u00f3n por hacer y experiencia en el hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5435278067767555, "is_candidate": false}, {"start": 1220.289, "end": 1232.973, "text": "Sumamos el esfuerzo y el trabajo de provincias como Buenos Aires y C\u00f3rdoba, que expresan m\u00e1s de la mitad de los electores de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.57393938666982, "is_candidate": false}, {"start": 1232.973, "end": 1237.855, "text": "Pero sobre todas las cosas, sumamos la vocaci\u00f3n por construir de verdad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5834783803810448, "is_candidate": false}, {"start": 1238.738, "end": 1251.685, "text": " un pa\u00eds para todos, en el que estudiantes y jubilados, trabajadores y empresarios sientan que su gobierno les abre los brazos y les hace la vida m\u00e1s f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5445379519007167, "is_candidate": false}, {"start": 1251.685, "end": 1252.866, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8907166736511241, "is_candidate": false}, {"start": 1252.866, "end": 1253.606, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8400456515141569, "is_candidate": false}, {"start": 1261.87, "end": 1269.852, "text": " Y a continuaci\u00f3n se dar\u00e1 a discurso el argumento que firmar\u00e1 posteriormente Sergio Massa y Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7478811999780807, "is_candidate": false}, {"start": 1269.852, "end": 1275.474, "text": "Todos los que amamos nuestra patria estamos de acuerdo en que la Argentina exige un cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.779167273660275, "is_candidate": false}, {"start": 1275.474, "end": 1282.456, "text": "Las alternativas de continuidad pura y simple, o por otra parte, de la destrucci\u00f3n de todo, no son viables ni aceptables.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.748601815580432, "is_candidate": false}, {"start": 1282.456, "end": 1288.578, "text": "O sea, no podemos enga\u00f1arnos con un continuismo mediocre, ni con el retroceso disfrazado de lo nuevo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7840129765999077, "is_candidate": false}, {"start": 1289.538, "end": 1311.312, "text": " Por eso, aunque tengamos trayectorias propias y posiciones distintas en algunos puntos dentro del peronismo, coincidimos en lo fundamental, la conciencia de que hay muchas cosas equivocadas en la Argentina de hoy y de que la Naci\u00f3n exige un proyecto nuevo, un proyecto de cambio que nos lleve por la senda del desarrollo econ\u00f3mico, con seguridad y justicia social.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8258474272646286, "is_candidate": false}, {"start": 1312.81, "end": 1327.374, "text": " De esta forma, iniciamos hoy el di\u00e1logo para construir un espacio plural abierto a todos los que, como nosotros, piensan que se puede compartir un pa\u00eds mejor si nos enfocamos en las cosas que nos unen a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7811207792847769, "is_candidate": false}, {"start": 1327.374, "end": 1332.675, "text": "Este es un acuerdo asentado sobre ideas, propuestas y proyectos compartidos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8598471944322609, "is_candidate": false}, {"start": 1333.515, "end": 1349.897, "text": " Damos as\u00ed el primer paso para que nuestros equipos acuerden programas e instrumentos que nos permitan avanzar hacia ese pa\u00eds que queremos, con una forma inteligente de dirimir liderazgos, anteponiendo los intereses del pa\u00eds, sin mezquildades ni ego\u00edsmos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8154236812379764, "is_candidate": false}, {"start": 1350.593, "end": 1356.258, "text": " No queremos que la sociedad argentina tenga que debatirse entre ideas opuestas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.930087304434188, "is_candidate": false}, {"start": 1356.258, "end": 1364.104, "text": "Creemos que la mayor\u00eda de los argentinos comparte con nosotros un anhelo profundo de unidad y esperanza en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8684480895296456, "is_candidate": false}, {"start": 1364.104, "end": 1372.792, "text": "Hoy comenzamos la construcci\u00f3n de este proyecto sobre la base de un acuerdo franco y transparente que se asienta sobre los siguientes puntos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7871606033178117, "is_candidate": false}, {"start": 1374.071, "end": 1386.704, "text": " Constituci\u00f3n de un espacio pol\u00edtico conjunto que participar\u00e1 en las pr\u00f3ximas elecciones primarias abiertas, simult\u00e1neas y obligatorias, que se celebrar\u00e1n el pr\u00f3ximo 9 de agosto, con dos candidatos a la presidencia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8221139275898596, "is_candidate": false}, {"start": 1386.704, "end": 1392.81, "text": "Jos\u00e9 Manuel Venezota, por la democracia cristiana, y Sergio Massa, por el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7265654752443534, "is_candidate": false}, {"start": 1393.57, "end": 1404.877, "text": " A partir de este momento, cualquier decisi\u00f3n para ampliar el n\u00famero de candidaturas dentro de este espacio se realizar\u00e1 \u00fanicamente con el acuerdo de ambos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7967904533093536, "is_candidate": false}, {"start": 1404.877, "end": 1411.402, "text": "Asimismo, ambos candidatos conformar\u00e1n hoy equipos t\u00e9cnicos para el intercambio de ideas sobre temas clave.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8639024581521297, "is_candidate": false}, {"start": 1412.163, "end": 1420.375, "text": " Desde el 20 de junio en adelante, los candidatos se comprometen a realizar tres debates nacionales sobre temas clave para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8805370735374337, "is_candidate": false}, {"start": 1420.375, "end": 1425.784, "text": "Esto permitir\u00e1 al electorado conocer con detalle las propuestas de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7888964006319706, "is_candidate": false}, {"start": 1426.317, "end": 1445.069, "text": " sobre estas bases comenzamos a construir un nuevo movimiento destinado a todos aquellos que como nosotros anhelan que el ejercicio de la pol\u00edtica vuelva a su esencia, buscar soluciones a los problemas colectivos, atender las demandas del pueblo, y mejorar la vida de las personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7732353086744698, "is_candidate": false}, {"start": 1445.069, "end": 1453.255, "text": "Le\u00eddo entonces este documento, a continuaci\u00f3n, ambos candidatos realizar\u00e1n la firma del mismo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8580394440388162, "is_candidate": false}, {"start": 1455.123, "end": 1459.604, "text": " Sergio Maza, por el Frente Renovador, y Jos\u00e9 Manuel de la Sota, por Democracia Cristiana.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8500229975555647, "is_candidate": false}, {"start": 1459.604, "end": 1460.985, "text": "Y as\u00ed, con esta firma, entonces,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.908776782345491, "is_candidate": false}, {"start": 1493.399, "end": 1498.944, "text": " Bien, arrancamos entonces con las preguntas de los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9373332029637454, "is_candidate": false}, {"start": 1498.944, "end": 1505.33, "text": "La primera van a ser 10 preguntas, 5 a Jos\u00e9 Manuel de la Sota, 5 a Sergio Maza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.013491340868514, "is_candidate": false}, {"start": 1505.33, "end": 1511.455, "text": "La primera es del periodista Mariano Espezafria, del diario El D\u00eda, a Jos\u00e9 Manuel de la Sota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9543768882459273, "is_candidate": false}, {"start": 1511.455, "end": 1512.897, "text": "Buenas tardes a ambos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0097281205604893, "is_candidate": false}, {"start": 1512.897, "end": 1516.4, "text": "Una pregunta para el vocador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.881603935313972, "is_candidate": false}, {"start": 1517.503, "end": 1522.939, "text": " De las conversaciones previas a esta presentaci\u00f3n particip\u00f3 tambi\u00e9n el senador Rodr\u00edguez S\u00e1enz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9885836732022263, "is_candidate": false}, {"start": 1523.853, "end": 1530.057, "text": " quer\u00eda consultarle por el motivo de que no se encuentra reciente o que todav\u00eda no haya venido a esta presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0241823490804476, "is_candidate": false}, {"start": 1530.057, "end": 1549.15, "text": "Anoche estuve conversando con Adolfo hasta tarde, estamos intercambiando ideas, propuestas, y en la medida de que vayamos avanzando en coincidencias, despu\u00e9s entre Sergio y yo vamos a ver de qu\u00e9 manera podemos abrir la posibilidad de la participaci\u00f3n dentro de este espacio de otros compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6531186684907204, "is_candidate": false}, {"start": 1549.76, "end": 1564.603, "text": " Adolfo tiene todo nuestro respeto, ha sido presidente de la naci\u00f3n, es un l\u00edder no solo de su provincia, sino de una importante regi\u00f3n, y dentro del peronismo lo mismo, as\u00ed que nosotros esperamos de tener la mejor relaci\u00f3n con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7418732405468721, "is_candidate": false}, {"start": 1564.603, "end": 1567.024, "text": "Bien, agradecemos a Berazota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0707348008581654, "is_candidate": false}, {"start": 1567.024, "end": 1571.905, "text": "La segunda pregunta va a ser por parte del periodista Mat\u00edas Coronel, de Canal 26, a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.875983719701325, "is_candidate": false}, {"start": 1574.665, "end": 1575.305, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9940336611209194, "is_candidate": false}, {"start": 1575.305, "end": 1586.307, "text": "En relaci\u00f3n con la pregunta de mi colega, si la incorporaci\u00f3n de otras fuerzas en este espacio es algo que quiz\u00e1s en las pr\u00f3ximas semanas, meses se pueda dar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.90927738597976, "is_candidate": false}, {"start": 1586.307, "end": 1600.129, "text": "Bueno, un poco si lees lo que nos planteamos, lo que nos propusimos, b\u00e1sicamente esto no es solamente la construcci\u00f3n de candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34391480072610414, "is_candidate": true}, {"start": 1600.129, "end": 1602.63, "text": "Desgraciadamente vivimos una Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4933414803183459, "is_candidate": true}, {"start": 1603.587, "end": 1607.348, "text": " que se dedica a armar apuntonamientos electorales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4323619234909595, "is_candidate": true}, {"start": 1607.348, "end": 1616.05, "text": "Nosotros elegimos construir una fuerza con un programa, con equipos t\u00e9cnicos, con una idea del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5129173029030456, "is_candidate": false}, {"start": 1616.05, "end": 1619.531, "text": "Ni a la derecha ni a la izquierda, adelante, en el centro, en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5359699583171021, "is_candidate": false}, {"start": 1619.531, "end": 1625.112, "text": "Y con la vocaci\u00f3n de sumar a diferentes sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46698568453172506, "is_candidate": true}, {"start": 1625.112, "end": 1631.254, "text": "Obviamente, aquellos peronistas que creen y que nos revela la pobreza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49202154515834506, "is_candidate": true}, {"start": 1632.311, "end": 1651.319, "text": " y que nos revela el l\u00e1tigo, aquellos radicales que sienten que se abandonaron las ideas del campo nacional, aquellos socialistas que creen en un pa\u00eds en el cual la idea del progreso con igualdad sea parte de la construcci\u00f3n del dise\u00f1o del futuro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4683467937381526, "is_candidate": true}, {"start": 1652.179, "end": 1667.125, "text": " sectores vecinalistas, sectores independientes, aspiramos a que sectores de la cultura, del mundo del trabajo, del deporte, de la empresa, nos acompa\u00f1en, nos acompa\u00f1en en este camino por construir la Argentina que viene, en este camino por construir la Argentina del futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49372236641393985, "is_candidate": true}, {"start": 1667.125, "end": 1669.726, "text": "No nos cerramos, nos abrimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6338032376143388, "is_candidate": false}, {"start": 1669.726, "end": 1678.289, "text": "A partir de hoy lo que abrimos es, en eso que algunos llaman la grieta, una avenida, una avenida para construir el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4758188252785208, "is_candidate": true}, {"start": 1683.115, "end": 1692.197, "text": " Bien, vamos a la tercera pregunta, en este caso a Jos\u00e9 Manuel de la Sota por parte de Juan Jos\u00e9 Dom\u00ednguez de la agencia Noticias Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9597091030736882, "is_candidate": false}, {"start": 1692.197, "end": 1693.097, "text": "S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal gobernador?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8352698371535355, "is_candidate": false}, {"start": 1693.097, "end": 1708.539, "text": "Quer\u00eda ac\u00e1, quer\u00eda preguntarle si este frente, primero si este frente electoral es, digamos, un frente electoral como tal, o cu\u00e1l es el paraguas jur\u00eddico, que entiendo que que se trata de un frente como como el que se constituyen habitualmente, pero", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8894051903803175, "is_candidate": false}, {"start": 1712.36, "end": 1717.381, "text": " digamos, la competencia no era, digamos, en los t\u00e9rminos convencionales de un centro electoral.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8904488026482168, "is_candidate": false}, {"start": 1717.381, "end": 1726.603, "text": "Mira, especifica c\u00f3mo va jur\u00eddicamente la construcci\u00f3n de una y despu\u00e9s si este espacio va a tener representaci\u00f3n en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.87462463999515, "is_candidate": false}, {"start": 1726.603, "end": 1736.485, "text": "Si, digamos, abarcar\u00eda, digamos, a qu\u00e9 cantidad de distritos, obviamente, digamos, en la elecci\u00f3n de los cargos que no son nacionales o la renovaci\u00f3n de autoridades provinciales.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9005616213511132, "is_candidate": false}, {"start": 1737.205, "end": 1746.25, "text": " En los casos que usted pregunta, nosotros tenemos adherentes en todas las provincias del pa\u00eds que quieren formar parte de este espacio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7102738131764259, "is_candidate": false}, {"start": 1746.25, "end": 1759.137, "text": "Es un espacio donde, como reci\u00e9n lo mencionaba Sergio, no priorizamos el tema de los candidatos, porque nosotros observamos que se est\u00e1n construyendo espacios sin propuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7603418836480766, "is_candidate": false}, {"start": 1760.193, "end": 1769.219, "text": " donde las pocas que hacen parecen consejos de un libro de autoayuda m\u00e1s que propuestas para cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7929516099841931, "is_candidate": false}, {"start": 1769.219, "end": 1782.848, "text": "Y resulta dif\u00edcil saber qu\u00e9 tiene que ver un centenario partido que siempre dijo ser de centro-izquierda, socialdem\u00f3crata, con la derecha con la cual hoy est\u00e1 aliado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7712081304710344, "is_candidate": false}, {"start": 1784.463, "end": 1791.333, "text": " Y la verdad es que nosotros no queremos mezclar, no queremos amontonar, queremos unir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7163570770011567, "is_candidate": false}, {"start": 1791.333, "end": 1794.718, "text": "Y unir significa coincidir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9084723175343425, "is_candidate": false}, {"start": 1794.718, "end": 1797.022, "text": "Por eso hemos planteado claramente", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.739557245750124, "is_candidate": false}, {"start": 1797.44, "end": 1804.746, "text": " que no estamos ni con el continuismo mediocre, ni tampoco estamos con el retroceso disfrazado de modernidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.789870948786671, "is_candidate": false}, {"start": 1804.746, "end": 1821.699, "text": "Queremos un nuevo modelo de desarrollo aut\u00f3nomo, donde terminemos con este p\u00e9ndulo tr\u00e1gico que tiene nuestra econom\u00eda, que arranca siempre, como ha ocurrido muchas veces, ilusion\u00e1ndonos, haci\u00e9ndonos creer que el pa\u00eds no va a parar de crecer,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7310522757473925, "is_candidate": false}, {"start": 1823.239, "end": 1829.365, "text": " La colicia, con la impericia de los l\u00edderes, hace que se arribe finalmente a la crisis.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8231441998258888, "is_candidate": false}, {"start": 1829.365, "end": 1834.029, "text": "Y cuando llegamos a la crisis, surge la receta neoliberal cl\u00e1sica de la junta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6948782759890738, "is_candidate": false}, {"start": 1834.93, "end": 1853.2, "text": " De eso es de frente, que no es un frente, sino que es simplemente un espacio, un polo de cambio, que jur\u00eddicamente nuestros apoderados lo van a presentar en los tiempos que establece la ley, en todas las provincias de Argentina, en algunos casos con partidos locales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7381335230744182, "is_candidate": false}, {"start": 1853.2, "end": 1857.423, "text": "Nosotros acabamos de venir, hemos estado pr\u00e1cticamente el mismo d\u00eda con un d\u00eda de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7316632591094405, "is_candidate": false}, {"start": 1857.903, "end": 1871.221, "text": " en la provincia de San Juan, hemos tenido dirigentes justiciaristas, dirigentes bloquistas, dirigentes independientes que participan de nuestro espacio, lo mismo acaba de ocurrir en la provincia de Mendoza, donde yo estuve hace pocos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8063752850448642, "is_candidate": false}, {"start": 1872.428, "end": 1898.039, "text": " en cada lugar la forma jur\u00eddica ser\u00e1 determinaci\u00f3n de nuestros apoderados pero lo que est\u00e1 claro es que el d\u00eda nueve de agosto estas dos personas que est\u00e1n paradas frente a usted hoy vamos a competir por el favor y el aprecio de los argentinos con ideas y propuestas y habiendo demostrado que en la Argentina del agravio en la Argentina del amigo enemigo nosotros podemos construir una relaci\u00f3n muy", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6777461361895194, "is_candidate": false}, {"start": 1903.382, "end": 1910.444, "text": " Bien, en este caso para Sergio Massa la pregunta corresponde al periodista Daniel Carvalhici de la agencia Terra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9549547017187487, "is_candidate": false}, {"start": 1910.444, "end": 1913.845, "text": "Diputado, \u00bfc\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0844710281030976, "is_candidate": false}, {"start": 1913.845, "end": 1918.806, "text": "Una peque\u00f1a pregunta sobre una respuesta a la primera que hab\u00eda respondido el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0011925028087407, "is_candidate": false}, {"start": 1918.806, "end": 1924.088, "text": "Quer\u00eda saber su opini\u00f3n sobre alguna posible o no incorporaci\u00f3n del senador Rodr\u00edguez S\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9879791947862865, "is_candidate": false}, {"start": 1924.088, "end": 1928.729, "text": "Y tambi\u00e9n se relaciona con lo que preguntaba el colega de Noticias Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0108713434043128, "is_candidate": false}, {"start": 1929.638, "end": 1937.944, "text": " De los 24 distritos, ustedes forman parte de un frente presidencial y hay que elegir tambi\u00e9n el 9 de agosto primario para diputados y senadores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9472459935323403, "is_candidate": false}, {"start": 1937.944, "end": 1945.69, "text": "\u00bfLas listas de diputados y senadores van a ser conjuntas por consenso, no dejar tan dividido en el espacio, o cada uno por su lado?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0453583724994702, "is_candidate": false}, {"start": 1945.69, "end": 1946.551, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.704669834406341, "is_candidate": false}, {"start": 1946.551, "end": 1958.08, "text": "En primer lugar, respecto de la consulta que usted hace, Rodr\u00edguez S\u00e1nchez, yo le voy a responder con algo de la vida real, de lo que le pasa al ciudadano de a pie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3623244013764618, "is_candidate": true}, {"start": 1959.339, "end": 1967.423, "text": " La mitad de los puntanos viven en viviendas construidas sobre una pol\u00edtica p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3663650275449277, "is_candidate": true}, {"start": 1967.423, "end": 1972.805, "text": "La mitad de los puntanos tienen su casa a partir de la decisi\u00f3n del Estado de invertir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.492577746787879, "is_candidate": true}, {"start": 1972.805, "end": 1987.992, "text": "Mire cu\u00e1nto valoramos si planteamos que la pol\u00edtica de vivienda es una pol\u00edtica central de la Argentina que viene, el rol, el papel, el desarrollo, no solamente de la gesti\u00f3n de San Luis, sino del liderazgo de Adolfo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3707649485732377, "is_candidate": true}, {"start": 1988.93, "end": 1997.413, "text": " de Claudio, el actual gobernador, de manera tal que va de suyo que tenemos los brazos abiertos para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4245798862120791, "is_candidate": true}, {"start": 1997.413, "end": 2010.038, "text": "Respecto de la conformaci\u00f3n de las listas, probablemente haya lugares donde compitamos, probablemente haya lugares donde acordemos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38666698888836926, "is_candidate": true}, {"start": 2010.659, "end": 2012.181, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el mejor?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6520425517631601, "is_candidate": false}, {"start": 2012.181, "end": 2016.066, "text": "No le estamos buscando un mejor trabajo a nuestros dirigentes ni a nuestros amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43008364539248123, "is_candidate": true}, {"start": 2016.066, "end": 2024.297, "text": "Lo que estamos es tratando de construirle a la Argentina un equipo para el futuro, un equipo para el desarrollo, para el progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47014760527212096, "is_candidate": true}, {"start": 2025.297, "end": 2030.86, "text": " de dirigentes comprometidos con este conjunto de ideas que intentamos hoy esbozar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48949998254064087, "is_candidate": true}, {"start": 2030.86, "end": 2036.423, "text": "No estamos viendo c\u00f3mo le mejoramos la calidad de empleo a ning\u00fan dirigente pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122979513051404, "is_candidate": false}, {"start": 2036.423, "end": 2045.189, "text": "Estamos viendo c\u00f3mo le mejoramos la calidad de vida a millones de argentinos que esperan de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42624166138903286, "is_candidate": true}, {"start": 2045.189, "end": 2052.593, "text": "Bien, la siguiente pregunta y es para De La Sota, por parte de Horacio Serafini, de La Voz del Interior de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9271393441818894, "is_candidate": false}, {"start": 2063.036, "end": 2077.547, "text": " \u00bfC\u00f3mo se va a resolver la f\u00f3rmula a intendente en la capital cordobesa teniendo en cuenta que bueno Tecercio apoya a un arbitro y usted o el partido judicialista tiene su propia f\u00f3rmula", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8436247458594475, "is_candidate": false}, {"start": 2083.257, "end": 2092.16, "text": " es un tema que le compete m\u00e1s al candidato Esquiaretti que a m\u00ed, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6804436386139268, "is_candidate": false}, {"start": 2092.16, "end": 2100.983, "text": "Yo trato de ser muy prudente, cuando nosotros armamos un esquema de poder en la provincia, yo lo respeto siempre, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7425528086732442, "is_candidate": false}, {"start": 2100.983, "end": 2108.425, "text": "Y hoy el que tiene a su cargo la campa\u00f1a local es Juan Esquiaretti y Mart\u00edn Yarriora que son los l\u00edderes que tenemos hoy que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6734902604516131, "is_candidate": false}, {"start": 2113.112, "end": 2119.397, "text": " Bien, la siguiente pregunta entonces para Sergio Maza, por parte de Mar\u00eda Elena Arda, de Radio Mitre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8993879549118889, "is_candidate": false}, {"start": 2119.397, "end": 2119.898, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9702340375739611, "is_candidate": false}, {"start": 2119.898, "end": 2122.8, "text": "Buenas tardes, buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9918608500185883, "is_candidate": false}, {"start": 2122.8, "end": 2133.569, "text": "Todos sabemos que el paso del nueve de agosto, en alg\u00fan punto, van a marcar el piso que tengan, bueno, cada uno de ustedes, de cara a las elecciones de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9065747568952183, "is_candidate": false}, {"start": 2134.089, "end": 2144.152, "text": " en ese caso, dicen que la pregunta es para usted, Maza, \u00bfqu\u00e9 puede pasar viendo la polarizaci\u00f3n que hoy hay entre el Frente para la Victoria y Madrid con usted?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.896927941645427, "is_candidate": false}, {"start": 2144.152, "end": 2150.454, "text": "\u00bfPodr\u00eda jugar, si las c\u00e1maras no le dan lo que piensa, en la Provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8994921847721902, "is_candidate": false}, {"start": 2150.454, "end": 2153.395, "text": "Pensamos ganar y ya nos est\u00e1n preguntando si nos va a ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6882408414455823, "is_candidate": false}, {"start": 2153.395, "end": 2156.876, "text": "La verdad es que... \u00bfPara m\u00ed qu\u00e9 me diga la respuesta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8912117506871718, "is_candidate": false}, {"start": 2162.261, "end": 2188.416, "text": " Lo primero que quiero decirles es, a todos, que si uno mira en esto de las pseudo encuestas, los resultados de Capital contra la publicaci\u00f3n de grandes empresas, uno se encuentra con que, por ejemplo, la que m\u00e1s cerca estuvo, gan\u00f3 por casi un 40% de diferencia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3799043052142359, "is_candidate": true}, {"start": 2191.903, "end": 2194.885, "text": " dentro de una misma fuerza pol\u00edtica entre un candidato y otro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4576982512560225, "is_candidate": true}, {"start": 2194.885, "end": 2196.666, "text": "Digo por esto de las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49493416568046333, "is_candidate": true}, {"start": 2196.666, "end": 2205.772, "text": "Nuestra mejor encuesta es ir a buscar a cada jubilado, a cada trabajador, a cada estudiante, invitarlo a so\u00f1ar la Argentina del futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45769414213224013, "is_candidate": true}, {"start": 2205.772, "end": 2208.314, "text": "Respecto a qu\u00e9 papel tenemos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6266814197182913, "is_candidate": false}, {"start": 2208.991, "end": 2235.259, "text": " tenemos el papel de liderar la Argentina que viene, de manera que seguramente la provincia de Buenos Aires, Francisco, Dar\u00edo, y otros candidatos que tienen la vocaci\u00f3n de gobernar la provincia har\u00e1n un gran papel y podr\u00e1n darnos la posibilidad no solo de gobernar la Argentina, sino tambi\u00e9n de gobernar esa provincia que tal vez es la muestra m\u00e1s clara de la decadencia de esta etapa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4179680582105171, "is_candidate": true}, {"start": 2236.047, "end": 2249.577, "text": " sin hospitales, sin rutas, con escuelas destruidas, con una inseguridad, con niveles de inseguridad que hacen que el miedo se haya apoderado de plazas, avenidas, calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39062397445839836, "is_candidate": true}, {"start": 2249.577, "end": 2257.522, "text": "Esa provincia es tal vez el desaf\u00edo m\u00e1s importante que tienen nuestros candidatos a la hora de ayudarnos a planificar el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48030769720995714, "is_candidate": true}, {"start": 2257.522, "end": 2261.105, "text": "Si usted me permite, una nota.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7903998436010021, "is_candidate": false}, {"start": 2261.105, "end": 2264.167, "text": "Yo te tengo que permitirte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8738704676691845, "is_candidate": false}, {"start": 2264.167, "end": 2264.847, "text": "Yo te permito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7690903390511777, "is_candidate": false}, {"start": 2268.547, "end": 2275.493, "text": " Para que quede claro de una sola vez, nosotros juramos a cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8249483961641835, "is_candidate": false}, {"start": 2275.493, "end": 2278.895, "text": "Yo podr\u00eda ser candidato a gobernador en mi provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7749367467324073, "is_candidate": false}, {"start": 2278.895, "end": 2283.259, "text": "La constituci\u00f3n me lo autoriza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8466025383582082, "is_candidate": false}, {"start": 2283.259, "end": 2290.565, "text": "Sin embargo, dije, desde una provincia no se pueden cambiar los problemas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6526556058475699, "is_candidate": false}, {"start": 2290.565, "end": 2294.108, "text": "Se pueden mitigar los efectos negativos de pol\u00edticas err\u00f3neas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8858998205191471, "is_candidate": false}, {"start": 2295.135, "end": 2303.29, "text": " Se puede tratar de que las cosas funcionen un poco mejor, pero no se puede cambiar todo lo que est\u00e1 mal en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7118745006473564, "is_candidate": false}, {"start": 2303.29, "end": 2304.291, "text": "Y tom\u00e9 la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8663204902706173, "is_candidate": false}, {"start": 2305.577, "end": 2308.338, "text": " y Sergio tambi\u00e9n, un salto sin reto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8690977634971664, "is_candidate": false}, {"start": 2308.338, "end": 2314.879, "text": "No es de que aqu\u00ed estemos especulando de qui\u00e9n va a medir o qui\u00e9n nos va a medir o qu\u00e9 vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6594478331433529, "is_candidate": false}, {"start": 2314.879, "end": 2317.36, "text": "Nosotros estamos jugados por la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7759869095166777, "is_candidate": false}, {"start": 2317.36, "end": 2319.62, "text": "Queremos un pa\u00eds distinto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.757571830582197, "is_candidate": false}, {"start": 2319.62, "end": 2322.421, "text": "Queremos un pa\u00eds que tenga un rumbo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8339601547574821, "is_candidate": false}, {"start": 2322.421, "end": 2325.401, "text": "Donde la aguja de la br\u00fajula marque al norte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7748967959220325, "is_candidate": false}, {"start": 2325.401, "end": 2333.323, "text": "Donde si el d\u00eda de ma\u00f1ana gobierna alguien que tenga una mayor inclinaci\u00f3n social, la aguja se desv\u00ede hacia el izquierdo un poquito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7719533163302803, "is_candidate": false}, {"start": 2334.008, "end": 2335.448, "text": " pero sigue marcando el norte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8122891835306044, "is_candidate": false}, {"start": 2335.448, "end": 2349.733, "text": "Y si alg\u00fan d\u00eda gobierna otro que ordene un poco m\u00e1s la econom\u00eda y tenga menos vocaci\u00f3n social y a lo mejor haga m\u00e1s inversi\u00f3n de infraestructura, la aguja se vaya un poquitito a la derecha, pero que siempre marque el mismo rumbo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7905400060852774, "is_candidate": false}, {"start": 2350.113, "end": 2357.02, "text": " nos negamos a seguir viviendo en un pa\u00eds donde la br\u00fajula un d\u00eda marca el norte, un d\u00eda marca el sur, un d\u00eda a la derecha, otro d\u00eda a la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8390667220231279, "is_candidate": false}, {"start": 2357.02, "end": 2366.909, "text": "La gente anda de banquilla en banquilla cuando tenemos una avenida, como dec\u00eda Sergio reci\u00e9n, esa avenida ancha de las realizaciones, que cierre la grieta, que haga la uni\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7445516173490468, "is_candidate": false}, {"start": 2366.909, "end": 2368.751, "text": "Estamos jugados en eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9625650278162907, "is_candidate": false}, {"start": 2368.751, "end": 2375.057, "text": "Entonces no hay alternativa de que ninguno de estos dos precandidatos busque plan B. Nuestro plan A", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7503548268781891, "is_candidate": false}, {"start": 2375.76, "end": 2380.326, "text": " es que alguno de nosotros dos gobierne la Argentina a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7860865951099035, "is_candidate": false}, {"start": 2382.27, "end": 2390.115, "text": " Bien, la siguiente pregunta es tambi\u00e9n para De La Sota y para el periodista Juan Cruz Sanz de Infobae.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0312158026420775, "is_candidate": false}, {"start": 2390.115, "end": 2398.36, "text": "Gobernador, usted defini\u00f3 hace un rato, nada m\u00e1s sin mencionar a la interna del Frente para la Victoria, pero como contiguismo mediocre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356743803421871, "is_candidate": false}, {"start": 2398.36, "end": 2403.383, "text": "Sin ir muy lejos, usted hasta hace un par de meses intent\u00f3 dar la pelea dentro de la estructura del PJ.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9573824618879302, "is_candidate": false}, {"start": 2403.383, "end": 2403.843, "text": "No es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9743193765808555, "is_candidate": false}, {"start": 2403.843, "end": 2407.005, "text": "Se reuni\u00f3 con Daniel Scioli, fue representante del consejo del PJ.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.081212000946869, "is_candidate": false}, {"start": 2407.005, "end": 2408.026, "text": "No es cierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7933579855612628, "is_candidate": false}, {"start": 2409.072, "end": 2409.712, "text": " \u00bfHubo la foto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8861167723785736, "is_candidate": false}, {"start": 2409.712, "end": 2410.493, "text": "\u00bfHubo el momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.969590872147753, "is_candidate": false}, {"start": 2410.493, "end": 2411.213, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9632061375462171, "is_candidate": false}, {"start": 2411.213, "end": 2412.854, "text": "Usted confunde.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8004305110484076, "is_candidate": false}, {"start": 2412.854, "end": 2417.256, "text": "Usted confunde cordialidad personal con decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8650387768195065, "is_candidate": false}, {"start": 2417.256, "end": 2426.54, "text": "Usted sab\u00eda que si iba a esa reuni\u00f3n lo iban a utilizar como si usted quer\u00eda dar una pelea dentro del PJ, pero la pregunta es, \u00bfen qu\u00e9 momento usted da por terminada la intenci\u00f3n de pelear adentro de la estructura?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9584496990759169, "is_candidate": false}, {"start": 2426.54, "end": 2431.402, "text": "A m\u00ed me extra\u00f1a que usted me pregunte de esa manera, porque usted tendr\u00eda que estar m\u00e1s informado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9086281116267378, "is_candidate": false}, {"start": 2431.402, "end": 2437.125, "text": "F\u00edjese, si hay un gobernador que se plant\u00f3 frente al kirchnerismo desde el primer d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.876626073598077, "is_candidate": false}, {"start": 2437.948, "end": 2440.811, "text": " Ese gobernador est\u00e1 parado aqu\u00ed delante suyo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8712737852763935, "is_candidate": false}, {"start": 2440.811, "end": 2451.842, "text": "Si hay un gobernador que nunca comparti\u00f3 absolutamente nada de las pol\u00edticas que ha venido llevando adelante este gobierno, est\u00e1 parado enfrente suyo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7524661484609916, "is_candidate": false}, {"start": 2451.842, "end": 2461.712, "text": "Yo con Daniel Scioli tengo y tendr\u00e9 una relaci\u00f3n personal cordial, de la manera en que \u00e9l me ha recibido siempre en su casa y que yo lo he recibido en la m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7554080358052229, "is_candidate": false}, {"start": 2462.535, "end": 2465.416, "text": " Pero siempre supimos que ten\u00edamos una visi\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9496314845749388, "is_candidate": false}, {"start": 2465.416, "end": 2469.278, "text": "Eres el candidato de Cristina Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8994569968166541, "is_candidate": false}, {"start": 2469.278, "end": 2470.858, "text": "Nosotros somos el cambio de la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7411560366219614, "is_candidate": false}, {"start": 2470.858, "end": 2472.579, "text": "Pero usted no fue un asado, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.029112957897171, "is_candidate": false}, {"start": 2472.579, "end": 2473.939, "text": "\u00bfY fue una reuni\u00f3n del PJ?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.87467094371581, "is_candidate": false}, {"start": 2473.939, "end": 2474.98, "text": "No, usted est\u00e1 equivocado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8044680500011668, "is_candidate": false}, {"start": 2474.98, "end": 2477.721, "text": "A m\u00ed me invitaron los gobernadores para hablar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7863337294372887, "is_candidate": false}, {"start": 2477.721, "end": 2480.342, "text": "Pero del asado usted sabe que va a ser funcional si va a ser reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9631866916796327, "is_candidate": false}, {"start": 2480.342, "end": 2480.962, "text": "\u00bfPuedo hacer la pregunta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0353334755808439, "is_candidate": false}, {"start": 2482.263, "end": 2491.85, "text": " Yo comprendo que su trabajo sea buscar siempre segundas intenciones en las cosas que hacen los hombres de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8286125863455479, "is_candidate": false}, {"start": 2491.85, "end": 2494.112, "text": "No busque segundas intenciones en m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8435213886066613, "is_candidate": false}, {"start": 2494.112, "end": 2495.293, "text": "Yo no tengo hipocres\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.883554054738488, "is_candidate": false}, {"start": 2495.293, "end": 2499.757, "text": "A esta altura de mi vida hago las cosas que me gustan y como quiero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8572538022660794, "is_candidate": false}, {"start": 2499.757, "end": 2504.62, "text": "Y las hago pensando en la gente y no en robarme un espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7926552788013084, "is_candidate": false}, {"start": 2504.62, "end": 2507.463, "text": "Yo fui invitado dos veces por gobernadores", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9224465537656618, "is_candidate": false}, {"start": 2508.083, "end": 2509.044, "text": " del justiciarismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0068174152009959, "is_candidate": false}, {"start": 2509.044, "end": 2525.352, "text": "La primera vez me invit\u00f3 mi querido amigo Jos\u00e9 Luis Gioja, que es mi amigo y lo va a hacer aunque siga siendo kirchnerista, porque tengo una relaci\u00f3n de afecto personal y para m\u00ed los afectos est\u00e1n por encima de los posicionamientos que una persona tome.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7752011579776155, "is_candidate": false}, {"start": 2526.308, "end": 2549.125, "text": " fue y cuando lleg\u00f3 el se\u00f1or Sanini que no era gobernador y a m\u00ed me hab\u00edan invitado a una reuni\u00f3n de gobernadores, usted sabe que por cordialidad con los otros gobernadores me permit\u00ed que nos tomaran una fotograf\u00eda y a partir de ese momento me fui porque a m\u00ed me hab\u00edan invitado a una reuni\u00f3n de gobernadores para tratar problemas de gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7798078251036624, "is_candidate": false}, {"start": 2549.125, "end": 2551.387, "text": "Despu\u00e9s el gobernador se lo invit\u00f3 a su casa", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.903059806158943, "is_candidate": false}, {"start": 2552.414, "end": 2556.358, "text": " donde estaba el gobernador de Formosa y estaba el gobernador de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8231887916053542, "is_candidate": false}, {"start": 2556.358, "end": 2567.69, "text": "Llegu\u00e9 un documento econ\u00f3mico que realmente marcaba las dificultades que iba a tener el pa\u00eds y les dije claramente, cuando me plantearon la unidad del peronismo, les dije", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7538488519446673, "is_candidate": false}, {"start": 2568.317, "end": 2572.059, "text": " Se\u00f1ores, si ustedes quieren la unidad del peronismo, vuelvan al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7149580539816087, "is_candidate": false}, {"start": 2572.059, "end": 2574.941, "text": "El Frente para la Victoria no es peronismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7632699251457347, "is_candidate": false}, {"start": 2574.941, "end": 2577.163, "text": "Esta ha sido siempre mi postura.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9562692477229838, "is_candidate": false}, {"start": 2577.163, "end": 2585.308, "text": "Usted tiene derecho a hacer la especulaci\u00f3n period\u00edstica que quiera, pero mis actos siempre han sido as\u00ed, porque juego en la vida as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7835024175623074, "is_candidate": false}, {"start": 2586.498, "end": 2593.14, "text": " Y a quienes son mis amigos, cuando la pol\u00edtica nos separa, yo los sigo tratando como amigos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.857373688634266, "is_candidate": false}, {"start": 2593.14, "end": 2596.121, "text": "Porque eso hace repultura ciudadana que yo no quiero perder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8753582408766696, "is_candidate": false}, {"start": 2596.121, "end": 2597.341, "text": "Que este gobierno perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9317370563928055, "is_candidate": false}, {"start": 2597.341, "end": 2601.162, "text": "La mala pol\u00edtica de este gobierno enemist\u00f3 a la familia argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8288060233970637, "is_candidate": false}, {"start": 2601.162, "end": 2605.163, "text": "Enfrentan unos argentinos con otros por ambiciones de poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8087305219699186, "is_candidate": false}, {"start": 2605.163, "end": 2607.564, "text": "Yo en eso no entro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9439248025785705, "is_candidate": false}, {"start": 2607.564, "end": 2608.804, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9331498378574408, "is_candidate": false}, {"start": 2608.804, "end": 2615.606, "text": "La siguiente pregunta es para Sergio Massa y el periodista Marcelo Pel\u00e1ez de Canal 13 y Tele.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9909753122010316, "is_candidate": false}, {"start": 2617.056, "end": 2619.616, "text": " Quer\u00eda preguntarles a ambos, si me permiten.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7090121710674007, "is_candidate": false}, {"start": 2619.616, "end": 2624.737, "text": "Usted de la SOTA al principio dijo que en materia de seguridad no tenemos un Estado que nos cuide.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7158873315886278, "is_candidate": false}, {"start": 2624.737, "end": 2628.438, "text": "Y usted m\u00e1s reci\u00e9n dijo que el miedo se ha apoderado de las calles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7667755898302722, "is_candidate": false}, {"start": 2628.438, "end": 2641.58, "text": "\u00bfC\u00f3mo reaccionaron ambos tras escuchar a la Presidenta de la Naci\u00f3n ayer sugerirle al Presidente de la Corte que se dedique a dotar a los juzgados en vez de estar trazando nexos entre narcos e inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6724169790549769, "is_candidate": false}, {"start": 2641.58, "end": 2646.401, "text": "Y el segundo t\u00e9rmino, si me permiten.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8913941353962027, "is_candidate": false}, {"start": 2647.502, "end": 2661.81, "text": " Quer\u00eda consultarles, \u00bfel que eventualmente salga segundo en esta interna, si es que solo compiten dos, estar\u00eda dispuesto a disponer personalismos y aceptar ser el candidato a vicepresidente de Triunfador en caso de que el ganador se lo proponga?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7581456962768247, "is_candidate": false}, {"start": 2661.81, "end": 2663.111, "text": "No, la ley no lo permite.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.914292823493253, "is_candidate": false}, {"start": 2663.111, "end": 2667.834, "text": "Tenemos que presentar f\u00f3rmulas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8513691131115859, "is_candidate": false}, {"start": 2667.834, "end": 2673.177, "text": "Vamos a ir el 9 de agosto cada uno con su compa\u00f1ero de f\u00f3rmulas o compa\u00f1era de f\u00f3rmulas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8373321756403098, "is_candidate": false}, {"start": 2674.808, "end": 2695.503, "text": " Eso significa que no podremos compartir una f\u00f3rmula entre nosotros dos, pero usted no tenga ninguna duda, que cualquiera sea el ganador, el otro va a trabajar intensamente como si fuera el candidato para que este espacio lo gobierne la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6863824791142714, "is_candidate": false}, {"start": 2695.503, "end": 2703.809, "text": "Sobre el primer tema, me parece que est\u00e1 bastante largamente respondido, el tema de las f\u00f3rmulas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4803131102888665, "is_candidate": true}, {"start": 2705.055, "end": 2731.604, "text": " respecto de el tema del rol de la justicia en la lucha contra el narcotr\u00e1fico yo no tengo ninguna duda que la Argentina necesita juzgados y fiscal\u00edas especializadas en algunas regiones para llevar adelante la lucha contra el narcotr\u00e1fico yo creo que Argentina necesita por un lado resolver su frontera y por eso venimos planteando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34410198426433203, "is_candidate": true}, {"start": 2735.207, "end": 2736.888, "text": " en armamento y en log\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47811497714812823, "is_candidate": true}, {"start": 2736.888, "end": 2740.491, "text": "Hoy la tecnolog\u00eda lo resuelve todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47139723820036694, "is_candidate": true}, {"start": 2740.491, "end": 2757.584, "text": "3.000 drones asistir\u00edan controlados 24 horas nuestra frontera desde centros de monitoreo regional con gendarmer\u00eda y el ej\u00e9rcito asistiendo log\u00edsticamente a gendarmer\u00eda tal como prev\u00e9 la ley de seguridad interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43939394513761276, "is_candidate": true}, {"start": 2757.584, "end": 2758.485, "text": "Y hago esta aclaraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8115151306963708, "is_candidate": false}, {"start": 2759.206, "end": 2770.448, "text": " para los que, vulgarmente, cuando planteamos este tema dicen que la Argentina no puede usar a su ej\u00e9rcito cuestiones de seguridad interior.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4131489497117805, "is_candidate": true}, {"start": 2770.448, "end": 2776.97, "text": "El segundo tema, que me parece central, es el tema de la ley de derribo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.526602961158988, "is_candidate": false}, {"start": 2776.97, "end": 2780.05, "text": "Argentina tiene que tener su ley de derribo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5607831121290847, "is_candidate": false}, {"start": 2780.05, "end": 2784.951, "text": "Y yo quiero ac\u00e1 hacer un peque\u00f1o par\u00e9ntesis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.532012163764749, "is_candidate": false}, {"start": 2784.951, "end": 2787.232, "text": "La Argentina tuvo reglamentado derribo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.454831042266719, "is_candidate": true}, {"start": 2788.618, "end": 2796.643, "text": " y no lo tuvo reglamentado ni en la dictadura, ni en el estado del sitio de Alfons\u00edn, ni en el estado del sitio de Medell\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47240494140375144, "is_candidate": true}, {"start": 2796.643, "end": 2802.086, "text": "La Argentina tuvo un decreto de protecci\u00f3n y de sistema de adherivos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40107970887450817, "is_candidate": true}, {"start": 2802.792, "end": 2805.915, "text": " en el momento en que ven\u00eda Ch\u00e1vez a la cumbre de las Am\u00e9ricas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46513282084687035, "is_candidate": true}, {"start": 2805.915, "end": 2816.406, "text": "Mi pregunta es si en la Argentina hay sistema de derribo para proteger a Ch\u00e1vez, \u00bfpor qu\u00e9 no hay medios de derribo para proteger a nuestros hijos de narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5738259859516135, "is_candidate": false}, {"start": 2816.406, "end": 2823.454, "text": "Y respecto del rol de la justicia, yo creo que la justicia se la tiene que jugar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5135097101977317, "is_candidate": false}, {"start": 2824.237, "end": 2844.969, "text": " Creo que as\u00ed como le pedimos y le exigimos a las fuerzas de seguridad profesionalismo en el combate contra el narcotr\u00e1fico y contra la inseguridad, tambi\u00e9n queremos jueces que se la jueguen y no que se dediquen a interpretar la conducta de los delincuentes en lugar de aplicar la ley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44772761314337306, "is_candidate": true}, {"start": 2844.969, "end": 2848.551, "text": "Hay que terminar con la cultura de la puerta giratoria en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5341892772381325, "is_candidate": false}, {"start": 2848.551, "end": 2852.113, "text": "Si usted me permite, en el tema del narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.763924285999255, "is_candidate": false}, {"start": 2853.892, "end": 2880.337, "text": " yo gobierno entonces mi obligaci\u00f3n no es solo contestarle con lo que propongo tengo que decirle lo que hago en mi provincia nosotros sancionamos una ley donde tenemos juzgados provinciales de lucha contra el narcotr\u00e1fico con fiscales que persiguen el melodeo es decir el quiopo porque", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6628251849929625, "is_candidate": false}, {"start": 2883.244, "end": 2892.793, "text": " la lucha contra los carteles y las bandas del crimen organizado solamente entra en mano de la justicia federal y de las fuerzas federales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7560529683851177, "is_candidate": false}, {"start": 2892.793, "end": 2903.302, "text": "Nosotros tuvimos un episodio que aparece vinculando a cinco polic\u00edas de la divisi\u00f3n antinarc\u00f3ticos de la polic\u00eda de la Polic\u00eda de C\u00f3rdoba con un hecho de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.767643046560766, "is_candidate": false}, {"start": 2903.302, "end": 2908.987, "text": "Y yo soy un eterno aprendiz y trato de aprender de las cosas que nos suceden.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8061842694541236, "is_candidate": false}, {"start": 2910.288, "end": 2913.711, "text": " Entonces, hemos hecho algo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7777143653563039, "is_candidate": false}, {"start": 2913.711, "end": 2918.214, "text": "Hemos creado una fuerza policial antinarcotr\u00e1fico en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7066630221079815, "is_candidate": false}, {"start": 2918.214, "end": 2935.747, "text": "Es una fuerza de elite, de doscientas personas altamente preparadas, especializadas en la lucha contra el lavado de dinero y el narcotr\u00e1fico, donde hemos recibido ayuda del FBI Am\u00e9rica y de los principales organismos internacionales para la selecci\u00f3n del personal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.782556891579948, "is_candidate": false}, {"start": 2935.747, "end": 2939.23, "text": "Y hago mal en decir hemos, porque en realidad yo no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8298668655356957, "is_candidate": false}, {"start": 2940.257, "end": 2948.163, "text": " porque esa polic\u00eda que se llama Fuerza Policial Antinarcotr\u00e1fico no depende del poder pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7609826383782533, "is_candidate": false}, {"start": 2948.163, "end": 2959.973, "text": "Es una fuerza armada que trabaja en la prevenci\u00f3n, en el combate y en la penalizaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n del crimen de narcotr\u00e1fico y depende del poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8111701238221845, "is_candidate": false}, {"start": 2960.947, "end": 2972.172, "text": " en la primera fuerza armada de la Rep\u00fablica Argentina que depende de la justicia, depende del fiscal general y de los fiscales antinarcotr\u00e1ficos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7255675360464733, "is_candidate": false}, {"start": 2972.172, "end": 2985.318, "text": "Es una manera concreta de unir la prevenci\u00f3n m\u00e1s la represi\u00f3n y la investigaci\u00f3n en manos del poder en el cual todos confiamos para dirimir los conflictos y aplicar la ley que es el poder judicial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7691112296236617, "is_candidate": false}, {"start": 2985.318, "end": 2986.098, "text": "En lo nacional", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8663338746694808, "is_candidate": false}, {"start": 2987.158, "end": 2995.004, "text": " Quiero decirle que yo pienso que el problema del narcotr\u00e1fico es uno de los peores problemas que tiene el mundo y tambi\u00e9n la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7792996608971428, "is_candidate": false}, {"start": 2995.004, "end": 3011.317, "text": "Creo que el jefe de gabinete no s\u00e9 c\u00f3mo vive cuando dice que Argentina sigue siendo un pa\u00eds de tr\u00e1nsito dos d\u00edas despu\u00e9s de una balacera de m\u00e1s de 30 balazos que mat\u00f3 a cuatro personas en la Villa 1-11-14 en el Bajo Flores, en esta ciudad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7982668030518392, "is_candidate": false}, {"start": 3012.057, "end": 3020.019, "text": " En esta ciudad de Buenos Aires, en las comunas 7, 8 y 9, hay m\u00e1s de 150 puestos de venta de droga al p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7082145382692733, "is_candidate": false}, {"start": 3020.019, "end": 3026.181, "text": "Y yo me pregunto a la polic\u00eda metropolitana creada por Mauricio Macri, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8399485118658384, "is_candidate": false}, {"start": 3026.181, "end": 3028.162, "text": "\u00bfQu\u00e9 medidas toma?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8399628474104284, "is_candidate": false}, {"start": 3028.162, "end": 3029.602, "text": "En la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8653251489727559, "is_candidate": false}, {"start": 3030.311, "end": 3041.633, "text": " Hay regiones, en San Mart\u00edn, en La Matanza, en distintos lugares del conurbano, donde hay sectores donde el poder narco pr\u00e1cticamente ha reemplazado el poder del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7793755391891234, "is_candidate": false}, {"start": 3042.638, "end": 3045.519, "text": " y que se hace al respecto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0202092574186719, "is_candidate": false}, {"start": 3045.519, "end": 3067.004, "text": "Yo sostengo que el problema del narcotr\u00e1fico, humildemente, en frontera, es un problema de defensa nacional, y deben participar las fuerzas armadas cumpliendo con su funci\u00f3n, impidiendo la entrada de sujetos que luego originan conmoci\u00f3n interior dentro de la Argentina con el tr\u00e1fico de drogas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7397261985168231, "is_candidate": false}, {"start": 3067.004, "end": 3067.524, "text": "Fronteras", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7764813897742776, "is_candidate": false}, {"start": 3071.449, "end": 3096.561, "text": " Y all\u00ed es donde, si me toca ser presidente de la Argentina, no solo voy a crear un departamento de coordinaci\u00f3n de lucha contra el narcotr\u00e1fico, como una especie de DEA, sino que sostengo la necesidad de crear una nueva polic\u00eda nacional antinarcotr\u00e1fico, altamente especializada en remunerar con investigaci\u00f3n y con cooperaci\u00f3n con los pa\u00edses del Bergo Sur.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8157015787013986, "is_candidate": false}, {"start": 3097.75, "end": 3107.552, "text": " todos sabemos lo que ocurre en la triple frontera y necesitamos que los pa\u00edses involucrados tomemos medidas conjuntas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8035057327387058, "is_candidate": false}, {"start": 3107.552, "end": 3114.134, "text": "Por \u00faltimo, no creo en lo que dicen que van a erradicar o aniquilar el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7684247497599647, "is_candidate": false}, {"start": 3114.134, "end": 3117.915, "text": "Yo planteo un objetivo m\u00e1s humilde, estimado amigo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.816828306665233, "is_candidate": false}, {"start": 3117.915, "end": 3119.295, "text": "Yo planteo contener el avance.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8292769876450334, "is_candidate": false}, {"start": 3120.437, "end": 3126.763, "text": " que tomemos medidas para contener el avance, para despu\u00e9s poder avanzar sobre ellos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7333206640983474, "is_candidate": false}, {"start": 3126.763, "end": 3135.331, "text": "Las medidas tienen que ser un combo, no son solamente nueva polic\u00eda, coordinaci\u00f3n de las fuerzas existentes, control de frontera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8170618487660227, "is_candidate": false}, {"start": 3135.331, "end": 3141.137, "text": "Esto tiene que venir de la mano de la apertura de oportunidades econ\u00f3micas y laborales para nuestro pobre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7643772047799021, "is_candidate": false}, {"start": 3141.877, "end": 3153.785, "text": " Si no tenemos un mill\u00f3n de empleos para los chicos todos los a\u00f1os, los pibes terminan siendo soldaditos del moderno narco porque la sociedad no les da otra oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.774311757787057, "is_candidate": false}, {"start": 3153.785, "end": 3156.207, "text": "La pol\u00edtica de narcotr\u00e1fico no es para politiciar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8991336203553247, "is_candidate": false}, {"start": 3156.913, "end": 3163.979, "text": " no es para echarle la culpa a uno o a otro, debe ser una de las pol\u00edticas de Estado m\u00e1s importantes de los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7302471662519925, "is_candidate": false}, {"start": 3163.979, "end": 3166.841, "text": "Va el futuro de nuestros hijos y de nuestros nietos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9019028122853772, "is_candidate": false}, {"start": 3166.841, "end": 3173.966, "text": "Nosotros tenemos estudios de campo en la Argentina, nuestro equipo t\u00e9cnico hace estudios de campo en todas partes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7815555534722782, "is_candidate": false}, {"start": 3173.966, "end": 3177.349, "text": "Sabemos cosas que el Estado tendr\u00eda que saber.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9518610458325163, "is_candidate": false}, {"start": 3178.599, "end": 3185.301, "text": " Y sin embargo, o no hay voluntad pol\u00edtica, o cuando menos en algunos segmentos puede haber complicidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7592530312066179, "is_candidate": false}, {"start": 3185.301, "end": 3191.004, "text": "Si no, no podr\u00eda haber avanzado el poder narco como ha avanzado en la Argentina en los \u00faltimos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7545761633082951, "is_candidate": false}, {"start": 3191.004, "end": 3194.285, "text": "Es triste decirlo, pero lo pienso y lo digo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.776571376317968, "is_candidate": false}, {"start": 3194.285, "end": 3200.407, "text": "La siguiente pregunta es del periodista Tom\u00e1s Braugenshire, de Buenos Aires, que era el padre de la zona tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0187595695486682, "is_candidate": false}, {"start": 3201.557, "end": 3203.198, "text": " Buenas noches, gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.115191113512133, "is_candidate": false}, {"start": 3203.198, "end": 3204.179, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9101884514485739, "is_candidate": false}, {"start": 3204.179, "end": 3211.864, "text": "Si esa referencia hay diferencias entre ustedes dos como candidatos, si me podr\u00eda explicar un poco m\u00e1s sobre esa referencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9245682512596657, "is_candidate": false}, {"start": 3211.864, "end": 3215.086, "text": "No se apresuren los debates, vamos a tener tres debates y usted va a ver ah\u00ed, en esos tres debates", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9755855609915588, "is_candidate": false}, {"start": 3222.807, "end": 3224.489, "text": " \u00bfCu\u00e1les son las diferencias?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8868974574864003, "is_candidate": false}, {"start": 3224.489, "end": 3226.25, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los matices?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7817091319493967, "is_candidate": false}, {"start": 3226.25, "end": 3228.332, "text": "\u00bfCu\u00e1les son nuestras coincidencias?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8720198656446112, "is_candidate": false}, {"start": 3228.332, "end": 3235.418, "text": "Por supuesto que para conformar este espacio program\u00e1tico no tenemos diferencias irreconciliables.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7437824769036216, "is_candidate": false}, {"start": 3235.418, "end": 3237.66, "text": "Si no, no estar\u00edamos los dos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8434459601813612, "is_candidate": false}, {"start": 3237.66, "end": 3246.948, "text": "Tenemos diferencias de metodolog\u00eda, de apreciaci\u00f3n, de valoraci\u00f3n de determinadas circunstancias, y de aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas correctivas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7935254937953871, "is_candidate": false}, {"start": 3246.948, "end": 3249.67, "text": "Pero ahora tenemos nuestros equipos aqu\u00ed, nuestros equipos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8690340137429908, "is_candidate": false}, {"start": 3253.897, "end": 3278.396, "text": " pol\u00edtica econ\u00f3mica pol\u00edtica de seguridad y pol\u00edticas sociales abarcando la amplia gama que van desde la educaci\u00f3n hasta el desarrollo social miren si vamos a tener tiempo de que cada una de las cosas que usted nos pregunta las podamos presentar una al lado de la otra para que un ciudadano diga cu\u00e1l me parece la mejor idea pero qu\u00e9 bueno que podamos construir un espacio donde la gente pueda elegir entre", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7255050629333664, "is_candidate": false}, {"start": 3284.583, "end": 3291.145, "text": " Bien, la siguiente pregunta es para el periodista Fernando Eiris, de Telefe, y es para Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0204081213297314, "is_candidate": false}, {"start": 3291.145, "end": 3293.166, "text": "Buenas tardes, Sergio Massa, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8729827508362721, "is_candidate": false}, {"start": 3293.166, "end": 3297.287, "text": "Bueno, la pregunta tiene que ver con lo que ustedes hablaron al principio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8495224551181875, "is_candidate": false}, {"start": 3297.287, "end": 3301.789, "text": "Hablaban de los noventa de pol\u00edticas de ajuste de la derecha", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8999350997953662, "is_candidate": false}, {"start": 3305.465, "end": 3307.707, "text": " es una pregunta b\u00e1sica, pero hay que hacerla.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9604516886599228, "is_candidate": false}, {"start": 3307.707, "end": 3311.51, "text": "\u00bfConsidera entonces que Simacri ganar\u00eda hipot\u00e9ticamente una elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8727151427981579, "is_candidate": false}, {"start": 3311.51, "end": 3315.112, "text": "\u00bfSer\u00eda los noventa un retorno al menemismo?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9384487875858626, "is_candidate": false}, {"start": 3315.112, "end": 3321.998, "text": "\u00bfY considera que Daniel Chivir\u00edn es ya el candidato de la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9258813691907375, "is_candidate": false}, {"start": 3321.998, "end": 3328.382, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar, no lo digo yo, lo dice la Fundaci\u00f3n Pensar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4541829997248107, "is_candidate": true}, {"start": 3328.382, "end": 3329.403, "text": "La idea de devolver a la AFJP", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6559908833212146, "is_candidate": false}, {"start": 3330.745, "end": 3338.89, "text": " como idea del sistema jubilatorio, me parece que es dram\u00e1tico, un retroceso fenomenal para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37206807712222456, "is_candidate": true}, {"start": 3338.89, "end": 3347.556, "text": "La idea de ver a Cavallo animando a un equipo econ\u00f3mico, elogi\u00e1ndolo, a m\u00ed me hace ruido, me da miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42361264683328337, "is_candidate": true}, {"start": 3347.556, "end": 3358.403, "text": "Yo veo a los que me contaron el 13%, yo veo a los que terminaron en el corralito y en el corral\u00f3n, mientras me junto con los que lo levantaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.476868797123975, "is_candidate": true}, {"start": 3359.435, "end": 3364.318, "text": " mientras me junto y trabajo con aquellos que nos sacaron de esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5096181183172139, "is_candidate": false}, {"start": 3364.318, "end": 3380.789, "text": "Yo veo una situaci\u00f3n, dir\u00eda sin que resaltar el respeto, muy de mirada sobre los m\u00e1s ricos y olvid\u00e1ndose que la Argentina se construye con la clase media y con los sectores m\u00e1s humildes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37843770597054127, "is_candidate": true}, {"start": 3380.789, "end": 3382.851, "text": "Yo creo en la PYME,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5770085483694165, "is_candidate": false}, {"start": 3384.5, "end": 3400.344, "text": " A m\u00ed me gusta m\u00e1s juntarme con cien, doscientas, trescientas pymes, como hacemos cada vez que vamos a cada rinc\u00f3n del pa\u00eds, que a lo mejor andar viendo c\u00f3mo le saco a una gran empresa en una cena un cubierto de cincuenta mil pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5299112321830117, "is_candidate": false}, {"start": 3400.344, "end": 3412.428, "text": "Yo creo que cuando uno toma compromisos con las grandes empresas, despu\u00e9s toma compromisos que inevitablemente van a terminar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5201291964369126, "is_candidate": false}, {"start": 3414.137, "end": 3415.819, "text": " en la espalda de alguien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7712384334228282, "is_candidate": false}, {"start": 3415.819, "end": 3424.866, "text": "Y en general en este pa\u00eds los que se abrazan a los sectores m\u00e1s concentrados terminan decidiendo contra los sectores m\u00e1s sumites.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.523708361056747, "is_candidate": false}, {"start": 3424.866, "end": 3428.789, "text": "Yo quiero una Argentina en la que ordenemos la carga impositiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49244122655217515, "is_candidate": true}, {"start": 3428.789, "end": 3437.175, "text": "Yo quiero que nos animemos como pa\u00eds a sacarle el peso de encima del impuesto a las ganancias de los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45237975597691993, "is_candidate": true}, {"start": 3437.175, "end": 3439.177, "text": "Yo quiero que nos animemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.526582195002343, "is_candidate": false}, {"start": 3440.925, "end": 3445.267, "text": " a que la PYME cuando revierte sus utilidades no pague impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5148584064587611, "is_candidate": false}, {"start": 3445.267, "end": 3451.771, "text": "Yo quiero que nos animemos a eliminar las retenciones a la econom\u00eda regional, es como habl\u00e1bamos con Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49954702247803606, "is_candidate": true}, {"start": 3451.771, "end": 3469.9, "text": "Yo quiero que nos animemos a sacarle el lazo del cuello con la presi\u00f3n impositiva a millones de argentinos y que en todo caso, si le tenemos que poner el lazo en el cuello a alguien, se lo pongamos al juego, se lo pongamos a la renta financiera, nos animemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4459134043949232, "is_candidate": true}, {"start": 3470.583, "end": 3477.786, "text": " a construir un pa\u00eds donde haya un sistema tributario progresivo y no regresivo como hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42165691318342813, "is_candidate": true}, {"start": 3477.786, "end": 3490.893, "text": "Y creo entonces que cuando uno analiza las ideas de pol\u00edticas p\u00fablicas, cierra los ojos y inesorablemente le viene el pasado a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4099962259439599, "is_candidate": true}, {"start": 3490.893, "end": 3493.874, "text": "No se puede construir lo nuevo con ideas bien escasas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4983740879160815, "is_candidate": true}, {"start": 3494.603, "end": 3498.526, "text": " No se puede construir el desarrollo de la Argentina con ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5232172967585323, "is_candidate": false}, {"start": 3498.526, "end": 3511.958, "text": "El desarrollo de la Argentina se construye con inversi\u00f3n, con planificaci\u00f3n, con menor presi\u00f3n tributaria, con una apuesta seria a la innovaci\u00f3n y a la educaci\u00f3n, con el trabajo como actor central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5079296864187002, "is_candidate": false}, {"start": 3511.958, "end": 3519.865, "text": "La Argentina justa se construye d\u00e1ndole valor al peque\u00f1o comerciante, no al gran empresario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49555711227402754, "is_candidate": true}, {"start": 3522.133, "end": 3523.814, "text": " Bien, con eso vamos llegando al fin.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9678136374838056, "is_candidate": false}, {"start": 3523.814, "end": 3546.587, "text": "Yo quiero agradecer tanto a Sergio Massa como a Jos\u00e9 Manuel de la Sota, a los equipos t\u00e9cnicos de los dos candidatos aqu\u00ed presentes, a los dirigentes que estuvieron, Roberto Laba\u00f1a, Francisco de Narv\u00e1ez, Ignacio de Mendigubre, Mario Meonic y tantos otros que est\u00e1n aqu\u00ed, y a todos los medios de prensa, a todos los periodistas, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.891777568784358, "is_candidate": false}, {"start": 3546.587, "end": 3548.889, "text": "El hombre para pensar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.914768964956954, "is_candidate": false}, {"start": 3550.455, "end": 3553.898, "text": " El hombre para sentir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9649475077648063, "is_candidate": false}, {"start": 3553.898, "end": 3557.902, "text": "El hombre para leer y seguir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9448700802384731, "is_candidate": false}, {"start": 3557.902, "end": 3558.443, "text": "El hombre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.054284054255237, "is_candidate": false}], "Index": 1141, "channel_id": "UCB7bYsV8ZoELHGRrAGVF-9A", "channel": "El Hombre", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElHombre2015", "id": "YuzQ0oTHv5A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YuzQ0oTHv5A", "title": "Lanzamiento acuerdo Unidos Por Una Nueva Argentina - De La Sota y Sergio Massa", "duration": 3560.0, "view_count": 3443.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}