{"segments": [{"start": 0.069, "end": 1.251, "text": " o menos en ese n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0803453151072668, "is_candidate": false}, {"start": 1.251, "end": 2.272, "text": "Sergio Massa, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9721062681896976, "is_candidate": false}, {"start": 2.272, "end": 5.897, "text": "Gracias por el contacto y gracias por el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0263246081722286, "is_candidate": false}, {"start": 5.897, "end": 7.118, "text": "No, por favor, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5249932224529668, "is_candidate": false}, {"start": 7.118, "end": 8.28, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6097146275293481, "is_candidate": false}, {"start": 8.28, "end": 8.64, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0039962246485714, "is_candidate": false}, {"start": 8.64, "end": 9.922, "text": "\u00bfUna evaluaci\u00f3n de la jornada de hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.869420004976079, "is_candidate": false}, {"start": 12.995, "end": 17.156, "text": " Para m\u00ed es lo personal cansadora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6027547460176892, "is_candidate": false}, {"start": 17.156, "end": 21.777, "text": "Se nota, Sergio, con respeto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47734492509723225, "is_candidate": true}, {"start": 21.777, "end": 38.321, "text": "Venimos de 4 o 5 d\u00edas de mucho trabajo intentando escuchar a todas las fuerzas pol\u00edticas, entendiendo que este es un tema en el que el pa\u00eds, no solamente el Presidente y el Gobierno o el Ministerio de Econom\u00eda o el Banco Central del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29372641854536696, "is_candidate": true}, {"start": 39.541, "end": 51.684, "text": " necesita encontrar una soluci\u00f3n sobre todo para empezar a recorrer un sendero de crecimiento que la Argentina puede recorrer y que requiere inexorablemente del trabajo y del esfuerzo de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3015952228181269, "is_candidate": true}, {"start": 51.684, "end": 60.726, "text": "As\u00ed que de alguna manera el sacarnos de encima parte de este problema", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3213648858619286, "is_candidate": true}, {"start": 61.706, "end": 90.445, "text": " encontrando una oportunidad que para la Argentina representa en un largo periodo inicial no tener que hacer pagos o desembolsos sobre los recursos propios, sino sobre la propia operaci\u00f3n de facilidades extendidas con el fondo para poder usar los recursos de los argentinos en obras, en las jubilaciones, en los programas sociales, en la inversi\u00f3n educativa, en la inversi\u00f3n en ciencia y tecnolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3077620775211317, "is_candidate": true}, {"start": 91.145, "end": 110.555, "text": " tal como se acord\u00f3 con el fondo, para nosotros es muy importante y nos da la oportunidad de seguir con ese compromiso de generar trabajo, de apostar a la educaci\u00f3n, de generar conocimiento y de aumentar las exportaciones que es en definitiva la cuesti\u00f3n de fondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26386097260502217, "is_candidate": true}, {"start": 110.555, "end": 114.057, "text": "Argentina tiene un problema estructural desde hace muchos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27019001157560973, "is_candidate": true}, {"start": 114.758, "end": 118.884, "text": " que est\u00e1 en el valor de sus exportaciones y de sus importaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34360728600010426, "is_candidate": true}, {"start": 118.884, "end": 124.793, "text": "Argentina exporta en promedio a 650 d\u00f3lares la tonelada, importa en promedio a 1.300 d\u00f3lares la tonelada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3445836154714079, "is_candidate": true}, {"start": 124.793, "end": 126.135, "text": "Yo siempre pongo el ejemplo de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4660869403755733, "is_candidate": true}, {"start": 127.827, "end": 149.944, "text": " el trigo, la harina y los fideos, aunque en este momento la tonelada de trigo por la guerra en Ucrania, de alguna manera est\u00e1 como commodity o como prote\u00edna impactado extraordinariamente o adicionalmente, pero siempre digo que cuando uno exporta una tonelada de trigo, exporta un valor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32030954374171283, "is_candidate": true}, {"start": 150.624, "end": 171.892, "text": " que cuando exporta una tonelada de harina, exporta un valor con 50% de aumento que es valor agregado, que es trabajo argentino, o sea, multiplica por 3 los empleos y cuando exporta una tonelada de fideos, multiplica 5 veces el valor del trigo y 11 veces la cantidad de empleos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26029350235227455, "is_candidate": true}, {"start": 173.172, "end": 187.36, "text": " inexorablemente tenemos que poner toda nuestra energ\u00eda, todo nuestro acento en la ley de hidrocarburos, en la ley de agroindustria, en las leyes que de alguna manera nos permiten apostar a valor agregado argentino para aumentar nuestras exportaciones porque...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25890639854043596, "is_candidate": true}, {"start": 188.46, "end": 204.375, "text": " Los mejores momentos de la Argentina, y basta con mirar la serie hist\u00f3rica de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, estuvieron siempre asociados a los principios de equilibrio fiscal, super\u00e1vit comercial, cambio competitivo, acumulaci\u00f3n de reservas y un proyecto de desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2686207872048657, "is_candidate": true}, {"start": 204.955, "end": 221.561, "text": " que se vio reflejado a lo largo de muchos a\u00f1os, entre el 2003 y el 2009, y que de alguna manera hoy tenemos que acentuar y consolidar como camino de recuperaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29712165840511795, "is_candidate": true}, {"start": 222.061, "end": 238.355, "text": " Masa, ahora quiero preguntarle sobre las negociaciones, sobre c\u00f3mo se destrab\u00f3 lo que antes no se pod\u00eda destrabar, pero mencionaba usted el aumento del precio del trigo, por ejemplo, y hay dos posturas a nivel global, pero la resumo en algo que se entienda muy r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9425151000659728, "is_candidate": false}, {"start": 238.355, "end": 249.564, "text": "\u00bfEs preferible con estos precios discutir retenciones o comer pan negro y exportar todo lo que se pueda para aprovechar el momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9771329180238127, "is_candidate": false}, {"start": 252.054, "end": 271.787, "text": " A m\u00ed me parece que ni una cosa ni la otra, que tenemos que consolidar aquellos mercados que Argentina ha logrado pero que tenemos que cuidar el mercado interno y tenemos que aumentar la producci\u00f3n y cuando uno mira los incentivos planteados en la ley de agroindustria, uno ve la oportunidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3027132532620931, "is_candidate": true}, {"start": 272.868, "end": 296.566, "text": " aumentar los niveles de producci\u00f3n, aumentar la superficie sembrada y aumentar las toneladas de exportaci\u00f3n manteniendo, consolidando y aumentando la oferta en el mercado interno, creo que ah\u00ed es clave entender no solamente en el sector de lo que son las prote\u00ednas, en el sector de lo que son los recursos hidrocarbur\u00edferos, en la econom\u00eda del conocimiento, Iv\u00e1n, hoy es la tercera econom\u00eda exportadora de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28051842133763705, "is_candidate": true}, {"start": 297.126, "end": 316.722, "text": " y tenemos la posibilidad de seguir haci\u00e9ndola crecer y me parece que es muy importante ah\u00ed seguir mirando c\u00f3mo aumentamos la venta de talento argentino al mundo porque eso es generar trabajo, porque es aprovechar el capital humano de nuestros j\u00f3venes, la formaci\u00f3n universitaria, cient\u00edfica y tecnol\u00f3gica de nuestros j\u00f3venes, la formaci\u00f3n en idiomas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26424256002125934, "is_candidate": true}, {"start": 317.262, "end": 332.843, "text": " competimos en un mercado que en la regi\u00f3n nos pone en s\u00faper ventajas y creo que lo que tenemos que hacer es eso, entender que cuanto m\u00e1s trabajo argentino le vendemos al mundo, mejor viven los argentinos y mejor es la macroeconom\u00eda argentina porque...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2820316611976036, "is_candidate": true}, {"start": 334.184, "end": 355.386, "text": " Yo le dec\u00eda reci\u00e9n hace 40 \u00f3 50 a\u00f1os que sistem\u00e1ticamente la discusi\u00f3n alrededor de los d\u00f3lares que tenemos o los d\u00f3lares que nos faltan, tienen que ver con un problema inicial central que es que exportamos m\u00e1s producci\u00f3n primaria que valor agregado y tenemos que poner valor agregado argentino en nuestras exportaciones para vender el trabajo argentino al mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26460643455360144, "is_candidate": true}, {"start": 356.326, "end": 372.754, "text": " Masac, \u00bfc\u00f3mo se destrab\u00f3 una situaci\u00f3n que parec\u00eda una exigencia imposible de desanudar que era esto de aprobar adem\u00e1s del endeudamiento, del refinanciamiento, el programa con el fondo que hab\u00eda sido lo que hab\u00eda enviado el Ejecutivo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9504851487283968, "is_candidate": false}, {"start": 372.754, "end": 375.115, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9 antes no y ahora s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0217717432476412, "is_candidate": false}, {"start": 380.805, "end": 393.562, "text": " Vivimos un momento pol\u00edtico muy particular, nosotros sobre todo por el resultado de la elecci\u00f3n de noviembre tenemos un contexto en el Congreso de primera minor\u00eda, no de mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29650573337836683, "is_candidate": true}, {"start": 394.883, "end": 402.485, "text": " Tenemos adem\u00e1s la presencia de bloques que representan a provincias que de alguna manera tambi\u00e9n juegan de \u00e1rbitros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34513027837072374, "is_candidate": true}, {"start": 402.485, "end": 415.709, "text": "Una oposici\u00f3n que b\u00e1sicamente tiene como objetivo de trabajo de comunicaci\u00f3n frente a su propio electorado, el plantear el rechazo a cualquier iniciativa que tenga el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2610477674614189, "is_candidate": true}, {"start": 417.27, "end": 432.176, "text": " A partir de la decisi\u00f3n del Presidente de enviar la ley, de pedirme que buscara los mejores acuerdos para que la Argentina no caiga en default, de alguna manera empec\u00e9 a trabajar, a escuchar a los distintos bloques,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3002060428981379, "is_candidate": true}, {"start": 432.976, "end": 452.748, "text": " hoy a lo largo del d\u00eda, pero ayer, anteayer, el domingo, con el bloque de unidad federal, el diputado Rodr\u00edguez hizo varias propuestas que est\u00e1n incluidas en el texto, el bloque de los partidos provinciales que tambi\u00e9n hizo un planteo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29967053880653727, "is_candidate": true}, {"start": 453.608, "end": 474.43, "text": " obviamente juntos por el cambio, siempre manteniendo la estructura que el Ministerio de Econom\u00eda, el Director de Argentina ante el Fondo y el Presidente planteaban como una estructura b\u00e1sica, ten\u00eda que haber claridad para los argentinos de que est\u00e1bamos cancelando un stand-by que tom\u00f3 el gobierno anterior,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2562011626724605, "is_candidate": true}, {"start": 475.094, "end": 501.494, "text": " ten\u00eda que haber claridad para los argentinos que empez\u00e1bamos a recorrer en el marco de las facilidades extendidas un programa que de alguna manera tiene largo plazo en t\u00e9rminos de vencimiento, renegociaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n en t\u00e9rminos de trabajo coordinado o conjunto de los diversos sectores del Estado con los organismos multilaterales y ten\u00eda que haber adem\u00e1s una cuesti\u00f3n central que tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3007613969316245, "is_candidate": true}, {"start": 502.434, "end": 517.463, "text": " la idea de que ten\u00edamos en el Gobierno, en el Poder Ejecutivo, en el Presidente, la posibilidad o la facultad de tomar las decisiones que hacen falta para llevar adelante o las medidas que hacen falta para llevar adelante el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28964226952174843, "is_candidate": true}, {"start": 517.463, "end": 531.092, "text": "Toda esa estructura, digamos que era la estructura prioritaria en la cual el Gobierno bas\u00f3 su estrategia parlamentaria, ten\u00eda adem\u00e1s obviamente los condicionantes que aparecen, que son propios de la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23823485178472148, "is_candidate": true}, {"start": 531.852, "end": 548.603, "text": " que muchas veces en los discursos generan incertidumbre pero que, digamos, ten\u00edan de nuestra parte, de mi parte y de parte del Gobierno Nacional, la convicci\u00f3n de encontrar un camino de soluci\u00f3n a un problema que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2337714183778281, "is_candidate": true}, {"start": 549.582, "end": 556.67, "text": " que ten\u00edamos cuando asumimos el gobierno y que lo ten\u00edamos que resolver, como tantos otros que nos ha tocado enfrentar y resolver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30381365533718285, "is_candidate": true}, {"start": 556.67, "end": 563.238, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiso decir hoy cuando plante\u00f3 que los trapitos sucios se lavan en casa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9364511898662675, "is_candidate": false}, {"start": 563.238, "end": 567.263, "text": "Es decir, qu\u00e9 diferencias tiene para dirimir el frente de todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9034266235505981, "is_candidate": false}, {"start": 569.142, "end": 593.705, "text": " No, me preguntaron puntualmente por oportunidad, m\u00e9rito, conveniencia, tiempos alrededor de la entrada del proyecto, si yo estaba de acuerdo con lo que hab\u00eda articulado el Ministerio, y yo lo que digo no lo digo solamente alrededor de este tema, sino en general siempre porque creo que nosotros tenemos que consolidar esa idea", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3034764110022643, "is_candidate": true}, {"start": 594.446, "end": 622.663, "text": " que plasmamos cuando construimos el Frente de Todos, esa idea de unidad en la diversidad, pon\u00eda a lo largo de las \u00faltimas horas como ejemplo ese tema tan claro que se dio cuando se vot\u00f3 la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes y mi fuerza pol\u00edtica estuvo en contra y los 12 diputados provinciales y los 4 senadores provinciales votaron en contra de la reelecci\u00f3n indefinida de los intendentes y nadie en el Frente de Todos me se\u00f1al\u00f3 ni me hizo un cuestionamiento,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2639745587378717, "is_candidate": true}, {"start": 623.243, "end": 642.375, "text": " porque en definitiva tenemos que aprender que hay temas que hacen a la identidad de cada espacio y que hay que respetarlos, pero que tenemos la capacidad de estar cohesionados, de trabajar juntos y de discutir puertas adentro los temas que tengamos que discutir y tolerar cuando alguno en alg\u00fan tema piensa diferente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2701903457628695, "is_candidate": true}, {"start": 642.375, "end": 651.661, "text": "Ahora le voy a abrir a la mesa una pregunta a cada uno y as\u00ed lo dejamos a Massa ir a descansar, pero respecto a esto \u00faltimo, Massa, \u00bfno le falta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9821679628318455, "is_candidate": false}, {"start": 653.007, "end": 658.651, "text": " Uno dice mesa pol\u00edtica, institucionalizaci\u00f3n al frente, no s\u00e9 c\u00f3mo llamarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8795898232959167, "is_candidate": false}, {"start": 658.651, "end": 665.195, "text": "\u00bfAlguna instancia en que las diferencias se diriman en cuatro paredes en lugar de que se diriman a cielo abierto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9183385123296585, "is_candidate": false}, {"start": 669.576, "end": 675.279, "text": " En diciembre lo plante\u00e9 despu\u00e9s de la elecci\u00f3n, lo planteamos tambi\u00e9n en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3370378745674457, "is_candidate": true}, {"start": 675.279, "end": 684.865, "text": "Me parece que puede ser una herramienta valiosa y en todo caso ser\u00e1 parte de una discusi\u00f3n por tasa adentro, porque si no ser\u00eda contradictorio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3176824178117934, "is_candidate": true}, {"start": 686.006, "end": 689.388, "text": " declamar puertas afuera lo que quiero que charlemos puertas adentro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5126667288791709, "is_candidate": false}, {"start": 689.388, "end": 690.409, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.106880730739387, "is_candidate": false}, {"start": 690.409, "end": 690.909, "text": "\u00bfNico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1163838341082262, "is_candidate": false}, {"start": 690.909, "end": 693.051, "text": "S\u00ed, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8677717217998216, "is_candidate": false}, {"start": 693.051, "end": 694.672, "text": "M\u00e1s a Nicol\u00e1s Munaf\u00f3n lo saluda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.877688086887873, "is_candidate": false}, {"start": 694.672, "end": 700.897, "text": "En ese puertas para adentro que usted est\u00e1 mencionando, \u00bfc\u00f3mo fue hoy el puertas para adentro con el presidente Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.85473059957899, "is_candidate": false}, {"start": 700.897, "end": 712.046, "text": "Estuvo dos veces con \u00e9l, porque obviamente desde Casa Rosada tambi\u00e9n hubo que ceder a este proyecto que hab\u00edan mandado originalmente con distintos art\u00edculos que termin\u00f3 siendo uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8608586805750769, "is_candidate": false}, {"start": 712.046, "end": 714.328, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue esa conversaci\u00f3n y ese cambio de postura tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9029849239798255, "is_candidate": false}, {"start": 716.385, "end": 725.053, "text": " A m\u00ed me parece que cuando uno busca, digamos, trabajar en un acuerdo, todos ceden algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.287954845166561, "is_candidate": true}, {"start": 725.053, "end": 732.34, "text": "Yo escuchaba reci\u00e9n a Iv\u00e1n que contaba los proyectos originales, que no planteaban ni el IFF, que no planteaban el stand-by del 2018.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35699104644790314, "is_candidate": true}, {"start": 732.34, "end": 734.763, "text": "Hablo de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.350687020827414, "is_candidate": true}, {"start": 735.343, "end": 751.446, "text": " Digo, me parece que cuando uno de buena fe busca avanzar en un acuerdo, siempre pone un marco, el Presidente me plante\u00f3 3 cuestiones centrales, que quede claro que estamos cancelando el stand by del 2018, que quede claro que estamos recorriendo una operaci\u00f3n nueva", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2489264410321309, "is_candidate": true}, {"start": 752.326, "end": 764.054, "text": " que no es tomar nueva deuda, sino refinanciar con un programa que se llama de facilidades extendidas y que quede claro que el Gobierno toma o tiene las facultades para tomar esas decisiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28186213692346174, "is_candidate": true}, {"start": 764.054, "end": 770.458, "text": "A partir de esas premisas, uno con unos y otros va escuchando, va tomando cu\u00e1les son las cuestiones", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28019345441717103, "is_candidate": true}, {"start": 771.238, "end": 780.106, "text": " que de alguna manera pueden ser puntos de uni\u00f3n y cu\u00e1les son las cuestiones que pueden ser puntos irritantes que dividen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3182075170265849, "is_candidate": true}, {"start": 780.106, "end": 793.178, "text": "Adem\u00e1s con la particularidad de que estamos con una oposici\u00f3n que tiene diversidad tambi\u00e9n de liderazgos y opiniones, yo ayer lo escuchaba al Gobernador Morales que de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.260132152102582, "is_candidate": true}, {"start": 794.339, "end": 822.658, "text": " vino en nombre de los gobernadores del norte a hacer un planteo y el gobernador me parece que dej\u00f3 claro cu\u00e1les eran las dificultades que se le presentaban a su provincia y eso por ah\u00ed aparece como un tema del que uno se toma para trabajar o los planteos que pudo hacer dentro de la coalici\u00f3n opositora el PRO respecto de alguna manera facilitar el cuidado del Banco Central y uno lo tiene que tomar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26687809270849705, "is_candidate": true}, {"start": 824.62, "end": 838.817, "text": " tenemos que aprender a tomar la mejor propuesta que pueda hacer cada uno y encontrar formas sutilmente de despejar aquellas cosas que pueden significar un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.285436945974348, "is_candidate": true}, {"start": 838.817, "end": 843.243, "text": "Unidad Federal, el diputado Rodr\u00edguez, la diputada Cama\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3712621623554808, "is_candidate": true}, {"start": 843.923, "end": 856.474, "text": " los diputados de C\u00f3rdoba, planteaban el tema de que quedara clara la recuperaci\u00f3n del Congreso de la facultad constitucional y de la ley de sustentabilidad de deuda que votamos el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24470642085542083, "is_candidate": true}, {"start": 856.474, "end": 868.884, "text": "Me parece que ah\u00ed en el escuchar y ver cu\u00e1les son los puntos de s\u00edntesis de lo que quiere el Gobierno y de lo que pueden tener los distintos grupos de oposici\u00f3n, uno tiene que trabajar para encontrar un camino com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2897164347838429, "is_candidate": true}, {"start": 869.514, "end": 891.308, "text": " S\u00ed, Sergio Massa, quer\u00eda consultarle, el Ministro Mart\u00edn Guzm\u00e1n durante el lunes la exposici\u00f3n de 7 horas dijo en varias oportunidades que quer\u00eda que se aprueben las dos cosas, que el Congreso le d\u00e9 las facultades al Poder Ejecutivo para endeudarse, para refinanciar en este caso, y adem\u00e1s que se apruebe el programa econ\u00f3mico porque dijo que era de un pa\u00eds y no de un gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940254049556283, "is_candidate": false}, {"start": 891.308, "end": 898.733, "text": "En ese caso quer\u00eda consultarte si pudiste hablar con el Ministro Mart\u00edn Guzm\u00e1n en el transcurso del d\u00eda de hoy y c\u00f3mo se tom\u00f3 estos cambios que tiene el proyecto de ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9904173589089037, "is_candidate": false}, {"start": 900.723, "end": 920.192, "text": " El Ministro viaj\u00f3 a Houston, ustedes lo comentaron reci\u00e9n, por un tema importante a nivel global que tiene que ver con la discusi\u00f3n del impacto de la guerra de Ucrania y las sanciones a Rusia en el mercado de hidrocarburos, en el mercado de gas y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3386134844279324, "is_candidate": true}, {"start": 920.192, "end": 929.137, "text": "Y dej\u00f3 designado trabajando, que hasta reci\u00e9n estuvo en la comisi\u00f3n, al representante argentino ante el fondo, que es a Sergio Chodos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3588777789667339, "is_candidate": true}, {"start": 930.358, "end": 934.421, "text": " y \u00e9l estuvo haciendo el seguimiento de las distintas versiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36545869543230247, "is_candidate": true}, {"start": 934.421, "end": 949.351, "text": "Yo les cuento que tuvimos entre el origen de cada una de las propuestas individualmente, m\u00e1s la propuesta del Ejecutivo y el texto final, hubo 27 correcciones y cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2627495077655979, "is_candidate": true}, {"start": 949.351, "end": 956.196, "text": "As\u00ed que imag\u00ednense que fue un trabajo artesanal pero que vale la pena porque en definitiva", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3039471115637038, "is_candidate": true}, {"start": 957.077, "end": 967.502, "text": " Cumplimos con el mandato y la decisi\u00f3n del Presidente que es tratar de resolver un problema que no generamos pero que los argentinos nos votaron para resolverlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2710076074030908, "is_candidate": true}, {"start": 967.502, "end": 968.442, "text": "Masa, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8691154413994047, "is_candidate": false}, {"start": 968.442, "end": 970.123, "text": "Gabriel Mor\u00edn los saluda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8491871754560897, "is_candidate": false}, {"start": 970.123, "end": 977.406, "text": "La pregunta es, la oposici\u00f3n en esta negociaci\u00f3n dice que garantiza tambi\u00e9n el apoyo en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9095411549769623, "is_candidate": false}, {"start": 977.406, "end": 981.368, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que va a ofrecer el oficialismo, si lo sabe, tambi\u00e9n en el Senado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.864898654749027, "is_candidate": false}, {"start": 981.368, "end": 983.109, "text": "No habl\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6977504264704135, "is_candidate": false}, {"start": 984.449, "end": 1003.404, "text": " No habl\u00e9, digamos, del tema Senado porque no es mi responsabilidad, no es mi tarea y de alguna manera como Presidente de la C\u00e1mara lo que tengo que ocuparme es de cumplir con los objetivos que se plantea nuestro Gobierno dentro de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3395959570584762, "is_candidate": true}, {"start": 1003.404, "end": 1009.69, "text": "S\u00ed habl\u00e9 a lo largo de estos d\u00edas, varias veces con la Vicepresidenta, pero no de...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32809853331487626, "is_candidate": true}, {"start": 1010.41, "end": 1020.602, "text": " puntualmente este tema, as\u00ed que no quiero anticiparme y no quiero transformarme en portavoz de algo que no es mi tarea ni mi responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3173970241498161, "is_candidate": true}, {"start": 1020.602, "end": 1028.491, "text": "Masa, ahora un tema de tiempo, se lo pregunto como m\u00e1xima autoridad a la C\u00e1mara de Diputados, \u00bfhay posibilidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9939591653692029, "is_candidate": false}, {"start": 1029.972, "end": 1044.639, "text": " que se vote, no c\u00f3mo va a salir ni cu\u00e1l va a ser la posici\u00f3n del bloque, que se vote en el Senado antes del vencimiento del 22 o no es tan importante eso porque hay un mes de gracia despu\u00e9s de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9099246455168694, "is_candidate": false}, {"start": 1044.639, "end": 1055.024, "text": "No conozco los tiempos del Senado porque ellos tienen un reglamento distinto a diputados y no quiero preopinar sobre un tema en el que no conozco porque no conozco c\u00f3mo funciona", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3386630214185691, "is_candidate": true}, {"start": 1055.684, "end": 1064.189, "text": " los tiempos de la Comisi\u00f3n de Presupuestos, no conozco, entiendo que ellos tienen una cosa que se llama de los 7 d\u00edas que nosotros ac\u00e1 en Diputados no tenemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3173739179916527, "is_candidate": true}, {"start": 1064.189, "end": 1080.239, "text": "O sea, en el Senado, por ejemplo, esto que estamos viviendo ahora, que reci\u00e9n dictaminaron y ma\u00f1ana vamos al recinto, por reglamento no se puede, tienen una din\u00e1mica distinta y no me quiero meter a opinar de una cosa que no s\u00e9 exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2916791320473384, "is_candidate": true}, {"start": 1080.239, "end": 1084.982, "text": "La \u00faltima y le vuelvo a agradecer el tiempo, \u00bfqu\u00e9 expectativa tiene para la sesi\u00f3n de ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9741054902257049, "is_candidate": false}, {"start": 1088.132, "end": 1111.766, "text": " Primero que sea una sesi\u00f3n en la que todos entendamos que estamos tocando o tratando un tema que cruza opiniones dis\u00edmiles transversalmente a todas las fuerzas pol\u00edticas y que eso, digamos, as\u00ed como se dio en otros temas con principios que tienen cuestiones de principios m\u00e1s all\u00e1 de cuestiones t\u00e9cnicas o metodol\u00f3gicas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2486919828377725, "is_candidate": true}, {"start": 1112.606, "end": 1133.535, "text": " que eso muchas veces enciende pasiones, yo obviamente jam\u00e1s le pedir\u00eda a alguien que expresa ideas, a alguien que expresa una propuesta pol\u00edtica que pierda la pasi\u00f3n porque en definitiva es el motor que nos mueve a seguir participando, a seguir proponiendo y a transitar este camino de la representaci\u00f3n pol\u00edtica, si en todo caso", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3079087080482036, "is_candidate": true}, {"start": 1134.215, "end": 1154.436, "text": " que no confundamos la pasi\u00f3n con la p\u00e9rdida del respeto por el otro, que tengamos mesura, que tengamos la capacidad de escucharnos y en todo caso de as\u00ed como hoy el gobierno decidi\u00f3 tomar lo mejor de cada una de las fuerzas opositoras para tratar de llegar a un dictamen com\u00fan", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27266063027830956, "is_candidate": true}, {"start": 1155.177, "end": 1165.885, "text": " que ma\u00f1ana los diputados tomemos cada uno lo mejor de lo que plantea cada diputado para tener una mirada futura en un tema como es el tema de deuda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31896033880852925, "is_candidate": true}, {"start": 1165.885, "end": 1171.59, "text": "Yo les cuento, es la primera vez que un acuerdo con el fondo viene al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32126545033119136, "is_candidate": true}, {"start": 1172.927, "end": 1182.379, "text": " El salto de calidad institucional que plante\u00f3 el Presidente de la Rep\u00fablica en este tema envi\u00e1ndolo al Congreso y plante\u00e1ndolo a la Ley de Sustentabilidad de Deuda, es fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2886750139451949, "is_candidate": true}, {"start": 1182.379, "end": 1188.366, "text": "Entonces hay un instrumento nuevo, hay una responsabilidad y una tarea nueva del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3461599382578652, "is_candidate": true}, {"start": 1189.503, "end": 1211.4, "text": " La clave es que tengamos respeto, estatura para tratar el tema, para generarle certidumbre, tranquilidad a quien nos ve desde la casa y que de alguna manera podamos expresar nuestras ideas con las diferencias que obviamente pueden aparecer alrededor de este tema, pero con respeto, con altura y con mesura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26354788050312095, "is_candidate": true}, {"start": 1211.4, "end": 1215.443, "text": "Creo que a esta altura es una formalidad, pero luego del acuerdo se descuenta la aprobaci\u00f3n, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9385902296549258, "is_candidate": false}, {"start": 1219.227, "end": 1232.158, "text": " S\u00ed, claramente la cantidad de bloques intervinientes en el dictamen supone o hace presuponer una aprobaci\u00f3n muy amplia de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32451838107445263, "is_candidate": true}, {"start": 1232.158, "end": 1235.901, "text": "Masa, le agradezco especialmente el tiempo, de veras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.952207795947015, "is_candidate": false}, {"start": 1235.901, "end": 1237.983, "text": "No, por favor, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5114134941478196, "is_candidate": false}, {"start": 1237.983, "end": 1244.128, "text": "Sergio Tom\u00e1s Masa, presidente de la C\u00e1mara de Diputados, indudablemente la voz del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9849274790134273, "is_candidate": false}], "Index": 1293, "channel_id": "UCFgk2Q2mVO1BklRQhSv6p0w", "channel": "C5N", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@c5n", "id": "ywaoEIgWtf8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ywaoEIgWtf8", "title": "Sergio MASSA: \"Es la PRIMERA VEZ que un ACUERDO con el FONDO viene al CONGRESO\"", "duration": 1246.0, "view_count": 14736.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}