{"segments": [{"start": 0.008, "end": 8.414, "text": " Sergio, dos minutos ah\u00ed a la c\u00e1mara, \u00bfpor qu\u00e9 hay que votarlo el pr\u00f3ximo domingo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8354870017428195, "is_candidate": false}, {"start": 8.414, "end": 18.862, "text": "Primero porque hay que garantizar que Argentina recorre un camino que tiene tres objetivos, el orden fiscal, la acumulaci\u00f3n de reservas con super\u00e1vit comercial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2079234031313837, "is_candidate": true}, {"start": 19.875, "end": 24.036, "text": " y obviamente con competitividad cambiaria y el desarrollo con inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2391928415617175, "is_candidate": true}, {"start": 24.036, "end": 26.036, "text": "\u00bfEso qu\u00e9 significa en la vida de la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3636226045620018, "is_candidate": true}, {"start": 26.036, "end": 49.462, "text": "Significa ni m\u00e1s ni menos que un Estado invirtiendo en m\u00e1s gasoductos para que tengamos servicio de gas barato en los domicilios y para que tengamos pymes que tengan la oportunidad de tener energ\u00eda barata, para que tengamos adem\u00e1s electricidad m\u00e1s barata porque el 65% de la energ\u00eda de nuestras generaciones t\u00e9rmica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20345362976411718, "is_candidate": true}, {"start": 50.422, "end": 67.631, "text": " porque adem\u00e1s hay que construir un pa\u00eds que siga generando empleo, venimos de 34 meses de generaci\u00f3n de empleo y hay que seguir generando empleo, nosotros creemos en el trabajo como una herramienta de movilidad social ascendente y no como un costo como est\u00e1 planteado por parte de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16809332326268134, "is_candidate": true}, {"start": 68.431, "end": 73.378, "text": " porque hay que seguir sosteniendo el sistema de educaci\u00f3n p\u00fablica y, sobre todo, el universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26917351234464315, "is_candidate": true}, {"start": 73.378, "end": 79.227, "text": "Queremos sostener y aumentar las becas Progresar y las Manuel Belgrano, que otros las quieren recortar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2568201117039737, "is_candidate": true}, {"start": 79.227, "end": 82.471, "text": "Queremos, adem\u00e1s, mayor cantidad de universidades en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.265284717222113, "is_candidate": true}, {"start": 83.595, "end": 91.698, "text": " mientras escuchamos hablar de arancelamiento universitario y creemos que trabajo y educaci\u00f3n son los dos motores para luchar contra la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25787117283299243, "is_candidate": true}, {"start": 91.698, "end": 95.559, "text": "En paralelo, el desarrollo de un pa\u00eds que salga de las restricciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2483388753916541, "is_candidate": true}, {"start": 95.559, "end": 98.08, "text": "Las dos grandes restricciones, una coyuntural,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37625924873187644, "is_candidate": true}, {"start": 99.26, "end": 113.944, "text": " la sequ\u00eda que termina en muy poquitos meses y que de alguna manera nos complic\u00f3 este a\u00f1o, pero sobre todo la deuda con el fondo que fue de alguna manera el cepo que le dej\u00f3 Macri a la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18833334158078552, "is_candidate": true}, {"start": 113.944, "end": 127.667, "text": "Bueno, en ese sentido plantearle a los argentinos que vamos a un modelo de desarrollo exportador que acumule reservas y que haga como hicieron en el 2005 N\u00e9stor y Lula, le pague al fondo y lo saque definitivamente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17961823372119468, "is_candidate": true}, {"start": 129.931, "end": 131.772, "text": " Tiempo cumplido, los dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8029379671729926, "is_candidate": false}, {"start": 131.772, "end": 145.501, "text": "Sergio, muchos se preocuparon, se pusieron nerviosos con el 6,4% de inflaci\u00f3n logrado por su gesti\u00f3n, por el gobierno, y ah\u00ed empezaron a articular todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8615692348413836, "is_candidate": false}, {"start": 145.501, "end": 152.286, "text": "Sube al d\u00f3lar blue, dicen hoy, ya proyectan la inflaci\u00f3n de agosto cuando no se conoce a\u00fan la de julio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.830107812921836, "is_candidate": false}, {"start": 153.309, "end": 172.777, "text": " La pregunta concreta es, siendo presidente, \u00bfqu\u00e9 leyes desde el Estado se puede utilizar m\u00e1s duramente contra los especuladores que aumentan los precios y juegan, y contra los especuladores financieros que buscan desestabilizar en esta semana previa sobre todo de la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8409499314375094, "is_candidate": false}, {"start": 173.317, "end": 178.039, "text": " Bueno, primero yo por la inversa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26704209241281296, "is_candidate": true}, {"start": 178.039, "end": 183.042, "text": "Hoy los d\u00f3lares financieros, sacando el LU, estuvieron estacionados y terminaron a la baja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2855466126619086, "is_candidate": true}, {"start": 183.9, "end": 192.623, "text": " despu\u00e9s de que durante toda la ma\u00f1ana le quisieron generar un pico y generar esa sensaci\u00f3n de incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25903996029230725, "is_candidate": true}, {"start": 192.623, "end": 197.104, "text": "B\u00e1sicamente eso es porque en abril recuperamos la capacidad de intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24011463603157623, "is_candidate": true}, {"start": 197.104, "end": 206.888, "text": "Sin capacidad de intervenci\u00f3n del Banco Central, que el nuevo acuerdo con el fondo lo establece expresamente, le respeta la capacidad de intervenci\u00f3n al Banco Central,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2300656769126418, "is_candidate": true}, {"start": 208.168, "end": 213.912, "text": " Hoy estar\u00edamos con un boxeador subido al ring, al que le sacan los d\u00f3lares con las manos atadas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20127013885403233, "is_candidate": true}, {"start": 213.912, "end": 227.762, "text": "Y de alguna manera eso, estas horas, estos \u00faltimos d\u00edas, porque ya son varios d\u00edas, no ha pasado y entonces enfocaron en un mercado m\u00e1s chico, que es el mercado del d\u00f3lar blue, que despu\u00e9s tiende a acomodarse", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20663965788747474, "is_candidate": true}, {"start": 228.602, "end": 255.767, "text": " Cuando los d\u00f3lares financieros no se mueven ni se estacionan, hay un momento en el que el umbral de p\u00e9rdida de aquellos que juegan contra la especulaci\u00f3n es muy grande y en los pr\u00f3ximos d\u00edas lo vamos a ver, vamos a ver c\u00f3mo aquellos que por estas horas agitaron, terminen perdiendo por ah\u00ed plata, b\u00e1sicamente porque los d\u00f3lares financieros y el d\u00f3lar oficial que es el que se usa para producir bienes, para producir medicamentos, para producir alimentos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20358601903596008, "is_candidate": true}, {"start": 257.128, "end": 281.08, "text": " siguen en un proceso de estacionamiento y de hecho hoy lo que es el d\u00f3lar futuro al mes de agosto y a septiembre tambi\u00e9n baj\u00f3 un poco porque de alguna manera lo que hay es, por un lado esta idea o este intento de generar expectativa y de generar tensi\u00f3n, pero por otro lado est\u00e1n los datos objetivos de la realidad, Argentina sostuvo su nivel de acumulaci\u00f3n de reservas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20130897131801495, "is_candidate": true}, {"start": 281.88, "end": 311.024, "text": " porque en lugar de usar sus propias reservas para pagarle al fondo, lleg\u00f3 a un acuerdo con lo que es el Banco de Desarrollo Latinoamericano, que son 21 pa\u00edses de la regi\u00f3n, lleg\u00f3 a un acuerdo con China que activ\u00f3 el segundo tramo del swap, que no solamente nos da la libertad de haber hecho ese pago al fondo, sino que adem\u00e1s nos da la libertad de poder seguir interviniendo y activando mercados, y adem\u00e1s garantizando el pago de importaciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17933256105848838, "is_candidate": true}, {"start": 311.896, "end": 325.805, "text": " Y despu\u00e9s lleg\u00f3 un acuerdo con Qatar que para todos fue inesperado, hasta ac\u00e1 en los \u00faltimos 6, 7 a\u00f1os en la pol\u00edtica argentina de Qatar s\u00f3lo se hab\u00eda escuchado que ten\u00eda relaci\u00f3n con una fuerza pol\u00edtica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.221647956524339, "is_candidate": true}, {"start": 326.827, "end": 330.989, "text": " que hasta ac\u00e1 lo \u00fanico que hab\u00eda tra\u00eddo era la propaganda de la camiseta de Boca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4335818333231759, "is_candidate": true}, {"start": 330.989, "end": 344.495, "text": "La verdad es que llegamos a un acuerdo con las autoridades catar\u00edes y conseguimos construir un puente muy interesante hasta el 21 de agosto, que es el desembolso de los primeros 7.500 millones de d\u00f3lares del fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18720451642530156, "is_candidate": true}, {"start": 344.495, "end": 347.236, "text": "El segundo desembolso es en la primera semana de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3966832281081315, "is_candidate": true}, {"start": 347.236, "end": 354.9, "text": "Y de alguna manera nos da una tranquilidad dentro del drama que representa la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25659885340225763, "is_candidate": true}, {"start": 355.32, "end": 360.585, "text": " Y en cuanto a los especuladores de los precios, que eso atenta, digo, con la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8248515195683904, "is_candidate": false}, {"start": 360.585, "end": 376.04, "text": "Bueno, ah\u00ed hay una cuesti\u00f3n muy clara que es que no hay motivo desde el punto de vista de la t\u00e9cnica econ\u00f3mica m\u00e1s all\u00e1 de que hay especulaci\u00f3n y el fin de semana, no s\u00e9 si ustedes vieron, aplicamos 4.390 millones de pesos en multas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2036525778769943, "is_candidate": true}, {"start": 379.187, "end": 405.142, "text": " algunas productoras de alimentos, algunos laboratorios de medicamentos, algunas cadenas de supermercado, y vamos a seguir sancionando a todos aquellos que acceden a los beneficios de tener tasa de inter\u00e9s subsidiada, de tener un tipo de cambio competitivo para importar y para producir bienes, y que despu\u00e9s, digamos, usan la especulaci\u00f3n contra el d\u00f3lar blue para remarcarle los precios a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19162817565543344, "is_candidate": true}, {"start": 405.882, "end": 407.442, "text": " Ariel Sack pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9632578513696785, "is_candidate": false}, {"start": 407.442, "end": 418.785, "text": "Durante todo este tiempo se intentaron reformas del Poder Judicial, de la Corte Suprema de Justicia, del Ministerio P\u00fablico Fiscal, y queda incluso un debate pendiente sobre el Consejo de la Magistratura que no se lograron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8793989411245776, "is_candidate": false}, {"start": 418.785, "end": 424.026, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el proyecto para el Poder Judicial de Sergio Massa Presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8391714743162287, "is_candidate": false}, {"start": 424.026, "end": 428.207, "text": "A m\u00ed me parece que hay como dos estamentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27342189633206837, "is_candidate": true}, {"start": 428.207, "end": 432.328, "text": "Uno que tiene que ver con el funcionamiento del Poder Judicial", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29321469751231466, "is_candidate": true}, {"start": 433.39, "end": 438.174, "text": " en lo que llamamos el poder judicial con intervenci\u00f3n sobre la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2703857232212068, "is_candidate": true}, {"start": 438.174, "end": 445.799, "text": "Esto de los jueces federales, actuaci\u00f3n de la corte, c\u00f3mo inciden el proceso pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2415229290075085, "is_candidate": true}, {"start": 445.799, "end": 454.426, "text": "Y hay una segunda que es, para m\u00ed, de otra dimensi\u00f3n, mucho m\u00e1s grave, porque es la que siente en su casa la vecina que ve al violador que liberaron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21350781248646677, "is_candidate": true}, {"start": 455.286, "end": 472.697, "text": " el que tiene un juicio laboral y hace 8 a\u00f1os que espera para cobrar la indemnizaci\u00f3n, el que tiene una convocatoria y hace 7 a\u00f1os que convive con el s\u00edndico porque el juez comercial no le da la salida de la convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22234623991339164, "is_candidate": true}, {"start": 472.697, "end": 480.062, "text": "Todos los problemas en despidos, en desalojos, todos los problemas que todos los d\u00edas sufre el ciudadano de a pie,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2604073782701434, "is_candidate": true}, {"start": 480.762, "end": 483.564, "text": " por falta de acci\u00f3n y de respuesta de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37122846979008073, "is_candidate": true}, {"start": 483.564, "end": 490.287, "text": "Y creo que ah\u00ed hay un primer planteo que hay que hacernos, que es medici\u00f3n por resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21386285437423014, "is_candidate": true}, {"start": 490.287, "end": 496.551, "text": "Nosotros cada dos a\u00f1os vamos a elecciones y de alguna manera la sociedad nos mide los resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27112167411332244, "is_candidate": true}, {"start": 496.551, "end": 500.853, "text": "Creo que el primer paso concreto es medici\u00f3n de resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2202881218148659, "is_candidate": true}, {"start": 500.853, "end": 508.297, "text": "Yo les voy a poner un ejemplo, digamos, que de alguna manera describe la incidencia de la justicia en el funcionamiento de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20931348567870678, "is_candidate": true}, {"start": 510.333, "end": 530.666, "text": " Hay una ruta de transporte que es Paran\u00e1-Buenos Aires que hace 11 a\u00f1os que el Estado argentino la otorg\u00f3 y hace 11 a\u00f1os que no tiene competencia, o sea que la gente no tiene para elegir dos empresas porque una empresa pasea con rueditas cautelares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.185838377826673, "is_candidate": true}, {"start": 530.666, "end": 537.53, "text": "Eso es, de alguna manera, el proceso m\u00e1s claro, m\u00e1s pr\u00edstino de degradaci\u00f3n de la justicia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28423520031451455, "is_candidate": true}, {"start": 538.683, "end": 540.683, "text": " Bien, Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9512960661536896, "is_candidate": false}, {"start": 540.683, "end": 551.166, "text": "Sergio, los que m\u00e1s pierden con la inflaci\u00f3n son los jubilados, usted va a mencionar programas como Medicamentos Gratuitos y dem\u00e1s, pero es cierto que pierden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662180553922222, "is_candidate": false}, {"start": 551.166, "end": 554.947, "text": "Mesamesi son a los que siempre le hablan los candidatos a presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9547716614286298, "is_candidate": false}, {"start": 554.947, "end": 561.008, "text": "S\u00ed, primero, cada vez que perdieron contra la inflaci\u00f3n tomamos recursos del Tesoro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24417730828786088, "is_candidate": true}, {"start": 561.863, "end": 563.625, "text": " y les pusimos un bono arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37472960045455406, "is_candidate": true}, {"start": 563.625, "end": 577.119, "text": "De hecho, hoy est\u00e1n todos los jubilados de menores ingresos con un sobre ingreso por sobre la f\u00f3rmula jubilatoria que es un bono que financiamos del Tesoro Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19397165173815822, "is_candidate": true}, {"start": 577.119, "end": 578.861, "text": "El jueves vence la f\u00f3rmula", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4131269819720691, "is_candidate": true}, {"start": 579.642, "end": 588.005, "text": " y seguramente a la aplicaci\u00f3n de la f\u00f3rmula le mantengamos alg\u00fan nivel de ingreso adicional para que no pierdan contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.219721591892721, "is_candidate": true}, {"start": 588.005, "end": 589.006, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el camino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4989739623518451, "is_candidate": true}, {"start": 589.006, "end": 594.668, "text": "No es ni recortar el bono como plantea la oposici\u00f3n, ni recortar la canasta de medicamentos que es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3325269047237307, "is_candidate": true}, {"start": 595.468, "end": 604.353, "text": " casi el 20% del ingreso del jubilado, en la canasta del jubilado de todos los d\u00edas, el 20% son los medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21833530052068784, "is_candidate": true}, {"start": 604.353, "end": 619.001, "text": "Sino sostener la f\u00f3rmula, mejorar la recaudaci\u00f3n que es la que alimenta la f\u00f3rmula, pero en paralelo tratar de garantizar que mientras la f\u00f3rmula no es suficiente, tengamos recursos del tesoro para garantizar que el jubilado no pierda contra la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2170383467501784, "is_candidate": true}, {"start": 621.99, "end": 641.88, "text": " En la Argentina hace 8 meses que duerme en el Congreso una ley que compensar\u00eda en t\u00e9rminos de recaudaci\u00f3n todo lo que perdimos de la sequ\u00eda, que es la ley de blanqueo con suministro de informaci\u00f3n de quienes tienen cuentas en Estados Unidos por parte del gobierno de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17584142047571694, "is_candidate": true}, {"start": 641.88, "end": 647.863, "text": "Tenemos el acuerdo firmado, pero vaya a saber uno por qu\u00e9 raz\u00f3n la oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2245052245321737, "is_candidate": true}, {"start": 649.057, "end": 657.283, "text": " no quiere votar esa ley que es la que nos dar\u00eda en detalle, con nombre y apellido, quienes tienen cuentas no declaradas en Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1930973046023351, "is_candidate": true}, {"start": 657.283, "end": 669.853, "text": "Eso no solamente es malo porque hace sentir un tonto al que paga impuestos todos los d\u00edas, sino que adem\u00e1s es malo porque le quita al Estado argentino casi 5.000 millones de d\u00f3lares de recaudaci\u00f3n por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20452856630900806, "is_candidate": true}, {"start": 669.853, "end": 673.816, "text": "Piense usted cu\u00e1nto mejorar\u00edan los jubilados s\u00f3lo con esa ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2315598928570367, "is_candidate": true}, {"start": 675.413, "end": 676.673, "text": " Pedro Brieger.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8727434251999183, "is_candidate": false}, {"start": 676.673, "end": 678.094, "text": "S\u00ed, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0626128651817555, "is_candidate": false}, {"start": 678.094, "end": 692.818, "text": "Mencion\u00f3 a China y cuando se menciona a China inevitablemente hay que hablar de Estados Unidos, porque Estados Unidos presiona fuertemente en Am\u00e9rica Latina para que los gobiernos no tengan muchos v\u00ednculos econ\u00f3micos con China, con el tema de violaci\u00f3n de derechos humanos, decir que es una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9490843099358781, "is_candidate": false}, {"start": 692.818, "end": 696.559, "text": "Yo entiendo que para cualquier presidente o presidenta es una gran dificultad", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9579939089222719, "is_candidate": false}, {"start": 697.279, "end": 705.401, "text": " decidir, bueno, con este pa\u00eds s\u00ed, con este pa\u00eds no, al fin y al cabo hay violaciones de todo tipo en pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9526583550462363, "is_candidate": false}, {"start": 705.401, "end": 712.602, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para mantener un equilibrio frente a las presiones de los Estados Unidos con temas muy concretos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8606607252208944, "is_candidate": false}, {"start": 712.602, "end": 719.784, "text": "Recuerdo que en el 2019 usted reconoci\u00f3 por ejemplo a Juan Guaid\u00f3, autofroclamado presidente, como presidente de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9370526075266582, "is_candidate": false}, {"start": 719.784, "end": 721.484, "text": "Guaid\u00f3 no existe m\u00e1s pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9709802026204173, "is_candidate": false}, {"start": 722.225, "end": 730.381, "text": " y el presidente de Venezuela es maduro, hay un bloqueo contra Venezuela, contra Cuba, \u00bfc\u00f3mo se hace para mantener el equilibrio con todos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9081904041147812, "is_candidate": false}, {"start": 731.71, "end": 747.199, "text": " Bueno, primero desde el principio del multilateralismo, la idea de que Argentina es un pa\u00eds soberano con autodeterminaci\u00f3n y que no tiene que ir regalado a ninguna mesa, que tiene que ir a defender los intereses de Argentina a todas las mesas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20506983850155114, "is_candidate": true}, {"start": 747.199, "end": 759.866, "text": "Todos saben que en gran parte de la dirigencia pol\u00edtica de ambas fuerzas pol\u00edticas de Estados Unidos, yo tengo un sistema de relaciones de muchos a\u00f1os, sin embargo, soy el Ministro de Econom\u00eda que abri\u00f3 cuentas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1771701021362203, "is_candidate": true}, {"start": 760.944, "end": 777.632, "text": " de Yuanes en los bancos para las empresas, que permiti\u00f3 el sistema de pago de China para el pago de los turistas chinos que vienen a Argentina, que habilit\u00f3 el sistema de pago de comercio exterior en Yuanes, que puso en marcha el swap, porque el swap era una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19876389826992935, "is_candidate": true}, {"start": 778.957, "end": 798.75, "text": " Y una cosa es tener una foto y otra cosa es poder pagar tus importaciones sin tocar las reservas y los d\u00f3lares de la gente, que es un poco lo que representa la activaci\u00f3n del swap del primer tramo, 5.000 millones de d\u00f3lares, y ahora del segundo tramo del cual se desembolsaron 1.300 millones de d\u00f3lares para el pago del fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20504122547775483, "is_candidate": true}, {"start": 799.31, "end": 809.64, "text": " Yo creo que Argentina tiene mucho para poner en la mesa, por eso me da mucha bronca cuando escucho esto de Argentina es un pa\u00eds de M, una sociedad fracasada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23287658090501862, "is_candidate": true}, {"start": 809.64, "end": 817.967, "text": "Argentina en un mundo en el que se disputan las prote\u00ednas, que son la producci\u00f3n de alimentos, que se disputan los minerales cr\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21090546409493005, "is_candidate": true}, {"start": 818.848, "end": 842.706, "text": " el cobre y el litio como los dos jugadores centrales, que se disputa la energ\u00eda con la segunda reserva mundial de Shale Gas y la cuarta de Shale Oil, y que se disputa la econom\u00eda del conocimiento y somos uno de los 5 pa\u00edses que el mundo elige a la hora de contratar servicios intelectuales junto con Croacia, junto con Colombia, junto con Polonia, obviamente con India,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20885632337145377, "is_candidate": true}, {"start": 843.846, "end": 865.839, "text": " de alguna manera nos pone en un buen lugar, el problema es no ir al almac\u00e9n con la receta del almacenero, el tema es asumir que vos te sent\u00e1s a la mesa y lo que defend\u00e9s es a tu pa\u00eds y eso a veces te lleva a negociaciones que son f\u00e1ciles, cortas y amigables y a otras negociaciones que son tensas y que son m\u00e1s largas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21253690746373777, "is_candidate": true}, {"start": 865.839, "end": 871.283, "text": "Obviamente siempre, digamos, uno lo que tiene que priorizar es el inter\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21953524496358012, "is_candidate": true}, {"start": 872.242, "end": 884.999, "text": " de su patria y el inter\u00e9s de mi patria es el inter\u00e9s de Argentina, yo no entiendo a esos dirigentes que prefieren ir y resignar alg\u00fan inter\u00e9s de su pa\u00eds con tal de quedar bien con otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2048263084514943, "is_candidate": true}, {"start": 886.217, "end": 887.238, "text": " Andr\u00e9s Lerner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8429942873844232, "is_candidate": false}, {"start": 887.238, "end": 888.438, "text": "Ministro, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9846318353954323, "is_candidate": false}, {"start": 888.438, "end": 902.046, "text": "Por estas horas se discute mucho entre los economistas si con un nuevo gobierno a partir del 10 de diciembre que pueda generar nuevas expectativas y que tenga 4 a\u00f1os por delante, se puede lanzar lo que llaman un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0428511954811213, "is_candidate": false}, {"start": 902.046, "end": 914.874, "text": "Algunos lo plantean quiz\u00e1s desde un lado m\u00e1s ortodoxo, con ajustes muy fuertes, y otros, no s\u00e9, economistas como Emanuel \u00c1lvarez \u00c1gil lo plantean desde un lado m\u00e1s heterodoxo, con recomposici\u00f3n de ingresos y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9965957140817252, "is_candidate": false}, {"start": 915.694, "end": 919.8, "text": " \u00bfA usted qu\u00e9 le parecen todas esas propuestas que andan dando vuelta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9614721840466843, "is_candidate": false}, {"start": 919.8, "end": 925.288, "text": "Bueno, yo lo primero que digo es que cuando vos mirabas la descripci\u00f3n del \u00faltimo trimestre 2022,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29104692077352956, "is_candidate": true}, {"start": 927.213, "end": 946.259, "text": " y le\u00edas el panorama que planteaban para el 2023, salvo alguno que esboz\u00f3 el riesgo o el peligro sobre el nivel de exportaciones de la sequ\u00eda, la mayor\u00eda pronosticaba una Argentina con 110, 112 mil millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22395589545348005, "is_candidate": true}, {"start": 946.259, "end": 950.08, "text": "Argentina va a exportar 89 este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38186471247419274, "is_candidate": true}, {"start": 950.08, "end": 953.321, "text": "Una cosa es escribir papeles, hacer tablitas de Excel,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2846435365449279, "is_candidate": true}, {"start": 954.693, "end": 970.36, "text": " Y otra cosa es tomar decisiones todos los d\u00edas, porque tomar decisiones todos los d\u00edas supone tensi\u00f3n cuando te sent\u00e1s con sectores que necesitan y demandan d\u00f3lares para mantener su nivel de actividad o porque se quieren dolarizar en bienes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2194705746042832, "is_candidate": true}, {"start": 970.36, "end": 981.226, "text": "Tensi\u00f3n con aquellos que demandan bienes y d\u00f3lares porque necesitan exportar y que son importantes para el crecimiento de tus reservas o para la acumulaci\u00f3n de tus reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26474857728288614, "is_candidate": true}, {"start": 982.286, "end": 987.477, "text": " Tambi\u00e9n significa atenci\u00f3n a la hora de definir programas impositivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2878048598972779, "is_candidate": true}, {"start": 987.477, "end": 989.541, "text": "Escribir es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43452841278556353, "is_candidate": true}, {"start": 989.541, "end": 992.827, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que hacer es sentarse todos los d\u00edas y empujar el l\u00e1piz y hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30161281924072936, "is_candidate": true}, {"start": 994.628, "end": 1011.533, "text": " Poner en marcha los proyectos mineros, 52 que tenemos en marcha, puestos en los \u00faltimos 11 meses para entrar en l\u00ednea de producci\u00f3n en la Argentina, es una negociaci\u00f3n artesanal con 52 actores distintos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2191169122131328, "is_candidate": true}, {"start": 1011.533, "end": 1017.855, "text": "Poner en marcha el crecimiento del proceso vaca muerta requiri\u00f3 dos decretos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3036942811382741, "is_candidate": true}, {"start": 1018.635, "end": 1022.618, "text": " dos resoluciones del Ministerio de Econom\u00eda, ir y sentarme con los actores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3295891745099615, "is_candidate": true}, {"start": 1022.618, "end": 1034.906, "text": "Ahora, me sent\u00e9 en agosto del a\u00f1o pasado, hoy estamos con 42% de crecimiento de la inversi\u00f3n en Vaca Muerta y cuando vos mir\u00e1s el nivel de crecimiento industrial, est\u00e1 muy traccionado por el complejo Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22015663219209392, "is_candidate": true}, {"start": 1034.906, "end": 1037.428, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47535579855424936, "is_candidate": true}, {"start": 1037.428, "end": 1039.49, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la mejor salida para la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3087314247833236, "is_candidate": true}, {"start": 1040.515, "end": 1061.431, "text": " un programa de desarrollo exportador porque es la que le va a dar solvencia a nuestra moneda para parar la inflaci\u00f3n porque cuando vos ten\u00e9s una moneda respaldada, tu moneda vale m\u00e1s y entonces vale m\u00e1s en manos de la gente, pero adem\u00e1s es la que nos va a permitir mayor nivel de autonom\u00eda como pa\u00eds, pagarle al fondo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24162608058100665, "is_candidate": true}, {"start": 1062.412, "end": 1070.426, "text": " requiere de acumulaci\u00f3n de reservas y lo que tenemos que hacer es acumular reservas, sacar al fondo para seguir adelante con nuestro programa de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25964329069370096, "is_candidate": true}, {"start": 1072.097, "end": 1075.258, "text": " Estuvimos en Liliana, en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3270811587591034, "is_candidate": true}, {"start": 1075.258, "end": 1089.421, "text": "Pero anteayer estuvimos con 300 pymes a las que le pusimos 19.000 millones de pesos de aporte no reintegrable del Estado, apostando a que crezcan en exportaciones en el \u00faltimo tramo del a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23906036110632067, "is_candidate": true}, {"start": 1089.421, "end": 1093.661, "text": "Nos pueden agregar 1.350 millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3060807057282686, "is_candidate": true}, {"start": 1093.661, "end": 1095.402, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4648580464847024, "is_candidate": true}, {"start": 1095.402, "end": 1098.082, "text": "Porque abr\u00eds nuevos mercados, pero vend\u00e9s trabajo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4050461712648581, "is_candidate": true}, {"start": 1098.082, "end": 1100.203, "text": "Argentina tiene un problema que es fenomenal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3773750823045997, "is_candidate": true}, {"start": 1101.083, "end": 1106.925, "text": " exporta por un promedio de 500 d\u00f3lares la tonelada, importa por un promedio de 1.100.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3102711294515461, "is_candidate": true}, {"start": 1106.925, "end": 1122.332, "text": "Cuando vos aument\u00e1s el valor de las exportaciones, lo que est\u00e1s aumentando es el valor del trabajo argentino y nosotros lo que necesitamos es vender m\u00e1s trabajo argentino al mundo, porque eso es lo que va a hacer, que nuestros salarios sean mejores y que nuestra moneda sea m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2614159703683169, "is_candidate": true}, {"start": 1124.117, "end": 1129.802, "text": " Una pregunta a la gente porque ya tenemos que ir cerrando el programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9009883100730209, "is_candidate": false}, {"start": 1129.802, "end": 1138.729, "text": "Mart\u00edn Silva dice, candidato al minuto uno, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 piensa hacer con las prepagas con estos aumentos mensuales que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7562022131997435, "is_candidate": false}, {"start": 1138.729, "end": 1141.851, "text": "Bueno, le cuento a Mart\u00edn y a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35202063595401933, "is_candidate": true}, {"start": 1141.851, "end": 1150.238, "text": "Hoy hay un mecanismo que es una resoluci\u00f3n conjunta del Ministerio de Salud y del Ministerio de Trabajo que nace en un decreto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21266784509219028, "is_candidate": true}, {"start": 1151.347, "end": 1164.369, "text": " Yo creo que en alg\u00fan momento esa resoluci\u00f3n hay que eliminarla porque est\u00e1 montada sobre un mecanismo de actualizaci\u00f3n que no necesariamente sigue a los salarios y adem\u00e1s termina en el abuso de la medicina prepaga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23621644337454561, "is_candidate": true}, {"start": 1164.369, "end": 1179.692, "text": "Creo que en todo caso, llegado el momento, y no quiero entrar en una cuesti\u00f3n de discusi\u00f3n interna del gobierno, pero sentados sobre una mesa, hay que terminar con este mecanismo que es una espiral a favor de las prepagas y en contra de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2083562582849604, "is_candidate": true}, {"start": 1181.227, "end": 1188.549, "text": " La pregunta que le dej\u00f3 Miriam Bregman que estuvo el jueves pasado como precandidata a presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8427574742021466, "is_candidate": false}, {"start": 1188.549, "end": 1194.731, "text": "\u00bfSigue sosteniendo como en el 2015 cuando fue candidato a presidente que hay que militarizar los barrios populares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0577875693198107, "is_candidate": false}, {"start": 1194.731, "end": 1197.932, "text": "\u00bfQue el ej\u00e9rcito debe entrar a los barrios m\u00e1s humildes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.019918231555092, "is_candidate": false}, {"start": 1197.932, "end": 1204.894, "text": "Mir\u00e1, lo primero que le quiero decir a Miriam es que la experiencia de Rosario por estos d\u00edas en t\u00e9rminos de urbanizaci\u00f3n es fabulosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24302105523330308, "is_candidate": true}, {"start": 1206.222, "end": 1232.184, "text": " y que adem\u00e1s el ej\u00e9rcito argentino hoy es un ej\u00e9rcito absolutamente abrazado a la democracia, la familia militar es una familia que hoy lo que quiere es ser parte reconocida de nuestra sociedad y acabamos de hacer un reconocimiento que a algunos les molesta en esta cosa de creer que un uniforme es sin\u00f3nimo de malo, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21325346733792427, "is_candidate": true}, {"start": 1233.326, "end": 1243.933, "text": " El Estado tiene herramientas para hacer cumplir la ley y tiene herramientas para defenderse como Estado-Naci\u00f3n y para reprimir a aquellos que no cumplen la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23945486906856928, "is_candidate": true}, {"start": 1243.933, "end": 1256.881, "text": "Las fuerzas de seguridad profesionales, fuerzas armadas profesionales integradas a nuestra sociedad y adem\u00e1s con la log\u00edstica que tienen colaborando en experiencias como la de Rosario, me parecen fant\u00e1sticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2355471548804945, "is_candidate": true}, {"start": 1258.142, "end": 1267.808, "text": " Mirando a la c\u00e1mara, la pregunta que le deja a Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Sergio Mas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7913209749105943, "is_candidate": false}, {"start": 1267.808, "end": 1279.395, "text": "Le har\u00eda una pregunta personal pero ser\u00eda muy malo, as\u00ed que lo que le voy a preguntar es si sigue creyendo que Mauricio Macri es su jefe, como dijo en los \u00faltimos 16 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23340406015298854, "is_candidate": true}, {"start": 1279.395, "end": 1285.419, "text": "Bien, Sergio, dos minutos finales, ah\u00ed tiene la c\u00e1mara para apelar al voto para el pr\u00f3ximo domingo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9286077607972856, "is_candidate": false}, {"start": 1286.018, "end": 1296.144, "text": " Yo quiero invitar a todos aquellos que creen que la Argentina es un pa\u00eds donde los ejes de crecimiento est\u00e1n basados en la producci\u00f3n, el trabajo y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19143074826080697, "is_candidate": true}, {"start": 1296.144, "end": 1300.626, "text": "No creo que la Argentina, como plantean ellos, sea un pa\u00eds de mierda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27243432472407625, "is_candidate": true}, {"start": 1300.626, "end": 1305.189, "text": "Si tuviera que volver a elegir un lugar para nacer, volver\u00eda a la Argentina, volver\u00eda a elegir la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2668349143806099, "is_candidate": true}, {"start": 1305.829, "end": 1319.196, "text": " si ma\u00f1ana tuviera que volver a elegir, porque creo que Argentina es un pa\u00eds con recursos que hay que transformarlos en riqueza y creo que tenemos una enorme oportunidad en un proyecto asociado a la producci\u00f3n, el trabajo y la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20629758008341914, "is_candidate": true}, {"start": 1319.196, "end": 1323.378, "text": "Tenemos deudas porque debemos todav\u00eda la mejora en el ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22990255830485573, "is_candidate": true}, {"start": 1324.287, "end": 1336.535, "text": " porque debemos todav\u00eda algunos avances en materia de servicio de justicia para la sociedad, porque debemos todav\u00eda avances desde el punto de vista del desarrollo federal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2202515160466858, "is_candidate": true}, {"start": 1336.535, "end": 1339.857, "text": "No hemos llegado como quer\u00edamos a cada provincia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30167838494391863, "is_candidate": true}, {"start": 1339.857, "end": 1348.683, "text": "Pero creo que el camino es el camino de apostar a un Estado que regule las relaciones sociales, que invierta en investigaci\u00f3n, ciencia y tecnolog\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23282776278650907, "is_candidate": true}, {"start": 1349.423, "end": 1359.025, "text": " que invierta en universidades p\u00fablicas, que garantice que el hijo de un trabajador pueda so\u00f1ar con ir a la universidad y so\u00f1ar con ser ingeniero, abogado o presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19196754280262518, "is_candidate": true}, {"start": 1359.025, "end": 1373.967, "text": "Y creo que eso en definitiva es el sue\u00f1o de la Argentina con movilidad social ascendente que producto de 20 puntos de ca\u00edda de ingresos y un modelo de ajuste y un modelo de acumulaci\u00f3n financiera, los argentinos entre el 2015 y el 2019 perdimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2065092877420841, "is_candidate": true}, {"start": 1373.967, "end": 1374.587, "text": "El camino no es volver atr\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.645750457327385, "is_candidate": false}, {"start": 1379.285, "end": 1385.647, "text": " Ya lo vivimos en el 2001 con los mismos que hoy nos hablan de ajuste y de represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3031127155259966, "is_candidate": true}, {"start": 1385.647, "end": 1391.508, "text": "Ya lo vivimos entre el 15 y el 19 con cierre de pymes y p\u00e9rdida de miles de puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26678133845824603, "is_candidate": true}, {"start": 1391.508, "end": 1402.311, "text": "El camino es hacer la lista de los errores que cometimos, hacer la lista de las tareas que nos falta enfrentar y enfrentarlas juntos mirando para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20983465704724213, "is_candidate": true}, {"start": 1402.311, "end": 1403.772, "text": "Muchas gracias, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6986751795238605, "is_candidate": false}], "Index": 907, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "yymh-fC-AyU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yymh-fC-AyU", "title": "08-08-2023 | ENTREVISTA EN \"CANDIDATOS EN MINUTO UNO\" POR C5N | \u25b6\ufe0f", "duration": 1405.0, "view_count": 5800.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}