{"segments": [{"start": 9.903, "end": 16.407, "text": " Bueno, muy buenas casi ya tardes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4808706915106775, "is_candidate": true}, {"start": 16.407, "end": 21.91, "text": "Muy buen mediod\u00eda, vamos a ponerlo ah\u00ed, que nos queda bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4653469342415981, "is_candidate": true}, {"start": 23.607, "end": 39.84, "text": " Primero quiero decirles gracias a todos y todas los que a lo largo de estos dos meses trabajaron en el dise\u00f1o de una pol\u00edtica de salud para los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2495953904687337, "is_candidate": true}, {"start": 39.84, "end": 49.728, "text": "Gracias porque cuando uno se sienta a trabajar en equipo encuentra visiones muchas veces antag\u00f3nicas o contrapuestas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23283759665457993, "is_candidate": true}, {"start": 51.232, "end": 55.033, "text": " y en funci\u00f3n de tener un proyecto com\u00fan va cediendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22053815104494612, "is_candidate": true}, {"start": 55.033, "end": 79.14, "text": "Y s\u00e9 que el trabajo de docentes, de personal m\u00e9dico, de obras sociales, de acad\u00e9micos, del personal no docente y del personal de trabajadores de la salud, requer\u00eda encontrar un hilo en el cual pudi\u00e9ramos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19615932883223042, "is_candidate": true}, {"start": 80.243, "end": 100.328, "text": " integrar todo el funcionamiento del sistema de salud p\u00fablico, de obras sociales, de prepagas, las cl\u00ednicas independientes, el personal de la salud m\u00e1s joven, el personal de la salud m\u00e1s calificado, y tratar de encontrar objetivos comunes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21211309428886904, "is_candidate": true}, {"start": 101.531, "end": 130.163, "text": " Gracias Pablo, gracias a todos y cada uno de los que desde su lugar aport\u00f3 para que podamos contarle a los argentinos qu\u00e9 vamos a hacer con la salud los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os y adem\u00e1s poder plantear, como queremos plantear, a la salud p\u00fablica como una pol\u00edtica de Estado, como parte del acuerdo de unidad nacional que la Argentina necesita", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23681078516052467, "is_candidate": true}, {"start": 132.475, "end": 138.199, "text": " para garantizar pisos m\u00ednimos de derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4105322124999, "is_candidate": true}, {"start": 138.199, "end": 161.115, "text": "Y quiero contar una an\u00e9cdota, no voy a mencionar pa\u00eds ni familia para que nadie se sienta agraviado, pero quiero dejar de alguna manera para aquellos que no son como ustedes parte del colectivo de salud y nos est\u00e1n viendo, entiendan cu\u00e1les son los dos modelos que est\u00e1n en debate de cara al 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24741959378387723, "is_candidate": true}, {"start": 163.732, "end": 188.389, "text": " Una familia amiga viaja, tienen un accidente, llevan a una cl\u00ednica para atender de urgencia a uno de los miembros de la familia, lo primero que le piden cuando entran a la guardia de ese hospital es una tarjeta de cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23156705999915383, "is_candidate": true}, {"start": 190.922, "end": 219.28, "text": " Dejan su tarjeta de cr\u00e9dito, la pasan, le hacen los primeros estudios, lo llevan a una segunda sala con un recetario de medicamentos que hab\u00eda que ponerle inmediatamente, se acercan a la esposa de esta persona y le vuelven a pedir la tarjeta de cr\u00e9dito para bajar los medicamentos que ten\u00edan que ponerle intravenoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22785424017079448, "is_candidate": true}, {"start": 221.818, "end": 224.921, "text": " Ese es el pa\u00eds que proponen ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097555892773035, "is_candidate": true}, {"start": 224.921, "end": 228.665, "text": "Que el que no tiene tarjeta de cr\u00e9dito y no puede pagar, no tiene salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2825481363624788, "is_candidate": true}, {"start": 228.665, "end": 230.847, "text": "Que el que no tiene prepaga, no tiene salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39301116873634345, "is_candidate": true}, {"start": 232.301, "end": 252.985, "text": " Y en realidad nosotros sabemos que la vida no tiene precio y por eso creemos que invertir en salud, que invertir en un buen sistema, que invertir en personal m\u00e9dico, que invertir en personal no m\u00e9dico, que invertir en infraestructura de salud es central para cuidar la vida de los y las argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31215441653395215, "is_candidate": true}, {"start": 255.06, "end": 277.096, "text": " Hace poquito se discut\u00eda en esto de la mirada, de los n\u00fameros sin mirar a las personas, se discut\u00eda el famoso plan de vacunaci\u00f3n y dec\u00edan es un gasto, es propaganda, cada familia tiene que decidir c\u00f3mo hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2493631419310537, "is_candidate": true}, {"start": 277.096, "end": 283.981, "text": "Yo le quiero contar a cada mam\u00e1 de la Argentina que hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33962372274071495, "is_candidate": true}, {"start": 285.487, "end": 314.221, "text": " tener todas las vacunas le costar\u00eda 1.300.000 pesos al a\u00f1o que tendr\u00edan que agregar al gasto del hogar si se cambia el sistema de vacunas que tenemos establecido en el plan de vacunaci\u00f3n y lo llevamos a lo que plantean ellos, que b\u00e1sicamente es salir de un modelo de protecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27538707869212686, "is_candidate": true}, {"start": 315.874, "end": 319.238, "text": " para ir al individualismo del s\u00e1lvese quien pueda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35919488630632856, "is_candidate": true}, {"start": 319.238, "end": 333.995, "text": "Y nosotros creemos en la solidaridad como valor, creemos en el Estado y su rol regulador, equilibrador de las relaciones sociales y generador, adem\u00e1s, de instrumentos de pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31158502812932076, "is_candidate": true}, {"start": 340.782, "end": 359.714, "text": " Y al final, y solo al final, para obligarlos a que se queden a los medios, les voy a dar algo de actualidad en esto de tener pol\u00edticas p\u00fablicas y cuidar a la gente, que tiene que ver con el d\u00eda a d\u00eda y lo que pasa en los mercados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2505493638265701, "is_candidate": true}, {"start": 359.714, "end": 369.581, "text": "Pero yo quiero, Pablo, m\u00e1s all\u00e1 de universitarizarse, no s\u00e9 exactamente c\u00f3mo fue, Pablo trat\u00f3 de desgranar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25804411217239265, "is_candidate": true}, {"start": 372.56, "end": 383.584, "text": " Y yo no les voy a ense\u00f1ar a ustedes con detalle t\u00e9cnico lo que ustedes me van a ense\u00f1ar a m\u00ed a la hora de ejecutarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29363985855429764, "is_candidate": true}, {"start": 383.584, "end": 396.529, "text": "S\u00ed quiero dejar algunas definiciones que tienen que ver con una mirada y con el coraje para hacer lo que tenemos que hacer en el cuidado de nuestra gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2358948502957261, "is_candidate": true}, {"start": 396.529, "end": 399.43, "text": "Lo primero, el esfuerzo en prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25469438251598064, "is_candidate": true}, {"start": 400.714, "end": 404.273, "text": " porque la mejor inversi\u00f3n que puede hacer el Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38859035983673407, "is_candidate": true}, {"start": 406.141, "end": 411.244, "text": " para cuidar la salud de los argentinos, es la inversi\u00f3n en prevenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2540643482330872, "is_candidate": true}, {"start": 411.244, "end": 434.258, "text": "Fortalecer los programas de m\u00e9dicos comunitarios, fortalecer los centros de atenci\u00f3n primaria de la salud, consolidar y fortalecer el programa Remediar para que los argentinos tengan medicamentos accesibles, es central para el cuidado de nuestras familias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3159056421807257, "is_candidate": true}, {"start": 437.637, "end": 445.34, "text": " obviamente, adem\u00e1s, la infraestructura y la simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2705255153875614, "is_candidate": true}, {"start": 445.34, "end": 451.903, "text": "Cuando miramos el sistema de salud, vemos lo p\u00fablico, la seguridad social y lo privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3199253742361965, "is_candidate": true}, {"start": 451.903, "end": 456.205, "text": "Y los vemos muchas veces de manera disociada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.370557053770569, "is_candidate": true}, {"start": 456.205, "end": 461.767, "text": "Cuando miramos el tama\u00f1o de inversi\u00f3n contra PBI que tiene la Argentina en salud,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29461915292263463, "is_candidate": true}, {"start": 463.786, "end": 473.005, "text": " de manera disociada y lo comparamos con otros pa\u00edses, nos est\u00e1 faltando inteligencia, integraci\u00f3n, trabajo com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26139129014439066, "is_candidate": true}, {"start": 474.045, "end": 484.248, "text": " para de alguna manera que ese servicio de salud que pretendemos garantizarle a los argentinos, adem\u00e1s tenga la calidad que todos pretendemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086902982361278, "is_candidate": true}, {"start": 484.248, "end": 497.512, "text": "Porque lo p\u00fablico, para defenderlo, lo tenemos que hacer tan eficiente como lo privado para terminar con la mentira de la contradicci\u00f3n entre lo p\u00fablico y lo privado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36406482131999585, "is_candidate": true}, {"start": 497.512, "end": 498.772, "text": "Y lo tenemos que cuidar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6895119978877345, "is_candidate": false}, {"start": 499.592, "end": 504.397, "text": " m\u00e1s que lo privado, porque lo p\u00fablico es de todos y no de algunos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7121464299749733, "is_candidate": false}, {"start": 504.397, "end": 517.389, "text": "Y eso es algo que tenemos que grabarnos en el ADN.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5922286018497914, "is_candidate": false}, {"start": 517.389, "end": 524.916, "text": "Y tenemos que definir y mirar las infraestructuras que tenemos regi\u00f3n por regi\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32790582623214015, "is_candidate": true}, {"start": 526.056, "end": 542.748, "text": " lugares donde tenemos terapias pedi\u00e1tricas acumuladas en proporci\u00f3n a la cantidad de habitantes que tenemos y lugares de la Argentina donde no tenemos terapia pedi\u00e1trica, por poner uno de tantos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27161396652864844, "is_candidate": true}, {"start": 542.748, "end": 551.334, "text": "Y tenemos que, de alguna manera, poner una mirada de inteligencia en el servicio de salud, tambi\u00e9n en lo que es la emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26432752884280875, "is_candidate": true}, {"start": 552.372, "end": 578.133, "text": " porque de alguna manera en la emergencia no solamente se construye... Gran trabajo, Nico, se viene haciendo en la extensi\u00f3n del sistema de emergencias de Provincia de Buenos Aires, no solamente se construye inmediatez, sino celeridad en salvar vidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2986130344837691, "is_candidate": true}, {"start": 578.133, "end": 578.974, "text": "Tenemos adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5966698390653511, "is_candidate": false}, {"start": 580.265, "end": 587.952, "text": " que tener la capacidad de mirar hacia adelante en t\u00e9rminos de c\u00f3mo invertimos la plata en salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.273286735054012, "is_candidate": true}, {"start": 587.952, "end": 601.846, "text": "La tarea de cuidado en t\u00e9rminos de protecci\u00f3n de la seguridad social con el crecimiento de la poblaci\u00f3n en t\u00e9rminos de expectativa de vida", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32950599883276366, "is_candidate": true}, {"start": 603.51, "end": 630.248, "text": " es una herramienta que vino para quedarse y que tenemos que aprender a usarla bien y de manera inteligente para cuidar a las poblaciones con mayor tasa de uso del sistema de salud, a partir de capacitar a ese personal y ponerlo al lado de las personas con vulnerabilidad o con riesgo, sobre la inteligencia de que el Estado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28924927532116207, "is_candidate": true}, {"start": 631.741, "end": 643.546, "text": " de esa manera administra mejor sus recursos f\u00edsicos, sus recursos de atenci\u00f3n y sus recursos en insumos y medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734094984804766, "is_candidate": true}, {"start": 643.546, "end": 647.568, "text": "Y es importante entender que en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4139175122866503, "is_candidate": true}, {"start": 648.715, "end": 674.609, "text": " no solamente tenemos que poner esfuerzo en generar un ej\u00e9rcito en enfermer\u00eda, sino en la preparaci\u00f3n de ese nuevo ej\u00e9rcito que son las personas que en la tarea de cuidado van a poder ser asistente de la poblaci\u00f3n adulta mayor en el sistema de salud, garantes del cuidado y cuidadores de nuestros insumos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565254249854256, "is_candidate": true}, {"start": 677.444, "end": 698.519, "text": " es fundamental... Lo dije en la prevenci\u00f3n, dije promotores comunitarios y de salud, s\u00ed, son los primeros en la prevenci\u00f3n en el barrio, en el barrio, ah\u00ed los primeros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38115666427377837, "is_candidate": true}, {"start": 698.519, "end": 703.102, "text": "Quiero adem\u00e1s explicar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3880987475655475, "is_candidate": true}, {"start": 704.301, "end": 723.568, "text": " para estos que les preocupa tanto el equilibrio fiscal y que cada vez que hay un cambio empiezan a meter miedo, que tenemos que ir a dos soluciones que hoy son estructurales, porque ponen en jaque a nuestro sistema de seguridad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2710519072631048, "is_candidate": true}, {"start": 723.568, "end": 732.092, "text": "Uno, como bien dijo Pablo, vinculado a los medicamentos y los tratamientos excepcionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2814168901248444, "is_candidate": true}, {"start": 733.106, "end": 741.051, "text": " para no ponerles ese nombre desagradable que se usa t\u00e9cnicamente, excepcionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.306815438964547, "is_candidate": true}, {"start": 741.051, "end": 752.958, "text": "Porque es cierto, muchas veces lleg\u00f3 la justicia donde el sistema de salud no lleg\u00f3, y lleg\u00f3 y dio una respuesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29258150104223446, "is_candidate": true}, {"start": 752.958, "end": 756.661, "text": "Tambi\u00e9n es cierto que muchas veces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41050477834252763, "is_candidate": true}, {"start": 757.884, "end": 781.613, "text": " lleg\u00f3 la justicia sin mirar el financiamiento del sistema, poniendo en riesgo obras sociales, poniendo en riesgo gobiernos provinciales, con un nivel de irresponsabilidad que s\u00f3lo es consecuencia de la falta de aprehensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3244958199676037, "is_candidate": true}, {"start": 783.206, "end": 785.747, "text": " con lo que tienen que resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.567736112117339, "is_candidate": false}, {"start": 785.747, "end": 808.078, "text": "Pero para resolverlo de manera macro, vamos a crear el fondo que administre todos los tratamientos y medicamentos excepcionales y lo vamos a hacer sobre la base de algo que en definitiva va a ser beneficiario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3947632247236418, "is_candidate": true}, {"start": 809.423, "end": 828.147, "text": " Cuanto menos enfermos tengamos, menor nivel de mortalidad vamos a tener, cuanto menor nivel de mortalidad tengamos, menor es la tasa de uso en el seguro de vida que muchos argentinos y argentinas contratan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3022900151555735, "is_candidate": true}, {"start": 829.306, "end": 855.964, "text": " As\u00ed que van a tener que pagar una parte del seguro de vida para alimentar el sistema de financiamiento, las compa\u00f1\u00edas de seguro para financiar el sistema de salud, porque como la tasa de uso disminuye, como la tasa de uso disminuye, esos medicamentos que ayudan a salvar vidas, alguien los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32412755041345387, "is_candidate": true}, {"start": 855.964, "end": 857.405, "text": "No te r\u00edas, Claudio, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6328922617737925, "is_candidate": false}, {"start": 860.066, "end": 888.622, "text": " Y quiero tambi\u00e9n, as\u00ed como planteamos el problema y la soluci\u00f3n en lo que es tratamientos y medicamentos excepcionales, plantear un tema que me parece muy importante sin desmerecer todo lo que fue planteando Pablo, que desgran\u00f3 el enorme trabajo que tenemos para los pr\u00f3ximos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23466941967970512, "is_candidate": true}, {"start": 889.994, "end": 907.558, "text": " y que tiene que ver con el segundo gran tema que tenemos que abordar en el sistema de salud, que es mayor profesionalizaci\u00f3n de la carrera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2616204673438173, "is_candidate": true}, {"start": 907.558, "end": 916.18, "text": "Porque como bien dijo Pablo, el sistema es centralmente recurso humano", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26471495688814695, "is_candidate": true}, {"start": 917.236, "end": 925.358, "text": " con insumo en medicamentos y con tecnolog\u00eda aplicada por ese recurso humano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2542709026374106, "is_candidate": true}, {"start": 925.358, "end": 942.583, "text": "Y por eso es muy importante que defendamos la idea de construcci\u00f3n de una carrera que adem\u00e1s tenga desde el punto de vista salarial el reconocimiento que merece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22615342239566882, "is_candidate": true}, {"start": 948.775, "end": 961.163, "text": " Quisimos dar un primer paso, este mes ning\u00fan trabajador de la salud va a pagar impuesto a las ganancias, ni profesionales, ni no profesionales, ninguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3726528941280788, "is_candidate": true}, {"start": 961.163, "end": 978.355, "text": "Y adem\u00e1s como es hoy, ninguno, a pesar de que quiero advertirles algo, anoche estaba en el ministerio tarde trabajando por la coyuntura, y ahora voy a hablar algo de la coyuntura,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24127817812267338, "is_candidate": true}, {"start": 980.282, "end": 995.305, "text": " y vi un canal de televisi\u00f3n que hab\u00eda un equipo econ\u00f3mico con un candidato a ministro, no s\u00e9 c\u00f3mo es eso de ser candidato a ministro cuando se elige presidente, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22208559059224797, "is_candidate": true}, {"start": 995.305, "end": 1005.728, "text": "Con un candidato a ministro, a veces pienso que parece m\u00e1s la candidata a ministra de Seguridad del otro, tienen roles como confundidos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27057479427413766, "is_candidate": true}, {"start": 1010.307, "end": 1031.776, "text": " Pero la verdad es que me pas\u00f3 una cosa muy rara, que es que ve\u00eda un equipo que puso en duda que vayan a seguir respetando la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias a los y las trabajadores si tienen la responsabilidad de gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24723392575232928, "is_candidate": true}, {"start": 1031.776, "end": 1035.078, "text": "Lo puso en duda no, lo puso en crisis directamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4265056984685194, "is_candidate": true}, {"start": 1035.078, "end": 1037.219, "text": "Y la verdad es que yo les quiero decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5568318440191526, "is_candidate": false}, {"start": 1038.632, "end": 1058.917, "text": " con toda claridad, la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias vino para quedarse en la Argentina, en la cuarta categor\u00eda, en los profesionales, porque adem\u00e1s no van a tener ninguna chance", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36744440669066925, "is_candidate": true}, {"start": 1060.928, "end": 1067.794, "text": " de juntarnos una mayor\u00eda en el Congreso para eliminar una conquista que es de los y las trabajadoras argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.275897732922882, "is_candidate": true}, {"start": 1067.794, "end": 1073.359, "text": "Y yo en ese sentido les quiero agradecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5013987701931637, "is_candidate": false}, {"start": 1073.359, "end": 1085.61, "text": "Me toc\u00f3 en agosto del a\u00f1o pasado ponerme al frente de una situaci\u00f3n de tormenta dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3989565695798697, "is_candidate": true}, {"start": 1087.375, "end": 1100.765, "text": " hablaban de asamblea, de helic\u00f3ptero, de ca\u00edda del gobierno, hablaban de un mont\u00f3n de situaciones agravadas por un intento de magnicidio, todos recordar\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35100489110716215, "is_candidate": true}, {"start": 1100.765, "end": 1114.455, "text": "Y la verdad es que nos toc\u00f3 una pelea dif\u00edcil, condicionados por el fondo, condicionados por la peor sequ\u00eda de la historia de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3976231417206013, "is_candidate": true}, {"start": 1115.549, "end": 1126.496, "text": " condicionados por la exigencia de devaluar nuestra moneda, con el impacto en la inflaci\u00f3n que vimos en los \u00faltimos dos meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3633584930533166, "is_candidate": true}, {"start": 1126.496, "end": 1138.363, "text": "Pero tambi\u00e9n con la decisi\u00f3n, a partir de haber acordado un programa de poder sentarnos sector por sector con todos los sectores de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42091350825079776, "is_candidate": true}, {"start": 1138.363, "end": 1141.846, "text": "Y acordamos la eliminaci\u00f3n del impuesto a las ganancias", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699690230668999, "is_candidate": true}, {"start": 1142.87, "end": 1164.607, "text": " que impacta de manera directa a un mill\u00f3n de laburantes y a dos millones y medio si tomamos lo directo y lo indirecto, porque hoy el trabajador de la salud que no hac\u00eda guardias porque lo alcanzaba a ganancias, vuelve a hacer guardias y vuelve a trabajar en el sistema sin miedo a perderlo por el impuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37725867102932864, "is_candidate": true}, {"start": 1164.607, "end": 1165.868, "text": "Y tomamos la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5251994318594508, "is_candidate": false}, {"start": 1170.942, "end": 1199.204, "text": " de devolver el IVA para compensar el impacto que los dos meses de inflaci\u00f3n exagerada por la devaluaci\u00f3n iban a tener en el bolsillo de la gente y ayer, anteayer en realidad ya logramos que no sea solo un remedio temporal, sino que se transforme en un remedio permanente, ya tiene media sanci\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3292709057247536, "is_candidate": true}, {"start": 1201.683, "end": 1218.369, "text": " Conf\u00edo en que nuestros senadores pronto lo van a hacer ley, 16 millones y medio de argentinos ya usaron la devoluci\u00f3n del IVA, ya cobraron la devoluci\u00f3n del IVA en la canasta que incluye medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3848112115830056, "is_candidate": true}, {"start": 1219.932, "end": 1237.956, "text": " Y efectivamente, como dice Pablo, en el tema medicamentos vamos a defender la industria argentina, pero les vamos a exigir que sean sensibles a la hora de fijar precio con el bolsillo de los y las argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2809137541198664, "is_candidate": true}, {"start": 1240.006, "end": 1246.55, "text": " y tomamos la decisi\u00f3n de habilitar un sistema de cr\u00e9dito y podr\u00eda enumerar un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4261375581713126, "is_candidate": true}, {"start": 1246.55, "end": 1265.4, "text": "Cuando vieron que abrazamos a la gente para ir a compensar el esfuerzo que representaba y que implicaba el impacto inflacionario por la devaluaci\u00f3n, empezaron a agitar el mercado de cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3404783051299348, "is_candidate": true}, {"start": 1267.964, "end": 1280.215, "text": " Y anteanoche dije algo, dije prefiero perder la elecci\u00f3n pero mandar presos a los que juegan con el ahorro de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40762788838587705, "is_candidate": true}, {"start": 1280.215, "end": 1290.624, "text": "Ayer ya hubo 6 detenidos y prep\u00e1rense para ver al desnudo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6971975066980711, "is_candidate": false}, {"start": 1292.722, "end": 1303.932, "text": " Prep\u00e1rense para ver al desnudo las peores miserias de aquellos argentinos que especulan contra el ahorro de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5830053741259598, "is_candidate": false}, {"start": 1303.932, "end": 1309.477, "text": "Anoche hubo allanamientos con resultados muy positivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6307733411522747, "is_candidate": false}, {"start": 1309.477, "end": 1319.626, "text": "Desde ma\u00f1ana van a empezar a ver las peores miserias de argentinos que especulaban contra el ahorro de los y las argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47216076072557567, "is_candidate": true}, {"start": 1320.286, "end": 1334.59, "text": " No voy a parar hasta verlos presos, voy a defender el error de la gente, voy a defender el sistema de salud, voy a defender la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita, creo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7742847638504845, "is_candidate": false}, {"start": 1334.59, "end": 1340.832, "text": "Si me muero y tengo que volver a nacer, vuelvo a elegir la Argentina como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7522832280346665, "is_candidate": false}, {"start": 1340.832, "end": 1342.313, "text": "Gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.77222862343203, "is_candidate": false}], "Index": 954, "channel_id": "UCkB6om7y9_NYqpnqAG9Ez7Q", "channel": "Sergio Massa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@SergioMassa", "id": "ZhTuJkmtQjE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZhTuJkmtQjE", "title": "12-10-2023 | SALUD POR LA PATRIA EN LA FACULTAD DE MEDICINA DE LA UBA | \u25b6\ufe0f DISCURSO COMPLETO", "duration": 1345.0, "view_count": 4420.0, "candidate_name": "massa", "quality": "high"}