{"segments": [{"start": 269.907, "end": 287.804, "text": " S\u00ed, hola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9779564139220901, "is_candidate": false}, {"start": 287.804, "end": 288.365, "text": "Probamos, 1, 2, 3, 4, 5.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0145952134384513, "is_candidate": false}, {"start": 1728.759, "end": 1733.062, "text": " Este estrado a Susan Segal, Presidenta y CEO de America's Society, Council of the Americas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9825450789168753, "is_candidate": false}, {"start": 1733.062, "end": 1737.385, "text": "A Natalio Mario Greenman, Presidente de la C\u00e1mara Argentina de Comercio y Servicios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9375720069568115, "is_candidate": false}, {"start": 1737.385, "end": 1745.471, "text": "Y tambi\u00e9n le damos la bienvenida a Sergio Massa, Ministro de Econom\u00eda y candidato a la Presidencia de la Naci\u00f3n por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8885820558883667, "is_candidate": false}, {"start": 1745.471, "end": 1753.117, "text": "En primer lugar, vamos a darle la palabra a Natalio Mario Greenman, quien nos brindar\u00e1 unas palabras de bienvenida de esta parte final de la jornada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8845525849387605, "is_candidate": false}, {"start": 1753.923, "end": 1755.205, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8341350076343087, "is_candidate": false}, {"start": 1755.205, "end": 1760.311, "text": "Si hay algo que me encanta es enterarme en el instante de que tengo que decir unas palabras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9817588499644153, "is_candidate": false}, {"start": 1760.311, "end": 1765.478, "text": "Simplemente le agradezco a todos ustedes el estar aqu\u00ed hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334644558476745, "is_candidate": false}, {"start": 1765.478, "end": 1767.0, "text": "Yo s\u00e9 que no est\u00e1n por nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0647979756075987, "is_candidate": false}, {"start": 1767.0, "end": 1770.965, "text": "Sergio es lo suficientemente convocante como para que vengan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0517869426553692, "is_candidate": false}, {"start": 1771.912, "end": 1777.058, "text": " Hay que darle unos segundos para que cambie del ingl\u00e9s al guaran\u00ed y ahora al castellano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0299535577739287, "is_candidate": false}, {"start": 1777.058, "end": 1782.383, "text": "Hay que reconocerle a Sergio la capacidad de gesti\u00f3n, las ganas de hacer las cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0224812226736506, "is_candidate": false}, {"start": 1782.383, "end": 1788.73, "text": "Y yo lo dije y lo reitero, hace un a\u00f1o dije que \u00e9l dej\u00f3 el spa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0698126415559908, "is_candidate": false}, {"start": 1789.902, "end": 1795.364, "text": " de la C\u00e1mara de Diputados para sentarse en la silla el\u00e9ctrica del Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002053379473031, "is_candidate": false}, {"start": 1795.364, "end": 1806.547, "text": "Se lo dije cuando vino a almorzar a la C\u00e1mara en septiembre del a\u00f1o pasado, se lo reitero ahora y eso es algo que hay que reconocer y valorarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0167888051398732, "is_candidate": false}, {"start": 1806.547, "end": 1808.967, "text": "Sergio, sentite siempre en tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.023418473527494, "is_candidate": false}, {"start": 1808.967, "end": 1809.707, "text": "Bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1086964763930478, "is_candidate": false}, {"start": 1809.707, "end": 1813.849, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9635790046905572, "is_candidate": false}, {"start": 1813.849, "end": 1819.15, "text": "Seguidamente escucharemos las palabras de Susana Ziga, el Presidente y CEO de America Society, Council of the Americas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9252916587032183, "is_candidate": false}, {"start": 1825.954, "end": 1828.254, "text": " perd\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1336624547696998, "is_candidate": false}, {"start": 1828.254, "end": 1837.017, "text": "Quiero dar la bienvenida a Sergio Massa, ministro de Econom\u00eda y candidato a presidente por la reuni\u00f3n por la patria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0012229629127616, "is_candidate": false}, {"start": 1837.017, "end": 1841.559, "text": "Sergio, muchas gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0429460301126794, "is_candidate": false}, {"start": 1841.559, "end": 1844.96, "text": "Vol\u00f3 de Washington, D.C.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9278976683420241, "is_candidate": false}, {"start": 1844.96, "end": 1845.82, "text": "a Paraguay", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1136883073728576, "is_candidate": false}, {"start": 1846.648, "end": 1852.19, "text": " y vino directamente de Paraguay para estar con nosotros esta tarde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9711116348561144, "is_candidate": false}, {"start": 1852.19, "end": 1855.111, "text": "Es mucho y te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0306388031156748, "is_candidate": false}, {"start": 1855.111, "end": 1868.557, "text": "Antes de dar la palabra a Sergio, un amigo de hace muchos a\u00f1os, quiero destacar su compromiso y todo el esfuerzo que est\u00e1 haciendo por Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0437408708538354, "is_candidate": false}, {"start": 1868.557, "end": 1873.799, "text": "Una de las cosas m\u00e1s fundamentales que me gustar\u00eda destacar de Sergio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0998004576833627, "is_candidate": false}, {"start": 1874.252, "end": 1878.956, "text": " es su constante capacidad de di\u00e1logo con el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9794144056997687, "is_candidate": false}, {"start": 1878.956, "end": 1898.674, "text": "Hace ya muchos a\u00f1os que trabajo con, que yo trabajo con Argentina y en Sergio siempre he encontrado una persona con una capacidad enorme para trabajar y una dedicaci\u00f3n para su pa\u00eds enorme que prioriza", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9747699285151056, "is_candidate": false}, {"start": 1899.417, "end": 1905.943, "text": " el di\u00e1logo y que est\u00e1 siempre dispuesto a escuchar a todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1103809173386405, "is_candidate": false}, {"start": 1905.943, "end": 1911.507, "text": "Con esta sesi\u00f3n, damos cierre a nuestra conferencia en Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0645237345450926, "is_candidate": false}, {"start": 1911.507, "end": 1923.136, "text": "Te agradezco a todos y mucho, te agradezco a todos y te agradezco mucho a ti, Sergio, para estar con nosotros hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.013972259383163, "is_candidate": false}, {"start": 1923.136, "end": 1923.597, "text": "Y p\u00e1salo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0274949595421692, "is_candidate": false}, {"start": 1928.688, "end": 1935.936, "text": " Seguidamente le damos la palabra a Sergio Massa, Ministro de Econom\u00eda y candidato a la Presidencia de la Naci\u00f3n por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8851538334946233, "is_candidate": false}, {"start": 1935.936, "end": 1939.82, "text": "Bueno, muy buenas tardes a todos y a todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38494445386412346, "is_candidate": true}, {"start": 1939.82, "end": 1947.828, "text": "Quiero en primer lugar agradecerle, ustedes saben que Susan es casi tan cabezadura como yo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2759941540567228, "is_candidate": true}, {"start": 1949.837, "end": 1961.437, "text": " Y los d\u00edas previos a la realizaci\u00f3n del encuentro del Council, ven\u00edamos mensaje\u00e1ndonos y me ven\u00eda diciendo, necesito, quiero que est\u00e9s en el Council.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26119780913734514, "is_candidate": true}, {"start": 1961.437, "end": 1961.918, "text": "Le digo, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5990769501350494, "is_candidate": false}, {"start": 1963.375, "end": 1969.38, "text": " voy a estar en Washington y voy a estar volando de regreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2818415823502385, "is_candidate": true}, {"start": 1969.38, "end": 1971.762, "text": "Me dice, \u00bfpodr\u00edamos armarlo virtual?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3545512058145013, "is_candidate": true}, {"start": 1971.762, "end": 1977.006, "text": "Le digo, voy a estar en Asunci\u00f3n, en una reuni\u00f3n con el presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24609413888147913, "is_candidate": true}, {"start": 1977.006, "end": 1979.488, "text": "Dice, bueno, vamos a armar un cap\u00edtulo a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2745934106110859, "is_candidate": true}, {"start": 1979.488, "end": 1982.091, "text": "As\u00ed que, perd\u00f3n la demora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44971494216205177, "is_candidate": true}, {"start": 1983.332, "end": 2001.847, "text": " pero adem\u00e1s hay una hora de diferencia horaria entre Asunci\u00f3n y Buenos Aires, as\u00ed que obviamente estar ac\u00e1 centralmente es m\u00e9rito de Susana que hace muchos, muchos a\u00f1os que trabaja con el Council", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25513720780294846, "is_candidate": true}, {"start": 2004.668, "end": 2014.907, "text": " consolidar una relaci\u00f3n y consolidar una mirada del sector privado hacia la Argentina desde Estados Unidos y hacia toda la regi\u00f3n, y que de alguna manera...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2478396143014877, "is_candidate": true}, {"start": 2016.593, "end": 2040.301, "text": " nos ha permitido trabajar juntos mucho tiempo y le permite a la Argentina muchas veces tener en ella y en todo el equipo del Council a un facilitador que es necesario frente a las dificultades que pueden aparecer en relaciones bilaterales, en relaciones comerciales bilaterales o simplemente en cuestiones de gesti\u00f3n de ida y vuelta entre los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2401822154432065, "is_candidate": true}, {"start": 2041.561, "end": 2051.988, "text": " gracias Susan por el trabajo junto a la Argentina, por la invitaci\u00f3n y por la obstinaci\u00f3n de que eh nos di\u00e9ramos un ratito para estar juntos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30763455141591745, "is_candidate": true}, {"start": 2051.988, "end": 2062.555, "text": "Me gustar\u00eda eh sin saber exactamente el marco que tuvo eh solamente vi algunos recortes entre el", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27094790310503647, "is_candidate": true}, {"start": 2068.798, "end": 2070.999, "text": " que se fue planteando a lo largo de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46896880240474337, "is_candidate": true}, {"start": 2070.999, "end": 2087.005, "text": "S\u00ed me gustar\u00eda dejarles primero una cuesti\u00f3n m\u00e1s vinculada al contexto, porque efectivamente lo que pas\u00f3 ayer, el cierre de la quinta y sexta revisi\u00f3n de Argentina con el fondo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24047735839563755, "is_candidate": true}, {"start": 2088.648, "end": 2103.938, "text": " la definici\u00f3n de que la pr\u00f3xima revisi\u00f3n es en el mes de noviembre, el desembolso de 7.500 millones de d\u00f3lares y adem\u00e1s la consolidaci\u00f3n de las metas establecidas, de alguna manera le dejan... \u00bfC\u00f3mo le va, Don Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25877159130708316, "is_candidate": true}, {"start": 2103.938, "end": 2105.559, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701477269356804, "is_candidate": false}, {"start": 2105.559, "end": 2105.899, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6533248742413251, "is_candidate": false}, {"start": 2111.25, "end": 2121.254, "text": " Hay millones de a\u00f1os de diferencia entre Eduardo y vos, de a\u00f1os, me qued\u00e9 en los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43444147575798764, "is_candidate": true}, {"start": 2121.254, "end": 2135.941, "text": "La verdad es que desde el punto de vista de un pa\u00eds con una crisis estructural como es la crisis de sobreendeudamiento que tiene Argentina, agravada por una crisis coyuntural,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22677123202103178, "is_candidate": true}, {"start": 2137.536, "end": 2145.491, "text": " grave como es el impacto de la sequ\u00eda en t\u00e9rminos de volumen de exportaciones y en la balanza comercial argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2923614282519825, "is_candidate": true}, {"start": 2146.767, "end": 2172.747, "text": " De alguna manera nos obligan a estar muy encima y muy atentos en el semana a semana de evoluci\u00f3n del r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n o p\u00e9rdida de reservas, dependiendo de la semana, y sobre todas las cosas de encontrar un punto de equilibrio entre el cuidado de los m\u00ednimos est\u00e1ndares de acumulaci\u00f3n de reservas con el funcionamiento", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26630764124480244, "is_candidate": true}, {"start": 2176.183, "end": 2186.011, "text": " la importaci\u00f3n de bienes y servicios m\u00ednimo para garantizar que la actividad econ\u00f3mica en la Argentina no se detenga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27150620835502826, "is_candidate": true}, {"start": 2186.011, "end": 2202.605, "text": "No es f\u00e1cil, y todos lo saben, en algunos momentos de su vida empresaria a muchos de ustedes les ha tocado administrar en crisis, es mucho m\u00e1s f\u00e1cil hablar desde afuera de la crisis sin tener responsabilidad se\u00f1alando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22746389077632656, "is_candidate": true}, {"start": 2204.158, "end": 2220.76, "text": " o buscando responsables que sentarse a administrarla y buscar o tratar de buscar, de resolver y solucionar los problemas que muchas veces representa enfrentar crisis del tama\u00f1o del que le toca enfrentar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22681225265364469, "is_candidate": true}, {"start": 2222.038, "end": 2237.324, "text": " mucho m\u00e1s cuando las condiciones geopol\u00edticas globales entraron a niveles de discusi\u00f3n que de alguna manera ponen en crisis el significado y el significante de todos los organismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22304824934552447, "is_candidate": true}, {"start": 2237.324, "end": 2245.148, "text": "En los \u00faltimos 60 d\u00edas hemos visto c\u00f3mo el FMI dejaba de ser el prestamista de \u00faltima instancia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.272296801217625, "is_candidate": true}, {"start": 2246.548, "end": 2267.374, "text": " que frente a los shocks externos dise\u00f1\u00f3 el consenso de Washington como instrumento multilateral para los pa\u00edses miembros del fondo, para transformarse en un acreedor privilegiado que era socorrido o rescatado por operaciones de cr\u00e9dito bilateral de otros pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1912091800620339, "is_candidate": true}, {"start": 2268.513, "end": 2282.179, "text": " En el mes de julio Argentina de alguna manera tuvo que resolver los vencimientos frente al fondo recurriendo a operaciones bilaterales con China en la apertura del segundo swap", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2044095288883634, "is_candidate": true}, {"start": 2283.248, "end": 2309.547, "text": " con Qatar en una operaci\u00f3n de cr\u00e9dito bilateral que es la primera que realiza Qatar en su desarrollo econ\u00f3mico de car\u00e1cter bilateral con un pa\u00eds, y obviamente en el Banco de Desarrollo Latinoamericano en una operaci\u00f3n que tambi\u00e9n demostr\u00f3 cu\u00e1l es la diferencia entre los organismos multilaterales con capacidad de resoluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1827109958477361, "is_candidate": true}, {"start": 2310.555, "end": 2322.145, "text": " y cu\u00e1les se transformaron simplemente en marcas con un enorme peso burocr\u00e1tico sin capacidad de resoluci\u00f3n de los problemas de los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2371259713920364, "is_candidate": true}, {"start": 2322.145, "end": 2334.836, "text": "La CAF resolvi\u00f3 en 72 horas una operaci\u00f3n de mil millones, mientras un PBL tradicional de los que aprueba el Banco Interamericano de Desarrollo demora entre 5 y 7 meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21413612367477564, "is_candidate": true}, {"start": 2334.836, "end": 2336.897, "text": "Esa es la realidad y el contexto global", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4086805813162361, "is_candidate": true}, {"start": 2337.888, "end": 2346.952, "text": " en el que de alguna manera se viene moviendo la Argentina y de alguna manera viene enfrentando la crisis la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2713436468789624, "is_candidate": true}, {"start": 2346.952, "end": 2351.955, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 traigo esto a colaci\u00f3n y lo pongo sobre la mesa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3207431053779177, "is_candidate": true}, {"start": 2351.955, "end": 2365.021, "text": "Porque cuando nosotros ponemos en dimensi\u00f3n qu\u00e9 representa la falta de cr\u00e9dito de la Argentina desde el punto de vista de la emisi\u00f3n de deuda soberana,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26888218935805197, "is_candidate": true}, {"start": 2366.696, "end": 2368.552, "text": " cuando, adem\u00e1s, lo...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46789837763136766, "is_candidate": true}, {"start": 2370.562, "end": 2396.712, "text": " explicamos adicionalmente sobre la base de falta de respuesta de los organismos multilaterales porque estamos adem\u00e1s sobre endeudados con el Fondo Monetario Internacional por 3 veces el admisible que ten\u00eda la Argentina, que eran 18.000 millones de d\u00f3lares en el 2018, pero terminaron aprobando una operaci\u00f3n de endeudamiento de 45.000 millones de d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22124363453236118, "is_candidate": true}, {"start": 2400.226, "end": 2424.971, "text": " Y a eso agregamos la imposibilidad de tener un resultado de balanza comercial positiva porque tenemos un shock clim\u00e1tico inesperado para muchos, esperado para otros, pero que represent\u00f3 la p\u00e9rdida del 25% de las exportaciones argentinas de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22418019402687395, "is_candidate": true}, {"start": 2424.971, "end": 2426.852, "text": "Ayer en la reuni\u00f3n con el Fondo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41631547703543736, "is_candidate": true}, {"start": 2429.235, "end": 2445.382, "text": " lo pon\u00edamos en n\u00fameros sobre el Producto Bruto de otros pa\u00edses, es m\u00e1s o menos como que Estados Unidos hubiese perdido 850.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones, o que China hubiese perdido un trill\u00f3n 250.000 millones de d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2637120158115893, "is_candidate": true}, {"start": 2445.382, "end": 2455.027, "text": "Digo, para que tengamos dimensi\u00f3n del impacto que tiene contra nuestro Producto Bruto y contra nuestra balanza comercial, la sequ\u00eda de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24803117148909526, "is_candidate": true}, {"start": 2457.09, "end": 2466.436, "text": " Entendemos cu\u00e1les son las dificultades sobre las cuales estamos navegando y que claramente empiezan a terminar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24312296569565173, "is_candidate": true}, {"start": 2466.436, "end": 2472.18, "text": "Empiezan a terminar en primer lugar porque el cap\u00edtulo fondo ayer qued\u00f3 cerrado hasta noviembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3048286990946414, "is_candidate": true}, {"start": 2473.238, "end": 2493.451, "text": " empiezan a terminar en segundo lugar porque noviembre por primera vez va a ser un mes con impacto en la balanza comercial positivo desde el punto de vista de la exportaci\u00f3n de granos y positivo desde el punto de vista del impacto de la balanza energ\u00e9tica como generadora de divisas para el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24617339696332885, "is_candidate": true}, {"start": 2494.231, "end": 2511.719, "text": " y porque empiezan adem\u00e1s de alguna manera a terminar esas restricciones que claramente en el 2024 cambian definitivamente y nos permiten augurar o por lo menos avizorar un a\u00f1o 2024 muy distinto al actual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2369884087230325, "is_candidate": true}, {"start": 2511.719, "end": 2512.019, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9567617821586031, "is_candidate": false}, {"start": 2513.7, "end": 2539.356, "text": " Esos 30.000 o 40.000 millones de d\u00f3lares de super\u00e1vit comercial que la Argentina va a tener en el 2024 y que se explican en el crecimiento de la exportaci\u00f3n del sector minero, que empieza adem\u00e1s a tener los proyectos de litio en etapa de maduraci\u00f3n y los proyectos de cobre en primera etapa de exportaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23368050942126328, "is_candidate": true}, {"start": 2540.663, "end": 2560.066, "text": " que se explican en el sector energ\u00e9tico donde no solamente dejamos de importar, sino que adem\u00e1s con la puesta en marcha en el mes de abril del gasoducto del norte, obra que empieza ma\u00f1ana, que es el reversal que nos va a permitir exportar gas a Bolivia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23513743230204853, "is_candidate": true}, {"start": 2561.062, "end": 2571.126, "text": " a Brasil, a Chile y obviamente al resto de los pa\u00edses de la regi\u00f3n, como es el caso de Uruguay y Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2721117682875299, "is_candidate": true}, {"start": 2572.357, "end": 2587.643, "text": " De alguna manera nos permiten adem\u00e1s adicionar lo que va a ser el crecimiento de las exportaciones de oil, de petr\u00f3leo, que ya este a\u00f1o empiezan a demostrar que van a ser muy importantes en la balanza comercial argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24656486819556722, "is_candidate": true}, {"start": 2587.643, "end": 2595.927, "text": "No solamente por lo que representa el crecimiento de la inversi\u00f3n en Vaca Muerta, 42% este a\u00f1o respecto del a\u00f1o pasado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26671212103136677, "is_candidate": true}, {"start": 2596.707, "end": 2606.411, "text": " sino por lo que representa en t\u00e9rminos de crecimiento para el a\u00f1o que viene y en volumen de tracci\u00f3n en lo que es el nivel de actividad industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2966204538431291, "is_candidate": true}, {"start": 2606.411, "end": 2612.173, "text": "Y obviamente la recuperaci\u00f3n del sector agroindustrial que solo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30514286867812723, "is_candidate": true}, {"start": 2613.839, "end": 2639.024, "text": " y sin la aprobaci\u00f3n que esperamos que en alg\u00fan momento aparezca de la ley de agroindustria que est\u00e1 pendiente de tratamiento en el Congreso y que empieza a premiar el valor agregado de las exportaciones agroindustriales que cuanto m\u00e1s valor agregado tienen, menor carga impositiva tienen y mayor premio en los reg\u00edmenes de amortizaci\u00f3n de inversi\u00f3n tienen, de alguna manera nos van a permitir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26639881466863813, "is_candidate": true}, {"start": 2639.864, "end": 2654.269, "text": " tener una mejor solvencia y una mayor tranquilidad en t\u00e9rminos de acumulaci\u00f3n de reservas y una mayor fortaleza en t\u00e9rminos de recuperaci\u00f3n de nuestra moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2534204328505336, "is_candidate": true}, {"start": 2654.269, "end": 2660.732, "text": "Ahora, \u00bfpor qu\u00e9 traigo esto a colaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3297068410287012, "is_candidate": true}, {"start": 2660.732, "end": 2661.012, "text": "Porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7727827297008689, "is_candidate": false}, {"start": 2663.178, "end": 2672.693, "text": " cuando un pa\u00eds cada tres meses tiene que convivir y dise\u00f1ar su planificaci\u00f3n de negocios con el s\u00edndico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23021674998957664, "is_candidate": true}, {"start": 2674.327, "end": 2685.209, "text": " que es de alguna manera lo que representa frente a la hipoteca tomada con el Fondo Monetario Internacional, la presencia de las revisiones cada 90 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23122702792400296, "is_candidate": true}, {"start": 2685.209, "end": 2692.291, "text": "Ustedes que son gente de negocios y que alguna vez... hago un ejercicio que hice en varios lugares y en ninguno levantan la mano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23760890554080516, "is_candidate": true}, {"start": 2692.291, "end": 2696.091, "text": "\u00bfAlguno de ustedes alguna vez estuvo convocado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39344681931262726, "is_candidate": true}, {"start": 2696.091, "end": 2703.733, "text": "Nadie levanta la mano, pero lo cierto, lo real y lo concreto es que alguna vez alguno de los que est\u00e1 ac\u00e1 tuvo alguna convocatoria,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24779182046526904, "is_candidate": true}, {"start": 2706.438, "end": 2726.232, "text": " La deuda con el fondo en el 2018 es la declaraci\u00f3n de convocatoria que nos hizo convivir con el s\u00edndico y de alguna manera cada 90 d\u00edas tenemos que sentarnos con el s\u00edndico a rediscutir o a discutir medidas, planificaci\u00f3n, r\u00e9gimen de acumulaci\u00f3n de reservas, nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica, nivel de gasto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22843567141425636, "is_candidate": true}, {"start": 2727.78, "end": 2733.285, "text": " Y eso claramente, ustedes que tienen actividad econ\u00f3mica, \u00bfc\u00f3mo le va, don Alejandro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26263860763915825, "is_candidate": true}, {"start": 2733.285, "end": 2734.426, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6150785579141536, "is_candidate": false}, {"start": 2734.426, "end": 2735.667, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5495923374811651, "is_candidate": false}, {"start": 2735.667, "end": 2742.253, "text": "A \u00e9l tambi\u00e9n lo saludo porque tiene millones de a\u00f1os m\u00e1s que vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28051603660152746, "is_candidate": true}, {"start": 2742.253, "end": 2743.474, "text": "No, Eduardo no, eh.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.682820891998139, "is_candidate": false}, {"start": 2743.474, "end": 2747.958, "text": "Eduardo tambi\u00e9n lo salud\u00e9, Alejandro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45773781341120057, "is_candidate": true}, {"start": 2747.958, "end": 2750.801, "text": "Tiene menos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7077147773291284, "is_candidate": false}, {"start": 2750.801, "end": 2752.963, "text": "Tiene muchos m\u00e1s a\u00f1os Alejandro y Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6007753000910412, "is_candidate": false}, {"start": 2755.234, "end": 2780.872, "text": " Y de alguna manera me parece importante traerlo, no por lo que representa el cierre ayer de la quinta y sexta revisi\u00f3n y de alguna manera la libertad que representa para los pr\u00f3ximos meses, sino tambi\u00e9n por el impacto que las medidas que muchas veces imponen tienen para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2178224292923503, "is_candidate": true}, {"start": 2780.872, "end": 2782.413, "text": "Esta revisi\u00f3n llev\u00f3 cuatro meses,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40350252123641384, "is_candidate": true}, {"start": 2785.057, "end": 2792.063, "text": " Y llev\u00f3 4 meses porque arrancaron exigi\u00e9ndole a la Argentina una devaluaci\u00f3n del 100% y unificaci\u00f3n cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.289581944319227, "is_candidate": true}, {"start": 2792.063, "end": 2806.395, "text": "Y yo me pregunto cu\u00e1nto val\u00eda el patrimonio de la mitad de los que est\u00e1n ac\u00e1 con una devaluaci\u00f3n del 100% y cu\u00e1l ser\u00eda el nivel de actividad hoy si hace 4 meses hubi\u00e9semos devaluado el 100% la moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23819564967081075, "is_candidate": true}, {"start": 2806.395, "end": 2813.141, "text": "Y me pregunto si hace 2 meses cuando plantearon que con el 60% de devaluaci\u00f3n se conformaban,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3083620391603794, "is_candidate": true}, {"start": 2814.767, "end": 2835.538, "text": " cu\u00e1l hubiese sido en t\u00e9rminos de equilibrio, de cohabitaci\u00f3n, de convivencia social el sistema de convivencia en la Argentina sabiendo el impacto que tiene en generaci\u00f3n de pobreza un 60% de evaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20087396964996362, "is_candidate": true}, {"start": 2835.538, "end": 2841.201, "text": "Terminaron aceptando e imponiendo una evaluaci\u00f3n del 20% que adem\u00e1s genera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27118929248728685, "is_candidate": true}, {"start": 2842.834, "end": 2847.035, "text": " Discusiones, reacciones, tensiones, pero tambi\u00e9n nos da libertades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3358376264408771, "is_candidate": true}, {"start": 2847.035, "end": 2865.2, "text": "Y esto lo quiero decir porque de alguna manera vemos que sobre todo en los lugares donde hay formaci\u00f3n oligop\u00f3lica o monop\u00f3lica, aparece siempre no solamente la defensa del valor del trabajo, del capital y del acceso al cr\u00e9dito, sino muchas veces la avivada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24283695025012586, "is_candidate": true}, {"start": 2866.68, "end": 2892.701, "text": " Entonces en la relaci\u00f3n transparente que tenemos que tener entre sector p\u00fablico y sector privado, en ese nivel de cohabitaci\u00f3n y convivencia, tambi\u00e9n dejar claro que la posibilidad de acceder a estos 7.500 millones de d\u00f3lares para fortalecer reservas, junto con las medidas que representaron casi 2.000 millones de d\u00f3lares de acumulaci\u00f3n de reservas a lo largo de los \u00faltimos 21 d\u00edas, nos dan la oportunidad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2360589424536943, "is_candidate": true}, {"start": 2895.632, "end": 2915.197, "text": " De alguna manera en aquellos lugares donde veamos conducta monop\u00f3lica, conducta oligop\u00f3lica o actitud de bloqueo, aprovechando la devaluaci\u00f3n que impuso el FMI, abrir la importaci\u00f3n con pago al d\u00eda para generar competencia y apostar a mercados", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2112795285871999, "is_candidate": true}, {"start": 2916.28, "end": 2934.141, "text": " de alguna manera m\u00e1s transparentes que yo s\u00e9 que son los que ustedes valoran a la hora de analizar la econom\u00eda, mercados transparentes, con competencia y sobre todas las cosas con la posibilidad de que el esfuerzo que representa acceder a una imposici\u00f3n del fondo de estas caracter\u00edsticas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23476121774981995, "is_candidate": true}, {"start": 2937.727, "end": 2939.248, "text": " lo hagamos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4115565439295851, "is_candidate": true}, {"start": 2939.248, "end": 2954.316, "text": "Me parece que es importante porque tambi\u00e9n nos permite tener en t\u00e9rminos de ida y vuelta, mecanismos de reglas claras a la hora de analizar nuestro comportamiento como sociedad y el comportamiento de nuestra econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23448220027453148, "is_candidate": true}, {"start": 2954.316, "end": 2964.802, "text": "Si me gustar\u00eda, de alguna manera, m\u00e1s all\u00e1 de la coyuntura, no vine como Ministro, como Ministro estuve arriba hace algunos meses,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23036618534253672, "is_candidate": true}, {"start": 2968.687, "end": 2991.66, "text": " S\u00ed me gustar\u00eda un poco plantear qu\u00e9 definimos hacia adelante en t\u00e9rminos de pa\u00eds, porque me parece que esta idea de pensar que la Argentina lo que debate es simplemente una elecci\u00f3n de personas es un error,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2120723463173103, "is_candidate": true}, {"start": 2992.741, "end": 3001.044, "text": " me parece que hay mucho m\u00e1s en juego y que tiene que ver con varias de las variables que nos construyen como naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23768379134783768, "is_candidate": true}, {"start": 3001.044, "end": 3011.628, "text": "La primera, la mirada de un pa\u00eds en v\u00edas de desarrollo versus la l\u00f3gica de la selva, y lo pongo en esos t\u00e9rminos porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24377547248719356, "is_candidate": true}, {"start": 3013.55, "end": 3026.319, "text": " La verdad es que lo primero que tenemos que entender es que Argentina no es un pa\u00eds desarrollado que puede aceptar que todas las reglas de mercado se desarrollen libremente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28112760197188713, "is_candidate": true}, {"start": 3026.319, "end": 3038.386, "text": "Pongo un ejemplo, digamos, c\u00f3mo proteger la industria farmac\u00e9utica argentina si ma\u00f1ana tomamos la decisi\u00f3n de darle las mismas condiciones de acceso a la industria farmac\u00e9utica india.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26334514143462295, "is_candidate": true}, {"start": 3041.008, "end": 3054.501, "text": " Es una cuesti\u00f3n que tenemos que discutir porque esta idea de los libres mercados destruye la competitividad cuando no est\u00e1 planteado en t\u00e9rminos de definir cu\u00e1les son los sectores estrat\u00e9gicos de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24767896068841722, "is_candidate": true}, {"start": 3056.643, "end": 3071.968, "text": " cuando se plantean la idea en los pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo de p\u00e9rdida de moneda, la p\u00e9rdida de competitividad por p\u00e9rdida de tasa propia, tambi\u00e9n es una regla de p\u00e9rdida de competencia para las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24603419812078497, "is_candidate": true}, {"start": 3071.968, "end": 3076.309, "text": "Basta con preguntarle a los empresarios industriales ecuatorianos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2911623358174905, "is_candidate": true}, {"start": 3076.309, "end": 3082.811, "text": "Y digo esto porque la elecci\u00f3n de fondo es si Argentina es un pa\u00eds primarizado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3098823485680898, "is_candidate": true}, {"start": 3084.521, "end": 3094.128, "text": " y solamente enfocado en la prestaci\u00f3n y venta de servicios, o Argentina es un pa\u00eds que elige un proyecto de desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25734734265574977, "is_candidate": true}, {"start": 3094.128, "end": 3105.236, "text": "Y yo en esto s\u00ed quiero ser claro, yo claramente creo que Argentina tiene la oportunidad en esta regi\u00f3n de construir un proyecto de desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28555547985183294, "is_candidate": true}, {"start": 3105.236, "end": 3107.778, "text": "Alrededor de todas las actividades, claramente no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42446676644997405, "is_candidate": true}, {"start": 3108.666, "end": 3110.868, "text": " pero alrededor de alguna s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40277872396122827, "is_candidate": true}, {"start": 3110.868, "end": 3124.78, "text": "Claramente Argentina, alrededor del sector agroindustrial, por representar junto con Brasil y Paraguay el 21% de las prote\u00ednas que consume el mundo, tiene la oportunidad de desarrollar un proyecto de desarrollo industrial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25913504533447007, "is_candidate": true}, {"start": 3125.58, "end": 3146.408, "text": " claramente alrededor de la industria farmac\u00e9utica en un momento en el que nuestro continente empieza a plantear como un valor estrat\u00e9gico el georreferenciamiento local y continental de la provisi\u00f3n de medicamentos, es un proyecto industrial que la Argentina puede imaginar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25786358664378695, "is_candidate": true}, {"start": 3146.408, "end": 3153.511, "text": "Claramente Argentina puede imaginar un proyecto de valor agregado y desarrollo alrededor del oil and gas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3280169635002197, "is_candidate": true}, {"start": 3154.508, "end": 3181.132, "text": " alrededor del gas y del petr\u00f3leo, pero eso requiere que entendamos que la agenda de desarrollo energ\u00e9tico respecto de las energ\u00edas de transici\u00f3n supone al gas como una de las energ\u00edas de transici\u00f3n, porque yo veo y escucho a muchos que plantean ir derecho al acuerdo Uni\u00f3n Europea-Mercosur sin tener en cuenta que eso es renunciar a 140 a\u00f1os de gas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27288284393086204, "is_candidate": true}, {"start": 3185.562, "end": 3192.705, "text": " que tenemos en reserva para proveer no s\u00f3lo el mercado local, sino tambi\u00e9n el mercado regional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37417298578421176, "is_candidate": true}, {"start": 3192.705, "end": 3210.911, "text": "Y para darnos un proyecto de desarrollo industrial alrededor del gas y el petr\u00f3leo, entendiendo que el gas es una energ\u00eda de transici\u00f3n para los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os, tenemos que elegir defender nuestro proyecto de desarrollo industrial, claramente alrededor", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2604076064642419, "is_candidate": true}, {"start": 3211.843, "end": 3236.351, "text": " de la miner\u00eda con valor agregado, Argentina tiene la oportunidad de construir un proyecto de desarrollo industrial, no solamente por el litio, que es hoy el mineral de moda, pero que probablemente en los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os tenga mecanismos de reemplazo que ya est\u00e1n en proceso de prueba, o tenga mecanismos de reciclado, sino tambi\u00e9n por el cobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24158440156383187, "is_candidate": true}, {"start": 3236.351, "end": 3240.192, "text": "Argentina tiene la posibilidad de desarrollar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3630215072887517, "is_candidate": true}, {"start": 3241.437, "end": 3254.01, "text": " solo con taca-taca un mercado de cobre que puede representar la provisi\u00f3n del 21% del total de la demanda de cobre mundial en el momento de m\u00e1xima maduraci\u00f3n del proyecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24578437145451915, "is_candidate": true}, {"start": 3254.01, "end": 3264.021, "text": "Y entonces la pregunta es si vamos a vender minerales o si vamos a vender minerales con valor agregado y vamos a desarrollar un proyecto de desarrollo propio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2934739925184291, "is_candidate": true}, {"start": 3265.263, "end": 3288.149, "text": " y claramente eso no hace solamente o no se lleva adelante solamente por la magia de los mercados, porque hay que invertir en infraestructuras y cuando se elige al Estado corrido de la inversi\u00f3n en infraestructuras pasa como pas\u00f3 en los \u00faltimos 7 a\u00f1os en la Argentina, que no hubo gasoducto que permitiera sacar el gas de vaca muerta,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30067299463324704, "is_candidate": true}, {"start": 3290.524, "end": 3314.51, "text": " Finalmente fue la inversi\u00f3n p\u00fablica la que permiti\u00f3 que tengamos hoy el gasoducto en su tramo 1 y que vayamos a poner en marcha el reversal para venderle a Mato Grosso do Sul que adem\u00e1s est\u00e1 planificando la finalizaci\u00f3n de la planta m\u00e1s importante de producci\u00f3n de fertilizantes de toda la regi\u00f3n que es complementaria con el sector agropecuario argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23689904805954698, "is_candidate": true}, {"start": 3315.597, "end": 3328.103, "text": " y que hoy est\u00e1 suspendida en Brasil b\u00e1sicamente porque el declino de Bolivia los lleva a pensar que no ten\u00eda sentido la finalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2137573122658456, "is_candidate": true}, {"start": 3328.103, "end": 3333.186, "text": "La discusi\u00f3n de estos proyectos requiere de un Estado presente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.387138488248277, "is_candidate": true}, {"start": 3333.186, "end": 3337.508, "text": "Despu\u00e9s viene la discusi\u00f3n de si es eficiente o ineficiente y yo creo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2953037503140722, "is_candidate": true}, {"start": 3340.096, "end": 3364.456, "text": " y adem\u00e1s lo digo con la tranquilidad de que en cada responsabilidad que tuve lo he demostrado, creo en un Estado eficiente, creo en un Estado tecnol\u00f3gicamente accesible para el ciudadano, creo en un Estado utilizando la tecnolog\u00eda para la prestaci\u00f3n de servicios al ciudadano, para la transparencia de los actos de gobierno, para la prevenci\u00f3n en seguridad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19725393786798184, "is_candidate": true}, {"start": 3366.528, "end": 3390.963, "text": " tema que hoy por lo que vi en los res\u00famenes pr\u00e1cticamente no se recorri\u00f3 en lo que representa la discusi\u00f3n del futuro de la Argentina, pero en el que claramente la Argentina tiene que tener una posici\u00f3n de utilizaci\u00f3n de todas las herramientas de prevenci\u00f3n porque la seguridad es la primer garant\u00eda de desarrollo que puede tener un pa\u00eds, sin seguridad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1927422465404155, "is_candidate": true}, {"start": 3391.763, "end": 3400.491, "text": " y sin la vida garantizada y sin los bienes garantizados, todo lo dem\u00e1s son simplemente discursos que no tienen nada que ver con la realidad de desarrollo de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22445608941317075, "is_candidate": true}, {"start": 3400.491, "end": 3409.739, "text": "Y de alguna manera... No s\u00e9 si hay despu\u00e9s preguntas o no, no s\u00e9 c\u00f3mo es el desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2812369400539735, "is_candidate": true}, {"start": 3409.739, "end": 3418.046, "text": "Y de alguna manera, para ir terminando, cuando empezamos a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2484836479502378, "is_candidate": true}, {"start": 3420.387, "end": 3442.203, "text": " a discutir octubre y noviembre, no tengo dudas que vamos a tener que discutir octubre y noviembre, cuando empezamos a discutir octubre y noviembre lo que empezamos a discutir es esto, qu\u00e9 modelo queremos para el pa\u00eds, qu\u00e9 modelo en t\u00e9rminos de desarrollo queremos para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.16244092581586556, "is_candidate": true}, {"start": 3442.203, "end": 3448.207, "text": "Yo creo en un modelo industrial y con desarrollo de peque\u00f1a y mediana empresa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2523007235457948, "is_candidate": true}, {"start": 3449.162, "end": 3458.145, "text": " No creo en la Argentina exportadora de materia prima \u00fanicamente y no creo en la Argentina solo exportadora de servicios personales e intelectuales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21993229942883197, "is_candidate": true}, {"start": 3458.145, "end": 3464.847, "text": "Son parte importante de nuestra econom\u00eda, pero sin un proyecto de desarrollo econ\u00f3mico global", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2628810440324486, "is_candidate": true}, {"start": 3465.847, "end": 3476.511, "text": " lo que vamos a tener es un pa\u00eds concentrado en t\u00e9rminos de riqueza y sobre todas las cosas, concentrado en t\u00e9rminos de desarrollo federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2432915209016615, "is_candidate": true}, {"start": 3476.511, "end": 3485.254, "text": "Argentina necesita pensar la Patagonia y su proyecto de desarrollo industrial alrededor del gas, el petr\u00f3leo y las energ\u00edas renovables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22815141917811788, "is_candidate": true}, {"start": 3486.134, "end": 3504.697, "text": " necesita pensar el desarrollo federal del norte sobre la base de la matriz de diversificaci\u00f3n del sector minero, y necesita pensar el desarrollo de la regi\u00f3n centro sobre la matriz de un desarrollo de proyecto de valor agregado al sector agroexportador argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25134915981242867, "is_candidate": true}, {"start": 3504.697, "end": 3514.539, "text": "Si no, lo que vamos a tener es una ciudad que de alguna manera represente el puerto de Buenos Aires, que d\u00e9 las discusiones sobre lo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22782797554759426, "is_candidate": true}, {"start": 3515.817, "end": 3527.926, "text": " necesitan quienes viven en las 60 manzanas alrededor de la Plaza de Mayo pero empobrecido y raqu\u00edtico a medida que nos vayamos alejando de la capital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26138262667699086, "is_candidate": true}, {"start": 3527.926, "end": 3533.649, "text": "Y para eso vuelvo a lo que dec\u00eda reci\u00e9n, es clave la inversi\u00f3n tambi\u00e9n en infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2786487079093296, "is_candidate": true}, {"start": 3534.59, "end": 3559.948, "text": " porque en definitiva el desarrollo ferroviario en la Argentina y en el mundo se da con inversi\u00f3n p\u00fablica, el desarrollo de ciencia y tecnolog\u00eda en la Argentina y en el mundo se da con inversi\u00f3n p\u00fablica, 0,8 del Producto Bruto invierte en ciencia en I+, D, Estados Unidos, que lo toman muchos como ejemplo, 0,26 invierte el sector p\u00fablico en la Argentina en I+, D,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2099674716237755, "is_candidate": true}, {"start": 3560.568, "end": 3572.896, "text": " tenemos que seguir aumentando el nivel de inversi\u00f3n p\u00fablica en lo que es ciencia y tecnolog\u00eda y no bajando y mucho menos cerrando y mucho menos comparando peras con manzanas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2522212124971912, "is_candidate": true}, {"start": 3572.896, "end": 3582.983, "text": "Escuch\u00e9 a un candidato que compar\u00f3 al Conicet con la NASA, y comparar al Conicet con la NASA es como comparar una f\u00e1brica de fideos con una f\u00e1brica de autos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23750026974760496, "is_candidate": true}, {"start": 3583.869, "end": 3602.618, "text": " porque la NASA, el comparable, es la CONAE que tiene 300 empleados, el CONICET en Estados Unidos representa 7 veces en t\u00e9rminos de Producto Bruto lo que representa el CONICET en la Argentina para el presupuesto de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24189576630774656, "is_candidate": true}, {"start": 3602.618, "end": 3611.743, "text": "Est\u00e1 bueno venir y decir frases lindas, pero lo mejor es despu\u00e9s sentarse en los lugares de gesti\u00f3n p\u00fablica y poder ejecutarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.284235290252871, "is_candidate": true}, {"start": 3613.106, "end": 3624.316, "text": " Yo a lo mejor no digo frases lindas y rimbombantes para TikTok, pero cuando me siento gestiono, y esa es la mejor garant\u00eda que tienen para los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2462336897768026, "is_candidate": true}, {"start": 3624.316, "end": 3629.26, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7963313158014149, "is_candidate": false}, {"start": 3629.26, "end": 3637.007, "text": "Agradecemos las palabras de Sergio Massa, Ministro de Econom\u00eda y candidato a la Presidencia de la Naci\u00f3n por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8529640866979454, "is_candidate": false}, {"start": 3637.007, "end": 3640.09, "text": "Agradecemos tambi\u00e9n la presencia en este estrado de Susan Seagal,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9058642187772112, "is_candidate": false}, {"start": 3641.54, "end": 3644.441, "text": " de Natalio Mario Grinman.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9517583726669872, "is_candidate": false}, {"start": 3644.441, "end": 3646.341, "text": "S\u00ed, no tengo problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5257885669393971, "is_candidate": false}, {"start": 3646.341, "end": 3648.841, "text": "Perfecto, bueno, habilitamos entonces un espacio de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7999927819243983, "is_candidate": false}, {"start": 3648.841, "end": 3649.741, "text": "Menos la de Waze, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.441504797813024, "is_candidate": true}, {"start": 3649.741, "end": 3662.444, "text": "A Waze no le acepto preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4848017093724065, "is_candidate": true}, {"start": 3662.444, "end": 3663.984, "text": "Dos veces lo mencion\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4537244249501533, "is_candidate": true}, {"start": 3663.984, "end": 3668.885, "text": "Llegaste tarde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7025188683460811, "is_candidate": false}, {"start": 3668.885, "end": 3668.945, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0736680318113365, "is_candidate": false}, {"start": 3683.049, "end": 3692.637, "text": " S\u00ed, primero s\u00ed, tambi\u00e9n me gustar\u00eda que de cara a la sociedad como en muchos otros temas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24146271827493881, "is_candidate": true}, {"start": 3694.401, "end": 3706.843, "text": " le mostremos a los argentinos c\u00f3mo era el volumen de reaseguros en el 2020, c\u00f3mo era el volumen de reaseguros en el 2021 y c\u00f3mo era el volumen de reaseguros en el 2022.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24016810656700482, "is_candidate": true}, {"start": 3706.843, "end": 3722.346, "text": "Porque yo te voy a decir, con la pasi\u00f3n que le pongo a cuidar cada d\u00f3lar, entiendo y admito cuando una compa\u00f1\u00eda de seguros argentinas me hace reaseguro de un contrato petrolero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17713566152692695, "is_candidate": true}, {"start": 3724.227, "end": 3737.031, "text": " Te dir\u00eda de empresas de transporte que tienen alto volumen de siniestralidad, y obviamente uno dice est\u00e1n cubriendo riesgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17436517253271744, "is_candidate": true}, {"start": 3737.031, "end": 3748.895, "text": "Que en el negocio de vida hayamos multiplicado por 7 el volumen de reaseguros, solo se explica en gente que le quiere hacer trampa al Estado, y yo cuando me quieren hacer trampa me enojo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2288872926788622, "is_candidate": true}, {"start": 3748.895, "end": 3753.597, "text": "Los seguros de capci\u00f3n, que es lo que yo hago,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9981784113724826, "is_candidate": false}, {"start": 3761.408, "end": 3776.361, "text": " Pero creo que estar\u00eda bueno que en todo caso, as\u00ed como muchas veces le pedimos rendir cuenta al sector p\u00fablico, que haya sectores que a lo mejor en alg\u00fan momento, por alg\u00fan vivillo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.17694469807791657, "is_candidate": true}, {"start": 3777.847, "end": 3787.994, "text": " por alguno que se pas\u00f3 de listo, tambi\u00e9n hagan la autocr\u00edtica y digan, miren, \u00bfsaben por qu\u00e9 perdimos el acceso al Mercado \u00danico Libre de Cambios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.19022172953351746, "is_candidate": true}, {"start": 3787.994, "end": 3801.705, "text": "Porque hubo 4 vivos ac\u00e1 que, escondidos sobre la base de la prestaci\u00f3n de un servicio, malusaron los d\u00f3lares del central y los usaron para girar divisas haci\u00e9ndole trampa a los argentinos, porque creo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2599899837530142, "is_candidate": true}, {"start": 3802.585, "end": 3812.018, "text": " que cuando decimos que en la Argentina hay que separar la paja del trigo, no hay que hacerlo solamente en la pol\u00edtica, hay que hacerlo en todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2842968270014621, "is_candidate": true}, {"start": 3814.007, "end": 3833.618, "text": " Y cuando aparecen empresarios que usan los sistemas legales para evadir impuestos u obligaciones cambiarias, los mismos empresarios, si tienen coraje y tienen de verdad vocaci\u00f3n de defensa gremial empresaria, los tienen que se\u00f1alar, porque son los que perjudican al conjunto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25238705478796186, "is_candidate": true}, {"start": 3849.803, "end": 3850.944, "text": " \u00bfAlguna m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.027457498747317, "is_candidate": false}, {"start": 3850.944, "end": 3860.51, "text": "T\u00fa tocaste sobre 2024, pero 2024 va a ser bien distinto para Argentina que 2023 en t\u00e9rminos de exportaciones, en t\u00e9rminos de d\u00f3lares, en t\u00e9rminos de crecimientos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0920685193658786, "is_candidate": false}, {"start": 3875.358, "end": 3876.559, "text": " Y crecimiento, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003529771869022, "is_candidate": false}, {"start": 3876.559, "end": 3885.726, "text": "Yo creo que ser\u00eda interesante que t\u00fa comentas m\u00e1s sobre tu visi\u00f3n, por ejemplo, en 2024 y 2025, y c\u00f3mo puede ser las balances en la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.063569592047235, "is_candidate": false}, {"start": 3885.726, "end": 3886.747, "text": "Entiendo que 2024 va a ser... Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0463432277367206, "is_candidate": false}, {"start": 3886.747, "end": 3887.207, "text": "Hay dos 2024, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1107099545010763, "is_candidate": false}, {"start": 3887.207, "end": 3887.967, "text": "Lo quiero decir...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0427091321367288, "is_candidate": false}, {"start": 3903.055, "end": 3930.947, "text": " claramente porque imag\u00ednense que si el 11 de diciembre vamos a romper el Mercosur y vamos a romper la relaci\u00f3n con China, lo primero que tenemos que saber es que vamos a romper nuestros dos mercados m\u00e1s importantes y que entonces vamos a dolarizar la Argentina sin d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23203593892477736, "is_candidate": true}, {"start": 3932.527, "end": 3937.411, "text": " No hay d\u00f3lares del fondo, no hay d\u00f3lares de exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3351720430875945, "is_candidate": true}, {"start": 3937.411, "end": 3940.854, "text": "Mi pregunta es, \u00bfde d\u00f3nde van a salir los d\u00f3lares de la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4006181031688091, "is_candidate": true}, {"start": 3940.854, "end": 3953.946, "text": "\u00bfDe verdad alguien cree que hay fondos de riesgo que firmaron contratos de confidencialidad con un candidato para garantizar la dolarizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24797247549709278, "is_candidate": true}, {"start": 3953.946, "end": 3957.769, "text": "Les pido por favor, a ustedes que son gente seria,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27833247747595824, "is_candidate": true}, {"start": 3959.729, "end": 3963.71, "text": " que por lo menos raspen un poquito cuando escuchan esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23782125071035676, "is_candidate": true}, {"start": 3963.71, "end": 3977.915, "text": "Ya no se lo pedimos a los perietas, se lo pedimos a los empresarios, porque rompiendo con China perdemos un mercado de 15.000 millones de d\u00f3lares, tachemos 15.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21489724437495406, "is_candidate": true}, {"start": 3977.915, "end": 3988.058, "text": "Rompiendo con Brasil y con el Mercosur, rompemos un mercado de 12.000 millones de d\u00f3lares, adem\u00e1s de que no s\u00e9 c\u00f3mo van a ser para llevar adelante la actividad industrial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23588309010186181, "is_candidate": true}, {"start": 3989.25, "end": 3994.032, "text": " sin importaciones de bienes intermedios de esos pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3199988766974282, "is_candidate": true}, {"start": 3994.032, "end": 4004.897, "text": "Yo lo que les pido es que, yo no les pido que tomen partido por ninguna fuerza pol\u00edtica, tomen partido por sus empresas, por lo menos a la hora de hablar del proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22519561287026546, "is_candidate": true}, {"start": 4004.897, "end": 4012.38, "text": "Tomen partido por sus actividades porque con nosotros se pueden pelear, les puede gustar m\u00e1s o menos un acuerdo de precios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27834171066191493, "is_candidate": true}, {"start": 4013.723, "end": 4033.555, "text": " pero la verdad es que los acuerdos de precios no son una soluci\u00f3n permanente, son producto de la coyuntura por una imposici\u00f3n de un Fondo Monetario Internacional que convive con la Argentina por una deuda que este Ministro no tom\u00f3 ni renegoci\u00f3 y que simplemente est\u00e1 tratando de administrar escasez de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2543565587548431, "is_candidate": true}, {"start": 4033.555, "end": 4036.097, "text": "Entonces lo que les pido es que a la hora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42510161276274994, "is_candidate": true}, {"start": 4037.205, "end": 4048.649, "text": " de discutir el futuro del pa\u00eds, por lo menos hagan la cuenta del almacenero, porque vienen y les dicen, dolarizaci\u00f3n, rompemos con Brasil, rompemos con China, rompemos con India.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20903284055662197, "is_candidate": true}, {"start": 4048.649, "end": 4054.031, "text": "\u00bfY a qui\u00e9n le vamos a vender?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.521590963301974, "is_candidate": false}, {"start": 4054.031, "end": 4058.913, "text": "\u00bfUstedes conocen qui\u00e9nes encabezan la balanza comercial de exportaciones argentinas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28791174734483527, "is_candidate": true}, {"start": 4063.159, "end": 4087.703, "text": " Por favor, lo que les pido es que por lo menos la defensa de sus propias actividades, de sus mercados, porque si no lo que termina pasando es que las frases sueltas, lindas, quedan simp\u00e1ticas para un t\u00edtulo en los medios, pero lo que viene es la destrucci\u00f3n de su propio capital, porque nosotros creemos en la suma de capital y trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20149304797543954, "is_candidate": true}, {"start": 4089.464, "end": 4094.266, "text": " No miramos la econom\u00eda desde la l\u00f3gica financiera o monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3366862502582485, "is_candidate": true}, {"start": 4094.266, "end": 4104.029, "text": "Creemos que el valor se genera en la suma de capital y trabajo, no en la suma algor\u00edtmica de acumulaci\u00f3n financiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26029809940344495, "is_candidate": true}, {"start": 4104.029, "end": 4111.431, "text": "\u00bfAlguien les explic\u00f3 a ustedes c\u00f3mo es el canje sobre el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28048411922412364, "is_candidate": true}, {"start": 4111.431, "end": 4115.312, "text": "Planteado en t\u00e9rminos de construcci\u00f3n de la regularizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3123618692455802, "is_candidate": true}, {"start": 4115.312, "end": 4116.833, "text": "\u00bfLes dijeron que eso es un bonex?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5574781566022238, "is_candidate": false}, {"start": 4119.348, "end": 4125.59, "text": " ya lo vivieron, eso se llama Plan B\u00f3nex.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40593937163233285, "is_candidate": true}, {"start": 4125.59, "end": 4145.997, "text": "Digo porque el 11 de diciembre en la Argentina empieza una nueva etapa en la que hay una l\u00f3gica u otra, pero en la que ustedes desde ac\u00e1 el 11 de diciembre son actores centrales para defender el valor de sus actividades, de sus empresas, del capital humano que generaron,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23332677855748962, "is_candidate": true}, {"start": 4146.991, "end": 4162.941, "text": " porque invirtieron en la generaci\u00f3n de capital humano que van a perder en una econom\u00eda dolarizada, los salarios en d\u00f3lares, cuando vos multiplic\u00e1s PBI per c\u00e1pita van a ser tan bajos que todo el capital humano que formaron se va a ir de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.267522239789, "is_candidate": true}, {"start": 4162.941, "end": 4174.548, "text": "S\u00e9panlo, hagan la cuenta del almacenero, porque si no nos quedamos solos en frases simp\u00e1ticas que sirven para TikTok,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28849896237207306, "is_candidate": true}, {"start": 4175.428, "end": 4179.453, "text": " pero que destruyen el futuro de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29373652276788786, "is_candidate": true}, {"start": 4179.453, "end": 4181.475, "text": "Y est\u00e1 claro que hay dos caminos, no hay tres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3604479998672877, "is_candidate": true}, {"start": 4196.875, "end": 4204.019, "text": " Sergio, est\u00e1 claro que en un posible gobierno tuyo no vas a poder unificar el cambio como todos quisi\u00e9ramos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6192873118303499, "is_candidate": false}, {"start": 4204.019, "end": 4223.552, "text": "\u00bfQu\u00e9 posibilidades hay que a partir del 11 de diciembre en un gobierno de ustedes puedas estabilizar el tipo de cambio de exportaci\u00f3n y no tener que hacer un d\u00f3lar soja, un d\u00f3lar malbec, un d\u00f3lar esto, y poder dar una previsibilidad a los exportadores que en definitiva van a ser d\u00f3lares para el gobierno y para el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6800107732090299, "is_candidate": false}, {"start": 4223.552, "end": 4224.472, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7879812708807639, "is_candidate": false}, {"start": 4224.472, "end": 4224.813, "text": "Primero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.604984767290032, "is_candidate": false}, {"start": 4227.874, "end": 4230.977, "text": " La multiplicidad de tipos de cambios no es algo que me fascine.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28250171581098893, "is_candidate": true}, {"start": 4230.977, "end": 4235.782, "text": "No es que a m\u00ed me gusta abrir Infobae y leer que hay ocho cuadraditos distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3918221367395025, "is_candidate": true}, {"start": 4235.782, "end": 4240.648, "text": "Hay veces que haces lo que crees.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5097331845869493, "is_candidate": false}, {"start": 4240.648, "end": 4243.651, "text": "Hay veces que haces lo que crees.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4543301446918082, "is_candidate": true}, {"start": 4243.651, "end": 4245.213, "text": "Y hay veces que haces lo que debes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5472422706607668, "is_candidate": false}, {"start": 4247.833, "end": 4260.54, "text": " Y muchas veces haces lo que deb\u00e9s porque no es solamente lo que vos so\u00f1aste, sino la responsabilidad que ten\u00e9s con los que dependen de vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31382748541324734, "is_candidate": true}, {"start": 4262.532, "end": 4279.818, "text": " Entonces, sostener acumulaci\u00f3n de reservas con m\u00faltiple tipo de cambio, de alguna manera nos sirvi\u00f3 para transitar escasez de d\u00f3lares en un pa\u00eds donde adem\u00e1s la sequ\u00eda demoli\u00f3 21.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20221773766916507, "is_candidate": true}, {"start": 4279.818, "end": 4283.079, "text": "De los 110 que \u00edbamos a exportar, vamos a cerrar el a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27750408147911665, "is_candidate": true}, {"start": 4286.327, "end": 4295.772, "text": " 90, 92 si el trigo en noviembre y diciembre nos ayuda y le agregamos algunos incentivos para que empiecen a vender r\u00e1pido, no m\u00e1s all\u00e1 de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2884401762093002, "is_candidate": true}, {"start": 4295.772, "end": 4310.941, "text": "Ahora, est\u00e1 claro que Argentina necesita cuatro pilares que nosotros los planteamos en agosto como pilares de estabilizaci\u00f3n y que despu\u00e9s desgraciadamente con la sequ\u00eda se truncaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2303588889875754, "is_candidate": true}, {"start": 4312.075, "end": 4319.459, "text": " Orden fiscal, nosotros tenemos que ir a un pa\u00eds donde el Estado no gaste m\u00e1s de lo que ingrese.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2374470326858803, "is_candidate": true}, {"start": 4319.459, "end": 4326.122, "text": "Super\u00e1vit comercial, y el a\u00f1o que viene, y el 2025, Argentina los va a tener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.273211011824921, "is_candidate": true}, {"start": 4326.122, "end": 4330.905, "text": "Competitividad cambiaria, porque te permite desarrollo industrial y aumento de mercados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2615550611154084, "is_candidate": true}, {"start": 4330.905, "end": 4340.89, "text": "Y despu\u00e9s desarrollo con inclusi\u00f3n, porque si eso se transforma en acumulaci\u00f3n sin distribuci\u00f3n, Argentina va aumentando sus niveles de desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2400632347694942, "is_candidate": true}, {"start": 4341.79, "end": 4366.677, "text": " Y en eso tambi\u00e9n tenemos que poner sobre la mesa que la pandemia, pero adem\u00e1s un proceso previo enfocado en endeudamiento y en econom\u00eda financiera, hicieron caer la participaci\u00f3n del salario en la distribuci\u00f3n del ingreso en la Argentina y eso en alg\u00fan momento puede afectar el mercado interno, y el mercado interno sigue siendo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1977119879508813, "is_candidate": true}, {"start": 4367.807, "end": 4376.7, "text": " casi 6.5 de los 10 puntos del Producto Bruto, o sea, casi el 65% del Producto Bruto argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23773078950644444, "is_candidate": true}, {"start": 4376.7, "end": 4380.626, "text": "Ergo, tenemos que cuidar que el mercado interno siga tirando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2998621494995459, "is_candidate": true}, {"start": 4382.762, "end": 4409.251, "text": " Argentina tiene que ir a una simplificaci\u00f3n cambiaria, hay cosas que van a pasar despu\u00e9s del 10 de diciembre, hay cosas que van a empezar a pasar ahora, el tratar de simplificar y ordenar en t\u00e9rminos de oferta tipo de cambio, ya habr\u00e1s visto que se unificaron algunos, ese camino aspiramos a seguir recorri\u00e9ndolo, y en todo caso lo que tenemos que tener es pol\u00edtica tributaria para generar los adicionales de competitividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21536569832220553, "is_candidate": true}, {"start": 4409.251, "end": 4411.312, "text": "O sea, en un esquema de tipo de cambio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32260546424864434, "is_candidate": true}, {"start": 4412.065, "end": 4423.808, "text": " determinado, vos pod\u00e9s generar competitividad, pongo el ejemplo del vino, en alg\u00fan momento apelamos al d\u00f3lar Marbeck y ahora eliminamos las retenciones para el vino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2918316619022683, "is_candidate": true}, {"start": 4423.808, "end": 4432.269, "text": "En alg\u00fan momento apelamos a generarle un tipo de cambio especial al arroz y ahora eliminamos las retenciones al arroz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2876525213768363, "is_candidate": true}, {"start": 4432.269, "end": 4433.77, "text": "En alg\u00fan momento apelamos a", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4672096477335509, "is_candidate": true}, {"start": 4435.864, "end": 4442.67, "text": " generarle competitividad a la exportaci\u00f3n de tabaco, de yerba y de t\u00e9, y ahora les eliminamos las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2990468177128792, "is_candidate": true}, {"start": 4442.67, "end": 4445.853, "text": "Tambi\u00e9n depende del momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36005751760044524, "is_candidate": true}, {"start": 4445.853, "end": 4456.742, "text": "Y adem\u00e1s venimos de tanta frustraci\u00f3n y de la idea de que estamos estancados y que vamos en el fango todo el tiempo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28492968372070326, "is_candidate": true}, {"start": 4456.742, "end": 4464.308, "text": "Mir\u00e1, la sensaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los argentinos hoy es que vivimos empantanados, en un pantano en el que no avanzamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29895348636362673, "is_candidate": true}, {"start": 4465.31, "end": 4473.314, "text": " Ahora, mucha de la responsabilidad de eso podemos discutir si es de tal gobierno o cual gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24939730412809913, "is_candidate": true}, {"start": 4473.314, "end": 4482.6, "text": "Tambi\u00e9n muchas otras de las condiciones que fuera de la Argentina se dieron en determinado momento, favorables o desfavorables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23686010530581758, "is_candidate": true}, {"start": 4482.6, "end": 4490.364, "text": "Hoy ten\u00e9s un contexto favorable porque adem\u00e1s la pelea geopol\u00edtica global pone en valor lo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2498190778652316, "is_candidate": true}, {"start": 4490.364, "end": 4492.085, "text": "El problema es si lo queremos hacer valer o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4335584239543281, "is_candidate": true}, {"start": 4493.091, "end": 4505.321, "text": " O sea, si vamos como vag\u00f3n atr\u00e1s de alguna locomotora o si hacemos valer en cada tren lo que tenemos para valer en t\u00e9rminos de necesidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2539076969848243, "is_candidate": true}, {"start": 4505.321, "end": 4513.268, "text": "Por eso esto de apurarse a decir, no, yo fulano, me engano que en tal alineamiento, no, porque est\u00e1... Muchachos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27295991184240387, "is_candidate": true}, {"start": 4513.705, "end": 4525.048, "text": " Lo que le conviene a la Argentina ac\u00e1 hay que ocuparse de hacer, no declaraciones para ver si me titulan mejor o peor en Infobae porque habl\u00e9 en contra de Ir\u00e1n y a favor de Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25891870854160215, "is_candidate": true}, {"start": 4525.048, "end": 4534.11, "text": "A los efectos de buscar la mejor competitividad, cambiar, y vos ten\u00e9s que encontrar el punto de equilibrio en los t\u00e9rminos de intercambio regional, primero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2470581147712021, "is_candidate": true}, {"start": 4535.068, "end": 4559.202, "text": " en los t\u00e9rminos de intercambio global despu\u00e9s, y lo que no puedas resolver con tipo de cambio lo ten\u00e9s que resolver con reducci\u00f3n de impuestos, por lo menos hasta que recuperes mercados, porque adem\u00e1s nosotros necesitamos 3 a\u00f1os de consolidaci\u00f3n de mercado porque hay mercados que por falta de capacidad de abastecimiento fuimos perdiendo en los \u00faltimos 8 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22686472223395449, "is_candidate": true}, {"start": 4559.202, "end": 4561.083, "text": "Brasil con alimentos es un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288253048699189, "is_candidate": true}, {"start": 4563.684, "end": 4579.017, "text": " Sector neum\u00e1tico en la regi\u00f3n es otro ejemplo, y te puedo hacer as\u00ed una larga lista de ejemplos en los que perdimos mercado por falta de capacidad de abastecimiento, por cambio en nuestras condiciones internas y por cambio en condiciones externas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25051049275916726, "is_candidate": true}, {"start": 4579.017, "end": 4591.087, "text": "Ahora, tambi\u00e9n digo, cuando aparecen condiciones internas y externas que te favorecen y se dan situaciones de rentabilidad extraordinaria,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.250257653422027, "is_candidate": true}, {"start": 4592.643, "end": 4610.736, "text": " que determinada actividad o sector sentado a la mesa con el gobierno, el gobierno le pide un esfuerzo adicional, si cuando en la mala el Estado te tiende la mano, en la buena cuando te pide no te pod\u00e9s ofender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2010900540987407, "is_candidate": true}, {"start": 4610.736, "end": 4616.74, "text": "Yo no vi a ninguno que se ofendiera cuando el Estado puso los sueldos por los ATP para sostener 5 millones de empleo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2180480451705452, "is_candidate": true}, {"start": 4621.166, "end": 4640.681, "text": " Me parece que en todo caso hay una relaci\u00f3n que es de mutuo equilibrio por mutua conveniencia que adem\u00e1s el Estado necesita que el sector privado produzca m\u00e1s, genere m\u00e1s riqueza, genere m\u00e1s valor, b\u00e1sicamente por el desarrollo de su propia comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23832764424631148, "is_candidate": true}, {"start": 4640.681, "end": 4644.765, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que hay momentos y momentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26424233426278454, "is_candidate": true}, {"start": 4644.765, "end": 4648.568, "text": "Desarrollo, generaci\u00f3n de riqueza, generaci\u00f3n de valor,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3413263503361219, "is_candidate": true}, {"start": 4650.08, "end": 4660.989, "text": " no pueden muchas veces ser tapados por la idea de la mirada mezquina o voraz que te encontr\u00e1s a veces en alg\u00fan sector, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27751866767365907, "is_candidate": true}, {"start": 4660.989, "end": 4678.344, "text": "Dos d\u00edas despu\u00e9s de la devaluaci\u00f3n apareci\u00f3 de todo, desde, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no tuve una buena relaci\u00f3n a lo largo de estos 11 meses con SILFA porque es un ida y vuelta permanente y sin embargo fueron de los primeros que vinieron y dijeron", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20049006636167344, "is_candidate": true}, {"start": 4679.687, "end": 4689.333, "text": " Vamos con este acuerdo, defendemos un esquema en el cual sostenemos precios por los pr\u00f3ximos 90 d\u00edas, muy valorable, laboratorios argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23903978351105282, "is_candidate": true}, {"start": 4689.333, "end": 4690.653, "text": "\u00bfCu\u00e1l es nuestra responsabilidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3439025746702792, "is_candidate": true}, {"start": 4690.653, "end": 4694.035, "text": "Defenderlos y promover esa industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3570985093989195, "is_candidate": true}, {"start": 4694.035, "end": 4695.996, "text": "Por eso lo puse como ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40898894751799975, "is_candidate": true}, {"start": 4695.996, "end": 4705.521, "text": "Me parece que tenemos que construir un equilibrio en esa relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3111291635154566, "is_candidate": true}, {"start": 4705.521, "end": 4708.243, "text": "Si no hay m\u00e1s... Bueno, yo les cuento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41885894568367776, "is_candidate": true}, {"start": 4709.746, "end": 4714.931, "text": " No, antes de irme... \u00bfPuedo preguntar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3685572711200289, "is_candidate": true}, {"start": 4714.931, "end": 4716.452, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7577845931749461, "is_candidate": false}, {"start": 4716.452, "end": 4725.98, "text": "Antes de irme, primero, quiero nuevamente agradecerles porque s\u00e9 que es una excepcionalidad lo que hicieron de armar aparte a la tarde para...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23787339460748125, "is_candidate": true}, {"start": 4726.962, "end": 4751.525, "text": " para darme la oportunidad de poder compartir con ustedes algunas ideas y se los agradezco, no es que estaba de vacaciones ni mucho menos, estaba haciendo cosas importantes para el pa\u00eds, para el gobierno, pero tambi\u00e9n para la estabilidad de todos nosotros en definitiva, pero siempre les agradezco la oportunidad y s\u00ed les pido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24914879401992884, "is_candidate": true}, {"start": 4753.42, "end": 4772.422, "text": " que en los pr\u00f3ximos 60 d\u00edas se tomen el trabajo de imaginar, haciendo cuentita de almacenero, c\u00f3mo ser\u00edan los bancos el 11 de diciembre, por ejemplo, con un plan B\u00f3nex.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21254697359437302, "is_candidate": true}, {"start": 4772.422, "end": 4772.482, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9770195004145836, "is_candidate": false}, {"start": 4774.113, "end": 4780.061, "text": " que supone la idea de sacarle todos los pasivos al central para reconvertirlos en un esquema de dolarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29894494740099375, "is_candidate": true}, {"start": 4780.061, "end": 4789.573, "text": "Digo, que se tomen el trabajo de imaginar c\u00f3mo puede ser el 11 de diciembre de cada uno de ustedes para entender un poco a d\u00f3nde vamos como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.20098273240488285, "is_candidate": true}, {"start": 4790.401, "end": 4797.027, "text": " que creo que en definitiva es la responsabilidad que tenemos aquellos que tenemos un poquitito m\u00e1s de responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27479440035032954, "is_candidate": true}, {"start": 4797.027, "end": 4802.111, "text": "Obviamente saben c\u00f3mo pienso, saben lo que siento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23833110550011471, "is_candidate": true}, {"start": 4802.111, "end": 4810.618, "text": "Hago esto adem\u00e1s porque, como dijo Susan, tengo pasi\u00f3n por lo que hago y estaba muy c\u00f3modo en el spa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24812511660534964, "is_candidate": true}, {"start": 4810.618, "end": 4812.779, "text": "\u00bfQui\u00e9n dijo lo del spa vos, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4266413664993186, "is_candidate": true}, {"start": 4812.779, "end": 4816.943, "text": "Estaba muy c\u00f3modo en el spa, me dijeron est\u00e1 por explotar una bomba y me tir\u00e9 arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33993537808279084, "is_candidate": true}, {"start": 4818.342, "end": 4834.138, "text": " Soy as\u00ed cuando creo que mi pa\u00eds est\u00e1 en juego y hoy siento de vuelta que el pa\u00eds est\u00e1 en juego y que tenemos que elegir si vivimos en una sociedad que convive, que desarrolla y que incluye, o si nos vamos a la ley de la selva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.1710729868844273, "is_candidate": true}, {"start": 4834.138, "end": 4836.881, "text": "Y es una responsabilidad de todos elegir eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30790666493320784, "is_candidate": true}, {"start": 4836.881, "end": 4837.181, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5329334678317869, "is_candidate": false}, {"start": 4843.688, "end": 4850.414, "text": " Agradecemos la presencia de Sergio Massa, Ministro de Econom\u00eda y candidato a la Presidencia de la Naci\u00f3n por Uni\u00f3n por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8850355766645461, "is_candidate": false}, {"start": 4850.414, "end": 4855.899, "text": "Tambi\u00e9n la presencia de Susan Segal, Natalio Mario Greenman en este estrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9272780455514733, "is_candidate": false}, {"start": 4855.899, "end": 4863.465, "text": "De este modo damos por cerrada esta jornada Argentina, perspectivas econ\u00f3micas y pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8598250402536398, "is_candidate": false}, {"start": 4863.465, "end": 4866.268, "text": "Agradecemos a todos los sponsors que acompa\u00f1aron la actividad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9602084613862163, "is_candidate": false}, {"start": 4866.268, "end": 4868.009, "text": "Y a todos ustedes, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9284660508832316, "is_candidate": false}, {"start": 4868.009, "end": 4868.57, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9565357471552463, "is_candidate": false}], "Index": 996, "channel_id": "UCQY_JETANx9mbvkXxS-TeFg", "channel": "Americas Society/Council of the Americas", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ASCOAonline", "id": "ZNInA2oHfME", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZNInA2oHfME", "title": "Sergio Massa en #CouncilARG 2023: Argentina\u2014Perspectivas Econ\u00f3micas y Pol\u00edticas", "duration": 4928.0, "view_count": 17225.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}