{"segments": [{"start": 5.667, "end": 8.849, "text": " Se\u00f1ores, buenas noches, esto es Luis Novalesio de Entrevista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7115687048882464, "is_candidate": false}, {"start": 8.849, "end": 17.994, "text": "Otra vez una jornada muy movida, mucho menos que la de ayer, por lo menos en las calles, pero hoy, 7 y 5 de la ma\u00f1ana, el Presidente de la Naci\u00f3n consigui\u00f3 la aprobaci\u00f3n con 128 votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.630044792659036, "is_candidate": false}, {"start": 20.013, "end": 31.242, "text": " de su propio bloque, de algunos aliados, de tres gobernadores de este pa\u00eds, para que la reforma provisional, mal llamada como tal, cuatro art\u00edculos que modifican c\u00f3mo se va a pagar a los jubilados, empiecen a regir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6601574040865759, "is_candidate": false}, {"start": 31.242, "end": 44.452, "text": "Seguido voy a estar hablando con alguien que me parece hoy el presidente habl\u00f3 en su conferencia de prensa, no lo mencion\u00f3 directamente, pero siempre que hace una cr\u00edtica a la oposici\u00f3n, tiene presente, que es Sergio Massa, el exdiputado nacional, Sergio Massa que va a estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6503765362419929, "is_candidate": false}, {"start": 45.286, "end": 53.651, "text": " Mauricio Macri hizo una conferencia de prensa, se refiri\u00f3 a la votaci\u00f3n y habl\u00f3 de una conspiraci\u00f3n destituyente, as\u00ed lo hac\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5781454106882826, "is_candidate": false}, {"start": 53.651, "end": 62.837, "text": "Estas reformas generan incomodidades, claramente, pero lo que nadie puede dudar es de la intencionalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6625944003516727, "is_candidate": false}, {"start": 62.837, "end": 71.263, "text": "Todo lo que estamos haciendo, todo lo que les estoy proponiendo tiene que ver con abrirles una puerta a un mejor futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6986011219279307, "is_candidate": false}, {"start": 73.392, "end": 102.097, "text": " en lo que hace a lo que pas\u00f3 ayer y el d\u00eda jueves claramente fueron hechos orquestados y la justicia est\u00e1 participando, est\u00e1 investigando el juez Bonadio, lo que pas\u00f3 el jueves, el juez Sergio Torres lo que pas\u00f3 el d\u00eda de ayer y la verdad que conf\u00edo en lo que est\u00e1n haciendo ellos contrariamente a lo que hizo la jueza de la ciudad invadiendo competencias que no le correspond\u00edan, \u00bfc\u00f3mo se llamaba esta jueza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6550293209131494, "is_candidate": false}, {"start": 103.701, "end": 105.823, "text": " L\u00f3pez Vergara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6716221293025497, "is_candidate": false}, {"start": 105.823, "end": 109.947, "text": "L\u00f3pez Vergara haciendo algo que realmente deja muy mal a la justicia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7007332877372155, "is_candidate": false}, {"start": 109.947, "end": 113.97, "text": "Ahora vamos a hablar con Sergio Massa sobre c\u00f3mo vio esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6820258902311087, "is_candidate": false}, {"start": 113.97, "end": 120.316, "text": "Primero hay que decir que ya esta tarde hay un amparo en defensa de los jubilados presentado por el Intendente Catopodis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6268354011857226, "is_candidate": false}, {"start": 120.316, "end": 121.937, "text": "Esto se va a judicializar definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7254737321734519, "is_candidate": false}, {"start": 121.937, "end": 126.842, "text": "Porque se puede decir cualquier cosa de si es mejor, si es peor aritm\u00e9ticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7335071889462896, "is_candidate": false}, {"start": 127.829, "end": 141.461, "text": " pero que es inconstitucional, porque es retroactiva, afecta derechos adquiridos y sobre todo discrimina a jubilados hasta 10.000 pesos, por un lado, a jubilados que tienen el derecho al haber, por haber aportado los 30 a\u00f1os y aquellos que pagaron una moratoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7285312691751014, "is_candidate": false}, {"start": 141.461, "end": 147.026, "text": "Esto va a generar una catarata de juicios que como suele pasar en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5872303456161432, "is_candidate": false}, {"start": 147.818, "end": 155.863, "text": " va a ser el pedaleo eterno de las apelaciones y los recursos en constitucionalidad para personas que tienen 70, 80 a\u00f1os y que no tienen tiempo para esperar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5886772847140137, "is_candidate": false}, {"start": 155.863, "end": 158.745, "text": "Entretanto, estamos hablando de un haber de 7.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5884452263065795, "is_candidate": false}, {"start": 158.745, "end": 166.87, "text": "Yo tengo la impresi\u00f3n que ayer no se debati\u00f3, salvo con tas excepciones, no se debati\u00f3 nunca sobre los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.643244257076371, "is_candidate": false}, {"start": 166.87, "end": 175.655, "text": "Y como lo dijimos ayer en esta misma pantalla, tuve la sensaci\u00f3n de que, por un lado estaban los fan\u00e1ticos intolerantes, que quieren llevarse todo porque no toleran,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6069641313814036, "is_candidate": false}, {"start": 176.442, "end": 192.357, "text": " haber perdido las elecciones y juegan, si no al helic\u00f3ptero, por lo menos al cuanto peor, mejor, y a los soberbios que no pueden ver lo que est\u00e1 pasando, del si pasa, pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6163513163064159, "is_candidate": false}, {"start": 192.357, "end": 197.241, "text": "No va a haber reforma previsional, dijo Marcos Pe\u00f1a, antes de las elecciones del 22 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6205760161330816, "is_candidate": false}, {"start": 197.241, "end": 197.742, "text": "Hay reforma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.060431214097093, "is_candidate": false}, {"start": 198.456, "end": 199.537, "text": " La reforma es buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.834925974930824, "is_candidate": false}, {"start": 199.537, "end": 202.459, "text": "Este sistema no les hace perder dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.754212277471859, "is_candidate": false}, {"start": 202.459, "end": 206.762, "text": "Pierden plata, pero no poder adquisitivo, le dijo a este cronista, Pablo Tonelli.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.65072937963375, "is_candidate": false}, {"start": 206.762, "end": 208.644, "text": "Vino la compensaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6900847752796379, "is_candidate": false}, {"start": 208.644, "end": 212.086, "text": "Y si no sale como nosotros queremos, vamos por un decreto de necesidad de urgencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.544402958742312, "is_candidate": false}, {"start": 212.086, "end": 215.028, "text": "As\u00ed pendul\u00f3... La cl\u00e1sica... Esto es la grita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8521806182902391, "is_candidate": false}, {"start": 215.028, "end": 217.07, "text": "No s\u00f3lo es el desprecio verbal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7557004328984241, "is_candidate": false}, {"start": 217.07, "end": 218.451, "text": "Es lo que ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8655716771062043, "is_candidate": false}, {"start": 218.451, "end": 222.074, "text": "Y un dato m\u00e1s, para tener en cuenta de este d\u00eda muy impactante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7082047818898866, "is_candidate": false}, {"start": 222.074, "end": 228.018, "text": "El juez Alcolini ha decidido procesar con prisi\u00f3n preventiva a Fabi\u00e1n de Sousa y a Crist\u00f3bal L\u00f3pez", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.646628639244317, "is_candidate": false}, {"start": 228.717, "end": 250.33, "text": " por un acto de defraudaci\u00f3n agravado que signific\u00f3 que por tres a\u00f1os el Estado Nacional no se dio cuenta que cada vez que vos y yo \u00edbamos a cargar naftas en las estaciones de Crist\u00f3bal L\u00f3pez dej\u00e1bamos un dinero que por obligaci\u00f3n de ley la empresa deb\u00eda retener para inmediatamente depositar en el Tesoro de la Naci\u00f3n y de esta manera cumplir como se conoce en la jerga como agente de retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6128855094519564, "is_candidate": false}, {"start": 250.33, "end": 250.69, "text": "2014, 2013, 2014, 2015 no lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9695411249831442, "is_candidate": false}, {"start": 254.745, "end": 272.812, "text": " Hoy, el Juez Torres, el Estado Nacional no se dio cuenta que cada vez que vos y yo \u00edbamos a cargar naftas en las estaciones de Crist\u00f3bal L\u00f3pez, dej\u00e1bamos un dinero que, por obligaci\u00f3n de ley, la empresa deb\u00eda retener para inmediatamente depositar en el Tesoro de la Naci\u00f3n y de esta manera cumplir, como se conoce en la jerga, como agente de retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6089720534871653, "is_candidate": false}, {"start": 272.812, "end": 273.173, "text": "2014, 2013, 2014, 2015 no lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9860091720033355, "is_candidate": false}, {"start": 277.195, "end": 280.056, "text": " Hoy el juez Torres decidi\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9 la presi\u00f3n preventiva?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7835452947347148, "is_candidate": false}, {"start": 280.056, "end": 284.137, "text": "Porque para tratar de evadir a la justicia intentaron vender las empresas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7617777369583291, "is_candidate": false}, {"start": 284.137, "end": 288.738, "text": "Este es un acto cl\u00e1sico de ilusi\u00f3n o entorpecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6411744421011781, "is_candidate": false}, {"start": 288.738, "end": 301.822, "text": "Tambi\u00e9n se lo proces\u00f3 a la otrora due\u00f1o del bien y del mal de los impuestos, que era Ricardo Echegaray, el hombre que pod\u00eda enviar una inspecci\u00f3n general a cualquiera por el solo motivo de haber disentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6426467158954605, "is_candidate": false}, {"start": 303.183, "end": 305.964, "text": " Alguien puede decir, es un a\u00f1o muy especial de Comodropi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6908578150993703, "is_candidate": false}, {"start": 305.964, "end": 307.264, "text": "Me parece que est\u00e1 bueno separar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8257985892216135, "is_candidate": false}, {"start": 307.264, "end": 319.246, "text": "Una cosa es lo que pas\u00f3 con Julio de Vido, otra cosa es lo que pas\u00f3 con Armando Boudou y esta tercera... Si vos no pag\u00e1s el impuesto del monotributo, y lo s\u00e9 por experiencia, te suspenden y no pod\u00e9s hacer tus facturas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6110513193183249, "is_candidate": false}, {"start": 319.246, "end": 324.047, "text": "Si te olvid\u00e1s, y lo s\u00e9 por experiencia, de hacer un cambio de domicilio, la AFIP r\u00e1pidamente suspende.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6561753633334413, "is_candidate": false}, {"start": 324.047, "end": 331.069, "text": "Y probablemente est\u00e9 bien que la AFIP controle de esta manera tan rigurosa y tan puntillosa a los que pagamos impuestos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7305061913186304, "is_candidate": false}, {"start": 331.069, "end": 332.289, "text": "Claro, se le pasaron tres a\u00f1os, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.814588371337125, "is_candidate": false}, {"start": 334.269, "end": 340.594, "text": " de 8.000 millones de pesos, que algunos hacen un c\u00e1lculo con los intereses impunitorios podr\u00edan llegar entre 30 y 40 mil millones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.649907981930648, "is_candidate": false}, {"start": 340.594, "end": 344.757, "text": "La mitad del ahorro que se hace con los jubilados que ganan 7.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6919235377945054, "is_candidate": false}, {"start": 344.757, "end": 351.602, "text": "Vamos a hablar con Sergio Massa de todo esto, particularmente la sesi\u00f3n con la decisi\u00f3n de avanzar en el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6109961713646747, "is_candidate": false}, {"start": 351.602, "end": 360.208, "text": "Ma\u00f1ana hay Senado para tratar este tema y con un diciembre otra vez en la Argentina que quedar\u00e1 en la memoria no buena, por supuesto, de la mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7464164555144488, "is_candidate": false}, {"start": 360.208, "end": 361.71, "text": "Recibo a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8875784798330026, "is_candidate": false}, {"start": 361.71, "end": 362.09, "text": "Hola, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7921103340967678, "is_candidate": false}, {"start": 362.64, "end": 363.2, "text": " \u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8905086167913647, "is_candidate": false}, {"start": 363.2, "end": 363.861, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9090473212993444, "is_candidate": false}, {"start": 363.861, "end": 364.341, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8392950629716777, "is_candidate": false}, {"start": 364.341, "end": 365.021, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8407598433506125, "is_candidate": false}, {"start": 365.021, "end": 368.042, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8394050606628136, "is_candidate": false}, {"start": 368.042, "end": 370.663, "text": "Dif\u00edcil llegar a fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7614859524335068, "is_candidate": false}, {"start": 370.663, "end": 375.545, "text": "S\u00ed, en realidad tenemos un signo tr\u00e1gico con diciembre los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.329257395239717, "is_candidate": true}, {"start": 375.545, "end": 376.405, "text": "Es dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9222555715435786, "is_candidate": false}, {"start": 376.405, "end": 377.946, "text": "Bueno, \u00bfarrancamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7949756536650088, "is_candidate": false}, {"start": 377.946, "end": 379.066, "text": "Cuando usted diga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6427643142021383, "is_candidate": false}, {"start": 379.066, "end": 381.347, "text": "\u00bfLo quisieron voltear a Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6120726893634552, "is_candidate": false}, {"start": 381.347, "end": 389.25, "text": "No, a m\u00ed me parece que solo en la cabeza de alg\u00fan loco puede estar la idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4294239770007715, "is_candidate": true}, {"start": 390.042, "end": 393.284, "text": " de que en la Argentina no haya democracia para siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47708393980901664, "is_candidate": true}, {"start": 393.284, "end": 397.427, "text": "Yo creo que vos, yo, que somos hijos de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5230970514438918, "is_candidate": false}, {"start": 397.427, "end": 402.21, "text": "Yo nac\u00ed a mi vida c\u00edvica en democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36631782441116, "is_candidate": true}, {"start": 402.21, "end": 409.294, "text": "No entiendo otra manera de gobierno y otro estilo de vida que el de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3936309715889521, "is_candidate": true}, {"start": 409.294, "end": 413.317, "text": "As\u00ed que tenemos el desaf\u00edo de cuidarla y fortalecerla aceptando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3527570246619878, "is_candidate": true}, {"start": 414.173, "end": 416.374, "text": " que puede haber gente que piense distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39096767874017657, "is_candidate": true}, {"start": 416.374, "end": 423.016, "text": "Lo que s\u00ed tenemos que tener es una actitud muy rigurosa de condena a los violentos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3146790325363892, "is_candidate": true}, {"start": 423.016, "end": 427.238, "text": "Porque los violentos no son parte del sistema democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3236250182200956, "is_candidate": true}, {"start": 427.238, "end": 432.619, "text": "Hoy el presidente les reclam\u00f3 a ustedes que no condenaron a la oposici\u00f3n, que no condenaron a los violentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7777668256394172, "is_candidate": false}, {"start": 432.619, "end": 437.661, "text": "Bueno, pero evidentemente el problema es no haber escuchado los discursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3102725100108118, "is_candidate": true}, {"start": 437.661, "end": 439.642, "text": "Yo la escuch\u00e9 a Mirta Tundis", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4848824552827625, "is_candidate": true}, {"start": 440.592, "end": 452.255, "text": " a Marcela Paso, a Adriano Nazario, a Daniel Arroyo, a Graciela Cama\u00f1o, a Felipe Sol\u00e1, y todos plantearon la condena de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2691444945300897, "is_candidate": true}, {"start": 452.255, "end": 459.316, "text": "Lo que dec\u00edan es, no le respondamos a la violencia con m\u00e1s violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3665005047038551, "is_candidate": true}, {"start": 459.316, "end": 465.818, "text": "Y te planteo esto porque son seis nombres de los que hablaron ayer en la sesi\u00f3n, de mi bloque, importantes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3531740811009402, "is_candidate": true}, {"start": 467.01, "end": 468.97, "text": " que de alguna manera marcaron nuestra posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38525746169504427, "is_candidate": true}, {"start": 468.97, "end": 477.012, "text": "Nosotros tenemos una clara posici\u00f3n de repudio contra los violentos, porque adem\u00e1s fuimos v\u00edctimas de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28340558084727874, "is_candidate": true}, {"start": 477.012, "end": 478.952, "text": "Yo fui v\u00edctima de la violencia de Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3670208411593121, "is_candidate": true}, {"start": 478.952, "end": 486.834, "text": "A m\u00ed el kirchnerismo no es que me... solamente me atac\u00f3 pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35269290018047517, "is_candidate": true}, {"start": 486.834, "end": 491.815, "text": "Me balearon una caravana en La Matanza, una caravana en Jos\u00e9 C. Paz, me apedrearon.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4438778407630949, "is_candidate": true}, {"start": 492.673, "end": 504.0, "text": " Me entraron con un agente de inteligencia en mi casa, as\u00ed que nosotros enfrentamos en su momento la l\u00f3gica del uso del poder del Estado o de la brutalidad violenta de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3121444647120776, "is_candidate": true}, {"start": 504.0, "end": 505.06, "text": "Vuelvo a la primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8641839802800839, "is_candidate": false}, {"start": 505.06, "end": 507.982, "text": "\u00bfEl kirchnerismo querr\u00eda verlo afuera del poder a Mauricio Marx?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6691580961315862, "is_candidate": false}, {"start": 507.982, "end": 509.043, "text": "\u00bfEs el club del helic\u00f3ptero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7182464432968338, "is_candidate": false}, {"start": 509.043, "end": 510.844, "text": "\u00bfFunciona?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6728705550336254, "is_candidate": false}, {"start": 510.844, "end": 516.247, "text": "A m\u00ed me parece que ah\u00ed lo que hay es una din\u00e1mica que muchas veces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3289799046872216, "is_candidate": true}, {"start": 518.177, "end": 520.559, "text": " les hace perder de vista lo importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4005392178109718, "is_candidate": true}, {"start": 520.559, "end": 531.688, "text": "Y entonces entran, es como que se van retroalimentando entre ellos en una cosa de relato y contrarrelato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34808688937557364, "is_candidate": true}, {"start": 531.688, "end": 535.591, "text": "Creo que es parte de la enfermedad de la grieta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38446477443325866, "is_candidate": true}, {"start": 535.591, "end": 547.401, "text": "Hay que construir un relato y un contrarrelato y eso mantiene entretenida a la gente en una pelea en la que, digamos, para unos otros son el diablo, para otros otros son el diablo, ahora en el medio est\u00e1 la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2473169664490945, "is_candidate": true}, {"start": 549.097, "end": 551.218, "text": " Y el problema es que la verdad desaparece de la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3892705625782509, "is_candidate": true}, {"start": 551.218, "end": 555.679, "text": "Vos f\u00edjate que estamos discutiendo la violencia, que la tenemos que condenar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28870810740556974, "is_candidate": true}, {"start": 555.679, "end": 562.482, "text": "Estamos discutiendo la actuaci\u00f3n de la polic\u00eda, cuando los polic\u00edas son trabajos que proteger.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33032665460464117, "is_candidate": true}, {"start": 562.482, "end": 574.166, "text": "Estamos discutiendo si Juan, Pedro o Jos\u00e9 votaron con fulano o mengano, cuando en realidad lo que tenemos que discutir es que hay un recorte a 17 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2586198165232284, "is_candidate": true}, {"start": 574.166, "end": 576.467, "text": "Yo te traje un gr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3798627505658301, "is_candidate": true}, {"start": 577.59, "end": 580.811, "text": " Me gustar\u00eda que lo podamos ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33926068468338566, "is_candidate": true}, {"start": 580.811, "end": 584.372, "text": "Este es el gr\u00e1fico del recorte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42815230301696905, "is_candidate": true}, {"start": 584.372, "end": 586.193, "text": "Son 72.000 millones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3883994427830768, "is_candidate": true}, {"start": 586.193, "end": 589.394, "text": "\u00bfQui\u00e9nes sufren el recorte de la ley que se aprob\u00f3 ayer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3641748855201806, "is_candidate": true}, {"start": 589.394, "end": 597.797, "text": "Jubilados, pensionados, beneficiarios de AUH, beneficiarios de asignaciones familiares,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3249537493922826, "is_candidate": true}, {"start": 598.798, "end": 601.5, "text": " y nuestros veteranos de Malvinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5145950454685815, "is_candidate": false}, {"start": 601.5, "end": 615.171, "text": "Ac\u00e1 ten\u00e9s 26.000 veteranos de Malvinas, ten\u00e9s 5,3 millones de jubilados y pensionados, ten\u00e9s 1,6 millones de madres de m\u00e1s de 7 hijos, personas con discapacidad, ten\u00e9s 90.000 o 90... 90.989", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34586879025719564, "is_candidate": true}, {"start": 622.217, "end": 633.546, "text": " de las pensiones universales, la nueva prestaci\u00f3n, y ten\u00e9s 4,3 millones de personas de asignaci\u00f3n universal y 4,7 millones de personas de las asignaciones familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2807823258365434, "is_candidate": true}, {"start": 633.546, "end": 645.455, "text": "Digo, es mucha gente como para que estemos discutiendo, digamos, si Juan o Jos\u00e9 votaron de una manera o de la otra y no estemos discutiendo c\u00f3mo vamos a defender el bolsillo de esa gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812146248455555, "is_candidate": true}, {"start": 645.967, "end": 648.688, "text": " Te voy a dar un ejemplo, porque te dicen eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6474015764628964, "is_candidate": false}, {"start": 648.688, "end": 649.368, "text": "No se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.876606241487345, "is_candidate": false}, {"start": 649.368, "end": 653.79, "text": "O sea, el sistema est\u00e1 quebrado, creo que compart\u00eds vos que el sistema est\u00e1 en una situaci\u00f3n complicada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6981336781735463, "is_candidate": false}, {"start": 653.79, "end": 655.05, "text": "\u00bfCompart\u00eds eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207431838583449, "is_candidate": false}, {"start": 655.05, "end": 663.794, "text": "Lo primero que te dir\u00eda es, el sistema est\u00e1 complicado, entre otras cosas, porque est\u00e1n timbeando con la plata del Fondo de Garant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30809065209397846, "is_candidate": true}, {"start": 663.794, "end": 673.237, "text": "Porque el Ministro Caputo puso plata de los jubilados del Fondo de Garant\u00eda en su propio fondo en Miami.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29424193251753794, "is_candidate": true}, {"start": 673.237, "end": 675.338, "text": "Hay una investigaci\u00f3n judicial, hay una denuncia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3390015865272247, "is_candidate": true}, {"start": 676.437, "end": 682.921, "text": " Entonces, lo primero que tenemos que entender es que la plata del Fondo de Garant\u00eda y Sustentabilidad es sagrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32425845983614376, "is_candidate": true}, {"start": 682.921, "end": 689.445, "text": "En segundo lugar, le cargaron al sistema de seguridad social o al de previsi\u00f3n cosas que no eran del sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27148262996859507, "is_candidate": true}, {"start": 691.649, "end": 695.592, "text": " Lo hizo el kirchnerismo y el gobierno termin\u00f3 abusando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3999548496343547, "is_candidate": true}, {"start": 695.592, "end": 704.098, "text": "Despu\u00e9s, la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica, tal como anticipamos en el debate de la ley, termin\u00f3 beneficiando m\u00e1s a los jubilados de mayores ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2967801115964299, "is_candidate": true}, {"start": 704.098, "end": 716.027, "text": "Hay 100.000 jubilados que se llevan 1.700 millones de pesos al mes, los de m\u00e1s arriba, y hay 200.000 jubilados, los de m\u00e1s abajo, que se llevan 200 millones de pesos al mes en la reparaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3425207581017855, "is_candidate": true}, {"start": 717.263, "end": 729.653, "text": " Con lo cual, ah\u00ed tuviste un problema en la l\u00f3gica de distribuci\u00f3n del ingreso, que te alarg\u00f3 la brecha o la distancia entre uno y otro, pero adem\u00e1s tuviste un problema de aumento en el flujo de gasto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26410183310598545, "is_candidate": true}, {"start": 729.653, "end": 733.976, "text": "El stock lo pagaste con el blanqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36133824530586767, "is_candidate": true}, {"start": 733.976, "end": 736.278, "text": "Pero el flujo despu\u00e9s lo ten\u00e9s que pagar con los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3892603846510767, "is_candidate": true}, {"start": 736.278, "end": 738.319, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48147861705074535, "is_candidate": true}, {"start": 738.319, "end": 743.604, "text": "Que en el medio aparecen cosas que suenan harto injustas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2975475045203523, "is_candidate": true}, {"start": 743.604, "end": 746.446, "text": "Vos dec\u00eds, mira, la plata no me alcanza, le recorto al jubilado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4153844720299502, "is_candidate": true}, {"start": 747.263, "end": 767.311, "text": " Pero en el medio le regal\u00e1s a las mineras las retenciones, en el medio le regal\u00e1s a Philip Morris una rebaja de impuestos en la ley tributaria de hoy, en el medio le regal\u00e1s a los que blanquearon una rebaja en el impuesto a los bienes personales que es el impuesto m\u00e1s progresivo de todos, porque uno paga de acuerdo al patrimonio que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23718736057967515, "is_candidate": true}, {"start": 767.311, "end": 768.672, "text": "\u00bfEso alcanza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6956860848349351, "is_candidate": false}, {"start": 768.672, "end": 771.933, "text": "Si yo sumo mineras, blanqueo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7674280025085153, "is_candidate": false}, {"start": 772.797, "end": 777.56, "text": " y la tercera que no me acuerdo que mencionaste, Philip Morris, \u00bfalcanza para compensar los 72.000 millones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6252625102410387, "is_candidate": false}, {"start": 777.56, "end": 801.633, "text": "Te agregar\u00eda que en renta financiera hubo... Vos, un trabajador que nos est\u00e1 viendo, en el Aguinaldo va a tener un descuento del 35% del impuesto a las ganancias, pero resulta que los que ganaron con las LEVAC no tienen 35%, porque la propuesta de gr\u00e1vida de la renta financiera es as\u00ed de chiquitito, y para el laburante es as\u00ed de grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26510429768177146, "is_candidate": true}, {"start": 803.008, "end": 822.177, "text": " Entonces me parece que cuando el gobierno cree que generando riqueza en los sectores de mayor concentraci\u00f3n va a derramar empleo y riqueza en el resto de la sociedad, act\u00faa sin conocer c\u00f3mo es el funcionamiento de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27313257126012025, "is_candidate": true}, {"start": 822.177, "end": 824.158, "text": "\u00bfNo lo conocen o es deliberado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7463800888927972, "is_candidate": false}, {"start": 824.158, "end": 830.821, "text": "No, yo creo que hay una cosa deliberada, de prejuicio, ideol\u00f3gica, que tiene que ver tambi\u00e9n con que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946672944381362, "is_candidate": true}, {"start": 832.005, "end": 835.269, "text": " Vos en definitiva gobern\u00e1s para quienes son tus pares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36556118429470474, "is_candidate": true}, {"start": 835.269, "end": 843.278, "text": "El gobierno es un gobierno de gente rica que mira la realidad de los sectores m\u00e1s ricos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29165937043234313, "is_candidate": true}, {"start": 843.278, "end": 846.022, "text": "El gobierno de Macri es un gobierno de ricos para los ricos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6384243468672666, "is_candidate": false}, {"start": 846.022, "end": 848.384, "text": "S\u00ed, claramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4373984303170906, "is_candidate": true}, {"start": 848.384, "end": 851.508, "text": "Ahora, una pregunta ingenua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7333718123307267, "is_candidate": false}, {"start": 852.604, "end": 854.065, "text": " El gobierno quiere quedarse en el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8459298168561652, "is_candidate": false}, {"start": 854.065, "end": 857.829, "text": "Demostr\u00f3 que tiene vocaci\u00f3n de quedarse, que va por la reelecci\u00f3n, etc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7031180405743895, "is_candidate": false}, {"start": 857.829, "end": 861.853, "text": "S\u00ed, y que adem\u00e1s tiene una enorme capacidad para destruir al que se para enfrente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38194387823287324, "is_candidate": true}, {"start": 861.853, "end": 870.181, "text": "El gobierno no construye virtudes sobre sus candidatos, sino sobre todo el sistema de redes en el que impacta de manera silenciosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26524220559891565, "is_candidate": true}, {"start": 870.181, "end": 873.524, "text": "Vos no lo ves en un permanente bombardeo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37015764966170184, "is_candidate": true}, {"start": 873.524, "end": 876.267, "text": "Bueno, vos lo sufriste cuando le hiciste la nota a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3480472802940523, "is_candidate": true}, {"start": 878.217, "end": 880.098, "text": " \u00bfQuer\u00e9s que promover lo que pase despu\u00e9s de esta nota?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7946720014863574, "is_candidate": false}, {"start": 880.098, "end": 882.699, "text": "S\u00ed, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451434100521169, "is_candidate": false}, {"start": 882.699, "end": 889.781, "text": "Pero adem\u00e1s si quer\u00e9s grabamos el proceso y vas a ver que cuentas que tienen 20, 12, 14 seguidores hacen 100, 150, 200 retuits.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2903425957840555, "is_candidate": true}, {"start": 889.781, "end": 899.765, "text": "Yo lo que creo es que hay un d\u00eda en que la realidad es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3146959720357023, "is_candidate": true}, {"start": 899.765, "end": 904.787, "text": "Ayer hubo violentos en la plaza a los que tenemos que meter presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.341864137946162, "is_candidate": true}, {"start": 904.787, "end": 906.888, "text": "Pero tambi\u00e9n ayer hubo miles y miles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4147454635604544, "is_candidate": true}, {"start": 908.037, "end": 912.86, "text": " que caminaron o que salieron a tocar la cacerola, dici\u00e9ndole al gobierno que se estaba equivocando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380982878941027, "is_candidate": true}, {"start": 912.86, "end": 928.509, "text": "Hubo dos plazas, claramente, la plaza de los violentos, el tipo con el mortero, y la otra plaza que era absolutamente espont\u00e1nea, que iba a decir no, no creo en esta reforma, y me atrevo a decir que una parte de eso ser\u00e1 la base de sustentaci\u00f3n del voto de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6423155120874355, "is_candidate": false}, {"start": 928.509, "end": 934.753, "text": "Sin dudas, porque los jubilados en general tienen la aspiraci\u00f3n siempre de confiar en el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.278825888920356, "is_candidate": true}, {"start": 936.552, "end": 946.857, "text": " Y te dir\u00eda que en esta elecci\u00f3n del 22 de octubre, los jubilados le dieron, en su gran mayor\u00eda, una muestra de confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2949554622001458, "is_candidate": true}, {"start": 946.857, "end": 951.899, "text": "Sobre todo porque el Presidente de la Rep\u00fablica les dijo no va a haber reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3466871166617631, "is_candidate": true}, {"start": 951.899, "end": 956.061, "text": "El Jefe de Gabinete les dijo no va a haber reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4133050681260638, "is_candidate": true}, {"start": 956.061, "end": 958.322, "text": "A pocos d\u00edas de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47526338628233866, "is_candidate": true}, {"start": 958.322, "end": 962.544, "text": "Creo que eso tambi\u00e9n genera frustraci\u00f3n, genera tristeza, desesperanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4192138351145248, "is_candidate": true}, {"start": 962.544, "end": 965.626, "text": "Y llega fin de a\u00f1o, es momento del balance.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.288980069178175, "is_candidate": true}, {"start": 966.512, "end": 974.457, "text": " Es momento en el que uno trata de dar vuelta, digamos, la p\u00e1gina del a\u00f1o que termina, pero tambi\u00e9n de mirar con ilusi\u00f3n el a\u00f1o que empieza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3423726143478285, "is_candidate": true}, {"start": 974.457, "end": 988.145, "text": "Y la verdad es que empezar con un recorte en el caso de los jubilados, \u00bfs\u00ed?, de promedio 8.300 pesos, tomando las jubilaciones promedio en el a\u00f1o, suena mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2890541806871887, "is_candidate": true}, {"start": 988.145, "end": 989.906, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo hicieron a las atropelladas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.862831437763914, "is_candidate": false}, {"start": 989.906, "end": 990.747, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el jueves?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9320297781368742, "is_candidate": false}, {"start": 990.747, "end": 991.848, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el martes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9957947599419195, "is_candidate": false}, {"start": 991.848, "end": 992.348, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0559095888943812, "is_candidate": false}, {"start": 993.61, "end": 1007.801, "text": " Porque en la Argentina existe, y no es un defecto de este gobierno, es un defecto que arranc\u00f3 hace mucho, te dir\u00eda en los 90, existe la l\u00f3gica del l\u00e1tigo y la chequera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27671837822324397, "is_candidate": true}, {"start": 1007.801, "end": 1014.467, "text": "Eso de uso del poder del Estado, apuro, ejerzo presi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35861177251893184, "is_candidate": true}, {"start": 1017.342, "end": 1025.268, "text": " Nosotros, ayer, vi toda la discusi\u00f3n, todo el debate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3628605936617709, "is_candidate": true}, {"start": 1025.268, "end": 1044.462, "text": "Y una diputada nacional que es de un distrito muy chiquitito, de General Lavalle, Marcela Paso, hace la explicaci\u00f3n de por qu\u00e9 el l\u00e1tigo y la chequera es malo y cuenta c\u00f3mo a ella Scioli y el kirchnerismo, siendo intendenta del Frente Renovador, la presionaban", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2633884155284423, "is_candidate": true}, {"start": 1045.197, "end": 1050.512, "text": " para cambiar su posici\u00f3n y c\u00f3mo resisti\u00f3 y c\u00f3mo nos sigui\u00f3 acompa\u00f1ando y c\u00f3mo nos ayud\u00f3 a construir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31133148625236284, "is_candidate": true}, {"start": 1051.183, "end": 1052.843, "text": " el Frente Renovador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4920133878436034, "is_candidate": true}, {"start": 1052.843, "end": 1059.865, "text": "La verdad es que creo que esa es una de las peores herencias, o una de las herencias que hay que desterrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043396092215712, "is_candidate": true}, {"start": 1059.865, "end": 1066.667, "text": "Esta idea de sos gobernador, si no ven\u00eds no pon\u00e9s la carita, no sent\u00e1s obligado a tu diputado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3431589290844069, "is_candidate": true}, {"start": 1066.667, "end": 1079.45, "text": "Diputados que adem\u00e1s, pobres, hab\u00edan hecho declaraciones en contra del proyecto previo al compromiso del gobernador y que te dicen, o que dicen p\u00fablicamente, bueno, yo en realidad no creo en esto, pero lo voto porque me lo pide mi gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2789742075310222, "is_candidate": true}, {"start": 1081.391, "end": 1086.512, "text": " Es como que se va transformando, se va debilitando la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.357520424462874, "is_candidate": true}, {"start": 1086.512, "end": 1088.492, "text": "Digresi\u00f3n sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138455824089975, "is_candidate": false}, {"start": 1088.492, "end": 1091.413, "text": "\u00bfNo estuvo Scioli en el momento de votar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8928600989145188, "is_candidate": false}, {"start": 1091.413, "end": 1100.214, "text": "Bueno, tantas veces no estuvo Scioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5213294645885622, "is_candidate": false}, {"start": 1100.214, "end": 1109.576, "text": "Para poder plantear una opini\u00f3n distinta, para poder pararse frente al poder y plantear que ten\u00e9s una opini\u00f3n distinta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2739785942705645, "is_candidate": true}, {"start": 1110.533, "end": 1116.077, "text": " Hace falta tener coraje, tener determinaci\u00f3n, tener un equipo que estudie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554868259695344, "is_candidate": true}, {"start": 1116.077, "end": 1128.385, "text": "Nosotros cuando planteamos nuestra propuesta alternativa, lo hicimos sobre la base de un equipo econ\u00f3mico que te dir\u00eda, la mayor\u00eda de la dirigencia pol\u00edtica argentina reconoce que es uno de los mejores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26597818639870785, "is_candidate": true}, {"start": 1128.385, "end": 1137.952, "text": "Pero adem\u00e1s ten\u00e9s que tener firmeza, ten\u00e9s que tener car\u00e1cter, no ten\u00e9s que tener miedo, porque est\u00e1s defendiendo lo que vos cre\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4030837976642295, "is_candidate": true}, {"start": 1138.915, "end": 1149.843, "text": " Porque est\u00e1s defendiendo a tus jubilados, a esos que represent\u00e1s, a esos con los que tom\u00e1s mate en el centro de jubilados, o que te cruzan en la calle o en la parader\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.299068842643578, "is_candidate": true}, {"start": 1149.843, "end": 1156.647, "text": "Porque est\u00e1s defendiendo a los tipos que fueron a arriesgar su vida por un pedazo de territorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34147674667468764, "is_candidate": true}, {"start": 1156.647, "end": 1161.43, "text": "Sioli no tiene car\u00e1cter, no tiene... \u00bfSioli es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5656538556370871, "is_candidate": false}, {"start": 1161.43, "end": 1163.592, "text": "Sioli es Sioli, ya sabemos lo que es Sioli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.457053800310084, "is_candidate": true}, {"start": 1166.223, "end": 1170.524, "text": " Ya lo he dicho, no una, cien veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32456847341668904, "is_candidate": true}, {"start": 1170.524, "end": 1177.447, "text": "Me parece... Ya lo he dicho, no una, cien veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3027734143836923, "is_candidate": true}, {"start": 1177.447, "end": 1181.008, "text": "Me parece que... \u00bfEn tu barrio qu\u00e9 dir\u00edan que es Scioli?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5184703681935132, "is_candidate": false}, {"start": 1181.008, "end": 1184.849, "text": "\u00bfEn mi barrio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7033398496166896, "is_candidate": false}, {"start": 1184.849, "end": 1186.99, "text": "No... Yo no quiero caer en la del barrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48171005741975603, "is_candidate": true}, {"start": 1186.99, "end": 1193.812, "text": "Te dir\u00eda... En todo caso, \u00e9l debi\u00f3 haber estado ah\u00ed defendiendo a quienes prometi\u00f3 en campa\u00f1a que iba a defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3113837696690728, "is_candidate": true}, {"start": 1195.087, "end": 1205.093, "text": " Un Mauricio Macri dijo, esto fue organizado, hubo un intento de desestabilizaci\u00f3n, dijo Rogelio Frigerio, y Elisa Carri\u00f3 dijo, frenamos el golpe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5998028452110243, "is_candidate": false}, {"start": 1205.093, "end": 1207.995, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hay de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5568922737428996, "is_candidate": false}, {"start": 1207.995, "end": 1219.902, "text": "Si hay alguien que tiene la cabeza, digamos, quebrada del sistema institucional de la Argentina, tiene que saber que a nosotros nos va a tener enfrente, nos va a tener al lado del gobierno defendiendo el sistema democr\u00e1tico argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30289075176426017, "is_candidate": true}, {"start": 1219.902, "end": 1220.142, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0728035853931246, "is_candidate": false}, {"start": 1221.584, "end": 1233.753, "text": " Desde Alfons\u00edn en la Rural en adelante todos los gobiernos hablaron de desestabilizaci\u00f3n, de golpes, Menem en su momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27865153579831614, "is_candidate": true}, {"start": 1233.753, "end": 1239.077, "text": "El kirchnerismo en su momento tambi\u00e9n planteaba la idea de la desestabilizaci\u00f3n y el golpe con la 125.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3212160695673191, "is_candidate": true}, {"start": 1239.077, "end": 1247.683, "text": "Y en realidad Cobos nos salv\u00f3 del infierno, no es que hab\u00eda un golpe, hab\u00eda sentido com\u00fan que dec\u00eda, muchachos, paren esta locura porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3043792528485467, "is_candidate": true}, {"start": 1250.063, "end": 1255.845, "text": " Me parece eso, me parece que lo que hay que entender es que hay veces que la gente no est\u00e1 de acuerdo con las medidas de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3924279246669201, "is_candidate": true}, {"start": 1255.845, "end": 1260.467, "text": "Y que hay dirigentes que piensan distinto a los que gobiernan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.355013800716632, "is_candidate": true}, {"start": 1260.467, "end": 1261.567, "text": "Y eso es la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4433602716894598, "is_candidate": true}, {"start": 1261.567, "end": 1265.669, "text": "Y tenemos que acostumbrarnos a tolerar al que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42299886813718435, "is_candidate": true}, {"start": 1265.669, "end": 1268.19, "text": "\u00bfMacri tolera al que piensa distinto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7532264330081009, "is_candidate": false}, {"start": 1268.19, "end": 1274.012, "text": "La verdad es que por momentos pienso que s\u00ed, y por momentos me da la sensaci\u00f3n que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3769513708661887, "is_candidate": true}, {"start": 1274.012, "end": 1276.433, "text": "Yo te cont\u00e9 en la charla que tuvimos previo a la elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45677741566395424, "is_candidate": true}, {"start": 1278.48, "end": 1291.287, "text": " Cuando discutimos la ley de blanqueo y de reparaci\u00f3n hist\u00f3rica, el presidente me llam\u00f3 desde Colombia para pedirme que sac\u00e1ramos de la ley a los familiares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2846641415867749, "is_candidate": true}, {"start": 1291.287, "end": 1296.41, "text": "Nosotros pon\u00edamos un art\u00edculo que imped\u00eda que los familiares de los pol\u00edticos pudieran blanquear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2985599436304449, "is_candidate": true}, {"start": 1296.41, "end": 1303.034, "text": "Y \u00e9l me ped\u00eda que lo sac\u00e1ramos y yo le dije que no pod\u00eda, que ese era mi compromiso p\u00fablico, que era mi compromiso de campa\u00f1a y que no lo iba a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3646299167431555, "is_candidate": true}, {"start": 1305.374, "end": 1311.997, "text": " Supongo que desde ese momento no habl\u00e9 m\u00e1s, supongo que no le debe haber gustado mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43736312580541303, "is_candidate": true}, {"start": 1311.997, "end": 1319.3, "text": "Pero uno tiene que tener tambi\u00e9n la firmeza de poder decirle a alguien que se est\u00e1 equivocando, siento que te est\u00e1s equivocando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3006407216059006, "is_candidate": true}, {"start": 1319.3, "end": 1322.061, "text": "Por lo menos dame la derecha de pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4063161577283888, "is_candidate": true}, {"start": 1322.061, "end": 1323.962, "text": "\u00bfNunca m\u00e1s hablar nada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7230967480912669, "is_candidate": false}, {"start": 1323.962, "end": 1324.762, "text": "\u00bfMensaje de texto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7279841173505317, "is_candidate": false}, {"start": 1324.762, "end": 1325.682, "text": "\u00bfWhatsApp?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9618050404379609, "is_candidate": false}, {"start": 1325.682, "end": 1327.363, "text": "\u00bfNada?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9518422032753028, "is_candidate": false}, {"start": 1327.363, "end": 1332.045, "text": "\u00bfAyer no sentiste en el momento de la crisis la necesidad de mandarle un mensaje o algo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6018459921798193, "is_candidate": false}, {"start": 1333.808, "end": 1345.372, "text": " Sent\u00ed la necesidad de... Y, de hecho, habl\u00e9 con el presidente de la C\u00e1mara de Diputados, y le dije, decime c\u00f3mo te ayudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29729357428508185, "is_candidate": true}, {"start": 1345.372, "end": 1352.835, "text": "Porque la verdad es que me duele, me duele que el pa\u00eds conviva con la violencia, con las piedras, con la pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33202768968777996, "is_candidate": true}, {"start": 1352.835, "end": 1354.715, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te dijo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6048621591557132, "is_candidate": false}, {"start": 1354.715, "end": 1362.258, "text": "Me cont\u00f3 m\u00e1s o menos c\u00f3mo ten\u00eda la situaci\u00f3n, me agradeci\u00f3 la actitud y la conducta de nuestros diputados, eh, tanto del jueves como de ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40612913415631935, "is_candidate": true}, {"start": 1364.571, "end": 1369.376, "text": " Y... Y no mucho m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.534050717479974, "is_candidate": false}, {"start": 1369.376, "end": 1373.499, "text": "Y hablamos de lo que ve\u00edamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45065321217388665, "is_candidate": true}, {"start": 1373.499, "end": 1373.98, "text": "\u00bfYa fue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8083709669899489, "is_candidate": false}, {"start": 1373.98, "end": 1374.881, "text": "\u00bfYa pas\u00f3 todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.780874913771162, "is_candidate": false}, {"start": 1374.881, "end": 1379.445, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que despu\u00e9s de... digo, por lo menos la situaci\u00f3n de Sosobre y dem\u00e1s ya est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.658354184456462, "is_candidate": false}, {"start": 1379.445, "end": 1381.026, "text": "\u00bfGan\u00f3 el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.566349143856067, "is_candidate": false}, {"start": 1381.026, "end": 1384.85, "text": "\u00bfSe fortaleci\u00f3 pol\u00edticamente, insistiendo con el n\u00famero?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6335362753310005, "is_candidate": false}, {"start": 1384.85, "end": 1390.114, "text": "El problema... Mir\u00e1, ayer le\u00eda... porque se empez\u00f3 a hablar del tema de la victoria de Lopirro...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262014195195714, "is_candidate": true}, {"start": 1391.138, "end": 1396.463, "text": " Y rele\u00eda un poco la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4986708176742556, "is_candidate": true}, {"start": 1396.463, "end": 1409.734, "text": "Y ve\u00eda el rol de una abuela en la historia de... digamos, en lo que le da origen a la historia de las victorias a lo Pirro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34062757628047224, "is_candidate": true}, {"start": 1409.734, "end": 1415.539, "text": "A m\u00ed me parece que no se trata de si gan\u00f3 el gobierno o gan\u00f3 la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3413144146439311, "is_candidate": true}, {"start": 1415.539, "end": 1419.162, "text": "Perdieron los jubilados, perdieron los combatientes de Malvinas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42556389126798333, "is_candidate": true}, {"start": 1420.683, "end": 1434.878, "text": " perdieron a los trabajadores, perdieron 17 litros de leche las mam\u00e1s que alimentan a sus hijos con la Asignaci\u00f3n Universal, perdieron nuestras personas con discapacidad que ya hab\u00edan vivido su sobra este a\u00f1o cuando les quisieron quitar la pensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042901043584658, "is_candidate": true}, {"start": 1434.878, "end": 1441.985, "text": "Y nosotros la vamos a pelear en la justicia, vamos a seguir el camino de las instituciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33758811810254075, "is_candidate": true}, {"start": 1443.088, "end": 1446.991, "text": " Y efectivamente estamos convencidos de que la ley es inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33116317036801723, "is_candidate": true}, {"start": 1446.991, "end": 1448.232, "text": "\u00bfUstedes van a plantear, van a proponer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8654910970855691, "is_candidate": false}, {"start": 1448.232, "end": 1451.315, "text": "S\u00ed, claro, porque viola el principio de igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35565017538219557, "is_candidate": true}, {"start": 1451.315, "end": 1458.22, "text": "Sobre todo porque adem\u00e1s es la moratoria, y eso muestra la ignorancia frente a que es una moratoria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.312983621428096, "is_candidate": true}, {"start": 1458.22, "end": 1464.665, "text": "El beneficario de la moratoria en realidad lo que demuestra es que tuvo los a\u00f1os de servicio y no tuvo los aportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2363165236018272, "is_candidate": true}, {"start": 1464.665, "end": 1471.471, "text": "Y cuando hace la presentaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n jurada paga los aportes, con lo cual es igual que el que pag\u00f3 toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914460022089227, "is_candidate": true}, {"start": 1472.448, "end": 1480.654, "text": " La diferencia est\u00e1 en que tuvo un empleador delincuente que no le pagaba las contribuciones y los aportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30575160023487014, "is_candidate": true}, {"start": 1480.654, "end": 1493.442, "text": "Viola, adem\u00e1s, la idea de la progresividad y, sobre todas las cosas, la idea de la irretroactividad de los derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3588885300931207, "is_candidate": true}, {"start": 1493.442, "end": 1497.385, "text": "Si no es esto, explota, dijo Macri en una entrevista que concedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7494947046305633, "is_candidate": false}, {"start": 1500.724, "end": 1503.345, "text": " \u00bfPero y por qu\u00e9 hay para bajarle a las mineras?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42300206246547045, "is_candidate": true}, {"start": 1503.345, "end": 1505.287, "text": "\u00bfHay para bajarle a las tabacaleras?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.501418320526017, "is_candidate": false}, {"start": 1505.287, "end": 1507.608, "text": "\u00bfHay para bajarle a Coca-Cola?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4541697308093875, "is_candidate": true}, {"start": 1507.608, "end": 1509.969, "text": "\u00bfY no hay para darle a los jubilados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561144039596034, "is_candidate": false}, {"start": 1509.969, "end": 1513.431, "text": "Te van a decir que sos demag\u00f3gico, que no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6080705474480097, "is_candidate": false}, {"start": 1513.431, "end": 1514.651, "text": "Dame n\u00fameros, te van a decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7520101476975413, "is_candidate": false}, {"start": 1514.651, "end": 1516.172, "text": "Bueno, discutamos los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5214471734699131, "is_candidate": false}, {"start": 1516.172, "end": 1523.016, "text": "Hagamos una mesa, sentemos a La Ba\u00f1a, a Pignanelli, a de Mendigur en Arroyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3332013837467558, "is_candidate": true}, {"start": 1523.016, "end": 1526.678, "text": "Pongamos los n\u00fameros sobre la mesa, pero discutamos n\u00fameros de verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4170378827585004, "is_candidate": true}, {"start": 1527.417, "end": 1547.801, "text": " El a\u00f1o pasado la discusi\u00f3n de ganancias fue igual, n\u00fameros 80.000 se va a desfinanciar el Estado, despu\u00e9s terminaron haciendo casi lo mismo en el Senado, no se desfinanci\u00f3 el Estado, pero adem\u00e1s como no pusieron la norma de progresividad que nosotros plante\u00e1bamos, llegamos a diciembre y con el aguinaldo los laburantes van a tener que pagar el impuesto a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2596195735979345, "is_candidate": true}, {"start": 1547.801, "end": 1550.401, "text": "Algo que dijeron que no iba a pasar nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4239317783311992, "is_candidate": true}, {"start": 1550.401, "end": 1554.562, "text": "En mi gobierno, los trabajadores no van a pagar impuestos a las ganancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37314864986407026, "is_candidate": true}, {"start": 1555.344, "end": 1561.468, "text": " dijo el entonces candidato y hoy presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3878520468659018, "is_candidate": true}, {"start": 1561.468, "end": 1569.794, "text": "\u00bfEs m\u00e1s por amor o es m\u00e1s por espanto al kirchnerismo, el apoyo que tuvo el gobierno en la \u00faltima elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.733566000735292, "is_candidate": false}, {"start": 1569.794, "end": 1574.036, "text": "Las cosas no son, digamos, lineales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4031852367645531, "is_candidate": true}, {"start": 1574.036, "end": 1583.603, "text": "Yo te dir\u00eda, en todo caso, nosotros no tuvimos la capacidad de decirle a la gente con fuerza, con vemencia, con inteligencia, miren,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27011643039582256, "is_candidate": true}, {"start": 1584.752, "end": 1592.059, "text": " Para que no caigamos en la l\u00f3gica de la prepotencia de unos u otros, construyamos algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32500676742464896, "is_candidate": true}, {"start": 1592.059, "end": 1598.005, "text": "A lo mejor nos falt\u00f3 esa polenta, esa inteligencia, los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2577332974719361, "is_candidate": true}, {"start": 1598.005, "end": 1605.633, "text": "Los recursos en las campa\u00f1as terminan pesando mucho, la diferencia, la asimetr\u00eda entre una fuerza pol\u00edtica y otra es brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32947358605417365, "is_candidate": true}, {"start": 1609.147, "end": 1612.268, "text": " Y tal vez nos falt\u00f3 ser m\u00e1s potentes, m\u00e1s picantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33970878966739415, "is_candidate": true}, {"start": 1612.268, "end": 1624.374, "text": "Hay cosas que dej\u00e1bamos pasar, que no contest\u00e1bamos, que d\u00e1bamos por sobreentendidas y que yo creo que la gente te pide que le expliques cada cosa con detalle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29111084687945044, "is_candidate": true}, {"start": 1624.374, "end": 1629.196, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien que de las sesenta y pico personas que estuvieron detenidas por tirar piedras no quede ninguna detenida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.568358600322667, "is_candidate": false}, {"start": 1629.196, "end": 1630.377, "text": "No, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7896874854209013, "is_candidate": false}, {"start": 1630.377, "end": 1630.637, "text": "Ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956848670321874, "is_candidate": false}, {"start": 1631.82, "end": 1633.84, "text": " digamos, est\u00e9n presos y ojal\u00e1 tengan condena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42849185591994443, "is_candidate": true}, {"start": 1633.84, "end": 1661.287, "text": "Ya no hay m\u00e1s, a esta hora... Bueno, pero lo que tenemos que pelear es para que, digamos, terminen presos y para que haya condenas, porque hay desde estrago de loso, basta con mirar c\u00f3mo qued\u00f3 la plaza del Congreso, da\u00f1o, atentado de resistencia a la autoridad, bueno, hay un mont\u00f3n de delitos que la verdad es que configurados generan adem\u00e1s, digamos, configurados y sumados generan adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32011101313785373, "is_candidate": true}, {"start": 1662.3, "end": 1666.062, "text": " la obligaci\u00f3n de que haya detenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3957493842710641, "is_candidate": true}, {"start": 1666.062, "end": 1668.003, "text": "\u00bfHubiera fallado el Congreso como se pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7135432233300274, "is_candidate": false}, {"start": 1668.003, "end": 1671.885, "text": "No, lo hubiese, en todo caso, protegido, pero m\u00e1s cerca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35892397444192436, "is_candidate": true}, {"start": 1671.885, "end": 1679.069, "text": "Yo creo que parte del problema fue que la gente sent\u00eda que estaba muy lejos de donde los diputados los pod\u00edan escuchar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3616474101324231, "is_candidate": true}, {"start": 1679.069, "end": 1679.689, "text": "\u00bfSe entiende?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.767094232023959, "is_candidate": false}, {"start": 1679.689, "end": 1680.669, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.880135016401109, "is_candidate": false}, {"start": 1680.669, "end": 1685.852, "text": "Digamos, si vos ten\u00e9s a 50 metros, es una cosa, y si vos ten\u00e9s a 200, es otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3443390907630518, "is_candidate": true}, {"start": 1685.852, "end": 1691.335, "text": "Yo igual creo que, a diferencia del jueves de la semana pasada, el operativo de ayer fue bueno, aunque suene loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.308397058076854, "is_candidate": true}, {"start": 1692.188, "end": 1718.188, "text": " creo que en todo caso la polic\u00eda de la ciudad hizo un esfuerzo fenomenal y puso el cuerpo literalmente y los polic\u00edas son laburantes tambi\u00e9n y los tenemos que cuidar y reconocer y proteger porque son los que hacen cumplir la ley una fuerza de seguridad es la que es uno de los instrumentos que tiene el estado para hacer cumplir la ley y si queremos vivir en un pa\u00eds donde todos respetemos las reglas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051695378374806, "is_candidate": true}, {"start": 1719.473, "end": 1723.374, "text": " Hay quien, digamos, trabaja en hacer cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45029068638114256, "is_candidate": true}, {"start": 1723.374, "end": 1728.015, "text": "As\u00ed como hay sanci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5991552723927019, "is_candidate": false}, {"start": 1728.015, "end": 1732.437, "text": "\u00bfA d\u00f3nde qued\u00e1s hoy pol\u00edticamente en este blanco-negro que hay?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6575574187676101, "is_candidate": false}, {"start": 1732.437, "end": 1744.14, "text": "Yo estoy liderando el Frente Renovador, estoy trabajando en la Escuela de Gobierno para el a\u00f1o que viene, estoy trabajando en lo privado tambi\u00e9n, digamos, en el estudio con tres socios m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3191700854102729, "is_candidate": true}, {"start": 1745.599, "end": 1759.441, "text": " Trabajando adem\u00e1s con un estudio de Estados Unidos, trabajando con algunos organismos internacionales, tengo que dedicarme a trabajar para que mi familia viva bien,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3131547961525767, "is_candidate": true}, {"start": 1760.752, "end": 1767.72, "text": " digamos, mis chicos no sientan la zozobra de, digamos, qu\u00e9 pasa en casa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187492344819671, "is_candidate": true}, {"start": 1767.72, "end": 1778.392, "text": "Y despu\u00e9s me parece que mi tarea es liberar el Frente Renovador, consolidar la escuela de gobierno, seguir formando equipos, creo que eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3115062394461623, "is_candidate": true}, {"start": 1780.34, "end": 1784.764, "text": " Creo en casa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4185988571250041, "is_candidate": true}, {"start": 1784.764, "end": 1795.353, "text": "Y despu\u00e9s me parece que mi tarea es liderar el Frente Renovador, consolidar la escuela de gobierno, seguir formando equipos, creo que eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.274254042502343, "is_candidate": true}, {"start": 1795.353, "end": 1804.881, "text": "Creo adem\u00e1s en un trabajo de propuestas para la Argentina que viene, que estamos desarrollando con una fundaci\u00f3n, la Fundaci\u00f3n Argentina en Equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33228304322715874, "is_candidate": true}, {"start": 1804.881, "end": 1806.343, "text": "\u00bfEst\u00e1s condenado a volver al PJ?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5988694862753664, "is_candidate": false}, {"start": 1808.148, "end": 1813.833, "text": " Yo creo que el desaf\u00edo es c\u00f3mo construimos una alternativa superadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41190181173331086, "is_candidate": true}, {"start": 1813.833, "end": 1816.796, "text": "La Argentina no quiere volver al pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46791201448734543, "is_candidate": true}, {"start": 1816.796, "end": 1820.3, "text": "De la soberbia, la violencia y la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377106907795668, "is_candidate": true}, {"start": 1820.3, "end": 1823.783, "text": "Pero quiere un presente m\u00e1s justo y quiere un futuro m\u00e1s justo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826004054866825, "is_candidate": true}, {"start": 1823.783, "end": 1825.605, "text": "\u00bfPorque el PJ en el pasado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8259772320370425, "is_candidate": false}, {"start": 1825.605, "end": 1827.306, "text": "No, yo no estoy hablando del PJ.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5119883720631301, "is_candidate": false}, {"start": 1827.306, "end": 1830.189, "text": "Yo creo que el problema es m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45829608446199266, "is_candidate": true}, {"start": 1830.189, "end": 1832.071, "text": "No hay un tema de sellos partidarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347633805009017, "is_candidate": true}, {"start": 1833.392, "end": 1852.892, "text": " La sociedad lo que quiere es que tengamos la capacidad con peronistas, con gente de centro, progresistas, de construir una alternativa, cambiemos, que le muestre que podemos tener un futuro mejor, que tenemos equipos para competir y para mostrar que podemos hacer mejor las cosas, que tenemos la capacidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33552543731792117, "is_candidate": true}, {"start": 1853.789, "end": 1864.571, "text": " de alguna manera de construir mayor\u00eda sobre la base de los sue\u00f1os de la esperanza y no sobre la base de la frustraci\u00f3n o el fracaso del otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336748487899164, "is_candidate": true}, {"start": 1864.571, "end": 1866.851, "text": "Yo quiero que al gobierno le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5435360658382837, "is_candidate": false}, {"start": 1866.851, "end": 1867.571, "text": "\u00bfEn serio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8722488218790222, "is_candidate": false}, {"start": 1867.571, "end": 1870.772, "text": "Te lo juro por mis dos hijos, quiero que le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4533728360840795, "is_candidate": true}, {"start": 1870.772, "end": 1874.733, "text": "Porque adem\u00e1s va a elevar el nivel de la competencia para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44657214919607446, "is_candidate": true}, {"start": 1874.733, "end": 1877.873, "text": "Y no es la primera vez que lo digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4342854090203846, "is_candidate": true}, {"start": 1877.873, "end": 1881.414, "text": "Y adem\u00e1s demostr\u00e9 con gestos que yo quer\u00eda que al gobierno le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39024335728950876, "is_candidate": true}, {"start": 1882.312, "end": 1891.965, "text": " Porque cuando el gobierno necesitaba leyes para salir al mercado de cr\u00e9dito, nosotros pusimos nuestros equipos, nuestro talento, nuestras ideas y ayudamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3798943222588844, "is_candidate": true}, {"start": 1891.965, "end": 1898.735, "text": "Cuando me pidieron que vaya a mostrar que en la Argentina hab\u00eda y naci\u00f3 una nueva etapa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3251775245473507, "is_candidate": true}, {"start": 1900.304, "end": 1902.685, "text": " entre el oficialismo y la oposici\u00f3n, lo hice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4346597437417745, "is_candidate": true}, {"start": 1902.685, "end": 1907.548, "text": "Y lo hice orgulloso, pensando en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4440246915409318, "is_candidate": true}, {"start": 1907.548, "end": 1912.05, "text": "No lo hice, digamos, pensando en cu\u00e1nto me significaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4107614789646208, "is_candidate": true}, {"start": 1912.05, "end": 1921.455, "text": "Es m\u00e1s, muchos de los que son parte de mi equipo, en ese momento me dijeron, no le regales ni un litro de sangre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30205992186124875, "is_candidate": true}, {"start": 1921.455, "end": 1923.996, "text": "Ellos son gobierno, nosotros oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4277767802590333, "is_candidate": true}, {"start": 1923.996, "end": 1926.478, "text": "Y la verdad es que mis hijos son chicos, yo vivo en este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4872905886115575, "is_candidate": true}, {"start": 1927.572, "end": 1931.574, "text": " Quiero vivir en un pa\u00eds al que le vaya bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39565185814744064, "is_candidate": true}, {"start": 1931.574, "end": 1934.995, "text": "Despu\u00e9s me puede tocar a m\u00ed, no me puede tocar, es indistinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46074651354976526, "is_candidate": true}, {"start": 1934.995, "end": 1939.377, "text": "El gobierno creo que aprovecha una situaci\u00f3n de una oposici\u00f3n muy, muy fragmentada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7410938071120878, "is_candidate": false}, {"start": 1942.031, "end": 1949.695, "text": " Es contradictorio, porque primero hablan de una oposici\u00f3n fragmentada, sin liderazgo, y despu\u00e9s hablan de complot.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3026699890898519, "is_candidate": true}, {"start": 1949.695, "end": 1955.719, "text": "En realidad es el d\u00eda, el discurso que conviene, el d\u00eda que conviene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2925227765217068, "is_candidate": true}, {"start": 1955.719, "end": 1962.003, "text": "Y usan a 4 o 5 empleados, que son los Sandra Russo de este momento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34744602844579675, "is_candidate": true}, {"start": 1964.158, "end": 1968.661, "text": " Para repetir, basta con abrir algunos tweets o algunos portales, te das cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38427499312954994, "is_candidate": true}, {"start": 1968.661, "end": 1971.222, "text": "Yo no hago periodismo de periodistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42076417388671983, "is_candidate": true}, {"start": 1971.222, "end": 1976.126, "text": "Yo soy un dirigente pol\u00edtico que tiene sus sue\u00f1os, sus ideas, pero la gente no es tonta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3223574551104129, "is_candidate": true}, {"start": 1976.126, "end": 1980.909, "text": "La gente ya aprendi\u00f3 a distinguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4257623766246661, "is_candidate": true}, {"start": 1980.909, "end": 1984.871, "text": "No es casualidad que este a\u00f1o te hayas llevado tantos premios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3561012338485814, "is_candidate": true}, {"start": 1984.871, "end": 1990.055, "text": "En un a\u00f1o en el que apareci\u00f3 la discusi\u00f3n entre Corea del Norte, Corea del Sur y Corea del Centro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35060774020573315, "is_candidate": true}, {"start": 1991.817, "end": 1999.38, "text": " Creo que hay un punto en el que el pararse en el sentido com\u00fan empieza a tener premio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4321638361237444, "is_candidate": true}, {"start": 1999.38, "end": 2000.761, "text": "\u00bfEl gobierno tiene 678?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7606417162120083, "is_candidate": false}, {"start": 2000.761, "end": 2018.569, "text": "No, no lo tiene como programa, lo tiene en todo caso atomizado en algunos periodistas que repiten cosas que por ah\u00ed te dir\u00eda hasta son sin fundamento o sin conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2857283686532942, "is_candidate": true}, {"start": 2019.322, "end": 2032.245, "text": " Yo escuch\u00e9 a periodistas repetir con vemencia, esta es una ley que no recorta las jubilaciones hasta que el gobierno dijo, miren, hay un recorte, vamos a compensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2431960680369869, "is_candidate": true}, {"start": 2032.245, "end": 2044.047, "text": "Yo ese d\u00eda, te juro que a uno que lo vi, pensaba, este se\u00f1or hoy debe estar en un igl\u00fa, escondido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30227291626390407, "is_candidate": true}, {"start": 2044.047, "end": 2048.488, "text": "Entonces me parece que tenemos que volver a la idea de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47646157458310734, "is_candidate": true}, {"start": 2049.556, "end": 2064.767, "text": " que desde distintos lugares, en el 2015, cambiamos y el Frente Renovador le ofrecimos al pa\u00eds alternativas, algo que quer\u00edamos superar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2665689315390448, "is_candidate": true}, {"start": 2064.767, "end": 2071.973, "text": "Me parece que lo tenemos que superar como modelo de construcci\u00f3n de pa\u00eds, porque si no terminamos en kirchnerismo para ricos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30979458397037585, "is_candidate": true}, {"start": 2073.897, "end": 2076.158, "text": " Dos definiciones que ya ven\u00eds diciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8812792900941803, "is_candidate": false}, {"start": 2076.158, "end": 2082.359, "text": "El gobierno de Macri es un gobierno de ricos para ricos y el gobierno de Macri... \u00bfEs cristianismo prolijo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6671993225154684, "is_candidate": false}, {"start": 2082.359, "end": 2083.9, "text": "\u00bfProlijo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6717695039186243, "is_candidate": false}, {"start": 2083.9, "end": 2086.22, "text": "Lo de prolijo lo hab\u00edamos visto en casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4184645177762708, "is_candidate": true}, {"start": 2086.22, "end": 2087.781, "text": "\u00bfProlijo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6677867622987095, "is_candidate": false}, {"start": 2087.781, "end": 2089.601, "text": "Lo de prolijo lo hab\u00edamos visto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48291583346273215, "is_candidate": true}, {"start": 2089.601, "end": 2091.762, "text": "Las causas judiciales se mueven 15 a\u00f1os despu\u00e9s, 10 a\u00f1os despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4640001501214077, "is_candidate": true}, {"start": 2091.762, "end": 2093.362, "text": "Dentro de 15 a\u00f1os lo vamos a saber.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5173012338303729, "is_candidate": false}, {"start": 2099.83, "end": 2108.2, "text": " Pero me parece que lo m\u00e1s grave es esta idea de tengo el poder, tengo la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4508870222989656, "is_candidate": true}, {"start": 2108.2, "end": 2110.483, "text": "Tener el poder no es tener la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5323246362029828, "is_candidate": false}, {"start": 2110.483, "end": 2113.386, "text": "Tener el poder es tener una herramienta para cambiarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38983830016990906, "is_candidate": true}, {"start": 2113.386, "end": 2114.748, "text": "Le quito el adjetivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.966678746902975, "is_candidate": false}, {"start": 2114.748, "end": 2116.25, "text": "\u00bfEl gobierno de Macri es kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8124300834783655, "is_candidate": false}, {"start": 2117.599, "end": 2135.825, "text": " tiene actitudes, lo dije en marzo del 2016 ya, es m\u00e1s, lo dije en un programa en el que estabas vos como co-conductor, s\u00ed, digamos, y hace, digamos, y tiene reacciones, esto de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.330776797036606, "is_candidate": true}, {"start": 2137.525, "end": 2141.428, "text": " acusar, demonizar al que piensa distinto, es muy kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3044538005620533, "is_candidate": true}, {"start": 2141.428, "end": 2144.889, "text": "Vos lo debiste al principio, aqu\u00ed Graciela Cama\u00f1o fue todav\u00eda m\u00e1s espec\u00edfica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5666789373709683, "is_candidate": false}, {"start": 2144.889, "end": 2147.991, "text": "Hablabas de los tweets y de las redes, los trolls.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6700831322353269, "is_candidate": false}, {"start": 2147.991, "end": 2151.313, "text": "Graciela Cama\u00f1o dijo, Marcos Pe\u00f1a es el gran hermano de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5935648663334392, "is_candidate": false}, {"start": 2151.313, "end": 2157.537, "text": "Tiene m\u00e1s de 100 datos de cada uno de nosotros de la base del ANSES, distintos datos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.57647235726321, "is_candidate": false}, {"start": 2157.537, "end": 2166.562, "text": "S\u00ed, Jefatura de Gabinete concentr\u00f3 al principio del gobierno los datos de todas las bases de datos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3060311381638332, "is_candidate": true}, {"start": 2167.366, "end": 2177.729, "text": " Seg\u00fan la identidad o registro RENAPER, ANSES, AFIP, Superintendencia de Seguros, Superintendencia de Salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37085139650085464, "is_candidate": true}, {"start": 2177.729, "end": 2181.029, "text": "S\u00ed, son muchos datos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3269976646245669, "is_candidate": true}, {"start": 2181.029, "end": 2191.452, "text": "Una cosa es que yo sepa que vos te llam\u00e1s Luis Novadesio, y otra cosa es que sepa que te llam\u00e1s Luis Novadesio, cu\u00e1l es tu n\u00famero de documento, cu\u00e1l es tu domicilio, cu\u00e1l es tu hora social, cu\u00e1l es tu grupo familiar, qu\u00e9 auto ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33820659650914564, "is_candidate": true}, {"start": 2192.906, "end": 2198.308, "text": " Obviamente que eso permite trabajar de manera distinta, inclusive en el proceso electoral, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2944502283096334, "is_candidate": true}, {"start": 2198.308, "end": 2200.248, "text": "\u00bfEs el Marcos Pe\u00f1a de estos tiempos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6801024627339658, "is_candidate": false}, {"start": 2200.248, "end": 2204.509, "text": "\u00bfEs el Marcos Pe\u00f1a, ese gran hermano?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6774277800291204, "is_candidate": false}, {"start": 2204.509, "end": 2207.93, "text": "No s\u00e9 si es un problema de si eso no es el gran hermano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3903782884986595, "is_candidate": true}, {"start": 2207.93, "end": 2214.552, "text": "Digamos, Graciela, en eso tira las definiciones en funci\u00f3n de que la gente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36562704553501135, "is_candidate": true}, {"start": 2215.439, "end": 2242.576, "text": " le encuentre digamos una explicaci\u00f3n a lo que est\u00e1 tratando de decir lo que s\u00ed me parece es que cuando vos ten\u00e9s tanta informaci\u00f3n lo mejor es que haya control por oposici\u00f3n y lo m\u00e1s triste de todo esto es que hubo una iniciativa para que hubiese control de la oposici\u00f3n de la administraci\u00f3n y utilizaci\u00f3n de bases de datos y no hubo cabida para llevarla adelante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28530025433335837, "is_candidate": true}, {"start": 2243.514, "end": 2251.941, "text": " Pasado como pasaron los episodios, Maldonado, el jueves pasado, \u00bfPatricia Bullrich debe seguir siendo la Ministra de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6745706950109944, "is_candidate": false}, {"start": 2251.941, "end": 2267.893, "text": "Y nosotros no somos objetivos en eso, porque lo planteamos ya varias veces, el tema de su rol, de la falta de profesionalismo, Graciela plante\u00f3 adem\u00e1s del periodo de renuncia al juicio pol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36325757410707904, "is_candidate": true}, {"start": 2268.873, "end": 2295.577, "text": " Nuestro bloque en ese sentido es muy cr\u00edtico, sobre todo porque adem\u00e1s tenemos en el medio un c\u00f3digo penal completo, presentado, pasaron dos a\u00f1os y no lo pudimos discutir, normas procesales que pasaron dos a\u00f1os y no pudimos discutir, leyes que son fundamentales para el funcionamiento, por ejemplo, de los premios de la fuerza de seguridad, la ley de extinci\u00f3n de dominio, duerme en el caj\u00f3n de los justos en el Senado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27586110143720133, "is_candidate": true}, {"start": 2297.382, "end": 2309.038, "text": " Si tan s\u00f3lido es el acuerdo del gobierno con los senadores, \u00bfpor qu\u00e9 no sacan la ley de extinci\u00f3n de dominio que nos va a permitir que la plata de los corruptos y de los narcos vuelva al Estado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2629252583003361, "is_candidate": true}, {"start": 2309.038, "end": 2310.259, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no la sacan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6267843884215619, "is_candidate": false}, {"start": 2310.259, "end": 2314.365, "text": "Porque me parece que ah\u00ed hay como un doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48139568791082654, "is_candidate": true}, {"start": 2315.91, "end": 2319.471, "text": " \u00bfDe un doble est\u00e1ndar porque tienen miedo que algunos amigos queden comprometidos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7000066526112553, "is_candidate": false}, {"start": 2319.471, "end": 2320.012, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8008273591366991, "is_candidate": false}, {"start": 2320.012, "end": 2331.335, "text": "Porque yo creo que en el fondo hay empresarios en la Argentina que son parte de una calecita que da vueltas, digamos, pasan los gobiernos y est\u00e1n en todos lados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28721272269334486, "is_candidate": true}, {"start": 2331.335, "end": 2334.617, "text": "Y creo que eso tambi\u00e9n es parte del problema de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44023073239069854, "is_candidate": true}, {"start": 2334.617, "end": 2338.318, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo viste a Pichetto en la sesi\u00f3n de la reforma previsional?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7190130572718629, "is_candidate": false}, {"start": 2339.741, "end": 2343.103, "text": " La reforma del Senado no la vi, yo estaba afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5381104411399301, "is_candidate": false}, {"start": 2343.103, "end": 2349.586, "text": "Yo estuve con Miguel, le di mi opini\u00f3n, \u00e9l me plante\u00f3 cu\u00e1l era el \u00edndice original que mand\u00f3 el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31647420941457727, "is_candidate": true}, {"start": 2349.586, "end": 2353.388, "text": "Recordemos que adem\u00e1s este \u00edndice... Est\u00e1 modificado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48335457569520646, "is_candidate": true}, {"start": 2353.388, "end": 2357.37, "text": "Est\u00e1 modificado para mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48297420640384725, "is_candidate": true}, {"start": 2357.37, "end": 2363.193, "text": "Porque el recorte era m\u00e1s grande, daba 11.000 pesos por a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3683254281232038, "is_candidate": true}, {"start": 2363.193, "end": 2363.573, "text": "Ahora son 8.000...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9423140615456864, "is_candidate": false}, {"start": 2366.962, "end": 2371.265, "text": " Ac\u00e1 lo ten\u00e9s, mir\u00e1, 8.294 en el caso de los jubilados en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27958756893090564, "is_candidate": true}, {"start": 2371.265, "end": 2376.189, "text": "Pero el Estado se ahorra 43.556 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178211674090218, "is_candidate": true}, {"start": 2376.189, "end": 2377.97, "text": "Que no es que se los ahorra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45888341555956835, "is_candidate": true}, {"start": 2377.97, "end": 2380.532, "text": "El jubilado no timbea en bonos, en acciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3986735854249883, "is_candidate": true}, {"start": 2380.532, "end": 2383.294, "text": "El jubilado consume.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3660055318643257, "is_candidate": true}, {"start": 2383.294, "end": 2385.336, "text": "Entonces lo perdemos de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4675078306425371, "is_candidate": true}, {"start": 2385.336, "end": 2391.04, "text": "Lo perdemos de nuestro quehacer cotidiano, del funcionamiento del versero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3020224283350994, "is_candidate": true}, {"start": 2391.798, "end": 2397.382, "text": " El mercado interno es el mayor forjador del crecimiento del Producto Bruto en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31381109197501567, "is_candidate": true}, {"start": 2397.382, "end": 2414.155, "text": "Hay que dejar de mirar un poco para afuera, esperando inversiones que nunca llegan, y ayudar a invertir a los que tienen enterrados ac\u00e1 sus sue\u00f1os, sus proyectos, sus esperanzas, que no pueden seguir pagando 35% o 40% de tasa de inter\u00e9s en el banco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26447836256968393, "is_candidate": true}, {"start": 2419.379, "end": 2423.242, "text": " \u00bfLa Argentina de este gobierno es la Argentina de la bicicleta financiera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6092564645776077, "is_candidate": false}, {"start": 2423.242, "end": 2425.584, "text": "Sin duda, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4990294022838664, "is_candidate": true}, {"start": 2425.584, "end": 2439.094, "text": "Es la Argentina en la que un se\u00f1or tiene un mill\u00f3n de d\u00f3lares y si tiene que elegir si los pone en una f\u00e1brica o en Lebac, no duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2938198443505664, "is_candidate": true}, {"start": 2439.094, "end": 2443.157, "text": "Porque es muy dif\u00edcil que en el mundo te ganes 30% de inter\u00e9s en d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36277827370305016, "is_candidate": true}, {"start": 2444.945, "end": 2447.006, "text": " como te ganas con la SLEVAC.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5774092343372013, "is_candidate": false}, {"start": 2447.006, "end": 2451.008, "text": "No hay lugar en el mundo que te pague esa rentabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43985431557012844, "is_candidate": true}, {"start": 2451.008, "end": 2454.09, "text": "Es el \u00fanico modo de parar la inflaci\u00f3n, dice Federico Sturzenegger.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7103194633820911, "is_candidate": false}, {"start": 2454.09, "end": 2457.431, "text": "Bueno, en realidad es relativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38827224985969266, "is_candidate": true}, {"start": 2457.431, "end": 2459.753, "text": "La inflaci\u00f3n de este mes va a estar arriba de los 2,5 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40509530265782656, "is_candidate": true}, {"start": 2459.753, "end": 2464.755, "text": "Con lo cual el \u00e9xito es relativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3740062891182102, "is_candidate": true}, {"start": 2464.755, "end": 2468.297, "text": "Desde que asumi\u00f3 Macri la inflaci\u00f3n bordea los 62 puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34699254087415665, "is_candidate": true}, {"start": 2468.297, "end": 2471.939, "text": "\u00bfQu\u00e9 es Mauricio Macri para vos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7184870678998428, "is_candidate": false}, {"start": 2474.239, "end": 2478.362, "text": " En t\u00e9rminos personales, en t\u00e9rminos pol\u00edticos... \u00bfEn ese orden?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38255489990417557, "is_candidate": true}, {"start": 2478.362, "end": 2486.928, "text": "En t\u00e9rminos personales me parece que es un tipo que conf\u00eda en las cosas en las que \u00e9l cree.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37435358067034863, "is_candidate": true}, {"start": 2486.928, "end": 2488.189, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7071655551147246, "is_candidate": false}, {"start": 2488.189, "end": 2497.455, "text": "Yo puedo no estar de acuerdo en su... en la forma en la que piensa, pero no creo que sea mala fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2950859986212788, "is_candidate": true}, {"start": 2497.455, "end": 2500.037, "text": "Creo que en todo caso hay mal razonamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41713775335085557, "is_candidate": true}, {"start": 2501.017, "end": 2525.793, "text": " Y en t\u00e9rminos pol\u00edticos me parece que es el l\u00edder de un espacio de derecha en la Argentina que supo construir popularidad desde el f\u00fatbol y desde la din\u00e1mica de una muy buena gesti\u00f3n que creo que m\u00e1s que de Macri fue de Rodr\u00edguez Larreta como jefe de gabinete en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2773577989264798, "is_candidate": true}, {"start": 2525.793, "end": 2530.376, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal es la pol\u00edtica con m\u00e1s aceptaci\u00f3n popular", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7573502088790277, "is_candidate": false}, {"start": 2531.122, "end": 2534.724, "text": " Te lo digo como bonaerense, te lo pregunto como bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.760948554267239, "is_candidate": false}, {"start": 2534.724, "end": 2537.926, "text": "\u00bfMario Eugenia Vidal es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7675294961008509, "is_candidate": false}, {"start": 2537.926, "end": 2539.107, "text": "\u00bfEs qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8845622643273375, "is_candidate": false}, {"start": 2539.107, "end": 2540.088, "text": "De la misma manera que la definiste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8619272299354028, "is_candidate": false}, {"start": 2540.088, "end": 2547.412, "text": "No, no, yo creo que es una... es una persona bien intencionada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3637081933187978, "is_candidate": true}, {"start": 2547.412, "end": 2552.115, "text": "Que tiene... \u00bfQu\u00e9 son estas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5143295689390053, "is_candidate": false}, {"start": 2552.115, "end": 2554.657, "text": "Que tiene una mirada genuina sobre los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43036820905093065, "is_candidate": true}, {"start": 2554.657, "end": 2557.899, "text": "En una provincia que es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37171369091110595, "is_candidate": true}, {"start": 2561.583, "end": 2575.769, "text": " y que en todo caso me da pena cuando sobreact\u00faa cuestiones que, digamos, me parece que no tienen que ver con lo que transmite que piensa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27502805402544817, "is_candidate": true}, {"start": 2575.769, "end": 2576.73, "text": "\u00bfPor ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7280373942944702, "is_candidate": false}, {"start": 2576.73, "end": 2582.692, "text": "Por ejemplo, decir que los jubilados no van a perder plata cuando ella sabe que los jubilados van a perder plata con esta ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3687151537116885, "is_candidate": true}, {"start": 2582.692, "end": 2587.394, "text": "\u00bfEs la m\u00e1s peronista de Todo Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5565937181223632, "is_candidate": false}, {"start": 2587.394, "end": 2590.016, "text": "Me parece que la m\u00e1s peronista de Todo Cambiemos es el Colorado Santilli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43392334782213005, "is_candidate": true}, {"start": 2595.479, "end": 2607.689, "text": " Y te dir\u00eda Gerardo Morales, a pesar de ser radical, pero tiene una din\u00e1mica, un comportamiento, un v\u00ednculo en el mano a mano con la gente, esa l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3448132422197251, "is_candidate": true}, {"start": 2607.689, "end": 2608.73, "text": "\u00bfTampoco hablas con Mar\u00eda Eugenia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6589994523690622, "is_candidate": false}, {"start": 2611.797, "end": 2613.679, "text": " En t\u00e9rminos pol\u00edticos, quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7270750462578224, "is_candidate": false}, {"start": 2613.679, "end": 2616.361, "text": "Con Macri no tiene ning\u00fan di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6219205110340065, "is_candidate": false}, {"start": 2616.361, "end": 2632.673, "text": "Nosotros tenemos en la legislatura bonaerense todav\u00eda, producto de la elecci\u00f3n del 2015, hay un equilibrio un poquito m\u00e1s plural, por decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26734644737836066, "is_candidate": true}, {"start": 2632.673, "end": 2634.815, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que, cambiemos, tiene 44 o 42 diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49482373872098606, "is_candidate": true}, {"start": 2638.027, "end": 2640.388, "text": " sobre 96, el resto est\u00e1 repartido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3901445777365806, "is_candidate": true}, {"start": 2640.388, "end": 2650.054, "text": "Y entonces aparecen temas que generan discusi\u00f3n, que generan fricci\u00f3n, pero que tambi\u00e9n generan la posibilidad de poder debatir una mejor soluci\u00f3n en un tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2746425088073634, "is_candidate": true}, {"start": 2650.054, "end": 2653.076, "text": "Hay temas en los que no nos ponemos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4230690520068904, "is_candidate": true}, {"start": 2653.076, "end": 2660.0, "text": "Nosotros el reval\u00fao inmobiliario lo votamos en contra convencidos de que no s\u00f3lo van a subir los impuestos en enero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33565247021114497, "is_candidate": true}, {"start": 2661.195, "end": 2674.587, "text": " para miles y miles que le suben enero la luz, el gas y otros servicios, sino que adem\u00e1s lo votamos convencidos de que no era necesario si hab\u00eda pacto fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26469133574379256, "is_candidate": true}, {"start": 2674.587, "end": 2687.699, "text": "Entonces rechazamos el reval\u00fao inmobiliario porque en realidad lo que rechazamos es que la clase media siga perdiendo todos los d\u00edas contra la luz, contra el gas, contra los impuestos, mientras hay sectores que se benefician, te vuelvo a repetir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2776102999116339, "is_candidate": true}, {"start": 2688.836, "end": 2696.464, "text": " \u00bfC\u00f3mo explicabos que le sub\u00eds el impuesto inmobiliario a un vecino de General Pacheco cuando le cero a seis sectores que se benefician?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31897353905073655, "is_candidate": true}, {"start": 2696.464, "end": 2697.965, "text": "Te voy a repetir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5911012218865624, "is_candidate": false}, {"start": 2697.965, "end": 2710.838, "text": "\u00bfC\u00f3mo explicabos que le sub\u00eds el impuesto inmobiliario a un vecino de General Pacheco cuando dejaste los impuestos a la Coca-Cola, a Philly Morris, a las mineras?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492075367958146, "is_candidate": true}, {"start": 2710.838, "end": 2710.939, "text": "Emm...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0700782043493993, "is_candidate": false}, {"start": 2713.504, "end": 2716.245, "text": " \u00bfTe repusiste el sopapo del 22 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430222161019404, "is_candidate": false}, {"start": 2716.245, "end": 2720.328, "text": "Nunca te repones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6079110757302577, "is_candidate": false}, {"start": 2720.328, "end": 2721.808, "text": "Nunca te repones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.501967593457861, "is_candidate": false}, {"start": 2721.808, "end": 2726.951, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 tener \u00e9xitos y fracasos electorales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42042843047908507, "is_candidate": true}, {"start": 2726.951, "end": 2728.992, "text": "Y te dir\u00eda, y situaciones intermedias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46287307672570166, "is_candidate": true}, {"start": 2732.286, "end": 2739.695, "text": " Pero creo que uno tiene que pelear por lo que sue\u00f1a, por lo que cree, por lo que siente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4004989437546731, "is_candidate": true}, {"start": 2739.695, "end": 2741.097, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue el 22 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7754358564087555, "is_candidate": false}, {"start": 2741.097, "end": 2748.065, "text": "\u00bf\u00c9xito, fracaso o intermedio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.751756927592633, "is_candidate": false}, {"start": 2748.065, "end": 2750.068, "text": "A veces la elecci\u00f3n te la determina la coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120178442993534, "is_candidate": true}, {"start": 2751.359, "end": 2756.885, "text": " y te la determina el tiempo en el que vos eleg\u00eds expresar una cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904405290540247, "is_candidate": true}, {"start": 2756.885, "end": 2763.592, "text": "Nosotros quisimos proponerle a la sociedad pasar por encima de la idea de la grieta, de esto que vimos ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28765668832248636, "is_candidate": true}, {"start": 2763.592, "end": 2765.635, "text": "Tal vez fuese tempora\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4532285561331961, "is_candidate": true}, {"start": 2765.635, "end": 2772.382, "text": "Ahora, estoy convencido de lo que hicimos, estoy convencido de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976292020707568, "is_candidate": true}, {"start": 2775.836, "end": 2786.806, "text": " que lo que defendemos y lo que pretendemos representar es lo que de verdad es la Argentina, el laburante, la clase media, el jubilado, el tipo que no tiene para morfar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33095792681769254, "is_candidate": true}, {"start": 2786.806, "end": 2795.754, "text": "Y estoy convencido tambi\u00e9n de que te derroten no es que te ganen una elecci\u00f3n, sino que te quiebren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656586541382202, "is_candidate": true}, {"start": 2795.754, "end": 2797.535, "text": "Y yo estoy ac\u00e1, de pie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4499374262490714, "is_candidate": true}, {"start": 2797.535, "end": 2801.139, "text": "Estoy convencido de lo que hicimos y del pa\u00eds en el que creemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32939852068482334, "is_candidate": true}, {"start": 2802.273, "end": 2810.657, "text": " Y estoy convencido de que Argentina puede ser un gran pa\u00eds si ordenamos los recursos y nos damos un proyecto de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30741419275736337, "is_candidate": true}, {"start": 2810.657, "end": 2811.917, "text": "\u00bfSegu\u00eds trabajando con estos visores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7123382464689334, "is_candidate": false}, {"start": 2811.917, "end": 2812.738, "text": "\u00bfSiguen trabajando juntos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7499047027927284, "is_candidate": false}, {"start": 2812.738, "end": 2816.299, "text": "S\u00ed, hoy justo habl\u00e9 un rato largo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45760445981487885, "is_candidate": true}, {"start": 2816.299, "end": 2824.603, "text": "S\u00ed, s\u00ed, vamos a seguir trabajando desde, adem\u00e1s, instituciones que sirvan para contribuir a esto, a aportar ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3454632967488317, "is_candidate": true}, {"start": 2826.105, "end": 2828.787, "text": " \u00bfVan por m\u00e1s, para ampliar m\u00e1s el Frente Renovador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.753246575939042, "is_candidate": false}, {"start": 2828.787, "end": 2836.772, "text": "S\u00ed, yo creo que el Frente Renovador tiene que crecer, tiene que abrazarse a aquellos peronistas que piensan parecido, y eso est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31873527545679026, "is_candidate": true}, {"start": 2836.772, "end": 2843.096, "text": "Nosotros adem\u00e1s tenemos un origen de la mayor\u00eda de nuestros dirigentes en el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34165950191334393, "is_candidate": true}, {"start": 2843.096, "end": 2850.961, "text": "Tenemos amigos, digo, tenemos una historia com\u00fan con muchos, aun con peleas y con diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2730796284362773, "is_candidate": true}, {"start": 2852.166, "end": 2855.788, "text": " Pero lo que tenemos que poder es contarle a la sociedad d\u00f3nde vamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46691697097493945, "is_candidate": true}, {"start": 2855.788, "end": 2861.53, "text": "No contarle d\u00f3nde venimos porque, en definitiva, el de d\u00f3nde venimos sirve, en todo caso, para describir nuestro ADN.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3731851623794409, "is_candidate": true}, {"start": 2861.53, "end": 2863.531, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son tus amigos peronistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6487601460891739, "is_candidate": false}, {"start": 2863.531, "end": 2865.272, "text": "Pens\u00e1 en dirigentes... \u00bfAmigos personales o...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5798263177183409, "is_candidate": false}, {"start": 2865.272, "end": 2867.993, "text": "No, los amigos a los que est\u00e1s aludiendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5900636902418065, "is_candidate": false}, {"start": 2867.993, "end": 2871.635, "text": "Tenemos muchos amigos peronistas que podr\u00edan converger o no en este encuentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7062825046066462, "is_candidate": false}, {"start": 2871.635, "end": 2873.676, "text": "De los dirigentes, no s\u00e9, pienso en los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7120988879436115, "is_candidate": false}, {"start": 2874.682, "end": 2877.084, "text": " Tengo una excelente, digo, con quienes tengo una excelente relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3646424664335005, "is_candidate": true}, {"start": 2877.084, "end": 2883.509, "text": "Para m\u00ed la palabra amigo, yo tengo... mis amigos son de la vida, no son de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2837308136146808, "is_candidate": true}, {"start": 2883.509, "end": 2889.394, "text": "Mis amigos son aquellos que comparten un asado, un partido de truco conmigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36033340415561077, "is_candidate": true}, {"start": 2890.509, "end": 2896.65, "text": " cuando saco 45 puntos o 5 millones de votos y cuando saco 1.200.000 votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379569156805339, "is_candidate": true}, {"start": 2896.65, "end": 2906.253, "text": "La pol\u00edtica tiene mucha cosa de intereses, en todo caso tambi\u00e9n de expectativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37024327427867154, "is_candidate": true}, {"start": 2906.253, "end": 2909.934, "text": "Ahora, buena relaci\u00f3n tengo con varios gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32732092559945114, "is_candidate": true}, {"start": 2909.934, "end": 2911.114, "text": "\u00bfCon qui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8545152979349788, "is_candidate": false}, {"start": 2911.114, "end": 2915.775, "text": "Tengo una buena relaci\u00f3n con el gobernador de San Juan, al que respeto y valoro mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37953887185338164, "is_candidate": true}, {"start": 2917.237, "end": 2927.664, "text": " Tengo una muy buena relaci\u00f3n con Gustavo Bordet, que adem\u00e1s es el \u00fanico gobernador hincha de Tigre y eso lo hace m\u00e1s especial todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3432376105481538, "is_candidate": true}, {"start": 2927.664, "end": 2932.207, "text": "Tengo una buena relaci\u00f3n con Carlos Berna, una muy buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40981528203890816, "is_candidate": true}, {"start": 2932.207, "end": 2933.448, "text": "\u00bfCon Urtubey?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5924448004662579, "is_candidate": false}, {"start": 2933.448, "end": 2939.352, "text": "Tengo una buena relaci\u00f3n con Juan, hablamos hace un par de meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3336250270526354, "is_candidate": true}, {"start": 2943.317, "end": 2945.339, "text": " Nos conocemos hace mucho, tengo una buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.449705874792112, "is_candidate": true}, {"start": 2945.339, "end": 2959.328, "text": "Tengo una muy buena relaci\u00f3n, aunque no es, digamos, considerado gobernador peronista, con quien sucedi\u00f3 al mejor gobernador que ten\u00eda en la Argentina para m\u00ed, que era Mario Das Neves, con Mariano Arcioni.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3027745856404046, "is_candidate": true}, {"start": 2959.328, "end": 2960.489, "text": "Fuimos compa\u00f1eros de facultad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5253030516962229, "is_candidate": false}, {"start": 2960.489, "end": 2966.693, "text": "A los cinco a\u00f1os nos sent\u00e1bamos juntos en el mismo banco, as\u00ed que lo conozco mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3593511533743988, "is_candidate": true}, {"start": 2966.693, "end": 2969.255, "text": "\u00bfUstubey es el m\u00e1s macrista de todos los gobernadores peronistas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5587132684909475, "is_candidate": false}, {"start": 2970.028, "end": 2980.791, "text": " Urtubey es un dirigente moderno, es inteligente, es audaz, y adem\u00e1s conoce los problemas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31881758368380153, "is_candidate": true}, {"start": 2980.791, "end": 2990.973, "text": "Yo no estoy para descalificar, al contrario, creo que es un dirigente calificado Urtubey.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36192028027939294, "is_candidate": true}, {"start": 2990.973, "end": 2992.973, "text": "Llaman en este momento a Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7161245873362769, "is_candidate": false}, {"start": 2992.973, "end": 2994.914, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8404790220803445, "is_candidate": false}, {"start": 2994.914, "end": 2997.174, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo le va, Presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5063858906398271, "is_candidate": false}, {"start": 2997.174, "end": 2998.055, "text": "Pr\u00f3xima cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8144322250073943, "is_candidate": false}, {"start": 2999.885, "end": 3001.826, "text": " Pr\u00f3xima cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7785346486190456, "is_candidate": false}, {"start": 3001.826, "end": 3005.529, "text": "Te llama despu\u00e9s de lo que pas\u00f3 entre el jueves y ayer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7700817317795641, "is_candidate": false}, {"start": 3005.529, "end": 3007.25, "text": "\u00bfPara decirme qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4491914280080572, "is_candidate": true}, {"start": 3007.25, "end": 3007.871, "text": "Quiero tu opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7338625648587218, "is_candidate": false}, {"start": 3007.871, "end": 3019.599, "text": "Yo, en el decreto de promulgaci\u00f3n de la ley, har\u00eda que esta ley rija a partir del primero de abril y resolviera el 80% de los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33571601437514786, "is_candidate": true}, {"start": 3019.599, "end": 3024.622, "text": "\u00bfLe das el c\u00e1lculo que correspond\u00eda por marzo con el viejo sistema?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7506337713841631, "is_candidate": false}, {"start": 3026.472, "end": 3047.943, "text": " S\u00ed, y hago y pongo en vigencia la ley a partir del primero de abril y me ahorro cuatro millones de juicios, me ahorro dolores de cabeza para el director del ANSES, me ahorro, digamos, que el trabajo que pretendi\u00f3 hacer la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica no se vea demolido por una catarata de juicios que va a tener el ANSES inexorablemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2792695695319395, "is_candidate": true}, {"start": 3047.943, "end": 3055.748, "text": "Si hubiese Sal\u00f3n de los Bustos o Sal\u00f3n de los Retratos en el ANSES, \u00bfte toca estar m\u00e1s cerca de Vud\u00fa o te toca m\u00e1s cerca estar de Valla-Bilbaso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6900230430196381, "is_candidate": false}, {"start": 3055.748, "end": 3056.248, "text": "\u00bfQui\u00e9n prefer\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8158066051107477, "is_candidate": false}, {"start": 3057.707, "end": 3069.995, "text": " Me toca estar pegado a Moroni, porque en realidad mi sucesor fue Claudio Moroni, y mi antecesor fue Douglas Leal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33314593725327013, "is_candidate": true}, {"start": 3069.995, "end": 3077.779, "text": "Para atr\u00e1s estuvo con el menemismo Horacio, Rodr\u00edguez Larreta, como gerente general, pero no me acuerdo el nombre del director ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30782118657452096, "is_candidate": true}, {"start": 3077.779, "end": 3083.263, "text": "Y hubo alguno, estuvo el Cholo Posse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4436605761018799, "is_candidate": true}, {"start": 3083.263, "end": 3085.344, "text": "Hay que ubicarte en la foto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6492110958392311, "is_candidate": false}, {"start": 3086.129, "end": 3093.475, "text": " M\u00e1s cerca de Vasavilvaso o m\u00e1s cerca de Vud\u00fa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7570547720830955, "is_candidate": false}, {"start": 3093.475, "end": 3100.061, "text": "Te dir\u00eda m\u00e1s cerca de Moroni y en todo caso m\u00e1s cerca de Moroni y de Bocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37600032180445, "is_candidate": true}, {"start": 3100.061, "end": 3101.763, "text": "\u00bfDe Vud\u00fa o de Vasavilvaso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8525557462335484, "is_candidate": false}, {"start": 3101.763, "end": 3104.865, "text": "M\u00e1s cerca de Moroni y de Bocio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4201434518443943, "is_candidate": true}, {"start": 3104.865, "end": 3108.889, "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda que podamos ver los n\u00fameros del Fondo de Garant\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3462086706045592, "is_candidate": true}, {"start": 3108.889, "end": 3108.949, "text": "Hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1176821230567153, "is_candidate": false}, {"start": 3112.04, "end": 3112.48, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7374956033345735, "is_candidate": false}, {"start": 3112.48, "end": 3118.825, "text": "Me gustar\u00eda que podamos ver cu\u00e1nto se pag\u00f3 de comisiones por colocaci\u00f3n de acciones, a qui\u00e9nes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33620661215492964, "is_candidate": true}, {"start": 3118.825, "end": 3122.667, "text": "Me gustar\u00eda ver c\u00f3mo fueron las operaciones de compra y de venta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42127432606072046, "is_candidate": true}, {"start": 3122.667, "end": 3125.829, "text": "\u00bfHoy ten\u00e9s una sospecha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.808698338938699, "is_candidate": false}, {"start": 3125.829, "end": 3127.15, "text": "Te lo dijiste al comienzo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6691822212668506, "is_candidate": false}, {"start": 3127.15, "end": 3128.711, "text": "Hay una causa judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4053120449352421, "is_candidate": true}, {"start": 3128.711, "end": 3131.073, "text": "Hay un juez que tiene para resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4519439085688879, "is_candidate": true}, {"start": 3131.073, "end": 3134.235, "text": "El problema es que cuando pasa el tiempo, el funcionario...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35808635764594077, "is_candidate": true}, {"start": 3135.122, "end": 3139.644, "text": " tiene el poder de poder ordenar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4963068371760281, "is_candidate": true}, {"start": 3139.644, "end": 3149.448, "text": "A veces, digamos, la doctrina irursum no solamente sirve para los que se fueron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31546727680318587, "is_candidate": true}, {"start": 3149.448, "end": 3156.051, "text": "Aquella doctrina que dice, el que tuvo poder sigue teniendo lazos como para sostener el poder y por eso lo mand\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6769915104728588, "is_candidate": false}, {"start": 3156.798, "end": 3169.525, "text": " detenido a... Yo lo que digo es... es muy importante que sepamos el destino de esos fondos, porque es la plata de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3352209009550894, "is_candidate": true}, {"start": 3169.525, "end": 3171.946, "text": "Siempre termino con algo m\u00e1s personal, la otra vez que viniste te cost\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6180374583769284, "is_candidate": false}, {"start": 3171.946, "end": 3177.609, "text": "No me compliques, por favor, la vida de vuelta con qu\u00e9 me reencarnar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41714989073318753, "is_candidate": true}, {"start": 3177.609, "end": 3180.77, "text": "\u00bfMe vas a preguntar de vuelta eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5364632923726343, "is_candidate": false}, {"start": 3180.77, "end": 3183.932, "text": "Vos sab\u00e9s que ven\u00eda en el auto y ven\u00eda pensando, ojal\u00e1 que no me pregunte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35742251533972, "is_candidate": true}, {"start": 3185.577, "end": 3190.739, "text": " Nada de la reencarnaci\u00f3n, pero... \u00bfQu\u00e9 me quer\u00e9s preguntar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45887642124775485, "is_candidate": true}, {"start": 3190.739, "end": 3199.082, "text": "Eleg\u00ed en qui\u00e9n quer\u00e9s reencarnar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8619985727336457, "is_candidate": false}, {"start": 3199.082, "end": 3204.944, "text": "Por este momento de la Argentina, en Mandela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29964103519259244, "is_candidate": true}, {"start": 3204.944, "end": 3206.304, "text": "O la madre Teresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8426621230515473, "is_candidate": false}, {"start": 3206.304, "end": 3207.685, "text": "Me resulta como casi ut\u00f3pico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8131910385789586, "is_candidate": false}, {"start": 3207.685, "end": 3210.606, "text": "S\u00ed, pero me preguntaste si puedo elegir en qui\u00e9n reencarnar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44654316240881275, "is_candidate": true}, {"start": 3210.606, "end": 3212.786, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9027580062283769, "is_candidate": false}, {"start": 3212.786, "end": 3214.187, "text": "Ten\u00e9s que reencarnar hoy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143877800021231, "is_candidate": false}, {"start": 3214.187, "end": 3214.267, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0326791619806508, "is_candidate": false}, {"start": 3215.062, "end": 3224.429, "text": " \u00bfRecarnas en Massot o en Agust\u00edn Rossi?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7167017839383942, "is_candidate": false}, {"start": 3224.429, "end": 3228.352, "text": "En Nico porque es m\u00e1s joven y va a vivir m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5362313145767221, "is_candidate": false}, {"start": 3228.352, "end": 3230.033, "text": "Nada m\u00e1s que fue una cuesti\u00f3n utilitaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8567363637622231, "is_candidate": false}, {"start": 3230.033, "end": 3232.055, "text": "Biol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.93620138797811, "is_candidate": false}, {"start": 3232.055, "end": 3234.256, "text": "\u00bfEl kirchnerismo fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8332144206876391, "is_candidate": false}, {"start": 3234.256, "end": 3235.837, "text": "Eso lo va a decidir la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325977579622052, "is_candidate": false}, {"start": 3235.837, "end": 3239.68, "text": "En las urnas mostr\u00f3 que todav\u00eda tiene capacidad de pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3086114529216697, "is_candidate": true}, {"start": 3239.68, "end": 3241.882, "text": "Y tenemos que ser respetuosos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.582163604217384, "is_candidate": false}, {"start": 3241.882, "end": 3242.943, "text": "Porque lo vot\u00f3 mucha gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5698795087249386, "is_candidate": false}, {"start": 3243.789, "end": 3246.05, "text": " Esa gente tiene que sentir que hay un proyecto superador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40163617562146203, "is_candidate": true}, {"start": 3246.05, "end": 3261.179, "text": "Y en todo caso ser\u00e1 nuestra tarea mostrarle que hay una alternativa al gobierno de Macri que defiende los mismos valores pero que no tiene que ir a defenderse a tribunales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3747111784533401, "is_candidate": true}, {"start": 3261.179, "end": 3264.12, "text": "En A\u00f1o y Chilolas son las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.680525705743426, "is_candidate": false}, {"start": 3264.12, "end": 3266.562, "text": "\u00bfY vas a ser candidato?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9264505314578374, "is_candidate": false}, {"start": 3266.562, "end": 3271.464, "text": "No, yo voy a trabajar para construir y para ayudar a construir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36710585476410473, "is_candidate": true}, {"start": 3271.464, "end": 3272.445, "text": "No s\u00e9 si es mi tiempo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6780257539245418, "is_candidate": false}, {"start": 3274.828, "end": 3277.009, "text": " No s\u00e9, eso no lo voy a definir yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39198711843481227, "is_candidate": true}, {"start": 3277.009, "end": 3279.209, "text": "\u00bfSergio Massa fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7728977022638824, "is_candidate": false}, {"start": 3279.209, "end": 3288.111, "text": "Sergio Massa par\u00f3 la pelota, lidera su fuerza, reconstruye, cura heridas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32223445747290935, "is_candidate": true}, {"start": 3288.111, "end": 3289.291, "text": "\u00bfFuiste como candidato?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6736808600151973, "is_candidate": false}, {"start": 3289.291, "end": 3291.032, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9312883439275387, "is_candidate": false}, {"start": 3291.032, "end": 3294.053, "text": "Dios dir\u00e1 y el tiempo lo dir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.413600340540787, "is_candidate": true}, {"start": 3294.053, "end": 3300.954, "text": "Si vos me pregunt\u00e1s si mi sue\u00f1o es seguir peleando por la Argentina que creo, voy a seguir peleando por la Argentina que creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3661370132584898, "is_candidate": true}, {"start": 3300.954, "end": 3303.775, "text": "El lugar, el lugar lo... Pr\u00f3xima cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6538571960984974, "is_candidate": false}, {"start": 3304.792, "end": 3313.894, "text": " Si vos me pregunt\u00e1s si mi sue\u00f1o es seguir, digamos, peleando por la Argentina en la que creo, voy a seguir peleando por la Argentina en la que creo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33133653260390095, "is_candidate": true}, {"start": 3313.894, "end": 3325.538, "text": "El lugar, el lugar lo vamos a discutir con todos los que se sientan a la mesa del Frente Renovador en funci\u00f3n de cu\u00e1l sea la mejor estrategia para salir de la trampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29642053730983786, "is_candidate": true}, {"start": 3325.538, "end": 3332.68, "text": "De la trampa de que en la Argentina o, digamos, te banc\u00e1s el ajuste o sos corrupto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35875762827073365, "is_candidate": true}, {"start": 3332.68, "end": 3333.56, "text": "Gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9001704832753642, "is_candidate": false}, {"start": 3333.56, "end": 3334.2, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7642926268922032, "is_candidate": false}, {"start": 3334.834, "end": 3336.059, "text": " Esto termin\u00f3 la entrevista de esta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7877700529016742, "is_candidate": false}], "Index": 1087, "channel_id": "UCBFSWHpp3aT7FmJf6nvlOLw", "channel": "Luis Novaresio", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@luisnovaresio4376", "id": "ZyWb3b1-tfY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZyWb3b1-tfY", "title": "Luis Novaresio Entrevista - Sergio Massa", "duration": 3360.0, "view_count": 3310.0, "candidate_name": "massa", "quality": "low"}