{"segments": [{"start": 0.828, "end": 1.168, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9530247521944534, "is_candidate": false}, {"start": 1.168, "end": 5.189, "text": "Marcelo, nos metemos ahora en el debate pol\u00edtico de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8422646456019193, "is_candidate": false}, {"start": 5.189, "end": 10.03, "text": "Tenemos a Fernando Chino Navarro, que es diputado del Frente para Victoria, Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9249191005724913, "is_candidate": false}, {"start": 10.03, "end": 17.011, "text": "Dec\u00edamos que hab\u00eda estado al frente de la Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Criminal y Asuntos Penitenciarios, o sea que debe conocer bien este tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9363460636660047, "is_candidate": false}, {"start": 17.011, "end": 19.212, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo eval\u00faa, Burrich, usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8675603391186995, "is_candidate": false}, {"start": 19.212, "end": 24.933, "text": "Hoy estuvo en una visita tambi\u00e9n con el Ministro de Justicia a los penales, a algunos penales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8872395741984934, "is_candidate": false}, {"start": 24.933, "end": 28.694, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que hay", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5675540046300871, "is_candidate": false}, {"start": 30.24, "end": 49.385, "text": " Tres cosas que me parece que no tienen que ver con la resocializaci\u00f3n y con la responsabilidad que tiene el Estado argentino de devolver los presos a la vida ciudadana en condiciones distintas a los que entraron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2800683407862483, "is_candidate": true}, {"start": 49.385, "end": 54.567, "text": "Que es una responsabilidad y es parte del Estado de derecho que tenemos que tener los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30099517922573726, "is_candidate": true}, {"start": 55.775, "end": 63.698, "text": " El primer tema es la kirchnerizaci\u00f3n, la politizaci\u00f3n de la resocializaci\u00f3n, llamada as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3491390501399755, "is_candidate": true}, {"start": 63.698, "end": 76.984, "text": "Me parece que habilitar a una agrupaci\u00f3n cuya p\u00e1gina web dice que su principal objetivo es la reelecci\u00f3n de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3310979151145308, "is_candidate": true}, {"start": 78.222, "end": 106.889, "text": " y que el jefe del servicio penitenciario, el director del servicio penitenciario reconozca que es una agrupaci\u00f3n que \u00e9l avala y que esa agrupaci\u00f3n entre y tenga un dominio de la pol\u00edtica penitenciaria me parece algo absolutamente fuera de lugar, inconcebible, inconcebible porque el Estado argentino tiene que representar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2939285949735877, "is_candidate": true}, {"start": 108.189, "end": 116.753, "text": " a la resocializaci\u00f3n desde valores universales y no desde una politizaci\u00f3n y desde una kirchnerizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36981798986197434, "is_candidate": true}, {"start": 116.753, "end": 120.615, "text": "Entonces, esto me parece una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41105008968163437, "is_candidate": true}, {"start": 120.615, "end": 122.175, "text": "En segundo lugar, me parece que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4720097015066822, "is_candidate": true}, {"start": 124.355, "end": 130.961, "text": " En el 2004, la ley de ejecuci\u00f3n de la pena, la 24.660, se modific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38594355732057506, "is_candidate": true}, {"start": 130.961, "end": 131.901, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se modific\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5529674181553803, "is_candidate": false}, {"start": 131.901, "end": 143.691, "text": "Justamente por lo que estaba contando la mam\u00e1 de Sonia Bragna, estaba diciendo que los delitos sexuales, y este es el art\u00edculo 56 que se cambi\u00f3 en el 2004, es decir, ya", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3163293101661694, "is_candidate": true}, {"start": 145.973, "end": 161.362, "text": " con mayor\u00eda kirchnerista en las dos c\u00e1maras, dice que no se van a otorgar beneficios comprendidos en el periodo de prueba a, por ejemplo, los delitos contra la integridad sexual de los que resultara la muerte de la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28323495161378087, "is_candidate": true}, {"start": 162.101, "end": 190.24, "text": " Es decir que en este tipo de casos en los que las personas en la c\u00e1rcel tienen buena conducta pero no han cambiado sus h\u00e1bitos, sus formas, su mentalidad y avanzan en el r\u00e9gimen de progresividad de la ley de ejecuci\u00f3n de la pena y terminan saliendo y terminan matando, no es el \u00fanico caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3462063725508535, "is_candidate": true}, {"start": 190.24, "end": 191.381, "text": "Entonces este es un tema", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47538403395059103, "is_candidate": true}, {"start": 192.502, "end": 198.206, "text": " que ha sido modificado y sin embargo sigue adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45173607426299434, "is_candidate": true}, {"start": 198.206, "end": 199.828, "text": "Este es el segundo tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5720344339830321, "is_candidate": false}, {"start": 199.828, "end": 217.08, "text": "El tercer tema, que tambi\u00e9n me parece enormemente grave, es que una persona que est\u00e1 recientemente condenada, es decir, que no est\u00e1 ni siquiera en un 10% de su condena, porque la ley de ejecuci\u00f3n de la pena es muy clara, dice que reci\u00e9n al 50% de su condena,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35631889837984154, "is_candidate": true}, {"start": 218.321, "end": 222.084, "text": " pueda tener este tipo de beneficios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45827044798226335, "is_candidate": true}, {"start": 222.084, "end": 236.476, "text": "Es decir, salir a un local partidario, una persona que todav\u00eda no pudo haber sido evaluada, no pudo haber tenido un tratamiento criminol\u00f3gico, no pudo haber tenido un tratamiento de resocializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.381036314149365, "is_candidate": true}, {"start": 236.476, "end": 241.5, "text": "Es decir, el caso de V\u00e1zquez, condenado hace pocos meses,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.465949055471633, "is_candidate": true}, {"start": 242.44, "end": 257.811, "text": " a 18 a\u00f1os de prisi\u00f3n y con un a\u00f1o de prisi\u00f3n salir a la calle me parece realmente algo absolutamente fuera de lugar y que adem\u00e1s desequilibra en la sociedad el concepto de la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36259478181574634, "is_candidate": true}, {"start": 257.811, "end": 258.752, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la v\u00edctima?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6047870207826427, "is_candidate": false}, {"start": 258.752, "end": 264.376, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo lo ve Chino Navarro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9589745286454283, "is_candidate": false}, {"start": 264.376, "end": 265.897, "text": "Sorprendido por el concepto de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9468463700588521, "is_candidate": false}, {"start": 266.86, "end": 276.988, "text": " que una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica no pueda desarrollar tareas en una unidad penitenciaria, la verdad, no se corresponde con lo mejor de tu historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8611569877654264, "is_candidate": false}, {"start": 276.988, "end": 290.137, "text": "A m\u00ed me alegra, me gratifica, me reconforta que los j\u00f3venes militen en las c\u00e1rceles, en los hospitales, en los barrios m\u00e1s humildes, en todos los lugares donde se pueda modificar la realidad para bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9325769681133818, "is_candidate": false}, {"start": 290.137, "end": 296.322, "text": "Cuando uno habla de resocializar a los reclusos, a los presos, est\u00e1 hablando que si lo hace con \u00e9xito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9755631032550437, "is_candidate": false}, {"start": 297.515, "end": 302.977, "text": " est\u00e1 recuperando una persona \u00fatil para la sociedad y est\u00e1 evitando futuro delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9188314753031795, "is_candidate": false}, {"start": 302.977, "end": 306.198, "text": "Esa es la finalidad de esta actividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9335066449139457, "is_candidate": false}, {"start": 306.198, "end": 325.643, "text": "As\u00ed que, me fiero absolutamente y me gratifica ser parte de una organizaci\u00f3n como el Movimiento Evita, como el Batall\u00f3n Militante, como la C\u00e1mpara y como tantas otras organizaciones que militan en todos lados, sobre todo en lugares m\u00e1s dif\u00edciles, donde esta sociedad, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de decadencia, muestra signos de esta enfermedad social que a\u00fan estamos afrontando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9752879482567851, "is_candidate": false}, {"start": 326.427, "end": 340.598, "text": " Igual quiero se\u00f1alar que todas las salidas adem\u00e1s se hacen con otras organizaciones, c\u00e1ritas, iglesias evang\u00e9licas, sindicatos, universidades, con lo cual no es un tema exclusivamente de una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica o una agrupaci\u00f3n militante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9548258630854839, "is_candidate": false}, {"start": 340.598, "end": 354.608, "text": "Segundo, lo que a m\u00ed me sorprendi\u00f3 el domingo, que por equis circunstancias me despert\u00e9 muy temprano, y bueno, al estar muy temprano empiezo a leer los diarios, es la afirmaci\u00f3n del diario Clar\u00edn diciendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9250699322979286, "is_candidate": false}, {"start": 356.052, "end": 361.914, "text": " se sacan presos o reclusos para actos pol\u00edticos K, sin autorizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9094170743020724, "is_candidate": false}, {"start": 361.914, "end": 369.317, "text": "Bueno, la autorizaci\u00f3n judicial, me queda la duda, leo la noticia, puedo desconfiar, pero no haya forma de corroborarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.883274789571536, "is_candidate": false}, {"start": 369.317, "end": 379.961, "text": "Pero titular que se sacan presos a actos pol\u00edticos K, es una mentira muy grande que luego se sigue reiterando y no se modifica, y ustedes la siguen planteando como un dato cierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.92552103271286, "is_candidate": false}, {"start": 380.948, "end": 397.396, "text": " Adem\u00e1s tambi\u00e9n era mentira que sal\u00edan sin autorizaci\u00f3n judicial porque despu\u00e9s ustedes mismos corroboraron, digo ustedes, el grupo Clar\u00edn, periodistas del diario, que hab\u00eda autorizaci\u00f3n de los jueces avalando todas las salidas de todas las cuestiones que estamos discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9215545646433034, "is_candidate": false}, {"start": 397.396, "end": 400.217, "text": "Pero nunca se modific\u00f3 ese enfoque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8713286787412527, "is_candidate": false}, {"start": 400.217, "end": 410.442, "text": "Se sigue hablando de politizaci\u00f3n, se sigue hablando de llevar presos a actos pol\u00edticos, lo que es un disparate, lo que carece de fundamento, y adem\u00e1s no se reconoce", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9408351293287212, "is_candidate": false}, {"start": 411.253, "end": 424.405, "text": " los errores, con lo cual indudablemente no hay error, no es que uno se equivoca porque no chequea adecuadamente la noticia y se puede confundir como le puede pasar a cualquiera que pensaba que no hab\u00eda autorizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.941590386457366, "is_candidate": false}, {"start": 424.405, "end": 438.197, "text": "El ministro esa misma noche lo desmiente en un programa, el 678, y al d\u00eda siguiente se sigue planteando, se pone lo que dice el ministro, Agencia Telas, pero se sigue planteando que la autorizaci\u00f3n judicial se pone en duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9774419985679602, "is_candidate": false}, {"start": 439.053, "end": 445.975, "text": " A m\u00ed, yo no entiendo, a ver, se puede diferir, se puede criticar, se puede cuestionar, podemos estar de acuerdo o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9552995948178007, "is_candidate": false}, {"start": 445.975, "end": 449.736, "text": "Lo que no entiendo es, \u00bfhasta cu\u00e1ndo ustedes van a hacer prensa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0121598653360988, "is_candidate": false}, {"start": 449.736, "end": 450.336, "text": "Me entiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0175635171694108, "is_candidate": false}, {"start": 450.336, "end": 452.356, "text": "No es m\u00e1s f\u00e1cil decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9357099066835203, "is_candidate": false}, {"start": 452.356, "end": 457.017, "text": "Estamos debatiendo a partir de tres tapas de noticias de esto y lo otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9436256662939055, "is_candidate": false}, {"start": 457.017, "end": 458.978, "text": "Usted escuch\u00f3 a Beatriz Tadeja.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8789439431712617, "is_candidate": false}, {"start": 458.978, "end": 465.479, "text": "No, estas son situaciones que uno se solidariza, son cuestiones particulares de personas que han sufrido mucho da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9650784357382435, "is_candidate": false}, {"start": 465.479, "end": 468.24, "text": "Estamos hablando de otras cuestiones, de la afirmaci\u00f3n que hacen ustedes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9272746032852817, "is_candidate": false}, {"start": 468.728, "end": 471.41, "text": " que se sale sin autorizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9852433317147629, "is_candidate": false}, {"start": 471.41, "end": 472.131, "text": "Falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9160068883553608, "is_candidate": false}, {"start": 472.131, "end": 472.992, "text": "Mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.84438993934677, "is_candidate": false}, {"start": 472.992, "end": 474.593, "text": "No lo rectifican.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905423862311085, "is_candidate": false}, {"start": 474.593, "end": 476.195, "text": "Se van actos partidarios ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0778434554284024, "is_candidate": false}, {"start": 476.195, "end": 476.856, "text": "Es un disparate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9578467741285399, "is_candidate": false}, {"start": 476.856, "end": 480.739, "text": "Ahora, Batall\u00f3n Militante ellos dicen que hacen pol\u00edtica desde la cultura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8079903088093783, "is_candidate": false}, {"start": 480.739, "end": 483.702, "text": "O sea que un acto cultural hay que entenderlo como un acto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8702235259710095, "is_candidate": false}, {"start": 484.427, "end": 486.308, "text": " Lo que est\u00e1 haciendo usted hablando es un acto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8916276852589977, "is_candidate": false}, {"start": 486.308, "end": 491.391, "text": "Si vamos a la definici\u00f3n griega, a la esencia de lo que es pol\u00edtica, todo lo que hacemos es pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9328305775361052, "is_candidate": false}, {"start": 491.391, "end": 492.812, "text": "S\u00ed, poscultura es todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0012142000678972, "is_candidate": false}, {"start": 492.812, "end": 495.033, "text": "S\u00ed, s\u00ed, bueno, hablamos de pol\u00edtica, no tiene nada de malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.955146228593762, "is_candidate": false}, {"start": 495.033, "end": 496.494, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema que haga pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966918613480236, "is_candidate": false}, {"start": 496.494, "end": 501.237, "text": "\u00bfQue ahora en democracia, despu\u00e9s de la dictadura que vivi\u00f3 este pa\u00eds, es malo hacer pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9028587015714229, "is_candidate": false}, {"start": 501.237, "end": 501.877, "text": "No, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0115932713765399, "is_candidate": false}, {"start": 502.417, "end": 513.002, "text": " Cuando uno va a una c\u00e1rcel por c\u00e1ritas, por un sindicato, por una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica, va porque tiene un compromiso social militante respecto a la vida m\u00e1s all\u00e1 de qu\u00e9 partido pertenezca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417843395311566, "is_candidate": false}, {"start": 513.002, "end": 528.35, "text": "A m\u00ed yo creo que el Estado argentino y el servicio penitenciario y el director del servicio penitenciario tiene que demostrar la conducci\u00f3n del conjunto del sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3921106345882541, "is_candidate": true}, {"start": 529.07, "end": 535.995, "text": " y no puede llevar a los presos a una agrupaci\u00f3n que \u00e9l conduce.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3844032913473516, "is_candidate": true}, {"start": 535.995, "end": 537.976, "text": "Eso me parece una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4796645302810607, "is_candidate": true}, {"start": 537.976, "end": 541.338, "text": "Porque \u00bfcu\u00e1l es lo que uno puede pensar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5009872362396781, "is_candidate": false}, {"start": 541.338, "end": 545.681, "text": "Lo que uno puede pensar es que aquellos presos que adhieren", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.475781925028282, "is_candidate": true}, {"start": 546.141, "end": 554.327, "text": " a las pol\u00edticas o que son cercanos al kirchnerismo van a tener determinadas posibilidades que otros no van a tener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3341245743467871, "is_candidate": true}, {"start": 554.327, "end": 561.671, "text": "Me parece que la neutralidad de un jefe del servicio penitenciario es absolutamente fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34383665750510406, "is_candidate": true}, {"start": 562.932, "end": 576.163, "text": " Cuando fuimos al penal de Seiza, estaba todo el gobierno, estaba el ministro, estaba el director del judicio penitenciario, hab\u00eda como 30, 40 personas, asesores, estaban todos esper\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33376411780868775, "is_candidate": true}, {"start": 578.854, "end": 581.936, "text": " en esa visita que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4194394822106122, "is_candidate": true}, {"start": 581.936, "end": 595.728, "text": "Y discutimos mucho esto con el Jefe del Servicio Penitenciario y \u00e9l defendi\u00f3 que \u00e9l, como kirchnerista, cre\u00eda que estaba bien llevar a la gente a una agrupaci\u00f3n pol\u00edtica kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3565265745691486, "is_candidate": true}, {"start": 595.728, "end": 599.391, "text": "Entonces, eso me parece que es una distorsi\u00f3n de lo que es el Estado Democr\u00e1tico de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47444684934712367, "is_candidate": true}, {"start": 600.752, "end": 608.298, "text": " uno no puede llevar a las personas a un acto pol\u00edtico siendo aquel que conduce ese servicio, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3967038956057004, "is_candidate": true}, {"start": 608.298, "end": 621.648, "text": "Segundo tema, estamos hablando de un preso que fue condenado hace dos meses, es decir, no existe legislaci\u00f3n que ampare que un preso salga hace dos meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42796059446258894, "is_candidate": true}, {"start": 621.648, "end": 624.15, "text": "En este caso nosotros, con un grupo de diputados,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4387495515014308, "is_candidate": true}, {"start": 625.831, "end": 648.88, "text": " antes de tomar ninguna determinaci\u00f3n decidimos hacer una investigaci\u00f3n vamos a ir a ver a los jueces a que nos expliquen por qu\u00e9 siendo una persona recientemente condenada no estando todav\u00eda en un r\u00e9gimen de progresividad ni en la ejecuci\u00f3n de la pena, lej\u00edsimos de la mitad de la condena est\u00e1 saliendo a la calle", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3295101452815764, "is_candidate": true}, {"start": 652.222, "end": 662.691, "text": " fuera del penal, que hagan actividades intramuros, que jueguen al f\u00fatbol, que hagan una banda... Eso es absolutamente aceptable y recomendable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3536604691261126, "is_candidate": true}, {"start": 662.691, "end": 666.315, "text": "Ahora, que salgan a la calle con la posibilidad de que esa persona se escape.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4397494881057328, "is_candidate": true}, {"start": 667.335, "end": 675.398, "text": " con la posibilidad que esa persona vuelva a cometer un delito como el que cometi\u00f3, eso me parece inadmisible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36402699246892334, "is_candidate": true}, {"start": 675.398, "end": 684.661, "text": "Tanto de parte del servicio penitenciario, o de la direcci\u00f3n del servicio penitenciario en este caso, como de parte del tribunal que avala este tipo de salidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3711982450503927, "is_candidate": true}, {"start": 684.661, "end": 690.503, "text": "En Navarro, lo que pone ella en tela de juicio es el comportamiento del titular del servicio penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999560852961498, "is_candidate": false}, {"start": 690.503, "end": 691.263, "text": "\u00bfUsted c\u00f3mo lo juzga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.918538546565567, "is_candidate": false}, {"start": 691.603, "end": 694.925, "text": " Otra mentira de Clar\u00edn, que me hizo recordar, gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8462953312294629, "is_candidate": false}, {"start": 694.925, "end": 698.106, "text": "Los internos salen de los penales sin custodia penitenciaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9543016685256317, "is_candidate": false}, {"start": 698.106, "end": 699.327, "text": "Es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9254299437067043, "is_candidate": false}, {"start": 699.327, "end": 703.009, "text": "Salen con custodia penitenciaria porque actualmente no es salida transitoria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9156602095005599, "is_candidate": false}, {"start": 703.009, "end": 707.591, "text": "Se la llama, se la quiero leer porque yo no soy un especialista, actividades de inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0026155037370839, "is_candidate": false}, {"start": 707.591, "end": 714.874, "text": "O sea que todas las personas que han salido salen debidamente custodiados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9314910005419939, "is_candidate": false}, {"start": 714.874, "end": 715.835, "text": "Estuvo cierto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9717523096375817, "is_candidate": false}, {"start": 717.033, "end": 717.914, "text": " con otros diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9555897988390756, "is_candidate": false}, {"start": 717.914, "end": 723.037, "text": "Yo le voy a decir algunas cosas que le dijeron, que ella las escuch\u00f3 y lo pudo ratificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700811758832527, "is_candidate": false}, {"start": 723.037, "end": 725.119, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijeron los internos, los reclusos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8963022311106231, "is_candidate": false}, {"start": 725.119, "end": 727.881, "text": "Ac\u00e1 vienen muchas organizaciones a ayudarnos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958694794011442, "is_candidate": false}, {"start": 727.881, "end": 731.143, "text": "Nadie nos obliga a levantar ninguna bandera pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9235907993116796, "is_candidate": false}, {"start": 731.143, "end": 733.805, "text": "Nadie nos pide que vayamos a ning\u00fan acto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9157502881289513, "is_candidate": false}, {"start": 733.805, "end": 735.266, "text": "Vamos a actividades culturales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.911548604239598, "is_candidate": false}, {"start": 735.266, "end": 738.248, "text": "Ac\u00e1 aprend\u00ed un oficio, hacer un trabajo que no conoc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8821555765198205, "is_candidate": false}, {"start": 739.071, "end": 742.735, "text": " Para insertarnos en la sociedad necesitamos que la sociedad nos pueda ver de otra forma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9794523162928109, "is_candidate": false}, {"start": 742.735, "end": 743.455, "text": "\u00bfQui\u00e9n dijo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8118992076016615, "is_candidate": false}, {"start": 743.455, "end": 744.496, "text": "\u00bfQui\u00e9n dijo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0073502798327858, "is_candidate": false}, {"start": 744.496, "end": 745.617, "text": "\u00bfQui\u00e9n dijo eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7277807295749076, "is_candidate": false}, {"start": 745.617, "end": 750.462, "text": "No lo ve\u00eda mi hijo hace tres a\u00f1os porque la mam\u00e1 no quer\u00eda que me venga a visitar a un penal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9810787291598125, "is_candidate": false}, {"start": 750.462, "end": 754.846, "text": "Reci\u00e9n pude volver a mi hijo en una feria que se organiz\u00f3 el servicio en San Telmo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9625929334574828, "is_candidate": false}, {"start": 754.846, "end": 759.01, "text": "Es decir, que si realmente queremos resocializar a los presos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9481252629431061, "is_candidate": false}, {"start": 759.996, "end": 765.898, "text": " para que no vuelvan a delinquir y sean \u00fatiles y prevenir el delito, me parece que estamos en el camino correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9252356948874139, "is_candidate": false}, {"start": 765.898, "end": 777.763, "text": "En primer lugar... Y adem\u00e1s quiero recordar... Puedo corregirte algo de eso, simplemente... Es verdad que dijeron algunas de esas cosas adelante de las autoridades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3089591730671223, "is_candidate": true}, {"start": 779.434, "end": 794.215, "text": " Yo me tom\u00e9 el trabajo de hablar con algunos de los presos que nos presentaron, porque no nos llevaron a todos, digamos, al n\u00famero 2, al n\u00famero 3 y al n\u00famero 4, donde est\u00e1n los presos de mayor peligrosidad, no nos llevaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3093163515718823, "is_candidate": true}, {"start": 794.215, "end": 795.477, "text": "Fuimos nada m\u00e1s que a un pabell\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6370341998012561, "is_candidate": false}, {"start": 796.818, "end": 815.917, "text": " Yo me tom\u00e9 el trabajo de hablar con los presos a solas y muchos de los presos con los que yo habl\u00e9 me dijeron una cosa distinta que la vamos a poner en nuestro informe, es decir, que ellos saben que se tienen que acercar al batall\u00f3n militante porque es la manera de conseguir ciertas cosas que de otra manera no consiguen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33421820463201224, "is_candidate": true}, {"start": 817.518, "end": 826.684, "text": " Eso es lo que te dicen, estando el ministro parado, el director del servicio penitenciario ah\u00ed parado, y todos ah\u00ed, por supuesto, \u00bfqu\u00e9 te lo va a decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3656201823282008, "is_candidate": true}, {"start": 826.684, "end": 835.369, "text": "Hasta el a\u00f1o 2003, ingresaba el 35% de los presos, ingresaban a las c\u00e1rceles federales sin documento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9538378493887418, "is_candidate": false}, {"start": 835.369, "end": 844.935, "text": "Antes del 2003, estuvo el gobierno del doctor de la R\u00faa, la compa\u00f1era jerarquiz\u00f3 en un cargo importante del servicio penitenciario, no hab\u00eda planes laborales gen\u00e9ricos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9333240499633019, "is_candidate": false}, {"start": 845.707, "end": 853.25, "text": " hoy trabaja el 70% de los reclusos en prisiones federales, gana el salario m\u00ednimo vital y m\u00f3vil, 2300 pesos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9070212780373407, "is_candidate": false}, {"start": 853.25, "end": 859.272, "text": "Antes, no solamente no ganaba nada, sino que ten\u00eda que ir la familia, llevar la comida a la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9258863877074579, "is_candidate": false}, {"start": 859.272, "end": 864.894, "text": "No exist\u00edan, antes del 2003, cursos tampoco gen\u00e9ricos de educaci\u00f3n, hoy estudia el 66%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9791641407042898, "is_candidate": false}, {"start": 864.894, "end": 874.938, "text": "Y adem\u00e1s, en el gobierno, particularmente el doctor de la R\u00faa, que la compa\u00f1era integr\u00f3, una de las decisiones que se hab\u00eda tomado para resocializar a los presos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0100409462242017, "is_candidate": false}, {"start": 875.67, "end": 900.415, "text": " era tenerlos incomunicados 22 horas, 24, dentro de sus celdas, incomunicados de su familia, entonces me parece que, obviamente que debe haber errores, cuestiones por corregir, estamos abiertos a debatirlas, pero si no reconocemos de d\u00f3nde venimos, si no reconocemos que no en Argentina, en Am\u00e9rica Latina el sistema federal nacional est\u00e1 considerado el mejor, tenemos menos presos que la cantidad de plazas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9684538551508962, "is_candidate": false}, {"start": 901.1, "end": 912.888, "text": " Hoy los propios presos quieren participar de las actividades culturales porque se siente que pueden ser \u00fatiles y pueden ser reconocidos de otra forma, y lo centramos en dos o tres cuestiones particulares y le quitamos perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9692633523304677, "is_candidate": false}, {"start": 912.888, "end": 913.909, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9174704319759199, "is_candidate": false}, {"start": 913.909, "end": 918.152, "text": "En primer lugar, lo que dice Navarro no tiene nada que ver con la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3571165417584419, "is_candidate": true}, {"start": 918.978, "end": 934.445, "text": " porque en los meses en los que yo estuve en el servicio penitenciario cerramos la peor c\u00e1rcel de la Argentina que fue Caseros e inauguramos la c\u00e1rcel de Marcos Paz y la c\u00e1rcel de Ezeiza, la que fui hoy, que lamentablemente est\u00e1 un poco deteriorada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3065995588007152, "is_candidate": true}, {"start": 936.086, "end": 938.748, "text": " trabajaban, estudiaban, hab\u00eda talleres de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4148490384087079, "is_candidate": true}, {"start": 938.748, "end": 944.032, "text": "Cuando fue la inauguraci\u00f3n de la c\u00e1rcel de Ezeiza fue Miguel \u00c1ngel Estrella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32877252630932696, "is_candidate": true}, {"start": 944.032, "end": 954.54, "text": "Es decir que hab\u00eda todo tipo de actividades, trabajo, talleres de todo tipo, docentes que iban, universidad, absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3277451331099387, "is_candidate": true}, {"start": 954.54, "end": 962.706, "text": "Es decir, nada de lo que vi hoy en la c\u00e1rcel es nuevo, simplemente son las cosas que se necesitan para un buen servicio penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35976956546126726, "is_candidate": true}, {"start": 962.706, "end": 964.348, "text": "Yo creo que lo que estamos discutiendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4196338582270376, "is_candidate": true}, {"start": 965.008, "end": 966.21, "text": " es algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6377426744405481, "is_candidate": false}, {"start": 966.21, "end": 974.639, "text": "No estamos discutiendo que las c\u00e1rceles tienen que ser lo mejor posible, sanas, limpias y para seguridad de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3779563524828756, "is_candidate": true}, {"start": 974.639, "end": 980.987, "text": "Lo que estamos diciendo es que hay determinados, digamos, que hay una idea, \u00bfno es cierto?,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4129634653370916, "is_candidate": true}, {"start": 981.587, "end": 990.111, "text": " de resocializaci\u00f3n, donde una persona que acaba de ser condenada, esa persona est\u00e1 en condiciones de salir en libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3995128362947812, "is_candidate": true}, {"start": 990.111, "end": 991.932, "text": "Y eso es un peligro para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48688378653224185, "is_candidate": true}, {"start": 991.932, "end": 993.633, "text": "Eso no puede ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5875002846070502, "is_candidate": false}, {"start": 993.633, "end": 994.594, "text": "No puede ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5977022482420156, "is_candidate": false}, {"start": 994.594, "end": 995.614, "text": "Eso estamos discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6480252564634832, "is_candidate": false}, {"start": 995.614, "end": 1002.178, "text": "Estamos discutiendo... No estamos discutiendo eso, Patricia, porque los t\u00edtulos es, los internos salen de los penales sin autorizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9897471370178245, "is_candidate": false}, {"start": 1002.178, "end": 1005.759, "text": "Clar\u00edn sostiene que los internos son reclutados como militantes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9190141268990842, "is_candidate": false}, {"start": 1005.759, "end": 1009.561, "text": "Clar\u00edn sostiene que los internos salen de los penales sin custodia penitencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9690558386147962, "is_candidate": false}, {"start": 1009.561, "end": 1010.742, "text": "Y ah\u00ed hoy, si te queda una duda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8542359348986666, "is_candidate": false}, {"start": 1011.693, "end": 1026.847, "text": " Uno de los periodistas estrella de Clar\u00edn, Eduardo Van der Kooij, escribe, la utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de presos comunes llevada a cabo por el denominado batall\u00f3n militante encuentra ra\u00edces inconfundibles en los montoneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8802748838230452, "is_candidate": false}, {"start": 1026.847, "end": 1038.758, "text": "Esta organizaci\u00f3n armada, Montoneros, en su \u00e9poca, transaba con bandas delictivas que aportaban la log\u00edstica para los asaltos a los bancos, los secuestros y ajustillamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8785002096857586, "is_candidate": false}, {"start": 1039.56, "end": 1041.602, "text": " Ajusticiamiento, bien digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572505561468588, "is_candidate": false}, {"start": 1041.602, "end": 1048.687, "text": "Y vincula, como es una tem\u00e1tica \u00faltimamente del Grupo Clar\u00edn, a Batall\u00f3n Militante con la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9210673661761801, "is_candidate": false}, {"start": 1048.687, "end": 1055.552, "text": "Jock Lender hab\u00eda dicho, y tambi\u00e9n sali\u00f3 en Clar\u00edn el otro d\u00eda, y ya lo hab\u00eda dicho en el programa de, no me acuerdo qu\u00e9 canal, con Majul,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945999500724828, "is_candidate": false}, {"start": 1056.25, "end": 1066.834, "text": " que se reclutan presos que van a salir de la c\u00e1rcel militando en la c\u00e1mpora porque quieren reclutar pibes que recuperan la libertad para reclutar a otros pibes y sumarlas a una fuerza de choque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9839448688986333, "is_candidate": false}, {"start": 1066.834, "end": 1067.954, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6718451384431754, "is_candidate": false}, {"start": 1067.954, "end": 1072.195, "text": "El objetivo es decir que esto es todo mentira y que vos quer\u00e9s hablar de dos casos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8863314004568611, "is_candidate": false}, {"start": 1072.195, "end": 1073.696, "text": "No, no, no, no son dos casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6711840878955009, "is_candidate": false}, {"start": 1073.696, "end": 1076.457, "text": "Cuando ac\u00e1 hay una pol\u00edtica sistem\u00e1tica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359208762902422, "is_candidate": false}, {"start": 1077.768, "end": 1081.65, "text": " Determinada, del Grupo Clar\u00edn, para mentir y mezclar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0162330597342564, "is_candidate": false}, {"start": 1081.65, "end": 1089.373, "text": "Batall\u00f3n Militante, La C\u00e1mpora, Los Montoneros... Son dos casos, son personas, familias, que lo han confirmado reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0294171499590516, "is_candidate": false}, {"start": 1089.373, "end": 1090.634, "text": "Adem\u00e1s no sabemos si son dos casos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6527927621252229, "is_candidate": false}, {"start": 1090.634, "end": 1100.038, "text": "El suplemento E\u00f1e, del Grupo Clar\u00edn, hace dos semanas dijo... Mir\u00e1 lo que dice, la que cambia el enfoque cuando no hay intenci\u00f3n... Me permit\u00eds un minuto antes de seguir, porque si no habla solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9742569973837605, "is_candidate": false}, {"start": 1100.038, "end": 1101.018, "text": "Un mundo menos peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0279543348674474, "is_candidate": false}, {"start": 1101.018, "end": 1102.039, "text": "No, te digo y despu\u00e9s te dejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9482926377002397, "is_candidate": false}, {"start": 1104.116, "end": 1120.782, "text": " El suplemento E\u00f1e elogia, hace dos semanas esto, la pol\u00edtica del servicio penitenciario porque saca a los presos a tocar hip hop, folclore, reggae, cumbia, grabaron un disco y dice un mundo menos peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9296900851674366, "is_candidate": false}, {"start": 1120.782, "end": 1130.125, "text": "Claro, esto no estaba buscado, no estaba escrito para ni marcar la agenda a ustedes, para decirles hay que ir a esa c\u00e1rcel porque si no, ustedes no saben qu\u00e9 hacer, no digo vos particularmente, pero la mayor\u00eda de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9139415804117857, "is_candidate": false}, {"start": 1130.773, "end": 1134.756, "text": " y adem\u00e1s para desarrollar una pol\u00edtica en contra del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8949957755386321, "is_candidate": false}, {"start": 1134.756, "end": 1143.444, "text": "A m\u00ed me parece que esto es claro, ac\u00e1 lo que se busca es confrontar con el gobierno, se busca cualquier argumento, a veces son verdaderos y la mayor\u00eda de las veces son mentiras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9666122689318822, "is_candidate": false}, {"start": 1143.444, "end": 1145.365, "text": "\u00bfVas a hablar solo o vas a dejar de hablar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7217845023229239, "is_candidate": false}, {"start": 1145.365, "end": 1147.187, "text": "No, te escucho, perd\u00f3name.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8779604648701316, "is_candidate": false}, {"start": 1147.187, "end": 1156.354, "text": "Yo considero que Batall\u00f3n Militante no puede generar una pol\u00edtica de resocializaci\u00f3n porque tiene un objetivo distinto, tiene un objetivo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43341644009405045, "is_candidate": true}, {"start": 1157.837, "end": 1167.89, "text": " pol\u00edtico, es una organizaci\u00f3n pol\u00edtica, es una organizaci\u00f3n que intenta llevar a, digamos, a las personas a las que encuadra, a una orientaci\u00f3n pol\u00edtica determinada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4112010873983809, "is_candidate": true}, {"start": 1167.89, "end": 1174.819, "text": "Y el Estado argentino no puede confundir Estado y partido, no puede confundir Estado con partido, y no puede", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46159334158030796, "is_candidate": true}, {"start": 1175.72, "end": 1201.985, "text": " entonces en consecuencia para ello no es cierto decir bueno yo elijo tal o cual preso o decido a dedo cu\u00e1les son los presos que yo quiero porque me conviene para mi pol\u00edtica sino cu\u00e1l es el sentido de llevar una persona como V\u00e1zquez que acaba de ser condenada porque es un tipo conocido, porque es un tipo famoso, porque fue callejero, porque callejeros es popular ahora despu\u00e9s lo que hizo V\u00e1zquez", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43768404031483676, "is_candidate": true}, {"start": 1203.746, "end": 1208.59, "text": " a una mujer, que signific\u00f3 en el Parlamento Argentino el cambio de la ley de femicidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5050899037747278, "is_candidate": false}, {"start": 1208.59, "end": 1213.974, "text": "Se cambi\u00f3 la ley de femicidio a partir del asesinato de One Data Day.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46302574524410356, "is_candidate": true}, {"start": 1213.974, "end": 1215.975, "text": "Eso vot\u00f3 el Parlamento Argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4540608881518653, "is_candidate": true}, {"start": 1215.975, "end": 1219.638, "text": "Entonces, si el Parlamento Argentino est\u00e1 votando una sanci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5126481542743868, "is_candidate": false}, {"start": 1220.578, "end": 1234.609, "text": " real a la violencia brutal de g\u00e9nero y por otro lado, no es cierto, lo llevan porque es de callejero, porque es popular, porque es conocido, entonces eso va absolutamente en contra de un equilibrio de una sociedad que necesita... No estamos hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49149952857803036, "is_candidate": true}, {"start": 1234.609, "end": 1235.409, "text": "S\u00ed estamos hablando de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9152338274091313, "is_candidate": false}, {"start": 1235.409, "end": 1237.251, "text": "No, estamos hablando de todas las mentiras que se han dicho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9047258355551339, "is_candidate": false}, {"start": 1237.251, "end": 1240.833, "text": "Bueno, ese es un tema que... Bueno, entonces hazte cargo, si no, no vengas a defender a Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8696702033954689, "is_candidate": false}, {"start": 1240.833, "end": 1241.794, "text": "Yo no vengo a defender a Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7153359181293519, "is_candidate": false}, {"start": 1241.794, "end": 1243.115, "text": "\u00bfVos suscrib\u00eds lo que dice Bandercoy hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.084105335699386, "is_candidate": false}, {"start": 1243.115, "end": 1244.856, "text": "\u00bfVos suscrib\u00eds lo que dice Bandercoy hoy?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0499687840090441, "is_candidate": false}, {"start": 1244.856, "end": 1246.097, "text": "No le\u00ed lo que dijo Bandercoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6837651524691327, "is_candidate": false}, {"start": 1246.097, "end": 1248.339, "text": "\u00bfVos suscrib\u00eds que batall\u00f3n militante y que montoneros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0162491740505892, "is_candidate": false}, {"start": 1248.962, "end": 1254.326, "text": " contrataban o se juntaban con bandas delictivas para cometer asaltos, secuestros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8437643720530277, "is_candidate": false}, {"start": 1254.326, "end": 1263.412, "text": "Lo que yo creo es que lo que no puede hacer... Lo que pasa es que Van der Kooi, como la ideolog\u00eda del grupo Clar\u00edn, \u00bfsabe la ventaja que tienen los compa\u00f1eros batall\u00f3n militante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9514444687699107, "is_candidate": false}, {"start": 1263.412, "end": 1264.653, "text": "Ninguno le dio la mano a Videla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0232652656508974, "is_candidate": false}, {"start": 1265.372, "end": 1285.147, "text": " como hizo Van Der Kooi como joven brillante que fue a dar la mano a Videla y dice, recuerdo en un reportaje, el presidente no solo escuch\u00f3, dice Van Der Kooi, sino que el mismo... Si, si, si, si estuviera Van Der Kooi, se lo digo a \u00e9l, y traer\u00eda un pinocho as\u00ed para regal\u00e1rselo, vio que se regalan pinochos a los que mienten, tome Van Der Kooi, un pinocho porque usted es un mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9348346119466029, "is_candidate": false}, {"start": 1285.147, "end": 1288.069, "text": "Si me invita ma\u00f1ana, vengo y se lo doy el pinocho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0112303268236922, "is_candidate": false}, {"start": 1288.069, "end": 1289.59, "text": "No, yo lo que estoy, no dudo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9852631324610953, "is_candidate": false}, {"start": 1289.59, "end": 1290.431, "text": "Y si, si, ac\u00e1 dice,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0248666426005115, "is_candidate": false}, {"start": 1294.033, "end": 1304.123, "text": " que la utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de presos comunes, de batall\u00f3n militante encuentra ra\u00edces inconfundibles de los montoneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9570729904482209, "is_candidate": false}, {"start": 1304.123, "end": 1309.007, "text": "Yo hablo, l\u00f3gico, usted me invita y vengo a hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9628117199238396, "is_candidate": false}, {"start": 1309.007, "end": 1317.455, "text": "Usted habla que el problema es clar\u00edn, cuando ac\u00e1 tuvimos dos madres de dos familias contando dos casos de gente que se la vio en los videos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9402413423472396, "is_candidate": false}, {"start": 1318.423, "end": 1319.183, "text": " \u00bfQu\u00e9 quiere que le diga?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.08713773319097, "is_candidate": false}, {"start": 1319.183, "end": 1320.324, "text": "Esa es la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0449275787050405, "is_candidate": false}, {"start": 1320.324, "end": 1327.826, "text": "Se vulnera la ley y aparentemente hay una agrupaci\u00f3n que quiere coaptar a presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8876973656803835, "is_candidate": false}, {"start": 1327.826, "end": 1328.966, "text": "Aparentemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0031126516086937, "is_candidate": false}, {"start": 1328.966, "end": 1329.686, "text": "Ese es el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9501305071559546, "is_candidate": false}, {"start": 1329.686, "end": 1330.307, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8957439441476023, "is_candidate": false}, {"start": 1330.307, "end": 1332.167, "text": "Primero, eso es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9709034637267722, "is_candidate": false}, {"start": 1332.167, "end": 1337.669, "text": "El tema de las dos personas que estuvieron coincidimos y no es el tema central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.991720577514123, "is_candidate": false}, {"start": 1337.669, "end": 1346.091, "text": "Usted no utiliza eso para poder decir que salen presos sin autorizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9887364064726927, "is_candidate": false}, {"start": 1346.091, "end": 1347.692, "text": "Se arm\u00f3 porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9604535584837338, "is_candidate": false}, {"start": 1348.132, "end": 1351.896, "text": " Ustedes dicen que salen presos sin custodia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0011673590496877, "is_candidate": false}, {"start": 1351.896, "end": 1353.257, "text": "Es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9297116731056001, "is_candidate": false}, {"start": 1353.257, "end": 1357.261, "text": "Ustedes dicen que salen presos a actos pol\u00edticos K. Es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9626088362756593, "is_candidate": false}, {"start": 1357.261, "end": 1362.826, "text": "Y por si faltara poco, para corroborar, porque vamos a suponer que... Perd\u00f3n, d\u00e9jeme terminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0704042095191775, "is_candidate": false}, {"start": 1362.826, "end": 1367.471, "text": "Vamos a suponer, vamos a suponer, vamos a suponer que yo soy un paranoico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9933290150436783, "is_candidate": false}, {"start": 1367.471, "end": 1371.595, "text": "Soy un paranoico y veo toda una serie de ataques y conspiraciones de Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0152489616551217, "is_candidate": false}, {"start": 1371.995, "end": 1374.496, "text": " Pero ac\u00e1 est\u00e1 la prueba, lo dice Van der Kooy hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.93115475278567, "is_candidate": false}, {"start": 1374.496, "end": 1386.561, "text": "Cuando mezcla batall\u00f3n militante con montonero, usa de fuente a Jock Lender, yo tengo que acordarme necesariamente que Van der Kooy, usted dice que es democr\u00e1tico, ojal\u00e1 lo sea, ojal\u00e1 haya aprendido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699146554348537, "is_candidate": false}, {"start": 1386.561, "end": 1396.404, "text": "Fue a darle la mano a Van der Kooy y dice, el presidente Videra no solo escuch\u00f3, abord\u00f3 los aspectos que m\u00e1s le preocupan a la juventud, dice Van der Kooy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588068258579469, "is_candidate": false}, {"start": 1396.404, "end": 1399.826, "text": "Se deduce claramente que Videra est\u00e1 muy bien informado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9099164000035647, "is_candidate": false}, {"start": 1399.826, "end": 1400.906, "text": "Si despu\u00e9s yo leo esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.026809955757858, "is_candidate": false}, {"start": 1401.806, "end": 1405.349, "text": " con todo respeto y ojal\u00e1 estuviera Eduardo Van der Kooij para dec\u00edrselo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9532974647074581, "is_candidate": false}, {"start": 1405.349, "end": 1408.131, "text": "Dudo que de verdad sea genuinamente democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9978182472878687, "is_candidate": false}, {"start": 1408.131, "end": 1412.795, "text": "No puedo dudar de eso porque Eduardo Van der Kooij es mucho m\u00e1s democr\u00e1tico que... Ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9766858378073574, "is_candidate": false}, {"start": 1412.795, "end": 1413.295, "text": "Ojal\u00e1 tenga raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7795253218529437, "is_candidate": false}, {"start": 1413.295, "end": 1419.46, "text": "Quisiera plantear un tema que no tiene que ver con... porque ac\u00e1 la discusi\u00f3n es concreta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3610172784441925, "is_candidate": true}, {"start": 1419.46, "end": 1420.902, "text": "No, esta es tu discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.949218103699101, "is_candidate": false}, {"start": 1420.902, "end": 1425.305, "text": "No, lo que estoy sorprendido es con la impunidad que clariniente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9084863214941205, "is_candidate": false}, {"start": 1425.305, "end": 1429.048, "text": "Eso es lo que a m\u00ed me sorprende y no me termina de sorprender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028952464068481, "is_candidate": false}, {"start": 1429.048, "end": 1430.429, "text": "\u00bfTe podr\u00eda hacer una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5136735806318947, "is_candidate": false}, {"start": 1430.429, "end": 1431.27, "text": "\u00bfTe podr\u00eda hacer una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5173718436287921, "is_candidate": false}, {"start": 1432.471, "end": 1434.313, "text": " Una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6092820173481113, "is_candidate": false}, {"start": 1434.313, "end": 1439.937, "text": "V\u00e1zquez sali\u00f3 a un acto, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49211684198113925, "is_candidate": true}, {"start": 1439.937, "end": 1440.837, "text": "A cinco sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9571175936555594, "is_candidate": false}, {"start": 1440.837, "end": 1441.718, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9521988828854185, "is_candidate": false}, {"start": 1441.718, "end": 1444.28, "text": "Bueno, algunos fueron intramuros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5433163376572969, "is_candidate": false}, {"start": 1444.28, "end": 1444.6, "text": "Cinco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8309905192600883, "is_candidate": false}, {"start": 1444.6, "end": 1445.921, "text": "O la autorizaci\u00f3n del juez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9455813061703372, "is_candidate": false}, {"start": 1445.921, "end": 1447.422, "text": "Tome, se\u00f1ora, esa informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7497502614177927, "is_candidate": false}, {"start": 1447.422, "end": 1448.143, "text": "Cinco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7655418989794087, "is_candidate": false}, {"start": 1448.143, "end": 1448.803, "text": "No dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0507535022670063, "is_candidate": false}, {"start": 1448.803, "end": 1449.124, "text": "Cinco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0705122643775546, "is_candidate": false}, {"start": 1449.124, "end": 1450.044, "text": "Bueno, uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.724961083929087, "is_candidate": false}, {"start": 1450.044, "end": 1451.105, "text": "Te voy a decir uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6695347645387539, "is_candidate": false}, {"start": 1451.105, "end": 1453.187, "text": "El que fue a la calle Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49254437160214026, "is_candidate": true}, {"start": 1453.187, "end": 1453.987, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.626093094129142, "is_candidate": false}, {"start": 1453.987, "end": 1455.308, "text": "\u00bfEst\u00e1s de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6844995096387563, "is_candidate": false}, {"start": 1455.308, "end": 1459.972, "text": "Que una persona condenada hace dos meses vaya a la... \u00bfTe parece bien?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6673567375968146, "is_candidate": false}, {"start": 1460.571, "end": 1461.212, "text": " No me gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0458719143791426, "is_candidate": false}, {"start": 1461.212, "end": 1461.732, "text": "\u00bfNo te gust\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8425176689803534, "is_candidate": false}, {"start": 1461.732, "end": 1462.673, "text": "Pero no es el tema de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0847428207840246, "is_candidate": false}, {"start": 1462.673, "end": 1463.553, "text": "\u00bfNo est\u00e1s de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9049015531566353, "is_candidate": false}, {"start": 1463.553, "end": 1467.597, "text": "No, coincido que va en contra, m\u00e1s all\u00e1 de la sana intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8359137314794258, "is_candidate": false}, {"start": 1467.597, "end": 1468.757, "text": "\u00bfEstar\u00edas de acuerdo en corregir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7169773846038336, "is_candidate": false}, {"start": 1468.757, "end": 1476.203, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la sana intenci\u00f3n del servicio penitenciario, pol\u00edtica que yo suscribo de resocializar, este debate no ayuda a la resocializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9580027340805533, "is_candidate": false}, {"start": 1476.203, "end": 1477.825, "text": "\u00bfEstar\u00edas de acuerdo en corregir eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6768188063889491, "is_candidate": false}, {"start": 1477.825, "end": 1485.05, "text": "Pero lo que yo te estoy diciendo es que hubo cinco autorizaciones judiciales, cinco, y Clar\u00edn dec\u00eda que no hab\u00eda autorizaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9536282321406726, "is_candidate": false}, {"start": 1485.05, "end": 1486.771, "text": "Entonces, ah\u00ed est\u00e1 el tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9637253398612006, "is_candidate": false}, {"start": 1486.771, "end": 1489.954, "text": "Lo importante no es la autorizaci\u00f3n judicial, lo importante es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.790937211887715, "is_candidate": false}, {"start": 1490.574, "end": 1494.957, "text": " Hacer una pol\u00edtica penitenciaria que vulnere a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7548605285447638, "is_candidate": false}, {"start": 1494.957, "end": 1497.559, "text": "En esto est\u00e1s de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5732654060357569, "is_candidate": false}, {"start": 1497.559, "end": 1500.421, "text": "Ahora, reconocelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5531999554796352, "is_candidate": false}, {"start": 1500.421, "end": 1502.402, "text": "Tambi\u00e9n se equivoc\u00f3 el tribunal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6109099738974038, "is_candidate": false}, {"start": 1502.402, "end": 1512.068, "text": "El tribunal se equivoc\u00f3 y se equivoca el servicio penitenciario, el director del servicio penitenciario, en autorizar a personas que est\u00e1n recientemente condenadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5833090070241492, "is_candidate": false}, {"start": 1512.068, "end": 1513.149, "text": "El caso de Acro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6868772201885867, "is_candidate": false}, {"start": 1513.149, "end": 1518.012, "text": "Si se equivoc\u00f3 o no, yo no lo s\u00e9, porque no soy un especialista en derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0425331480487459, "is_candidate": false}, {"start": 1518.012, "end": 1519.213, "text": "A m\u00ed, particularmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8276086426141546, "is_candidate": false}, {"start": 1520.035, "end": 1520.756, "text": " \u00bfTe molest\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7729965941495494, "is_candidate": false}, {"start": 1520.756, "end": 1523.518, "text": "Bueno, entonces, and\u00e1 a decir que no al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6206484395870815, "is_candidate": false}, {"start": 1523.518, "end": 1525.6, "text": "No, no, lo que tenemos que decir es eso a los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9479036497296903, "is_candidate": false}, {"start": 1525.6, "end": 1529.503, "text": "No solo a los jueces, porque el que pide la autorizaci\u00f3n es el servicio penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7756369311933989, "is_candidate": false}, {"start": 1529.503, "end": 1535.047, "text": "Pero el que la otorga es la justicia, por eso hay cinco autorizaciones judiciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7171335063830556, "is_candidate": false}, {"start": 1535.047, "end": 1537.509, "text": "Y ni sorpresa, ni sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9118125706467444, "is_candidate": false}, {"start": 1537.509, "end": 1540.992, "text": "No es que el juez haya pedido, porque yo he tenido casos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6247190833985321, "is_candidate": false}, {"start": 1541.655, "end": 1547.479, "text": " donde el juez me ped\u00eda cosas que yo no quer\u00eda hacer porque me parec\u00edan presos peligrosos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5503630886057279, "is_candidate": false}, {"start": 1547.479, "end": 1549.18, "text": "\u00bfTiene ese caso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9139156699865527, "is_candidate": false}, {"start": 1549.18, "end": 1551.721, "text": "\u00bfEl Servicio Penitenciario lo tiene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.026012815182701, "is_candidate": false}, {"start": 1551.721, "end": 1559.406, "text": "Me permiten los dos, porque est\u00e1 Beatriz Tadej, que se qued\u00f3 a escuchar precisamente el debate y quer\u00eda decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9410211149805844, "is_candidate": false}, {"start": 1559.406, "end": 1562.288, "text": "No s\u00e9, Beatriz, usted lo est\u00e1 escuchando, \u00bfqu\u00e9 opina de esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9627906069210471, "is_candidate": false}, {"start": 1563.114, "end": 1569.018, "text": " Bueno, yo veo razones en los dos, porque yo, imag\u00ednense que soy v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9044128066668692, "is_candidate": false}, {"start": 1569.018, "end": 1577.323, "text": "Lo que yo concentro es en la salida de V\u00e1zquez, que es totalmente fuera de lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8404072178915659, "is_candidate": false}, {"start": 1577.323, "end": 1585.928, "text": "Creo que hay una equivocaci\u00f3n muy grande del juzgado, porque est\u00e1n hablando, no es condenado, est\u00e1 en casaci\u00f3n, as\u00ed que ni siquiera est\u00e1 condenado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8170713825418076, "is_candidate": false}, {"start": 1588.264, "end": 1589.465, "text": " en todas las veces que sali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8816288942555294, "is_candidate": false}, {"start": 1589.465, "end": 1598.209, "text": "Fue cuatro veces antes del juicio, pero tampoco la otra vez que sali\u00f3 ten\u00eda condena porque todav\u00eda no est\u00e1 firme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7939517098244258, "is_candidate": false}, {"start": 1598.209, "end": 1601.73, "text": "Es decir, en eso s\u00ed estoy totalmente en desacuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8329285598843628, "is_candidate": false}, {"start": 1601.73, "end": 1604.952, "text": "Ahora, V\u00e1zquez no es un tipo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8355020550332151, "is_candidate": false}, {"start": 1604.952, "end": 1613.156, "text": "Hubiera salido en cualquier agrupaci\u00f3n de cualquier... porque V\u00e1zquez, \u00fanicamente por salir, hubiera salido", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8251125424878433, "is_candidate": false}, {"start": 1614.262, "end": 1619.984, "text": " con radicales, con socialistas, con agrupaciones nuevas o con cualquiera con tal de salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8355065863792208, "is_candidate": false}, {"start": 1619.984, "end": 1629.026, "text": "Porque ya se los dije, \u00e9l se hace la v\u00edctima y as\u00ed es como ha convencido a los funcionarios para que los dejen salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.848501412729458, "is_candidate": false}, {"start": 1629.026, "end": 1635.428, "text": "Muy bien, bueno, le agradecemos, tenemos que terminar porque hay otra nota pendiente y hay horarios que tenemos que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9566567186849607, "is_candidate": false}, {"start": 1635.428, "end": 1637.109, "text": "Vamos a 30 segundos finales, Navarro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8628670118823183, "is_candidate": false}, {"start": 1637.109, "end": 1641.53, "text": "No, no, le reitero, primero, obviamente uno no puede no ser solidario", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8930839935225305, "is_candidate": false}, {"start": 1642.481, "end": 1647.719, "text": " A nosotros nos toca en Loma de Zamora intervenir un caso de una chica F\u00e1tima que fue nombrada, que nos cost\u00f3 pelearnos con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9561237980836065, "is_candidate": false}, {"start": 1648.363, "end": 1662.966, "text": " porque hay pruebas m\u00e1s que suficientes para procesar al supuesto autor del crimen y se hab\u00edan destruido las pruebas, los testimonios, y ayudamos junto con la madre a que hoy se lo pueda procesar a esa persona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9355510322274915, "is_candidate": false}, {"start": 1662.966, "end": 1667.728, "text": "O sea que estamos en esta lucha como estamos trabajando para resocializar presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.93711203317235, "is_candidate": false}, {"start": 1667.728, "end": 1677.37, "text": "Lo que a m\u00ed, la verdad les digo, con todo respeto y le agradezco que me invite y me d\u00e9 la oportunidad de decirlo, yo no entiendo hasta cu\u00e1ndo van a mentir, se puede discutir desde la verdad, no desde la mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9525458684932528, "is_candidate": false}, {"start": 1677.37, "end": 1678.07, "text": "Bien, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8551710332760503, "is_candidate": false}, {"start": 1678.85, "end": 1684.835, "text": " Bueno, en primer lugar decir que toda pol\u00edtica de resocializaci\u00f3n es buena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3897389437942702, "is_candidate": true}, {"start": 1684.835, "end": 1696.723, "text": "Ahora, que hay que revisar el r\u00e9gimen de salidas, porque de cada 10 salidas hay 4 o 5 que se escapan, eso hay que revisarlo ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39575924446718247, "is_candidate": true}, {"start": 1696.723, "end": 1702.687, "text": "Ya se revis\u00f3 en el 2004 una parte de la ley, hay que volver a revisar, hay que revisar c\u00f3mo se escribe la historia", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4618056141766692, "is_candidate": true}, {"start": 1703.287, "end": 1721.959, "text": " de las personas, porque el caso del otro preso que sali\u00f3, estaba preso por violaci\u00f3n, sali\u00f3 y volvi\u00f3 a violar y matar, y ten\u00eda 10 como conducta, es algo que se debe revisar de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40713265371456875, "is_candidate": true}, {"start": 1721.959, "end": 1724.08, "text": "Bien, gracias, gracias a ambos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0156309036518552, "is_candidate": false}, {"start": 1724.08, "end": 1728.063, "text": "Vamos a la pausa y cerramos con Julio Cobos, el ex vicepresidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9207768582072843, "is_candidate": false}], "Index": 1379, "channel_id": "UCGFc6ARuvYCJBA3sZeKOYHA", "channel": "unionporlalibertad", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@unionportodostv", "id": "-K4HQJGaVlU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-K4HQJGaVlU", "title": "Patricia Bullrich debate con Chino Navarro", "duration": 1740.0, "view_count": 400.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}