{"segments": [{"start": 0.009, "end": 4.731, "text": " para cambiar de verdad en las primeras 24 horas de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9129954086054005, "is_candidate": false}, {"start": 4.731, "end": 8.073, "text": "\u00bfCu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9201465304773642, "is_candidate": false}, {"start": 8.073, "end": 12.194, "text": "Las medidas fundamentales tienen que ver con c\u00f3mo ordenamos el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39370353204610786, "is_candidate": true}, {"start": 12.194, "end": 25.701, "text": "Y para ordenar el pa\u00eds nosotros hemos tomado algunos de los temas fundamentales que tienen que ver con la estabilidad, que es el primer tema fundamental, que es una ley que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4238594141222747, "is_candidate": true}, {"start": 26.681, "end": 41.24, "text": " que impida imprimir, que impida los cepos definitivamente, que es la nueva ley del Banco Central para poder entrar en un camino en el que la inflaci\u00f3n deje de ser un problema para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3805255260665923, "is_candidate": true}, {"start": 42.181, "end": 67.702, "text": " que logremos el equilibrio fiscal, la solidez fiscal, porque para arrancar un plan de crecimiento necesitamos estar con los pies bien puestos sobre la tierra y gastar lo que tenemos, por eso vamos a hacer un presupuesto con d\u00e9ficit cero para que la potencia de la Argentina empiece a verse en inversiones, en crecimiento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36731544010939066, "is_candidate": true}, {"start": 68.522, "end": 79.026, "text": " prender los motores m\u00e1s importantes que tiene la econom\u00eda, que traen d\u00f3lares, pero tambi\u00e9n prender los motores de las pymes, de las empresas, del campo, de todo, de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4132160957153248, "is_candidate": true}, {"start": 79.026, "end": 84.949, "text": "La Argentina, como nosotros decimos, tiene todo, pero a la vez los argentinos no tenemos nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4085108070509601, "is_candidate": true}, {"start": 84.949, "end": 96.894, "text": "Es decir, que todo lo que tenemos los argentinos est\u00e1 mediado por una cantidad de obst\u00e1culos que impiden que eso que tiene la Argentina... Trabas, controles,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4484915346881623, "is_candidate": true}, {"start": 97.314, "end": 101.917, "text": " trabas, controles, por eso el segundo punto... O sea, la Argentina est\u00e1 encepada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6408290140998978, "is_candidate": false}, {"start": 101.917, "end": 103.098, "text": "Encepada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48840602691635815, "is_candidate": true}, {"start": 103.098, "end": 117.767, "text": "El segundo punto es una reforma para simplificar, descontaminar legalmente a la Argentina, sacar todas las leyes que son obst\u00e1culos, es como una carrera de obst\u00e1culos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39775453265141836, "is_candidate": true}, {"start": 117.767, "end": 121.429, "text": "Es una reforma del Estado profunda, con menos ministerios,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4627190310234024, "is_candidate": true}, {"start": 123.19, "end": 140.501, "text": " con menos niveles para que no todos sean jefes, ninguno indio, para que todos realmente, los que est\u00e1n, trabajen y tengan los puestos sean los estrat\u00e9gicos y no un mont\u00f3n de puestos que son ravioles para tener alg\u00fan \u00f1oqui de alguien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39586018768304965, "is_candidate": true}, {"start": 140.501, "end": 143.063, "text": "Ese es el segundo punto fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.551414604109536, "is_candidate": false}, {"start": 143.063, "end": 148.667, "text": "El tercero, que es b\u00e1sico, es declarar la esencialidad de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44856854673557967, "is_candidate": true}, {"start": 148.667, "end": 151.469, "text": "Y ac\u00e1 voy a plantear una discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4148321235048531, "is_candidate": true}, {"start": 152.329, "end": 153.17, "text": " In\u00e9dita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6646366548083187, "is_candidate": false}, {"start": 153.17, "end": 155.592, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8756367700329168, "is_candidate": false}, {"start": 155.592, "end": 158.775, "text": "\u00bfEl derecho de huelga en la Argentina existe?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5935615964900934, "is_candidate": false}, {"start": 158.775, "end": 159.436, "text": "S\u00ed, existe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0218731991432495, "is_candidate": false}, {"start": 159.436, "end": 161.578, "text": "\u00bfEn todos lados?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5153353425301255, "is_candidate": false}, {"start": 161.578, "end": 161.998, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9363327416944541, "is_candidate": false}, {"start": 161.998, "end": 163.56, "text": "La Constituci\u00f3n as\u00ed lo dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9187180412749831, "is_candidate": false}, {"start": 163.56, "end": 165.361, "text": "S\u00ed, pero \u00bflos polic\u00edas pueden hacer huelga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47004992539229373, "is_candidate": true}, {"start": 165.361, "end": 166.202, "text": "No, no, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9801968388044567, "is_candidate": false}, {"start": 166.202, "end": 167.143, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6359271834030844, "is_candidate": false}, {"start": 167.143, "end": 170.786, "text": "Porque est\u00e1 en peligro la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5852480421005415, "is_candidate": false}, {"start": 170.786, "end": 175.05, "text": "En la educaci\u00f3n, 190 d\u00edas de clase se tienen que cumplir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4414477572735426, "is_candidate": true}, {"start": 175.05, "end": 177.953, "text": "Si no, est\u00e1 en peligro el futuro de nuestros chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5616554820397738, "is_candidate": false}, {"start": 177.953, "end": 178.193, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9821289734542815, "is_candidate": false}, {"start": 178.673, "end": 190.099, "text": " Entonces, nuestra esencialidad va a tener que ver con que los d\u00edas de paro no pueden ir en contra de la integralidad de la educaci\u00f3n que tienen que tener los chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45518727767709266, "is_candidate": true}, {"start": 190.099, "end": 193.841, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace con los baradelos, los yazquis, todos aquellos que ponen palos en la rueda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9702459927791737, "is_candidate": false}, {"start": 193.841, "end": 203.846, "text": "Llegaremos hasta la Corte Suprema de Justicia, haremos las causas penales, les sacaremos la personer\u00eda gremial, haremos todo lo que tenemos que hacer para que nunca m\u00e1s un chico en la Argentina no tenga los 190 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.413419304658622, "is_candidate": true}, {"start": 205.547, "end": 210.91, "text": " Y esto lo voy a negociar el primer d\u00eda con los 23 gobernadores y el jefe de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42383568447116293, "is_candidate": true}, {"start": 210.91, "end": 213.832, "text": "Quiero un gobernador que me diga que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.556898044549702, "is_candidate": false}, {"start": 213.832, "end": 215.813, "text": "Quiero un gobernador que me diga, no voy a hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5189634270898031, "is_candidate": false}, {"start": 215.813, "end": 218.674, "text": "\u00bfY c\u00f3mo va a ser con los gremios que le van a parar los colegios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.928515217083645, "is_candidate": false}, {"start": 218.674, "end": 223.697, "text": "Los gremios, cuando paren los colegios, haremos como se hace en muchos pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5269760962545023, "is_candidate": false}, {"start": 223.697, "end": 227.319, "text": "Llamaremos a los docentes jubilados, iremos a...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5121217459553178, "is_candidate": false}, {"start": 230.38, "end": 234.882, "text": " Usted asegura que los chicos van a tener clase a como sea el d\u00eda de paro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9549803342986946, "is_candidate": false}, {"start": 234.882, "end": 254.527, "text": "Adem\u00e1s, los gremios no solo van a empezar a ir los docentes porque van a sentir el compromiso docente que tienen, sino que adem\u00e1s va a haber consecuencias, consecuencias positivas para el que vaya porque va a tener un incentivo salarial mayor y consecuencias negativas para el que no vaya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38517410798048557, "is_candidate": true}, {"start": 254.527, "end": 256.108, "text": "O sea, el que no va, no cobra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0097644076133887, "is_candidate": false}, {"start": 256.388, "end": 261.751, "text": " Si no ordenamos la Argentina de una vez y para siempre, estamos complicados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42882783707658256, "is_candidate": true}, {"start": 261.751, "end": 264.412, "text": "Es el segundo gran bloque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6011075609282506, "is_candidate": false}, {"start": 264.412, "end": 268.715, "text": "El tercer gran bloque es la vida y la propiedad de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4774670018495275, "is_candidate": true}, {"start": 268.715, "end": 270.516, "text": "Y eso tambi\u00e9n es orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936908763193457, "is_candidate": true}, {"start": 270.516, "end": 272.317, "text": "Orden en la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4828194401500261, "is_candidate": true}, {"start": 272.317, "end": 283.042, "text": "Reci\u00e9n vengo del Gran Buenos Aires, vengo de Ituzaing\u00f3 y vengo de Mor\u00f3n, que tenemos dos grandes candidatos con posibilidades altas de ganar las dos intendencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894045542186557, "is_candidate": true}, {"start": 283.042, "end": 283.803, "text": "Me dicen, Patricia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7041203222162771, "is_candidate": false}, {"start": 284.623, "end": 294.189, "text": " Ac\u00e1 hay gente que me dice, prefiero no tener un plato de comida, pero tengo miedo de salir y que me maten, que maten a mis hijos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46139574267401295, "is_candidate": true}, {"start": 294.189, "end": 297.451, "text": "El miedo... Pero lo ideal es que tengan las dos cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9096489273433419, "is_candidate": false}, {"start": 297.451, "end": 298.852, "text": "Seguridad y comida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9413554086124486, "is_candidate": false}, {"start": 298.852, "end": 302.715, "text": "Lo que te estoy diciendo es que as\u00ed llega el debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6033183201880595, "is_candidate": false}, {"start": 303.035, "end": 312.083, "text": " Entonces, el tercer punto son todas las leyes que garanticen que volvamos al mundo como tiene que ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4357195008426936, "is_candidate": true}, {"start": 312.083, "end": 328.918, "text": "Los delincuentes en la c\u00e1rcel y en c\u00e1rceles que van a ser fuertes, vamos a hacer, y lo hablamos el otro d\u00eda con Pujaro, una c\u00e1rcel para narcotraficantes en un lugar aislado donde van a estar absolutamente aislados para que los narcotraficantes, los criminales...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45005473249925554, "is_candidate": true}, {"start": 329.258, "end": 331.821, "text": " Aislado, perd\u00f3n Patricia, significa sin esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9572429559801664, "is_candidate": false}, {"start": 331.821, "end": 348.139, "text": "Sin esto, sin poder ver a otro preso, porque vos pod\u00e9s sacar esto de la c\u00e1rcel, pero si vos ten\u00e9s un preso d\u00e9bil que no tiene plata, el que tiene plata... Maneja la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37935630227703543, "is_candidate": true}, {"start": 348.139, "end": 348.919, "text": "Maneja la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7340086145872257, "is_candidate": false}, {"start": 349.7, "end": 361.582, "text": " Entonces vos los ten\u00e9s que aislar, los ten\u00e9s que aislar y el \u00fanico contacto que pueden tener es con el abogado o con la abogada que tengan y grabando la conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4555109762034194, "is_candidate": true}, {"start": 361.582, "end": 363.742, "text": "As\u00ed se hace en cualquier c\u00e1rcel del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.486862475122388, "is_candidate": true}, {"start": 363.742, "end": 368.043, "text": "Y yo no quiero que la Argentina tenga c\u00e1rceles que sean lugares de delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49161160178669816, "is_candidate": true}, {"start": 368.043, "end": 373.264, "text": "Este tercer bloque es cuidar a la gente, cuidar a las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.425989210649093, "is_candidate": true}, {"start": 373.264, "end": 379.145, "text": "Vamos a cambiar el art\u00edculo 34 del C\u00f3digo Penal, lo acaba de cambiar Chile y Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5061102956333836, "is_candidate": false}, {"start": 379.705, "end": 382.127, "text": " leg\u00edtima defensa privilegiada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4142035440291627, "is_candidate": true}, {"start": 382.127, "end": 383.587, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6322211982151605, "is_candidate": false}, {"start": 383.587, "end": 391.252, "text": "Que cuando el uso del arma es en cumplimiento del deber, ya no es leg\u00edtima defensa, es cumplimiento del deber.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4724870819331397, "is_candidate": true}, {"start": 391.252, "end": 394.634, "text": "Le van a decir que se viene el gatillo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8875787336073944, "is_candidate": false}, {"start": 395.33, "end": 395.65, "text": " No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8944611543633525, "is_candidate": false}, {"start": 395.65, "end": 399.713, "text": "Se viene el gatillo contra los delincuentes que atentan contra la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4877348646216286, "is_candidate": true}, {"start": 399.713, "end": 403.716, "text": "Es decir, que el polic\u00eda, cuando tenga que usar su arma, la va a poder usar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4395909621674938, "is_candidate": true}, {"start": 403.716, "end": 405.958, "text": "O sea, un chocobar estar\u00eda protegido por esa ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9019616939894851, "is_candidate": false}, {"start": 405.958, "end": 407.619, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.564491318724461, "is_candidate": false}, {"start": 407.619, "end": 408.419, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5045964647244845, "is_candidate": false}, {"start": 410.584, "end": 424.076, "text": " dotar tambi\u00e9n a las polic\u00edas, que esto lo tenemos que arreglar con las provincias, tambi\u00e9n de un arma que sea no letal para poder utilizar de acuerdo... Pero ah\u00ed viene, reforma del C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4394850190861468, "is_candidate": true}, {"start": 424.076, "end": 431.463, "text": "Mucho m\u00e1s duras las penas que tienen que ver con el narcotr\u00e1fico, con los abusos, con las violaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43011575650122236, "is_candidate": true}, {"start": 432.043, "end": 447.71, "text": " con la violencia que se ejerce contra las familias y contra los sicarios que no est\u00e1n ni siquiera contemplados en nuestro c\u00f3digo porque no exist\u00edan por ah\u00ed los sicarios cuando se hizo nuestro c\u00f3digo penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4674902938604931, "is_candidate": true}, {"start": 447.71, "end": 449.391, "text": "Imputabilidad de los menores, es decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5212454746856403, "is_candidate": false}, {"start": 450.351, "end": 452.991, "text": " todas las leyes que le permitan... \u00bfQu\u00e9 edad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5635054090625202, "is_candidate": false}, {"start": 452.991, "end": 453.832, "text": "Los menores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7965337017965383, "is_candidate": false}, {"start": 453.832, "end": 461.553, "text": "...14 con un r\u00e9gimen que, si vos cometiste un delito a los 12 a\u00f1os, no pod\u00e9s irte a tu casa como si nada hubiera pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3994645991096729, "is_candidate": true}, {"start": 461.553, "end": 467.894, "text": "No vas a ir a una c\u00e1rcel o no vas a ir a un instituto, pero vas a ir a un lugar especial con un tratamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43278364152055937, "is_candidate": true}, {"start": 467.894, "end": 478.376, "text": "Porque imaginate un chico que a los 12 a\u00f1os mata y que vuelve a su casa como si hubiera, no s\u00e9, matado una rata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43807578411131987, "is_candidate": true}, {"start": 479.857, "end": 483.12, "text": " no se puede, tiene que tener conciencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.546200242430565, "is_candidate": false}, {"start": 483.12, "end": 496.652, "text": "Entonces es un r\u00e9gimen muy interesante porque nuestra idea no es que se queden toda su vida en la c\u00e1rcel, nuestra idea es que puedan recuperarse lo m\u00e1s r\u00e1pido posible porque son chicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38618364696895935, "is_candidate": true}, {"start": 496.652, "end": 498.153, "text": "El otro d\u00eda en el Chaco tuvo una alegr\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0079712039827515, "is_candidate": false}, {"start": 499.614, "end": 521.128, "text": " El otro d\u00eda en el Chaco fui, film\u00e9 un video en un pu\u00f1o rojo, que es impresionante, donde est\u00e1 el barrio de Melenciano Sena, donde los chicos iban con delantal rojo, izaban la bandera de Cuba, no usaban ni el guardapolvo blanco ni izaban la bandera argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44533006443367007, "is_candidate": true}, {"start": 521.128, "end": 524.05, "text": "Esa escuela es la de Melenciano Sena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5494141824912437, "is_candidate": false}, {"start": 524.05, "end": 527.232, "text": "Fui al pu\u00f1o, hice un video... Pero despu\u00e9s tuvo un momento horrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9331021256213125, "is_candidate": false}, {"start": 528.193, "end": 530.415, "text": " S\u00ed, no, no, pero fui yo a prop\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.635183817946255, "is_candidate": false}, {"start": 530.415, "end": 532.857, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te digo que fui?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5284959415458168, "is_candidate": false}, {"start": 532.857, "end": 534.979, "text": "No, porque dicen que usted fue a buscar ro\u00f1a ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9656921863378757, "is_candidate": false}, {"start": 534.979, "end": 537.741, "text": "No, no, yo no fui a buscar ro\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.586137662285737, "is_candidate": false}, {"start": 537.741, "end": 543.026, "text": "Yo termin\u00e9 de hacer el video, vino much\u00edsima gente a saludarme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4419799321795579, "is_candidate": true}, {"start": 543.026, "end": 545.628, "text": "Adem\u00e1s, el d\u00eda anterior hab\u00eda ganado a Leandro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43489643740602424, "is_candidate": true}, {"start": 545.628, "end": 547.75, "text": "Por eso, la alegr\u00eda, yo me refer\u00eda a eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9932097930960353, "is_candidate": false}, {"start": 547.75, "end": 553.115, "text": "Y lo segundo que hice fue querer sacarme una... Mir\u00e1, ah\u00ed dice Libertad para Merenciano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5110950408696925, "is_candidate": false}, {"start": 553.115, "end": 553.496, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0480296731720893, "is_candidate": false}, {"start": 554.937, "end": 561.586, "text": " Lo segundo que hice fue querer sacarme una foto ah\u00ed donde dec\u00eda Merenciano, una cosa normal, no fue ninguna provocaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4903319256747618, "is_candidate": true}, {"start": 561.586, "end": 572.14, "text": "Y cuando yo empec\u00e9 a caminar, empezaron a salir estas se\u00f1oras que todas tienen m\u00e1s prontuario que otra cosa, una es la hermana,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4018039687164152, "is_candidate": true}, {"start": 572.72, "end": 597.991, "text": " la otra es la que limpi\u00f3 la escena del crimen, la que sac\u00f3 los muebles, es decir que no son, digamos, se\u00f1oras que atienden un comedor, no, no son eso, son parte de una organizaci\u00f3n que es un estado paralelo criminal que adem\u00e1s todos los d\u00edas destruye la vida de los ciudadanos de resistencia con marchas... Y adem\u00e1s se presentaron como due\u00f1as de un barrio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39789623377761163, "is_candidate": true}, {"start": 598.211, "end": 600.452, "text": " Bueno, me dijeron... \u00bfUsted ac\u00e1 no puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8122843387127772, "is_candidate": false}, {"start": 600.452, "end": 601.612, "text": "\u00bfEste barrio ac\u00e1 no puede pasar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8369726079548455, "is_candidate": false}, {"start": 601.612, "end": 603.553, "text": "Exactamente, me dijeron ac\u00e1 no puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5838917557400662, "is_candidate": false}, {"start": 603.553, "end": 607.314, "text": "Yo dije, yo voy a pisar cualquier rinc\u00f3n de la patria por donde ande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48876656004419605, "is_candidate": true}, {"start": 607.314, "end": 610.695, "text": "A m\u00ed nadie me va a prohibir hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4740814960913372, "is_candidate": true}, {"start": 610.695, "end": 615.096, "text": "Y no es que fui a provocarlas, yo no sab\u00eda que estaban ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4539862712829382, "is_candidate": true}, {"start": 615.096, "end": 622.459, "text": "Fui a sacarme una foto y me dijeron ac\u00e1 los due\u00f1os somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3997587025973809, "is_candidate": true}, {"start": 622.459, "end": 626.04, "text": "Bueno, eso es una postal de algunos lugares de la Rep\u00fablica Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9086319838384764, "is_candidate": false}, {"start": 626.855, "end": 627.715, "text": " En Chaco hay m\u00e1s de 3.000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.590519496672137, "is_candidate": false}, {"start": 627.715, "end": 629.976, "text": "Me encontr\u00f3 Leandro Esdero el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5312399341040001, "is_candidate": false}, {"start": 629.976, "end": 636.118, "text": "Y adem\u00e1s, y lo m\u00e1s importante de todo, es que hoy me pas\u00f3 otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249433993535069, "is_candidate": true}, {"start": 636.118, "end": 654.203, "text": "Me llam\u00f3 el intendente de Olavarr\u00eda, donde estuve el s\u00e1bado, y me dijo, Patricia, \u00bfte acord\u00e1s que en un momento baj\u00f3 un trabajador que estaba trabajando en un cami\u00f3n del movimiento de Grabois, del MTE, que te salud\u00f3 y que te dijo que te iba a votar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404123662299524, "is_candidate": true}, {"start": 654.203, "end": 654.943, "text": "Bueno, lo echaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6252308571312052, "is_candidate": false}, {"start": 655.942, "end": 657.484, "text": " Bueno, ah\u00ed sacamos un video.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4819716367010507, "is_candidate": true}, {"start": 657.484, "end": 661.888, "text": "Lo echaron por venir a saludarme y decir que me iba a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39856349042517036, "is_candidate": true}, {"start": 661.888, "end": 670.016, "text": "Entonces, esta Argentina, y esto es lo otro que describe el libro, la Argentina de la extorsi\u00f3n la tenemos que ordenar el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44526851234398934, "is_candidate": true}, {"start": 670.016, "end": 678.685, "text": "Si nosotros el primer d\u00eda no nos animamos a plantear cu\u00e1l va a ser la ley que le pone fin a los piquetes, que le pone fin a las extorsiones, fin a los bloqueos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43475928696631294, "is_candidate": true}, {"start": 679.285, "end": 690.213, "text": " y la mandamos al Congreso para decir, este es el pa\u00eds ordenado que nosotros queremos, las primeras 24 horas nos van a tomar y van a decir, estos vienen a hacer lo mismo que siempre y no cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3938352921463609, "is_candidate": true}, {"start": 690.213, "end": 698.719, "text": "As\u00ed que mi decisi\u00f3n en esas primeras 24 horas es poner el conjunto de las medidas en la educaci\u00f3n, en la seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4325081529978183, "is_candidate": true}, {"start": 699.74, "end": 713.966, "text": " en la econom\u00eda y en el orden que necesita el pa\u00eds para arrancar con que la gente sepa cu\u00e1l es el camino que espera para los pr\u00f3ximos a\u00f1os a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38615241928275457, "is_candidate": true}, {"start": 713.966, "end": 719.228, "text": "Est\u00e1 con nosotros Leandro Esdero, justamente el gobernador electo all\u00ed en el Chaco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180326837844279, "is_candidate": false}, {"start": 719.228, "end": 720.428, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Leandro, c\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9558785826847361, "is_candidate": false}, {"start": 720.428, "end": 722.249, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8664075733546165, "is_candidate": false}, {"start": 722.249, "end": 723.569, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Eduardo, c\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0591107207848751, "is_candidate": false}, {"start": 723.569, "end": 724.51, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal Patricia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.16647580495104, "is_candidate": false}, {"start": 724.51, "end": 727.511, "text": "Ac\u00e1 estamos con la candidata a presidente, su l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9125204488797988, "is_candidate": false}, {"start": 731.521, "end": 731.861, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9968520810082028, "is_candidate": false}, {"start": 731.861, "end": 732.341, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9844229674172895, "is_candidate": false}, {"start": 732.341, "end": 733.582, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.946454444605743, "is_candidate": false}, {"start": 733.582, "end": 734.883, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va Patricia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9731209862714719, "is_candidate": false}, {"start": 734.883, "end": 737.084, "text": "Estuvimos hace unos d\u00edas juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8777263809552036, "is_candidate": false}, {"start": 737.084, "end": 738.165, "text": "S\u00ed, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8433136299144406, "is_candidate": false}, {"start": 738.165, "end": 744.188, "text": "Leandro, reci\u00e9n est\u00e1bamos hablando con Patricia acerca de aprietes, impunidad, extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9332548021631165, "is_candidate": false}, {"start": 744.188, "end": 751.453, "text": "Hoy ve\u00eda un video de un personaje ah\u00ed en el Chaco que usted quiero que me cuente qui\u00e9n es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9355461680811816, "is_candidate": false}, {"start": 751.453, "end": 753.214, "text": "\u00bfPodemos ver un peque\u00f1o video juntos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9400817166665811, "is_candidate": false}, {"start": 753.214, "end": 753.574, "text": "\u00bfPuede ser?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8386994727132445, "is_candidate": false}, {"start": 753.574, "end": 758.577, "text": "\u00bfCu\u00e1nto tiempo vas a esperar para salir a la calle, Tito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8469532977669166, "is_candidate": false}, {"start": 759.168, "end": 774.473, "text": " Ahora mis compa\u00f1eros, hoy en este momento est\u00e1n llegando mis compa\u00f1eros, vamos a estar ac\u00e1, tenemos una reuni\u00f3n con m\u00e1s o menos 50 dirigentes sociales de diferentes lugares de la provincia, para sentarnos a conversar cu\u00e1nto tiempo le vamos a dar a Esdero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8523410307526018, "is_candidate": false}, {"start": 774.473, "end": 778.995, "text": "Pero hay un tema... \u00bfHoy Tito L\u00f3pez define cu\u00e1nto tiempo le da a Esdero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9205055231740474, "is_candidate": false}, {"start": 778.995, "end": 784.297, "text": "S\u00ed, hoy, hoy estamos por definir si le damos 30 d\u00edas, 20 d\u00edas, un mes, dos meses o tres meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602700129812733, "is_candidate": false}, {"start": 786.354, "end": 789.981, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1, ya le est\u00e1n poniendo fecha de vencimiento a su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9132340925648712, "is_candidate": false}, {"start": 792.313, "end": 803.498, "text": " Bueno, esto es algo que se naturaliz\u00f3 en nuestra provincia y que el caso de Cecilia expuso los estados paralelos, los microestados en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8993141692751799, "is_candidate": false}, {"start": 803.498, "end": 806.459, "text": "Situaci\u00f3n que, la verdad, yo no lo voy a tolerar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816410251961248, "is_candidate": false}, {"start": 806.459, "end": 810.781, "text": "Primero, no estoy por ceder un cent\u00edmetro a extorsiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.911154508663669, "is_candidate": false}, {"start": 810.781, "end": 816.304, "text": "De ninguna manera soy un hombre de di\u00e1logo, pero zapatero a su zapato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9816056578089276, "is_candidate": false}, {"start": 816.304, "end": 820.686, "text": "Ac\u00e1 los que tienen responsabilidad de gobernar, los intendentes, el gobernador, los equipos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9239856421601194, "is_candidate": false}, {"start": 821.306, "end": 828.251, "text": " tenemos que trabajar para resolver el problema de la vulnerabilidad en la provincia del Chaco, pero no tenemos que hacerlo a trav\u00e9s de estados paralelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8822004710498845, "is_candidate": false}, {"start": 828.251, "end": 836.436, "text": "Consecuencia de ello fue lo que pas\u00f3 con Merenciano Sena, que la impunidad, la oscuridad que se vive en la provincia es moneda com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9024536057612326, "is_candidate": false}, {"start": 836.436, "end": 850.986, "text": "Yo no voy a sostener lo que ha hecho el gobierno de Capitanich frente a la complicidad de algunos sectores, como el que est\u00e1 mencionando ahora este dirigente, claramente, hace unos d\u00edas y hace un tiempo atr\u00e1s viene pidiendo la libertad de Merenciano Sena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9723659038812522, "is_candidate": false}, {"start": 852.007, "end": 859.456, "text": " Yo lo escuchaba el otro d\u00eda, cuando aceptaba la derrota, el domingo, el Capitanich, presentarse como una carmelita descalza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9188147067360375, "is_candidate": false}, {"start": 859.456, "end": 865.002, "text": "Republicano, democr\u00e1tico, respetando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547936169042883, "is_candidate": false}, {"start": 865.002, "end": 866.704, "text": "Como no un feudo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9215322155556543, "is_candidate": false}, {"start": 866.704, "end": 870.389, "text": "Pero sin embargo, hay muchas cosas que aparecen como todo lo contrario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602551782860174, "is_candidate": false}, {"start": 872.568, "end": 898.327, "text": " claro, nosotros esto lo venimos denunciando hace mucho tiempo, Patricia, la que yo, la verdad, la voy a acompa\u00f1ar y la respaldo porque necesitamos una presidente y una mujer coraje, como le digo, para enfrentar realmente lo que se viene en este pa\u00eds, donde todo est\u00e1 pata para arriba, donde necesitamos poner orden, donde tenemos que terminar con la improvisaci\u00f3n, tambi\u00e9n tenemos que terminar con la complicidad de estos dirigentes que en realidad administran los recursos de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987243007651379, "is_candidate": false}, {"start": 898.327, "end": 901.83, "text": "El caso Sena expresa claramente lo que ha pasado en", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8958507941640624, "is_candidate": false}, {"start": 902.45, "end": 922.811, "text": " en muchos lugares como en Jujuy con Milagrosadas, dirigentes que intermedian la ayuda social, se vuelven ricos con camionetas, con campos, con flotas de camiones, con estados paralelos que administran casas donde estuvo Patricia ayer, son viviendas que la gente no tiene el t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8948614117432105, "is_candidate": false}, {"start": 923.511, "end": 928.397, "text": " si no van a la marcha le sacan su casa o no le permiten vivir ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9444967744062586, "is_candidate": false}, {"start": 928.397, "end": 940.79, "text": "La realidad es que es tanta la impunidad que en el caso al que se refer\u00eda hoy Patricia que fue ah\u00ed, muchos de los que est\u00e1n detenidos eran parte inclusive del sistema educativo provincial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9004474673395979, "is_candidate": false}, {"start": 940.79, "end": 943.994, "text": "A Merenciano Sena lo hicieron rector de un establecimiento educativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9227333854279338, "is_candidate": false}, {"start": 944.594, "end": 947.456, "text": " a trav\u00e9s de escuelas de gestiones sociales donde se adoctrinan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8691009545880767, "is_candidate": false}, {"start": 947.456, "end": 957.323, "text": "De la misma manera pas\u00f3 con otro dirigente que era candidato a diputado, con otro caso tambi\u00e9n que hoy est\u00e1 resolviendo la justicia, manejando tambi\u00e9n escuelas de gesti\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8932047860383089, "is_candidate": false}, {"start": 957.323, "end": 966.069, "text": "Hicieron de la educaci\u00f3n el adoctrinamiento y tambi\u00e9n el uso de recursos donde yo creo que claramente hay que cortar el curro de muchos de estos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9008259802519052, "is_candidate": false}, {"start": 966.983, "end": 971.225, "text": " Gobernador, electo, le agradezco infinitamente, le mando un gran abrazo, gracias por atendernos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0078430669712435, "is_candidate": false}, {"start": 971.225, "end": 991.697, "text": "Un saludo a Patricia, un saludo a Patricia, y mi acompa\u00f1amiento desde ac\u00e1, nosotros necesitamos desde el Chaco y el pa\u00eds, realmente un pa\u00eds con certidumbre, un pa\u00eds que se gobierne con los pies sobre la tierra, y ante el avance del delito, la inseguridad, la improvisaci\u00f3n, necesitamos una mujer como Patricia, as\u00ed que ten\u00e9s mi apoyo, Patricia, desde aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9347340366085637, "is_candidate": false}, {"start": 991.697, "end": 993.538, "text": "Gracias, Leandro, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47515063208449493, "is_candidate": true}, {"start": 994.998, "end": 997.14, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas mafias para derrotar, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9029722120427205, "is_candidate": false}, {"start": 997.14, "end": 998.701, "text": "Total, total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6711400464403404, "is_candidate": false}, {"start": 998.701, "end": 1002.865, "text": "Y adem\u00e1s, me impresion\u00f3 mucho el video, no lo hab\u00eda visto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3697522790845138, "is_candidate": true}, {"start": 1002.865, "end": 1003.506, "text": "\u00bfNo lo hab\u00eda visto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.834580110670684, "is_candidate": false}, {"start": 1003.506, "end": 1004.126, "text": "\u00bfEste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6960721855724079, "is_candidate": false}, {"start": 1004.126, "end": 1005.047, "text": "De la extorsi\u00f3n a Leandro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6067315926784986, "is_candidate": false}, {"start": 1005.047, "end": 1005.687, "text": "Es tremendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696092913365037, "is_candidate": false}, {"start": 1005.687, "end": 1011.733, "text": "No, porque hoy estuve todo el d\u00eda... Ya le dan 30, 20, no saben, van a decidir cu\u00e1ntos d\u00edas le dan apenas a Zoom.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.849785277019637, "is_candidate": false}, {"start": 1012.073, "end": 1035.376, "text": " Me impresiona mucho ese video porque vamos a tener que trabajar muy mancomunadamente, todos muy juntos, todos sabiendo lo que viene y todos poniendo sobre la mesa del primer d\u00eda, por eso yo digo en las primeras 24 horas, protocolos claros de c\u00f3mo vamos a hacer para combatir los piquetes, para impedir ciudades tomadas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826284288562585, "is_candidate": true}, {"start": 1036.316, "end": 1054.631, "text": " Tenemos la experiencia de Morales contra Milagros Salos, que lo hizo, le cost\u00f3, pero que lo hizo en poco tiempo y lo logr\u00f3, as\u00ed que esa experiencia es una experiencia muy positiva y vamos a hacer esto, lo vamos a tener que hacer en todos lados, como lo hizo Mendoza, que hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4029683273978316, "is_candidate": true}, {"start": 1055.231, "end": 1059.432, "text": " Toc\u00e1s la vereda y vas en cana, no pod\u00e9s bajar a la vereda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4773773395531632, "is_candidate": true}, {"start": 1059.432, "end": 1072.717, "text": "Inclusive la otra vez yo fui a una manifestaci\u00f3n, en un momento me empujaba la gente y me tiraban a la calle y me agarraban los dirigentes y me dec\u00edan arriba porque ac\u00e1 no se puede tocar la calle y mucho menos nosotros que tenemos que dar el ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47419671858850354, "is_candidate": true}, {"start": 1073.377, "end": 1089.108, "text": " Entonces vamos a tener que hacer un trabajo con todos los gobernadores y todos los dem\u00e1s partidos que quieran ser parte, los vamos a convocar, porque en la Argentina hay que poner orden de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3901973900689576, "is_candidate": true}, {"start": 1089.108, "end": 1093.932, "text": "Patricia, usted fue una montonera tirabombas, como dijo Milei, sentado ah\u00ed en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481730324215603, "is_candidate": false}, {"start": 1094.497, "end": 1098.359, "text": " Yo fui de la juventud peronista, lo he expresado millones de veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46699262508764205, "is_candidate": true}, {"start": 1098.359, "end": 1102.362, "text": "Los libros que han escrito faltan a la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5500833277276278, "is_candidate": false}, {"start": 1102.362, "end": 1109.166, "text": "Una cosa fue mi hermana, que adem\u00e1s era una mujer joven que acompa\u00f1\u00f3 a Galimberti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42543296788879237, "is_candidate": true}, {"start": 1109.166, "end": 1117.151, "text": "Pero yo no digo que no fui parte de un movimiento que idolatraba la violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4511429263374416, "is_candidate": true}, {"start": 1117.891, "end": 1119.752, "text": " No digo eso, yo lo digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6655879587658915, "is_candidate": false}, {"start": 1119.752, "end": 1121.893, "text": "Y digo, yo aprend\u00ed de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45499144837664096, "is_candidate": true}, {"start": 1121.893, "end": 1134.279, "text": "Yo aprend\u00ed, como lo hicieron tantos l\u00edderes, como lo hizo Mandela, como lo hizo Pepe Mujica en Uruguay, como lo hizo Dilma Rousseff en Brasil, o como lo hizo Michel Bachelet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42050600845177044, "is_candidate": true}, {"start": 1134.279, "end": 1135.58, "text": "Yo aprend\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5974203528039078, "is_candidate": false}, {"start": 1135.58, "end": 1140.863, "text": "Y es mucho mejor aprender y entender que ese mecanismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.51288872086766, "is_candidate": false}, {"start": 1142.064, "end": 1168.325, "text": " de violencia es un mecanismo que es todo lo contrario a lo que uno quiere para una sociedad y por suerte lo aprend\u00ed muy joven y me llev\u00f3 a un camino distinto de estado de respeto del estado de derecho pero es muy importante el aprendizaje porque eso lo que hace es que uno tenga una conciencia mucho m\u00e1s profunda cuando ve conductas violentas cuando ve conductas brutales cuando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44423964317570774, "is_candidate": true}, {"start": 1170.326, "end": 1187.837, "text": " se le saca al ser humano la condici\u00f3n de ser humano, que eso es t\u00edpico de todas las dictaduras, y peor, de las dictaduras m\u00e1s brutales, sacarle la condici\u00f3n de ser humano a la persona, porque as\u00ed uno la puede aplastar como una cucaracha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3945062621780928, "is_candidate": true}, {"start": 1187.837, "end": 1189.158, "text": "Entonces, yo aprend\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5435678182220574, "is_candidate": false}, {"start": 1189.878, "end": 1200.266, "text": " y ese aprendizaje que yo en ese momento, por supuesto, que lo hice con la buena fe de pensar que cambiaba el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44472836054106535, "is_candidate": true}, {"start": 1200.266, "end": 1202.547, "text": "\u00bfTen\u00eda 20 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.615015648772925, "is_candidate": false}, {"start": 1202.547, "end": 1209.352, "text": "S\u00ed, empec\u00e9 a los 16, que ten\u00eda idealismo, que el mundo se pod\u00eda cambiar, que se pod\u00eda vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4638179010561051, "is_candidate": true}, {"start": 1209.352, "end": 1213.836, "text": "Otra de las cosas con las cuales la descalifican es, le dicen, borracha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8555713138833791, "is_candidate": false}, {"start": 1213.836, "end": 1216.377, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces lo escuch\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9602655061129416, "is_candidate": false}, {"start": 1216.377, "end": 1216.918, "text": "Bueno, a ver,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9068106770504081, "is_candidate": false}, {"start": 1217.927, "end": 1219.428, "text": " Todo el tiempo me lo dicen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6052840003623652, "is_candidate": false}, {"start": 1219.428, "end": 1222.269, "text": "Ahora, es incre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6581245534253246, "is_candidate": false}, {"start": 1222.269, "end": 1232.134, "text": "Porque en un pa\u00eds como el nuestro, que... Porque una vez me agarraron con 0,51.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4385451089793452, "is_candidate": true}, {"start": 1232.134, "end": 1232.154, "text": "0,51.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1232.154, "end": 1236.656, "text": "Es decir, que 0,5 hab\u00eda salido de un lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4652293513601734, "is_candidate": true}, {"start": 1236.656, "end": 1238.497, "text": "\u00bfA cu\u00e1ntos agarraron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5327740527657456, "is_candidate": false}, {"start": 1238.497, "end": 1239.677, "text": "\u00bfA cu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7180368022823027, "is_candidate": false}, {"start": 1239.677, "end": 1244.399, "text": "Y me quieran descalificar por eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5042819524338962, "is_candidate": false}, {"start": 1244.399, "end": 1244.9, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7827692559623778, "is_candidate": false}, {"start": 1245.72, "end": 1248.682, "text": " Yo llego a mi casa en la noche y me tomo una copa de vino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5765474204168421, "is_candidate": false}, {"start": 1248.682, "end": 1251.665, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el problema que me tome una copa de vino?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4746237578920889, "is_candidate": true}, {"start": 1251.665, "end": 1254.267, "text": "Y si me quiero tomar dos copas de vino, no manejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6051387450898762, "is_candidate": false}, {"start": 1254.267, "end": 1258.51, "text": "Ahora, \u00bfalguna vez alguien en alg\u00fan lugar...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5217798317378066, "is_candidate": false}, {"start": 1258.51, "end": 1259.931, "text": "Yo soy una persona p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5620110060585228, "is_candidate": false}, {"start": 1259.931, "end": 1267.958, "text": "\u00bfAlguna vez alguien en alg\u00fan lugar me vio en una condici\u00f3n en la que no estoy en mis cabales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5393498335825748, "is_candidate": false}, {"start": 1267.958, "end": 1269.019, "text": "\u00bfAlguna vez alguien me vio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6693089700558527, "is_candidate": false}, {"start": 1269.719, "end": 1271.72, "text": " \u00bfCu\u00e1ntas veces vengo a la televisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5798710416734607, "is_candidate": false}, {"start": 1271.72, "end": 1273.542, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces hablo por la radio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5117269711497278, "is_candidate": false}, {"start": 1273.542, "end": 1275.543, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas veces me ven en los actos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5057871403451499, "is_candidate": false}, {"start": 1275.543, "end": 1284.869, "text": "Entonces, realmente es la descalificaci\u00f3n de cosas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4244688674832493, "is_candidate": true}, {"start": 1284.869, "end": 1286.31, "text": "Eso es para no discutir ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9702877220455159, "is_candidate": false}, {"start": 1286.823, "end": 1288.404, "text": " No, no solamente eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4950650358475782, "is_candidate": true}, {"start": 1288.404, "end": 1288.744, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274176677882886, "is_candidate": false}, {"start": 1288.744, "end": 1291.965, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me pueden decir que firm\u00e9 un pacto con Ir\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.494708309089542, "is_candidate": true}, {"start": 1291.965, "end": 1297.007, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me pueden decir que me rob\u00e9 los bolsos y la plata de la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4693932472418292, "is_candidate": true}, {"start": 1297.007, "end": 1303.43, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no me pueden decir que alguna vez me vieron haciendo una gesti\u00f3n para quedarme con un peso de la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43057985947489663, "is_candidate": true}, {"start": 1304.849, "end": 1316.135, "text": " Y entonces utilizan cosas absolutamente menores, totalmente menores, porque toda mi vida he tenido una vida de austeridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41167068052374167, "is_candidate": true}, {"start": 1316.135, "end": 1324.179, "text": "Pudiendo haber elegido otra vida, porque yo vengo de una familia, la verdad, no vengo de una familia... Yo no estudi\u00e9 en escuela p\u00fablica, estudi\u00e9 en una escuela biling\u00fce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.50325788843732, "is_candidate": false}, {"start": 1324.179, "end": 1331.463, "text": "Yo vengo de una familia que ten\u00eda campo... Una familia Patricia, de apellido Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5021459384175313, "is_candidate": false}, {"start": 1331.463, "end": 1331.943, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9140962904473122, "is_candidate": false}, {"start": 1331.943, "end": 1333.224, "text": "Si gana mi ley, \u00bfvuelve Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0094595240845132, "is_candidate": false}, {"start": 1334.474, "end": 1336.055, "text": " Mi ley no va a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6167277845086199, "is_candidate": false}, {"start": 1336.055, "end": 1350.739, "text": "Mi ley no va a ganar porque la Argentina va a elegir un liderazgo, un equipo, una fuerza pol\u00edtica capaz de gobernar en serio y es todo lo que nosotros estamos mostrando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.417266118014467, "is_candidate": true}, {"start": 1350.739, "end": 1352.18, "text": "\u00bfVotar a mi ley es votar a masa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9977324828511461, "is_candidate": false}, {"start": 1353.899, "end": 1367.033, "text": " Yo no dir\u00eda eso, yo creo que lo que uno puede decir hoy es que Massa est\u00e1 haciendo absolutamente todo para tirar el pa\u00eds a una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4096858678829971, "is_candidate": true}, {"start": 1367.033, "end": 1371.577, "text": "Massa nos est\u00e1 llevando a la hiperinflaci\u00f3n con las medidas que est\u00e1 tomando para ganar un voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4926518230050905, "is_candidate": true}, {"start": 1372.458, "end": 1388.733, "text": " Y lo que no puede pasar es que en este camino de la hiperinflaci\u00f3n, una persona que se dec\u00eda liberal, seria, que hab\u00eda que bajar impuestos, pero si uno baja impuestos va con la motosierra y baja gastos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4249819370520438, "is_candidate": true}, {"start": 1389.534, "end": 1394.655, "text": " apruebe un proyecto de ganancias sin bajar gastos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43386056208560486, "is_candidate": true}, {"start": 1394.655, "end": 1400.457, "text": "Entonces, \u00bfest\u00e1 haciendo lo mismo que Massa hoy en el parlamento argentino?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4235919673197557, "is_candidate": true}, {"start": 1400.457, "end": 1408.378, "text": "Los argentinos vamos a ver en los pr\u00f3ximos meses una inflaci\u00f3n galopante, galopante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39058050716352677, "is_candidate": true}, {"start": 1408.378, "end": 1409.779, "text": "Ya tenemos una inflaci\u00f3n galopante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4971619802198538, "is_candidate": true}, {"start": 1409.779, "end": 1415.3, "text": "\u00bfUsted cree que si es presidente va a agarrar una papa muy caliente, un fierro muy hirviendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8829431691819996, "is_candidate": false}, {"start": 1415.786, "end": 1432.498, "text": " S\u00ed, pero a ver, yo quiero decir algo, yo agarre el fierro en la temperatura que est\u00e9, voy a sacar el pa\u00eds adelante, porque si yo me presento como Presidenta de la Naci\u00f3n, es porque tengo la convicci\u00f3n que desde el lugar donde est\u00e9 la Argentina, la vamos a sacar, ser\u00e1... \u00bfY el equipo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4298319189093768, "is_candidate": true}, {"start": 1433.214, "end": 1434.955, "text": " Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6784347511970232, "is_candidate": false}, {"start": 1434.955, "end": 1437.317, "text": "Para eso le eleg\u00ed a Melconian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49357637523081055, "is_candidate": true}, {"start": 1437.317, "end": 1438.297, "text": "\u00bfNo est\u00e1 enojada con Melconian?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0280751457939357, "is_candidate": false}, {"start": 1438.297, "end": 1446.182, "text": "Porque anduvieron diciendo que estaba enojada porque Melconian, desde que sali\u00f3, usted baj\u00f3 las encuestas, entonces le dijo callate la boca, no hables m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9751479366049624, "is_candidate": false}, {"start": 1446.182, "end": 1447.342, "text": "\u00bfEso es mentira?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.006187032597426, "is_candidate": false}, {"start": 1447.342, "end": 1447.923, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.679856157797581, "is_candidate": false}, {"start": 1448.543, "end": 1451.144, "text": " Primero, que no baje ninguna encuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5259999769725023, "is_candidate": false}, {"start": 1451.144, "end": 1459.968, "text": "Segundo, que durante el a\u00f1o que hice campa\u00f1a en Las PASO, todas las encuestas siempre me dieron perdedora y gan\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4389697723017091, "is_candidate": true}, {"start": 1459.968, "end": 1463.27, "text": "As\u00ed que yo lo que menos miro son las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48799455062907193, "is_candidate": true}, {"start": 1463.27, "end": 1469.732, "text": "Tercero, que estoy muy contenta con Melconian, con todo el equipo, que est\u00e1n todos saliendo a la cancha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4662436778921428, "is_candidate": true}, {"start": 1469.732, "end": 1477.496, "text": "Todos los economistas de Juntos por el Cambio y el equipo de Melconian de la Mediterr\u00e1nea, est\u00e1n todos en la cancha dando una batalla muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4496313211081795, "is_candidate": true}, {"start": 1477.916, "end": 1487.502, "text": " Las cosas que le achacan es que cuando usted dice quiero terminar con el kirchnerismo, algunos interpretan que usted quiere terminar con el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9193829930770125, "is_candidate": false}, {"start": 1487.502, "end": 1493.105, "text": "\u00bfHay alguna diferencia all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9625475551060875, "is_candidate": false}, {"start": 1493.105, "end": 1498.409, "text": "El kirchnerismo es una forma muy extrema", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5481281804830092, "is_candidate": false}, {"start": 1499.378, "end": 1502.239, "text": " de lo que hab\u00eda sido el \u00faltimo peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5122333411091662, "is_candidate": false}, {"start": 1502.239, "end": 1516.023, "text": "El peronismo del abrazo Per\u00f3n Balb\u00edn, el peronismo de Menem, es una forma extrema que lo \u00fanico que hace es construir un enemigo y as\u00ed trabaj\u00f3 siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3960453669419589, "is_candidate": true}, {"start": 1516.023, "end": 1527.467, "text": "Y yo creo que la ideolog\u00eda del kirchnerismo, no estoy hablando de las personas, la ideolog\u00eda del peronismo, del kirchnerismo, le hizo muy mal a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4482125686084998, "is_candidate": true}, {"start": 1528.007, "end": 1530.509, "text": " \u00bfUsted separa entonces el kirchnerismo del peronismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9871877465363169, "is_candidate": false}, {"start": 1530.509, "end": 1533.371, "text": "Del \u00faltimo peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5500697317379024, "is_candidate": false}, {"start": 1533.371, "end": 1540.197, "text": "El primer peronismo tambi\u00e9n tuvo cosas brutales, el cinco por uno, tambi\u00e9n tuvo cosas muy fuertes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4164946888430916, "is_candidate": true}, {"start": 1540.197, "end": 1543.98, "text": "Es decir, cerrar los diarios que eran opositores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46928742357708264, "is_candidate": true}, {"start": 1543.98, "end": 1548.824, "text": "Estamos hablando del peronismo, digamos, desde el momento... \u00bf2003 para ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3961170659793426, "is_candidate": true}, {"start": 1549.664, "end": 1560.152, "text": " del periodismo de Menem, que era m\u00e1s dialogador, del momento en que Per\u00f3n se abraz\u00f3 con Balvin, de esos momentos hist\u00f3ricos del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38468105992047363, "is_candidate": true}, {"start": 1560.152, "end": 1561.973, "text": "Con ese s\u00ed, con ese peronismo s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9759680246450763, "is_candidate": false}, {"start": 1561.973, "end": 1563.754, "text": "El dialoguista, el republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9960063706023576, "is_candidate": false}, {"start": 1563.754, "end": 1570.119, "text": "Ese peronismo intent\u00f3 un cambio que nunca lo termin\u00f3 de lograr y por eso terminamos en el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4833064131307433, "is_candidate": true}, {"start": 1571.279, "end": 1585.405, "text": " porque la base del kirchnerismo es llevar al extremo, hubo un kirchnerismo que intent\u00f3 modernizarse, nunca pudo y terminamos en el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37781667831828236, "is_candidate": true}, {"start": 1585.405, "end": 1587.345, "text": "El kirchnerismo es una ideolog\u00eda de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5058539048824029, "is_candidate": false}, {"start": 1589.921, "end": 1599.386, "text": " hacer del pa\u00eds un pa\u00eds pobre, sin futuro, ignorante, y es una ideolog\u00eda que hay que erradicar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48377098231213755, "is_candidate": true}, {"start": 1599.386, "end": 1601.247, "text": "El que estamos viviendo ahora, b\u00e1sicamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.060911182082075, "is_candidate": false}, {"start": 1601.247, "end": 1602.608, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.017878282284297, "is_candidate": false}, {"start": 1602.608, "end": 1604.629, "text": "Lo sube a Macri, a la patoneta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.937992886805779, "is_candidate": false}, {"start": 1605.484, "end": 1627.273, "text": " Por supuesto, todo el tiempo est\u00e1n subiendo dirigentes, hoy sub\u00eda 4 intendentes, estuvo Colo Santilli el otro d\u00eda, estuvo Miguel Pichetto, van pasando todos porque es una campa\u00f1a muy larga, anteayer estuvo Esdero y Vald\u00e9s, estuvimos Corrientes y El Chaco, ayer...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4061492432304382, "is_candidate": true}, {"start": 1627.973, "end": 1636.043, "text": " no lleg\u00f3 a C\u00f3rdoba porque se qued\u00f3 en Corrientes y no llegaba, pero est\u00e1n todos subi\u00e9ndose.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40972546910003815, "is_candidate": true}, {"start": 1636.043, "end": 1637.105, "text": "Inclusive Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9614888739826306, "is_candidate": false}, {"start": 1637.105, "end": 1641.89, "text": "\u00bfPiensa hacer un gran cierre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9048801379662389, "is_candidate": false}, {"start": 1641.89, "end": 1642.451, "text": "Seguramente s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7240886349404512, "is_candidate": false}, {"start": 1642.451, "end": 1644.293, "text": "\u00bfEn la 9 de julio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9019120632089999, "is_candidate": false}, {"start": 1644.293, "end": 1645.235, "text": "\u00bfAlguien le sugiri\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0105289850406596, "is_candidate": false}, {"start": 1646.162, "end": 1665.902, "text": " Todav\u00eda no tenemos pensado d\u00f3nde, pero es tanta la gente que se va sumando a esta caravana del orden que estamos planteando, es tanta la gente que se est\u00e1 sumando que estamos convencidos que eso va a terminar en un gran momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38430159936223807, "is_candidate": true}, {"start": 1665.902, "end": 1669.666, "text": "Porque en cada lugar que vamos se va subiendo cada vez m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41751607853718886, "is_candidate": true}, {"start": 1670.64, "end": 1674.422, "text": " Algunos dijeron que mi ley es un peligro para la democracia, es un salto al vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9345163229928778, "is_candidate": false}, {"start": 1674.422, "end": 1677.104, "text": "\u00bfUsted est\u00e1 en esa misma posici\u00f3n o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9248565957417774, "is_candidate": false}, {"start": 1677.104, "end": 1686.369, "text": "Yo creo que hay que tener cuidado en esas definiciones que son extremas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3759120245265154, "is_candidate": true}, {"start": 1686.369, "end": 1694.414, "text": "Yo creo que mi ley est\u00e1 diciendo cosas distintas a las que dijo en la campa\u00f1a y me parece que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4262247511062849, "is_candidate": true}, {"start": 1695.777, "end": 1697.779, "text": " est\u00e1 como irreconocible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5183288889072175, "is_candidate": false}, {"start": 1697.779, "end": 1699.16, "text": "Yo no s\u00e9 cu\u00e1l es el MiLey.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5930702758009091, "is_candidate": false}, {"start": 1699.16, "end": 1703.804, "text": "El MiLey de la dolarizaci\u00f3n o el MiLey que dice que va a dolarizar tres a\u00f1os despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42537119167743165, "is_candidate": true}, {"start": 1703.804, "end": 1708.648, "text": "El MiLey que dice que est\u00e1 contra la casta y lo suma a Barrio Nuevo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46662015609851903, "is_candidate": true}, {"start": 1708.648, "end": 1717.795, "text": "Entonces, el MiLey que dice que va a votar las leyes sin los diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40917402743626363, "is_candidate": true}, {"start": 1717.795, "end": 1719.236, "text": "Entonces, yo quiero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6356456471691395, "is_candidate": false}, {"start": 1720.357, "end": 1721.919, "text": " debatir en ese plano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4838500164810563, "is_candidate": true}, {"start": 1721.919, "end": 1731.527, "text": "No quiero entrar en una estigmatizaci\u00f3n ni en una chicana barata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3906234279733144, "is_candidate": true}, {"start": 1731.527, "end": 1734.97, "text": "Aunque \u00e9l lo hace conmigo, yo no lo voy a hacer con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5052394071790987, "is_candidate": false}, {"start": 1734.97, "end": 1740.175, "text": "No voy a entrar en su mismo nivel porque es un nivel", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4270782723894667, "is_candidate": true}, {"start": 1740.915, "end": 1757.618, "text": " que desde mi punto de vista decir que va a aplastar a una persona como una cucaracha, que una persona es homog\u00f3lico, esas no son las maneras en las que nosotros tenemos que debatir en la Argentina que va a cumplir 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.388712860048277, "is_candidate": true}, {"start": 1757.618, "end": 1763.739, "text": "En esta C\u00e1mara, si usted quiere, 30 segundos, \u00bfpor qu\u00e9 la gente deber\u00eda votarla en las pr\u00f3ximas elecciones?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9115826536567461, "is_candidate": false}, {"start": 1763.739, "end": 1767.62, "text": "Estamos liderando en estos momentos en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8950130892174639, "is_candidate": false}, {"start": 1768.9, "end": 1772.042, "text": " El pa\u00eds necesita liderazgo, necesita espaldas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4986366929380164, "is_candidate": true}, {"start": 1772.042, "end": 1780.667, "text": "Ustedes saben exactamente qui\u00e9nes son los que se van a poner enfrente de un cambio y de un pa\u00eds ordenado, los que generan caos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4513917546900279, "is_candidate": true}, {"start": 1780.667, "end": 1792.254, "text": "Para eso se necesita un l\u00edder de verdad, un programa, un equipo y una fuerza pol\u00edtica dispuesta a no dejarse llevar por aquellos que te tiran piedras todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41638009009074894, "is_candidate": true}, {"start": 1792.254, "end": 1797.037, "text": "Yo estoy dispuesta a conducir ese proceso hist\u00f3rico de cambio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4757871181027473, "is_candidate": true}, {"start": 1797.717, "end": 1802.141, "text": " Tengo las ideas, tengo el programa y tengo el coraje para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44795223466045364, "is_candidate": true}, {"start": 1802.141, "end": 1803.903, "text": "Le agradezco mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9119221911332462, "is_candidate": false}, {"start": 1803.903, "end": 1804.483, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6896985775616491, "is_candidate": false}, {"start": 1804.483, "end": 1806.765, "text": "Quiz\u00e1s nos vemos antes de la elecci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9590077144172411, "is_candidate": false}, {"start": 1806.765, "end": 1807.206, "text": "Ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9404925018527619, "is_candidate": false}, {"start": 1807.206, "end": 1809.167, "text": "Si usted me permite hacerle otro reportaje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9253249423455526, "is_candidate": false}, {"start": 1809.167, "end": 1809.968, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9678657246266689, "is_candidate": false}, {"start": 1809.968, "end": 1810.669, "text": "Le agradezco mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9455731919302879, "is_candidate": false}], "Index": 665, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "-LBQIcLnS2c", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-LBQIcLnS2c", "title": "Patricia Bullrich: \"Hay que hacer una reforma del Estado\" | LN+ | EL NOTICIERO DE LN+", "duration": 1813.0, "view_count": 3872.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}