{"segments": [{"start": 3.363, "end": 11.909, "text": " Bueno, vamos yendo si quieren, ya son casi las 5 y 10.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9049974145654507, "is_candidate": false}, {"start": 11.909, "end": 14.771, "text": "Bueno Patricia, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8528852694853041, "is_candidate": false}, {"start": 14.771, "end": 32.704, "text": "Solamente un comentario, digo, la verdad es que a m\u00ed no me gusta mucho porque vieron que todo el tiempo o\u00edmos avisos que dicen hoy m\u00e1s que nunca, no s\u00e9, compra cualquier cosa y es una muletilla que se repite permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8924092673338678, "is_candidate": false}, {"start": 33.496, "end": 51.948, "text": " Pero yo creo que en el tema de la situaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, el hoy m\u00e1s que nunca tiene sentido, estamos en un momento bien complejo de la pol\u00edtica, de la econom\u00eda, de lo social, y es un enorme desaf\u00edo sobre los c\u00f3mos y los qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.786802520445917, "is_candidate": false}, {"start": 51.948, "end": 57.231, "text": "Sobre qu\u00e9 hacemos, c\u00f3mo lo hacemos, con qu\u00e9 valores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8598167248005446, "is_candidate": false}, {"start": 57.231, "end": 62.655, "text": "Patricia ha venido demostrando a lo largo de toda su carrera y sobre todo en estos \u00faltimos tiempos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8363756176983121, "is_candidate": false}, {"start": 63.599, "end": 70.965, "text": " la importancia de los valores, de jugarte por los valores, de poner el cuerpo, de salir sobre un conjunto de valores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8270167329637105, "is_candidate": false}, {"start": 70.965, "end": 81.314, "text": "Y el otro tema importante es el tema de la cercan\u00eda, como estar cerca de la gente, acercarnos, escucharnos, trabajar con ellos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8886885437151237, "is_candidate": false}, {"start": 81.314, "end": 91.583, "text": "En ese sentido el PRO est\u00e1 en un momento muy activo, algunos de ustedes que forman parte de nuestro partido lo saben, y los que son vecinos tambi\u00e9n lo saben,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8557551702928915, "is_candidate": false}, {"start": 92.208, "end": 101.391, "text": " Y esto es parte de nuestro trabajo en la escuela, ayudarnos a la actividad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8491856572146648, "is_candidate": false}, {"start": 101.391, "end": 115.415, "text": "La idea de Salgamos a la Cancha es afrontar todo esto, poner el cuerpo, salir, hablar, y empezamos con los j\u00f3venes, no quiero decir cosas obvias con el tema de los j\u00f3venes, hablar de energ\u00eda, de m\u00e9todos de cambio de prioridades,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.870285467244853, "is_candidate": false}, {"start": 115.973, "end": 120.697, "text": " de todo lo que los j\u00f3venes nos piden y pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8602991105291897, "is_candidate": false}, {"start": 120.697, "end": 125.3, "text": "Y qu\u00e9 mejor entonces que empezar con Patricia para hablar sobre todos estos temas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.841530959256254, "is_candidate": false}, {"start": 125.3, "end": 127.922, "text": "As\u00ed que Piba, todo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8523988712248939, "is_candidate": false}, {"start": 127.922, "end": 144.936, "text": "Bueno, gracias Eduardo, gracias a todos los que est\u00e1n hoy aqu\u00ed en esta reuni\u00f3n de Serviamos por la Cancha, que est\u00e1 organizando la Escuela de Gobierno del PRO con", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4970618634053907, "is_candidate": true}, {"start": 146.12, "end": 162.565, "text": " Eduardo Amadeo a la cabeza, y con todos los participantes y j\u00f3venes y todo el equipo de la escuela que est\u00e1 trabajando much\u00edsimo para formarnos y cada vez ser mejores y estar m\u00e1s organizados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5147682557981805, "is_candidate": false}, {"start": 162.565, "end": 166.506, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 poder decir de este momento?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6533848678568603, "is_candidate": false}, {"start": 166.506, "end": 174.289, "text": "Bueno, en primer lugar, plantear que estoy bastante asombrada de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5458521249400503, "is_candidate": false}, {"start": 175.43, "end": 186.176, "text": " de c\u00f3mo se van recreando y c\u00f3mo se van reconstruyendo las ideas en las generaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4835293395656507, "is_candidate": true}, {"start": 186.176, "end": 202.826, "text": "Y en este momento yo veo, y esto es lo que me gustar\u00eda comentar con los j\u00f3venes, yo veo que hay una situaci\u00f3n que quiz\u00e1s nosotros no la ve\u00edamos as\u00ed cuando perdimos las elecciones y gan\u00f3 el kirchnerismo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.424915562875956, "is_candidate": true}, {"start": 203.706, "end": 231.955, "text": " ve\u00edamos un kirchnerismo que por ah\u00ed ven\u00eda recargado, que ven\u00eda lleno de \u00edmpetu, y yo no lo veo as\u00ed, yo veo un kirchnerismo que est\u00e1 como avejentado, con una c\u00e1mpora que no tiene la fuerza que tuvo antes, que no la veo ni en las calles, ni la veo vitoriando a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, ni masivamente participando del acto", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44143550693147315, "is_candidate": true}, {"start": 232.679, "end": 262.027, "text": " de los diez a\u00f1os de la muerte de Kirchner, los veo a todos un poquito burocratizados, todos m\u00e1s gordos, m\u00e1s funcionarios, como que han perdido esa m\u00edstica que era una m\u00edstica fea, porque tampoco es buena la m\u00edstica violenta, o la m\u00edstica de construir el mundo en dos mundos de amigos y enemigos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49266374618862163, "is_candidate": true}, {"start": 262.717, "end": 272.202, "text": " no era buena, pero ten\u00eda una fuerza que desde mi punto de vista ha perdido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6148356252872578, "is_candidate": false}, {"start": 272.202, "end": 287.01, "text": "Y en este sentido lo que yo siento es que nosotros, habiendo perdido las elecciones, hemos reconstruido una m\u00edstica mucho m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4304589324859206, "is_candidate": true}, {"start": 287.01, "end": 288.691, "text": "Cosa que deber\u00eda ser al rev\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6537424370953746, "is_candidate": false}, {"start": 288.691, "end": 289.331, "text": "El que gana", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7776332197472774, "is_candidate": false}, {"start": 289.992, "end": 318.572, "text": " y gobierna, tiene una fuerza, una m\u00edstica, unas ganas de llevarse el mundo por delante, de ponerse a trabajar con todo, de cambiar, y sin embargo uno ve a un Alberto Fern\u00e1ndez que no sabe muy bien d\u00f3nde est\u00e1 parado, un presidente que no sabe bien d\u00f3nde est\u00e1 parado, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner con una obsesi\u00f3n y despreocupada o alejada de todos los dem\u00e1s temas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4624495618336044, "is_candidate": true}, {"start": 319.557, "end": 334.762, "text": " y los j\u00f3venes que conforman el kirchnerismo, que ya no son tan j\u00f3venes, y una nueva generaci\u00f3n de j\u00f3venes que est\u00e1 abandonando el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41713329849042413, "is_candidate": true}, {"start": 334.762, "end": 341.664, "text": "Que est\u00e1 comenzando a tener mayoritariamente otros valores.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5485147541520998, "is_candidate": false}, {"start": 341.664, "end": 347.505, "text": "Valores que est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca de los valores de Juntos por el Cambio y del PRO.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5479309177962791, "is_candidate": false}, {"start": 347.505, "end": 348.986, "text": "Es decir, hoy", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.872570163472748, "is_candidate": false}, {"start": 350.166, "end": 363.15, "text": " hay una generaci\u00f3n de j\u00f3venes que le da una importancia relevante, muy relevante, a la libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47567494694549484, "is_candidate": true}, {"start": 363.15, "end": 377.755, "text": "Que siente que la libertad no es un p\u00e1rrafo del himno, sino que siente que la libertad es una forma de encarar la vida, la posibilidad de ser lo que uno quiere,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4361354645893615, "is_candidate": true}, {"start": 378.576, "end": 395.185, "text": " de crear, de ser libre, de tener la capacidad de pensar en viajar, en mudarse, en estar, hacer lo que quiere en la vida, con las dificultades enormes que hoy existen en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5001207267506681, "is_candidate": false}, {"start": 395.185, "end": 400.988, "text": "Pero el concepto de la libertad es un concepto que est\u00e1 muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6601944925928352, "is_candidate": false}, {"start": 400.988, "end": 407.092, "text": "El segundo tema que veo es algo que en general", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.548603007120567, "is_candidate": false}, {"start": 408.539, "end": 418.126, "text": " no est\u00e1 pasando en todas las juventudes del mundo, sino que m\u00e1s bien es un concepto bastante perdido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48920043811415803, "is_candidate": true}, {"start": 418.126, "end": 435.139, "text": "En nuestra juventud hay una revalorizaci\u00f3n de la cultura del m\u00e9rito, del esfuerzo, y de lograr las cosas poniendo esfuerzo y poniendo m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45865072905822246, "is_candidate": true}, {"start": 435.139, "end": 435.559, "text": "Algo que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8143249019838135, "is_candidate": false}, {"start": 436.724, "end": 454.498, "text": " que quiz\u00e1s est\u00e9 en contraposici\u00f3n con esta idea de una gran cantidad de j\u00f3venes que est\u00e1n como presos de una estructura estatal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43246988951538035, "is_candidate": true}, {"start": 454.498, "end": 465.687, "text": "Que reciben un subsidio, que reciben un plan, y que uno puede pensar que bueno, s\u00ed, es muy f\u00e1cil vivir con un plan, pero en definitiva,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4632194222199294, "is_candidate": true}, {"start": 466.964, "end": 493.384, "text": " son presos de una estructura que los aplasta, en esa situaci\u00f3n de pobreza no los saca, no les permite salir, y hay muchos j\u00f3venes que ven eso como lo contrario de lo que debe pasar en el pa\u00eds, que es poner esfuerzo, emprender, ser capaces de pensar, en innovar, en generar empresas, ideas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.41941092484275155, "is_candidate": true}, {"start": 496.471, "end": 514.505, "text": " Y creo que eso es un valor que tambi\u00e9n veo que est\u00e1 creciendo mucho, y que est\u00e1 muy fuerte en los grupos universitarios que est\u00e1n cerca de Juntos por el Cambio, cerca del PRO.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4607470527234657, "is_candidate": true}, {"start": 514.505, "end": 524.393, "text": "El tercer valor que veo creciendo, muy fuerte tambi\u00e9n, es el valor de la Rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4731246195247574, "is_candidate": true}, {"start": 526.228, "end": 529.47, "text": " de la Rep\u00fablica en tanto virtudes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6374599928418836, "is_candidate": false}, {"start": 529.47, "end": 552.641, "text": "Las virtudes republicanas son las virtudes de la transparencia, que quiero saber, que quiero informarme, que quiero conocer, que no importa por d\u00f3nde, no importa si es por Twitter, por TikTok o por donde sea, pero me quiero enterar de lo que est\u00e1 pasando y tengo opini\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45168268270598066, "is_candidate": true}, {"start": 552.641, "end": 553.782, "text": "Y adem\u00e1s soy", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6492437800095531, "is_candidate": false}, {"start": 555.151, "end": 567.015, "text": " productor, los j\u00f3venes son productores de ideas, productores de conceptos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47854853754846294, "is_candidate": true}, {"start": 567.015, "end": 582.601, "text": "Uno ve a los j\u00f3venes que son youtubers, los j\u00f3venes que en TikTok sacan conceptos, los que opinan en Twitter y critican o miran la realidad desde su punto de vista,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4557050910899777, "is_candidate": true}, {"start": 584.639, "end": 602.782, "text": " o escriben sus historias en Facebook, y entonces ve c\u00f3mo hay una producci\u00f3n de contenidos muy profunda de los j\u00f3venes, y veo que hay una generaci\u00f3n de j\u00f3venes que est\u00e1 dando una batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.38896024046160504, "is_candidate": true}, {"start": 602.782, "end": 611.024, "text": "Y que esa batalla cultural es porque est\u00e1n quiz\u00e1s en un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.519814416227575, "is_candidate": false}, {"start": 611.024, "end": 612.084, "text": "El l\u00edmite es, me voy,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7653445188397227, "is_candidate": false}, {"start": 613.385, "end": 615.706, "text": " o doy la batalla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8769188139414622, "is_candidate": false}, {"start": 615.706, "end": 619.687, "text": "Si me quedo en la Argentina, voy a dar una batalla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5983905946146696, "is_candidate": false}, {"start": 619.687, "end": 620.488, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9937558344881754, "is_candidate": false}, {"start": 620.488, "end": 632.472, "text": "Porque vivir en un pa\u00eds que va en decadencia, y yo no trato de frenar esa decadencia, no me sirve a m\u00ed, no le sirve a mi familia, no le sirve a nadie.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5023009158418832, "is_candidate": false}, {"start": 632.472, "end": 638.775, "text": "Entonces, por eso creo que hay un concepto de batalla cultural muy fuerte que se est\u00e1 dando en los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7446227175807231, "is_candidate": false}, {"start": 642.461, "end": 645.383, "text": " Y hay un rescate de las ideas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6337416039020907, "is_candidate": false}, {"start": 645.383, "end": 652.767, "text": "De alguna manera, quiz\u00e1s, nosotros en el PRO ten\u00edamos esa cosa un poquito liviana, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4507902355691763, "is_candidate": true}, {"start": 652.767, "end": 662.552, "text": "Vamos con el globito, nos llamaban los de globito, y bueno, y ahora estamos bastante m\u00e1s, con bastante m\u00e1s densidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5303560192189984, "is_candidate": false}, {"start": 662.552, "end": 671.097, "text": "Hablamos de la rep\u00fablica, hablamos de la libertad, hablamos de la cultura del trabajo, hablamos del m\u00e9rito, hablamos de la defensa de la propiedad, hablamos de la defensa de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4900092567468717, "is_candidate": true}, {"start": 671.792, "end": 676.513, "text": " de la construcci\u00f3n del esfuerzo como forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5159541882365632, "is_candidate": false}, {"start": 676.513, "end": 695.276, "text": "Hablamos de que nuestros hijos o los que est\u00e1n hoy en la universidad, los mismos j\u00f3venes, no quieren seguir perdiendo tiempo de educaci\u00f3n, que es fundamental para el futuro, y se involucran y se comprometen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.487374867548953, "is_candidate": true}, {"start": 695.276, "end": 697.877, "text": "Y a contrario senso de lo que mucha gente puede pensar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5144033046070497, "is_candidate": false}, {"start": 700.652, "end": 710.937, "text": " hay una rebeli\u00f3n de los j\u00f3venes en la Argentina y en el mundo sobre el intento de quitar libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.44475599307617586, "is_candidate": true}, {"start": 710.937, "end": 729.006, "text": "F\u00edjense que al principio de esta cuarentena en nuestro pa\u00eds eterna, hab\u00eda j\u00f3venes que estaban re contentos, dec\u00edan, ahora me quedo en casa, pongo la compu en la cama y laburo desde ah\u00ed, o estudio desde ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5104439960627155, "is_candidate": false}, {"start": 729.006, "end": 730.027, "text": "Me contaba el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7321200502067267, "is_candidate": false}, {"start": 731.611, "end": 760.127, "text": " una gerenta de Mercado Libre, que todos los pibes, muchos, j\u00f3venes, muy j\u00f3venes que trabajan en Mercado Libre, que son los que hacen todo el sistema de transacciones, as\u00ed bien tecnol\u00f3gicos, pasaron de la euforia de trabajar en su casa, el llamado home office, a la depresi\u00f3n total.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42931152584672105, "is_candidate": true}, {"start": 761.485, "end": 762.126, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8293580728825838, "is_candidate": false}, {"start": 762.126, "end": 790.186, "text": "Porque perdieron ciertos par\u00e1metros que les daba la vida en el lugar donde estaban, los amigos, los compa\u00f1eros de trabajo, el salir del lugar de trabajo e irse a tomar algo con sus amigos, el llamado after office, el relacionamiento, y hoy hay como una fuerte depresi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4472849976244512, "is_candidate": true}, {"start": 792.338, "end": 802.12, "text": " en much\u00edsimos j\u00f3venes que han perdido esta capacidad de contacto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4633566254404149, "is_candidate": true}, {"start": 802.12, "end": 820.904, "text": "Entonces, yo para tirar este disparador el d\u00eda de hoy, quisiera preguntarles a los j\u00f3venes que van a hablar, si ellos sienten que hay una revoluci\u00f3n de las ideas en muchos j\u00f3venes,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.42773110590155206, "is_candidate": true}, {"start": 821.843, "end": 835.488, "text": " que est\u00e1n empezando a revalorizar estas ideas que de alguna manera describ\u00ed, esa es la pregunta que quiero hacerles hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.524514346461199, "is_candidate": false}, {"start": 835.488, "end": 839.07, "text": "Est\u00e1s muteado Eduardo, desmuteate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5474284387218937, "is_candidate": false}, {"start": 839.07, "end": 840.551, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7902573811369661, "is_candidate": false}, {"start": 840.551, "end": 843.832, "text": "Vamos a empezar con, estuve recibiendo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9064675963519984, "is_candidate": false}, {"start": 844.776, "end": 857.526, "text": " pedidos de palabra, y vamos a empezar por dos j\u00f3venes que est\u00e1n en los dos puntas del pa\u00eds y en lugares francamente dif\u00edciles, pero que trabajan con mucha energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8263573625656688, "is_candidate": false}, {"start": 857.526, "end": 862.39, "text": "Adriana Pernochi de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8591706537620589, "is_candidate": false}, {"start": 862.39, "end": 865.833, "text": "Hola Patricia, ac\u00e1 estoy, un gusto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7842164192617564, "is_candidate": false}, {"start": 865.833, "end": 867.234, "text": "Hola Adriana, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8133407388040536, "is_candidate": false}, {"start": 868.24, "end": 869.381, "text": " Muy bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8551329250096946, "is_candidate": false}, {"start": 869.381, "end": 877.927, "text": "Un placer realmente, estoy comi\u00e9ndome las u\u00f1as los nervios que tengo, pero un placer hablar con ustedes hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8403098947343111, "is_candidate": false}, {"start": 877.927, "end": 880.529, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0551101639037421, "is_candidate": false}, {"start": 880.529, "end": 888.895, "text": "Bueno, o\u00edste la pregunta de Patricia y bueno, \u00bfqu\u00e9 te suscita lo que estaba comentando Patricia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8342559285595562, "is_candidate": false}, {"start": 888.895, "end": 894.98, "text": "Realmente desde mi lugar, hablo desde mi lugar personal, como joven a m\u00ed me genera mucha angustia la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7953053551276004, "is_candidate": false}, {"start": 897.146, "end": 926.005, "text": " me genera, por momentos me generan ganas de irme, por momentos me generan ganas de dar la batalla cultural de la que estaba hablando Patricia, as\u00ed cultural tanto motivacional tambi\u00e9n, porque cuando yo me paro a hablar con los chicos del equipo, falta mucha motivaci\u00f3n, falta mucho sustento emocional, tambi\u00e9n falta las ganas de esas de empezar a ser", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8295519795581917, "is_candidate": false}, {"start": 926.923, "end": 936.97, "text": " Empezar a salir a la calle, empezar a hacer territorio, empezar a poder tener ese mano a mano como ten\u00edamos a\u00f1os anteriores en las campa\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.881303837724741, "is_candidate": false}, {"start": 936.97, "end": 943.935, "text": "Empezar a poder tener las herramientas necesarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.858308691039398, "is_candidate": false}, {"start": 943.935, "end": 951.861, "text": "Que ac\u00e1, por ejemplo, yo estoy en Santa Cruz, es muy dif\u00edcil hacer ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9433326044221821, "is_candidate": false}, {"start": 951.861, "end": 954.903, "text": "Empezar a ser un poco m\u00e1s seguros,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.878513039260441, "is_candidate": false}, {"start": 955.742, "end": 971.805, "text": " con nosotros mismos para salir a dar pelea, por decirlo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8311865865802546, "is_candidate": false}, {"start": 971.805, "end": 982.408, "text": "A m\u00ed me parece que esto que vos dec\u00eds, y la gente grande que est\u00e1 ac\u00e1, no lo va a entender tanto como vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5935623062119474, "is_candidate": false}, {"start": 982.408, "end": 983.808, "text": "Estamos en un momento de angustia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5264342997018896, "is_candidate": false}, {"start": 984.551, "end": 1009.556, "text": " Estamos todos as\u00ed, angustiados por lo que pasa en el pa\u00eds, por el encierro, porque un a\u00f1o de la vida es importante, porque hace un a\u00f1o que estamos como estamos, porque han vuelto lo peor de la pol\u00edtica argentina, porque vemos que nos hundimos y sentimos que tenemos como una pared adelante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5448384336073544, "is_candidate": false}, {"start": 1009.556, "end": 1013.097, "text": "Pero bueno, ah\u00ed est\u00e1 nuestra capacidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7396491964373196, "is_candidate": false}, {"start": 1013.672, "end": 1035.768, "text": " la capacidad de alguien que se dedica a la pol\u00edtica, y vos joven, en Santa Cruz, en un lugar dif\u00edcil, hay que abrir esa pared, hay que tirar ese muro, hay que tirar ese muro y que se vea una lucecita, y esa es la gran tarea que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4901008623669647, "is_candidate": true}, {"start": 1035.768, "end": 1043.114, "text": "Pero todos sentimos eso, todos vivimos entre la angustia y la batalla, estamos en ese momento, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5865051730862696, "is_candidate": false}, {"start": 1043.496, "end": 1046.517, "text": " exactamente como lo has descrito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.782022733668102, "is_candidate": false}, {"start": 1046.517, "end": 1047.317, "text": "Tal cual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9728481132816543, "is_candidate": false}, {"start": 1047.317, "end": 1056.298, "text": "Y bueno, a m\u00ed lo que me pasa mucho es que hoy en d\u00eda ya lo que son j\u00f3venes de rango de edad desde catorce a treinta a\u00f1os ya no est\u00e1n confiando mucho en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9358421756413835, "is_candidate": false}, {"start": 1056.298, "end": 1071.541, "text": "Es como que ellos se paran en la calle y se dan con el golpe de realidad que estamos viviendo a nivel pa\u00eds y ya de a\u00f1os de cadencia pol\u00edtica y no tienen m\u00e1s la confianza eh que ten\u00edan tiempos anteriores donde estaba esa eh c\u00f3mo se dice", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8483457010317017, "is_candidate": false}, {"start": 1072.193, "end": 1074.995, "text": " esa adrenalina de hacer pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8867245529654728, "is_candidate": false}, {"start": 1074.995, "end": 1086.805, "text": "Bueno, nada, yo, por ejemplo, estoy constantemente parada para volver a esa realidad donde uno pod\u00eda hacer pol\u00edtica y de la buena pol\u00edtica, de la pol\u00edtica sana.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8702205612079448, "is_candidate": false}, {"start": 1086.805, "end": 1090.028, "text": "Muchas gracias, Adriana, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8753527296180249, "is_candidate": false}, {"start": 1090.028, "end": 1091.249, "text": "Muchas gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.874265862926599, "is_candidate": false}, {"start": 1091.249, "end": 1098.695, "text": "Bueno, vamos a la otra punta del pa\u00eds a ver Facundo Arauz de Formosa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8953131261756114, "is_candidate": false}, {"start": 1098.695, "end": 1100.076, "text": "Hola, hola, \u00bfse escucha?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9441719990239021, "is_candidate": false}, {"start": 1104.132, "end": 1105.693, "text": " Hola Eduardo, hola Patricia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0041418095136843, "is_candidate": false}, {"start": 1105.693, "end": 1109.914, "text": "La verdad, un gusto poder charlar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9902800618386045, "is_candidate": false}, {"start": 1109.914, "end": 1119.276, "text": "Bueno, estaba pensando un poquito antes de hablar y el eslogan dec\u00eda salgamos a la cancha.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.00194056171718, "is_candidate": false}, {"start": 1119.276, "end": 1125.818, "text": "Bueno, Formosa, una de las canchas m\u00e1s dif\u00edciles y la de c\u00f3mo jugar en la altura pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0496673092902973, "is_candidate": false}, {"start": 1125.818, "end": 1126.898, "text": "Para los que entienden un poco.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0792615572022224, "is_candidate": false}, {"start": 1129.502, "end": 1151.815, "text": " Nosotros, bueno, yo lo pongo en contexto un poco, para que tomen una dimensi\u00f3n, yo tengo 26 a\u00f1os, hace 25 a\u00f1os yo fui gobernador en Formosa, hay el 70% de empleo p\u00fablico, hay todo un entramado atr\u00e1s con el que este tipo se vino sosteniendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0695124250324648, "is_candidate": false}, {"start": 1151.815, "end": 1157.039, "text": "Entonces, con esto del coronavirus est\u00e1 pasando algo", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0439460268058163, "is_candidate": false}, {"start": 1158.22, "end": 1174.39, "text": " que se le fue las manos el tema de tener a la gente encerrada a tal punto de que tanto miedo quisieron impartir y ah\u00ed voy respondiendo la pregunta de Patricia es que los j\u00f3venes hoy", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0219419084453019, "is_candidate": false}, {"start": 1175.299, "end": 1192.252, "text": " Bueno, sin ir m\u00e1s lejos, hace dos semanas se produjo una de las marchas m\u00e1s importantes de la historia de Formosa, donde los j\u00f3venes salimos a protestar y a reclamar por el ingreso de los varados que no pueden ingresar a nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0184222092454471, "is_candidate": false}, {"start": 1192.252, "end": 1195.915, "text": "Y a diferencia de todas las otras marchas que hubo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9941097880187902, "is_candidate": false}, {"start": 1196.633, "end": 1201.336, "text": " Como les digo, los que estuvimos a la cabeza de esto fuimos los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0585227790436669, "is_candidate": false}, {"start": 1201.336, "end": 1212.823, "text": "No hab\u00eda gente, o sea, hab\u00eda gente grande, pero los que encabez\u00e1bamos esto \u00e9ramos todo gente entre 20 y 25 a\u00f1os, un poco menos incluso, cosa que", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9957040091792133, "is_candidate": false}, {"start": 1214.403, "end": 1234.353, "text": " Bueno, a m\u00ed me llena de mucha esperanza porque ac\u00e1 en Formosa a nosotros no nos queda otra que irnos para conseguir un futuro, irnos de la provincia y yo la verdad como joven no me quiero ir, me quiero quedar a pelear ac\u00e1 en Formosa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.011153883279805, "is_candidate": false}, {"start": 1234.873, "end": 1247.964, "text": " Y mucho menos ahora que est\u00e1 el kirchnerismo en este gobierno nacional, que est\u00e1 en su peor versi\u00f3n, y que los j\u00f3venes hoy realmente les pasa por la cabeza eso de que Ezeiza es la salida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.008601995809673, "is_candidate": false}, {"start": 1247.964, "end": 1250.206, "text": "Y para m\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.089588837439298, "is_candidate": false}, {"start": 1250.206, "end": 1254.489, "text": "Ezeiza no tiene que ser la salida a nosotros como j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9369679143214061, "is_candidate": false}, {"start": 1254.489, "end": 1257.071, "text": "Tenemos que hablarle a nuestros amigos, tenemos que...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9729204760825992, "is_candidate": false}, {"start": 1258.567, "end": 1272.032, "text": " sacar esa rebeld\u00eda que tienen todos los j\u00f3venes y decirles que salgan a militar a defender sus valores porque \u00bfQui\u00e9n m\u00e1s que nosotros nos va a defender si esta gente nos est\u00e1 atacando constantemente?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9670892148590761, "is_candidate": false}, {"start": 1272.032, "end": 1287.497, "text": "Por eso, con las banderas, con todo lo que nosotros representamos, los valores, la honestidad, la libertad, como nunca tenemos que salir, movilizarnos y empezar a hablar a nuestros conocidos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0775192435941228, "is_candidate": false}, {"start": 1288.18, "end": 1295.222, "text": " Porque, bueno, creo que en eso, ese es el rol que debemos cumplir hoy los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0349320966641005, "is_candidate": false}, {"start": 1295.222, "end": 1307.167, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 dice Patricia, si quiere agregar algo, en un ratito tenemos una charla con ella tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9788820472917389, "is_candidate": false}, {"start": 1307.167, "end": 1313.789, "text": "S\u00ed, s\u00ed, Facu, por supuesto, me parece que, a ver, es verdad lo que vos dec\u00eds, ustedes juegan con", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5174924669671749, "is_candidate": false}, {"start": 1315.023, "end": 1340.633, "text": " en una cancha donde del otro lado tienen 24 jugadores, dos \u00e1rbitros en contra y hay que pelear contra una estructura que intenta congelarse en el tiempo y bueno, ya vos mismo lo dijiste, tuviste por suerte, viviste un a\u00f1o sin Childo, as\u00ed que ten\u00e9s una peque\u00f1a esperanza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4540219001951571, "is_candidate": true}, {"start": 1340.633, "end": 1341.674, "text": "Pero sin duda que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7033919555849766, "is_candidate": false}, {"start": 1343.095, "end": 1347.258, "text": " Creo que esos son los temas que tenemos que tocar a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5365527769752971, "is_candidate": false}, {"start": 1347.258, "end": 1361.709, "text": "Nosotros en la Argentina tenemos muchas provincias que se han convertido en feudos y en los que no solamente alcanza con la pelea que puedan dar ustedes, sino que las tenemos que hacer causa nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46294860214778044, "is_candidate": true}, {"start": 1361.709, "end": 1362.23, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8941722087004774, "is_candidate": false}, {"start": 1362.23, "end": 1372.798, "text": "Porque adem\u00e1s, no solamente por la libertad de la gente, que no es libre si es toda dependiente del gobierno,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.521860591564751, "is_candidate": false}, {"start": 1373.573, "end": 1390.476, "text": " sino tambi\u00e9n por esto que vos dec\u00eds, porque o te vas, o est\u00e1s preso de un sistema, y adem\u00e1s se manejan determinadas estructuras, por ejemplo el Senado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.45855033844770865, "is_candidate": true}, {"start": 1390.476, "end": 1396.937, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el Senado est\u00e1 manejado desde 1983 por el mismo partido?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5281212330082956, "is_candidate": false}, {"start": 1396.937, "end": 1401.098, "text": "Bueno, porque con Formosa, con Santiago,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5419352859043289, "is_candidate": false}, {"start": 1402.819, "end": 1421.607, "text": " con la Pampa, con muchas provincias, siempre hemos tenido provincias totalmente dominadas que hacen que haya una mayor\u00eda del mismo partido desde 1983 hasta ahora en el Senado, y eso es una deformaci\u00f3n de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4774371064874797, "is_candidate": true}, {"start": 1421.607, "end": 1427.57, "text": "Por eso es que esa lucha tiene que ser de todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5169591402337146, "is_candidate": false}, {"start": 1427.57, "end": 1431.832, "text": "Para que haya verdadera libertad es necesario", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6246255649643861, "is_candidate": false}, {"start": 1433.307, "end": 1437.229, "text": " que terminar con esas estructuras feudales mon\u00e1rquicas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4910026314296936, "is_candidate": true}, {"start": 1437.229, "end": 1445.873, "text": "As\u00ed que, por supuesto, estamos para ayudar y hoy en la siete tenemos un Zoom con Formosa, por eso estaba comentando Facu eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5446928113219935, "is_candidate": false}, {"start": 1445.873, "end": 1446.774, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9192145580885613, "is_candidate": false}, {"start": 1446.774, "end": 1448.274, "text": "Muchas gracias, Facu.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8136322691421732, "is_candidate": false}, {"start": 1448.274, "end": 1453.657, "text": "A ver, ac\u00e1 tengo Lucas Faure de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8399285659685894, "is_candidate": false}, {"start": 1453.657, "end": 1457.519, "text": "\u00bfEst\u00e1s por ah\u00ed, Lucas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9155752104397271, "is_candidate": false}, {"start": 1461.578, "end": 1462.518, "text": " Ac\u00e1 lo veo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9994516757771443, "is_candidate": false}, {"start": 1462.518, "end": 1465.439, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9924254546403766, "is_candidate": false}, {"start": 1465.439, "end": 1471.161, "text": "Est\u00e1s muteado, Lucas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8960661488739071, "is_candidate": false}, {"start": 1471.161, "end": 1472.202, "text": "Ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0379871403942182, "is_candidate": false}, {"start": 1472.202, "end": 1473.942, "text": "Ahora dale.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9067059793512591, "is_candidate": false}, {"start": 1473.942, "end": 1475.783, "text": "Que ando con un poco de problemas de conexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8762351308763818, "is_candidate": false}, {"start": 1475.783, "end": 1477.063, "text": "Disculpen.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8986365462015535, "is_candidate": false}, {"start": 1477.063, "end": 1478.724, "text": "Bueno, buenas tardes, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0687251834261424, "is_candidate": false}, {"start": 1478.724, "end": 1479.524, "text": "Buenas tardes, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8351387072109636, "is_candidate": false}, {"start": 1479.524, "end": 1482.745, "text": "La verdad que gracias por cederme la palabra.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0245842444728859, "is_candidate": false}, {"start": 1482.745, "end": 1484.186, "text": "Un placer escucharlos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8944890048292906, "is_candidate": false}, {"start": 1484.186, "end": 1486.747, "text": "Y bueno, tambi\u00e9n estoy siguiendo un poquito", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9882227501994366, "is_candidate": false}, {"start": 1487.705, "end": 1490.807, "text": " el trabajo de la escuela dirigente que tambi\u00e9n es excelente, as\u00ed que lo felicito.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0557966874677445, "is_candidate": false}, {"start": 1490.807, "end": 1493.089, "text": "Aprovecho para felicitarlos por eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0129260797514947, "is_candidate": false}, {"start": 1493.089, "end": 1496.611, "text": "Gracias, Lucas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8292089665273027, "is_candidate": false}, {"start": 1496.611, "end": 1504.356, "text": "Bueno, s\u00ed, por supuesto coincido plenamente con todo lo que ha expresado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9353196478779545, "is_candidate": false}, {"start": 1504.356, "end": 1515.924, "text": "La verdad que escuchar a chicos que la pelean desde Formosa son el mejor ejemplo, me parece, de la juventud peleando contra el deterioro institucional que estamos viviendo a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9987090667930802, "is_candidate": false}, {"start": 1517.611, "end": 1524.115, "text": " y que son ellos, creo, a quienes tenemos que tomar como ejemplo para saber lo que se viene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9545189869190305, "is_candidate": false}, {"start": 1524.115, "end": 1544.01, "text": "Porque reci\u00e9n Patricia comparaba la situaci\u00f3n que por ah\u00ed viv\u00edamos en el 2015 con los globos y que la gente dec\u00eda que nos llamaba todos los d\u00edas para sumarse al partido y salir a militar con toda esa alegr\u00eda, con todo ese entusiasmo que hab\u00eda por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9000065413679093, "is_candidate": false}, {"start": 1544.622, "end": 1563.029, "text": " Para el 2015, que un poco se replic\u00f3 tambi\u00e9n en el 2017, hoy creo que el contexto es distinto porque bueno, nosotros ya cargamos con la responsabilidad de una gesti\u00f3n y creo que ahora la gente ya no sale a buscarnos a nosotros, sino que somos nosotros los que tenemos que por ah\u00ed salir a buscar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9124390776942283, "is_candidate": false}, {"start": 1563.029, "end": 1570.932, "text": "Y para salir a buscar a la gente hace falta creo que otras caracter\u00edsticas que por ah\u00ed no son necesarias cuando la gente te viene a buscar a vos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9195413081367323, "is_candidate": false}, {"start": 1571.499, "end": 1593.496, "text": " como por ejemplo, estar m\u00e1s fortalecidos desde el punto de vista de la identidad partidaria, desde el contenido, como dec\u00eda Patricia, que por ah\u00ed est\u00e1 bueno esto de que hay varios j\u00f3venes que cada vez replican m\u00e1s el contenido de la ideolog\u00eda, que es el pro, y que para muchos por ah\u00ed no est\u00e1 muy clara, y creo que es un gran desaf\u00edo ponerse a pensar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9395590306696986, "is_candidate": false}, {"start": 1593.496, "end": 1597.479, "text": "A reconstruir esta idea para salir a comunicarla y a persuadir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9255074801177399, "is_candidate": false}, {"start": 1597.479, "end": 1601.322, "text": "Y esto por dos cuestiones, me parece que por un lado estamos enfrent\u00e1ndonos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8546788474114396, "is_candidate": false}, {"start": 1602.513, "end": 1623.797, "text": " tal vez a la \u00e9poca de mayor deterioro institucional y estamos encauzados derechito a una crisis econ\u00f3mica que va a ser muy fuerte, entonces m\u00e1s que nunca tenemos que reforzar la importancia de hacer crecer al sector privado, la importancia de tener un Estado inteligente, que sea eficiente, eso por un lado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.899558660396389, "is_candidate": false}, {"start": 1623.797, "end": 1631.598, "text": "Y por otro lado tambi\u00e9n tenemos que reforzar el contenido, porque hay una tendencia que yo veo por lo menos en Mendoza en los j\u00f3venes,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8041706651399494, "is_candidate": false}, {"start": 1632.503, "end": 1636.525, "text": " que es la de reforzarse a ideales que son por ah\u00ed m\u00e1s extremistas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.934526887892613, "is_candidate": false}, {"start": 1636.525, "end": 1645.869, "text": "Y tanto digo extremistas como liberales, econ\u00f3micamente, tanto como estatista progresivo al 100% como de kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9134941529942789, "is_candidate": false}, {"start": 1645.869, "end": 1658.615, "text": "Y yo veo que, por ejemplo, o se reivindica como soluci\u00f3n a todo la ausencia del Estado, por un lado, o se reivindica como soluci\u00f3n a todo la presencia del Estado por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8817124058048844, "is_candidate": false}, {"start": 1658.615, "end": 1660.076, "text": "Y creo que nosotros tenemos", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9699857773481376, "is_candidate": false}, {"start": 1660.635, "end": 1673.599, "text": " la responsabilidad como fuerza opositora y como fuerza de centro-derecha o de centro, de decir que el Estado tiene que existir pero de manera eficaz, eficiente y de manera inteligente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8451568998217134, "is_candidate": false}, {"start": 1673.599, "end": 1679.001, "text": "Y que por supuesto que vamos a compartir en el corto plazo que el Estado se tiene que achicar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9363523288119378, "is_candidate": false}, {"start": 1679.001, "end": 1689.425, "text": "Pero para qu\u00e9 se va a achicar es la pregunta tambi\u00e9n, porque si nos achicamos simplemente no vamos a conseguir ning\u00fan objetivo, sino que tenemos que achicar un objetivo particular que es hacerlo m\u00e1s eficaz, m\u00e1s eficiente,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8960329217397441, "is_candidate": false}, {"start": 1689.924, "end": 1698.209, "text": " estar cerca del vecino, estar cerca de las necesidades de la gente, y siendo responsable con la administraci\u00f3n del estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9225597023314589, "is_candidate": false}, {"start": 1698.209, "end": 1715.418, "text": "Yo veo este mi humilde an\u00e1lisis porque me pasa eso, que yo tengo muchos amigos que ac\u00e1 en Mendoza por ah\u00ed se est\u00e1 haciendo m\u00e1s fuerte la corriente liberal, que en lugar de elegir al PRO terminan eligiendo el partido liberal o toda esta cantidad de partidos que han surgido del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8732726089669757, "is_candidate": false}, {"start": 1715.418, "end": 1719.16, "text": "Y bueno, nosotros tenemos la responsabilidad, me parece,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9178029239298673, "is_candidate": false}, {"start": 1719.588, "end": 1742.442, "text": " de reivindicar estos conceptos, tanto por estos j\u00f3venes que por ah\u00ed nos est\u00e1n dejando de elegir, y antes nos eleg\u00edan, y tambi\u00e9n por la situaci\u00f3n de reivindicar el Estado que tenemos que tener s\u00ed o s\u00ed frente a este deterioro institucional que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9131210118280714, "is_candidate": false}, {"start": 1742.442, "end": 1743.902, "text": "Muchas gracias, Lucas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8743142088237816, "is_candidate": false}, {"start": 1743.902, "end": 1748.145, "text": "No s\u00e9 si Patricia quiere agregar algo, pero a m\u00ed me parece muy interesante tu planteo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8658351382417344, "is_candidate": false}, {"start": 1748.954, "end": 1764.063, "text": " respecto de evitar los extremos y ir concretamente al tema del servicio al ciudadano y la intervenci\u00f3n de cada uno del Estado y de la propiedad privada en la soluci\u00f3n concreta de los problemas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8037999398642288, "is_candidate": false}, {"start": 1764.063, "end": 1771.128, "text": "Creo que est\u00e1s planteando una muy interesante discusi\u00f3n que todos tenemos en el territorio porque esta realidad existe.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8933185226875531, "is_candidate": false}, {"start": 1771.128, "end": 1772.949, "text": "As\u00ed que te agradezco mucho, Lucas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9187221050971907, "is_candidate": false}, {"start": 1777.312, "end": 1782.934, "text": " Mike Pajit, que te tengo de Santa Fe, pero no s\u00e9 si sos de Santa Fe o de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8669496313400329, "is_candidate": false}, {"start": 1782.934, "end": 1784.335, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9474131309211621, "is_candidate": false}, {"start": 1784.335, "end": 1785.315, "text": "Hola Magal\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9395077531600524, "is_candidate": false}, {"start": 1785.315, "end": 1787.856, "text": "Soy de Rosario, soy de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8260869585949417, "is_candidate": false}, {"start": 1787.856, "end": 1793.938, "text": "Los rosarinos tenemos eso, que somos santafesinos, pero siempre remarcamos que somos rosarinos antes que santafesinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8745066689902504, "is_candidate": false}, {"start": 1793.938, "end": 1797.76, "text": "Gracias Edu por la palabra, gracias Patricia, hola a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7913300089070125, "is_candidate": false}, {"start": 1797.76, "end": 1800.861, "text": "Creo que estos espacios de discusi\u00f3n siempre est\u00e1n buenos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.755829357397536, "is_candidate": false}, {"start": 1801.778, "end": 1810.161, "text": " y que los j\u00f3venes podamos dar nuestro punto de vista, porque es s\u00faper variado y eso es lo bueno que tiene nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8475421661192822, "is_candidate": false}, {"start": 1810.161, "end": 1830.548, "text": "Bueno, comparto, yo tengo 24 a\u00f1os, respondiendo algunas cuestiones que dec\u00eda Patricia, sin dudas que hoy en d\u00eda este cuarto gobierno que ya est\u00e1 bastante trunco, por as\u00ed decirlo, m\u00e1s all\u00e1 del contexto nacional e internacional, no est\u00e1n con las mismas energ\u00edas con las que estaban antes, que se llevaban puesto todo lo que ellos quer\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.801092302422163, "is_candidate": false}, {"start": 1831.705, "end": 1839.031, "text": " Creo que los j\u00f3venes tenemos un buen manejo de las redes sociales y eso es algo que nos super favorece porque nos enteramos todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8209816546949467, "is_candidate": false}, {"start": 1839.031, "end": 1842.794, "text": "Es como, bueno, me quiero enterar de algo, lo hago por Twitter, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7141948310685304, "is_candidate": false}, {"start": 1842.794, "end": 1846.477, "text": "Entonces, el timing lo manejamos por eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7623234364812329, "is_candidate": false}, {"start": 1846.477, "end": 1848.998, "text": "Las redes sociales te pueden jugar a favor o en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8584610603131346, "is_candidate": false}, {"start": 1848.998, "end": 1852.221, "text": "Y en eso los j\u00f3venes lo llevamos bastante bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8726539731283243, "is_candidate": false}, {"start": 1854.799, "end": 1873.804, "text": " Considero que la situaci\u00f3n est\u00e1 bastante complicada y con 24 a\u00f1os tengo esos momentos en que me replanteo irme, porque es complejo ver un futuro bueno en el pa\u00eds estando reci\u00e9n a casi un a\u00f1o de este gobierno, pero creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7684950696176578, "is_candidate": false}, {"start": 1874.5, "end": 1903.781, "text": " Cada vez que pasa eso, nada, recuerdo por qu\u00e9 me sum\u00e9 a Militaria en Pol\u00edtica, que fue hace cinco a\u00f1os, y es como en esos momentos en que uno como que quiere aflojar, dice, no, no, no, o sea, no la vamos a hacer f\u00e1cil, no se la vamos a dejar f\u00e1cil a ellos, y creo que todos nos tenemos que comprometer y sumar a m\u00e1s a los pibes y a las pibas, que es a donde nosotros tenemos que apuntar como j\u00f3venes, sumar al vecino, al amigo, a que todos se sumen y se comprometan de cierto modo para cambiar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7986380722955715, "is_candidate": false}, {"start": 1905.228, "end": 1919.452, "text": " considero que hoy en d\u00eda estamos dando una batalla cultural s\u00faper importante, como que le estamos disputando ciertos espacios que antes el kirchnerismo o los sectores m\u00e1s de izquierda lo ten\u00edan ellos, o sea, lo hab\u00edan copado por completo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600142907422082, "is_candidate": false}, {"start": 1919.452, "end": 1927.034, "text": "Por ejemplo, yo milito lo que es g\u00e9nero, y me encanta, lo hago hace cuatro a\u00f1os, y hoy en d\u00eda es como, bueno, nada, nosotros tuvimos una gesti\u00f3n que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.815025931024231, "is_candidate": false}, {"start": 1928.948, "end": 1938.916, "text": " saco un mont\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas con perspectiva de g\u00e9nero y nos quedamos solamente en un discurso, y es como, bueno, salir de ese rol capaz pasivo y empezar a pelearles, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7947853432748713, "is_candidate": false}, {"start": 1938.916, "end": 1948.144, "text": "Tipo debatir de que, bueno, si nosotros lo podemos hacer, podemos levantar esta bandera porque nos corresponde, como j\u00f3venes, como mujeres, y porque tuvimos una gesti\u00f3n que lo hizo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600526753155199, "is_candidate": false}, {"start": 1949.625, "end": 1954.629, "text": " Entonces es un poco empezar a disputarle la calle, por as\u00ed decirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8148106041491135, "is_candidate": false}, {"start": 1954.629, "end": 1959.372, "text": "Pero el PRO es tan diverso que creo que los j\u00f3venes podemos ir por todos los frentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7704279797628169, "is_candidate": false}, {"start": 1959.372, "end": 1964.116, "text": "Quienes se sientan m\u00e1s c\u00f3modos hablando de liberalismo lo pueden hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7704245378587166, "is_candidate": false}, {"start": 1964.116, "end": 1967.458, "text": "Quienes quieran hablar de medio ambiente lo pueden hacer, de econom\u00eda, de pymes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7298697725798078, "is_candidate": false}, {"start": 1967.458, "end": 1970.06, "text": "Hay un mont\u00f3n de j\u00f3venes emprendedores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7508873696149179, "is_candidate": false}, {"start": 1970.06, "end": 1976.845, "text": "Entonces creo que tenemos que aprovechar esta oportunidad de poder ir por todos los matices y hablar de todo y atraer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8121182673974052, "is_candidate": false}, {"start": 1977.285, "end": 1989.354, "text": " j\u00f3venes y gente tambi\u00e9n, no solamente j\u00f3venes, que no se sientan representados por el kirchnerismo, pero que tampoco se sientan capaces de estar representados por otros espacios, y es como nuestro momento, lo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7960907709703311, "is_candidate": false}, {"start": 1989.354, "end": 1991.236, "text": "Creo que sin dudas tenemos que redoblar esfuerzos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8547716457646788, "is_candidate": false}, {"start": 1991.236, "end": 1998.301, "text": "Est\u00e1 compleja la situaci\u00f3n, pero hay que seguir militando para cambiar el futuro de todos nosotros, sin dudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7865937075175069, "is_candidate": false}, {"start": 2002.361, "end": 2004.624, "text": " Que bueno Maggie, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8831210198079176, "is_candidate": false}, {"start": 2004.624, "end": 2015.681, "text": "Me encant\u00f3 esto \u00faltimo que estabas diciendo, que cuando vos est\u00e1s segura de tus valores no le ten\u00e9s que tener miedo a la discusi\u00f3n y al di\u00e1logo con otros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8538566160965413, "is_candidate": false}, {"start": 2016.374, "end": 2016.954, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9817447056366781, "is_candidate": false}, {"start": 2016.954, "end": 2020.895, "text": "Nosotros a veces, o al menos yo personalmente, era como, bueno, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8291008961319153, "is_candidate": false}, {"start": 2020.895, "end": 2025.536, "text": "Tanto dec\u00edan, no, porque el pro no puede decir esto, el pro no puede hacer esto, porque los j\u00f3venes del pro, bla, bla, bla, bla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8113641863835356, "is_candidate": false}, {"start": 2025.536, "end": 2027.376, "text": "Y es como, no, o sea, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0107450702519007, "is_candidate": false}, {"start": 2027.376, "end": 2029.356, "text": "Ese rol pasivo no va m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7817467444155781, "is_candidate": false}, {"start": 2029.356, "end": 2036.958, "text": "Digo, si nosotros no nos plantamos y decimos, nosotros defendemos, y nosotros hacemos, y nosotros peleamos por esto, lo ocupan otros espacios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7135859197574503, "is_candidate": false}, {"start": 2036.958, "end": 2038.498, "text": "Y es empezar a disputar estos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8406136579675301, "is_candidate": false}, {"start": 2038.498, "end": 2045.119, "text": "S\u00ed o s\u00ed es necesario que m\u00e1s los j\u00f3venes, que tenemos que ser un poco m\u00e1s rebeldes, disputemos s\u00ed o s\u00ed estos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7889553299620158, "is_candidate": false}, {"start": 2046.391, "end": 2073.064, "text": " me encanta, me parece buen\u00edsimo, adem\u00e1s me encanta c\u00f3mo va evolucionando la charla, digamos que cada uno le va agregando algo m\u00e1s a su perspectiva, el c\u00f3mo lo hace, y tambi\u00e9n al tema de los valores, porque esto son, lo que vos acabas de plantear, son valores clar\u00edsimos, y la escucha, la tolerancia, las diferencias, f\u00edjense la cantidad de diferencias que a veces podemos tener en nuestro propio espacio,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8799225340115198, "is_candidate": false}, {"start": 2073.766, "end": 2079.331, "text": " y donde el escuchar al otro, el respetar al otro es un valor superior, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9139531491868678, "is_candidate": false}, {"start": 2079.331, "end": 2080.852, "text": "As\u00ed que me encant\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9927105624971799, "is_candidate": false}, {"start": 2080.852, "end": 2086.677, "text": "Dentro de los matices que tenemos y capaz de las disidencias hay que empezar a construir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8726439342220904, "is_candidate": false}, {"start": 2086.677, "end": 2092.001, "text": "Todos podemos hablar de un mont\u00f3n de cosas y es lo bueno que tiene nuestro espacio que es amplio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8621033039055439, "is_candidate": false}, {"start": 2092.001, "end": 2095.785, "text": "Empecemos a aprovecharlo y us\u00e9moslo a favor nuestro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.829834819580885, "is_candidate": false}, {"start": 2095.785, "end": 2096.866, "text": "Buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8717941121991772, "is_candidate": false}, {"start": 2096.866, "end": 2098.087, "text": "Eso es joven.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.019698766712323, "is_candidate": false}, {"start": 2098.087, "end": 2100.228, "text": "Eso es joven, Maggie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9500428709950128, "is_candidate": false}, {"start": 2100.228, "end": 2102.11, "text": "Bueno, a ver, Lucas Palatnik.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9347124008061846, "is_candidate": false}, {"start": 2103.049, "end": 2106.072, "text": " que adem\u00e1s trabaja mucho en J\u00f3venes Pro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8694962210586121, "is_candidate": false}, {"start": 2106.072, "end": 2107.093, "text": "Gracias Magal\u00ed de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8747321716502557, "is_candidate": false}, {"start": 2113.524, "end": 2120.646, "text": " Yo no eleg\u00ed a nadie por las charreteras, pero vos contanos qu\u00e9 hac\u00e9s, dale.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8545903386605502, "is_candidate": false}, {"start": 2120.646, "end": 2127.907, "text": "Les cuento r\u00e1pido qu\u00e9 hago y un peque\u00f1o comentario a lo de Pato y ya seguimos con la l\u00ednea de j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0114885477155509, "is_candidate": false}, {"start": 2127.907, "end": 2130.868, "text": "Yo trabajo en Juventud Nacional en la Secretar\u00eda de Formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.008971959841944, "is_candidate": false}, {"start": 2130.868, "end": 2139.53, "text": "Trabajo ah\u00ed mano a mano con Edu, que trabaja muy bien en lo que es toda la formaci\u00f3n dirigencial para la juventud y para el partido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0394593778445238, "is_candidate": false}, {"start": 2140.591, "end": 2144.613, "text": " y yo particularmente trabajo para lo que es la juventud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0090216470494724, "is_candidate": false}, {"start": 2144.613, "end": 2169.411, "text": "Entonces, haciendo ciclos de formaci\u00f3n, tenemos la primera escuela de j\u00f3venes dirigentes a nivel nacional, con una persona por lo menos de cada provincia del pa\u00eds, y estamos trabajando todos los d\u00edas con todos los secretarios de la juventud para poder llegar con todos los temas y un mont\u00f3n de capacitaciones muy piolas a los j\u00f3venes, no solo del PRO, sino a cualquiera que tenga ganas de sumarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9763926423740632, "is_candidate": false}, {"start": 2170.373, "end": 2173.574, "text": " Eso m\u00e1s o menos, en resumen, en lo que hacemos en formaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.015823311500198, "is_candidate": false}, {"start": 2173.574, "end": 2195.837, "text": "Y para sumar un poquito a lo que ven\u00edan hablando, y que creo que todos tienen raz\u00f3n en todo lo que fueron diciendo, es... Nosotros, a ver... Yo tengo tambi\u00e9n 24 a\u00f1os como maga, y m\u00e1s de la mitad de los a\u00f1os en los que yo vivo, m\u00e1s de la mitad de los a\u00f1os gobern\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9415907590147177, "is_candidate": false}, {"start": 2195.837, "end": 2199.098, "text": "13 a\u00f1os de los 24 que tengo gobern\u00f3 el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8986904117434303, "is_candidate": false}, {"start": 2199.787, "end": 2212.209, "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo no vamos a ser revolucionarios nosotros, de estar teniendo estos valores, de tener estas ideas y de estar peleando todos los d\u00edas para tener un poquito m\u00e1s de libertad, de rep\u00fablica, si el estatus quo es el kirchnerismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8902265934669802, "is_candidate": false}, {"start": 2213.38, "end": 2236.515, "text": " Entonces cuando a nosotros nos pasa que llegamos a esta situaci\u00f3n y que cada d\u00eda para nosotros es un poco m\u00e1s dif\u00edcil, los j\u00f3venes la verdad la tenemos muy dif\u00edcil porque estamos arrancando, terminando de estudiar o seguimos estudiando, las universidades muchas est\u00e1n tomadas por ideas de izquierda, al mismo tiempo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282828088726973, "is_candidate": false}, {"start": 2237.751, "end": 2255.884, "text": " peleamos por banderas que algunos partidos pol\u00edticos se apropian, como dice Maga, y nosotros cada d\u00eda estamos trabajando en poder mostrar que no son banderas de ning\u00fan partido pol\u00edtico, sino que son banderas de toda la juventud, de toda la sociedad, y que nosotros tambi\u00e9n tenemos un pensamiento en base a cada bandera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9983209601807966, "is_candidate": false}, {"start": 2257.009, "end": 2261.794, "text": " Y tambi\u00e9n tenemos una situaci\u00f3n complicada a nivel vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8844248718825272, "is_candidate": false}, {"start": 2261.794, "end": 2278.31, "text": "Conseguir trabajo es dif\u00edcil, ahorrar es dif\u00edcil, pensar en tener una casa propia de ac\u00e1 a mediano plazo es dif\u00edcil, entonces claramente, y los j\u00f3venes hoy en d\u00eda se les cruza por la cabeza, che y afuera quiz\u00e1s me tendr\u00e9 una vida mejor,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9087679682767857, "is_candidate": false}, {"start": 2280.424, "end": 2286.26, "text": " Pero bueno, de nuevo remarcando lo que dec\u00edan Maga y Facu en los comentarios que dec\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9276414706114663, "is_candidate": false}, {"start": 2287.947, "end": 2297.015, "text": " Nosotros creemos que hay que pararse ac\u00e1, dar la batalla cultural y seguir trabajando en poder dar esas oportunidades a todos los j\u00f3venes y a todas las personas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8406015548487736, "is_candidate": false}, {"start": 2297.015, "end": 2304.121, "text": "No importa si son j\u00f3venes que quieran participar, no importa si son j\u00f3venes que sean kirchneristas, que sean de izquierda, que sean del pro o liberales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9286649023521637, "is_candidate": false}, {"start": 2304.121, "end": 2313.69, "text": "Nosotros tenemos una idea de transformar la Argentina, tenemos un camino en el que queremos seguir y nuestro camino es poder generar las condiciones necesarias para que cualquier persona", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9280683519201107, "is_candidate": false}, {"start": 2314.27, "end": 2324.252, "text": " de ahora, o nuestros hijos, o nuestros nietos, puede decir, me voy a quedar a vivir en Argentina sin ning\u00fan problema como nosotros estamos teniendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9515641541082338, "is_candidate": false}, {"start": 2324.252, "end": 2333.375, "text": "Por \u00faltimo, para redondear y remarcar lo que estuvo diciendo Patricia, de la nueva generaci\u00f3n y de los j\u00f3venes,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9596167278835919, "is_candidate": false}, {"start": 2335.791, "end": 2343.095, "text": " Nosotros con la juventud, no importa la ideolog\u00eda, seguramente nos podamos sentar y ponernos de acuerdo en un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9579964679041606, "is_candidate": false}, {"start": 2343.095, "end": 2351.339, "text": "Hay muchas cosas que vienen arrastr\u00e1ndose en Argentina, de generaciones pasadas, de ideas de 1940, ideas de 1960, y cosas que quiz\u00e1s los dirigentes que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8771602329340595, "is_candidate": false}, {"start": 2356.733, "end": 2366.946, "text": " que vienen hace mucho tiempo, las tienen marcadas, como por ejemplo Jos\u00e9 Luis Yoja, que sigue en la C\u00e1mara de Diputados con las mismas ideas que cuando estaba en la C\u00e1mara de Diputados hace 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9822882465211353, "is_candidate": false}, {"start": 2368.425, "end": 2373.929, "text": " Entonces, lo que tenemos que hacer nosotros como juventud es tambi\u00e9n ponernos de acuerdo en bases simples.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.850771198376064, "is_candidate": false}, {"start": 2373.929, "end": 2379.032, "text": "La educaci\u00f3n tiene que ser de esta forma, tiene que ser libre para todos, sin adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9326526528105115, "is_candidate": false}, {"start": 2379.032, "end": 2382.954, "text": "La seguridad tiene que ser de esta forma, la salud tiene que ser de esta forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8590700665853082, "is_candidate": false}, {"start": 2382.954, "end": 2387.297, "text": "Seguramente en esas mil cosas nos podamos poner de acuerdo entre todos los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9297138705892763, "is_candidate": false}, {"start": 2387.837, "end": 2402.502, "text": " Entonces nuestra misi\u00f3n hoy es ponernos de acuerdo entre todos los j\u00f3venes, sin importar ideolog\u00eda, defender las banderas que cada uno de nosotros creamos, sea la libertad, sea las ideas del g\u00e9nero, sea el ambiente, sea el emprendedurismo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9140553104006587, "is_candidate": false}, {"start": 2404.065, "end": 2409.849, "text": " proponer a la tecnolog\u00eda como la nueva forma de hacer pol\u00edtica dentro del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8984505781183378, "is_candidate": false}, {"start": 2409.849, "end": 2422.597, "text": "Tenemos que pensar en una Argentina del siglo XXI en la que la tecnolog\u00eda est\u00e1 transversal a todos nosotros, tenemos que convivir y tenemos que saber usarla para nuestro beneficio y que no nos perjudique tampoco a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9175660840022787, "is_candidate": false}, {"start": 2422.597, "end": 2433.725, "text": "Entonces tenemos que trabajar todos juntos, sin importar ideolog\u00eda, para poder sacar a la Argentina adelante, para que la persona que venga a un Zoom similar como nosotros, de ac\u00e1 a cinco a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9773669783523941, "is_candidate": false}, {"start": 2434.205, "end": 2445.649, "text": " Diga, yo me voy a quedar a vivir porque puedo ahorrar, porque puedo tener mi casa propia, porque puedo tener mi familia y porque s\u00e9 que voy a tener un trabajo de ac\u00e1 en adelante y sin tener ning\u00fan riesgo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9207711205167284, "is_candidate": false}, {"start": 2445.649, "end": 2451.09, "text": "As\u00ed que esas son las ideas que yo tengo un poquito en la cabeza y que comparto con muchos de los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9447103155271053, "is_candidate": false}, {"start": 2451.09, "end": 2453.711, "text": "Gracias Lucas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.97755242380804, "is_candidate": false}, {"start": 2453.711, "end": 2455.392, "text": "\u00bfPatricia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8714367280943182, "is_candidate": false}, {"start": 2456.886, "end": 2458.267, "text": " S\u00ed, ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7206437517513586, "is_candidate": false}, {"start": 2458.267, "end": 2469.611, "text": "Bueno, iba a seguir con la lista, pero ya que Lucas mencion\u00f3 el tema universidad, \u00bfpor qu\u00e9 no haces un comentario vos de las cosas que est\u00e1s haciendo desde el partido con las universidades, que creo que es interesante?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.855758929062299, "is_candidate": false}, {"start": 2469.611, "end": 2475.454, "text": "Bueno, las puede explicar Lucas, que es el que est\u00e1 ah\u00ed al frente tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47898299243491027, "is_candidate": true}, {"start": 2475.454, "end": 2478.275, "text": "Bueno, creo que Lucas lo sintetiz\u00f3 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.583514834798055, "is_candidate": false}, {"start": 2478.275, "end": 2486.378, "text": "La idea es que primero tenemos la idea de que no hay lugar, no hay universidad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4942308615530784, "is_candidate": true}, {"start": 2487.23, "end": 2490.931, "text": " en la que nosotros no podamos tener participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5865966131740576, "is_candidate": false}, {"start": 2490.931, "end": 2514.057, "text": "No dar esta idea de que son territorios tomados por otras ideas, sino dar una batalla en cada universidad, en cada lugar, en esta idea que planteaba Lucas, generar una discusi\u00f3n entre educaci\u00f3n e ideolog\u00eda, entre libertad y adoctrinamiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4923372530158062, "is_candidate": true}, {"start": 2514.057, "end": 2514.837, "text": "Estas son las", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7587510901066129, "is_candidate": false}, {"start": 2515.672, "end": 2544.866, "text": " las ideas que estamos trabajando, en pocos d\u00edas va a salir la agrupaci\u00f3n universitaria, no puedo adelantarme pero ya tiene nombre, y va a salir con toda la fuerza, y bueno, la idea es que luego se vaya contagiando, saldremos en las primeras ocho universidades nacionales de todo el pa\u00eds, y luego de ah\u00ed iremos contagiando a otras universidades p\u00fablicas y privadas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.435331242987817, "is_candidate": true}, {"start": 2545.563, "end": 2551.927, "text": " para llegar a todas las universidades del pa\u00eds y tambi\u00e9n a los \u00faltimos a\u00f1os del secundario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5677121740375554, "is_candidate": false}, {"start": 2551.927, "end": 2562.973, "text": "As\u00ed que hemos decidido dar ah\u00ed una batalla con los j\u00f3venes universitarios en esta l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5256169521665461, "is_candidate": false}, {"start": 2562.973, "end": 2569.477, "text": "Lo que estaba contando Lucas es exactamente lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.626936804640053, "is_candidate": false}, {"start": 2569.477, "end": 2574.74, "text": "Buen\u00edsimo, as\u00ed que estense atentos porque ah\u00ed hay un nuevo espacio para dar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9120690130008289, "is_candidate": false}, {"start": 2575.478, "end": 2579.98, "text": " iba a decir la pelea, bueno digamos s\u00ed, para dar la pelea, para militar \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8943235338802106, "is_candidate": false}, {"start": 2579.98, "end": 2586.863, "text": "porque adem\u00e1s el supuesto este de que las facultades es de las izquierdas, \u00bfqui\u00e9n dijo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8826793849532816, "is_candidate": false}, {"start": 2586.863, "end": 2588.984, "text": "y \u00bfpor qu\u00e9 no vamos a resignar a eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8736969496252068, "is_candidate": false}, {"start": 2588.984, "end": 2590.825, "text": "as\u00ed que tenemos para trabajar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8857882870690615, "is_candidate": false}, {"start": 2590.825, "end": 2600.049, "text": "Bueno, a ver Sebasti\u00e1n, gracias Lucas, muchas gracias y gracias por el laburazo que hacemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8200062353001351, "is_candidate": false}, {"start": 2600.049, "end": 2603.151, "text": "Seguiremos laburando juntos lo que queda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1074148099486851, "is_candidate": false}, {"start": 2603.151, "end": 2603.571, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0919405503379678, "is_candidate": false}, {"start": 2604.093, "end": 2616.637, "text": " Estoy poniendo en el chat las direcciones nuestras, el Instagram, el Tweet, el Facebook, etc\u00e9tera, donde ustedes pueden encontrar toda la informaci\u00f3n de la escuela.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8796862696716663, "is_candidate": false}, {"start": 2616.637, "end": 2619.338, "text": "Sebasti\u00e1n Luz de Cava.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9209153577075109, "is_candidate": false}, {"start": 2619.338, "end": 2619.938, "text": "Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.02311354888836, "is_candidate": false}, {"start": 2619.938, "end": 2623.079, "text": "Despu\u00e9s me voy al interior de vuelta, dale.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9279765668014625, "is_candidate": false}, {"start": 2623.079, "end": 2623.659, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0753509135607342, "is_candidate": false}, {"start": 2623.659, "end": 2625.1, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0756926336180954, "is_candidate": false}, {"start": 2625.1, "end": 2632.142, "text": "Bueno, antes que nada quer\u00eda agradecer por Zoom, a Pato en especial por estar ac\u00e1 desde las 5.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.174411495164561, "is_candidate": false}, {"start": 2632.962, "end": 2645.591, "text": " Bueno, yo comparto la verdad much\u00edsimo, much\u00edsimo lo que dicen Magui y lo que dicen Lucas, lo de recuperar las banderas, de que nosotros, a diferencia de otros espacios pol\u00edticos, nosotros defendemos valores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0847519319701213, "is_candidate": false}, {"start": 2645.591, "end": 2658.079, "text": "Y despu\u00e9s quer\u00eda hacer hincapi\u00e9 un poco en lo que dijo Pato, apenas arranc\u00f3, que te dijo que, \u00bfpor qu\u00e9 la hab\u00edas sacado de la juventud?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1148353597497804, "is_candidate": false}, {"start": 2659.304, "end": 2683.568, "text": " Y creo que Pato, justamente para los j\u00f3venes, es una figura, es una dirigente muy importante Es una persona que justamente no se calla, que siempre da la cara, que siempre frente a las diferentes cuestiones busca la forma de solucionar los problemas Y creo que para los j\u00f3venes es muy importante tener un dirigente, tener una dirigente como es Patricia Ulrich", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1045918484166817, "is_candidate": false}, {"start": 2684.195, "end": 2690.7, "text": " que representa much\u00edsimo los valores que defiende el partido y que defiende el espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9932219544296023, "is_candidate": false}, {"start": 2690.7, "end": 2707.974, "text": "Despu\u00e9s se habl\u00f3 de dar batallas, y creo que las batallas se dan desde ac\u00e1, nos quedamos, damos las batallas, buscamos respetar las instituciones, la democracia, la rep\u00fablica, las libertades, la propiedad, y...", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0603574154220097, "is_candidate": false}, {"start": 2711.698, "end": 2733.989, "text": " Relacionada a la pregunta que hizo Pato de si hay una revoluci\u00f3n de las ideas, nosotros somos chicos j\u00f3venes, chicas y chicos j\u00f3venes, pr\u00e1cticamente nacimos con Peronismo, nacimos con el Partido Justicialista, en muchos casos m\u00e1s de la mitad de nuestra edad con el noelquismiorismo,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.043083314889574, "is_candidate": false}, {"start": 2734.73, "end": 2739.392, "text": " gobern\u00f3 Cristina, gobern\u00f3 N\u00e9stor, ahora Alberto, gobern\u00f3 Dualde.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0526003956856271, "is_candidate": false}, {"start": 2739.392, "end": 2754.74, "text": "Creo que para gente de nuestra edad la revoluci\u00f3n justamente es no pensar as\u00ed, es no sentirnos representados por el justicialismo, no sentirnos representados por el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.048176158143768, "is_candidate": false}, {"start": 2754.74, "end": 2763.324, "text": "Luchar contra esas ideas populistas, esas ideas que lo que buscan es gobernar contra la ignorancia,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.1143535580259172, "is_candidate": false}, {"start": 2764.39, "end": 2768.833, "text": " Por eso es muy importante que se den las batallas desde la juventud.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.148607732703479, "is_candidate": false}, {"start": 2768.833, "end": 2774.517, "text": "Recuperar esa juventud que por ah\u00ed el a\u00f1o pasado perdimos un poco.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0929345306955278, "is_candidate": false}, {"start": 2774.517, "end": 2781.641, "text": "Porque un porcentaje muy bajo de la juventud vot\u00f3 a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.033741249262611, "is_candidate": false}, {"start": 2781.641, "end": 2786.765, "text": "Y como dijo Lucas, como dijo Magui, hay que recuperar banderas que sean", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.007951322973732, "is_candidate": false}, {"start": 2787.381, "end": 2792.184, "text": " que se adjudicaron otros partidos, como el medio ambiente, como el g\u00e9nero, como el aborto.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.975333941010662, "is_candidate": false}, {"start": 2792.184, "end": 2805.393, "text": "Macri incluso fue un presidente que no estaba a favor del aborto y fue el primer presidente en la historia de Argentina que permiti\u00f3 el debate en el Congreso, que es un debate que se tiene que dar m\u00e1s all\u00e1 de estar a favor o en contra.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0867715421176245, "is_candidate": false}, {"start": 2805.393, "end": 2811.637, "text": "Desde ah\u00ed es donde tenemos que militar con la juventud, recuperando las banderas, respetando los valores, defendiendo los valores.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9833954306239554, "is_candidate": false}, {"start": 2812.654, "end": 2828.006, "text": " buscando esta batalla cultural, quedarse y dar batalla por el futuro de todos los j\u00f3venes, ya sea desde la universidad, desde la secundaria o desde los diferentes aspectos y lugares que estamos destinados a dar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0494707168906021, "is_candidate": false}, {"start": 2828.006, "end": 2830.448, "text": "Ese es mi aporte.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0586496751811936, "is_candidate": false}, {"start": 2830.448, "end": 2835.371, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0841088728183472, "is_candidate": false}, {"start": 2835.371, "end": 2836.572, "text": "\u00bfPatricia quer\u00e9s hacer alg\u00fan comentario?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9076953321084242, "is_candidate": false}, {"start": 2836.572, "end": 2839.895, "text": "Bueno, bueno, muchas gracias por todo lo que dijo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6611005052390103, "is_candidate": false}, {"start": 2842.037, "end": 2857.362, "text": " La verdad que s\u00ed, yo siento, no s\u00e9, como un impulso, pasan los a\u00f1os y sigo sintiendo ese impulso de cierta rebeld\u00eda, de esta cosa de no adaptarme, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4235234931626638, "is_candidate": true}, {"start": 2857.362, "end": 2871.726, "text": "Algunas veces me critican porque no me adapto a muchas estructuras, y es importante, bueno, eso tambi\u00e9n ayuda muchas veces a cambiar, a no ser pol\u00edticamente correcto, a decir las cosas que hay que decir,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4208188701490495, "is_candidate": true}, {"start": 2872.259, "end": 2896.241, "text": " animarse, y bueno, me gusta que Sebasti\u00e1n lo diga, y de alguna manera ojal\u00e1 que todos nos desadaptemos todo el tiempo, porque cuando uno se adapta a las estructuras, lo que hace es quedarse con la forma de la estructura en la que est\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4491363842000067, "is_candidate": true}, {"start": 2896.241, "end": 2898.003, "text": "Vieron cuando uno va, por ejemplo, aqu\u00ed me toc\u00f3", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7543192222709969, "is_candidate": false}, {"start": 2898.675, "end": 2900.075, "text": " trabajar con la polic\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6282789374562971, "is_candidate": false}, {"start": 2900.075, "end": 2927.761, "text": "Cuando la polic\u00eda se adapta y de golpe todos hablan de la misma manera, todos dicen femenino, masculino, positivo, negativo, entonces yo todo el tiempo trataba de sacarlo, decirle, hablen normal, no hablen en secta, porque ustedes tienen que ser como personas que todo el tiempo salgan de su profesi\u00f3n y entren, porque si no, las personas terminan moldeadas", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5331135511551983, "is_candidate": false}, {"start": 2928.831, "end": 2933.154, "text": " al lugar donde est\u00e1n, y hay que desmoldearse para poder pensar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5990728779982769, "is_candidate": false}, {"start": 2933.154, "end": 2944.399, "text": "Es decir, hay que tener pensamientos laterales, porque si uno no se moldea, piensa de una manera, o se acomoda, y todo el tiempo vive del Estado, y se acomoda, y se queda ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5031686506673216, "is_candidate": false}, {"start": 2944.399, "end": 2950.683, "text": "Y cuando se quiere acordarse, le pas\u00f3 la vida, o no se acuerda muy bien por qu\u00e9 entr\u00f3 en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5443315904471399, "is_candidate": false}, {"start": 2950.683, "end": 2954.945, "text": "Entonces, es muy bueno todo el tiempo desestructurarse uno mismo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5021692658046732, "is_candidate": false}, {"start": 2957.538, "end": 2960.659, "text": " y tratar de cuestionarse, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5387071331389733, "is_candidate": false}, {"start": 2960.659, "end": 2971.563, "text": "As\u00ed que eso creo interpretar en lo que dice Sebasti\u00e1n y ojal\u00e1 que todos podamos todo el tiempo pensar en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5743022658265882, "is_candidate": false}, {"start": 2971.563, "end": 2977.485, "text": "Esa es la esencia del pensamiento y la vida joven, as\u00ed que est\u00e1 muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8332312392853428, "is_candidate": false}, {"start": 2977.485, "end": 2979.126, "text": "Bueno, vamos para el sur.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9425420678652289, "is_candidate": false}, {"start": 2979.126, "end": 2983.928, "text": "A ver, I\u00f1aki Reche, \u00bfand\u00e1s por ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8852259369062664, "is_candidate": false}, {"start": 2983.928, "end": 2984.388, "text": "Gracias, Sebasti\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9011031123638956, "is_candidate": false}, {"start": 2986.189, "end": 2991.832, "text": " \u00bfDe d\u00f3nde sos?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9417207597564131, "is_candidate": false}, {"start": 2991.832, "end": 2993.433, "text": "\u00bfDe Neuqu\u00e9n Capital?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9974811766837344, "is_candidate": false}, {"start": 2993.433, "end": 2995.074, "text": "De Neuqu\u00e9n Capital, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0974624747276458, "is_candidate": false}, {"start": 2995.074, "end": 3002.439, "text": "Soy de Neuqu\u00e9n, estoy estudiando en Buenos Aires, pero bueno, de Neuqu\u00e9n, en fin.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0736969133627132, "is_candidate": false}, {"start": 3002.439, "end": 3006.261, "text": "Antes que nada agradecerles, obvio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1660816587877074, "is_candidate": false}, {"start": 3006.261, "end": 3013.946, "text": "Yo quer\u00eda hacer quiz\u00e1s un peque\u00f1o aporte compartiendo todo lo que se vino diciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0937934956172592, "is_candidate": false}, {"start": 3013.946, "end": 3015.747, "text": "Realmente creo que somos muchos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.058831606294253, "is_candidate": false}, {"start": 3016.329, "end": 3039.666, "text": " muchos de los j\u00f3venes que estamos en esta revoluci\u00f3n de las ideas, como dec\u00eda Patricia, creo que faltan, creo que no tenemos que dejar de trabajar, menos ahora, porque estamos en un gran momento, por lo menos desde la juventud, creo que es cuando m\u00e1s hay que meterle pila.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0567255426574498, "is_candidate": false}, {"start": 3039.666, "end": 3042.988, "text": "Algo que s\u00ed reconozco y que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0313723440152076, "is_candidate": false}, {"start": 3045.666, "end": 3066.212, "text": " que creo que es una cr\u00edtica que nos suelen hacer, es que por ah\u00ed nos falta definir la identidad que queremos llevar, pero igualmente creo que el trabajo que se viene haciendo, por lo menos desde donde estoy yo y la gente que conozco, es un laburo excelente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0503722896056888, "is_candidate": false}, {"start": 3066.212, "end": 3074.655, "text": "S\u00ed, tambi\u00e9n los medios de comunicaci\u00f3n, por ejemplo en la marcha del otro d\u00eda, reconoc\u00edan la enorme cantidad de j\u00f3venes que hab\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9898233735659978, "is_candidate": false}, {"start": 3075.556, "end": 3102.807, "text": " era algo que remarcaban mucho, sobre todo ac\u00e1 en la que se dio en el obelisco, y creo que esta idea de enarbolar nuestras banderas y no ser una persona, por lo menos desde nosotros que somos j\u00f3venes, una persona pol\u00edticamente correcta, que tenemos la oportunidad de hacerlo ahora, creo que eso es muy importante, y de no quedarnos callados,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.048579115437738, "is_candidate": false}, {"start": 3103.846, "end": 3110.25, "text": " Yo tengo amigos que no est\u00e1n quiz\u00e1s metidos en la pol\u00edtica que me dicen, \u00bfPor qu\u00e9 critic\u00e1s todo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0712901830904955, "is_candidate": false}, {"start": 3110.25, "end": 3113.231, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sal\u00eds a atacar a esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0851137800766257, "is_candidate": false}, {"start": 3113.231, "end": 3115.693, "text": "\u00bfO no te viene nada bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9984937741644481, "is_candidate": false}, {"start": 3115.693, "end": 3133.023, "text": "Y yo lo que les digo es, yo critico porque puedo, porque hay que hacerlo, porque si nosotros no criticamos, si nosotros no salimos a defender lo que nosotros pensamos, si nosotros no nos movemos, si nos quedamos est\u00e1ticos, nunca va a haber un cambio, nunca va a haber una diferencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0109646424995715, "is_candidate": false}, {"start": 3133.689, "end": 3135.39, "text": " Y yo quiero deshacer de esa diferencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0678838182904546, "is_candidate": false}, {"start": 3135.39, "end": 3138.693, "text": "Y con eso estoy ac\u00e1, con eso estoy metido en la juventud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0202415010581793, "is_candidate": false}, {"start": 3138.693, "end": 3146.019, "text": "Yo creo que la pol\u00edtica es un \u00e1mbito que trasciende todos los \u00e1mbitos de la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.038215694869127, "is_candidate": false}, {"start": 3146.019, "end": 3155.207, "text": "Y creo que es important\u00edsimo que defendamos lo que creemos y que no nos quedemos callados, porque ya nos quedamos callados mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9848777731423997, "is_candidate": false}, {"start": 3156.405, "end": 3165.051, "text": " Siguiendo un poco lo que dec\u00eda Lucas antes de que el kirchnerismo era la regla, en Neuqu\u00e9n el movimiento popular neuquino gobierna hace m\u00e1s de 50 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0445479468244234, "is_candidate": false}, {"start": 3165.051, "end": 3168.032, "text": "Es decir, es la regla incluso para mis abuelos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0959745171250141, "is_candidate": false}, {"start": 3168.032, "end": 3170.934, "text": "O sea, \u00bfc\u00f3mo yo no voy a criticar esas cosas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0675863576805664, "is_candidate": false}, {"start": 3170.934, "end": 3179.379, "text": "\u00bfC\u00f3mo no me voy a plantear que es porque est\u00e1n hace 55, no s\u00e9 cu\u00e1ntos a\u00f1os y la provincia no avanza?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0233249875251789, "is_candidate": false}, {"start": 3179.379, "end": 3183.262, "text": "Incluso creo que debe estar peor que cuando la agarraron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9419603124083045, "is_candidate": false}, {"start": 3186.732, "end": 3201.723, "text": " Yo quer\u00eda hacer este aporte diciendo desde que tenemos la oportunidad, que tenemos la libertad de decir lo que pensamos y que es fundamental, y a no quedarnos callados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0601272463459839, "is_candidate": false}, {"start": 3201.723, "end": 3208.948, "text": "Eso era m\u00e1s que nada lo que quer\u00eda comentar, de nunca m\u00e1s callarnos y poder decir lo que pensamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0201839552987482, "is_candidate": false}, {"start": 3213.388, "end": 3214.729, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8275372739630293, "is_candidate": false}, {"start": 3214.729, "end": 3223.51, "text": "Florencia Tati escribe en el chat, yo critico porque puedo, porque quiero y porque me gusta ser cr\u00edtico, y as\u00ed voy a generar un cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.854334629534904, "is_candidate": false}, {"start": 3223.51, "end": 3227.151, "text": "Hablando de rebeld\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9036933907170203, "is_candidate": false}, {"start": 3227.151, "end": 3240.153, "text": "Me gust\u00f3 lo que plantea I\u00f1aki, el no dejarse amedrentar, el derecho a esta libertad, a no dejarse extorsionar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5521568707823008, "is_candidate": false}, {"start": 3240.771, "end": 3255.937, "text": " y cuando te dicen critic\u00e1s todo, s\u00ed, no es que critiques todo, no es autom\u00e1tico, es que la cr\u00edtica es a un modelo, a un sistema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47436807394539704, "is_candidate": true}, {"start": 3255.937, "end": 3264.8, "text": "Si ellos no fueran autom\u00e1ticos, si no tuvieran un pensamiento \u00fanico, si no hicieran todo tan previsible, uno no criticar\u00eda todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5675533971887533, "is_candidate": false}, {"start": 3264.8, "end": 3267.261, "text": "Pero son tan previsibles y vos ya sab\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.624875547556722, "is_candidate": false}, {"start": 3269.479, "end": 3270.8, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la jugada que viene?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.693772150641681, "is_candidate": false}, {"start": 3270.8, "end": 3294.02, "text": "Si vi\u00e9ndolo a Facu en su cancha, ya que estamos en la cancha, si vos ya sab\u00e9s cu\u00e1l es la jugada que viene, y la pod\u00e9s adelantar, y te pod\u00e9s adelantar, bueno, entonces es evidente que vas a estar no solamente criticando, sino luchando contra eso, porque sab\u00e9s qu\u00e9 es lo que van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4588634331106093, "is_candidate": true}, {"start": 3294.02, "end": 3295.741, "text": "Entonces, me parece que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6833170976676874, "is_candidate": false}, {"start": 3297.129, "end": 3303.554, "text": " A nosotros nos gustar\u00eda tener enfrente a alguien que nos haga pensar un poco m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5153519255700757, "is_candidate": false}, {"start": 3303.554, "end": 3310.619, "text": "Ser\u00eda interesante en la pol\u00edtica argentina tener a alguien que te haga pensar un poquito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5373185126715441, "is_candidate": false}, {"start": 3310.619, "end": 3318.245, "text": "Quiz\u00e1s con Eduardo nos toc\u00f3 eso, porque vos ten\u00edas, por ejemplo, a ver, un tipo impredecible, Menem, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5591856758835834, "is_candidate": false}, {"start": 3318.245, "end": 3320.527, "text": "Te hac\u00eda pensar, porque dec\u00edas, \u00bfy d\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5940274771424255, "is_candidate": false}, {"start": 3320.527, "end": 3322.728, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 parado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7078121448576546, "is_candidate": false}, {"start": 3322.728, "end": 3323.149, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9056434592595651, "is_candidate": false}, {"start": 3324.65, "end": 3350.216, "text": " se mueve de un lado para el otro, no sab\u00edas con qu\u00e9 te iba a salir, de golpe te sale con un rapanel y ministro que era de un jev\u00f3n, de golpe te sale con un cabalo, entonces de golpe hace una negociaci\u00f3n sindical y cambia y desregula las obras sociales, algo que era impensable en el peronismo, entonces vos dec\u00edas, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4179275188770135, "is_candidate": true}, {"start": 3350.216, "end": 3350.596, "text": "De golpe", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9125669228141576, "is_candidate": false}, {"start": 3351.818, "end": 3377.532, "text": " hab\u00eda much\u00edsimos temas que te dec\u00eda yo quiero discutirlos con la oposici\u00f3n, el consejo de la magistratura sali\u00f3 por unanimidad de todos los sectores de la Argentina eh y y pon\u00eda temas en la mesa que sal\u00edan por unanimidad eh o la reforma de la constituci\u00f3n que nadie apostaba que la cambiaba y y logr\u00f3 cambiarla entonces de golpe el tipo te te cambiaba los escenarios y vos no", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4620923195167417, "is_candidate": true}, {"start": 3382.438, "end": 3385.64, "text": " te generaba escenarios nuevos todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5616683331539054, "is_candidate": false}, {"start": 3385.64, "end": 3389.782, "text": "Ac\u00e1 no, es todo previsible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6831731111265151, "is_candidate": false}, {"start": 3389.782, "end": 3392.484, "text": "Vos dec\u00eds, a ver, va a hablar Donda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7878047183758493, "is_candidate": false}, {"start": 3392.484, "end": 3397.046, "text": "Vos pod\u00e9s escribir en un papel qu\u00e9 va a decir, y ya sab\u00e9s lo que va a decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5850500419357432, "is_candidate": false}, {"start": 3397.046, "end": 3400.929, "text": "Va a hablar G\u00f3mez Alcorta, ya sab\u00e9s lo que va a decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.584755340533385, "is_candidate": false}, {"start": 3400.929, "end": 3404.711, "text": "Entonces es como tan poco previsible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6105805145093203, "is_candidate": false}, {"start": 3404.711, "end": 3410.614, "text": "El problema es que el pensamiento talib\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49539334567223314, "is_candidate": true}, {"start": 3411.76, "end": 3416.122, "text": " es que todos dicen lo mismo, repiten lo mismo y hacen lo mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5194981569673289, "is_candidate": false}, {"start": 3416.122, "end": 3419.523, "text": "F\u00edjense lo que est\u00e1 pasando ahora en Europa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6272581941445752, "is_candidate": false}, {"start": 3419.523, "end": 3439.971, "text": "De golpe, es terrible, es terrible, no lo quiero comparar, nuestro talibanismo es occidental y no violento, pero el talibanismo que est\u00e1 pasando hoy en Europa, de golpe los tipos dicen, bueno, cortamos cabezas y cortan cabezas, y es como que vos dec\u00eds", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.548544665590831, "is_candidate": false}, {"start": 3440.652, "end": 3444.114, "text": " \u00bfC\u00f3mo hago para sacar a una persona de ese lugar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6157637169470556, "is_candidate": false}, {"start": 3444.114, "end": 3448.857, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo saco de esa mente que se cierra?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5001021724593744, "is_candidate": false}, {"start": 3448.857, "end": 3454.48, "text": "Y eso muchas veces da bronca, porque a vos te convierte en algo similar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5676911304364094, "is_candidate": false}, {"start": 3454.48, "end": 3463.245, "text": "Porque vos para discutir con alguien que es un talib\u00e1n ten\u00e9s que decir, no s\u00e9, te abro la cabeza y no puedo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5355431076753541, "is_candidate": false}, {"start": 3463.245, "end": 3466.507, "text": "Entonces discut\u00eds casi en los mismos t\u00e9rminos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5863253023732435, "is_candidate": false}, {"start": 3468.566, "end": 3485.412, "text": " Le dec\u00eds todo que no, porque no ten\u00e9s manera de entrar a un debate, porque nunca te dice, te tomo ese punto, me parece que eso que dijiste est\u00e1 bien, en realidad esto no lo hab\u00eda pensado, no, es siempre no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4656704490238863, "is_candidate": true}, {"start": 3485.412, "end": 3485.773, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9387048325903121, "is_candidate": false}, {"start": 3485.773, "end": 3495.156, "text": "Porque vos sos un garca, CEO del PRO, y c\u00f3mo pod\u00e9s ser del PRO, entonces ya, tu voz, digas lo que digas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4520654736150157, "is_candidate": true}, {"start": 3495.803, "end": 3499.125, "text": " nunca te va a decir que eso que dijiste est\u00e1 bien, es inteligente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7759077794209623, "is_candidate": false}, {"start": 3499.125, "end": 3501.966, "text": "Entonces ese es el problema del debate.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6926335749999055, "is_candidate": false}, {"start": 3501.966, "end": 3509.49, "text": "Por eso yo creo que a los talibanes no hay que hablarles mucho, hay que hablarles a aquellos que ven lo que es un talib\u00e1n y decirles, \u00bfviste lo que es un talib\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6105821927221937, "is_candidate": false}, {"start": 3509.49, "end": 3518.055, "text": "No te deja pensar, no te deja hablar, no te deja, no te deja, no te da espacio, no te da espacio para que respires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5006992614492498, "is_candidate": false}, {"start": 3518.055, "end": 3520.176, "text": "Y por eso el valor de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5793874862478671, "is_candidate": false}, {"start": 3520.176, "end": 3523.637, "text": "Puedo agregar una cosita chiquita a lo que estabas diciendo, Pato, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0009227993111802, "is_candidate": false}, {"start": 3523.637, "end": 3524.718, "text": "Ac\u00e1 el jefe decide.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5421244783484651, "is_candidate": false}, {"start": 3525.944, "end": 3534.79, "text": " Adem\u00e1s, si no somos nosotros, que ahora somos oposici\u00f3n, los que podemos criticar, \u00bfqui\u00e9n va a hacerlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0552189510637395, "is_candidate": false}, {"start": 3534.79, "end": 3535.67, "text": "\u00bfEllos mismos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0871559669188733, "is_candidate": false}, {"start": 3535.67, "end": 3538.652, "text": "No, ellos no se critican a s\u00ed mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0646507619025667, "is_candidate": false}, {"start": 3538.652, "end": 3542.855, "text": "Entonces es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0027710819377624, "is_candidate": false}, {"start": 3542.855, "end": 3545.196, "text": "\u00a1Qu\u00e9 buena charla!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9732263699962019, "is_candidate": false}, {"start": 3545.196, "end": 3549.019, "text": "Muchas gracias, qu\u00e9 bueno que est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8908237319609057, "is_candidate": false}, {"start": 3549.019, "end": 3551.16, "text": "Bueno, Luc\u00eda Braccia de Pergamino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9050010230213682, "is_candidate": false}, {"start": 3554.228, "end": 3559.409, "text": " Un comentario, Luc\u00eda, perd\u00f3n, hay mucha gente que me est\u00e1 pidiendo la palabra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8443591243815912, "is_candidate": false}, {"start": 3559.409, "end": 3568.651, "text": "Vamos llegando, tenemos que cortar a las seis y media, pero espero que podamos entrar la mayor cantidad posible, que nos enriquece much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8562771537703754, "is_candidate": false}, {"start": 3568.651, "end": 3570.831, "text": "Bueno, adelante Luc\u00eda, gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8610054628650938, "is_candidate": false}, {"start": 3570.831, "end": 3574.732, "text": "Bueno, buenas tardes, muchas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8741544462133352, "is_candidate": false}, {"start": 3574.732, "end": 3579.393, "text": "Me qued\u00f3 una palabra dando vueltas que dijo Patricia antes, esto de desestructurarnos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8385826483249521, "is_candidate": false}, {"start": 3581.089, "end": 3588.153, "text": " en verse tan importante, m\u00e1s que nada porque somos un partido con mucha diversidad y tenemos que ampliar un poco el panorama.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8046835421086528, "is_candidate": false}, {"start": 3588.153, "end": 3607.746, "text": "Hay mucha gente que por ah\u00ed no se siente tan identificado con el PRO, porque hoy me pas\u00f3 que est\u00e1bamos en una reuni\u00f3n con los chicos de la juventud del PRO de ac\u00e1, y viene una de las chicas y me dice, yo tengo una amiga que se quiere unir, pero lo \u00fanico que siempre dice es que el PRO es Macri gato, y que el kirchnerismo es Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896187098050565, "is_candidate": false}, {"start": 3609.566, "end": 3628.94, "text": " Nada, estuvimos hablando mucho y planteando esto de c\u00f3mo hacer para llegar a estos chicos que nos tienen como algo que... como que tienen a una persona y nada m\u00e1s, y que tienen esas ideas malas de esa persona o esas cosas que por ah\u00ed no salieron bien en el gobierno anterior, y es lo \u00fanico, con lo \u00fanico que se quedan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732972241149888, "is_candidate": false}, {"start": 3628.94, "end": 3633.964, "text": "Entonces estuvimos hablando mucho sobre c\u00f3mo abrir un poco el panorama, sobre a d\u00f3nde apuntar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8573303054742923, "is_candidate": false}, {"start": 3634.808, "end": 3658.289, "text": " Hablamos sobre esto de las banderas que por ah\u00ed el kirchnerismo o la izquierda se adue\u00f1\u00f3, y pusimos distintos puntos, que era lo que hablaban tanto Magali como Lucas antes, de bueno, qu\u00e9 es lo que a los j\u00f3venes les interesa, por d\u00f3nde podemos llegarles, la educaci\u00f3n, algo tan importante, un mont\u00f3n de chicos nos empezaron a escribir tanto por las redes como por todos lados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8768035844129504, "is_candidate": false}, {"start": 3659.245, "end": 3675.136, "text": " pidi\u00e9ndonos ayuda de c\u00f3mo poder acercarse al colegio, c\u00f3mo poder tener clases, que el colegio no le daba clases tales d\u00edas, que estaban perdiendo muchas oportunidades, que se ten\u00edan que inscribir en la universidad, que no sab\u00edan c\u00f3mo hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8293828595217732, "is_candidate": false}, {"start": 3675.136, "end": 3681.62, "text": "Nos inscribieron chicos tambi\u00e9n pidi\u00e9ndonos ayuda sobre el curr\u00edculum, porque no sab\u00edan c\u00f3mo llegar a un primer empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8659462015637215, "is_candidate": false}, {"start": 3681.62, "end": 3687.704, "text": "Estuvimos hablando mucho sobre eso y tambi\u00e9n empezando a pensar qu\u00e9 se puede hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8549311092661636, "is_candidate": false}, {"start": 3689.155, "end": 3692.957, "text": " Bueno, pido disculpas, mi gato tir\u00f3 un jarr\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8338547556249191, "is_candidate": false}, {"start": 3692.957, "end": 3705.845, "text": "No s\u00e9 si escuch\u00f3 el ruido, pero... Otra de las cosas que tambi\u00e9n nos parece muy importante y que es muy importante tener en cuenta hoy en d\u00eda con los j\u00f3venes, que esta pandemia y esta cuarentena afect\u00f3 mucho, es el tema de salud mental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8950304730795259, "is_candidate": false}, {"start": 3705.845, "end": 3718.412, "text": "Hace aproximadamente 10 d\u00edas nos lleg\u00f3 un mensaje tambi\u00e9n por las redes, un chico dici\u00e9ndonos que se quer\u00eda suicidar, que las cosas en la casa no iban bien, y que no sab\u00eda m\u00e1s c\u00f3mo afrontar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8261279161032193, "is_candidate": false}, {"start": 3719.318, "end": 3730.969, "text": " Entonces, es ponernos un poco en ese lugar, en empezar a pensar a la juventud desde ese lado, desde c\u00f3mo ayudarlos, desde d\u00f3nde empezar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.922289059763819, "is_candidate": false}, {"start": 3731.94, "end": 3735.883, "text": " nosotros tenemos que mostrarnos y empezar a ocupar nuestro lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8469961548417215, "is_candidate": false}, {"start": 3735.883, "end": 3744.91, "text": "Yo tambi\u00e9n milito adentro de la Facultad de Derecho, en la agrupaci\u00f3n Somos Libres, estamos hace poco, Patricia y Lucas deben saber sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263329148329472, "is_candidate": false}, {"start": 3744.91, "end": 3756.779, "text": "Y bueno, no podemos esperar a que las cosas se hagan solas, sino que tenemos que empezar a dar batalla, empezar a ocupar el lugar que como j\u00f3venes merecemos y darle soluciones a los j\u00f3venes justamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9024999759842275, "is_candidate": false}, {"start": 3757.398, "end": 3773.845, "text": " en los \u00e1mbitos que ellos requieran, ya digo, tanto educaci\u00f3n como salud mental, que es por ah\u00ed donde a nosotros, bueno, en la juventud del partido nos est\u00e1n hablando mucho, como tambi\u00e9n el tema cultural y bueno, dem\u00e1s cosas que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8864730181882033, "is_candidate": false}, {"start": 3774.637, "end": 3785.762, "text": " lo que los j\u00f3venes hoy en d\u00eda necesitan, por ah\u00ed nosotros siempre salimos hablando mucho sobre democracia, rep\u00fablica y todos los valores que nosotros defendemos como partido, pero \u00bfes eso lo que los j\u00f3venes los va a traer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9012286730835667, "is_candidate": false}, {"start": 3785.762, "end": 3792.924, "text": "S\u00ed, nosotros s\u00ed, porque nosotros estamos en esto, si no nos interesara la pol\u00edtica no estar\u00edamos ac\u00e1, pero \u00bfc\u00f3mo podemos sumar a m\u00e1s j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9305858643743813, "is_candidate": false}, {"start": 3792.924, "end": 3796.146, "text": "Habl\u00e1ndoles de rep\u00fablica, de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8837217763499406, "is_candidate": false}, {"start": 3796.146, "end": 3803.769, "text": "Un chico que, no s\u00e9, que vive en un barrio, que no puede llegar a fin de mes, le vamos a ir a hablar de, no s\u00e9 yo, de la bandera argentina y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8967804055485924, "is_candidate": false}, {"start": 3804.597, "end": 3817.56, "text": " y del peronismo y de lo mal que est\u00e1n manejando el pa\u00eds, no, a ese chico lo \u00fanico que le est\u00e1 importando es llegar a fin de mes, no importa el gobierno que est\u00e9, entonces tenemos que salir a dar esas soluciones, me parece, nosotros como j\u00f3venes y como dirigentes j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8665145184744644, "is_candidate": false}, {"start": 3817.56, "end": 3830.923, "text": "As\u00ed que nada, me parece que tanto primer empleo como, no s\u00e9, orientaci\u00f3n vocacional para los chicos que est\u00e1n terminando el colegio, como soluciones educativas, es lo que tenemos que empezar a levantar y lo que tenemos que hacer hincapi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8759565636281667, "is_candidate": false}, {"start": 3840.544, "end": 3844.807, "text": " eso desde mi punto de vista y desde la labor que estoy haciendo yo desde ac\u00e1 de Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.964148749628466, "is_candidate": false}, {"start": 3844.807, "end": 3845.047, "text": "Qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9606086640456241, "is_candidate": false}, {"start": 3845.047, "end": 3845.267, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9926531856452212, "is_candidate": false}, {"start": 3845.267, "end": 3845.787, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.035789492825688, "is_candidate": false}, {"start": 3845.787, "end": 3850.67, "text": "No, mi comentario es que seguramente ustedes est\u00e1n conectados, pero es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8543778705004538, "is_candidate": false}, {"start": 3850.67, "end": 3860.037, "text": "Luc\u00eda, vos estabas diciendo que tengo tantas cosas que necesito resolver y plantear, que me vienen bien todas las ideas, todos los apoyos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8605105491544739, "is_candidate": false}, {"start": 3861.557, "end": 3876.806, "text": " La red pro, porque estos problemas que vos ten\u00e9s en pergamino, lo tiene Facundo, lo tiene Adriana, lo tiene I\u00f1aki, o sea que el intercambio, y aquellos que no est\u00e1n conectados, ac\u00e1 por el chat se pueden conectar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8676860286139332, "is_candidate": false}, {"start": 3876.806, "end": 3889.233, "text": "S\u00ed, pero qu\u00e9 importante que puedan entrar a las redes y de golpe ver la angustia que tienen los j\u00f3venes y tratar de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5503666314564966, "is_candidate": false}, {"start": 3890.103, "end": 3892.045, "text": " de ayudarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6451184198548603, "is_candidate": false}, {"start": 3892.045, "end": 3899.07, "text": "Este tema est\u00e1 bastante tapado, pero el tema de los suicidios es un tema muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.565968779671101, "is_candidate": false}, {"start": 3899.07, "end": 3916.083, "text": "Hace muchos a\u00f1os se decidi\u00f3 no hablar del tema, en la d\u00e9cada del 60 se decidi\u00f3 no hablar del tema porque tiene efecto contagio, pero es un tema fuerte y que en la cuarentena se ha", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4842619836336336, "is_candidate": true}, {"start": 3918.354, "end": 3944.579, "text": " se ha acrecentado y tambi\u00e9n los problemas de salud mental y los problemas de familia, la convivencia, son todos temas que los j\u00f3venes sufren muy fuertemente, porque quiz\u00e1s se disimula cuando la mam\u00e1 y el pap\u00e1 salen temprano a trabajar y vuelven a la noche, y de golpe est\u00e1n todo el d\u00eda en la casa y est\u00e1n con los chicos,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5192872800055732, "is_candidate": false}, {"start": 3946.144, "end": 3951.707, "text": " Y eso genera tensiones que son muy duras y muy fuertes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5687518822437106, "is_candidate": false}, {"start": 3951.707, "end": 3953.848, "text": "As\u00ed que hay que salir un poco a la calle, salgan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7559686943585142, "is_candidate": false}, {"start": 3953.848, "end": 3959.251, "text": "Salgan a la calle y vayan a las plazas y t\u00f3mense algo por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5349895185380754, "is_candidate": false}, {"start": 3959.251, "end": 3965.415, "text": "Y estudien en el sol, en los parques y salgan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5711595319379099, "is_candidate": false}, {"start": 3965.415, "end": 3971.298, "text": "Porque quedarse encerrado... F\u00edjense, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5469974043728827, "is_candidate": false}, {"start": 3971.298, "end": 3974.88, "text": "Uno encierra a un p\u00e1jaro y se despluma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49732573805830005, "is_candidate": true}, {"start": 3976.792, "end": 3981.095, "text": " Entonces lo mismo le pasa a los seres humanos cuando est\u00e1n encerrados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5885948844621764, "is_candidate": false}, {"start": 3981.095, "end": 3985.499, "text": "Las consecuencias que se sufren son muy grandes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5898779247967915, "is_candidate": false}, {"start": 3985.499, "end": 3992.645, "text": "Es como lo que sucede con las personas en las c\u00e1rceles, cambian su car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5294309014755051, "is_candidate": false}, {"start": 3992.645, "end": 3998.45, "text": "No solamente esta idea de que las c\u00e1rceles empeoran a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48829513092008636, "is_candidate": true}, {"start": 3998.45, "end": 4000.651, "text": "La c\u00e1rcel puede empeorar o no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7511201220462166, "is_candidate": false}, {"start": 4000.651, "end": 4002.233, "text": "Depende de qu\u00e9 tipo de c\u00e1rcel es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7480088744580564, "is_candidate": false}, {"start": 4002.233, "end": 4003.674, "text": "Lo que empeora es el encierro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6539553294921712, "is_candidate": false}, {"start": 4004.858, "end": 4007.599, "text": " el encierro impidiera a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5730519585007614, "is_candidate": false}, {"start": 4007.599, "end": 4019.923, "text": "Entonces, por eso esta idea de encerrate, quedate en tu casa, es una idea muy negativa para la gente, para todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.46695168212215366, "is_candidate": true}, {"start": 4019.923, "end": 4024.245, "text": "Los m\u00e1s grandes que dicen, y a m\u00ed cu\u00e1nto tiempo me queda, y pierdo un a\u00f1o, me quedo un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5831696195673826, "is_candidate": false}, {"start": 4024.245, "end": 4027.306, "text": "Los chicos que ten\u00edan la ilusi\u00f3n de ir al primer grado que no fueron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.574726560519234, "is_candidate": false}, {"start": 4028.965, "end": 4041.011, "text": " y se quedan encerrados y no pueden andar en bicicleta y ver a sus amigos y los adolescentes que se pasan el d\u00eda en la computadora de la ma\u00f1ana hasta la tarde o hasta la noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5300147674306471, "is_candidate": false}, {"start": 4041.011, "end": 4052.638, "text": "Entonces hay que salir y hay que romper esa idea porque si no nos vamos a volver todos locos y no s\u00e9 si no ser\u00e1 el objetivo que tienen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5639952958148515, "is_candidate": false}, {"start": 4052.638, "end": 4054.399, "text": "Pero bueno, no quiero ser conspirativa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6322342994200525, "is_candidate": false}, {"start": 4055.991, "end": 4075.657, "text": " tuvimos un encuentro muy bueno sobre educaci\u00f3n, donde casualmente planteamos este tema, y ac\u00e1 est\u00e1n las dimensiones humanas, por las cuales hay que pelear por volver a la escuela de la manera que sea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.838371844440239, "is_candidate": false}, {"start": 4075.657, "end": 4081.119, "text": "Totalmente, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6312295046698004, "is_candidate": false}, {"start": 4081.119, "end": 4084.18, "text": "Adem\u00e1s porque es la socializaci\u00f3n, es el amigo,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49706258431097483, "is_candidate": true}, {"start": 4085.611, "end": 4098.68, "text": " es el salir del lugar de trabajo juntos, son muchas cosas, no es solo la escuela, es todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5154408070590056, "is_candidate": false}, {"start": 4098.68, "end": 4104.104, "text": "Y eso va a evitar que muchos chicos entren en esa depresi\u00f3n, hay que sacarlos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4489262429213584, "is_candidate": true}, {"start": 4105.939, "end": 4115.206, "text": " Efectivamente, esto es un argumento muy de la humanidad, digamos, de los temas centrales del humano.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8632996034422782, "is_candidate": false}, {"start": 4115.206, "end": 4119.909, "text": "Bueno, Lucas de Jes\u00fas, \u00bfAnd\u00e1s por ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9888397450505122, "is_candidate": false}, {"start": 4119.909, "end": 4121.81, "text": "S\u00ed, s\u00ed, estoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9946932154191219, "is_candidate": false}, {"start": 4121.81, "end": 4123.511, "text": "Hola, buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.045885872848147, "is_candidate": false}, {"start": 4123.511, "end": 4124.832, "text": "Se me escucha, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0097282244146895, "is_candidate": false}, {"start": 4124.832, "end": 4126.133, "text": "\u00bfSe escucha bien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8919956793442447, "is_candidate": false}, {"start": 4126.133, "end": 4126.974, "text": "S\u00ed, se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8953962658426682, "is_candidate": false}, {"start": 4126.974, "end": 4127.895, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8645489271316715, "is_candidate": false}, {"start": 4127.895, "end": 4128.415, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9387625123479515, "is_candidate": false}, {"start": 4128.415, "end": 4134.319, "text": "Bueno, yo me qued\u00e9 con una frase, una palabrita que dijo Patricia un ratito atr\u00e1s, rebeld\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0671874130482384, "is_candidate": false}, {"start": 4136.565, "end": 4153.828, "text": " es lo que tenemos los j\u00f3venes hace mucho tiempo, quiz\u00e1s no todos, o algunos m\u00e1s que otros, y que estamos callados, hay algunos que no se animan a hablar, otros que s\u00ed, pero se toman sus precauciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0920343343581833, "is_candidate": false}, {"start": 4153.828, "end": 4166.171, "text": "Me parece interesante lo que dice Patricia, la palabra dirigente rebelde, que es lo que a veces los j\u00f3venes queremos, alguien que sea firme, vaya con las ideas claras, ponga la cara,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0966720685159776, "is_candidate": false}, {"start": 4168.17, "end": 4182.862, "text": " Mismo en las universidades, en el secundario, muchas veces como que si pens\u00e1s de alguna manera o dec\u00eds algo capaz que no particip\u00e1s en la clase o te bajan la nota, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0647772476184136, "is_candidate": false}, {"start": 4182.862, "end": 4193.952, "text": "Muchas cosas que a veces que pasan en el aula y como que mismo los centros de estudiantes, las universidades que son de izquierda, dec\u00edamos reci\u00e9n, como que todo esto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.042638421464963, "is_candidate": false}, {"start": 4195.58, "end": 4213.364, "text": " Tenemos que empezar a cambiarlo, tenemos que empezar a trabajar en eso, y me parece espectacular que una dirigente tenga esta rebeld\u00eda, que se sienta con esas ganas de querer cambiar lo que nos queda de ac\u00e1 para adelante y pensar una Argentina diferente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0464536533573396, "is_candidate": false}, {"start": 4213.364, "end": 4217.745, "text": "B\u00e1sicamente quer\u00eda aportar eso, le quer\u00eda agradecer a ustedes por la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0632520669112913, "is_candidate": false}, {"start": 4217.745, "end": 4220.586, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.014445562818072, "is_candidate": false}, {"start": 4220.586, "end": 4221.766, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8359192520709111, "is_candidate": false}, {"start": 4221.766, "end": 4223.567, "text": "Bueno, nos vamos acercando al final.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9115266885715241, "is_candidate": false}, {"start": 4226.134, "end": 4233.697, "text": " A ver, Conrado Faleiro, \u00bfd\u00f3nde and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7956253642312887, "is_candidate": false}, {"start": 4233.697, "end": 4236.358, "text": "Hola, buenas tardes, \u00bfse escucha?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9685977917728796, "is_candidate": false}, {"start": 4236.358, "end": 4237.338, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.825649010000286, "is_candidate": false}, {"start": 4237.338, "end": 4237.738, "text": "Ah, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.95185880425591, "is_candidate": false}, {"start": 4237.738, "end": 4240.299, "text": "Hola Patricio, hola Madeo, hola al resto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0242633147555158, "is_candidate": false}, {"start": 4240.299, "end": 4246.802, "text": "Soy Conrado Faleiro, de Emisiones, soy posade\u00f1o, integrante de la J-PRO, en la Secretar\u00eda de Secundarios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8801287677175587, "is_candidate": false}, {"start": 4247.819, "end": 4262.665, "text": " Y sobre lo que vino planteando Patricia en el momento de que los chicos empiezan a hablar sobre qu\u00e9 cosas tendr\u00edamos que hacer para tratar de llevar esto adelante, yo lo que veo por mi regi\u00f3n m\u00e1s que nada es que hoy en d\u00eda los chicos est\u00e1n muy, pero muy metidos en lo que viene siendo la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9248056550992084, "is_candidate": false}, {"start": 4262.665, "end": 4265.306, "text": "Ya no principalmente en la universidad, sino desde antes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8708730688526697, "is_candidate": false}, {"start": 4265.914, "end": 4270.578, "text": " Hay chicos con 16 y 17 a\u00f1os que te dan una charla impresionante de c\u00f3mo funciona el capitalismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9874900164577065, "is_candidate": false}, {"start": 4270.578, "end": 4280.427, "text": "Otros chicos, por ejemplo, los liberales que est\u00e1n surgiendo mucho ahora, de que te hablan de la idea de Friedman, de Hayes, te empiezan a comentar sobre c\u00f3mo se hicieron las cosas en el pasado que pueden funcionar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9207903531199544, "is_candidate": false}, {"start": 4280.427, "end": 4286.512, "text": "Que vos te hagas con la cara de, este chico con 16 a\u00f1os me est\u00e1 dando una clase que yo espero que me la d\u00e9 un profesor de universidad, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.944429282457832, "is_candidate": false}, {"start": 4287.731, "end": 4296.536, "text": " Y yo lo que apunto es de que, como mencionaron muchos de los chicos anteriormente, perd\u00f3n, pero no me acuerdo el nombre, es de la inclusi\u00f3n que tenemos ya adelante para poder incorporarlos a ellos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9233453552518005, "is_candidate": false}, {"start": 4296.536, "end": 4305.081, "text": "Porque ellos son los futuros l\u00edderes que el d\u00eda de ma\u00f1ana van a ser, principalmente, los que a m\u00ed, por ejemplo, como es, nos gobiernen, a todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9079683425756824, "is_candidate": false}, {"start": 4305.081, "end": 4311.265, "text": "Y si no los ayudamos a que entren en este mundo, cuando ellos quieran hacerlo, obviamente, no hay que obligarlos,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8934595036034061, "is_candidate": false}, {"start": 4311.989, "end": 4322.798, "text": " Como que muchas veces est\u00e1 la idea esa de que hay un chico que puede ya ser pol\u00edtico en el curso, no tiene d\u00f3nde llevar sus ideas, no tiene quien lo acompa\u00f1e, no tiene un entorno que los contenga, y se pierden el camino.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9471168043653128, "is_candidate": false}, {"start": 4322.798, "end": 4329.643, "text": "Las ideas que tienen nunca llegan a ning\u00fan lado, y b\u00e1sicamente ese chico que alguna vez podr\u00eda haber sido alguien, no lo es.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9591645607151568, "is_candidate": false}, {"start": 4329.643, "end": 4336.989, "text": "Es como dice este cient\u00edfico que nos est\u00e1 acordando ahora, de que posiblemente el futuro Einstein est\u00e9 en Etiop\u00eda, muri\u00e9ndose de hambre, y por no tener los recursos,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9975452428518853, "is_candidate": false}, {"start": 4337.629, "end": 4344.191, "text": " no puede llegar a ser lo que podr\u00eda llegar a ser si estuviese en un pa\u00eds como Estados Unidos o en Europa, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.901129562925229, "is_candidate": false}, {"start": 4344.191, "end": 4360.076, "text": "A lo que voy con todo esto es de que como juventud, m\u00e1s que nada la juventud pro, tenemos que tratar de incorporar a todas aquellas personas que quieran formar parte de esto, pero no solamente con aquel comentario, como dijo la chica esta de... no me acuerdo cu\u00e1l, que dec\u00eda que, por ejemplo, los chicos ahora te dicen el Macrigato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9888280126680288, "is_candidate": false}, {"start": 4361.414, "end": 4365.797, "text": " No hay que ir con esa idea, porque si vamos nosotros a confrontarnos, no vamos ya a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9018488598746848, "is_candidate": false}, {"start": 4365.797, "end": 4370.419, "text": "Tenemos que ir ense\u00f1\u00e1ndoles la bandera de la rep\u00fablica, la democracia, aquellos valores que alguna vez nos hicieron grandes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9095657822965075, "is_candidate": false}, {"start": 4370.419, "end": 4374.582, "text": "Porque a nosotros, si nosotros logramos sacar adelante, ellos tambi\u00e9n nos ayudan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8365964886500681, "is_candidate": false}, {"start": 4374.582, "end": 4384.307, "text": "Ellos generalmente est\u00e1n en contra por el hecho de esta cultura de que hay una grieta, o izquierda o derecha, o es blanco o negro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9930872942523179, "is_candidate": false}, {"start": 4384.307, "end": 4388.89, "text": "Y nosotros estamos en otra posici\u00f3n de que b\u00e1sicamente nosotros queremos salir adelante para que vos salgas adelante.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0226904307706974, "is_candidate": false}, {"start": 4389.924, "end": 4395.448, "text": " Como dec\u00eda Voltaire, yo no comparto lo que dec\u00ed, pero defender\u00eda esta muerte que vos pod\u00e9s expresar lo que vos est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9626509669148094, "is_candidate": false}, {"start": 4395.448, "end": 4396.669, "text": "\u00bfNo es cierto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.895683902637078, "is_candidate": false}, {"start": 4396.669, "end": 4398.551, "text": "A eso creo que tenemos que apuntar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.953402847763543, "is_candidate": false}, {"start": 4398.551, "end": 4402.133, "text": "Y m\u00e1s que nada, \u00bfc\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9037374015975642, "is_candidate": false}, {"start": 4402.133, "end": 4404.995, "text": "Empezar a construir cosas nuevas y empezar a hacer actividades que podamos", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9105918661761467, "is_candidate": false}, {"start": 4406.407, "end": 4407.128, "text": " eh \u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9327729985763016, "is_candidate": false}, {"start": 4407.128, "end": 4411.49, "text": "Podr\u00e1 abarcar otras zonas de la del pa\u00eds en el cual nuestra palabra est\u00e1 como un poco censurada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9217937063293324, "is_candidate": false}, {"start": 4411.49, "end": 4418.275, "text": "Yo veo en Misiones y desde que yo nac\u00ed en el a\u00f1o dos mil tengo veinte a\u00f1os, gobiernan el mismo el mismo partido, que son todos peronistas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9352818707388868, "is_candidate": false}, {"start": 4418.275, "end": 4421.097, "text": "Como el chico hermoso lo dijo, Gilding Fran est\u00e1 hace \u00bfCu\u00e1ntos?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9011638442825524, "is_candidate": false}, {"start": 4421.097, "end": 4423.538, "text": "Mil a\u00f1os y todav\u00eda no se va.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0125902959527617, "is_candidate": false}, {"start": 4423.538, "end": 4428.541, "text": "Y nosotros nos cuesta el doble lo que podr\u00eda costarle a un chico de C\u00f3rdoba, a un chico de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9224533250529807, "is_candidate": false}, {"start": 4428.541, "end": 4435.306, "text": "Pero bueno, es nuestra lucha constante, nuestra lucha de querer salir adelante, de una juventud que est\u00e1 teniendo una libertad de expresi\u00f3n impresionante, que", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0034113718232618, "is_candidate": false}, {"start": 4436.388, "end": 4456.839, "text": " que tiene sentido com\u00fan m\u00e1s que nada y que piensa que hay otro futuro diferente al que estamos y es un futuro en el cual nosotros vamos ya el resto a hacer adelante sin importar la ideolog\u00eda, sin importar el partido, con el \u00fanico objetivo de hacer un gran pa\u00eds, que en Argentina vuelva a ser grande, que la Argentina vuelva a producir, a que, como muchos dicen, la Argentina sea como el sue\u00f1o americano del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9602562075452327, "is_candidate": false}, {"start": 4456.839, "end": 4461.942, "text": "As\u00ed que nada, muchas gracias por la palabra, un saludo a Patricia, un saludo a Eduardo y hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0281478135050643, "is_candidate": false}, {"start": 4466.647, "end": 4476.169, "text": " Conrado, a leer Hayek.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.848249896936084, "is_candidate": false}, {"start": 4476.169, "end": 4476.909, "text": "Ponete a leer Hayek.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9528903328827522, "is_candidate": false}, {"start": 4476.909, "end": 4479.47, "text": "Est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0031838865718636, "is_candidate": false}, {"start": 4479.47, "end": 4482.671, "text": "Cecilia Kardashian, de General Belgrano, Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8892500885343467, "is_candidate": false}, {"start": 4482.671, "end": 4491.793, "text": "\u00bfEst\u00e1s por ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9756235065829404, "is_candidate": false}, {"start": 4491.793, "end": 4495.114, "text": "Me hab\u00eda pedido la palabra hace un ratito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8780815295000776, "is_candidate": false}, {"start": 4495.114, "end": 4495.354, "text": "No est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.024163331859273, "is_candidate": false}, {"start": 4497.278, "end": 4505.265, "text": " Bueno, Gast\u00f3n Emens.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9159578369792837, "is_candidate": false}, {"start": 4505.265, "end": 4506.906, "text": "Ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.136976254643952, "is_candidate": false}, {"start": 4506.906, "end": 4507.987, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9403597465713621, "is_candidate": false}, {"start": 4507.987, "end": 4509.448, "text": "Ac\u00e1 de Comuna 7, capital.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8269725981260919, "is_candidate": false}, {"start": 4509.448, "end": 4511.67, "text": "Hola Patricia, Eduardo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1n ambos?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7226710336155664, "is_candidate": false}, {"start": 4511.67, "end": 4515.033, "text": "Gracias por la oportunidad de estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8258837605320671, "is_candidate": false}, {"start": 4515.033, "end": 4519.597, "text": "La verdad es que, bueno, los escucho a todos los chicos y es revelador lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7993246789694377, "is_candidate": false}, {"start": 4519.597, "end": 4520.578, "text": "Uno dir\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8423950913545986, "is_candidate": false}, {"start": 4520.578, "end": 4525.161, "text": "Porque dicen cosas que se han dicho, pero las dicen de una manera que entusiasma,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7671763124042805, "is_candidate": false}, {"start": 4525.862, "end": 4529.385, "text": " que haya chicos, que haya gente que tiene esta perspectiva, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8714419758787086, "is_candidate": false}, {"start": 4529.385, "end": 4531.527, "text": "As\u00ed que, ante todo eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.73954545402043, "is_candidate": false}, {"start": 4531.527, "end": 4545.259, "text": "Por otra parte, estoy un poco como revolucionado, al igual que todos los j\u00f3venes esta semana, con todo lo que viene pasando, que el procurador, que Rafeca, que esto, que la ala dura, la ala blanda, que esto, que lo otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8000188076379678, "is_candidate": false}, {"start": 4545.259, "end": 4548.903, "text": "Y tengo un pensamiento que es un poco el siguiente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8141178439642833, "is_candidate": false}, {"start": 4548.903, "end": 4551.725, "text": "Hoy me hablaba la mam\u00e1 de un amigo y me dice, mir\u00e1 Gast\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8464575883117121, "is_candidate": false}, {"start": 4552.686, "end": 4579.499, "text": " Yo siempre votaba el pro, hace muchos a\u00f1os que apoyaba, y tengo la esperanza en Patricia todav\u00eda, me dice, porque veo que es una l\u00edder fuerte, que se la banca y que va al frente, que defiende los valores del partido, pero veo que est\u00e1 pasando esto como que se pincha, se desinfla, no defienden los valores de la libertad todos, algunos y otros no, no todos van a fondo con esto, algunos son muy blandos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7800266932908178, "is_candidate": false}, {"start": 4580.419, "end": 4593.891, "text": " Y creo que m\u00e1s all\u00e1 de lo que yo un poco les dec\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de lo blando, lo no blando, creo que hay que entender que las elecciones dentro de dos a\u00f1os, dentro de cuatro a\u00f1os, no vamos a estar eligiendo entre un partido o el otro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8212551315795248, "is_candidate": false}, {"start": 4593.891, "end": 4605.201, "text": "Vamos a estar eligiendo en un modelo de pa\u00eds, de democracia, de libertades, de derechos, y un modelo que ya sabemos que es el d\u00eda de hoy, que es un modelo totalitario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7786586445231114, "is_candidate": false}, {"start": 4605.922, "end": 4626.978, "text": " Entonces creo que mejor que nunca, lejos de ir por el lado de los partidismos, quiero tomar un concepto que dice \u00c1lvaro Sicarelli, una estrella de las redes, que la verdad lo admiro profundamente, que marca que hay que construir un acuerdo entre todos los sectores que concordemos en una serie de principios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8278882881670757, "is_candidate": false}, {"start": 4628.099, "end": 4633.003, "text": " Este famoso, los valores no se negocian, que pon\u00eda el otro d\u00eda el PRO en su cuenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7816626690366347, "is_candidate": false}, {"start": 4633.003, "end": 4637.367, "text": "Creo que es un poquito eso, la alianza de los valores que no se negocian.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8448382151811793, "is_candidate": false}, {"start": 4637.367, "end": 4645.593, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de socialistas, liberales, republicanos, creo que si los valores est\u00e1n, tenemos que estar unidos para el 23.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7892618094534002, "is_candidate": false}, {"start": 4646.734, "end": 4657.925, "text": " para poder despu\u00e9s dar la discusi\u00f3n interna, pero sin olvidarnos de estos principios, del tema de la libertad, de ir al frente en estos \u00e1mbitos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8098550016252847, "is_candidate": false}, {"start": 4657.925, "end": 4661.048, "text": "As\u00ed que bueno, agradecerles un mont\u00f3n, porque la verdad es que creo que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.828222865225263, "is_candidate": false}, {"start": 4661.528, "end": 4667.63, "text": " que se est\u00e1 defendiendo muy bien desde este lado del PRO ese proyecto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.757515372011234, "is_candidate": false}, {"start": 4667.63, "end": 4671.851, "text": "Ojal\u00e1 podamos promover m\u00e1s esos principios de libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8136974076117609, "is_candidate": false}, {"start": 4671.851, "end": 4677.453, "text": "Y bueno, desde ac\u00e1 yo estoy en la Juventud por la Comuna 7 que estamos armando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8340467164347246, "is_candidate": false}, {"start": 4677.453, "end": 4682.194, "text": "Siempre estoy disponible para el que sea de la comuna o lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8264558960982438, "is_candidate": false}, {"start": 4682.194, "end": 4683.534, "text": "As\u00ed que bueno, mil gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9776035129718195, "is_candidate": false}, {"start": 4683.534, "end": 4684.755, "text": "Gracias Gast\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.762252387166338, "is_candidate": false}, {"start": 4684.755, "end": 4687.876, "text": "Gracias Gast\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8985007152507223, "is_candidate": false}, {"start": 4687.876, "end": 4689.096, "text": "Yo lo conoc\u00ed a \u00c1lvaro cuando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7489148159778949, "is_candidate": false}, {"start": 4690.265, "end": 4692.787, "text": " cuando ten\u00eda 18 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6884767035738761, "is_candidate": false}, {"start": 4692.787, "end": 4718.088, "text": "Hace muchos a\u00f1os que trabajaba much\u00edsimo desde jovencito y bueno, ahora est\u00e1 tomando vuelo, la verdad que me encanta, pero hace a\u00f1os, a\u00f1os que lo conozco much\u00edsimo, trabaj\u00f3 conmigo mucho tiempo y ahora est\u00e1 con sus alas propias, ha crecido mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5352388580365124, "is_candidate": false}, {"start": 4719.679, "end": 4722.761, "text": " Bueno, agradecerle a tu mam\u00e1 que dice que estoy resistiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5438036229047142, "is_candidate": false}, {"start": 4722.761, "end": 4725.823, "text": "S\u00ed, tenemos que resistir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5279047524268747, "is_candidate": false}, {"start": 4725.823, "end": 4741.832, "text": "Es verdad, ha habido ruidos esa semana, pero bueno, algunas veces hay que saber, digamos, ver las cosas estrat\u00e9gicas de las m\u00e1s t\u00e1cticas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4798912987847387, "is_candidate": true}, {"start": 4741.832, "end": 4748.677, "text": "Por ah\u00ed ahora estamos con algunos temas m\u00e1s t\u00e1cticos, pero lo estrat\u00e9gico es lo que vos dijiste.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5135166640013681, "is_candidate": false}, {"start": 4750.423, "end": 4757.368, "text": " vamos a un choque de modelos, de modelos de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4876460892286161, "is_candidate": true}, {"start": 4757.368, "end": 4771.498, "text": "Y ese choque no quiere decir que nosotros no tengamos en alg\u00fan momento que hablar con muchos de los que piensan distinto, porque en definitiva muchos pa\u00edses que salieron adelante salieron con acuerdos profundos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5375041790567371, "is_candidate": false}, {"start": 4771.498, "end": 4775.801, "text": "Ahora, el tema es que lo que nosotros necesitamos es", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5506926502224121, "is_candidate": false}, {"start": 4777.728, "end": 4787.836, "text": " no entrar en un falso di\u00e1logo, un di\u00e1logo en el que nosotros terminemos siendo el jam\u00f3n del s\u00e1ndwich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5036922788984846, "is_candidate": false}, {"start": 4787.836, "end": 4803.208, "text": "Hab\u00eda una pel\u00edcula que se llamaba Rescatando al Soldado Ryan, que iban un pelot\u00f3n como de nueve a rescatar a un soldado que hab\u00eda quedado del otro lado de la l\u00ednea de fuego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47327770073485487, "is_candidate": true}, {"start": 4803.208, "end": 4807.351, "text": "Y de los nueve que van a rescatar al soldado Ryan, vuelve uno", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.584091728664963, "is_candidate": false}, {"start": 4807.901, "end": 4809.822, "text": " con el soldado Ryan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7406449022141248, "is_candidate": false}, {"start": 4809.822, "end": 4813.062, "text": "Y los otros ocho mueren.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6185879930078735, "is_candidate": false}, {"start": 4813.062, "end": 4826.866, "text": "Entonces, bueno, la pel\u00edcula es toda una alegor\u00eda a que en definitiva fue muy importante ir a salvar al soldado Ryan, pero el costo fue alt\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5026117937467578, "is_candidate": false}, {"start": 4826.866, "end": 4829.127, "text": "Entonces, a ver, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer nosotros?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6585966349585126, "is_candidate": false}, {"start": 4829.127, "end": 4833.048, "text": "\u00bfVamos a salvar al soldado Alberto de Cristina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5906559350522316, "is_candidate": false}, {"start": 4833.928, "end": 4842.991, "text": " o vamos a decirle Cristina Alberto Fern\u00e1ndez, Cristina Fern\u00e1ndez, ustedes armaron un proyecto inviable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4590467724517545, "is_candidate": true}, {"start": 4842.991, "end": 4845.112, "text": "Bueno, h\u00e1ganlo ustedes viable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7944643079713043, "is_candidate": false}, {"start": 4845.112, "end": 4846.212, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos piden a nosotros?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5704755359162109, "is_candidate": false}, {"start": 4846.212, "end": 4863.438, "text": "\u00bfQue nos metamos ah\u00ed en el medio para terminar como los que fueron a rescatar al soldado Ryan y quedar muertos en el camino y tirar por la borda lo que significa Juntos por el Cambio, que es un recambio democr\u00e1tico y alternativo del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5421816624060989, "is_candidate": false}, {"start": 4864.494, "end": 4867.756, "text": " As\u00ed que, bueno, me parece que ese es el tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.708292710112038, "is_candidate": false}, {"start": 4867.756, "end": 4872.579, "text": "El di\u00e1logo tiene que ser sobre bases firmes, sobre bases s\u00f3lidas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.49230010962295223, "is_candidate": true}, {"start": 4872.579, "end": 4877.722, "text": "Los di\u00e1logos para ganar tiempo no sirven para nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5533015091217703, "is_candidate": false}, {"start": 4877.722, "end": 4881.565, "text": "Si son sobre bases s\u00f3lidas, pueden cambiar un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.66379101714843, "is_candidate": false}, {"start": 4881.565, "end": 4891.25, "text": "Si son sobre, digamos, momentos para ganar tiempo o... Porque, en definitiva, a nosotros nadie nos invit\u00f3 a un di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4499053228539015, "is_candidate": true}, {"start": 4891.25, "end": 4893.492, "text": "F\u00edjense que nosotros estamos hablando de algo que no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.685424446881021, "is_candidate": false}, {"start": 4894.577, "end": 4897.379, "text": " no pas\u00f3, eso es lo m\u00e1s triste de todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6849974286541143, "is_candidate": false}, {"start": 4897.379, "end": 4901.382, "text": "Una carta que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner le hizo al presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5935216465144617, "is_candidate": false}, {"start": 4901.382, "end": 4912.929, "text": "Primera pregunta, \u00bfel presidente tiene que recibir una carta de su vicepresidenta o la podr\u00eda llamar por tel\u00e9fono, mandarle un WhatsApp y decirle, che, nos encontramos a hablar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.522648165003762, "is_candidate": false}, {"start": 4912.929, "end": 4916.852, "text": "Si le manda una carta es porque quiere justamente generar esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5467953062580708, "is_candidate": false}, {"start": 4916.852, "end": 4920.715, "text": "Que nosotros discutamos si vamos, si no vamos, si estamos, si no estamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6121761333290843, "is_candidate": false}, {"start": 4920.715, "end": 4920.795, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8653718835770084, "is_candidate": false}, {"start": 4922.721, "end": 4936.612, "text": " Ellos le prometieron al pa\u00eds un proyecto donde estaban todos juntos y Alberto Fern\u00e1ndez dijo, juro que no me voy a pelear nunca m\u00e1s con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5741363083764368, "is_candidate": false}, {"start": 4936.612, "end": 4946.541, "text": "Bueno, entonces que cumpla su promesa, que se arreglen, que den un proyecto firme y s\u00f3lido para salir de la situaci\u00f3n en la que estamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4631237154498882, "is_candidate": true}, {"start": 4947.256, "end": 4954.557, "text": " Y ah\u00ed, si es s\u00f3lido y firme, no es para meternos a nosotros en un agua, en una tierra movediza y hundirnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.48180319374664515, "is_candidate": true}, {"start": 4954.557, "end": 4957.318, "text": "Nosotros, \u00bfpor qu\u00e9 no nos queremos hundir?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5372553928494339, "is_candidate": false}, {"start": 4957.318, "end": 4958.138, "text": "\u00bfPor ego\u00edsmo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9978134394620888, "is_candidate": false}, {"start": 4958.138, "end": 4961.378, "text": "No, porque queremos que el pa\u00eds tenga una reserva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6242175451762983, "is_candidate": false}, {"start": 4961.378, "end": 4967.179, "text": "Entonces, si hay un di\u00e1logo serio, nosotros estamos para ese di\u00e1logo serio, siempre vamos a estar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.539488025209812, "is_candidate": false}, {"start": 4967.179, "end": 4974.541, "text": "Ahora, si es para hundirnos en las tierras movedizas de las peleas entre ellos, bueno, que se arreglen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5785914897616864, "is_candidate": false}, {"start": 4974.541, "end": 4975.781, "text": "Soy dura, pero clara.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8555048702074034, "is_candidate": false}, {"start": 4979.127, "end": 4989.472, "text": " Tan clara como que me parece que es una buena oportunidad para que terminemos aqu\u00ed, para que el mensaje quede, para que el mensaje nos llegue.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8502153545209261, "is_candidate": false}, {"start": 4989.472, "end": 4997.676, "text": "Les pido disculpas a los que quisieron hablar, tenemos varias sesiones por delante, as\u00ed que prometo que a los que insistieron mucho los pondr\u00e9 primeros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8593625615774281, "is_candidate": false}, {"start": 4998.476, "end": 5002.239, "text": " Y me parece un excelente cierre, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7951833231495206, "is_candidate": false}, {"start": 5002.239, "end": 5009.264, "text": "Y quiero agradecerles chicos a todos, chicos y no chicos, por haber estado esta hora y media en este intercambio tan rico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8643702811680329, "is_candidate": false}, {"start": 5009.264, "end": 5013.727, "text": "Creo que con Patricia compartimos que nos llenan de energ\u00eda, de ganas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9136870514068829, "is_candidate": false}, {"start": 5013.727, "end": 5019.552, "text": "Es muy bueno verlos y tambi\u00e9n les queremos agradecer su compromiso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8455302796321621, "is_candidate": false}, {"start": 5019.552, "end": 5022.834, "text": "As\u00ed que por m\u00ed, esto es lo que quer\u00eda decirles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7888945064655412, "is_candidate": false}, {"start": 5022.834, "end": 5025.036, "text": "No s\u00e9 Patricia si quer\u00e9s cerrar, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.849050139352927, "is_candidate": false}, {"start": 5026.224, "end": 5052.235, "text": " Simplemente agradecerte Eduardo, felicitarte por esto que est\u00e1s haciendo con la escuela, de darle voz a todos los j\u00f3venes del PRO, que todos han podido expresarse muy fuertemente, y decirles que esperemos que cada uno tome su lugar y entre todos construir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4587050060530541, "is_candidate": true}, {"start": 5053.632, "end": 5055.393, "text": " esto que el pa\u00eds nos necesita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5520777747620543, "is_candidate": false}, {"start": 5055.393, "end": 5058.475, "text": "Y yo creo que cada d\u00eda que pasa es m\u00e1s claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5264962975785832, "is_candidate": false}, {"start": 5058.475, "end": 5063.197, "text": "As\u00ed que vamos fuertes a ese objetivo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6688288267953468, "is_candidate": false}, {"start": 5063.197, "end": 5063.997, "text": "Un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8148266815307359, "is_candidate": false}, {"start": 5063.997, "end": 5065.498, "text": "Gracias, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7473083092228338, "is_candidate": false}, {"start": 5065.498, "end": 5073.401, "text": "Gracias a todos los j\u00f3venes que se han expresado y a toda la gente que ha seguido este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5872895897067318, "is_candidate": false}, {"start": 5073.401, "end": 5074.842, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8045606011507822, "is_candidate": false}, {"start": 5074.842, "end": 5075.642, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9181368337282525, "is_candidate": false}, {"start": 5075.642, "end": 5076.243, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.872822158316545, "is_candidate": false}, {"start": 5076.243, "end": 5076.743, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0354647592429427, "is_candidate": false}, {"start": 5078.863, "end": 5089.111, "text": " Vamos a subir esto a nuestro sitio para que puedan encontrar las grabaciones, los mensajes, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.873215709971821, "is_candidate": false}, {"start": 5089.111, "end": 5091.632, "text": "A ver, Guillermo, pone por favor la direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8995001747249224, "is_candidate": false}, {"start": 5091.632, "end": 5094.494, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0228504052325604, "is_candidate": false}, {"start": 5094.494, "end": 5104.961, "text": "O sea, en la direcci\u00f3n que acaba de poner Guillermo, en Facebook, van a encontrar la grabaci\u00f3n y los mensajes y le vamos a contestar a todos los que nos escribieron.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8607520341170594, "is_candidate": false}, {"start": 5104.961, "end": 5105.662, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9439347357473421, "is_candidate": false}], "Index": 1524, "channel_id": "UCAKLsIDNo_sUFOqDEl9gUyQ", "channel": "Escuela Nacional de Dirigentes PRO", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prodirigentes", "id": "-mBHRyvp4Po", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-mBHRyvp4Po", "title": "Salgamos a la cancha - Patricia Bullrich - 3-11-2020", "duration": 5115.0, "view_count": 114.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}