{"segments": [{"start": 119.223, "end": 123.708, "text": " Bien, bienvenidos a todos quienes van ingresando a la sala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8046209020713522, "is_candidate": false}, {"start": 123.708, "end": 125.991, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970798996371633, "is_candidate": false}, {"start": 125.991, "end": 129.175, "text": "Todav\u00eda se est\u00e1n sumando algunas personas a la sala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9450226267938346, "is_candidate": false}, {"start": 129.175, "end": 135.022, "text": "Vamos a esperar quiz\u00e1s un minuto m\u00e1s para que todas puedan tener acceso y comenzamos formalmente el evento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0088542272862442, "is_candidate": false}, {"start": 187.1, "end": 199.124, "text": " Bien, muy buenas tardes y buenas noches a todos los que nos acompa\u00f1an desde Argentina, desde Venezuela, un poco m\u00e1s de las 6 de la tarde en Caracas, un poco m\u00e1s de las 7 de la noche en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8611466840669622, "is_candidate": false}, {"start": 199.124, "end": 216.87, "text": "Gracias a todos por acompa\u00f1arnos y por conectarse a esta actividad que hemos organizado pues con mucha emoci\u00f3n, con mucho entusiasmo desde el PRO y desde 20 de Venezuela para escuchar a dos grandes l\u00edderes, dos grandes mujeres como lo son Patricia Bullrich y Mar\u00eda Corina Machado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9332635492232955, "is_candidate": false}, {"start": 217.36, "end": 220.663, "text": " precisamente para hablar sobre el desaf\u00edo de Occidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9517889514863057, "is_candidate": false}, {"start": 220.663, "end": 241.438, "text": "En momentos en los que precisamente se requiere de mucha firmeza, de liderazgos definidos, firmes, pues, m\u00e1s que nunca se vuelve imprescindible poder escuchar desde la experiencia y desde la visi\u00f3n de grandes l\u00edderes, pues, hacia d\u00f3nde, hacia d\u00f3nde vamos, cu\u00e1l es la respuesta y, por supuesto, cu\u00e1les son nuestros desaf\u00edos en com\u00fan, el desaf\u00edo de Occidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9045891047386226, "is_candidate": false}, {"start": 241.438, "end": 246.702, "text": "Me acompa\u00f1a en la moderaci\u00f3n, la noche de hoy, Dan Kawaka, que es, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8225786876113617, "is_candidate": false}, {"start": 247.927, "end": 257.414, "text": " Tambi\u00e9n parte del equipo de Relaciones Internacionales en la Secretar\u00eda de Asuntos Internacionales del PRO, adem\u00e1s de un destacado analista, a quien quiero dar la bienvenida tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769808634127849, "is_candidate": false}, {"start": 257.414, "end": 263.098, "text": "\u00a1Hola, Dan!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0701068450195146, "is_candidate": false}, {"start": 263.098, "end": 265.98, "text": "Ya va, que no te escuchamos, Dan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9706042440558466, "is_candidate": false}, {"start": 265.98, "end": 267.261, "text": "No te escuchamos, Dan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0425160948126546, "is_candidate": false}, {"start": 267.261, "end": 269.422, "text": "Tienes que activar el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9248783247822667, "is_candidate": false}, {"start": 269.422, "end": 270.603, "text": "Aqu\u00ed ya te lo voy a activar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9583277404968451, "is_candidate": false}, {"start": 272.988, "end": 274.449, "text": " Disculpame.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.99064132305206, "is_candidate": false}, {"start": 274.449, "end": 275.389, "text": "Muchas gracias, Pedro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9418859966261159, "is_candidate": false}, {"start": 275.389, "end": 278.39, "text": "Un gusto nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8538907356822997, "is_candidate": false}, {"start": 278.39, "end": 286.353, "text": "De paso, te presento a ti, que eres el coordinador de Asuntos Internacionales de 20 Venezuela y un gran profesor universitario.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7676921517023568, "is_candidate": false}, {"start": 286.353, "end": 298.838, "text": "Juntos vamos a tratar de moderar esta charla que junta a dos de los grandes l\u00edderes de Latinoam\u00e9rica, sin ninguna duda, Patricia Bullrich y Mar\u00eda Corina Machado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.841792109520916, "is_candidate": false}, {"start": 298.838, "end": 299.498, "text": "Por favor, Pedro,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.940176561456754, "is_candidate": false}, {"start": 301.649, "end": 303.129, "text": " S\u00ed, bueno, gracias Dan, gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0047738850571775, "is_candidate": false}, {"start": 303.129, "end": 306.43, "text": "Vamos a estar entonces por ac\u00e1 llevando esta din\u00e1mica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9399671411062603, "is_candidate": false}, {"start": 306.43, "end": 322.974, "text": "La verdad, muy contentos de poder recibirlos por ac\u00e1, a todos, por supuesto, no solamente a argentinos y venezolanos desde sus respectivos pa\u00edses, sino tambi\u00e9n a la comunidad de venezolanos en Argentina y a todos quienes est\u00e1n siendo parte de esta actividad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9250745938784769, "is_candidate": false}, {"start": 322.974, "end": 327.915, "text": "Y no quiero perder m\u00e1s tiempo, vamos a comenzar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9413759652910246, "is_candidate": false}, {"start": 327.915, "end": 331.536, "text": "Por mi parte, comienzo presentando a Patricia Bullrich,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9633396235228705, "is_candidate": false}, {"start": 331.918, "end": 359.286, "text": " con quien adem\u00e1s quiero comenzar esta actividad, Patricia Bullrich, hoy es la actual presidenta del PRO, pero adem\u00e1s viene de ser ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n Argentina durante la administraci\u00f3n de Mauricio Macri, adem\u00e1s de una vasta experiencia parlamentaria, una vasta experiencia pol\u00edtica y por supuesto tambi\u00e9n en otros cargos ministeriales y en otros momentos, y pues siempre desde muy joven comprometida con la defensa de la democracia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9368645577444257, "is_candidate": false}, {"start": 359.907, "end": 384.747, "text": " y la lucha contra la dictadura, y precisamente nos honra much\u00edsimo poder estar con ella hoy, poder escucharla, en un momento en el que Argentina pareciera estar enfrentando probablemente uno de sus mayores desaf\u00edos, no solamente con lo que significa el retorno del kirchnerismo al poder, sino tambi\u00e9n desde lo que representa la lucha pol\u00edtica, precisamente para enfrentarlos y para buscar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9188015030134716, "is_candidate": false}, {"start": 386.265, "end": 388.667, "text": " frenar cualquier avance que hemos visto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8736252954590465, "is_candidate": false}, {"start": 388.667, "end": 402.679, "text": "Adem\u00e1s, curiosamente, Argentina y Venezuela hoy se est\u00e1n debatiendo y compitiendo por quien tiene la cuarentena m\u00e1s larga, no solamente de la regi\u00f3n, sino tambi\u00e9n probablemente del mundo, y por supuesto con resultados a la vista que son devastadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8738686715987292, "is_candidate": false}, {"start": 402.679, "end": 410.746, "text": "Y quiero comenzar precisamente con Patricia, no solamente para hablar de c\u00f3mo est\u00e1 Argentina hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8581551628626057, "is_candidate": false}, {"start": 410.746, "end": 413.228, "text": "El an\u00e1lisis actual de d\u00f3nde se encuentra Argentina hoy,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8858824417208058, "is_candidate": false}, {"start": 414.201, "end": 432.653, "text": " cuando ya Alberto Fern\u00e1ndez se acerca a su primer a\u00f1o de gobierno, pero adem\u00e1s cuando vemos el manejo de la pandemia y lo que ha representado, lo que para algunos parec\u00eda una esperanza de no repetir el episodio del kirchnerismo, pues pareciera que el tiempo est\u00e1 demostrando todo lo contrario, y m\u00e1s bien pareciera que no mucho ha cambiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8626323906461216, "is_candidate": false}, {"start": 432.653, "end": 436.776, "text": "As\u00ed que, Fatih, nuevamente gracias por acompa\u00f1arnos y te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8977772345413876, "is_candidate": false}, {"start": 436.776, "end": 437.836, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0632102650113175, "is_candidate": false}, {"start": 437.836, "end": 438.617, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 Argentina hoy?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0451137250417448, "is_candidate": false}, {"start": 439.865, "end": 441.97, "text": " Bueno, est\u00e1n en el mismo lugar, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5680593668668121, "is_candidate": false}, {"start": 441.97, "end": 446.78, "text": "Pero... Hola Mar\u00eda Corina, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47663531820119465, "is_candidate": true}, {"start": 446.78, "end": 447.601, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6498598591833293, "is_candidate": false}, {"start": 447.601, "end": 448.664, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8481547842680898, "is_candidate": false}, {"start": 448.664, "end": 448.844, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8130744124202185, "is_candidate": false}, {"start": 449.847, "end": 471.679, "text": " Argentina, sin duda que luego de nuestro gobierno, de cuatro a\u00f1os de un gobierno democr\u00e1tico, republicano, donde la libertad se respir\u00f3, donde pudimos realmente generar instituciones potentes y fuertes, donde hubo autonom\u00eda de la justicia, se investig\u00f3 la corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32379270988566533, "is_candidate": true}, {"start": 473.14, "end": 491.262, "text": " Sin duda que tuvimos problemas econ\u00f3micos porque siempre nos enfrentamos a un adversario pol\u00edtico que es muy fuerte en trabar la gobernabilidad y eso nos llev\u00f3 a tener problemas que nosotros, por supuesto, los asumimos y eso nos llev\u00f3 a no poder repetir un mandato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30888871918828753, "is_candidate": true}, {"start": 493.103, "end": 508.378, "text": " Pero hoy nosotros consideramos que Argentina est\u00e1 en una situaci\u00f3n de intentar volver o profundizar lo que fue la primera etapa del kirchnerismo, pero con muchas m\u00e1s dificultades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2910075173689355, "is_candidate": true}, {"start": 508.378, "end": 512.622, "text": "Con muchas m\u00e1s dificultades de las que quiz\u00e1s en alg\u00fan momento las tuvo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34773626036475025, "is_candidate": true}, {"start": 513.603, "end": 527.344, "text": " Las primeras dificultades es porque ya Am\u00e9rica Latina no est\u00e1 en la misma situaci\u00f3n que estaba cuando gobernaban N\u00e9stor Kirchner y Cristina Kirchner, hoy hay muchos m\u00e1s presidentes", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34725488696240614, "is_candidate": true}, {"start": 528.906, "end": 543.299, "text": " democr\u00e1ticos, que no eran s\u00fabditos de Ch\u00e1vez, como suced\u00eda en la \u00e9poca en la que el kirchnerismo estaba en su primera etapa en el gobierno, eso generaba una situaci\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2986196480577552, "is_candidate": true}, {"start": 543.299, "end": 552.268, "text": "Tenemos Uruguay en una posici\u00f3n distinta, Paraguay, si te acord\u00e1s que la hab\u00edamos echado del Mercosur, los hab\u00edamos maltratado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32896406159679337, "is_candidate": true}, {"start": 553.808, "end": 571.055, "text": " la situaci\u00f3n de Bolivia es distinta, la situaci\u00f3n de Brasil es distinta, entonces el continente tambi\u00e9n ha dejado en un aislamiento bastante grande este famoso proyecto autoritario populista del siglo XXI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31824429798544274, "is_candidate": true}, {"start": 572.815, "end": 577.237, "text": " Ese es el primer caso que nos parece importante plantear.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.382477216543614, "is_candidate": true}, {"start": 577.237, "end": 595.265, "text": "El segundo es que, si bien, como todos sabemos, nosotros perdimos las elecciones, hoy somos una fuerza pol\u00edtica contundente, que sacamos el 41% de los votos, que tenemos poder de veto en el Senado, es decir, no se puede elegir un miembro de la Corte Suprema ni cambiar la Constituci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32062950504081456, "is_candidate": true}, {"start": 596.543, "end": 603.048, "text": " ni nombrar al Procurador de la Naci\u00f3n sin el voto de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3511482591934618, "is_candidate": true}, {"start": 603.048, "end": 607.932, "text": "Y eso es realmente importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32389010129633045, "is_candidate": true}, {"start": 607.932, "end": 623.483, "text": "Como siempre sucede, ac\u00e1 al principio se vendi\u00f3 a un presidente que iba a ser un presidente m\u00e1s abierto, menos ligado a las tradiciones populistas o autoritarias del kirchnerismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2781887016268716, "is_candidate": true}, {"start": 624.985, "end": 640.038, "text": " Y vemos un presidente con una total y permanente incertidumbre, de golpe comenz\u00f3 a plantear pol\u00edticas que parec\u00edan de unidad y luego comenz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.289172211127378, "is_candidate": true}, {"start": 641.519, "end": 660.41, "text": " a intentar un camino muy fuerte de aislamiento en Am\u00e9rica Latina, de reivindicaci\u00f3n del r\u00e9gimen de Maduro, de reivindicaci\u00f3n de, digamos, el otro d\u00eda se port\u00f3 bastante descort\u00e9smente con la presidenta boliviana en la reuni\u00f3n del MERCOSUR,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3141462734278878, "is_candidate": true}, {"start": 661.45, "end": 668.794, "text": " y ha tenido, digamos, actitudes de aislamiento internacional muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29557463793008143, "is_candidate": true}, {"start": 668.794, "end": 689.163, "text": "Todav\u00eda no ha tenido una reuni\u00f3n con el presidente de Brasil, que independientemente de las ideolog\u00edas, somos vecinos y nuestra econom\u00eda es interdependiente de la econom\u00eda brasile\u00f1a, adem\u00e1s de ser pa\u00edses vecinos, ha tenido m\u00e1s bien una relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28268989238776177, "is_candidate": true}, {"start": 690.043, "end": 708.869, "text": " de bastante enfrentamiento, no ha ido nuestro presidente a la asunci\u00f3n del presidente uruguayo, la calle POU que asumi\u00f3 los primeros d\u00edas de marzo, es decir que ha tenido actitudes bastante negativas, tampoco vot\u00f3 en la OEA, la Argentina vot\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27585697743766113, "is_candidate": true}, {"start": 709.729, "end": 728.009, "text": " al candidato perdedor y no contin\u00fao con la l\u00ednea de una OEA comprometida con la democracia en el continente, es decir que son todos elementos que nos marcan una intenci\u00f3n distinta a la que en los papeles quiere plantearse como un presidente moderado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3025294299500737, "is_candidate": true}, {"start": 728.69, "end": 750.329, "text": " Tambi\u00e9n hemos tenido episodios en la Argentina de intento de liberaci\u00f3n de los presos, ah\u00ed nosotros como oposici\u00f3n, junto con gran parte de la sociedad, demostramos que no est\u00e1bamos para eso, que la Argentina no pod\u00eda, m\u00e1s all\u00e1 de que hab\u00eda una situaci\u00f3n de coronavirus, no pod\u00edamos dejar a todos los presos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30613137733970874, "is_candidate": true}, {"start": 751.503, "end": 780.253, "text": " en la calle, violadores al lado de sus v\u00edctimas, y hubo una reacci\u00f3n popular muy fuerte en la Argentina, y tambi\u00e9n hubo una reacci\u00f3n popular muy fuerte cuando se quiso privatizar, perd\u00f3n, estatizar la primera empresa privada, una empresa familiar de raigambre en un pueblo a 800 kil\u00f3metros de la capital federal, en un pueblo de mucha tradici\u00f3n de inmigrantes de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2982826176650021, "is_candidate": true}, {"start": 781.433, "end": 809.497, "text": " italianos, la familia se llama Vicentine, es una empresa de familia, y bueno, le intentaron expropiar y se levant\u00f3 todo el pueblo y todo el pa\u00eds, y ah\u00ed se record\u00f3 mucho el expropiese de Ch\u00e1vez, se record\u00f3 mucho no solamente el expropiese, sino la cantidad de empresas que se hab\u00edan expropiado y la cantidad de empresas que dejaron de funcionar, que fue algo que yo charl\u00e9 muchas veces con Mar\u00eda Corina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31275392687072456, "is_candidate": true}, {"start": 810.057, "end": 813.038, "text": " que me mostraba, expropiaron esto, \u00bfpara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4472456544232798, "is_candidate": true}, {"start": 813.038, "end": 834.045, "text": "Para terminar cerr\u00e1ndola, que fue el caso tambi\u00e9n de una empresa argentina especial para la industria del petr\u00f3leo, que termin\u00f3 cerrada como osidor de la empresa Techint, una empresa de punta en esa materia, que termin\u00f3 realmente muy mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2880421525485052, "is_candidate": true}, {"start": 834.045, "end": 834.345, "text": "As\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7516647879064091, "is_candidate": false}, {"start": 835.185, "end": 850.745, "text": " Te dir\u00eda que yo definir\u00eda a la Argentina como un intento de volver a una pol\u00edtica extrema, una pol\u00edtica populista autoritaria,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3746247690148461, "is_candidate": true}, {"start": 851.465, "end": 854.807, "text": " pero con poco espacio social y pol\u00edtico para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4638510079732969, "is_candidate": true}, {"start": 854.807, "end": 867.415, "text": "Nosotros tenemos un bloque muy importante, tenemos casi la mitad de los diputados nacionales, tenemos, como les dije, poder de veto en el Senado, gobernamos la ciudad de Buenos Aires y tres provincias m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31279473428297067, "is_candidate": true}, {"start": 868.976, "end": 876.681, "text": " y tenemos una fuerza y voluntad para que la Argentina no pase lo que pas\u00f3 en la etapa kirchnerista muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3319375823910763, "is_candidate": true}, {"start": 876.681, "end": 890.15, "text": "As\u00ed que estamos ac\u00e1, por supuesto siempre apoyando a nuestros amigos de Venezuela, a Mar\u00eda Corina, en un intento de realmente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2886721396193459, "is_candidate": true}, {"start": 891.451, "end": 917.75, "text": " lograr que Venezuela vuelva a la senda de la democracia y de gobernantes que no se involucren con lo peor que puede existir en una clase pol\u00edtica que vive para ellas, para el poder y que ha dejado al pueblo venezolano en la peor de las miserias en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26616686551222024, "is_candidate": true}, {"start": 918.908, "end": 920.21, "text": " Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8331112974136993, "is_candidate": false}, {"start": 920.21, "end": 930.162, "text": "Y ahora quer\u00eda tambi\u00e9n presentar a Mar\u00eda Corina Machado, que todos la conocen pero ante tanto p\u00fablico vale decir que es la Coordinadora Nacional de Evente Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8304113614170299, "is_candidate": false}, {"start": 930.162, "end": 935.429, "text": "Fue ex candidata presidencial en 2012, diputada de la Asamblea Nacional de Venezuela entre el 2010 y el 2014,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8066409646344294, "is_candidate": false}, {"start": 937.291, "end": 940.773, "text": " Es una de las principales l\u00edderes de la oposici\u00f3n en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8389104262134808, "is_candidate": false}, {"start": 940.773, "end": 953.162, "text": "Tambi\u00e9n es bueno aclarar que estamos en un Zoom, parecer\u00eda que es todo normal, pero a diferencia de todos nosotros, de la mayor\u00eda de nosotros, Mar\u00eda Corina est\u00e1 impedida de salir de su pa\u00eds desde hace m\u00e1s de seis a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8087459290964721, "is_candidate": false}, {"start": 953.822, "end": 968.417, "text": " Y entonces, parece que el Zoom tiene otro significado, est\u00e1 traslad\u00e1ndose al resto del mundo, pero f\u00edsicamente no ha podido salir en los \u00faltimos seis a\u00f1os, lo cual muestra tambi\u00e9n la situaci\u00f3n dura que vive y lo que tiene que resistir.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8552884011914355, "is_candidate": false}, {"start": 968.417, "end": 974.924, "text": "Mar\u00eda Corina, lo mismo, \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n para comenzar actual en Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.824620571096601, "is_candidate": false}, {"start": 976.777, "end": 978.758, "text": " Hola Dan, gracias por esta oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7364370825001204, "is_candidate": false}, {"start": 978.758, "end": 986.621, "text": "Y bueno, escuch\u00e1ndote estaba reflexionando que esta pandemia los ha hecho a ustedes entender lo que significa no poder salir de su pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8456296248767476, "is_candidate": false}, {"start": 986.621, "end": 989.122, "text": "As\u00ed que estamos ahorita en condiciones iguales todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.891799343665669, "is_candidate": false}, {"start": 990.758, "end": 996.801, "text": " Mira, les agradezco much\u00edsimo esta oportunidad, yo admiro y quiero much\u00edsimo a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8888084118046166, "is_candidate": false}, {"start": 996.801, "end": 1006.545, "text": "Varias veces nos encontramos all\u00e1 en Argentina y la recibimos con much\u00edsimo cari\u00f1o, all\u00e1 en el 2014, \u00bfte acuerdas Patricia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8667676908087706, "is_candidate": false}, {"start": 1006.545, "end": 1012.467, "text": "Cuando el aniversario de Cedice y ya en ese momento ve\u00edamos lo que se estaba configurando", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.809795864910984, "is_candidate": false}, {"start": 1013.293, "end": 1016.194, "text": " no solo en Venezuela, que ya hab\u00eda avanzado mucho, sino en la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8239473191137178, "is_candidate": false}, {"start": 1016.194, "end": 1026.838, "text": "As\u00ed que, s\u00faper orgullosa de poder compartir con Patricia, con todo el equipo de PRODAN, contigo y a Pedro, de 20, gracias por esta oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8182968104664474, "is_candidate": false}, {"start": 1026.838, "end": 1039.082, "text": "Y aprovecho de enviar un saludo enorme, de coraz\u00f3n, a todos los venezolanos que est\u00e1n en Argentina, que han sido recibidos por ustedes con los brazos abiertos, que son gente de trabajo, de talento,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7795573579016508, "is_candidate": false}, {"start": 1039.493, "end": 1046.38, "text": " que luchan desde all\u00e1 tambi\u00e9n por reconstruir su naci\u00f3n y que aqu\u00ed los estamos esperando con los brazos abiertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7988871331075341, "is_candidate": false}, {"start": 1046.38, "end": 1061.915, "text": "Y aprovecho de enviar un saludo a la gente desde Argentina, Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez, todo el equipo que est\u00e1 all\u00e1, y a nuestro diputado de la Fracci\u00f3n 16 de Julio, Richard Blanco, que est\u00e1 all\u00e1 exilado, perseguido, y que ustedes han recibido en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.761213816461733, "is_candidate": false}, {"start": 1063.188, "end": 1066.209, "text": " Bueno, \u00bfc\u00f3mo arrancar d\u00f3nde est\u00e1 Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7998556627674541, "is_candidate": false}, {"start": 1066.209, "end": 1071.511, "text": "Venezuela est\u00e1 en una incrucijada, Dan, Patricia y amigos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7742127789855208, "is_candidate": false}, {"start": 1071.511, "end": 1076.693, "text": "Estamos en ese momento en los cuales la historia cambia 180 grados.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9094421757390044, "is_candidate": false}, {"start": 1076.693, "end": 1085.376, "text": "Venezuela es hoy, y hay que decirlo con todas sus letras, no solo un estado fallido, pero Venezuela es un pa\u00eds invadido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8402815261580985, "is_candidate": false}, {"start": 1085.376, "end": 1091.538, "text": "Invadido por fuerzas criminales, por grupos que van desde el narcotr\u00e1fico, las redes de lavado de d\u00f3lares,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.857394464764475, "is_candidate": false}, {"start": 1092.002, "end": 1099.068, "text": " del contrabando de cuanta sustancia criminal ilegal exista y desde luego el terrorismo extremo islamico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8389228305871792, "is_candidate": false}, {"start": 1099.068, "end": 1100.99, "text": "Todo eso ha convertido en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9062369909115644, "is_candidate": false}, {"start": 1100.99, "end": 1106.694, "text": "Nuestro territorio est\u00e1 siendo repartido y se lo pelean grupos criminales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8123909790145288, "is_candidate": false}, {"start": 1106.694, "end": 1118.164, "text": "Se estima que entre el 55 y el 60 por ciento del territorio venezolano no tiene expresi\u00f3n alguna en la presencia de alg\u00fan \u00f3rgano del Estado porque son las bandas criminales", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.868219878937437, "is_candidate": false}, {"start": 1118.657, "end": 1142.876, "text": " la que nos ocupan, es decir, un Estado que se est\u00e1 somalizando, en t\u00e9rminos de Estado de Derecho, Venezuela es el \u00faltimo pa\u00eds del mundo, invito a que vean los indicadores de las organizaciones especializadas en esta materia, el \u00faltimo, el \u00faltimo pa\u00eds del mundo en Estado de Derecho, y ni hablar lo que significan las garant\u00edas a la seguridad humana.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8253691698616052, "is_candidate": false}, {"start": 1142.876, "end": 1144.537, "text": "Podr\u00edamos relatar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8701950598888899, "is_candidate": false}, {"start": 1145.817, "end": 1152.24, "text": " numeros\u00edsimos indicadores, solo hoy sali\u00f3 la encuesta nacional de condiciones de vida de varias universidades del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8320966009990549, "is_candidate": false}, {"start": 1152.24, "end": 1159.662, "text": "Les dejo esta cifra, 96.2% de la poblaci\u00f3n vive en pobreza, 79% en pobreza extrema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9012025709542306, "is_candidate": false}, {"start": 1159.662, "end": 1164.244, "text": "Es decir, esto es algo nunca imaginable, nunca imaginado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8709267556121089, "is_candidate": false}, {"start": 1164.244, "end": 1171.427, "text": "Estamos hablando del pa\u00eds que tiene las reservas petroleras m\u00e1s grandes del planeta y donde 9.6% de cada... 9.6% de cada 10 est\u00e1 en pobreza.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8476653780617551, "is_candidate": false}, {"start": 1175.428, "end": 1187.091, "text": " Y para m\u00ed, y lo repito permanentemente, la expresi\u00f3n m\u00e1s monstruosa de lo que estamos viviendo es c\u00f3mo est\u00e1n creciendo indicadores de suicidio infantil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8542998241465436, "is_candidate": false}, {"start": 1187.091, "end": 1188.391, "text": "Suicidio infantil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8467238805346405, "is_candidate": false}, {"start": 1188.391, "end": 1189.292, "text": "Eso es todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8319020569392669, "is_candidate": false}, {"start": 1189.292, "end": 1195.033, "text": "No hay que decir m\u00e1s nada sobre lo que significa la diluci\u00f3n de una naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7797557326780473, "is_candidate": false}, {"start": 1195.033, "end": 1198.834, "text": "Ahora, uno se pregunta, \u00bfesto fue casualidad?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8569102862300699, "is_candidate": false}, {"start": 1199.599, "end": 1223.239, "text": " Eso fue ineficiencia, tuvimos mala suerte, un fen\u00f3meno natural y dram\u00e1ticamente la conclusi\u00f3n es que ha sido un proceso planificado, sistem\u00e1tico y con la convergencia de m\u00faltiples actores que est\u00e1n utilizando Venezuela como punto de entrada, de establecimiento y de expansi\u00f3n de un conglomerado criminal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7945394157267806, "is_candidate": false}, {"start": 1223.239, "end": 1227.683, "text": "Entonces no podemos hablar de dictadura, es un error enorme calificar", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9395793287160338, "is_candidate": false}, {"start": 1228.377, "end": 1230.878, "text": " el r\u00e9gimen venezolano como una dictadura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7737413616837204, "is_candidate": false}, {"start": 1230.878, "end": 1238.4, "text": "Una cosa muy distinta, un sistema criminal muy bien financiado y muy bien articulado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8553535392629561, "is_candidate": false}, {"start": 1238.4, "end": 1257.366, "text": "Han usado fachadas pol\u00edticas que le han sido redituables en el pasado, el Foro de Sao Paulo, ahora el Grupo de Puebla, donde por cierto, miembros fundadores, Alberto Fern\u00e1ndez, presidente de Argentina, y donde obviamente utilizan estas plataformas para esconder", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8373424741726166, "is_candidate": false}, {"start": 1258.769, "end": 1268.032, "text": " iniciativas, propuestas y pr\u00e1cticas que ya nadie puede discutir que tienen un proyecto expansionista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8164669665179975, "is_candidate": false}, {"start": 1268.032, "end": 1280.296, "text": "El Foro de Sao Paulo, recuerden, en el a\u00f1o 2009 lleg\u00f3 a tener simult\u00e1neamente en el hemisferio 14 jefes de Estado del Primero Ministro, que estaban en el poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.72774013202756, "is_candidate": false}, {"start": 1280.296, "end": 1284.457, "text": "Acaba de cumplir 30 a\u00f1os, por cierto, el s\u00e1bado pasado, el Foro de Sao Paulo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6848505050540229, "is_candidate": false}, {"start": 1284.963, "end": 1290.705, "text": " y sigue muy vivo, vivito y coleando, como decimos los venezolanos, y activo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9115613813235861, "is_candidate": false}, {"start": 1290.705, "end": 1303.648, "text": "Y creo, en lo que a Venezuela respecta, viendo en retrospectiva, viendo hacia atr\u00e1s, que uno de los mayores errores que cometimos fue subestimar la naturaleza y el prop\u00f3sito de esta fuerza que se estaba encontrando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.820831398914031, "is_candidate": false}, {"start": 1303.648, "end": 1310.97, "text": "Hace 20 a\u00f1os nosotros dec\u00edamos, nosotros, Cuba, no, Cuba es Cuba, Venezuela es otra cosa, Cuba es una isla, nosotros tenemos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8360338539393233, "is_candidate": false}, {"start": 1311.44, "end": 1317.681, "text": " recursos, tenemos una tradici\u00f3n democr\u00e1tica, tenemos instituciones, tenemos un sector privado fuerte, una justicia aut\u00f3noma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8341493174416648, "is_candidate": false}, {"start": 1317.681, "end": 1319.401, "text": "Miren d\u00f3nde estamos hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8960462621799692, "is_candidate": false}, {"start": 1319.401, "end": 1327.743, "text": "Si algo, yo creo que es lo primero que quisiera transmitir como aprendizaje, es no subestimar lo que se ha configurado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.825826604631608, "is_candidate": false}, {"start": 1327.743, "end": 1340.185, "text": "Ahora, uno podr\u00eda decir una Venezuela devastada, donde no hay soberan\u00eda nacional, no existe, porque no existe control del territorio, porque no hay Estado de Derecho, porque la gente literalmente no puede sobrevivir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8467167802823288, "is_candidate": false}, {"start": 1342.209, "end": 1348.232, "text": " Podr\u00eda uno decir, bueno, se rindi\u00f3, se entreg\u00f3, y es precisamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9059527431667895, "is_candidate": false}, {"start": 1348.232, "end": 1359.537, "text": "A pesar de que hoy tenemos casi una cuarta parte de nuestra poblaci\u00f3n regada alrededor del mundo, que ha sido expulsada, perseguida, humillada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8196972287458995, "is_candidate": false}, {"start": 1359.537, "end": 1364.7, "text": "Y los que estamos adentro somos objeto de la represi\u00f3n y de la crueldad m\u00e1s brutal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7415464287315553, "is_candidate": false}, {"start": 1365.542, "end": 1370.746, "text": " donde hay persecuci\u00f3n, por supuesto, en Venezuela no hay libertad de expresi\u00f3n, no hay propiedad privada, no hay acceso a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8304278041789998, "is_candidate": false}, {"start": 1370.746, "end": 1376.57, "text": "No hay ni uno solo de los elementos fundamentales que definen el ejercicio democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8245624646273095, "is_candidate": false}, {"start": 1376.57, "end": 1383.775, "text": "Aqu\u00ed hay una poblaci\u00f3n de pie y dispuesta a luchar, que hemos aprendido mucho, aprendido a los golpes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.850045296299897, "is_candidate": false}, {"start": 1383.775, "end": 1392.521, "text": "Hay gente que dice hay que vivir una guerra para aprender a valorar la paz y vivir en opresi\u00f3n para valorar la libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7867788330787905, "is_candidate": false}, {"start": 1393.072, "end": 1400.194, "text": " Pues cr\u00e9anme que a nuestra generaci\u00f3n nos toc\u00f3 aprender eso en un periodo muy corto y de una manera desgarradora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7871218702927483, "is_candidate": false}, {"start": 1400.194, "end": 1415.137, "text": "Nuestras familias separadas, los ni\u00f1os venezolanos creciendo sin ninguna oportunidad ni posibilidad de vida, porque imag\u00ednense, en la encuesta que se publicaba hoy se habla del 30% de los ni\u00f1os de menos de 5 a\u00f1os con desnutrici\u00f3n cr\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7891862653624009, "is_candidate": false}, {"start": 1415.978, "end": 1420.02, "text": " Imag\u00ednense lo que eso significa para una generaci\u00f3n que se est\u00e1 formando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8781806690985916, "is_candidate": false}, {"start": 1420.02, "end": 1425.103, "text": "Entonces, estas son cifras in\u00e9ditas, nunca en un escritorio y nunca en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8133034542046861, "is_candidate": false}, {"start": 1425.103, "end": 1426.743, "text": "Nunca, nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8825877454041855, "is_candidate": false}, {"start": 1426.743, "end": 1429.485, "text": "Ahora, frente a esto, \u00bfqu\u00e9 podemos hacer?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8196314662845605, "is_candidate": false}, {"start": 1429.485, "end": 1433.327, "text": "Los venezolanos lo hemos intentado todo, y eso quiero decirles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.884173366415168, "is_candidate": false}, {"start": 1433.327, "end": 1438.429, "text": "Han sido 20 a\u00f1os de lucha, la mayor parte de estos 20 a\u00f1os pr\u00e1cticamente solos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7798081972792947, "is_candidate": false}, {"start": 1438.429, "end": 1445.573, "text": "Patricia y algunos otros aliados latinoamericanos eran las pocas voces que se elevaban advirtiendo lo que pasaba en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8373146171534382, "is_candidate": false}, {"start": 1445.908, "end": 1449.209, "text": " Porque mucha gente te dec\u00eda, no, pero es que s\u00ed, Ch\u00e1vez quiera a los pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8642849450293077, "is_candidate": false}, {"start": 1449.209, "end": 1451.95, "text": "Y a m\u00ed me lo dec\u00edan por donde yo iba recorriendo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.817840335623411, "is_candidate": false}, {"start": 1451.95, "end": 1456.211, "text": "Y yo contestaba, s\u00ed, bien pobres, bien pobres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8815959297097319, "is_candidate": false}, {"start": 1456.211, "end": 1474.055, "text": "Se disfrazan de populismo, se disfrazan de progresismo para, en el fondo, ir socavando los mecanismos y las instituciones que hacen que una sociedad sea aut\u00f3noma y serla absoluta y totalmente dependiente a los criminales que est\u00e1n dentro de ella.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8536285725510232, "is_candidate": false}, {"start": 1474.892, "end": 1497.739, "text": " Ahora, despu\u00e9s de esta lucha, despu\u00e9s de estos a\u00f1os, despu\u00e9s de haber intentado 29 elecciones, 15 referendos y 12 iniciativas de di\u00e1logo, ha quedado muy claro para nosotros que el r\u00e9gimen criminal no va a ceder el poder por estas v\u00edas y que no hay otra que configurar una fuerza real, fundamentalmente ciudadana, pero articulada con las fuerzas internacionales.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8180125447964656, "is_candidate": false}, {"start": 1497.739, "end": 1500.3, "text": "Y por eso estamos aqu\u00ed hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8836445304604107, "is_candidate": false}, {"start": 1500.3, "end": 1502.681, "text": "El nombre de este encuentro hoy", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8637526160115665, "is_candidate": false}, {"start": 1503.113, "end": 1509.055, "text": " El desaf\u00edo de Occidente es fundamentalmente para entender qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en juego, qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en riesgo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.828880892747442, "is_candidate": false}, {"start": 1509.055, "end": 1510.995, "text": "No es solo Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8957908172271432, "is_candidate": false}, {"start": 1510.995, "end": 1513.876, "text": "Venezuela est\u00e1 en proceso de diluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8414571442996736, "is_candidate": false}, {"start": 1513.876, "end": 1515.197, "text": "La vamos a salvar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9773082267939945, "is_candidate": false}, {"start": 1515.197, "end": 1518.958, "text": "Pero no hay un solo pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina que no est\u00e9 en riesgo hoy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8169913703029243, "is_candidate": false}, {"start": 1518.958, "end": 1520.078, "text": "Y eso hay que asumirlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6975755387976639, "is_candidate": false}, {"start": 1520.598, "end": 1521.879, "text": " Eso hay que entenderlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8546885908460271, "is_candidate": false}, {"start": 1521.879, "end": 1528.884, "text": "Y as\u00ed como estos criminales se han organizado, nos corresponde a los dem\u00f3cratas de Occidente asumir una tarea hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8550206353499242, "is_candidate": false}, {"start": 1528.884, "end": 1530.986, "text": "Nadie los va a hacer por nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8455535340703024, "is_candidate": false}, {"start": 1530.986, "end": 1538.611, "text": "Somos nosotros, hoy, aqu\u00ed, quienes nos estamos jugando no solo nuestra vida, sino el futuro de muchas generaciones por venir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8326669467317478, "is_candidate": false}, {"start": 1538.611, "end": 1544.596, "text": "Yo tengo enorme confianza en lo que hemos aprendido, en lo que hemos resistido y en lo que estamos dispuestos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8290121347368316, "is_candidate": false}, {"start": 1544.596, "end": 1548.619, "text": "Y creo que este encuentro de hoy es una se\u00f1al enorme y poderosa", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8102297628499506, "is_candidate": false}, {"start": 1549.413, "end": 1561.337, "text": " de la claridad que existe en los latinoamericanos de nuestra contribuci\u00f3n y nuestra responsabilidad para salvar los valores de occidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8111229652086156, "is_candidate": false}, {"start": 1561.337, "end": 1561.538, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.060162586423398, "is_candidate": false}, {"start": 1561.538, "end": 1564.319, "text": "Much\u00edsimas gracias, Mar\u00eda Corina, gracias por tu respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8808391489119861, "is_candidate": false}, {"start": 1564.319, "end": 1570.941, "text": "Y quiero valerme de eso, no sin antes recordar que en el chat vamos a estar atendiendo sus preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9901080987325573, "is_candidate": false}, {"start": 1570.941, "end": 1575.423, "text": "Al final de la actividad puedes hacer algunas preguntas a tanto Mart\u00edn como a Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967750859976311, "is_candidate": false}, {"start": 1576.69, "end": 1601.913, "text": " Partiendo de ese diagn\u00f3stico, quiero volver a Patricia, y precisamente si alguien conoce perfectamente lo que significa combatir el crimen, comprende perfectamente la dimensi\u00f3n del terrorismo internacional, del crimen organizado, porque no solamente la responsabilidad que tuvo en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os, pues se encarg\u00f3 de combatirlo de una manera bastante frontal y directa,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9268706741118848, "is_candidate": false}, {"start": 1603.006, "end": 1620.744, "text": " sino porque tambi\u00e9n en su propia experiencia pol\u00edtica entiende la naturaleza de este tipo de reg\u00edmenes como el venezolano, pero tambi\u00e9n de c\u00f3mo funcionan estas organizaciones criminales, c\u00f3mo pueden llegar a coptar el poder y a penetrar el poder como ocurri\u00f3 en Venezuela, convirti\u00e9ndose en el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8091083057744501, "is_candidate": false}, {"start": 1620.744, "end": 1623.027, "text": "Hoy ve\u00edamos, por ejemplo, que la justicia argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7974300196575081, "is_candidate": false}, {"start": 1623.838, "end": 1628.964, "text": " congel\u00f3 fondos de Hezbol\u00e1 por concepto de, digamos, dinero de finalizaci\u00f3n del terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8790056933785414, "is_candidate": false}, {"start": 1628.964, "end": 1645.002, "text": "Y cosas como estas que han golpeado directamente a Argentina, como lo es el terrorismo, y que son una profunda herida y una profunda lecci\u00f3n que adem\u00e1s ustedes tuvieron que vivir, pues queda muy claro, al igual que las din\u00e1micas como la triple frontera y todo lo que ocurre", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.901703798387612, "is_candidate": false}, {"start": 1645.662, "end": 1665.846, "text": " que el crimen no solo es algo que para algunos que pueden pretender que se puede contener en Venezuela realmente significa mucho m\u00e1s que eso, significa que operan en toda la regi\u00f3n y que precisamente con reg\u00edmenes como el venezolano han conseguido el santuario para operar y para financiarse y sobre todo para desestabilizar y hacer tantas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942635672587336, "is_candidate": false}, {"start": 1665.846, "end": 1674.648, "text": "Patricia Bullrich, desde su experiencia como ministra y el entendimiento de esa naturaleza, \u00bfcu\u00e1l es su lectura y c\u00f3mo cree que esto debe ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599859833537308, "is_candidate": false}, {"start": 1675.318, "end": 1680.383, "text": " enfrentado como regi\u00f3n, m\u00e1s que por pa\u00eds individualmente, sino como regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8670170892046004, "is_candidate": false}, {"start": 1680.383, "end": 1686.39, "text": "Ah\u00ed no la escuchamos, vamos a... Pedro, muy impresionantes las...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5676617597395939, "is_candidate": false}, {"start": 1689.333, "end": 1693.994, "text": " Muchas gracias Pedro, muy impresionante la descripci\u00f3n que hizo Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.409772606942705, "is_candidate": true}, {"start": 1693.994, "end": 1715.159, "text": "Quiero contarle, Mar\u00eda Corina, que no est\u00e1 sola ac\u00e1 conmigo, sino que est\u00e1 quien fuera nuestro canciller, Jorge For\u00ed, que quiero que te salude, porque \u00e9l fue una persona muy importante que llev\u00f3 la causa venezolana, de la democracia venezolana, a todos los foros internacionales, tambi\u00e9n est\u00e1 Fulvio Pompeo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32340940002382457, "is_candidate": true}, {"start": 1715.919, "end": 1734.574, "text": " que es nuestro secretario de Relaciones Internacionales, est\u00e1 quien fuera la embajadora en la OEA, Paula Bertolt, que pele\u00f3 duramente por Venezuela en la Organizaci\u00f3n de Estados Americanos cuando quer\u00edan desviar la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2872307275188848, "is_candidate": true}, {"start": 1736.416, "end": 1749.905, "text": " Tambi\u00e9n est\u00e1 el senador Esteban Bullrich, est\u00e1 la diputada Paulo Urr\u00f3s y la diputada Gonz\u00e1lez Estegar\u00e9n, y por supuesto est\u00e1 Richard Blanco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2883574754890398, "is_candidate": true}, {"start": 1749.905, "end": 1753.388, "text": "Entonces quer\u00eda que nuestro un minuto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3956992565362849, "is_candidate": true}, {"start": 1753.968, "end": 1772.541, "text": " nuestro ex canciller, que jug\u00f3 muy fuerte, te diera un saludo, porque ac\u00e1 te estamos demostrando que estamos todos, que toda esta gran fuerza pol\u00edtica est\u00e1 con vos y con tu partido y con Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32718414143607466, "is_candidate": true}, {"start": 1772.541, "end": 1779.506, "text": "As\u00ed que si, Jorge, si lo pueden desmutear a Jorge, si est\u00e1 por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3776435493719936, "is_candidate": true}, {"start": 1779.506, "end": 1781.788, "text": "S\u00ed, Patricia, te estoy escuchando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9410094440166278, "is_candidate": false}, {"start": 1781.788, "end": 1783.209, "text": "No s\u00e9 si ustedes me escuchan bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9415415831774272, "is_candidate": false}, {"start": 1783.983, "end": 1804.537, "text": " Y obviamente hay un sentido muy grande que estamos m\u00e1s de 550 personas en este Zoom para respaldar la lucha que tienen todos los venezolanos, los que est\u00e1n en Venezuela, que pasan tan mal la situaci\u00f3n, como todos aquellos que por distintos v\u00edas han tenido que exilarse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.844268034287023, "is_candidate": false}, {"start": 1804.537, "end": 1809.841, "text": "El compromiso de PRO, de Juntos por el Cambio, es con la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.971641542772241, "is_candidate": false}, {"start": 1810.592, "end": 1830.297, "text": " Y porque estamos convencidos de que la libertad es la base para recuperar todos los dem\u00e1s otros planos en los que deseamos vivir, es que siempre hemos trabajado con Fulvio, con Paula, con todos los miembros del Congreso argentino, para lograr respaldar la reclamaci\u00f3n que tienen todos los venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8445758504628104, "is_candidate": false}, {"start": 1830.677, "end": 1837.198, "text": " Para nosotros fue siempre una causa primaria de nuestra pol\u00edtica exterior en los cuatro a\u00f1os de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8743287830255155, "is_candidate": false}, {"start": 1837.198, "end": 1841.979, "text": "Lo defendimos en todos los foros internacionales en los que pudimos participar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8722290649135828, "is_candidate": false}, {"start": 1841.979, "end": 1849.721, "text": "El presidente Macri tuvo un compromiso que lo puso de manifiesto inclusive antes de empezar su gesti\u00f3n como presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9154318733621958, "is_candidate": false}, {"start": 1849.721, "end": 1858.383, "text": "Y esto fue una causa y solo deseamos que Venezuela pueda recuperar la plenitud de sus derechos, empezando por recuperar la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.868278699136387, "is_candidate": false}, {"start": 1861.142, "end": 1868.388, "text": " Bueno, muchas gracias Jorge, la verdad much\u00edsimas gracias, estamos todos ac\u00e1 apoy\u00e1ndolos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4101285559596193, "is_candidate": true}, {"start": 1868.388, "end": 1869.629, "text": "Decirte Pedro que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47726101153661915, "is_candidate": true}, {"start": 1872.371, "end": 1892.06, "text": " No se podr\u00eda entender, y nosotros tenemos un argentino que ha escrito sobre el narcoterrorismo, que se llama \u00c1lvaro de la Madrid, que hoy es diputado nacional por nuestra coalici\u00f3n pol\u00edtica \u00c1lvaro de la Madrid, que iba a tratar de llegar a estar tambi\u00e9n con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3897712640973494, "is_candidate": true}, {"start": 1893.901, "end": 1918.093, "text": " No se puede entender el mantenimiento de una situaci\u00f3n de lo que est\u00e1s contando, con los suicidios de los ni\u00f1os, con el 92% de la pobreza, es decir, todo el pueblo pobre, con la cantidad de exilados que tiene Venezuela, con la situaci\u00f3n que nosotros vemos ac\u00e1, de los venezolanos que llegan ahora, bueno, estamos todos encerrados, como dijiste, pero que llegaban a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35102092285469566, "is_candidate": true}, {"start": 1918.833, "end": 1928.56, "text": " a trabajar, que ten\u00edan profesiones y que dec\u00edan yo trabajo por lo que haya, con amabilidad, con educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34151566514011833, "is_candidate": true}, {"start": 1931.019, "end": 1935.481, "text": " Y no se entiende esto si no es a trav\u00e9s de un tri\u00e1ngulo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38078991206909285, "is_candidate": true}, {"start": 1935.481, "end": 1954.092, "text": "Que yo definir\u00eda como un modelo terrorista en cuanto a c\u00f3mo mantiene a la gente basada, como vos dijiste, en elementos criminales o en, digamos, en una situaci\u00f3n criminal y en haber mantenido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2981511758392089, "is_candidate": true}, {"start": 1954.852, "end": 1962.098, "text": " dentro de esto, a gran parte de las Fuerzas Armadas y las Fuerzas Policiales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3600475031539456, "is_candidate": true}, {"start": 1962.098, "end": 1970.406, "text": "Es decir, haber armado un Estado Policial que a partir del enriquecimiento de una \u00e9lite minoritaria", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3471689496167162, "is_candidate": true}, {"start": 1971.446, "end": 1989.639, "text": " cada vez m\u00e1s minoritaria, que ya no les importa tener empresas, no les importa que ande la econom\u00eda, porque evidentemente si a nadie le importa tener empresas, si ya no les importa el petr\u00f3leo, si ya es como que todo lo que produc\u00eda Venezuela ha dejado de producir, es porque hay otra producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3388395604845098, "is_candidate": true}, {"start": 1990.872, "end": 1992.953, "text": " sino no se puede sostener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5038525731850769, "is_candidate": false}, {"start": 1992.953, "end": 2013.678, "text": "Entonces creo que esta definici\u00f3n es fundamental para poder entender que el r\u00e9gimen est\u00e1 sostenido sobre una base, no ya como dec\u00edas vos, de lo que puede ser una tradicional, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3092446292694996, "is_candidate": true}, {"start": 2014.178, "end": 2031.592, "text": " democracia mentirosa, autoritaria, sino en un r\u00e9gimen con condiciones mucho m\u00e1s profundas de narcocriminalidad y de mantenimiento de una situaci\u00f3n de terror de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3166258083824105, "is_candidate": true}, {"start": 2031.592, "end": 2037.856, "text": "Sin duda que el tema y la gran pregunta, y vos lo dijiste, es c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3610281583918551, "is_candidate": true}, {"start": 2039.336, "end": 2062.097, "text": " Y por eso el compromiso que tenemos los argentinos y que tiene Juntos por el Cambio, es que nosotros sabemos y hemos aprendido de ustedes, y a m\u00ed me lo recuerdan todo el tiempo, dirigentes venezolanos que me escriben, cuando pas\u00f3 lo de Vicent\u00edn tuve como una invasi\u00f3n de dirigentes venezolanos que me escrib\u00edan y me dec\u00edan, no lo dejen pasar, porque cuando pasa el primero,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3451523640746128, "is_candidate": true}, {"start": 2062.898, "end": 2068.547, "text": " Despu\u00e9s pasa el segundo, despu\u00e9s pasa el tercero, y cuando se quieren acordar ya no se domina nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4179337945600047, "is_candidate": true}, {"start": 2069.732, "end": 2085.376, "text": " En consecuencia creo que ese aprendizaje de que en un determinado momento ya no ten\u00e9s c\u00f3mo volver atr\u00e1s, es important\u00edsimo aprenderlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33771674421926634, "is_candidate": true}, {"start": 2085.376, "end": 2095.899, "text": "Igualmente yo tengo esperanzas y tengo expectativas que todos ustedes como opositores venezolanos, el continente, el mundo, el otro d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34876565962531647, "is_candidate": true}, {"start": 2097.96, "end": 2123.455, "text": " Inglaterra le par\u00f3 el dinero al dictador, y tambi\u00e9n va a haber un proceso muy importante sobre el testaferro de Maduro, y ah\u00ed se van a empezar a conocer much\u00edsimos elementos m\u00e1s que hacen a la corrupci\u00f3n, que hacen al haberse robado absolutamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31700014263960874, "is_candidate": true}, {"start": 2125.555, "end": 2129.657, "text": " bienes en diversidad del pueblo venezolano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32189405041168573, "is_candidate": true}, {"start": 2129.657, "end": 2149.769, "text": "As\u00ed que tenemos, nos parece importante que el mundo reaccione y que diga no, esta planta es del gobierno leg\u00edtimo de Venezuela, no es del dictador, nos parece que ese es un avance muy importante y el hecho de haber detenido a quien es uno de los testaferros del r\u00e9gimen nos parece que tambi\u00e9n es un avance importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33342297209728233, "is_candidate": true}, {"start": 2149.769, "end": 2151.41, "text": "Todo esto por supuesto tiene que ir acompa\u00f1ado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6518853790348056, "is_candidate": false}, {"start": 2152.11, "end": 2160.556, "text": " del mantenimiento, del apoyo institucional a todos ustedes y de la posibilidad de que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4054080715696933, "is_candidate": true}, {"start": 2161.67, "end": 2184.647, "text": " en alg\u00fan momento podamos discutir c\u00f3mo ser\u00e1 un proceso democr\u00e1tico que sabemos que no es manejado por el r\u00e9gimen, sino que tiene que surgir de alg\u00fan mecanismo que nos permita entre todos ayudar a la vuelta de la legitimidad democr\u00e1tica, de la verdadera democracia a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3053917839628003, "is_candidate": true}, {"start": 2198.091, "end": 2204.415, "text": " Y ante esto vamos al tema que le da el t\u00edtulo a esta charla que es el desaf\u00edo occidente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8557490887720622, "is_candidate": false}, {"start": 2204.415, "end": 2212.059, "text": "Vemos que Mar\u00eda Corina, en Venezuela est\u00e1n ejerciendo fuerzas internacionales de mucho poder.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8431924526698422, "is_candidate": false}, {"start": 2212.059, "end": 2212.62, "text": "Vemos que hay", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.912884065371802, "is_candidate": false}, {"start": 2213.3, "end": 2229.563, "text": " movimientos de China, de Rusia, Turqu\u00eda, de movimientos terroristas internacionales como Isbol\u00e1, los carteles internacionales tambi\u00e9n, ni qu\u00e9 hablar, Ir\u00e1n, atr\u00e1s de ellos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8435302507190134, "is_candidate": false}, {"start": 2229.563, "end": 2230.284, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9162205827298473, "is_candidate": false}, {"start": 2230.284, "end": 2233.684, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la situaci\u00f3n internacional que est\u00e1 afectando?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.833631060084568, "is_candidate": false}, {"start": 2233.684, "end": 2235.785, "text": "\u00bfY qu\u00e9 significa esto para todo el hemisferio?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8686835289085618, "is_candidate": false}, {"start": 2235.785, "end": 2241.526, "text": "Porque, sin duda, todas estas fuerzas operan en Argentina y operan en todo el hemisferio, por no decir en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8190203190916338, "is_candidate": false}, {"start": 2244.25, "end": 2269.865, "text": " Mira, Ad\u00e1n, yo creo que tenemos que entender que estamos en el siglo XXI y que los conflictos en estos tiempos son de otra naturaleza, no son conflictos convencionales y que se hacen muy complejos por la misma naturaleza de las transacciones, de la econom\u00eda, de las comunicaciones, de los mercados financieros, o sea, es muy dif\u00edcil establecer fronteras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8127062406389456, "is_candidate": false}, {"start": 2270.385, "end": 2280.43, "text": " Creer que como se hac\u00eda en tiempos pasados, t\u00fa pod\u00edas cercar con tener un r\u00e9gimen forajido entre sus fronteras, hoy en d\u00eda es imposible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7720695822800041, "is_candidate": false}, {"start": 2280.43, "end": 2294.916, "text": "As\u00ed que el tener en el coraz\u00f3n de este miserio un r\u00e9gimen que ha abierto todo, no solamente el territorio, las instituciones, los recursos, absolutamente todo, a los grupos criminales, no solamente de la regi\u00f3n, es decir,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8333274132980327, "is_candidate": false}, {"start": 2295.799, "end": 2305.286, "text": " Venezuela le ha dado el campo abierto y seguro a la operaci\u00f3n de la guerrilla de la FARC, del LN, al cartel de Sinaloa, que est\u00e1 instalado en la sierra de Alperij\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8490380179029611, "is_candidate": false}, {"start": 2305.286, "end": 2325.402, "text": "Es decir, estos grupos regionales est\u00e1n operando aqu\u00ed y se complementan, pero como bien mencionadas y ya ha estado debidamente, digamos, documentado y evidenciado, tambi\u00e9n han comenzado a operar aqu\u00ed grupos criminales de las m\u00e1s diversas \u00edndoles, no solamente vinculados a la extracci\u00f3n ilegal de oro, coet\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.855775399798344, "is_candidate": false}, {"start": 2326.283, "end": 2348.518, "text": " tr\u00e1fico de todo tipo de minerales y sustancias, incluso de personas, pero tambi\u00e9n la instalaci\u00f3n y la operaci\u00f3n de grupos terroristas isl\u00e1micos que han encontrado en Venezuela, adem\u00e1s del territorio, una cantidad de servicios log\u00edsticos que se le ofrecen a veces en otros pa\u00edses, pero en este caso son servicios log\u00edsticos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8415622097965113, "is_candidate": false}, {"start": 2349.79, "end": 2361.736, "text": " identidad, movilizaciones, facilidades para aperturas de cuentas, para cuentas bancarias y transacciones financieras, para proveerse de recursos del Estado, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7864364386401581, "is_candidate": false}, {"start": 2361.736, "end": 2374.863, "text": "Se estima que Venezuela ha prove\u00eddo en estos \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 10.000 elementos de documentaci\u00f3n a miembros de nada m\u00e1s de Hezbollah y ni hablar la naturaleza de las relaciones con otros grupos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7941908510548227, "is_candidate": false}, {"start": 2375.963, "end": 2385.911, "text": " terroristas o criminales, pero tambi\u00e9n con otros reg\u00edmenes autoritarios del mundo, como es el caso de Turqu\u00eda, Siria, obviamente Ir\u00e1n, Rusia, etc.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8691447317947751, "is_candidate": false}, {"start": 2385.911, "end": 2396.12, "text": "Eso era hasta cierto punto encubierto, y quienes denunci\u00e1bamos que esto ocurr\u00eda nos llamaban, t\u00fa sabes que ten\u00edamos teor\u00edas de conspiraci\u00f3n, que \u00e9ramos radicales, etc.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8823263630767464, "is_candidate": false}, {"start": 2396.88, "end": 2400.282, "text": " Pero ya est\u00e1 todo expuesto, adem\u00e1s el r\u00e9gimen se ha quitado las caretas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8028469589561442, "is_candidate": false}, {"start": 2400.282, "end": 2408.207, "text": "Hace unas semanas ve\u00edamos la bandera iran\u00ed ondear en el centro, en el coraz\u00f3n de Caracas, ondear.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7918293727109154, "is_candidate": false}, {"start": 2409.207, "end": 2415.549, "text": " ondear sobre la sede de la polic\u00eda y sobre la sede de unas refiner\u00edas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8123950377793078, "is_candidate": false}, {"start": 2415.549, "end": 2437.478, "text": "Entonces se han quitado todas las caretas, obviamente tiene una dimensi\u00f3n de provocaci\u00f3n, pero al mismo tiempo est\u00e1 demostrando que este r\u00e9gimen ha decidido atrincherarse y que se han quitado, t\u00fa sabes, todos los elementos, digamos, pol\u00edticamente correctos que los imped\u00edan a evidenciar la naturaleza de sus relaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8362934253036168, "is_candidate": false}, {"start": 2437.478, "end": 2438.098, "text": "Por eso yo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8138481902709509, "is_candidate": false}, {"start": 2438.917, "end": 2450.802, "text": " cuando planteo a la comunidad internacional la necesidad de reaccionar sobre lo que ocurre en Venezuela, no es solamente un tema de solidaridad con millones de venezolanos que est\u00e1n viviendo en el hambre y la subsistencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7560868684335533, "is_candidate": false}, {"start": 2450.802, "end": 2458.565, "text": "Estoy hablando de la seguridad nacional de cada uno de los pa\u00edses que conforman este hemisferio y de la seguridad hemisf\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8395826210322259, "is_candidate": false}, {"start": 2458.565, "end": 2462.807, "text": "Yo les recuerdo el a\u00f1o pasado las protestas que hubo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7516905306707522, "is_candidate": false}, {"start": 2463.813, "end": 2466.775, "text": " desde Colombia hasta Chile.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7462646123046381, "is_candidate": false}, {"start": 2466.775, "end": 2481.106, "text": "Y en su momento nos dec\u00edan, cuando nosotros advert\u00edamos la presencia y la instigaci\u00f3n que hab\u00eda habido de agentes de la revoluci\u00f3n venezolana, cubana, iran\u00ed, nos dec\u00edan que esto era infundado, que esto no era posible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8025315116815132, "is_candidate": false}, {"start": 2481.106, "end": 2485.148, "text": "Y todo se ha comprobado, se ha comprobado que en Colombia,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8268067779441959, "is_candidate": false}, {"start": 2486.089, "end": 2502.163, "text": " que en Per\u00fa, que en Ecuador, que en Chile, que en Brasil, que en Centroam\u00e9rica, que incluso en las protestas residentes de los Estados Unidos, ha habido financiamiento, inteligencia, comunicaciones y personas que provienen de estas redes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8283169661635155, "is_candidate": false}, {"start": 2503.605, "end": 2510.932, "text": " Es posible que ellos quieren taparse los ojos, negar una realidad, pero esto est\u00e1 aqu\u00ed y est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.828994007152711, "is_candidate": false}, {"start": 2510.932, "end": 2524.344, "text": "Y ellos est\u00e1n organizados, tienen sus estructuras de cooperaci\u00f3n, de taparse y complementarse, y la realidad es que los dem\u00f3cratas de Occidente no hemos hecho lo propio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7850395684922362, "is_candidate": false}, {"start": 2524.344, "end": 2527.606, "text": "Cada uno de nosotros est\u00e1 muy preocupado por su propia realidad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7445670987768529, "is_candidate": false}, {"start": 2529.208, "end": 2541.134, "text": " Y desde luego, el fen\u00f3meno emergente que representa la pandemia ha hecho que a\u00fan m\u00e1s se cierren muchas de estas sociedades o gobiernos a resolver sus propios problemas, y mientras esto ocurre, estas estructuras avanzan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8116698620423991, "is_candidate": false}, {"start": 2541.134, "end": 2551.74, "text": "Entonces yo creo que este es el momento de decir, momento, esto es una amenaza regional, es un proyecto continental, y amerita que todos aquellos que estamos conscientes de lo que est\u00e1 en juego, actuemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8608034867415438, "is_candidate": false}, {"start": 2552.1, "end": 2563.523, "text": " Eso es lo que hemos llamado el desaf\u00edo de Occidente, porque va a la ra\u00edz misma, a la m\u00e9dula de los valores occidentales, y amerita una respuesta de esa misma dimensi\u00f3n de quienes entendemos lo que est\u00e1 en juego en este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8582477427987047, "is_candidate": false}, {"start": 2564.048, "end": 2568.492, "text": " Yo, al igual que Patricia, tengo una enorme confianza en el futuro de mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9259782697452589, "is_candidate": false}, {"start": 2568.492, "end": 2574.636, "text": "Nosotros hemos resistido esto hasta aqu\u00ed y hemos aprendido mucho, hemos sufrido y entregado mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9033604374856233, "is_candidate": false}, {"start": 2574.636, "end": 2581.482, "text": "Y finalmente hemos logrado que el mundo asuma y entienda la naturaleza de lo que ocurre en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7861615821780945, "is_candidate": false}, {"start": 2581.482, "end": 2586.806, "text": "Es el momento de acelerar acciones en la \u00fanica direcci\u00f3n que va realmente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8834883957960016, "is_candidate": false}, {"start": 2587.507, "end": 2591.331, "text": " a socavar los pilares que hoy sostienen a la tiran\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.920814271167073, "is_candidate": false}, {"start": 2591.331, "end": 2603.406, "text": "Estos son criminales, esto es un secuestrador que tiene agarrado a su v\u00edctima por aqu\u00ed y solo present\u00e1ndole una fuerza superior en una amenaza real, inminente y severa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7941713735692035, "is_candidate": false}, {"start": 2603.866, "end": 2612.212, "text": " van a estar dispuestos a ceder, solo as\u00ed van a aceptar los t\u00e9rminos de negociaci\u00f3n que no implica una confrontaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8542852810793355, "is_candidate": false}, {"start": 2612.212, "end": 2622.8, "text": "Pero hay que presentar una amenaza real en los planos en los que se lucha, se libra, se gana o se pierde una guerra no convencional, y eso es lo que hoy est\u00e1 planteado en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8042103293842979, "is_candidate": false}, {"start": 2623.08, "end": 2627.262, "text": " tenemos la fuerza, no hay duda, tenemos mucho m\u00e1s fuerza que ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8337549579206336, "is_candidate": false}, {"start": 2627.262, "end": 2641.308, "text": "Ahora no hemos logrado estructurarla y alinearla en una misma direcci\u00f3n y este es el llamado que nosotros estamos haciendo a todos los dem\u00f3cratas de occidente y en particular de Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8049238167025448, "is_candidate": false}, {"start": 2641.308, "end": 2644.17, "text": "Gracias Mar\u00eda Corina por tu respuesta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779769490216471, "is_candidate": false}, {"start": 2644.17, "end": 2646.331, "text": "Ahora quiero volver a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.881180714988914, "is_candidate": false}, {"start": 2647.678, "end": 2651.76, "text": " para hablar tambi\u00e9n un poco de la perspectiva, digamos, del futuro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.889727424670252, "is_candidate": false}, {"start": 2651.76, "end": 2675.992, "text": "De la lucha que est\u00e1n dando la Argentina, por supuesto, del rol que est\u00e1 teniendo el PRO en ese pa\u00eds, y por supuesto, de cara a sus pr\u00f3ximos desaf\u00edos pol\u00edticos, no solamente desde el \u00e1mbito electoral, sino desde lo que representa liderar a la oposici\u00f3n y hacer ver cada una de las cosas que va haciendo Alberto Fern\u00e1ndez y que denota la intenci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8859066543885292, "is_candidate": false}, {"start": 2676.582, "end": 2683.723, "text": " del gobierno kirchnerista de ir socavando las bases institucionales y democr\u00e1ticas de Argentina, por segunda vez adem\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8890837732394903, "is_candidate": false}, {"start": 2683.723, "end": 2690.345, "text": "S\u00f3lo que en esta oportunidad ya con el aprendizaje de ustedes y con esa determinaci\u00f3n para evitarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8689914865267968, "is_candidate": false}, {"start": 2690.345, "end": 2694.105, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la perspectiva del PRO para los pr\u00f3ximos meses en Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8519855536633513, "is_candidate": false}, {"start": 2694.105, "end": 2702.847, "text": "Y adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo quienes lo seguimos, quienes estamos atentos y quienes adem\u00e1s vemos con mucha preocupaci\u00f3n el avance", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.926175194204437, "is_candidate": false}, {"start": 2703.537, "end": 2710.899, "text": " de gobierno argentino, c\u00f3mo podemos ayudar tambi\u00e9n desde nuestra denuncia, desde nuestro acompa\u00f1amiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8814872876362964, "is_candidate": false}, {"start": 2710.899, "end": 2728.043, "text": "Creo que es importante tambi\u00e9n ese mensaje, pero sobre todo hacia d\u00f3nde apunta el PRO en los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9453813651344961, "is_candidate": false}, {"start": 2728.043, "end": 2730.044, "text": "Ah\u00ed nos escuchamos a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0195460072170361, "is_candidate": false}, {"start": 2732.01, "end": 2748.293, "text": " S\u00ed, quiero contarles, Pedro y Mar\u00eda Corina, que tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a el senador Alfredo de Angeli, que fue uno de los l\u00edderes de la protesta m\u00e1s importante contra el r\u00e9gimen kirchnerista que tuvo la Argentina, que fue la protesta del campo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32389496778487414, "is_candidate": true}, {"start": 2748.293, "end": 2760.955, "text": "A partir de ah\u00ed nos recuperamos, y ah\u00ed est\u00e1 Alfredo, despu\u00e9s vamos a hacer que todos nuestros dirigentes te vayan saludando antes de terminar, porque es importante que sientas el apoyo de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31858033626566873, "is_candidate": true}, {"start": 2761.855, "end": 2781.828, "text": " Y tambi\u00e9n est\u00e1 Diego Guelar, que fue embajador en Estados Unidos y en China, que tambi\u00e9n es un diplom\u00e1tico y un miembro de la Comisi\u00f3n de Relaciones Exteriores de nuestro partido, as\u00ed que est\u00e1s muy acompa\u00f1ada y estamos todos acompa\u00f1\u00e1ndote.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29331211520284695, "is_candidate": true}, {"start": 2781.828, "end": 2785.03, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 esperamos nosotros para los pr\u00f3ximos meses?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45579976878965167, "is_candidate": true}, {"start": 2785.03, "end": 2787.511, "text": "Bueno, en principio creemos que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5990009425274418, "is_candidate": false}, {"start": 2790.436, "end": 2814.393, "text": " Aqu\u00ed va a haber una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil porque hay, en primer lugar, la extensi\u00f3n de la cuarentena nos est\u00e1 llevando a una situaci\u00f3n de pobreza muy muy importante, de cierre de fuentes de trabajo, de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica muy dura,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2862082063780723, "is_candidate": true}, {"start": 2816.234, "end": 2837.031, "text": " Y nosotros vamos a trabajar much\u00edsimo, estamos trabajando con una comisi\u00f3n que se llama la Comisi\u00f3n del D\u00eda Despu\u00e9s, que la preside Federico Pinedo, que estuvo con nosotros ayer en Venezuela cuando fuimos a ser debedores de la \u00faltima elecci\u00f3n donde se present\u00f3 Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2873334761764652, "is_candidate": true}, {"start": 2838.452, "end": 2850.457, "text": " que no nos vamos a olvidar nunca lo que vivimos en esos momentos y c\u00f3mo ve\u00edamos cuando nos metieron presos a la ANATA, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33492593518009495, "is_candidate": true}, {"start": 2850.457, "end": 2851.938, "text": "Luego de la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40346653062593596, "is_candidate": true}, {"start": 2851.938, "end": 2852.218, "text": "As\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7776048254805359, "is_candidate": false}, {"start": 2853.513, "end": 2861.795, "text": " decirte que nuestro objetivo en este momento es primero tener una fuerza absolutamente unida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34377444228362897, "is_candidate": true}, {"start": 2861.795, "end": 2874.978, "text": "Reci\u00e9n Mar\u00eda Corina dec\u00eda que uno de los grandes problemas que tienen en Venezuela es el desencuentro de los dem\u00f3cratas, de los que quieren una Venezuela en libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30230473965020255, "is_candidate": true}, {"start": 2874.978, "end": 2882.88, "text": "Bueno, ese desencuentro es una estrategia del mismo r\u00e9gimen para intentar lograr", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32379230899393163, "is_candidate": true}, {"start": 2885.321, "end": 2889.344, "text": " de alguna manera un sostenimiento del r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38388374941590453, "is_candidate": true}, {"start": 2889.344, "end": 2910.298, "text": "Yo recuerdo en ese 2014, cuando fuimos a un congreso del CEDICE, y en ese congreso hab\u00eda un debate sobre que Maduro hab\u00eda llamado a un di\u00e1logo, y entonces yo me acuerdo que yo dije, \u00bfqu\u00e9 di\u00e1logo puede llamar Maduro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.332840419153691, "is_candidate": true}, {"start": 2910.898, "end": 2916.824, "text": " El \u00fanico di\u00e1logo al que voy a llamar maduro es el di\u00e1logo del sometimiento y la divisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3380932618745316, "is_candidate": true}, {"start": 2916.824, "end": 2924.912, "text": "Y me acuerdo que estaban todos y fue un momento muy importante porque era evidente que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35957443946071155, "is_candidate": true}, {"start": 2926.921, "end": 2932.744, "text": " era como meterlos en un t\u00fanel del que el \u00fanico objetivo era que salieran divididos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37649643633950935, "is_candidate": true}, {"start": 2932.744, "end": 2951.973, "text": "Y recuerdo haberlo hablado con vos, con Antonio Ledesma, con Richard, con tantos dirigentes en ese momento, que aunque est\u00e9n en partidos diferentes siempre creo que han mantenido una coherencia clara de lucha contra el r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28599800901419237, "is_candidate": true}, {"start": 2952.653, "end": 2964.982, "text": " En consecuencia, nosotros tenemos en claro, as\u00ed como aprendimos que no se puede dejar que pasen las expropiaciones, tambi\u00e9n aprendimos que la unidad es un valor fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3428555268314577, "is_candidate": true}, {"start": 2964.982, "end": 2972.568, "text": "Nosotros hoy somos potencial gobierno, y esto para un pa\u00eds es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4345847387853, "is_candidate": true}, {"start": 2972.568, "end": 2977.552, "text": "Nosotros podemos ganar las elecciones parlamentarias, nosotros podemos ser gobierno nuevamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35288189972324646, "is_candidate": true}, {"start": 2978.232, "end": 2992.382, "text": " Es decir que estamos, como dice Gianfranco Paschino en un gran libro sobre la oposici\u00f3n, que la oposici\u00f3n es oposici\u00f3n cuando vos sent\u00eds el aliento, el gobierno siente el aliento en la nuca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35594983546112446, "is_candidate": true}, {"start": 2992.382, "end": 3003.99, "text": "Y nosotros estamos ah\u00ed, muy organizados, muy... Tenemos por supuesto nuestras discrepancias y nuestros temas, porque siempre los hay, pero son de car\u00e1cter menor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3610185376726196, "is_candidate": true}, {"start": 3004.951, "end": 3019.548, "text": " entendemos la importancia de la unidad y entendemos la importancia de algo que es fundamental, que es la importancia de la representaci\u00f3n social de lo que nosotros, a quienes nosotros representamos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36369416624543827, "is_candidate": true}, {"start": 3019.548, "end": 3021.49, "text": "Y eso es muy importante porque eso", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48622029962088176, "is_candidate": true}, {"start": 3024.758, "end": 3045.847, "text": " te pone no una distancia en el sentido pol\u00edtico, sino que te distingue claramente cu\u00e1les son los proyectos en disputa en la Argentina, entre el populismo autoritario, que es el kirchnerismo, y el modelo republicano, democr\u00e1tico, productivo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3419132635329942, "is_candidate": true}, {"start": 3048.927, "end": 3050.968, "text": " de libertad que nosotros representamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.351753363604812, "is_candidate": true}, {"start": 3050.968, "end": 3077.034, "text": "Entonces, en eso tambi\u00e9n est\u00e1, la gente est\u00e1, digamos, de alguna manera entendiendo la importancia, y entendiendo que algunas veces las campa\u00f1as electorales le dan a un candidato una m\u00e1scara, y luego se saca la m\u00e1scara y viene la realidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3016879846381838, "is_candidate": true}, {"start": 3077.554, "end": 3098.431, "text": " Creo que gran parte de votantes que quiz\u00e1s no nos votaron a nosotros porque no pudimos, por cuestiones propias y por cuestiones de lo que fue la brutal oposici\u00f3n que tuvimos de impedimentos permanentes de parte del adversario pol\u00edtico que hoy es gobierno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28905652788520797, "is_candidate": true}, {"start": 3099.512, "end": 3126.35, "text": " que nos hizo realmente el gobierno muy dif\u00edcil, igual la peleamos y la luchamos todos los d\u00edas, en todo momento, decirles que nosotros como fuerza pol\u00edtica hemos aprendido, y creo que el aprendizaje de la unidad, el aprendizaje de c\u00f3mo manejar la gobernabilidad, el aprendizaje de que tenemos que hacer las cosas m\u00e1s r\u00e1pido y en el primer tiempo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2914641287969416, "is_candidate": true}, {"start": 3127.33, "end": 3129.651, "text": " y no dejar que se rearmen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4514302357805581, "is_candidate": true}, {"start": 3129.651, "end": 3150.478, "text": "El aprendizaje de la necesidad de ser bien claros en aquellos conceptos que nosotros definimos y defendemos, y que quede bien clara las diferencias del tipo de pa\u00eds que representamos, nos hace de alguna manera hoy", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32453218639140813, "is_candidate": true}, {"start": 3152.378, "end": 3153.559, "text": " recrear confianza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5333842230371684, "is_candidate": false}, {"start": 3153.559, "end": 3163.364, "text": "Yo creo que nosotros estamos recreando confianza en la sociedad y creo que eso es lo m\u00e1s importante para poder ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32891850902115793, "is_candidate": true}, {"start": 3163.364, "end": 3176.13, "text": "As\u00ed que estamos preparados, despu\u00e9s de la pandemia creo que van a venir enseguida las elecciones porque nos van a tener bastantes meses m\u00e1s, no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar, pero que lo van a intentar, lo van a intentar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41619961497303615, "is_candidate": true}, {"start": 3176.13, "end": 3180.993, "text": "Ya hoy el ministro de Salud de la provincia de Buenos Aires dijo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.360623422690318, "is_candidate": true}, {"start": 3182.082, "end": 3194.115, "text": " Si en la Ciudad de Buenos Aires, que es el distrito que gobernamos nosotros, se abre y terminan con la cuarentena, todo el pa\u00eds se va a infectar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30619868217236135, "is_candidate": true}, {"start": 3194.115, "end": 3197.398, "text": "Generan as\u00ed como el miedo total y absoluto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39714776689884945, "is_candidate": true}, {"start": 3197.398, "end": 3198.779, "text": "Pero creo que la gente cada vez tiene", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5403025281853693, "is_candidate": false}, {"start": 3200.121, "end": 3214.23, "text": " No menos miedo, porque todo el mundo le tiene miedo a una enfermedad, pero la verdad que en la Argentina hemos tenido ya la misma cantidad de casos que donde comenz\u00f3 en China, sin embargo tenemos una tasa de mortalidad bastante baja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32222244233165653, "is_candidate": true}, {"start": 3215.87, "end": 3227.334, "text": " Creo que hemos cuidado m\u00e1s a nuestros mayores que en otros lugares, como por ejemplo donde la tasa de muertes en Espa\u00f1a ha sido casi el 70% en los geri\u00e1tricos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32156216064957044, "is_candidate": true}, {"start": 3227.334, "end": 3236.438, "text": "Ac\u00e1 la enfermedad est\u00e1 m\u00e1s en la gente m\u00e1s joven y eso baja mucho la mortalidad y tenemos una mortalidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3573736857723506, "is_candidate": true}, {"start": 3237.058, "end": 3254.208, "text": " baja en relaci\u00f3n a lo que tienen otros pa\u00edses, as\u00ed que creemos que con responsabilidad necesitamos ahora tambi\u00e9n cuidar nuestra econom\u00eda, porque si no, como dice un amigo m\u00edo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2971722055859609, "is_candidate": true}, {"start": 3254.748, "end": 3258.514, "text": " nos quieren llevar a una mezcla de Hait\u00ed y Cuba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4544612261874589, "is_candidate": true}, {"start": 3258.514, "end": 3263.201, "text": "Hait\u00ed en cuanto a la pobreza, pobres haitianos, y Cuba en cuanto al r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4524358277926803, "is_candidate": true}, {"start": 3263.201, "end": 3267.707, "text": "Esa mezcla de Hait\u00ed y Cuba es Venezuela, Patricia, por cierto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.673563795684496, "is_candidate": false}, {"start": 3267.707, "end": 3269.009, "text": "S\u00ed, bueno, Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5406117937502385, "is_candidate": false}, {"start": 3269.69, "end": 3285.793, "text": " Lo que pasa es que \u00e9l dice que Cuba tiene como m\u00e1s asentado el r\u00e9gimen, y que es m\u00e1s dif\u00edcil salir, y que en Venezuela vamos a salir y tenemos esperanza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3242577050188743, "is_candidate": true}, {"start": 3285.793, "end": 3293.835, "text": "Pero bueno, eso es Venezuela, ah\u00ed nos quieren llevar, y nos vamos a resistir total y absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32963024434754806, "is_candidate": true}, {"start": 3295.566, "end": 3297.126, "text": " Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.93466095106651, "is_candidate": false}, {"start": 3297.126, "end": 3316.152, "text": "Dirigi\u00e9ndome a Mar\u00eda Corina, aunque el futuro es imposible predecir, por supuesto, y con poco esperanza uno ve que ha habido ning\u00fan analista internacional ni agencia de inteligencia ha podido prever la ca\u00edda del muro de Berl\u00edn, las revoluciones de terciopelo, la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8098672400884919, "is_candidate": false}, {"start": 3317.692, "end": 3320.974, "text": " \u00bfQu\u00e9 ves de aqu\u00ed para adelante en Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8459054826893603, "is_candidate": false}, {"start": 3320.974, "end": 3329.199, "text": "Que de paso hay muchas fuerzas tambi\u00e9n apoy\u00e1ndolos, y aqu\u00ed estamos como parte peque\u00f1a de ese esfuerzo hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8378033370418285, "is_candidate": false}, {"start": 3329.199, "end": 3334.983, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el rol de Vente Venezuela en ese esfuerzo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7748745017758225, "is_candidate": false}, {"start": 3334.983, "end": 3338.104, "text": "Me encanta la pregunta, Dan, y te lo digo directamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7594281469355446, "is_candidate": false}, {"start": 3338.104, "end": 3340.166, "text": "Un futuro espectacular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7959161989687213, "is_candidate": false}, {"start": 3341.235, "end": 3346.016, "text": " un pa\u00eds que va a emerger con una fuerza como nunca antes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8005925462525019, "is_candidate": false}, {"start": 3346.016, "end": 3357.078, "text": "Lo que hemos aprendido, lo que hemos sufrido, entregado, no tiene precio, es invalorable, pero al mismo tiempo nos ha fortalecido como nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8489511300343577, "is_candidate": false}, {"start": 3357.078, "end": 3368.7, "text": "Yo no puedo dejar de mencionar que Patricia lo coment\u00f3 y no sab\u00eda que estaban acompa\u00f1\u00e1ndonos hoy personas que estimo y quiero tanto como Diego Gellar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7627216960825285, "is_candidate": false}, {"start": 3369.22, "end": 3388.379, "text": " Esteban, Bullrich, Paula, y por supuesto el canciller Cori, Fulvio, Alfredo, de verdad, cada uno de ustedes, cr\u00e9anme, aqu\u00ed en Venezuela los admiramos mucho y adem\u00e1s estamos muy conscientes de lo que han hecho en todo este tiempo por la lucha por Venezuela, que tambi\u00e9n es la lucha por Argentina y por Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7528900315561265, "is_candidate": false}, {"start": 3389.098, "end": 3394.642, "text": " Mira, yo estoy convencida, Dan, que Am\u00e9rica Latina es otra, Venezuela es otra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8072416162302336, "is_candidate": false}, {"start": 3394.642, "end": 3401.507, "text": "T\u00fa hoy sales a la calle y t\u00fa dices socialismo y te sacan a patadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8529849203653382, "is_candidate": false}, {"start": 3401.507, "end": 3402.929, "text": "Es groser\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.908819719131334, "is_candidate": false}, {"start": 3402.929, "end": 3415.218, "text": "En un pa\u00eds donde no se pod\u00eda hablar de privatizaci\u00f3n, hoy todo el mundo entiende que las empresas que son controladas por un r\u00e9gimen que adem\u00e1s es populista, profundamente corrupto,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8751626767192724, "is_candidate": false}, {"start": 3415.578, "end": 3419.7, "text": " Lo \u00fanico que traen es pobreza, p\u00e9simos servicios, malos empleos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.888653946544061, "is_candidate": false}, {"start": 3419.7, "end": 3424.663, "text": "Es decir, ha sido muy doloroso, pero ha sido un emprendizaje realmente revelador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8148555664613931, "is_candidate": false}, {"start": 3424.663, "end": 3431.026, "text": "En Venezuela solo hemos tenido centralismo, estatismo, populismo, socialismo y militarismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8861666454735988, "is_candidate": false}, {"start": 3431.026, "end": 3437.449, "text": "Realmente como naci\u00f3n no hemos conocido lo que significa una propuesta liberal como la que Bente representa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9155363455942988, "is_candidate": false}, {"start": 3437.449, "end": 3440.771, "text": "Y eso, obviamente, es una ruptura hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8508390552263014, "is_candidate": false}, {"start": 3441.231, "end": 3457.366, "text": " porque es romper con d\u00e9cadas y d\u00e9cadas de relaciones terriblemente perversas entre actores econ\u00f3micos, privados, medios de comunicaci\u00f3n, que, como dec\u00edamos en criollo, que se pagaban y se daban el vuelto, es decir, un Estado rico con una sociedad a su servicio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8111149711268159, "is_candidate": false}, {"start": 3457.366, "end": 3465.994, "text": "Nosotros estamos planteando precisamente la inversa, es decir, un Estado que est\u00e1 al servicio del ciudadano porque la sociedad es la que genera riqueza,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8564150418316192, "is_candidate": false}, {"start": 3466.975, "end": 3473.84, "text": " Ch\u00e1vez dec\u00eda por todas partes, ser rico es malo, y nosotros vamos por todos lados diciendo, ser rico es rico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8188310780812793, "is_candidate": false}, {"start": 3473.84, "end": 3483.246, "text": "Es decir, queremos una sociedad de gente que tenga la capacidad de generar riqueza intelectual, cultural, social, institucional y obviamente econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8459156012407574, "is_candidate": false}, {"start": 3483.246, "end": 3485.728, "text": "Y eso solo es posible en un sistema de libertades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8984121414308871, "is_candidate": false}, {"start": 3486.149, "end": 3490.991, "text": " Yo estoy convencida que Venezuela est\u00e1 avanzando en esa direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8118666122916534, "is_candidate": false}, {"start": 3490.991, "end": 3506.299, "text": "Obviamente nos quedan unas etapas y unos d\u00edas tremendamente oscuros, peligrosos, de alt\u00edsimo riesgo, donde mi pa\u00eds est\u00e1 sufriendo como nunca antes en su historia, como nunca antes en su historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8125656561566839, "is_candidate": false}, {"start": 3506.299, "end": 3513.282, "text": "Cada d\u00eda que pasa no sabemos cu\u00e1ntas vidas se pierden, cu\u00e1ntos ni\u00f1os cruzan el umbral del da\u00f1o irreparable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7492300699991579, "is_candidate": false}, {"start": 3513.682, "end": 3519.207, "text": " Pero no es solo Venezuela, y yo s\u00ed quiero concluir con una alerta a toda la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8563367451693559, "is_candidate": false}, {"start": 3519.207, "end": 3525.392, "text": "Ustedes ya vivieron una etapa de esperanza y de recuperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7755658893637141, "is_candidate": false}, {"start": 3525.392, "end": 3534.84, "text": "Y por muchas de las razones que mencion\u00f3 Patricia, y otras que yo creo que tienen que ver con subestimar los tent\u00e1culos y la naturaleza de la operaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8324637397768971, "is_candidate": false}, {"start": 3535.2, "end": 3539.204, "text": " que envuelve estas naciones y estos gobiernos, ha habido un retroceso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8135232479519162, "is_candidate": false}, {"start": 3539.204, "end": 3545.549, "text": "Creo que no hay que subestimarlo, miremos lo que pas\u00f3 en Nicaragua, el mismo caso de Venezuela en el 2002.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8055447680164228, "is_candidate": false}, {"start": 3545.549, "end": 3555.798, "text": "Cuando se ven fuera del poder y regresan por la fuerza o como sea, vienen dispuestos a no soltarlo bajo ning\u00fan respecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8528365233268649, "is_candidate": false}, {"start": 3555.798, "end": 3559.541, "text": "Por lo tanto, eso no quiere decir que hay que sentirse disminuidos, sino todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8848732914974063, "is_candidate": false}, {"start": 3560.482, "end": 3570.507, "text": " asumir lo que estamos enfrentando y que la lucha por la libertad y la autonom\u00eda y la prosperidad de Argentina es la lucha de Venezuela y la lucha de Venezuela es la lucha del resto de la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8243258956726384, "is_candidate": false}, {"start": 3570.507, "end": 3574.989, "text": "Yo creo que estamos en una oportunidad hist\u00f3rica \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8429160814809713, "is_candidate": false}, {"start": 3574.989, "end": 3577.77, "text": "Siento que Occidente ha entendido lo que est\u00e1 en juego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8641760881444406, "is_candidate": false}, {"start": 3577.77, "end": 3582.072, "text": "Creo que hay una conciencia, hay una madurez en la sociedad, en el ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8580844780807872, "is_candidate": false}, {"start": 3582.072, "end": 3583.793, "text": "Es el caso de los venezolanos, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7811572817070102, "is_candidate": false}, {"start": 3584.353, "end": 3595.744, "text": " Puedo hablar con absoluta propiedad porque lo vivo y lo sufro todos los d\u00edas, pero adem\u00e1s no quiero dejar de hacer un mensaje y un reconocimiento a nuestra di\u00e1spora.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8343188352576717, "is_candidate": false}, {"start": 3595.744, "end": 3602.43, "text": "Es decir, aquellos que est\u00e1n en Argentina que ustedes han recibido, que yo s\u00e9 que hacen un enorme esfuerzo por contribuir,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8070322137004975, "is_candidate": false}, {"start": 3604.051, "end": 3631.783, "text": " a revertir o tambi\u00e9n a devolver todo lo que han recibido ustedes en trabajo, en generaci\u00f3n de ciudadan\u00eda, en generaci\u00f3n de conciencia, y entendiendo que se acerca ese momento, yo no tengo duda que es cercano, donde vamos a tener la oportunidad efectivamente de terminar de socavar las bases que sostienen este sistema criminal y avanzar por un proceso de transici\u00f3n del cual lo vivido por ustedes tambi\u00e9n es un aprendizaje para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8365477837703608, "is_candidate": false}, {"start": 3632.083, "end": 3649.696, "text": " en t\u00e9rminos de hacer la tarea completa, de hacerla en los t\u00e9rminos que la gente requiere ver los resultados, de no subestimar nuestras fuerzas, de confiar en nuestras ideas, de confiar en la gente y de avanzar hacia un proceso de transformaci\u00f3n profunda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8272062138236087, "is_candidate": false}, {"start": 3649.696, "end": 3660.844, "text": "Y eso es lo que nos va a asegurar que nunca jam\u00e1s, ni en Argentina, ni en Venezuela, ni en el resto de nuestro hemisferio, vuelva a instalarse un sistema populista, criminal, devastador de las libertades.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8165630879202967, "is_candidate": false}, {"start": 3661.344, "end": 3663.885, "text": " Yo soy muy optimista sobre el futuro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8796405693886056, "is_candidate": false}, {"start": 3663.885, "end": 3668.368, "text": "S\u00e9 que nos esperan los d\u00edas m\u00e1s duros, m\u00e1s peligrosos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8691786892910889, "is_candidate": false}, {"start": 3668.368, "end": 3678.913, "text": "Ustedes no se imaginan lo que es hablar en Venezuela, poner un pie por ah\u00ed de su casa, enfrentar la tiran\u00eda, sus mentiras, su enga\u00f1o, su represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7873414463592825, "is_candidate": false}, {"start": 3678.913, "end": 3686.777, "text": "Pero s\u00ed, algo yo me siento orgullosa es de c\u00f3mo nos hemos crecido ante la adversidad los ciudadanos y s\u00e9 que vamos a construir una naci\u00f3n que ser\u00e1 nuevamente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9149883727043969, "is_candidate": false}, {"start": 3687.517, "end": 3690.3, "text": " un orgullo para los venezolanos y un ejemplo para la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7856361134830819, "is_candidate": false}, {"start": 3690.3, "end": 3705.396, "text": "Y los vamos a hacer juntos, y yo s\u00e9 que cada uno de ustedes los vamos a recibir aqu\u00ed, en una Venezuela liberada, como vamos a recibir con los brazos abiertos a todos los querid\u00edsimos compatriotas que han unido y que regresar\u00e1n para reconstruir su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8696326317732176, "is_candidate": false}, {"start": 3705.396, "end": 3706.457, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0012099360970763, "is_candidate": false}, {"start": 3706.457, "end": 3709.541, "text": "Much\u00edsimas gracias, Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9159182816096595, "is_candidate": false}, {"start": 3710.136, "end": 3737.089, "text": " y y antes de entrar en la en la sesi\u00f3n de preguntas que tenemos ya un par de preguntas para cada una yo quisiera aprovechar antes de de arrancar darle brevemente la palabra al diputado Richard Blanco de de la facci\u00f3n diecis\u00e9is de julio quien adem\u00e1s estaba en el exilio est\u00e1 en Argentina precisamente y y creo que es muy valioso escuchar tambi\u00e9n su testimonio nada m\u00e1s agradecerle por por su presencia ac\u00e1 a ella le acabo de reactivar el", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8996267799522205, "is_candidate": false}, {"start": 3740.442, "end": 3746.967, "text": " Bueno, muy buenas noches, un gran abrazo para todos, especialmente para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9337074355162267, "is_candidate": false}, {"start": 3746.967, "end": 3763.919, "text": "Patricia, a nivel que Silvana, que Fulvio, que Fori, que todos conocen lo que hemos vivido y nos acompa\u00f1aron en aquel momento desagradable de nuestra detenci\u00f3n en una de las c\u00e1rceles m\u00e1s peligrosas de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8820107977803342, "is_candidate": false}, {"start": 3763.919, "end": 3768.883, "text": "Desde all\u00ed empezamos a vivir momentos tan dif\u00edciles, como lo ha dicho hoy,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.936842771677315, "is_candidate": false}, {"start": 3770.02, "end": 3780.346, "text": " valientemente, porque cuando se est\u00e1 en Venezuela, por supuesto, es m\u00e1s dif\u00edcil el trabajo pol\u00edtico que se tiene que realizar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8740492285039138, "is_candidate": false}, {"start": 3780.346, "end": 3798.396, "text": "Y como lo acaba de decir en su intervenci\u00f3n antes de la m\u00eda, Mar\u00eda Corina es una mujer ejemplar, una venezolana que de verdad, como nosotros decimos all\u00e1, hay que quitarse el sombrero.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9132444934929964, "is_candidate": false}, {"start": 3798.396, "end": 3799.457, "text": "Es una mujer sin miedo,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8885618709708927, "is_candidate": false}, {"start": 3800.072, "end": 3805.637, "text": " que ha luchado por el rescate de la libertad y de la democracia que nosotros hemos perdido.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8443411555144869, "is_candidate": false}, {"start": 3805.637, "end": 3826.775, "text": "Valientemente incluso, estando nosotros en la Asamblea Nacional, en el periodo pasado, cuando el presidente Hugo Ch\u00e1vez, hoy que deber\u00eda estar ya en la s\u00e9ptima paila del infierno por todos los da\u00f1os que le ha causado a Venezuela, Mar\u00eda Corina se pari\u00f3 valientemente en la plenaria,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8939461195841525, "is_candidate": false}, {"start": 3827.713, "end": 3840.741, "text": " y le dijo al propio presidente que era un ladr\u00f3n porque se hab\u00eda robado el dinero del pueblo que nos pod\u00eda servir a nosotros para retribuirlo en obras y en servicio y darle mejor calidad de vida al pueblo de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9002658053576086, "is_candidate": false}, {"start": 3840.741, "end": 3843.142, "text": "Hoy nuestro pueblo se est\u00e1 muriendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.857791032539294, "is_candidate": false}, {"start": 3843.142, "end": 3851.888, "text": "Lo hemos hablado con muchos, con Fulvio, con Patricia, con Silvana, con el presidente Macri, al cual agradecemos todos los venezolanos por el apoyo que nos da.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8832672875874253, "is_candidate": false}, {"start": 3851.888, "end": 3853.669, "text": "Ya yo tengo un a\u00f1o ac\u00e1 en el exilio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9172584993235433, "is_candidate": false}, {"start": 3854.82, "end": 3884.196, "text": " Y yo quiero decirles que, bueno, en este momento, cuando esta pandemia llega de sorpresa, los venezolanos que estamos en Argentina y la di\u00e1spora venezolana est\u00e1n muy preocupados por lo que ocurre en Venezuela, de manera tal que lo que plantea Mar\u00eda Corina tiene que ser para all\u00e1, como siempre lo ha dicho ella y lo hemos dicho todos los que conformamos un gran equipo del rescate de la democracia y la libertad en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9121136880494304, "is_candidate": false}, {"start": 3884.813, "end": 3905.969, "text": " son tantas gentes que no tienen empleos y tanta gente que se nos ha muerto aprovech\u00f3 para lamentar el fallecimiento del diputado Hern\u00e1n Alem\u00e1n que acaba de fallecer en Colombia producto del covid diecinueve que es diputado activo de nuestra Asamblea Nacional de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9010808370346085, "is_candidate": false}, {"start": 3905.969, "end": 3910.933, "text": "Eso es lo que vivimos, vivimos dolor de patria, pero al escuchar a Mar\u00eda Corina, al", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9504573966900052, "is_candidate": false}, {"start": 3914.676, "end": 3920.098, "text": " a las voces del mundo que gritan libertad y democracia para Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9286889284590898, "is_candidate": false}, {"start": 3920.098, "end": 3925.121, "text": "Ese dolor de patria que a veces sentimos se convierte en una esperanza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9084329488613543, "is_candidate": false}, {"start": 3925.121, "end": 3934.565, "text": "Ojal\u00e1 y Dios quiera que eso pueda ser muy pronto para retornar a nuestra patria bonita, a nuestra patria querida y poder abrazar la alegr\u00eda de ser libre.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8908296149395426, "is_candidate": false}, {"start": 3934.565, "end": 3935.685, "text": "Mar\u00eda Corina, te queremos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9670247514272579, "is_candidate": false}, {"start": 3935.685, "end": 3938.787, "text": "Mar\u00eda Corina, un gran abrazo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9649551353818917, "is_candidate": false}, {"start": 3938.787, "end": 3943.529, "text": "Siempre hablamos, pero un gran abrazo para ti y por supuesto para los hermanos de 20.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9036534880508056, "is_candidate": false}, {"start": 3944.936, "end": 3953.175, "text": " que tambi\u00e9n hacen una extraordinaria labor, no solamente en Venezuela, sino en el mundo, llevando esa voz de libertad y de democracia para Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8930903845535124, "is_candidate": false}, {"start": 3962.942, "end": 3964.322, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9313563574902889, "is_candidate": false}, {"start": 3964.322, "end": 3972.165, "text": "Y ahora si podemos encontrarlos y desmutearlos porque hay mucha gente que quiere hacer saludos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8367039645384243, "is_candidate": false}, {"start": 3972.165, "end": 3986.229, "text": "Me encantar\u00eda, como dijo Patricia, Paula Martol, Fulvio Pompeo, Esteban Bullrich, Alfredo De Angelis, Diego Vilar, para que hagan una expresi\u00f3n en este foro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8476383123147629, "is_candidate": false}, {"start": 3986.229, "end": 3991.991, "text": "A ver si el equipo los puede desmutear para que comiencen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8843242939162317, "is_candidate": false}, {"start": 4008.472, "end": 4010.873, "text": " Hola, ya pod\u00e9is hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9473023106780353, "is_candidate": false}, {"start": 4010.873, "end": 4023.999, "text": "Bueno, yo solo decir que estoy encantada que estas dos mujeres que defienden la democracia con la pasi\u00f3n que lo hacen, hoy est\u00e9n juntas, habl\u00e1ndonos, que las podamos escuchar y bueno, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8224246637624751, "is_candidate": false}, {"start": 4023.999, "end": 4027.24, "text": "Una vez m\u00e1s, sepan que vamos a seguir defendiendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8765283093840113, "is_candidate": false}, {"start": 4028.054, "end": 4037.077, "text": " la democracia en Venezuela con todo nuestro coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8198603591311406, "is_candidate": false}, {"start": 4037.077, "end": 4038.458, "text": "Nada m\u00e1s.", "cosine_dist": 1.0203237227393924, "is_candidate": false}, {"start": 4038.458, "end": 4039.778, "text": "Gracias, Paula.", "cosine_dist": 1.1379586055018929, "is_candidate": false}, {"start": 4039.778, "end": 4040.419, "text": "Gracias, Paula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0366733401952466, "is_candidate": false}, {"start": 4040.419, "end": 4049.562, "text": "Querida Mar\u00eda Corina, un gusto estar aqu\u00ed con nosotras compa\u00f1eras y compa\u00f1eros venezolanos y argentinos acompa\u00f1\u00e1ndote.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9270410970846618, "is_candidate": false}, {"start": 4051.11, "end": 4062.677, "text": " Y realmente creo que tanto vos como Patricia son dos ejemplos que nos iluminan y nos est\u00e1n conduciendo para que efectivamente el destino de nuestras naciones mejore.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9766421700467375, "is_candidate": false}, {"start": 4062.677, "end": 4066.199, "text": "Y estoy seguro, tal como vos lo dijiste, que lo vamos a lograr.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9310057280419178, "is_candidate": false}, {"start": 4066.199, "end": 4068.34, "text": "Un beso grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247311872189364, "is_candidate": false}, {"start": 4068.34, "end": 4078.846, "text": "Bueno, \u00bfme escucha?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9668401794848891, "is_candidate": false}, {"start": 4078.846, "end": 4079.107, "text": "\u00bfQui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0213482036298407, "is_candidate": false}, {"start": 4079.107, "end": 4079.727, "text": "\u00bfQui\u00e9n es ahora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0612726795526675, "is_candidate": false}, {"start": 4080.215, "end": 4081.535, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8279568363334042, "is_candidate": false}, {"start": 4081.535, "end": 4083.736, "text": "A ver, no s\u00e9, Alfredo de Andes le habla.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9008891865480821, "is_candidate": false}, {"start": 4083.736, "end": 4086.377, "text": "Hola, Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8773973255123244, "is_candidate": false}, {"start": 4086.377, "end": 4087.278, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8630107128442457, "is_candidate": false}, {"start": 4087.278, "end": 4091.279, "text": "Hola a todos los hermanos venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8251761867550141, "is_candidate": false}, {"start": 4091.279, "end": 4101.343, "text": "La verdad que tambi\u00e9n quiero aprovechar para saludar a Richard Blanco, que vino a acompa\u00f1arme entre R\u00edo o Legoich\u00fa en la campa\u00f1a pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8829368800335544, "is_candidate": false}, {"start": 4101.343, "end": 4107.985, "text": "Y bueno, eso hizo que en mi ciudad, donde yo vivo, sin duda las palabras de \u00e9l cayeron muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8572811192733516, "is_candidate": false}, {"start": 4108.843, "end": 4117.929, "text": " porque sacamos una muy buena diferencia de votos el a\u00f1o pasado a la candidatura a Senador Nacional, en el caso m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.837776648185108, "is_candidate": false}, {"start": 4117.929, "end": 4124.493, "text": "Tambi\u00e9n quiero decirles que hacerme solidario con todo el pueblo venezolano de todo lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8616567015329922, "is_candidate": false}, {"start": 4124.493, "end": 4131.198, "text": "Y para nosotros es un moj\u00f3n lo que les pasa a ustedes, los venezuelanos, de lo que no nos debe pasar a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8427921622086841, "is_candidate": false}, {"start": 4132.232, "end": 4155.643, "text": " Y los otros d\u00edas, cuando hubo esas palabras del presidente que hablaba de soberan\u00eda alimentaria y de expropiaci\u00f3n, el 20 de junio, que es el d\u00eda de nuestra bandera, de nuestra insignia de la patria, el 20 de junio, una gran parte del pueblo argentino, y no se moviliz\u00f3 m\u00e1s por esto del COVID-19, le dijeron no, hasta ac\u00e1 no, le dijeron al presidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8414294917321494, "is_candidate": false}, {"start": 4155.643, "end": 4157.864, "text": "Y siempre digo yo, recogieron el barril\u00e9ctrico,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8436881186175378, "is_candidate": false}, {"start": 4159.269, "end": 4163.974, "text": " hoy bajaron esa insistencia de querer expropiar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8017054899044964, "is_candidate": false}, {"start": 4163.974, "end": 4165.015, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9328312849411888, "is_candidate": false}, {"start": 4165.015, "end": 4175.645, "text": "Hay que tener cuidado, porque cuando el viento venga de vuelta, de al lado de ellos lo pueden intentar volver a querer hacer rebotar vuelo ese barrilete del populismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.856589880867879, "is_candidate": false}, {"start": 4175.645, "end": 4178.848, "text": "As\u00ed que, Mar\u00eda Corina, a todos ustedes,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.846501224255493, "is_candidate": false}, {"start": 4179.888, "end": 4189.99, "text": " agradecerles todas las fuerzas que est\u00e1n haciendo y desde el lugar nuestro, desde mi lugar, humilde lugar, vamos a seguir luchando para una Venezuela libre, con independencia y con justicia social como debe ser.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8193843963102183, "is_candidate": false}, {"start": 4189.99, "end": 4190.39, "text": "Gracias por todo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9295206868843724, "is_candidate": false}, {"start": 4190.39, "end": 4190.95, "text": "Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9282057237543274, "is_candidate": false}, {"start": 4190.95, "end": 4196.072, "text": "Mar\u00eda Corina Esteban Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0127021683789672, "is_candidate": false}, {"start": 4196.072, "end": 4199.152, "text": "Hola Esteban.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9042462968034529, "is_candidate": false}, {"start": 4199.152, "end": 4203.173, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s amiga?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8973543473551336, "is_candidate": false}, {"start": 4203.173, "end": 4204.533, "text": "Encantada de escucharte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1002894826717464, "is_candidate": false}, {"start": 4204.533, "end": 4205.414, "text": "Igualmente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9423887688486872, "is_candidate": false}, {"start": 4205.414, "end": 4207.114, "text": "Qu\u00e9 bueno verte bien, con fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7600179022012389, "is_candidate": false}, {"start": 4208.195, "end": 4225.434, "text": " Sos un gran ejemplo para todos los que queremos libertad plena para nuestros pueblos y para Am\u00e9rica Latina, as\u00ed que sabes que cuentas con nosotros, que estamos aqu\u00ed y que sigues siendo una luz clara para todos los que queremos luchar para que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8428273766035788, "is_candidate": false}, {"start": 4226.337, "end": 4242.141, "text": " podamos tener una Am\u00e9rica Latina que progrese unida, en serio, con valores y principios que se respeten, pero sobre todo d\u00e1ndole a aquellos que menos tienen la posibilidad real de progresar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8239282875279523, "is_candidate": false}, {"start": 4242.141, "end": 4248.222, "text": "As\u00ed que te agradezco mucho el enorme ejemplo de fortaleza, el enorme ejemplo de liderazgo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8352672734751724, "is_candidate": false}, {"start": 4249.122, "end": 4252.205, "text": " y un enorme ejemplo de valor que nos das a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8726106496303623, "is_candidate": false}, {"start": 4252.205, "end": 4260.572, "text": "Churchill dec\u00eda que el coraje era la m\u00e1s importante de las virtudes humanas porque es la que garantiza a todo lo dem\u00e1s, y t\u00fa eres un ejemplo de coraje.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8445377451177205, "is_candidate": false}, {"start": 4260.572, "end": 4261.853, "text": "As\u00ed que muchas, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9123869870868893, "is_candidate": false}, {"start": 4261.853, "end": 4266.938, "text": "Gracias a ti, Esteban.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.799966387282784, "is_candidate": false}, {"start": 4266.938, "end": 4269.76, "text": "Te quiero mucho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0496615259989515, "is_candidate": false}, {"start": 4269.76, "end": 4270.02, "text": "Yo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9634820295583383, "is_candidate": false}, {"start": 4270.02, "end": 4275.925, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0295881946107601, "is_candidate": false}, {"start": 4275.925, "end": 4276.086, "text": "Cu\u00eddate.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9415379370817525, "is_candidate": false}, {"start": 4276.086, "end": 4276.206, "text": "Diego.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9827912802551807, "is_candidate": false}, {"start": 4276.206, "end": 4276.466, "text": "Diego Velar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9303900330869843, "is_candidate": false}, {"start": 4281.468, "end": 4294.218, "text": " Diego creo que ya hab\u00eda, de todas maneras le voy a reactivar aqu\u00ed su audio y aqu\u00ed est\u00e1, ah\u00ed se lo reactive el audio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9024638871790248, "is_candidate": false}, {"start": 4294.218, "end": 4296.72, "text": "Diego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8403803362326393, "is_candidate": false}, {"start": 4296.72, "end": 4306.007, "text": "No, solamente reiterar, yo ya habl\u00e9 as\u00ed que dijo a los otros compa\u00f1eros que tengan la oportunidad, otro abrazo, otro beso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9261731994227438, "is_candidate": false}, {"start": 4306.007, "end": 4307.128, "text": "Quiero mucho Diego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8417127849998878, "is_candidate": false}, {"start": 4307.977, "end": 4330.184, "text": " Yo quiero adem\u00e1s aprovechar, antes de comenzar la ronda de preguntas, tambi\u00e9n de darle brevemente la palabra al coordinador de eventos en Argentina, nuestro Miguel \u00c1ngel Mart\u00ednez, que tambi\u00e9n est\u00e1 por ac\u00e1, para que tambi\u00e9n nos d\u00e9 unas breves palabras, adem\u00e1s por este gran trabajo que hace all\u00e1 en Argentina, aglutinando a tantos venezolanos que defienden las gu\u00edas de libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8752633699813208, "is_candidate": false}, {"start": 4330.184, "end": 4331.464, "text": "Hola Miguel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8342511778413806, "is_candidate": false}, {"start": 4331.464, "end": 4336.386, "text": "Hola Pedro, much\u00edsimas gracias, much\u00edsimas gracias Mar\u00eda Corina, Patricia y a todos los amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9238109026755976, "is_candidate": false}, {"start": 4338.995, "end": 4341.366, "text": " para m\u00ed, que hoy precisamente es un d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9514545176972683, "is_candidate": false}, {"start": 4342.998, "end": 4359.187, "text": " muy especial para mi familia, porque nosotros nos vinimos a Argentina por una situaci\u00f3n familiar, m\u00e1s all\u00e1 que por el drama que vivimos todos los venezolanos, y aqu\u00ed hemos conseguido a una familia, y esa familia, sin lugar a dudas, tiene un lugar muy especial, todos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9149414270705775, "is_candidate": false}, {"start": 4359.187, "end": 4369.654, "text": "Hay que destacar todo lo que han hecho por nosotros durante estos a\u00f1os, donde hemos sido ya 200.000 los venezolanos que hemos hecho desde nuestra casa transitoria hasta que podamos volver a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9428638588238649, "is_candidate": false}, {"start": 4370.448, "end": 4391.733, "text": " y donde entre las cosas que se hicieron, porque no solamente son espaldarazos, porque espaldarazos nos dan todos lados y en todo el mundo, sino acciones concretas que durante la presidencia de Mauricio Macri tuvieron con nosotros, una de ellas la excepci\u00f3n de los tr\u00e1mites para los venezolanos que pudieran insertarse, las prerrogativas con los beneficios del MERCOSUR para los migrantes, el reconocimiento de refugiados venezolanos en Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9175202871827861, "is_candidate": false}, {"start": 4393.15, "end": 4401.974, "text": " La validaci\u00f3n de los t\u00edtulos que hoy permite que los venezolanos est\u00e9n llegando a donde no hab\u00edan m\u00e9dicos aqu\u00ed en Argentina y tambi\u00e9n trabajando en el asunto del COVID.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9326338168090282, "is_candidate": false}, {"start": 4401.974, "end": 4414.178, "text": "Y sin duda el trabajo en pol\u00edtica exterior que el canciller Furi siempre estuvo a la bandera y que el presidente Macri tambi\u00e9n defendi\u00f3 tanto en la ONU y en la OEA donde Mar\u00eda Paula hizo un trabajo admirable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9350213400670441, "is_candidate": false}, {"start": 4414.178, "end": 4419.38, "text": "Todo mi agradecimiento y los venezolanos en Argentina estamos muy felices de que nos hayan abierto las puertas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9403498456279438, "is_candidate": false}, {"start": 4419.84, "end": 4427.464, "text": " Y aunque nuestro paso va a ser temporal porque vamos a recuperar Venezuela, all\u00e1 los vamos a esperar y siempre vamos a ser unos hermanos de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9433735554839109, "is_candidate": false}, {"start": 4427.464, "end": 4429.925, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9798865539504658, "is_candidate": false}, {"start": 4429.925, "end": 4431.066, "text": "Gracias, Miguel.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8199096546846179, "is_candidate": false}, {"start": 4431.066, "end": 4440.551, "text": "Y ahora arrancando ya con algunas preguntas, se me ocurre una que fue muy concreta y precisa porque hemos hablado de muchos temas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8184860294278405, "is_candidate": false}, {"start": 4440.551, "end": 4448.075, "text": "Para Mar\u00eda Corina preguntan, \u00bfde qu\u00e9 se trata la operaci\u00f3n de paz y estabilidad que propone BENTE?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8302187982658804, "is_candidate": false}, {"start": 4450.083, "end": 4456.549, "text": " Se trata precisamente de la \u00fanica opci\u00f3n que nos queda para desalojar a un sistema criminal del poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7520094960225688, "is_candidate": false}, {"start": 4456.549, "end": 4465.437, "text": "En estos 20 a\u00f1os, como les dec\u00eda, el r\u00e9gimen ha intentado una y otra vez disfrazarse en sus pretensiones de ejercicio democr\u00e1tico", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7558606316849417, "is_candidate": false}, {"start": 4465.918, "end": 4473.524, "text": " convocando elecciones que en el fondo ellos controlan, que no tienen ninguna disposici\u00f3n jam\u00e1s de entregar ninguna cuota de poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8018028186482091, "is_candidate": false}, {"start": 4473.524, "end": 4477.327, "text": "Les dec\u00eda, son 29 elecciones y son 15 referentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8362020304970952, "is_candidate": false}, {"start": 4477.327, "end": 4482.13, "text": "Y al final todos terminan igual, el r\u00e9gimen concentrando m\u00e1s y m\u00e1s poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7970593975124426, "is_candidate": false}, {"start": 4482.13, "end": 4490.376, "text": "Cuando sienten que hay una presi\u00f3n en la calle de protestas o acciones internacionales, entonces se disfrazan de corderitos y llaman a di\u00e1logos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8144058039471853, "is_candidate": false}, {"start": 4490.376, "end": 4492.018, "text": "Han habido 12 di\u00e1logos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7250623482089031, "is_candidate": false}, {"start": 4492.018, "end": 4494.319, "text": "El canciller sabe muy bien de lo que estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.709944617729309, "is_candidate": false}, {"start": 4494.319, "end": 4495.14, "text": "Estos tipos se han burlado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.97553488139178, "is_candidate": false}, {"start": 4495.48, "end": 4496.881, "text": " hasta del Papa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7018008094756174, "is_candidate": false}, {"start": 4496.881, "end": 4507.645, "text": "Es decir, dicen que van a sentarse, que van a conceder, y cada vez que hay un di\u00e1logo terminamos con m\u00e1s presos pol\u00edticos de los que hab\u00edan antes de iniciar el propio di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7998063533598754, "is_candidate": false}, {"start": 4507.645, "end": 4521.912, "text": "Y despu\u00e9s, obviamente, todos los intentos que han habido de que se produzca alg\u00fan tipo de insurgencia de la Fuerza Armada, porque en Venezuela la Fuerza Armada tiene poder de fuego y ha servido para poner a opitar, como sabemos, gobiernos en el pasado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.856059862324203, "is_candidate": false}, {"start": 4523.973, "end": 4535.362, "text": " termina con tortura, c\u00e1rcel y muerte de muchos de los ciudadanos militares porque est\u00e1n infiltrados hasta los tu\u00e9tanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8313427933214808, "is_candidate": false}, {"start": 4535.362, "end": 4543.769, "text": "Los agentes cubanos est\u00e1n dentro de las Fuerzas Armadas, controlan hoy todo nuestro organismo de seguridad, incluso las c\u00e1rceles militares.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8293202096944327, "is_candidate": false}, {"start": 4543.769, "end": 4544.93, "text": "Esto es brutal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.812580355028201, "is_candidate": false}, {"start": 4544.93, "end": 4549.954, "text": "Y lo hacen con tecnolog\u00eda de espionaje ruso, de \u00faltima tecnolog\u00eda, de vanguardia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7869099908577636, "is_candidate": false}, {"start": 4549.954, "end": 4550.194, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9272007877338329, "is_candidate": false}, {"start": 4552.496, "end": 4558.563, "text": " Creer que un detonante venir dentro de la Fuerza Armada hoy en d\u00eda es poco probable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9552844263090131, "is_candidate": false}, {"start": 4558.563, "end": 4567.472, "text": "No queda otra que construir una amenaza cre\u00edble sobre la base de presi\u00f3n creciente en m\u00faltiples dimensiones que ya se ha empezado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8883804104548845, "is_candidate": false}, {"start": 4567.472, "end": 4570.195, "text": "F\u00edjense que el 26 de, no s\u00e9 si ustedes recuerdan,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9336997252161879, "is_candidate": false}, {"start": 4570.435, "end": 4590.063, "text": " Pero el 26 de marzo de este a\u00f1o, el fiscal general de los Estados Unidos, William Barr, anunci\u00f3 o hizo p\u00fablico los indictments o las imputaciones a 16 individuos de la m\u00e1s alta jerarqu\u00eda del r\u00e9gimen, civil y militar, y acus\u00e1ndolos de narcotr\u00e1fico y de terrorismo, incluido Maduro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8216805047399146, "is_candidate": false}, {"start": 4590.903, "end": 4613.754, "text": " incluido el ministro de la Defensa, incluido el ministro del Interior, incluido Diosdado Cabello, es decir, un r\u00e9gimen criminal a los cuales hay que ir cercando, pero hay que ir incrementando esta fuerza a trav\u00e9s, entre otras, de una operaci\u00f3n como la que ya se ha iniciado, que es una operaci\u00f3n antinarc\u00f3ticos que el primero de abril anunci\u00f3 el propio presidente Trump con 22 pa\u00edses,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8656640459702061, "is_candidate": false}, {"start": 4614.174, "end": 4616.436, "text": " \u00bfNosotros qu\u00e9 hemos planteado concretamente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.897149457543485, "is_candidate": false}, {"start": 4616.436, "end": 4620.179, "text": "Hay que producir un bloqueo entre todas las relaciones entre Cuba y Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7888393553366951, "is_candidate": false}, {"start": 4620.179, "end": 4625.683, "text": "Bloqueo de petr\u00f3leo, bloqueo de dinero, bloqueo de comunicaciones, bloqueo de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.854715219921829, "is_candidate": false}, {"start": 4625.683, "end": 4632.428, "text": "Dos, hay que apuntalar y apoyar con m\u00e1s recursos y m\u00e1s pa\u00edses esta operaci\u00f3n antinarc\u00f3ticos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8289042461234436, "is_candidate": false}, {"start": 4632.428, "end": 4634.41, "text": "Tres, hay que revertir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7648103469737985, "is_candidate": false}, {"start": 4635.59, "end": 4642.214, "text": " la estrategia de silencio y de censura que se ha impuesto en el pa\u00eds, y para eso hay tecnolog\u00edas de puntas que sirven para ello.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7963525892037775, "is_candidate": false}, {"start": 4642.214, "end": 4649.839, "text": "Es decir, poder asegurarse que la verdad le llegue a los venezolanos y no esta cortina de silencio atroz que hoy nos separa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8338751627036207, "is_candidate": false}, {"start": 4649.839, "end": 4659.305, "text": "Y finalmente, que los pa\u00edses que realmente est\u00e1n comprometidos con el rescate de Venezuela, porque esto no es invadir como algunos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8168449370240266, "is_candidate": false}, {"start": 4660.318, "end": 4669.441, "text": " los cubanos pretenden decir o algunos pretenden tergiversar, es todo lo contrario, es desinvadir, es desocupar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8777209682405633, "is_candidate": false}, {"start": 4669.441, "end": 4681.085, "text": "Entonces, Venezuela es un pa\u00eds que se est\u00e1 fragmentando y necesitamos las fuerzas de paz que permitan la estabilizaci\u00f3n del pa\u00eds para poder avanzar hacia una transici\u00f3n que desemboque en elecciones libres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8507893763899479, "is_candidate": false}, {"start": 4681.085, "end": 4683.466, "text": "Eso es lo que necesitamos hoy y repito,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9387562341823791, "is_candidate": false}, {"start": 4684.375, "end": 4701.649, "text": " no es solo por el bien y la vida de los venezolanos, sino es por la estabilidad de todo el hemisferio, incluyendo Argentina, desde Canad\u00e1 hasta Argentina, que hoy est\u00e1n en riesgo producto del r\u00e9gimen instalado en Venezuela, al que vamos a sacar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7537800508485366, "is_candidate": false}, {"start": 4701.649, "end": 4703.011, "text": "Gracias, Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.805617485888096, "is_candidate": false}, {"start": 4703.011, "end": 4711.377, "text": "Bien, yo tengo una pregunta para la Patricia, que tiene que ver un poco con el aprendizaje a partir de los errores cometidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9219440952102635, "is_candidate": false}, {"start": 4711.377, "end": 4711.878, "text": "Nos preguntan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9659779653848947, "is_candidate": false}, {"start": 4712.378, "end": 4713.959, "text": " \u00bfCu\u00e1les fueron esos errores?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7921630974558983, "is_candidate": false}, {"start": 4713.959, "end": 4724.243, "text": "Sobre todo como una lecci\u00f3n para nosotros que estamos enrumbados a reconquistar la libertad, y desde su experiencia, \u00bfqu\u00e9 es lo que cree ella que no se debe hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8439113445662512, "is_candidate": false}, {"start": 4724.243, "end": 4736.888, "text": "Y que probablemente fueron los errores que tuvieron unas consecuencias luego de los cuatro a\u00f1os del gobierno Mauricio Macri, y que permitieron lamentablemente la llegada del kirchnerismo nuevamente al poder, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9018902674086078, "is_candidate": false}, {"start": 4736.888, "end": 4737.808, "text": "Si nos pudiera decir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9574942811129684, "is_candidate": false}, {"start": 4738.749, "end": 4749.311, "text": " desde esta experiencia, cu\u00e1l cree, sobre todo para no repetirlos, y sobre todo para aprender de ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8477332066779352, "is_candidate": false}, {"start": 4749.311, "end": 4762.234, "text": "Bueno, yo voy a hablar, digamos, no tanto de los errores en tanto las pol\u00edticas p\u00fablicas, que podr\u00eda decir que, o que ya lo dije,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3493886167737409, "is_candidate": true}, {"start": 4763.063, "end": 4767.665, "text": " que el tema econ\u00f3mico fue muy duro para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4669204022184127, "is_candidate": true}, {"start": 4767.665, "end": 4789.633, "text": "Si no, voy a hablar de algo que es transversal a todos nuestros pa\u00edses y que es el aprendizaje que creo que todos debemos grabar en nuestras memorias y pensar fuertemente c\u00f3mo lograr generar una idea distinta y un tiempo distinto y una fuerza distinta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.361076631468068, "is_candidate": true}, {"start": 4790.313, "end": 4818.874, "text": " Y tiene que ver con que la gobernabilidad de alguna manera est\u00e1 presa, est\u00e1 atrapada, est\u00e1 condicionada, lo que determin\u00f3 poder en algunos casos pol\u00edticos, en otros casos de car\u00e1cter de empresas que estaban ligadas al r\u00e9gimen kirchnerista, en otros casos de gremios que no te dejaban avanzar un paso,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3729490170378288, "is_candidate": true}, {"start": 4820.388, "end": 4846.816, "text": " y en otro caso directamente de sistemas mafiosos, enquistados en muchas instituciones de la Argentina, el primer d\u00eda que nosotros arrancamos nuestro gobierno nos dijeron, los vamos a echar en helic\u00f3ptero, y desde el primer d\u00eda comenzaron a trabarnos la gobernabilidad, impedirnos que nosotros avanz\u00e1semos y pudi\u00e9semos trabajar nuestro programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33958349732875315, "is_candidate": true}, {"start": 4847.437, "end": 4875.879, "text": " Por eso os digo, como aprendizaje, tenemos que ser m\u00e1s disruptivos, tenemos que ser m\u00e1s cambiemos que sigamos, no ser tan prudentes en cuanto al manejo del tiempo y las cosas que uno tiene que hacer para generar de alguna manera lo que es las ideas principales, el coraz\u00f3n, el corde, lo que es un cambio, las tiene que hacer en un tiempo r\u00e9cord, y en algunos casos te dir\u00eda, mir\u00e1, hasta pensando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40227331963942703, "is_candidate": true}, {"start": 4878.017, "end": 4886.848, "text": " en c\u00f3mo se utilizan herramientas de participaci\u00f3n popular que permitan que la sociedad pueda avanzar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4372274029660239, "is_candidate": true}, {"start": 4886.848, "end": 4895.979, "text": "Porque nosotros en la Argentina, desde 1983, todas las leyes que tiene la Argentina, buenas y malas, de todo, no vamos a decir que todo es malo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36478937483854657, "is_candidate": true}, {"start": 4896.419, "end": 4911.884, "text": " Todas las leyes en la Argentina pasaron por un Senado que siempre tuvo mayor\u00eda del Partido Justicialista, que en algunos momentos fue m\u00e1s abierto, en otros m\u00e1s cerrado, y que luego termin\u00f3 en el Kirchnerismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3620088636038793, "is_candidate": true}, {"start": 4911.884, "end": 4912.925, "text": "Gran parte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.541408263157634, "is_candidate": false}, {"start": 4912.925, "end": 4924.188, "text": "Por supuesto, hay muchos justicialistas que no siguieron ese camino, muchos justicialistas que tambi\u00e9n entraron a Cambiemos y al PRO para hacerle luchar contra ello.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44660199089161734, "is_candidate": true}, {"start": 4926.113, "end": 4947.22, "text": " Pero, de alguna manera, muchas de las grandes reformas que se quisieron hacer en la Argentina chocaron contra intereses corporativos que se defend\u00edan en el Senado de la Naci\u00f3n a trav\u00e9s de votos que imped\u00edan esos cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3980622576771612, "is_candidate": true}, {"start": 4947.22, "end": 4947.72, "text": "Ya te digo...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7688044266749099, "is_candidate": false}, {"start": 4957.023, "end": 4974.772, "text": " que quiz\u00e1s no son much\u00edsimos, que nunca se pudo llevar adelante en la Argentina para distinguir un trabajo de empresa peque\u00f1a de una din\u00e1mica mejor para sus trabajos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43866109724687785, "is_candidate": true}, {"start": 4974.772, "end": 4981.335, "text": "Entonces yo creo que nosotros tenemos que lograr desatar esos dudos de la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4562115069334699, "is_candidate": true}, {"start": 4981.335, "end": 4986.578, "text": "Algunos te dicen", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6107033272885527, "is_candidate": false}, {"start": 4986.942, "end": 5013.067, "text": " desatap\u00e1ndose, generando en algunos casos... Somos una actitud de consenso, el propio partido que busca el consenso, que busca el acuerdo, decimos en argentino, el tango es bailarse de a dos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3549315636938116, "is_candidate": true}, {"start": 5013.802, "end": 5038.405, "text": " No se puede ir a uno solo, si vos quer\u00e9s acordar algo, y como nos pas\u00f3 a nosotros cuando quisimos acordar la reforma previsional, nos tiraron 14 toneladas de piedra en manifestaciones, y despu\u00e9s el gobierno actual directamente borr\u00f3 la reforma previsional, hizo todo por decreto y le baj\u00f3 el 50% las jubilaciones a todos los pensionados y jubilados de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34361871909147834, "is_candidate": true}, {"start": 5039.045, "end": 5056.449, "text": " te das cuenta que las herramientas de gobernabilidad que tenemos nosotros son fundamentalmente distintas a las que puede tener un poder que tiene como un blindaje a partir del apoyo de determinados grupos de poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3764513869885363, "is_candidate": true}, {"start": 5056.449, "end": 5061.37, "text": "Entonces yo creo que ah\u00ed hay que entrar con elementos m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48206571557563493, "is_candidate": true}, {"start": 5063.788, "end": 5090.62, "text": " disruptivos, animarnos a ir a la gente, animarnos a ir a distintas formas de iniciativa popular, de apoyo popular, para que podamos destrabar aquellos temas que desde la l\u00f3gica de las instituciones, digamos, formales, en muchos casos, no formales, sino desde la l\u00f3gica de las instituciones,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3849718937490685, "is_candidate": true}, {"start": 5092.423, "end": 5096.31, "text": " no gener\u00e1s la suficiente fuerza como para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42440328163340313, "is_candidate": true}, {"start": 5096.31, "end": 5101.799, "text": "As\u00ed que creo que el gran desaf\u00edo que tenemos los argentinos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43346289282326433, "is_candidate": true}, {"start": 5103.579, "end": 5126.432, "text": " Y nosotros logramos algo importante, que fue terminar el mandato, desde 1928, que no terminaba el mandato un gobierno que no tuviese, digamos, hegemon\u00eda del partido justicialista, del peronismo, m\u00e1s all\u00e1 de todas las dictaduras militares que tuvimos, que tampoco entre ellas terminaban los mandatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3932148779228942, "is_candidate": true}, {"start": 5127.172, "end": 5139.242, "text": " ten\u00edamos dictaduras un poco extra\u00f1as en la Argentina, que se hac\u00edan las cintanas entre ellos, pero bueno, eso quiz\u00e1s ayud\u00f3 a debilitarlas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4225577776712379, "is_candidate": true}, {"start": 5139.242, "end": 5142.284, "text": "Lamentablemente, creo que ese es el tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45618891060778965, "is_candidate": true}, {"start": 5142.284, "end": 5148.889, "text": "Digo lamentablemente porque es un tema de enorme importancia, destrabar la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4509967658407962, "is_candidate": true}, {"start": 5148.889, "end": 5149.79, "text": "Despu\u00e9s te podr\u00eda hablar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6582699656623907, "is_candidate": false}, {"start": 5150.39, "end": 5153.591, "text": " Pol\u00edtica econ\u00f3mica, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5049798919263098, "is_candidate": false}, {"start": 5153.591, "end": 5158.112, "text": "Tuvimos problemas que pegamos fuerte en nuestra clase media, que son nuestros votantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3430896711744723, "is_candidate": true}, {"start": 5158.112, "end": 5165.934, "text": "Pol\u00edtica social, mantuvimos una estructura social estancada, deber\u00edamos haber generado m\u00e1s movilidad social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4178193602815926, "is_candidate": true}, {"start": 5165.934, "end": 5167.634, "text": "Eso en cuanto a las pol\u00edticas p\u00fablicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5790077479995441, "is_candidate": false}, {"start": 5167.634, "end": 5172.235, "text": "Pero la gobernabilidad, para m\u00ed, es la clave que nosotros tenemos que superar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48696376297318555, "is_candidate": true}, {"start": 5174.963, "end": 5176.424, "text": " Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8116176167905648, "is_candidate": false}, {"start": 5176.424, "end": 5189.331, "text": "Y ya finalizando, Mar\u00eda Colima traigo una \u00faltima pregunta o preguntas que voy resumiendo de las tantas que hay para que luego hagan una reflexi\u00f3n final.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8327673788822788, "is_candidate": false}, {"start": 5189.331, "end": 5197.075, "text": "Me dicen, \u00bfc\u00f3mo dejaron ocurrir semejante tragedia en Sudam\u00e9rica?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7892537534055056, "is_candidate": false}, {"start": 5197.075, "end": 5198.216, "text": "\u00bfQui\u00e9n tiene la culpa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8256549649384919, "is_candidate": false}, {"start": 5198.216, "end": 5200.137, "text": "\u00bfLos dirigentes?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8178866885703842, "is_candidate": false}, {"start": 5200.137, "end": 5201.078, "text": "\u00bfLas fuerzas que ya han", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9338491506716166, "is_candidate": false}, {"start": 5203.46, "end": 5209.067, "text": " Tambi\u00e9n me preguntan cu\u00e1l es el rol de la Iglesia en todo esto, en Venezuela en particular.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8561597656160926, "is_candidate": false}, {"start": 5209.067, "end": 5213.812, "text": "Y con eso te dejo, no s\u00e9 si nos est\u00e1 acabando el tiempo, as\u00ed pasamos a las reflexiones.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8628230015486689, "is_candidate": false}, {"start": 5215.516, "end": 5223.838, "text": " Es s\u00faper interesante, Dan, la verdad es que habr\u00eda tanto que decir, porque yo creo que hay muchos elementos en com\u00fan y hay mucho que nosotros podemos aprender de ustedes, y viceversa tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8136144892172487, "is_candidate": false}, {"start": 5223.838, "end": 5226.979, "text": "Yo creo que se complementan enormemente nuestras experiencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7644627925055837, "is_candidate": false}, {"start": 5226.979, "end": 5229.519, "text": "El rol de la iglesia, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7818456310227666, "is_candidate": false}, {"start": 5229.519, "end": 5244.923, "text": "De hecho, la instituci\u00f3n que ha tenido el mayor respaldo en las \u00faltimas d\u00e9cadas en Venezuela ha sido la Iglesia Cat\u00f3lica, tambi\u00e9n otras iglesias creciendo, y debo decirte que tanto los obispos como los sacerdotes, los p\u00e1rrocos han tenido", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8490111987052893, "is_candidate": false}, {"start": 5245.623, "end": 5248.586, "text": " un desempe\u00f1o de un enorme coraje.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8586956473820692, "is_candidate": false}, {"start": 5248.586, "end": 5271.627, "text": "T\u00fa sabes que hay muchos que son de la tendencia que la iglesia no se meta en pol\u00edtica, etc\u00e9tera, y nosotros hemos tenido un liderazgo religioso, en la iglesia cat\u00f3lica en particular, que ha tenido una claridad enorme, una visi\u00f3n enorme al decir que se trata de enfrentar un sistema totalitario, de modo que entre la libertad y la opresi\u00f3n, entre la verdad y la mentira,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8451692016136628, "is_candidate": false}, {"start": 5272.327, "end": 5275.75, "text": " y la corrupci\u00f3n, y no hay punto medio, o sea, no hay espacio para la indiferencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9216511429985653, "is_candidate": false}, {"start": 5275.75, "end": 5280.295, "text": "Entonces t\u00fa no puedes decir, ah, porque yo soy cura, soy periodista, o soy profesor, yo no me meto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.861669621614172, "is_candidate": false}, {"start": 5280.295, "end": 5281.035, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8469340644146329, "is_candidate": false}, {"start": 5281.035, "end": 5288.582, "text": "Aqu\u00ed se est\u00e1 tratando, esto es una lucha existencial, en tanto en cuanto es una lucha por la vida, por la justicia, por la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9240368279864012, "is_candidate": false}, {"start": 5288.582, "end": 5295.889, "text": "Entonces, aqu\u00ed nadie se puede excusar en su profesi\u00f3n, y yo creo que en ese sentido la Iglesia ha dado un gran testimonio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8816659673293771, "is_candidate": false}, {"start": 5295.889, "end": 5296.629, "text": "Por otra parte,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9557811142067169, "is_candidate": false}, {"start": 5298.13, "end": 5301.492, "text": " Debo decir que responsabilidad las tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8315673907626046, "is_candidate": false}, {"start": 5301.492, "end": 5306.954, "text": "Yo creo que, yo les voy a dar un testimonio personal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8224093434714729, "is_candidate": false}, {"start": 5306.954, "end": 5313.718, "text": "Yo crec\u00ed en un hogar donde la pol\u00edtica era un negocio sucio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7835257691142122, "is_candidate": false}, {"start": 5313.718, "end": 5317.159, "text": "Era visto como algo en lo cual uno no se met\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7168932910434609, "is_candidate": false}, {"start": 5317.159, "end": 5320.521, "text": "La pol\u00edtica para m\u00ed implicaba hacer concesiones \u00e9ticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9491946784320404, "is_candidate": false}, {"start": 5320.521, "end": 5325.483, "text": "Entonces, yo me burlo, hoy en d\u00eda me r\u00edo con mis amigos, yo dec\u00eda primero astronauta,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8062583344784648, "is_candidate": false}, {"start": 5327.009, "end": 5336.132, "text": " Y yo estuve en ingenier\u00eda, y mi programa en finanzas corporativas, o sea, lo \u00faltimo, lo \u00faltimo que yo quer\u00eda era, o imaginarme a m\u00ed, era en el servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8381726205314444, "is_candidate": false}, {"start": 5336.132, "end": 5346.035, "text": "Y te digo, una de las cosas positivas que dej\u00f3 toda esta tragedia chavista es que nos cambi\u00f3 a todos la percepci\u00f3n de lo que es el ejercicio de la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8939184521093665, "is_candidate": false}, {"start": 5346.877, "end": 5349.719, "text": " y lo que significa la pol\u00edtica como servicio p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9989848491738106, "is_candidate": false}, {"start": 5349.719, "end": 5353.581, "text": "Y te digo, hoy en d\u00eda yo no cambio lo que hago por nada del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8728275500873671, "is_candidate": false}, {"start": 5353.581, "end": 5355.202, "text": "Mi pap\u00e1 me dice que yo soy una masoquista.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8859118021571906, "is_candidate": false}, {"start": 5355.202, "end": 5362.525, "text": "Y yo digo, pap\u00e1, yo quiero estar aqu\u00ed haciendo lo que hago porque yo amo profundamente mi pa\u00eds y solo consigo vivir en libertad y vivir en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.876232387391654, "is_candidate": false}, {"start": 5363.886, "end": 5388.689, "text": " Hoy t\u00fa ves c\u00f3mo estos muchachos j\u00f3venes que son buen\u00edsimos en sus carreras cient\u00edficas, literarias, est\u00e1n so\u00f1ando en abocarse a la pol\u00edtica, en servir al pa\u00eds, c\u00f3mo se meten en 20 y c\u00f3mo nos hacen la vista preguntarle a Pedro la vida dura, porque son hipercuestionadores, hiperllenos de ideas, o sea, los debates que se dan, eso era impensable en mi generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8348195966096932, "is_candidate": false}, {"start": 5389.558, "end": 5391.238, "text": " Y eso es una maravilla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7992323289419095, "is_candidate": false}, {"start": 5391.238, "end": 5407.423, "text": "Entonces yo creo que todos tuvimos una responsabilidad en permitir que individuos que no ten\u00edan la formaci\u00f3n, o las condiciones \u00e9ticas, o la experiencia, asumieran esas posiciones de direcci\u00f3n del pa\u00eds, porque otra gente estaba haciendo plata, o dedic\u00e1ndose a su familia, etc.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8818316261164135, "is_candidate": false}, {"start": 5408.003, "end": 5418.272, "text": " O sea, yo creo que hay otra noci\u00f3n del servicio p\u00fablico, y eso me hace ser profundamente optimista en t\u00e9rminos del legado que le estamos dejando a nuestro procedimiento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8470961568281612, "is_candidate": false}, {"start": 5418.272, "end": 5420.835, "text": "No va a ser un pa\u00eds petrolero, olv\u00eddense de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9435134398812002, "is_candidate": false}, {"start": 5420.835, "end": 5423.497, "text": "Ya vea, Venezuela petrolera no va a volver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8250782340711322, "is_candidate": false}, {"start": 5423.497, "end": 5431.044, "text": "Va a ser una Venezuela mucho m\u00e1s diversa, mucho m\u00e1s creativa, mucho m\u00e1s innovadora y mucho m\u00e1s rica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8956891536026741, "is_candidate": false}, {"start": 5431.465, "end": 5444.992, "text": " porque va a ser producto del talento, de la solidaridad y la cooperaci\u00f3n social de las instituciones y del aprendizaje, de lo que nos ha costado ganarnos la libertad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8258132128557425, "is_candidate": false}, {"start": 5444.992, "end": 5449.174, "text": "Y por eso la vamos a cuidar para siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8604869504407406, "is_candidate": false}, {"start": 5449.174, "end": 5450.374, "text": "Gracias Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9204365653802522, "is_candidate": false}, {"start": 5450.374, "end": 5457.097, "text": "Bien, ya para cerrar quisiera pedirle a cada una brevemente un mensaje dirigida al otro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9897634293152373, "is_candidate": false}, {"start": 5457.097, "end": 5458.318, "text": "A Patricia quisiera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8982161242557017, "is_candidate": false}, {"start": 5459.203, "end": 5468.806, "text": " un breve mensaje dirigido a Venezuela, y de Mar\u00eda Corina quisiera un breve mensaje dirigido a Argentina, cada una desde su experiencia y su lucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8822506731447198, "is_candidate": false}, {"start": 5468.806, "end": 5478.268, "text": "As\u00ed que comienzo con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.999260018599119, "is_candidate": false}, {"start": 5478.268, "end": 5483.91, "text": "Bueno, decirte Mar\u00eda Corina que nosotros sentimos que tenemos una coherencia de muchos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3759420109150965, "is_candidate": true}, {"start": 5485.486, "end": 5491.53, "text": " en la lucha, en la defensa de la democracia en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38416593094429785, "is_candidate": true}, {"start": 5491.53, "end": 5504.199, "text": "Desde el principio comenzamos, muchos que inclusive hoy no est\u00e1n, como Connie Schmidt-Lierman, que no pod\u00eda estar, luchando por esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35139695836229057, "is_candidate": true}, {"start": 5504.199, "end": 5507.782, "text": "Todo el equipo que estuvo hoy ac\u00e1, todos los que formamos parte", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5645577798245992, "is_candidate": false}, {"start": 5508.415, "end": 5511.659, "text": " del PRO y tambi\u00e9n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4699136390174963, "is_candidate": true}, {"start": 5511.659, "end": 5522.971, "text": "Hicimos cosas importantes que de alguna manera marcaron nuestro gobierno, que participamos en lo que fue el desplazamiento de millones de venezolanos en la regi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38203616678409336, "is_candidate": true}, {"start": 5524.273, "end": 5546.067, "text": " tuvimos la presencia con Paula en la OEA, promocionamos los derechos humanos, la recuperaci\u00f3n democr\u00e1tica, la votaci\u00f3n en el Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, la denuncia en la Corte Penal Internacional, y algo que para nosotros fue muy importante que fue el retiro de la condecoraci\u00f3n que le hab\u00edan dado a Nicol\u00e1s Maduro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36271268776042187, "is_candidate": true}, {"start": 5546.067, "end": 5551.111, "text": "\u00bfQu\u00e9 creemos nosotros hoy o qu\u00e9 mensaje le queremos dar a Venezuela?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4314641908527449, "is_candidate": true}, {"start": 5551.111, "end": 5552.412, "text": "Bueno, el mensaje es que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6158409746945553, "is_candidate": false}, {"start": 5553.867, "end": 5571.759, "text": " Ustedes dieron un paso muy importante que el mundo entero reconoci\u00f3, que fue la construcci\u00f3n de un gobierno que fue reconocido por todo, como vos dec\u00eds, que fue el desaf\u00edo de Occidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37085786010598487, "is_candidate": true}, {"start": 5571.759, "end": 5573.34, "text": "El desaf\u00edo de un Occidente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.459703620177088, "is_candidate": true}, {"start": 5574.421, "end": 5593.356, "text": " democr\u00e1tico, que dio ese gran paso y que, como dijimos hace un rato, lo siguieron dando con la prisi\u00f3n que ahora ha tenido uno de los testaferros de Maduro y el congelamiento de los bienes para que Maduro no pueda utilizar la plata como quiere.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3606651459388551, "is_candidate": true}, {"start": 5593.356, "end": 5601.883, "text": "Nosotros le queremos decir al pueblo venezolano que sabemos que nosotros tambi\u00e9n tenemos que defendernos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3982746995091654, "is_candidate": true}, {"start": 5603.15, "end": 5621.79, "text": " que tuvimos la oportunidad de un segundo gobierno, y hoy no lo tenemos, pero que estamos trabajando fuerte para lograr que toda Latinoam\u00e9rica tenga una democracia liberal, una democracia abierta, una democracia diversa, como vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3483533491311489, "is_candidate": true}, {"start": 5621.79, "end": 5623.472, "text": "Decirle a los venezolanos que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37907602077495395, "is_candidate": true}, {"start": 5624.407, "end": 5628.67, "text": " que sabemos que siempre se han animado a la lucha, que sigan luchando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4927236439776118, "is_candidate": true}, {"start": 5628.67, "end": 5637.795, "text": "Que como vos dec\u00eds, hay momentos que quiz\u00e1s uno no se los imagina, uno no se los espera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45632886690410257, "is_candidate": true}, {"start": 5637.795, "end": 5643.759, "text": "Nosotros lo vivimos, y reci\u00e9n habl\u00f3 Alfredo de Angelis, que fue uno de los protagonistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44792637801761037, "is_candidate": true}, {"start": 5643.759, "end": 5650.003, "text": "Nosotros ten\u00edamos en un momento la Argentina totalmente clausurada y cerrada, y dec\u00edan que \u00edbamos a tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4284991788884338, "is_candidate": true}, {"start": 5650.703, "end": 5658.827, "text": " tantos y tantos y tantos a\u00f1os de N\u00e9stor, Cristina, N\u00e9stor, Cristina, los hijos, y nos metimos en el medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38301709750764634, "is_candidate": true}, {"start": 5658.827, "end": 5665.59, "text": "Ahora han vuelto, pero con una situaci\u00f3n distinta, no es exactamente lo mismo porque nosotros estamos mucho m\u00e1s fuertes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38954904511926813, "is_candidate": true}, {"start": 5665.59, "end": 5670.092, "text": "Y en ese momento se produjo de golpe un levantamiento", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45974819774451514, "is_candidate": true}, {"start": 5671.293, "end": 5672.694, "text": " popular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6460943311270189, "is_candidate": false}, {"start": 5672.694, "end": 5677.137, "text": "Siempre ac\u00e1 en la Argentina se dec\u00eda que el campo era oligarca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5959230230079873, "is_candidate": false}, {"start": 5677.137, "end": 5687.005, "text": "Y apareci\u00f3 un chacarero, como Alfredo de Angeli, en un cami\u00f3n, en una ruta, y era la imagen del anti-oligarca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5100707401580498, "is_candidate": false}, {"start": 5687.485, "end": 5708.359, "text": " era la imagen de un entrerriano, que adem\u00e1s nunca sab\u00eda si era \u00e9l o su mellizo, porque son iguales, entonces yo creo que cuando uno se iba a dormir aparec\u00eda el otro, y se subieron en un cami\u00f3n, y todos nos subimos atr\u00e1s de eso, y logramos, en ese momento nosotros vot\u00e1bamos en el parlamento y \u00e9ramos 30, y de golpe,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.469559542141781, "is_candidate": true}, {"start": 5710.267, "end": 5722.423, "text": " ganamos una votaci\u00f3n que fue hist\u00f3rica y que dio vuelta a una situaci\u00f3n que parec\u00eda imposible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4981187534473165, "is_candidate": true}, {"start": 5722.423, "end": 5726.048, "text": "As\u00ed como te dec\u00eda Dan, \u00bfc\u00f3mo se cay\u00f3 el muro de Berl\u00edn?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5755955910347309, "is_candidate": false}, {"start": 5726.588, "end": 5735.24, "text": " c\u00f3mo fuera perestroica, c\u00f3mo se cayeron los reg\u00edmenes m\u00e1s duros de la historia de la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43438342308400224, "is_candidate": true}, {"start": 5735.24, "end": 5744.131, "text": "Cuando hay una conjunci\u00f3n de fuerzas internas y externas que luchan por la democracia, cuando hay una voluntad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40488034834689923, "is_candidate": true}, {"start": 5744.832, "end": 5749.976, "text": " popular interna y una voluntad democr\u00e1tica y popular tambi\u00e9n externa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5303034381144742, "is_candidate": false}, {"start": 5749.976, "end": 5769.369, "text": "Yo creo que tenemos que seguir d\u00e1ndole aliento a todos los venezolanos que resisten en Venezuela, que est\u00e1n en la lucha, que sepan que puede haber avances y retrocesos como tuvimos nosotros, pero tambi\u00e9n uno no queda en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3708207927996343, "is_candidate": true}, {"start": 5769.929, "end": 5782.024, "text": " Entonces, decirles a todos que tengan fuerza est\u00e1 de m\u00e1s porque tienen una fuerza de a\u00f1os y a\u00f1os y d\u00e9cadas de aguantar un r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32808161705161376, "is_candidate": true}, {"start": 5782.024, "end": 5789.393, "text": "As\u00ed que decirles que la conjunci\u00f3n de fuerzas que est\u00e1n haciendo adentro m\u00e1s la que estamos haciendo afuera", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37919561473639785, "is_candidate": true}, {"start": 5790.694, "end": 5808.587, "text": " va a generar un momentum, una situaci\u00f3n de ruptura, de pudrici\u00f3n de ese r\u00e9gimen, que adem\u00e1s se pelean entre ellos, se van a terminar matando entre ellos por la misma plata narco-criminal, porque as\u00ed terminan los narco-criminales, muertos entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44923629440093793, "is_candidate": true}, {"start": 5808.587, "end": 5814.791, "text": "As\u00ed que decirte y decirle a los venezolanos, vente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4521979401191546, "is_candidate": true}, {"start": 5818.393, "end": 5823.235, "text": " Vente ac\u00e1 a la pelea que la vamos a ganar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4740444716265029, "is_candidate": true}, {"start": 5823.235, "end": 5826.636, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8589681070520387, "is_candidate": false}, {"start": 5826.636, "end": 5831.778, "text": "Bueno, voy yo, me toca hablarle a los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8113973926387912, "is_candidate": false}, {"start": 5831.778, "end": 5841.742, "text": "Yo primero quiero darles las gracias a cada uno de ustedes que han recibido a mis compatriotas y les han abierto su pa\u00eds como un nuevo hogar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7192062961142726, "is_candidate": false}, {"start": 5841.742, "end": 5844.323, "text": "Yo tengo muchos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7934964416650941, "is_candidate": false}, {"start": 5845.513, "end": 5854.442, "text": " amigos y personas muy cercanas y muy queridas, que tienen el cuerpo afuera y el coraz\u00f3n aqu\u00ed y que se lo han visto muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7897261228974635, "is_candidate": false}, {"start": 5854.442, "end": 5856.604, "text": "Y ustedes los han recibido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8035682375048764, "is_candidate": false}, {"start": 5856.604, "end": 5865.793, "text": "Argentina, me atrevo a decir que quiz\u00e1s es de los mejores pa\u00edses en el mundo en c\u00f3mo han abierto y tratado a los venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7803454219169796, "is_candidate": false}, {"start": 5866.3, "end": 5871.862, "text": " As\u00ed que, de coraz\u00f3n, gracias, es algo que nunca, nunca olvidaremos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7291266264338075, "is_candidate": false}, {"start": 5871.862, "end": 5887.528, "text": "En segundo lugar, quiero decirles que cada vez que ustedes env\u00edan un Twitter, que hablaba el canciller, que tuiteaba el presidente, que declaraba Patriz, que sal\u00eda un letrero con la bandera venezolana en alg\u00fan lugar en Argentina, aqu\u00ed nos llegaba, nos llegaba al alma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7884301330265935, "is_candidate": false}, {"start": 5889.007, "end": 5907.044, "text": " Ustedes no se imaginan lo que significan los momentos m\u00e1s oscuros, saber que no estamos solos y que tenemos una lucha de Am\u00e9rica Latina envi\u00e1ndonos fuerza y actuando y presionando cuando los l\u00edderes no iban suficientemente r\u00e1pido o suficientemente duro y estaba la gente elevando su voz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7645106017467556, "is_candidate": false}, {"start": 5907.044, "end": 5907.725, "text": "Jam\u00e1s se olviden.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.800586316395405, "is_candidate": false}, {"start": 5908.788, "end": 5911.552, "text": " En tercer lugar, quiero decirles que nosotros tambi\u00e9n estamos fuertes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8476717481398746, "is_candidate": false}, {"start": 5911.552, "end": 5923.648, "text": "Decirles a cada uno de los argentinos, aunque nos vean maltratados, golpeados, pasando hambre, divididos, Venezuela est\u00e1 m\u00e1s fuerte y m\u00e1s unida que nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8217378646142295, "is_candidate": false}, {"start": 5923.648, "end": 5924.889, "text": "Que nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.707886853853807, "is_candidate": false}, {"start": 5925.909, "end": 5940.203, "text": " Y nada ni nadie nos va a detener, porque no nos vamos a conformar con nada menos que la libertad plena y la restituci\u00f3n de la integridad territorial de hasta el \u00faltimo mil\u00edmetro de suelo venezolano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8155045372906482, "is_candidate": false}, {"start": 5940.203, "end": 5942.445, "text": "En eso estamos comprometidos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8554031038702414, "is_candidate": false}, {"start": 5942.445, "end": 5944.827, "text": "En quinto lugar, que la lucha de ustedes es la lucha nuestra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7975209115177385, "is_candidate": false}, {"start": 5945.536, "end": 5954.724, "text": " Que ustedes se liberen de las redes del crimen es tan importante como para nosotros liberarnos, porque al final hemos entendido que es una amenaza continental.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8036641943560903, "is_candidate": false}, {"start": 5954.724, "end": 5958.488, "text": "As\u00ed que para lo que nos necesiten, ah\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8641029165035832, "is_candidate": false}, {"start": 5958.488, "end": 5963.112, "text": "Como sabemos, cuando los necesitamos, contamos con ellos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8236235792598717, "is_candidate": false}, {"start": 5963.112, "end": 5964.053, "text": "Y para finalizar,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9411605359809433, "is_candidate": false}, {"start": 5965.186, "end": 5968.848, "text": " Yo s\u00ed creo que debo decirle a los argentinos que ustedes nos deben una, a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8761999234248058, "is_candidate": false}, {"start": 5968.848, "end": 5981.573, "text": "Yo creo que las mujeres queremos ver c\u00f3mo la presidencia argentina en manos de una mujer se convierte en un ejercicio digno, justo, serio y ejemplar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.862897711977794, "is_candidate": false}, {"start": 5981.573, "end": 5985.275, "text": "As\u00ed que bueno, creo que tienen ese desaf\u00edo por delante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7878370261220702, "is_candidate": false}, {"start": 5985.275, "end": 5987.576, "text": "Nos deben una y tienen con qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9126179084533526, "is_candidate": false}, {"start": 5987.576, "end": 5991.558, "text": "As\u00ed que ese es el compromiso para los tiempos por venir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.834056968527584, "is_candidate": false}, {"start": 5991.558, "end": 5992.318, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Jatis?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9271962586639267, "is_candidate": false}, {"start": 5994.232, "end": 5997.635, "text": " Bueno, nos debemos una a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.762165485850715, "is_candidate": false}, {"start": 5997.635, "end": 5999.717, "text": "S\u00ed, claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7285591338806071, "is_candidate": false}, {"start": 5999.717, "end": 6004.281, "text": "Pero me voy a quedar ac\u00e1, me voy a quedar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5146692628520967, "is_candidate": false}, {"start": 6004.281, "end": 6017.212, "text": "Tenemos primero que trabajar todos juntos y no pensar en este momento en candidaturas, sino pensar en la fuerza de Juntos por el Cambio, que es lo m\u00e1s importante que tenemos que mantener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5401855282142726, "is_candidate": false}, {"start": 6017.812, "end": 6039.767, "text": " As\u00ed que te agradezco mil, pero en este momento lo m\u00e1s importante es que nuestra fuerza no piense en candidaturas, sino que piense en una pol\u00edtica de fuerza, de compromiso con la sociedad, y de compromiso por los valores que se quieren perder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4198339625111037, "is_candidate": true}, {"start": 6041.27, "end": 6041.97, "text": " Si toca, toca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7821162187088176, "is_candidate": false}, {"start": 6041.97, "end": 6043.911, "text": "Como dicen mis nietos, la suerte es loca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4500241918327422, "is_candidate": true}, {"start": 6043.911, "end": 6047.834, "text": "Pero no es lo que voy a luchar en este momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5461585206051811, "is_candidate": false}, {"start": 6047.834, "end": 6052.556, "text": "Voy a luchar por que nuestra fuerza est\u00e9 unida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5817158087262482, "is_candidate": false}, {"start": 6052.556, "end": 6053.937, "text": "Y as\u00ed ser\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.874533225433683, "is_candidate": false}, {"start": 6053.937, "end": 6054.857, "text": "Bueno, un abrazo grande.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.789027357907075, "is_candidate": false}, {"start": 6054.857, "end": 6055.738, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9865301895152855, "is_candidate": false}, {"start": 6055.738, "end": 6056.798, "text": "Gracias, Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8953835198372762, "is_candidate": false}, {"start": 6056.798, "end": 6059.34, "text": "Muy encantado y emocionado de verlos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8637824395710529, "is_candidate": false}, {"start": 6059.34, "end": 6063.842, "text": "A todos los participantes que fueron realmente maravillosos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8998191185432547, "is_candidate": false}, {"start": 6063.842, "end": 6065.043, "text": "Vamos a abrir los micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7395347956028956, "is_candidate": false}, {"start": 6065.043, "end": 6068.404, "text": "A ver si abr\u00ed los micr\u00f3fonos, Esteban, as\u00ed aplaudimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5115843507244733, "is_candidate": false}, {"start": 6068.404, "end": 6069.505, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7185567950140449, "is_candidate": false}, {"start": 6073.814, "end": 6075.555, "text": " \u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9826425442578693, "is_candidate": false}, {"start": 6075.555, "end": 6076.835, "text": "\u00a1Vamos Argentina!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0295138660351637, "is_candidate": false}, {"start": 6076.835, "end": 6076.955, "text": "\u00a1Libre!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9636557930527687, "is_candidate": false}, {"start": 6095.352, "end": 6099.074, "text": " 9 de julio a la banderazo, a la banderazo 9 \u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8629826735896926, "is_candidate": false}, {"start": 6099.074, "end": 6099.855, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9088995468190708, "is_candidate": false}, {"start": 6099.855, "end": 6100.375, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1804089182284443, "is_candidate": false}, {"start": 6100.375, "end": 6100.815, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0220367272349837, "is_candidate": false}, {"start": 6100.815, "end": 6101.195, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9949193964236249, "is_candidate": false}, {"start": 6101.195, "end": 6101.815, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9182538221151998, "is_candidate": false}, {"start": 6101.815, "end": 6102.216, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0333431477885, "is_candidate": false}, {"start": 6102.216, "end": 6102.556, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0489428995672565, "is_candidate": false}, {"start": 6102.556, "end": 6103.316, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9070153139177503, "is_candidate": false}, {"start": 6103.316, "end": 6103.556, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9075532901548643, "is_candidate": false}, {"start": 6103.556, "end": 6103.976, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9091852290108884, "is_candidate": false}, {"start": 6103.976, "end": 6104.617, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9460099646390088, "is_candidate": false}, {"start": 6104.617, "end": 6105.117, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9374017780854471, "is_candidate": false}, {"start": 6105.117, "end": 6105.457, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8867807574721226, "is_candidate": false}, {"start": 6105.457, "end": 6107.518, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8555403344577449, "is_candidate": false}, {"start": 6107.518, "end": 6108.318, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9340119748678974, "is_candidate": false}, {"start": 6108.318, "end": 6108.919, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.118095474196867, "is_candidate": false}, {"start": 6108.919, "end": 6109.559, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9613956737129289, "is_candidate": false}, {"start": 6109.559, "end": 6110.019, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9145016150450904, "is_candidate": false}, {"start": 6110.019, "end": 6110.479, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0852799046517758, "is_candidate": false}, {"start": 6110.479, "end": 6110.76, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9095230620175943, "is_candidate": false}, {"start": 6110.76, "end": 6111.34, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0148257213535832, "is_candidate": false}, {"start": 6111.34, "end": 6111.62, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0306200940115189, "is_candidate": false}, {"start": 6111.62, "end": 6111.96, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0016257054663984, "is_candidate": false}, {"start": 6111.96, "end": 6112.72, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9653519330274524, "is_candidate": false}, {"start": 6112.72, "end": 6112.981, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9608056638530842, "is_candidate": false}, {"start": 6112.981, "end": 6113.341, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0339177085697546, "is_candidate": false}, {"start": 6113.341, "end": 6113.641, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8875918675130772, "is_candidate": false}, {"start": 6113.641, "end": 6113.861, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.097432288856661, "is_candidate": false}, {"start": 6113.861, "end": 6114.221, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0123813620032411, "is_candidate": false}, {"start": 6114.221, "end": 6114.881, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8772504462671809, "is_candidate": false}, {"start": 6114.881, "end": 6115.422, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8914984181092407, "is_candidate": false}, {"start": 6115.422, "end": 6115.862, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9371058297619923, "is_candidate": false}, {"start": 6115.862, "end": 6116.342, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9558782924003507, "is_candidate": false}, {"start": 6116.342, "end": 6116.702, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0083507393326487, "is_candidate": false}, {"start": 6116.702, "end": 6117.042, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9823574797824365, "is_candidate": false}, {"start": 6117.042, "end": 6117.723, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0884161022283112, "is_candidate": false}, {"start": 6117.723, "end": 6118.103, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9344011058365302, "is_candidate": false}, {"start": 6118.103, "end": 6118.503, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0668331661087986, "is_candidate": false}, {"start": 6118.503, "end": 6119.604, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9052800885485741, "is_candidate": false}, {"start": 6119.604, "end": 6120.064, "text": "\u00a1Alfredo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9808547845520538, "is_candidate": false}, {"start": 6120.064, "end": 6120.324, "text": "\u00a1Alfred", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0086289240474837, "is_candidate": false}, {"start": 6123.389, "end": 6123.87, "text": " \u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9113988963138578, "is_candidate": false}, {"start": 6123.87, "end": 6124.09, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0220920315812656, "is_candidate": false}, {"start": 6124.09, "end": 6124.55, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8815557461053449, "is_candidate": false}, {"start": 6124.55, "end": 6124.951, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0088978179993393, "is_candidate": false}, {"start": 6124.951, "end": 6125.211, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0204474874553329, "is_candidate": false}, {"start": 6125.211, "end": 6125.571, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9897556448251543, "is_candidate": false}, {"start": 6125.571, "end": 6125.872, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9367966055849143, "is_candidate": false}, {"start": 6125.872, "end": 6126.012, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9143802369183813, "is_candidate": false}, {"start": 6126.012, "end": 6126.252, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0736398929787359, "is_candidate": false}, {"start": 6126.252, "end": 6126.573, "text": "\u00a1Bravo!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9500642154350403, "is_candidate": false}], "Index": 1342, "channel_id": "UCuY-LHqPukh7nqYo-nHHUrw", "channel": "Vente Venezuela", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@Ventevenezuela", "id": "-P9nlMJyaGI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-P9nlMJyaGI", "title": "El desaf\u00edo de Occidente. Patricia Bullrich y Mar\u00eda Corina Machado.", "duration": 6135.0, "view_count": 1102.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}