{"segments": [{"start": 3.813, "end": 5.514, "text": " \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de esto de Mons.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8691367605659339, "is_candidate": false}, {"start": 5.514, "end": 7.616, "text": "Carniello?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9302168561413344, "is_candidate": false}, {"start": 7.616, "end": 8.918, "text": "\u00bfTe sorprendi\u00f3 o no te sorprendi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8983340605072875, "is_candidate": false}, {"start": 8.918, "end": 9.899, "text": "Est\u00e1 bien, est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9435884154214138, "is_candidate": false}, {"start": 9.899, "end": 12.381, "text": "No, no me sorprendi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3623116319635957, "is_candidate": true}, {"start": 12.381, "end": 20.049, "text": "La iglesia en la Argentina, permanentemente y desde hace much\u00edsimos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29466438830764197, "is_candidate": true}, {"start": 20.869, "end": 34.938, "text": " que marca el tema, que trabaja sobre el tema y en definitiva siempre ha planteado algo similar en distintos momentos a distintos presidentes en distintas circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3087799518553651, "is_candidate": true}, {"start": 34.938, "end": 43.104, "text": "As\u00ed que no me parece algo distinto a lo que ha dicho la Iglesia o Bispos en distintos momentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31002987321708564, "is_candidate": true}, {"start": 44.893, "end": 49.335, "text": " No le dar\u00eda m\u00e1s que eso, m\u00e1s que esa connotaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48956942246081037, "is_candidate": true}, {"start": 49.335, "end": 50.136, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7912332352744981, "is_candidate": false}, {"start": 50.136, "end": 53.698, "text": "Por otro lado, digamos... \u00bfY el tema del presidente de delante?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9255141065873631, "is_candidate": false}, {"start": 53.698, "end": 57.841, "text": "Bueno, por otro lado, habl\u00f3 de todos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46579198212506245, "is_candidate": true}, {"start": 57.841, "end": 58.601, "text": "Habl\u00f3 de todos, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9604122017253164, "is_candidate": false}, {"start": 58.601, "end": 59.642, "text": "Habl\u00f3 de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5387816840038563, "is_candidate": false}, {"start": 59.642, "end": 65.025, "text": "Eso, digamos, tuvo menos micr\u00f3fono que lo que le dijo el presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38734693769379014, "is_candidate": true}, {"start": 65.025, "end": 67.026, "text": "Estaba tambi\u00e9n el gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5428636770386595, "is_candidate": false}, {"start": 67.026, "end": 68.547, "text": "No, dijo varias veces que era para todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0342493410026856, "is_candidate": false}, {"start": 68.547, "end": 71.289, "text": "Pero como despu\u00e9s dijo Mauricio y lo tuti\u00f3, ah\u00ed qued\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9234947904382619, "is_candidate": false}, {"start": 72.029, "end": 82.797, "text": " As\u00ed que la verdad es que me parece que hay que tomarlo as\u00ed, como algo que repetitivamente la iglesia se lo dice a cada presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.296245916186091, "is_candidate": true}, {"start": 83.473, "end": 88.816, "text": " Y vos compart\u00eds, m\u00e1s all\u00e1 del presidente, m\u00e1s all\u00e1 de Carnielo, lo que Carnielo dice?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9539768229241435, "is_candidate": false}, {"start": 88.816, "end": 90.537, "text": "\u00c9l habla de pobreza, habla de hambre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0187559424283226, "is_candidate": false}, {"start": 90.537, "end": 95.92, "text": "Que en la Argentina hay necesidades, lo sabemos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.363425760583017, "is_candidate": true}, {"start": 95.92, "end": 105.666, "text": "La situaci\u00f3n es una situaci\u00f3n dif\u00edcil porque ha habido una situaci\u00f3n de p\u00e9rdida de ingresos y bueno, para eso se ha montado todo un", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31833303503647425, "is_candidate": true}, {"start": 106.606, "end": 127.715, "text": " una gran red de contenci\u00f3n que tanto en las municipalidades como en las provincias como en el gobierno nacional busca atender las necesidades que tienen los sectores que tienen necesidades concretas de recibir ayuda y hay una red de contenci\u00f3n amplia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2999773322232042, "is_candidate": true}, {"start": 129.896, "end": 138.781, "text": " Tambi\u00e9n hay una situaci\u00f3n en la que hay que determinar cu\u00e1ndo determinados temas salen y cu\u00e1ndo salen de agenda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3504265393164262, "is_candidate": true}, {"start": 138.781, "end": 148.826, "text": "Eso tiene que ver con que de golpe un tema sale, hay una semana de fr\u00edo, sale el tema del fr\u00edo, a la semana siguiente sale de agenda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34245922540621376, "is_candidate": true}, {"start": 148.826, "end": 150.047, "text": "\u00bfVos le dec\u00eds por Juan Cary River?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8578818289189787, "is_candidate": false}, {"start": 150.307, "end": 152.448, "text": " No, no, lo digo porque es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46254729243466275, "is_candidate": true}, {"start": 152.448, "end": 156.111, "text": "De golpe hace 10 d\u00edas tuvimos fr\u00edo y no pas\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4118251431675769, "is_candidate": true}, {"start": 156.111, "end": 158.973, "text": "No hubo nadie que dijo hace fr\u00edo y hay gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4163793511509667, "is_candidate": true}, {"start": 158.973, "end": 171.101, "text": "Entonces me parece que los temas suben y bajan de acuerdo a que, digamos, se intenta o se intentan instalar o se instalan y luego vuelven a salir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2980671818428625, "is_candidate": true}, {"start": 171.101, "end": 179.066, "text": "Y nosotros que somos gobierno los trabajamos todos los d\u00edas, no solamente los momentos en los que estos temas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654491124372474, "is_candidate": true}, {"start": 179.726, "end": 186.328, "text": " Vos dijiste reci\u00e9n necesidades, \u00bfpuedo decir hambre como sin\u00f3nimo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8739293439158418, "is_candidate": false}, {"start": 186.328, "end": 203.833, "text": "Mir\u00e1, a m\u00ed me parece que lo que se busca ac\u00e1 es un intento de que el gobierno utilice determinadas palabras, nosotros creemos que necesidades es la palabra que hay que utilizar y que eso tiene que ver con una lucha pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3302256903901173, "is_candidate": true}, {"start": 204.993, "end": 205.794, "text": " dial\u00e9ctica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.743229375759799, "is_candidate": false}, {"start": 205.794, "end": 208.576, "text": "No me parece que eso sea lo importante en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47397454061220756, "is_candidate": true}, {"start": 208.576, "end": 213.799, "text": "En este momento, lo importante es que el Estado en sus tres niveles se haga cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4384939392798075, "is_candidate": true}, {"start": 213.799, "end": 222.225, "text": "Las provincias argentinas, todas las provincias argentinas, todas las provincias argentinas, salvo Chubut, que est\u00e1 con una crisis, tiene super\u00e1vit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46181542775495676, "is_candidate": true}, {"start": 222.225, "end": 233.912, "text": "Y esto gracias al reparto de dinero que el gobierno federal hizo por primera vez en la historia de repartir y de llegar al a\u00f1o 2020 por el pacto fiscal a tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4231721954981068, "is_candidate": true}, {"start": 236.334, "end": 242.316, "text": " el nivel de coparticipaci\u00f3n m\u00e1s alto de los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29623459243865613, "is_candidate": true}, {"start": 242.316, "end": 251.399, "text": "Esto, hoy, este super\u00e1vit, las municipalidades y las provincias, es como que se desentienden del tema y tienen que hacerse cargo de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3708453668414571, "is_candidate": true}, {"start": 251.399, "end": 253.8, "text": "Va m\u00e1s all\u00e1 del gobierno nacional, habla de toda la clase pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9738912605871791, "is_candidate": false}, {"start": 253.8, "end": 256.221, "text": "O sea, \u00bftenemos estados ricos y argentinos pobres?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8588184240045258, "is_candidate": false}, {"start": 256.801, "end": 267.945, "text": " No, tenemos situaciones donde de golpe parece que se quisiera, digamos, borrar la provincia o se quisiera borrar las municipalidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31200415717882735, "is_candidate": true}, {"start": 267.945, "end": 268.405, "text": "\u00bfBorrar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9045096062122693, "is_candidate": false}, {"start": 268.405, "end": 271.286, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds en el sentido que se corren medi\u00e1ticamente del debate?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9306661227130946, "is_candidate": false}, {"start": 271.286, "end": 271.747, "text": "Se corren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7337297799935271, "is_candidate": false}, {"start": 271.747, "end": 272.307, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8185587718013301, "is_candidate": false}, {"start": 274.327, "end": 286.892, "text": " no es la primera vez que se habla de hambre en Salta, no es la primera vez que se habla de hambre en El Chaco, no es la primera vez que se habla de hambre en Santiago Blestero, no es la primera vez que se habla de hambre en Catamarca o en La Rioja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35605039518175186, "is_candidate": true}, {"start": 286.892, "end": 295.874, "text": "Y si miramos qui\u00e9nes han gobernado estas provincias en las \u00faltimas d\u00e9cadas, siempre hemos tenido un signo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3145430780866465, "is_candidate": true}, {"start": 295.874, "end": 300.316, "text": "Entonces, esta intenci\u00f3n de que en este momento se discuta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36321084359102374, "is_candidate": true}, {"start": 301.016, "end": 326.887, "text": " la cuesti\u00f3n de la necesidad, sin entender que este es un tema que se tiene que poner en la mesa de toda la dirigencia pol\u00edtica, empresarial y social, porque tambi\u00e9n la dirigencia social viene generando un tipo de movimiento que no ha ayudado justamente a combatir la pobreza, sino que la ha profundizado como l\u00f3gica... \u00bfQui\u00e9n, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28759997670151605, "is_candidate": true}, {"start": 327.367, "end": 337.276, "text": " Bueno, los movimientos sociales en la Argentina han tenido una pr\u00e1ctica... \u00bfPod\u00e9s decir que esa gente que corta, por ejemplo, los mi\u00e9rcoles, lejos de combatir a la pobreza, la profundiza?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8957219700199446, "is_candidate": false}, {"start": 337.276, "end": 345.203, "text": "Yo creo que el mantener a la gente en una situaci\u00f3n de profundizaci\u00f3n de las condiciones de la pobreza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3502304195589756, "is_candidate": true}, {"start": 346.384, "end": 371.682, "text": " de la movilizaci\u00f3n del piquete como \u00fanica manera de pensar en combatir la pobreza y que la pobreza se combate con alimentos y no saliendo hacia una posibilidad de tener m\u00e1s libertad, de trabajar, de generar otras condiciones, me parece que la Argentina de la pobreza en un sentido amplio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3098376737546369, "is_candidate": true}, {"start": 372.523, "end": 374.669, "text": " ha sido una pr\u00e1ctica pol\u00edtica muy extendida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5097743215624053, "is_candidate": false}, {"start": 374.669, "end": 376.675, "text": "\u00bfNo usaste la palabra clientelismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9654775625558601, "is_candidate": false}, {"start": 376.675, "end": 379.583, "text": "No s\u00e9 si no la usaste porque no quisiste, para no tirarle m\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9413959596798144, "is_candidate": false}, {"start": 380.498, "end": 382.399, "text": " combustible al fuego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9461178684045572, "is_candidate": false}, {"start": 382.399, "end": 385.08, "text": "La us\u00f3 Hebe de Bonafini para hablar de Caravoys hace 10 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9788264595692815, "is_candidate": false}, {"start": 385.08, "end": 402.608, "text": "Bueno, pero a ver, la declaraci\u00f3n de Hebe de Bonafini est\u00e1 muy bien, pero es una es una declaraci\u00f3n en la que Hebe de Bonafini en este momento est\u00e1 en la pol\u00edtica de la oposici\u00f3n de decir hag\u00e1monos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30634797052715457, "is_candidate": true}, {"start": 403.148, "end": 414.734, "text": " digamos, tratemos de borrar todo lo que nosotros hemos dicho o hemos hecho durante estos a\u00f1os y calmemos y seamos, digamos, corderitos en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33843676735578576, "is_candidate": true}, {"start": 416.468, "end": 439.877, "text": " su pr\u00e1ctica desmiente sus dichos, su pr\u00e1ctica ha sido algo totalmente distinto a lo que dijo el otro d\u00eda, que dicho lo que dijo est\u00e1 bien, no hay que tener clientes, hay que tener compa\u00f1eros, la gente no puede ser llevada, los chicos de dos a\u00f1os o tres a\u00f1os no pueden estar a las siete de la ma\u00f1ana en el fr\u00edo, Grabois no puede hacer eso, dicho eso me parece bien, su", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32447483408137034, "is_candidate": true}, {"start": 441.097, "end": 454.282, "text": " su pr\u00e1ctica durante todos los a\u00f1os no ha sido la de avalar esto, porque esto viene sucediendo, por lo menos en nuestro gobierno, desde el primer d\u00eda, inclusive en el gobierno anterior, ha habido tambi\u00e9n muchos piquetes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31426399921996717, "is_candidate": true}, {"start": 454.282, "end": 460.585, "text": "Y sin embargo no ha habido una declaraci\u00f3n clara y contundente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726954461532863, "is_candidate": true}, {"start": 460.965, "end": 469.758, "text": " Desde el punto de vista legal, yo lo he aclarado muchas veces, no es responsabilidad del Ministerio de Seguridad Nacional, sino del de la ciudad, por donde tiene lugar, enfrente del Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9385310613067118, "is_candidate": false}, {"start": 469.758, "end": 472.482, "text": "Los piquetes, a eso me refiero, pero a su opini\u00f3n del tema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9782642115497154, "is_candidate": false}, {"start": 472.482, "end": 474.465, "text": "Sos la Ministra de Seguridad Nacional, es natural que se lo haga.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0075669301700807, "is_candidate": false}, {"start": 477.749, "end": 480.612, "text": " aparentemente hablan, no s\u00e9, Pablo, de dos d\u00edas, tres d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.891038331761518, "is_candidate": false}, {"start": 480.612, "end": 490.339, "text": "S\u00ed, va a haber ma\u00f1ana una asamblea de muchos d\u00edas y en lo que va al agosto tenemos un r\u00e9cord 524 cortes, piquetes y en todo el pa\u00eds 3.403 el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9139495053181597, "is_candidate": false}, {"start": 490.339, "end": 493.121, "text": "As\u00ed es, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8845205183170216, "is_candidate": false}, {"start": 493.121, "end": 504.25, "text": "La verdad es que, digamos, nosotros hemos tenido siempre desde el primer d\u00eda de gobierno una posici\u00f3n respecto al tema de los cortes y los piquetes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3463064559675486, "is_candidate": true}, {"start": 505.511, "end": 511.278, "text": " y en lo que la responsabilidad federal nos ha tocado, que ha sido las autopistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730782912397269, "is_candidate": true}, {"start": 511.278, "end": 515.964, "text": "Para que entienda que nos est\u00e1 mirando, la autopista es tuya, la 9 de julio es de Santilli.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.942892963399394, "is_candidate": false}, {"start": 515.964, "end": 517.165, "text": "No hemos tenido cortes nunca en Ezeiza, nunca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6372462532954357, "is_candidate": false}, {"start": 523.793, "end": 528.996, "text": " Nunca han visto m\u00e1s a la gente yendo con las valijas por la autopista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37309147543778054, "is_candidate": true}, {"start": 528.996, "end": 531.198, "text": "No hemos tenido cortes en la Panamericana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4593341902947622, "is_candidate": true}, {"start": 531.198, "end": 534.64, "text": "Hemos tenido una pol\u00edtica de que convivan los derechos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4430533838953782, "is_candidate": true}, {"start": 534.64, "end": 539.183, "text": "Ha habido manifestaciones al costado de las autopistas, no en las autopistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39937700441618484, "is_candidate": true}, {"start": 539.183, "end": 545.227, "text": "La ciudad la tiene mucho m\u00e1s complicada y mucho m\u00e1s ahora donde todo se quiere centrar en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239836149830745, "is_candidate": true}, {"start": 545.227, "end": 548.049, "text": "Pero, a ver, la ciudad tiene m\u00e1s vidriera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41755910029026133, "is_candidate": true}, {"start": 548.869, "end": 557.439, "text": " Pero el intento de generar una situaci\u00f3n de caos ha sido en estas \u00faltimas semanas en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3039819431983155, "is_candidate": true}, {"start": 557.439, "end": 565.209, "text": "Han cortado la entrada al aeropuerto de Puerto Iguaz\u00fa y eso hizo que muchos aviones tuvieran que desprogramarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36224238567712275, "is_candidate": true}, {"start": 565.209, "end": 567.792, "text": "El que les acarri\u00f3 dijo, si nosotros pusimos las im\u00e1genes ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9421009940689573, "is_candidate": false}, {"start": 568.152, "end": 577.676, "text": " Bueno, en Mendoza intentaron, digamos, el grupo de Grabois, intent\u00f3 tomar terrenos en frente de la finca Flixman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3238216159928293, "is_candidate": true}, {"start": 577.676, "end": 584.72, "text": "Elisa Carri\u00f3 dijo, creo que el jueves o viernes, tambi\u00e9n lo pusimos al aire, fue la frase que le quer\u00edan tirar muertos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8574711824124509, "is_candidate": false}, {"start": 584.72, "end": 586.1, "text": "Un muerto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0378827802008321, "is_candidate": false}, {"start": 586.1, "end": 587.021, "text": "Como en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8762442890864185, "is_candidate": false}, {"start": 587.021, "end": 587.261, "text": "Como en el 2001.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9960778582372741, "is_candidate": false}, {"start": 589.025, "end": 592.868, "text": " Bueno, nosotros en este momento... \u00bfVos coincid\u00eds con ella?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5041697529858803, "is_candidate": false}, {"start": 592.868, "end": 602.696, "text": "Bueno, nosotros hemos hecho una denuncia a la justicia por la frase que dijo Cooperman, que iban a ir a las g\u00f3ndolas de los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3324560055371175, "is_candidate": true}, {"start": 602.696, "end": 617.868, "text": "Y el doctor Bonadio, donde recay\u00f3 la denuncia, le ha dado a las fuerzas federales la posibilidad de tener una pol\u00edtica precautoria respecto a esta declaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3026860793285153, "is_candidate": true}, {"start": 618.628, "end": 635.078, "text": " clara y contundente que ha hecho este se\u00f1or o este dirigente del polobrero o del MTR, no me acuerdo de qu\u00e9 movimiento es, porque eso es una incitaci\u00f3n a un delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3126370018317247, "is_candidate": true}, {"start": 635.078, "end": 637.2, "text": "Entonces nosotros hemos salido, hemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4650808930939653, "is_candidate": true}, {"start": 637.52, "end": 656.365, "text": " Hemos tenido una posici\u00f3n clara, hemos hecho una denuncia y hoy tenemos una acci\u00f3n avalada por la justicia para impedir cualquier tipo de intento de delito, como uno dir\u00eda de acuerdo al C\u00f3digo Penal, de poblado o en banda hacia los supermercados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30905842858448174, "is_candidate": true}, {"start": 656.425, "end": 657.566, "text": " \u00bfC\u00f3mo le va, Ministra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0162168538550145, "is_candidate": false}, {"start": 657.566, "end": 658.806, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9580542837675721, "is_candidate": false}, {"start": 658.806, "end": 674.233, "text": "\u00bfHace alguna autocr\u00edtica de algunas declaraciones suyas o directamente apoyos p\u00fablicos suyos a determinadas fuerzas de seguridad en algunos episodios que despu\u00e9s la justicia demostr\u00f3 en primera instancia que no era como usted dec\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9555127335825238, "is_candidate": false}, {"start": 674.233, "end": 675.373, "text": "Le doy el caso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0406165678254258, "is_candidate": false}, {"start": 675.373, "end": 683.157, "text": "Rafael Nahuel, por ejemplo, donde la justicia elev\u00f3 a juicio a un prefecto y determin\u00f3 que hab\u00eda sido un asesinato por la espalda y no un enfrentamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9923022983875232, "is_candidate": false}, {"start": 684.317, "end": 700.608, "text": " Recuerdo el caso de Gustavo Gein, el intendente que se presentaba en Basa Bilbaso, donde le hab\u00edan incendiado el auto y usted hab\u00eda dicho que era un manifestante ultracay, despu\u00e9s la justicia determin\u00f3 que era un problema vecinal, que no ten\u00eda que ver con una cuesti\u00f3n pol\u00edtica, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.00304208939741, "is_candidate": false}, {"start": 700.888, "end": 705.031, "text": " No, en primer lugar, en el caso Nahuel, esto no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33139334929433706, "is_candidate": true}, {"start": 705.031, "end": 711.016, "text": "No ha habido una declaraci\u00f3n de, digamos, de asesinato de parte de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.309454566437416, "is_candidate": true}, {"start": 711.016, "end": 712.137, "text": "Esto no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6106884904625101, "is_candidate": false}, {"start": 712.137, "end": 719.182, "text": "Ha habido un primer pronunciamiento por exceso en la leg\u00edtima defensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32414451788696486, "is_candidate": true}, {"start": 719.182, "end": 722.885, "text": "Luego ha ido a la C\u00e1mara de Roca y ahora va a ir a la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275208907305251, "is_candidate": true}, {"start": 722.885, "end": 725.387, "text": "As\u00ed que es un tema que, de resolverse,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38268892699659707, "is_candidate": true}, {"start": 726.548, "end": 729.951, "text": " Estamos convencidos de acuerdo a las pruebas que hay en el expediente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31019986327536275, "is_candidate": true}, {"start": 729.951, "end": 733.054, "text": "Est\u00e1 elevado a juicio como homicidio agravado el prefecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7628244620825082, "is_candidate": false}, {"start": 733.054, "end": 736.357, "text": "No, no, no, no, no es as\u00ed, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5992784055591184, "is_candidate": false}, {"start": 736.357, "end": 739.981, "text": "No, ha vuelto a la primera instancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5001915417746905, "is_candidate": false}, {"start": 739.981, "end": 749.629, "text": "Digamos, el primer juez hab\u00eda llevado a cinco prefectos por exceso en la leg\u00edtima defensa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3263833523148274, "is_candidate": true}, {"start": 750.81, "end": 755.334, "text": " y luego a dos de los manifestantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33851223412562836, "is_candidate": true}, {"start": 755.334, "end": 761.118, "text": "Los dos manifestantes tuvieron un juicio abreviado, cosa que no tuvieron la oportunidad los prefectos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3418858876043738, "is_candidate": true}, {"start": 761.118, "end": 762.499, "text": "Ahora est\u00e1 en casaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5749897067055973, "is_candidate": false}, {"start": 762.499, "end": 764.401, "text": "Vamos a esperar la resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39534309270874113, "is_candidate": true}, {"start": 764.401, "end": 766.002, "text": "Yo estoy convencida que eso fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38473619872556375, "is_candidate": true}, {"start": 766.002, "end": 776.35, "text": "Y haber recibido hoy a Chocobar, que todav\u00eda la justicia no determin\u00f3 y si est\u00e1 elevado a juicio, no le parece que es una intervenci\u00f3n dentro del proceso que est\u00e1 haciendo o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9585570851172343, "is_candidate": false}, {"start": 776.854, "end": 778.015, "text": " No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6510779279444567, "is_candidate": false}, {"start": 778.015, "end": 785.904, "text": "A ver, tenemos muchos candidatos que est\u00e1n procesados, eso es una intervenci\u00f3n en un proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26424349050163454, "is_candidate": true}, {"start": 785.904, "end": 795.113, "text": "Los que se juntan con personas que hoy est\u00e1n procesadas o tienen procesos y que ya est\u00e1n en juicio oral, eso es una intervenci\u00f3n en el proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2744624539924615, "is_candidate": true}, {"start": 795.954, "end": 799.456, "text": " Me parece que, digamos, ser\u00eda... \u00bfLo dec\u00eds por Cristina Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.4519207959184751, "is_candidate": true}, {"start": 799.456, "end": 808.179, "text": "Bueno, s\u00ed, lo digo por todos los candidatos que pueden tener un proceso y que hay quienes se re\u00fanen, los ven, van a actos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35109376446427576, "is_candidate": true}, {"start": 808.179, "end": 819.704, "text": "Entonces, a ver, Chocobar va a salir liberado porque la persona, Chocobar defendi\u00f3 a los ciudadanos frente a una persona que hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3774120517803857, "is_candidate": true}, {"start": 821.505, "end": 826.368, "text": " hab\u00eda acuchillado con nueve pu\u00f1aladas a un turista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4030422635050379, "is_candidate": true}, {"start": 826.368, "end": 828.909, "text": "Es decir, eso es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40827560556029563, "is_candidate": true}, {"start": 828.909, "end": 834.132, "text": "Adem\u00e1s, lo de Chocobar es una enorme injusticia que la justicia va a corregir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37689400608441137, "is_candidate": true}, {"start": 834.132, "end": 836.734, "text": "Estoy convencida que la justicia va a corregir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39796806810915486, "is_candidate": true}, {"start": 836.734, "end": 848.14, "text": "Adem\u00e1s, lo que en general uno ve es que la justicia de primera instancia, y ahora esto lo vamos a presentar en estos d\u00edas, le debo el informe grave sobre el tema de Correpi,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41422636465027707, "is_candidate": true}, {"start": 850.882, "end": 861.107, "text": " Lo que la justicia hace en general, en primera instancia, y esto lo he discutido yo mucho con los jueces de primera instancia, sobre todo los jueces nacionales, es enviar a juicio oral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4010553528912997, "is_candidate": true}, {"start": 861.107, "end": 867.491, "text": "Y luego el 90% de los casos en juicio oral salen absolutamente absueltos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34337543027392126, "is_candidate": true}, {"start": 867.751, "end": 869.552, "text": " qu\u00e9 es lo que va a pasar con Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4563449546159051, "is_candidate": true}, {"start": 869.552, "end": 875.436, "text": "As\u00ed que, digamos, eso es una filosof\u00eda que nuestro gobierno ha mantenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3782550600739777, "is_candidate": true}, {"start": 875.436, "end": 888.883, "text": "Es la filosof\u00eda de que cuando los hombres o mujeres de la polic\u00eda act\u00faan de acuerdo a lo que debe de hacer un polic\u00eda para proteger a un ciudadano, nosotros lo vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3223639688951794, "is_candidate": true}, {"start": 888.883, "end": 892.425, "text": "Cuando act\u00faan como ladrones o asesinos, no los vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4188039695467882, "is_candidate": true}, {"start": 892.425, "end": 894.467, "text": "Ministra, usted critica a los piqueteros, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9451596037195678, "is_candidate": false}, {"start": 895.407, "end": 900.952, "text": " Con Macri, los piqueteros, los grupos sociales, los movimientos sociales han tenido m\u00e1s poder que con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8685167549040291, "is_candidate": false}, {"start": 900.952, "end": 911.302, "text": "Tanto es as\u00ed, que ahora manejan 279.000 planes sociales y eso equivale, en un a\u00f1o, a 426 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.96438381100147, "is_candidate": false}, {"start": 911.302, "end": 912.023, "text": "\u00bfC\u00f3mo se explica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8279966857551081, "is_candidate": false}, {"start": 912.023, "end": 915.946, "text": "Usted los critica, pero el gobierno de Macri, con Macri y Stanley, le dan m\u00e1s poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8598188991932538, "is_candidate": false}, {"start": 916.527, "end": 933.308, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que ese es un tema que hay que plantearse muy claramente para una segunda gesti\u00f3n, si la gente nos acompa\u00f1a, que es un cambio muy fuerte en lo que ha sido esta estrategia, digamos, de contenci\u00f3n, quiz\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2996567203051458, "is_candidate": true}, {"start": 934.249, "end": 962.433, "text": " por una pol\u00edtica prudente de que no haya problemas o desbordes, pero creo que el eje en el empleo, en la capacitaci\u00f3n, lo que estamos haciendo con el Servicio C\u00edvico Voluntario en Valores, que ahora empieza el mi\u00e9rcoles, los invitamos a la presentaci\u00f3n en Campo de Mayo a las ocho y media de la ma\u00f1ana, que es una idea de formar a los j\u00f3venes en la posibilidad de tener una salida, un oficio, una salida real", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32049708184926273, "is_candidate": true}, {"start": 962.833, "end": 964.834, "text": " O sea que fue un error.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9097967785922476, "is_candidate": false}, {"start": 964.834, "end": 983.863, "text": "Para m\u00ed, para m\u00ed fue una pol\u00edtica de contenci\u00f3n y creo que en una segunda oportunidad que la gente nos la da, tenemos que hacer un cambio fuerte en esta pol\u00edtica e ir hacia una pol\u00edtica que es un empleo debe reemplazar inmediatamente la posibilidad de un plan social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3486882477557042, "is_candidate": true}, {"start": 983.863, "end": 990.926, "text": "Pero siguiendo lo que pregunta Seferino, en un te\u00f3rico segundo mandato de Macri, la sugerencia tuya es que no haya m\u00e1s planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9263889222435853, "is_candidate": false}, {"start": 991.865, "end": 999.629, "text": " No, que los planes sociales, como funciona en Espa\u00f1a, el seguro de desempleo, est\u00e9n siempre ligados al empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3569611697883077, "is_candidate": true}, {"start": 999.629, "end": 1007.113, "text": "Si la persona se le ofrece un empleo, tiene que decidir por el empleo y eso tiene que ser bien claro y bien constante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40589957230166374, "is_candidate": true}, {"start": 1007.113, "end": 1010.875, "text": "Pero la intermediaci\u00f3n de los movimientos sociales, \u00bfusted la mantendr\u00eda o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508163971635958, "is_candidate": false}, {"start": 1010.875, "end": 1011.635, "text": "No, para m\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5973297057460011, "is_candidate": false}, {"start": 1011.635, "end": 1012.016, "text": "Lo saca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660399950521384, "is_candidate": false}, {"start": 1012.756, "end": 1020.342, "text": " Patricia, complemento lo que dijo Fabi\u00e1n, m\u00e1s all\u00e1 del tema de si es la ciudad, si es la prefectura, la gendarmer\u00eda, lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8644853778573411, "is_candidate": false}, {"start": 1020.342, "end": 1032.372, "text": "Si por usted fuera, \u00bfpermite un corte de la avenida 9 de Julio de dos o tres d\u00edas o lo levanta a\u00fan habiendo mujeres, chicos y carpas y toda esta historieta que vivimos aqu\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.846182129546958, "is_candidate": false}, {"start": 1032.372, "end": 1033.173, "text": "Si de usted depende.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8832338882168813, "is_candidate": false}, {"start": 1034.133, "end": 1050.783, "text": " Yo creo que en este momento y en esta circunstancia, nosotros sabemos perfectamente que, reci\u00e9n lo dec\u00eda o repet\u00eda en una frase que ri\u00f3, sabemos perfectamente que se intenta generar alg\u00fan tipo de chispa en alg\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314449393980873, "is_candidate": true}, {"start": 1050.783, "end": 1055.826, "text": "Entonces, nuestra situaci\u00f3n, y se lo decimos a la gente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36931976035155, "is_candidate": true}, {"start": 1056.806, "end": 1075.575, "text": " no es porque no quisi\u00e9ramos tener la ciudad m\u00e1s ordenada, m\u00e1s all\u00e1 de que le toca a la ciudad, sino porque efectivamente, y se vio el otro d\u00eda, hay una situaci\u00f3n de poner chicos, de poner a los chicos en el medio de la calle,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3016638621778658, "is_candidate": true}, {"start": 1076.796, "end": 1078.036, "text": " y generar un caos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48528587586686656, "is_candidate": true}, {"start": 1078.036, "end": 1088.684, "text": "Y nosotros preferimos el caos a que en este momento haya una situaci\u00f3n de violencia que lo que busca es desatar otra violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3136388940633865, "is_candidate": true}, {"start": 1088.684, "end": 1093.067, "text": "Es que las madres lo llevan consigo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9290169672923103, "is_candidate": false}, {"start": 1093.067, "end": 1101.853, "text": "Y porque, a ver, si hoy uno tuviese una situaci\u00f3n grave en la 9 de julio, \u00bfqu\u00e9 pasar\u00eda el otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3530327330851053, "is_candidate": true}, {"start": 1101.853, "end": 1102.234, "text": "La represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8068362559719355, "is_candidate": false}, {"start": 1102.824, "end": 1104.226, "text": " tomar\u00edan todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.535434561484647, "is_candidate": false}, {"start": 1104.226, "end": 1106.369, "text": "La polic\u00eda protegi\u00f3 el Metrob\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8303038398612496, "is_candidate": false}, {"start": 1106.369, "end": 1106.95, "text": "Es muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0005035039605816, "is_candidate": false}, {"start": 1106.95, "end": 1108.051, "text": "Si hubiese alguna situaci\u00f3n a la 9 de julio...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0242356168974769, "is_candidate": false}, {"start": 1112.242, "end": 1113.603, "text": " al otro d\u00eda tomar\u00edan todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5802443957252181, "is_candidate": false}, {"start": 1113.603, "end": 1118.605, "text": "Es decir, esa estrategia est\u00e1 armada, est\u00e1 armada la estrategia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45719532130954377, "is_candidate": true}, {"start": 1118.605, "end": 1119.566, "text": "\u00bfY qui\u00e9nes est\u00e1n atr\u00e1s de esa estrategia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7742837116623109, "is_candidate": false}, {"start": 1119.566, "end": 1138.034, "text": "Bueno, todos los que uno ve en la calle todos los d\u00edas, todos los movimientos que hace desde que nosotros estamos en el gobierno, est\u00e1n provocando situaciones permanentes todos los d\u00edas, a toda hora, en todo momento, est\u00e1n tratando de generar una situaci\u00f3n de caos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3392726773911031, "is_candidate": true}, {"start": 1138.034, "end": 1141.476, "text": "\u00bfEso es el peronismo o grupos m\u00e1s progresistas de izquierda?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0298049974593328, "is_candidate": false}, {"start": 1141.696, "end": 1154.301, "text": " Bueno, hay de todo, hay grupos que responden al kirchnerismo y hay grupos que responden a la izquierda, digamos, al polo obrero, no es kirchnerista, hay de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647693839027222, "is_candidate": true}, {"start": 1154.301, "end": 1162.265, "text": "Y evidentemente en este momento los candidatos del kirchnerismo est\u00e1n tratando de decir, muchachos, paren la mano porque no los queremos en la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36690982665236505, "is_candidate": true}, {"start": 1163.845, "end": 1180.493, "text": " Y, digamos, nosotros somos conscientes que cualquier situaci\u00f3n de agravamiento de la situaci\u00f3n en la calle es negativa para todos, es negativa para el pa\u00eds, no es bueno para nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32900328038821436, "is_candidate": true}, {"start": 1180.493, "end": 1183.094, "text": "Entonces, por eso es que quiz\u00e1s estamos un poco m\u00e1s prudentes", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39560587988755525, "is_candidate": true}, {"start": 1185.654, "end": 1194.476, "text": " y las condiciones hacen que nosotros sepamos que atr\u00e1s de esto hay un intento de generar un caos que no lo vamos a permitir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3532296737783299, "is_candidate": true}, {"start": 1194.476, "end": 1198.117, "text": "Usted ministra hizo referencia hace un ratito a la situaci\u00f3n que se vio en Mendoza la semana pasada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5884943577831834, "is_candidate": false}, {"start": 1198.117, "end": 1203.679, "text": "El jueves pasado en el departamento de Maip\u00fa un grupo de 50 personas que iban liderados por dos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6607663907428513, "is_candidate": false}, {"start": 1205.179, "end": 1208.661, "text": " S\u00ed, dos dirigentes kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5501324693476015, "is_candidate": false}, {"start": 1208.661, "end": 1214.465, "text": "Le quer\u00eda preguntar justamente porque ellos dec\u00edan, repet\u00edan un discurso similar al de Grabois, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.636847477300294, "is_candidate": false}, {"start": 1214.465, "end": 1218.788, "text": "En cuanto a tomar tierras, dec\u00edan que los ricos ten\u00edan tierras y que ellos necesitaban las tierras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7535738405626394, "is_candidate": false}, {"start": 1218.788, "end": 1221.911, "text": "Tomaron un predio y bueno, actu\u00f3 r\u00e1pidamente la justicia y la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6880527848485178, "is_candidate": false}, {"start": 1221.911, "end": 1222.871, "text": "Primero la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6037308346209358, "is_candidate": false}, {"start": 1222.871, "end": 1224.993, "text": "Y la gente, es verdad, los vecinos del lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6458537780724997, "is_candidate": false}, {"start": 1224.993, "end": 1227.575, "text": "Primero los vecinos del lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6098843918048973, "is_candidate": false}, {"start": 1227.575, "end": 1233.339, "text": "Pero yo lo que quer\u00eda saber es si ten\u00edan informaci\u00f3n, si realmente esto hab\u00eda sido producto de Grabois", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6676564858545468, "is_candidate": false}, {"start": 1234.299, "end": 1242.668, "text": " si realmente conocen de otros casos en donde se podr\u00eda llegar a dar esto, algo as\u00ed, tomada de tierras, y c\u00f3mo piensan actuar al respecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6296617941818307, "is_candidate": false}, {"start": 1242.668, "end": 1253.56, "text": "Bueno, en primer lugar, en ese caso, la informaci\u00f3n que tenemos es del Ministerio de Seguridad de Mendoza y de los vecinos de Maip\u00fa, que nos han llegado infinidad de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3106610253901507, "is_candidate": true}, {"start": 1254.481, "end": 1269.288, "text": " de mensajes y de la dirigencia de Mendoza, que nos ha contado y nos ha dicho esto, nos ha salido en los medios nacionales, esto fue un intento de repetir, ven\u00edan justamente con esa consigna, vamos con Grabois a tomar tierras, las tierras son nuestras,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30346641454776313, "is_candidate": true}, {"start": 1271.009, "end": 1279.734, "text": " Y los mismos vecinos, pero f\u00edjense ustedes el peligro, porque los mismos vecinos fueron los primeros que lo sacaron y ah\u00ed s\u00ed se puede dar una situaci\u00f3n inmanejable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3913524378840426, "is_candidate": true}, {"start": 1279.734, "end": 1284.677, "text": "Luego lleg\u00f3 la polic\u00eda, la justicia y se orden\u00f3 y lo sacaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33484242284040244, "is_candidate": true}, {"start": 1284.677, "end": 1297.844, "text": "Ahora, por eso digo, una situaci\u00f3n que uno puede ver que sucede ac\u00e1, se refleja en otra cantidad de lugares y eso puede generar una situaci\u00f3n... \u00bfPero tiene informaci\u00f3n de otras situaciones as\u00ed que se puedan estar armando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3534150754684323, "is_candidate": true}, {"start": 1299.795, "end": 1311.519, "text": " S\u00ed, s\u00ed, tenemos informaci\u00f3n por las cosas p\u00fablicas, por lo que sacan muchos movimientos en las redes y por las situaciones que hemos visto en distintas partes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3701390976896478, "is_candidate": true}, {"start": 1311.519, "end": 1325.743, "text": "Tuvimos una situaci\u00f3n muy dura en Chubut, producto de que la provincia hab\u00eda tenido una situaci\u00f3n... Bueno, el Gobierno Nacional ayud\u00f3, ah\u00ed nadie despu\u00e9s dijo nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3317303240695335, "is_candidate": true}, {"start": 1325.743, "end": 1326.723, "text": "Que el Gobierno Nacional ayud\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6029140270983281, "is_candidate": false}, {"start": 1327.743, "end": 1331.907, "text": " a prorratear los sueldos de todos los empleados de Chubut.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436290181159506, "is_candidate": true}, {"start": 1331.907, "end": 1335.531, "text": "Otro d\u00eda con m\u00e1s tiempo y m\u00e1s avanzado me gustar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8606572557451512, "is_candidate": false}, {"start": 1335.531, "end": 1343.779, "text": "Digo, noto en tu discurso como hemos hecho muchas cosas y no nos la reconocieron o no nos la reconocen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8947616815903456, "is_candidate": false}, {"start": 1344.172, "end": 1345.172, "text": " No, no, yo no digo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6602153529994699, "is_candidate": false}, {"start": 1345.172, "end": 1348.433, "text": "Yo digo que hemos hecho cosas bien, hemos hecho cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492377225307888, "is_candidate": true}, {"start": 1348.433, "end": 1363.758, "text": "Hoy nuestro ministro Lacunsa, al explicar el presupuesto, plante\u00f3 c\u00f3mo hab\u00edan cambiado muchas cosas de lo que se llaman los fundamentos en la econom\u00eda, la importancia que eso ten\u00eda para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36252302095502154, "is_candidate": true}, {"start": 1364.378, "end": 1379.163, "text": " Y bueno, por supuesto que hay muchas deudas que estamos dispuestos a cambiar fuertemente hacia los sectores medios que creemos que tenemos que dirigir fuertemente nuestra pol\u00edtica y reconvencerlos el 27 de octubre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3358417093932148, "is_candidate": true}, {"start": 1379.163, "end": 1390.467, "text": "Y nosotros estamos dispuestos a dar la lucha porque nuestra forma de ver la pol\u00edtica, de ver la vida, de ver la Argentina, creemos que es buena para los argentinos y por eso lo vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.335322912943116, "is_candidate": true}, {"start": 1390.467, "end": 1391.667, "text": "Patricia, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8581644632931107, "is_candidate": false}, {"start": 1391.667, "end": 1392.348, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0672129231732639, "is_candidate": false}, {"start": 1392.348, "end": 1393.188, "text": "Patricia Burri, ministro de Seguridad,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0699428110089724, "is_candidate": false}], "Index": 1513, "channel_id": "UC6NVDkuzY2exMOVFw4i9oHw", "channel": "Am\u00e9rica TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@americaenvivo", "id": "034Jrx5jh24", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=034Jrx5jh24", "title": "Patricia Bullrich en Intratables (16/09/19)", "duration": 1394.0, "view_count": 7583.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}