{"segments": [{"start": 26.715, "end": 33.202, "text": " Los presidentes de los partidos pol\u00edticos, que nos acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.937834574882861, "is_candidate": false}, {"start": 33.202, "end": 40.79, "text": "Que vayan subiendo al escenario para poder as\u00ed empezar con la presentaci\u00f3n de nuestros candidatos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8956066850824278, "is_candidate": false}, {"start": 52.987, "end": 64.83, "text": " Pedimos, por favor, tambi\u00e9n a las banderas que est\u00e1n delante de las c\u00e1maras, si lo pueden bajar para que puedan tomarse ning\u00fan tipo de inconvenientes la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9898119003246395, "is_candidate": false}, {"start": 64.83, "end": 68.631, "text": "Muy bienvenidos a este acto de Encuentro por Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9579342733896997, "is_candidate": false}, {"start": 68.631, "end": 75.754, "text": "Nos vamos corrientes con la presencia de la Presidenta del PRO, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.039698967689527, "is_candidate": false}, {"start": 75.754, "end": 80.535, "text": "Eco, nos vamos corrientes en la expresi\u00f3n de la diversidad de quienes", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9612471626177977, "is_candidate": false}, {"start": 81.235, "end": 89.398, "text": " piensan de una manera distinta en muchas cosas, y por eso nos reunimos para hacer una provincia y un pa\u00eds mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9997058112568885, "is_candidate": false}, {"start": 89.398, "end": 99.502, "text": "Venimos recorriendo toda la provincia, ciudad por ciudad, felices por el cari\u00f1o y el apoyo que estamos recibiendo a todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9880761074863412, "is_candidate": false}, {"start": 99.502, "end": 102.303, "text": "Much\u00edsimas, pero much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9758570624774876, "is_candidate": false}, {"start": 102.303, "end": 108.046, "text": "El 14 de noviembre vamos a volver a ganar, como en todos nuestros encuentros.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0334151346443137, "is_candidate": false}, {"start": 108.946, "end": 116.91, "text": " Por supuesto, le damos la bienvenida a los 31 partidos provinciales que conforman este frente electoral.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0016047907002321, "is_candidate": false}, {"start": 116.91, "end": 119.411, "text": "La Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9945818143201285, "is_candidate": false}, {"start": 119.411, "end": 121.332, "text": "Encuentro Liberal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0215814055162395, "is_candidate": false}, {"start": 121.332, "end": 123.113, "text": "El Partido Liberal.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1022182371609626, "is_candidate": false}, {"start": 123.113, "end": 125.474, "text": "El Partido Autonomista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0063218080455176, "is_candidate": false}, {"start": 125.474, "end": 126.555, "text": "El Partido Popular.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1430357983624377, "is_candidate": false}, {"start": 127.495, "end": 150.649, "text": " Coalici\u00f3n Civica Ari, Vamos Corrientes, El Socialista, El Pro, El Panu, Zico, Norte Grande, Forja, Cambio, Austeridad y Progreso, Acci\u00f3n por Corrientes, Movimiento para la Igualdad de Oportunidades, Partido Dem\u00f3crata Progresista, Movimiento Siempre Corrientes,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9954323267258587, "is_candidate": false}, {"start": 151.91, "end": 177.727, "text": " Unidos por Corrientes, Encuentro Correligionario, Acci\u00f3n Popular por los Trabajadores, Acci\u00f3n por la Rep\u00fablica, Ladrilleros Unidos, el UBID, Uni\u00f3n Correntina, Integraci\u00f3n Correntina, Ciudadanos a Gobernar, Uni\u00f3n Popular, Uni\u00f3n para el Desarrollo, el Partido Laborista, Conservador Popular y Crecer con Todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9799703701678878, "is_candidate": false}, {"start": 182.422, "end": 189.225, "text": " Vamos ahora a recibir a nuestros candidatos a diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9595613728456648, "is_candidate": false}, {"start": 189.225, "end": 196.687, "text": "Fuerte los aplausos para Carlitos Gatti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0427806473091674, "is_candidate": false}, {"start": 196.687, "end": 201.269, "text": "Sof\u00eda Bramilia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0908392732916183, "is_candidate": false}, {"start": 201.269, "end": 204.29, "text": "Manuel El Colo Aguirre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9885767642514447, "is_candidate": false}, {"start": 207.43, "end": 216.105, "text": " Y por supuesto, tambi\u00e9n queremos recibir a nuestros candidatos a senadores nacionales, \u00a1Gaby Valenzuela!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9528821940030482, "is_candidate": false}, {"start": 218.718, "end": 233.928, "text": " y Eduardo Petekovici.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1324420462172784, "is_candidate": false}, {"start": 233.928, "end": 246.357, "text": "Lleg\u00f3 el turno de presentar, por supuesto, en esta magn\u00edfica noche tambi\u00e9n, a la presidenta nacional del PRO, Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0005971236845628, "is_candidate": false}, {"start": 251.54, "end": 254.941, "text": " Tambi\u00e9n lo acompa\u00f1a Gerardo Melba.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0738614660669294, "is_candidate": false}, {"start": 269.142, "end": 273.805, "text": " Los aplausos tambi\u00e9n para la diputada Ingrid Jeter.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9590326204856836, "is_candidate": false}, {"start": 273.805, "end": 279.629, "text": "Los aplausos tambi\u00e9n para el viceintendente de la Municipalidad de Corrientes, el doctor Emilio Lanari.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.073025132580034, "is_candidate": false}, {"start": 307.523, "end": 313.389, "text": " Los aplausos bien fuerte para la f\u00f3rmula ganadora, la f\u00f3rmula que eligi\u00f3 Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0170611579961, "is_candidate": false}, {"start": 313.389, "end": 317.794, "text": "\u00c9l nos representa hoy en el Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8604722884444557, "is_candidate": false}, {"start": 317.794, "end": 325.902, "text": "Y despu\u00e9s del 10 de diciembre ser\u00e1 nuestro Vicegobernador, Pedro Brayar Pucar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9842468927586853, "is_candidate": false}, {"start": 330.247, "end": 342.355, "text": " Y ahora s\u00ed, lleg\u00f3 el momento de invitar al escenario, al hombre que actualmente conduce la provincia y que viene liderando el proceso de desarrollo, modernizaci\u00f3n e inclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.96311987057075, "is_candidate": false}, {"start": 342.355, "end": 349.76, "text": "Con ustedes, nuestro gobernador, Gustavo, Gustavo Valdez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9586163410517049, "is_candidate": false}, {"start": 353.62, "end": 360.283, "text": " \u00a1Muerte los aplausos para la lanza m\u00e1s grande de la historia de Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1905513853387144, "is_candidate": false}, {"start": 360.283, "end": 361.103, "text": "\u00a1Eco!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.087213297540805, "is_candidate": false}, {"start": 361.103, "end": 362.524, "text": "\u00a1M\u00e1s vamos, Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.179903421095332, "is_candidate": false}, {"start": 383.1, "end": 384.961, "text": " Vamos a comenzar, se\u00f1oras y se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0622290604551259, "is_candidate": false}, {"start": 410.698, "end": 418.685, "text": " Escuchando las palabras de quienes nos van a representar los candidatos a diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9958575783136063, "is_candidate": false}, {"start": 418.685, "end": 425.05, "text": "En este caso, los aplausos para Carlitos Gatti.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9984126661292201, "is_candidate": false}, {"start": 425.05, "end": 433.057, "text": "Muy buena noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.049583226236168, "is_candidate": false}, {"start": 433.057, "end": 436.2, "text": "Realmente muy contento, muy alargado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8722694978274256, "is_candidate": false}, {"start": 436.2, "end": 438.242, "text": "Gracias, Patricia, por la visita, se\u00f1or gobernador.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8397335455699485, "is_candidate": false}, {"start": 439.873, "end": 443.214, "text": " Esta fiesta demuestra lo que va a ser el 14 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8026342574279098, "is_candidate": false}, {"start": 443.214, "end": 463.9, "text": "Sin lugar a dudas, estoy absolutamente convencido, estamos convencidos y para eso estamos trabajando, que el 14 de noviembre no solamente vamos a meter un senador, dos senadores, sino que tambi\u00e9n vamos a meter un diputado, dos diputados, tres diputados nacionales para que la provincia de Corrientes est\u00e9 bien representada y defendida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8598494753343913, "is_candidate": false}, {"start": 464.881, "end": 467.805, "text": " para todos los intereses que Corrientes necesita.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7923582582094203, "is_candidate": false}, {"start": 467.805, "end": 476.6, "text": "Necesitamos tener la mayor cantidad de legisladores para defender no solamente los intereses de la provincia, sino tambi\u00e9n defender el federalismo de nuestro querido pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8757810851591654, "is_candidate": false}, {"start": 477.739, "end": 495.771, "text": " No voy a ser muy extenso, pero a los j\u00f3venes les digo, sean protagonistas, necesitamos el acompa\u00f1amiento este 14 de noviembre, sean protagonistas de su futuro, de ustedes depende, con el voto de ustedes vamos a tener lo mejor para la provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9183487977732316, "is_candidate": false}, {"start": 495.771, "end": 497.112, "text": "Muy buenas noches, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9350496659546326, "is_candidate": false}, {"start": 500.835, "end": 502.555, "text": " Muchas gracias, carnitos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9355985733540385, "is_candidate": false}, {"start": 502.555, "end": 509.797, "text": "Fuertes los aplausos para nuestros candidatos a diputados nacionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9233636420825999, "is_candidate": false}, {"start": 509.797, "end": 520.459, "text": "Con ese mismo entusiasmo, con la misma euforia y con la misma fuerza, vamos a recibir ahora las palabras de Sof\u00eda Bramilia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9793911233503559, "is_candidate": false}, {"start": 520.459, "end": 521.999, "text": "Muy buenas noches, corrientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0458002873817323, "is_candidate": false}, {"start": 528.434, "end": 532.555, "text": " Gracias al gobernador, gracias Patricia Bullrich por estar presente hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6094631093229476, "is_candidate": false}, {"start": 532.555, "end": 535.056, "text": "Muchas gracias a todos ustedes por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6736964639399521, "is_candidate": false}, {"start": 535.056, "end": 536.797, "text": "Se siente esa fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6130694630644284, "is_candidate": false}, {"start": 536.797, "end": 544.739, "text": "Y yo les quiero decir que estoy convencida que el 14 de noviembre no solo vamos a ganar, sino que vamos a hacer una elecci\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6826679480995195, "is_candidate": false}, {"start": 544.739, "end": 551.461, "text": "Le vamos a demostrar a todo el pa\u00eds que Corrientes tiene esa fuerza, tiene ese motor, tiene ese empuje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7196891881155578, "is_candidate": false}, {"start": 551.461, "end": 556.963, "text": "Y estoy segura que el 14 de noviembre vamos a ganar, no solo porque tenemos el mejor gobernador del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6437386560270263, "is_candidate": false}, {"start": 561.783, "end": 579.308, "text": " Sin duda alguna, el mejor gobernador es Gustavo Vald\u00e9s, porque supo liderar la pandemia como ning\u00fan otro gobernador, porque supo mantener nuestras libertades a\u00fan en el peor momento, porque supo sostener la educaci\u00f3n en nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6791485890027815, "is_candidate": false}, {"start": 579.308, "end": 584.489, "text": "Por eso, porque no fren\u00f3 el desarrollo, no fren\u00f3 el progreso de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6906950663300756, "is_candidate": false}, {"start": 584.489, "end": 585.49, "text": "Y as\u00ed como el 29 de agosto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650780826830629, "is_candidate": false}, {"start": 587.766, "end": 599.872, "text": " el 80% pr\u00e1cticamente de la provincia le dio su voto de confianza, Gustavo necesita el equipo de legisladores completo para defender el presente y el futuro de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.685262689051195, "is_candidate": false}, {"start": 599.872, "end": 606.135, "text": "Tenemos que terminar de pintar multicolor esta provincia en los 15 municipios que nos faltan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7936961222793082, "is_candidate": false}, {"start": 606.135, "end": 614.699, "text": "A las mujeres, a las mujeres que son el motor de esta alianza y que son mayor\u00eda en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6879180706443178, "is_candidate": false}, {"start": 616.3, "end": 630.092, "text": " a esas mujeres que militan, que caminan, que conocen, que conocen como ninguna otra la realidad de nuestra provincia, que conocen las necesidades de nuestras familias, lleven un mensaje de esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.754422701976054, "is_candidate": false}, {"start": 630.092, "end": 637.358, "text": "Nos quedan grandes desaf\u00edos, tenemos que sacar muchas familias de la pobreza, tenemos que generar trabajo, tenemos que mejorar la educaci\u00f3n y la salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8359776025088467, "is_candidate": false}, {"start": 638.419, "end": 640.94, "text": " pero yo conf\u00edo en cada una de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8342181813338332, "is_candidate": false}, {"start": 640.94, "end": 645.941, "text": "Mi compromiso es seguir manteni\u00e9ndome cerca y seguir trabajando juntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7692105424180075, "is_candidate": false}, {"start": 645.941, "end": 648.602, "text": "Conf\u00edo en ustedes, conf\u00edo en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7253023093666089, "is_candidate": false}, {"start": 648.602, "end": 649.863, "text": "\u00a1Vamos, Corrientes, a ganar este 14!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8618232847004796, "is_candidate": false}, {"start": 649.863, "end": 653.064, "text": "Gracias, Sof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9838657802487253, "is_candidate": false}, {"start": 653.064, "end": 657.565, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9954485458673645, "is_candidate": false}, {"start": 657.565, "end": 663.927, "text": "Fuerte los aplausos ahora para escuchar a Manuel El Colo Aguirre.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.047786969660776, "is_candidate": false}, {"start": 668.035, "end": 670.816, "text": " Buenas noches, amigos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9733701833342154, "is_candidate": false}, {"start": 670.816, "end": 675.297, "text": "La verdad que lo \u00fanico que me cabe es decir gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8554022664006106, "is_candidate": false}, {"start": 675.297, "end": 684.4, "text": "Gracias desde el coraz\u00f3n a todos ustedes, a mis colegas que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando, diputados, a los amigos de Intendente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8652545140616105, "is_candidate": false}, {"start": 684.4, "end": 691.642, "text": "Quiero, por supuesto, agradecerle a Gustavo la confianza que me ha dado para que pueda representar a mi pueblo, a mi provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8611506810457965, "is_candidate": false}, {"start": 691.642, "end": 694.923, "text": "Por supuesto, Patricia, gracias por visitar a una provincia...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9441415637186611, "is_candidate": false}, {"start": 701.69, "end": 708.253, "text": " una provincia de hombres de coraje, una provincia de hombres de tradici\u00f3n, una provincia que le gusta el chamam\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8460122526655509, "is_candidate": false}, {"start": 708.253, "end": 713.255, "text": "Lo esperamos en enero, as\u00ed que seguramente que va a venir y nos va a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.003332553530104, "is_candidate": false}, {"start": 713.255, "end": 727.922, "text": "Miren, a nosotros lo que estamos como candidatos nos resulta muy f\u00e1cil el trabajo que venimos haciendo, porque el proyecto que viene llevando adelante Gustavo realmente es visible ante los ojos de todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8301577054614824, "is_candidate": false}, {"start": 727.922, "end": 730.623, "text": "Lo decimos que vivimos en paz y en paz vivimos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8005873948160931, "is_candidate": false}, {"start": 732.184, "end": 735.525, "text": " Lo decimos que estamos organizados y organizados, estamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8351406472553133, "is_candidate": false}, {"start": 735.525, "end": 740.447, "text": "Le decimos que estamos administrados econ\u00f3micamente bien y estamos bien administrados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.856008599990767, "is_candidate": false}, {"start": 740.447, "end": 746.369, "text": "Por supuesto que estamos en el desarrollo, como toda provincia que queremos y amamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8358845209391104, "is_candidate": false}, {"start": 747.566, "end": 764.774, "text": " Y tambi\u00e9n le quiero decir otra cosa, que estamos en la era ya de la modernizaci\u00f3n, por eso es que es importante conocimiento, cada uno de nosotros tenemos que esforzarnos en lo que sabemos, por eso les pido estudien, aprendan lo que saben hacer y seguramente vamos a lograr el avance de nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7989922712743953, "is_candidate": false}, {"start": 764.774, "end": 768.236, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 tenemos que hacer los legisladores?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8731056273373455, "is_candidate": false}, {"start": 769.304, "end": 771.486, "text": " que van al Congreso Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9421362920486802, "is_candidate": false}, {"start": 771.486, "end": 774.248, "text": "Yo, personalmente, voy a representar a mi provincia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9100536473789193, "is_candidate": false}, {"start": 774.248, "end": 780.272, "text": "Yo soy correntino, siempre digo, y del alma, porque me lo siento, porque me lo llevo en la sangre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8356187056779469, "is_candidate": false}, {"start": 780.272, "end": 786.556, "text": "Voy a trabajar tres, cuatro ejes que creo que es necesario mencionar solamente, porque hay que explicarles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8093385414104197, "is_candidate": false}, {"start": 786.556, "end": 788.057, "text": "Uno es el tema del federalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9358095840498587, "is_candidate": false}, {"start": 788.057, "end": 790.819, "text": "Nosotros tenemos que recuperar de una vez por todas el federalismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.875894073722633, "is_candidate": false}, {"start": 790.819, "end": 796.664, "text": "No podemos seguir la manera en que estamos, porque nos est\u00e1n causando mucho da\u00f1o, y el ejemplo seguramente nuestro gobernador le va a dar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7988677296542535, "is_candidate": false}, {"start": 797.424, "end": 799.326, "text": " Segundo tema, el tema de la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8809564625535938, "is_candidate": false}, {"start": 799.326, "end": 814.402, "text": "Nosotros no podemos seguir pagando la energ\u00eda como pagamos en cualquier lugar del pa\u00eds cuando sabemos que en el sur del pa\u00eds el gas est\u00e1 siendo subsidiado y a nosotros nos est\u00e1n cobrando un costo muy alto cuando la energ\u00eda la tenemos ac\u00e1 en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8442761616622473, "is_candidate": false}, {"start": 815.183, "end": 817.764, "text": " Tenemos que trabajar con el tema de la ley de humedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8687116630005515, "is_candidate": false}, {"start": 817.764, "end": 828.747, "text": "Esta gente que est\u00e1n en la oficina y piensan desde el laboratorio, para decirlo as\u00ed, que no conocen la realidad de la Argentina y no conocen, por eso tienen la crisis que tienen, por eso est\u00e1n llenos de esa clase de gente que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8698529889736213, "is_candidate": false}, {"start": 828.747, "end": 835.83, "text": "Est\u00e1n realmente queriendo da\u00f1ar a una provincia que vive de esto y esto vamos a sostener y defender para que no se vote.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9164197647637604, "is_candidate": false}, {"start": 835.83, "end": 839.031, "text": "Otro de los temas para m\u00ed de mucha importancia, los recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.870354802929699, "is_candidate": false}, {"start": 840.393, "end": 847.178, "text": " los recursos naturales, nosotros lo vamos a trabajar y lo vamos a trabajar mucho, porque necesitamos que le d\u00e9 lo que le corresponde a corriente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8583323717118032, "is_candidate": false}, {"start": 847.178, "end": 850.48, "text": "Por eso dec\u00eda que el federalismo es la base de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7628888021760175, "is_candidate": false}, {"start": 850.48, "end": 854.443, "text": "Mujeres, gracias de coraz\u00f3n por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8478990882313577, "is_candidate": false}, {"start": 854.443, "end": 858.266, "text": "J\u00f3venes, gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7893158174546344, "is_candidate": false}, {"start": 858.266, "end": 862.009, "text": "Hombres, hombres valientes, gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9449207312031586, "is_candidate": false}, {"start": 862.009, "end": 868.533, "text": "Y a aquellos que nos est\u00e1n mirando desde su casa, les digo, piensen en el futuro, piensen en su hijo y a luchar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8786539340907564, "is_candidate": false}, {"start": 868.533, "end": 869.294, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.936557209273614, "is_candidate": false}, {"start": 871.008, "end": 872.809, "text": " Gracias, Colo, querido.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9606164795428707, "is_candidate": false}, {"start": 872.809, "end": 876.572, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0024289016395451, "is_candidate": false}, {"start": 876.572, "end": 887.179, "text": "Tenemos por delante el desaf\u00edo de hacer una gran elecci\u00f3n para tener la fuerza legislativa que vamos a necesitar para ponerle un freno al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0188156379361313, "is_candidate": false}, {"start": 887.179, "end": 892.822, "text": "Es el turno de escuchar ahora a Gaby Valenzuela de esquina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.996295311902906, "is_candidate": false}, {"start": 900.367, "end": 903.871, "text": " Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9218103574463692, "is_candidate": false}, {"start": 903.871, "end": 909.917, "text": "Much\u00edsimas gracias por estar ac\u00e1 a pesar del calor, gracias Patricia por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9047481349718784, "is_candidate": false}, {"start": 909.917, "end": 919.647, "text": "Perm\u00edtanme primero agradecer a los cientos de mujeres que nos acompa\u00f1an, a los j\u00f3venes que nos dan la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9208317049191662, "is_candidate": false}, {"start": 921.015, "end": 943.608, "text": " y quiero decirles que en mi condici\u00f3n de docente y de la zona rural que vengo mi compromiso es con cada correntino para trabajar desde los valores, los principios y desde mi palabra dada a cada correntino para defender mi provincia y sobre todo el camino que nos traz\u00f3 nuestro se\u00f1or gobernador de la provincia que es el de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8967737242417917, "is_candidate": false}, {"start": 944.841, "end": 948.222, "text": " la modernizaci\u00f3n, el desarrollo y la inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8925679248155122, "is_candidate": false}, {"start": 948.222, "end": 952.024, "text": "As\u00ed es que ah\u00ed me van a tener defendiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.899678666470733, "is_candidate": false}, {"start": 952.024, "end": 963.729, "text": "Les agradezco y a partir de ahora, al 14, a trabajar, porque sin lugar a duda vamos a lograr esta banca que tan necesaria y justa es para nuestra provincia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9053554936983261, "is_candidate": false}, {"start": 963.729, "end": 964.549, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9625277534735474, "is_candidate": false}, {"start": 967.281, "end": 968.962, "text": " Gracias, Gaby.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8983892263860838, "is_candidate": false}, {"start": 968.962, "end": 970.442, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0276816655366054, "is_candidate": false}, {"start": 970.442, "end": 978.085, "text": "Y ahora invitamos a hablar a quien encabeza nuestra boleta de senadores nacionales.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.956053044244087, "is_candidate": false}, {"start": 978.085, "end": 983.547, "text": "Los aplausos bien fuertes para Eduardo Piteco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.031552353903946, "is_candidate": false}, {"start": 983.547, "end": 991.869, "text": "Hola, hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0438245238736112, "is_candidate": false}, {"start": 991.869, "end": 995.211, "text": "Buenas noches, Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9465349168590882, "is_candidate": false}, {"start": 995.211, "end": 996.111, "text": "Qu\u00e9 gusto, realmente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.1024316297444903, "is_candidate": false}, {"start": 998.73, "end": 1002.132, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0891937926434807, "is_candidate": false}, {"start": 1002.132, "end": 1023.085, "text": "Quiero decirle que voy a empezar agradeciendo tambi\u00e9n, porque la verdad que nos han acompa\u00f1ado el 29, pero tambi\u00e9n el 12, y quiero agradecer a la militancia de todos los partidos pol\u00edticos el gran esfuerzo que venimos haciendo todos en este trayecto electoral.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9602317017516913, "is_candidate": false}, {"start": 1023.085, "end": 1023.926, "text": "Fundamentalmente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.993051243800938, "is_candidate": false}, {"start": 1027.196, "end": 1038.799, "text": " fundamentalmente a las mujeres, realmente est\u00e1n haciendo un trabajo enorme, enorme.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9116268265497898, "is_candidate": false}, {"start": 1038.799, "end": 1046.56, "text": "Los j\u00f3venes, impresionantes las redes sociales, c\u00f3mo est\u00e1n trabajando para el cambio en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9895733287421342, "is_candidate": false}, {"start": 1046.56, "end": 1050.221, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9249537456155652, "is_candidate": false}, {"start": 1050.221, "end": 1054.242, "text": "Hace... Hace muy poco,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8577886952442817, "is_candidate": false}, {"start": 1061.932, "end": 1065.015, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9394264136162804, "is_candidate": false}, {"start": 1065.015, "end": 1071.58, "text": "Hace muy poco, el 29 de agosto, Corrientes decidi\u00f3 un rumbo, decidi\u00f3 el modelo que quiere para su provincia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9132325561119444, "is_candidate": false}, {"start": 1071.58, "end": 1089.534, "text": "Todos los correntinos, fundamentalmente 8 de cada 10 correntinos dijeron que este es el modelo, que Gustavo Vald\u00e9s tiene que seguir siendo su gobernador y que el modelo que hemos decidido, fundamentalmente asociado a la producci\u00f3n, al desarrollo, a la inclusi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9403716052651636, "is_candidate": false}, {"start": 1092.378, "end": 1104.806, "text": " a la modernizaci\u00f3n del Estado, un modelo que adem\u00e1s es participativo, la serie de partidos pol\u00edticos que hemos integrado a este frente, importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9417642335651532, "is_candidate": false}, {"start": 1104.806, "end": 1121.596, "text": "Pero tambi\u00e9n Corrientes tiene otras cuestiones ejemplares para transmitir al pa\u00eds, como es el equilibrio fiscal, la posibilidad de no gastar m\u00e1s de lo que entra, eso lo aprendimos a golpe y hace mucho tiempo que lo venimos cumpliendo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.973899675012262, "is_candidate": false}, {"start": 1123.473, "end": 1131.598, "text": " Sin lugar a dudas, este modelo exportable contrapone todo lo que se hace a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9305389331660281, "is_candidate": false}, {"start": 1131.598, "end": 1138.642, "text": "El 12 de septiembre, en el pa\u00eds, se decidi\u00f3 un nuevo rumbo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8866306595060082, "is_candidate": false}, {"start": 1138.642, "end": 1143.485, "text": "Las urnas decidieron una cosa distinta que quiere para su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9362938359073616, "is_candidate": false}, {"start": 1143.485, "end": 1150.469, "text": "Sin embargo, desde el gobierno nacional, lejos de mirar eso como una posibilidad de estudiar un cambio,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9896491059313319, "is_candidate": false}, {"start": 1151.656, "end": 1170.464, "text": " hicieron todo lo contrario, aceleraron hacia la profundizaci\u00f3n de los problemas que tenemos en el pa\u00eds y en vez de parar el gasto p\u00fablico est\u00e1n haciendo un show de gasto electoral para tratar de cambiar las cosas en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0003089772092892, "is_candidate": false}, {"start": 1170.464, "end": 1170.764, "text": "Tambi\u00e9n...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0623414369875501, "is_candidate": false}, {"start": 1172.328, "end": 1184.086, "text": " Lejos de pensar en una integraci\u00f3n, en una uni\u00f3n, en pensar y ver c\u00f3mo estamos todos juntos, lo primero que pas\u00f3 despu\u00e9s del 12 fue que se pelearon todos entre ellos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9713699891908922, "is_candidate": false}, {"start": 1184.086, "end": 1186.089, "text": "Y la verdad que evidentemente...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9775665965145681, "is_candidate": false}, {"start": 1187.523, "end": 1206.268, "text": " no queremos m\u00e1s un pa\u00eds dividido, un pa\u00eds donde no sabemos realmente d\u00f3nde est\u00e1 el liderazgo, va, creo que todos vimos lo que pas\u00f3 y que hoy tiene m\u00e1s fuerza la vicepresidenta que el presidente y est\u00e1 colocando los ministros y profundizando un modelo que el pa\u00eds ya no quiere m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.96474112833879, "is_candidate": false}, {"start": 1206.268, "end": 1206.768, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9098574162050005, "is_candidate": false}, {"start": 1208.391, "end": 1225.856, "text": " Todo lo que de alguna forma estamos construyendo de Corrientes, todo ese ejemplo que est\u00e1 llevando adelante Gustavo Vald\u00e9s como algo ejemplar, es lo que queremos llevar tambi\u00e9n al Congreso de la Naci\u00f3n, este equipo de legisladores que vamos a representar al gobierno de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9686027211247805, "is_candidate": false}, {"start": 1226.616, "end": 1245.681, "text": " Queremos llevar la posibilidad de apoyar a un gobierno que empiece la posibilidad de tener un plan econ\u00f3mico, que pueda la gente ver cu\u00e1l es el futuro y terminar con esa gran preocupaci\u00f3n e incertidumbre que nos deja avanzar y nos deja invertir para generar empleo en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9325178178680525, "is_candidate": false}, {"start": 1247.099, "end": 1258.808, "text": " Queremos tambi\u00e9n transmitir la necesidad de la uni\u00f3n, la uni\u00f3n nacional, de tratar de estar todos juntos, de pensar un poder de pa\u00eds para todos, que est\u00e9 incluido todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9367138756499228, "is_candidate": false}, {"start": 1258.808, "end": 1274.241, "text": "Queremos ir a decirle tambi\u00e9n que le queremos poner un freno a aquellos que atacan al federalismo, que todo el tiempo est\u00e1n pensando c\u00f3mo hacer para mejorar simplemente los lugares donde est\u00e1n m\u00e1s poblados y el norte grande siempre atrasado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0037127679152094, "is_candidate": false}, {"start": 1276.007, "end": 1293.818, "text": " queremos decirle que Corrientes quiere crecer, que el norte quiere crecer, que queremos las herramientas para desarrollarnos y que sin lugar a dudas lo podemos hacer en Corrientes porque tenemos el potencial, el coraje y la gente para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9551367813084246, "is_candidate": false}, {"start": 1293.818, "end": 1294.279, "text": "Por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9719137591069146, "is_candidate": false}, {"start": 1296.112, "end": 1300.036, "text": " Por \u00faltimo, quiero ser breve porque es bueno escuchar a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9684321426288444, "is_candidate": false}, {"start": 1300.036, "end": 1313.569, "text": "Quiero agradecer a Patricia, no solamente por estar en Corrientes, sino por la gesti\u00f3n que llev\u00f3 adelante en seguridad p\u00fablica cuando fue ministra del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.966645336749606, "is_candidate": false}, {"start": 1313.569, "end": 1319.795, "text": "Y los correntinos... Los correntinos lo sabemos bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9131234547030034, "is_candidate": false}, {"start": 1321.096, "end": 1329.543, "text": " Los correntinos lo sabemos bien porque tenemos casi 800 kil\u00f3metros de frontera y sabemos lo que significa la frontera caliente con Paraguay.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0130626980849007, "is_candidate": false}, {"start": 1329.543, "end": 1332.205, "text": "Y sabemos el apoyo que hemos recibido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9948576606347053, "is_candidate": false}, {"start": 1332.205, "end": 1342.493, "text": "Qu\u00e9 diferencia, qu\u00e9 diferencia con la ministra saliente, que lejos de ir hacia apuntar y resolver los problemas del delito,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9448734186059411, "is_candidate": false}, {"start": 1343.456, "end": 1363.281, "text": " se dedicaron a sacar presos de la c\u00e1rcel para inundar con m\u00e1s problema la seguridad p\u00fablica y terminaron haciendo un populismo penal incre\u00edble en estos tiempos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9286964505033393, "is_candidate": false}, {"start": 1363.281, "end": 1366.622, "text": "Y como si eso no fuera poco, cambiaron de ministro,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9722511562643987, "is_candidate": false}, {"start": 1367.56, "end": 1371.921, "text": " pusieron un barra brava sospechado realmente de muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.969873931592805, "is_candidate": false}, {"start": 1371.921, "end": 1383.163, "text": "La verdad que no tienen intenciones realmente de sacar este pa\u00eds adelante, pero que se queden tranquilos, que Corrientes est\u00e1 dispuesto a ayudar al pa\u00eds a salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.987291761978772, "is_candidate": false}, {"start": 1383.163, "end": 1386.464, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0104977165005165, "is_candidate": false}, {"start": 1386.464, "end": 1388.164, "text": "Much\u00edsimas gracias, Peteco.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0463335186520852, "is_candidate": false}, {"start": 1388.164, "end": 1390.205, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.012199570817458, "is_candidate": false}, {"start": 1390.205, "end": 1392.365, "text": "Fuerte los aplausos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0112061270449815, "is_candidate": false}, {"start": 1392.365, "end": 1395.566, "text": "Corrientes somos todos y vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1886363989182538, "is_candidate": false}, {"start": 1397.651, "end": 1405.873, "text": " Como saben, este 14 de noviembre tambi\u00e9n se eligen intendentes y concejales en 15 municipios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9464260783927586, "is_candidate": false}, {"start": 1405.873, "end": 1413.836, "text": "Vamos todos a apoyarnos para ganar en cada una de las ciudades y a seguir profundizando el proyecto que lidera Gustavo Vald\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.030056582602535, "is_candidate": false}, {"start": 1413.836, "end": 1414.556, "text": "Todos saben.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8038373923174532, "is_candidate": false}, {"start": 1415.476, "end": 1429.524, "text": " que una de las mayores fortalezas de nuestra alianza es el trabajar codo a codo con los intendentes, siempre tratando de sumar y de aprovechar la fuerza del trabajo conjunto provincia y municipio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0528160139117644, "is_candidate": false}, {"start": 1429.524, "end": 1436.147, "text": "Es momento ahora de escuchar las palabras de quien nos representa en el Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0267335439176728, "is_candidate": false}, {"start": 1437.468, "end": 1441.792, "text": " y despu\u00e9s del 10 de diciembre ser\u00e1 nuestro vicegobernador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9725386308383585, "is_candidate": false}, {"start": 1441.792, "end": 1456.423, "text": "Fuertes los aplausos para Pedro Varadiar Pucar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0266231391832876, "is_candidate": false}, {"start": 1456.423, "end": 1464.569, "text": "Quiero esta noche rendirle mi homenaje a toda la militancia de la capital.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7652536183337874, "is_candidate": false}, {"start": 1466.011, "end": 1488.695, "text": " de todos los partidos pol\u00edticos esa militancia que no necesit\u00f3 un veh\u00edculo para venir hasta ac\u00e1 que est\u00e1 ac\u00e1 adentro y afuera esa militancia que sin que nadie lo pida salieron a distribuir las boletas del", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8075958796065681, "is_candidate": false}, {"start": 1494.79, "end": 1517.008, "text": " con su presencia multicolor, tantas esquinas de nuestra ciudad, a toda esa militancia que cuando entregan una boleta a un ciudadano o ciudadana est\u00e1n asumiendo un compromiso, porque lo hacen con entusiasmo, lo hacen con fuerza, lo hacen con ganas y lo hacen con convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7539836128364541, "is_candidate": false}, {"start": 1517.008, "end": 1521.512, "text": "Alguien me dijo la vez pasada, para poder", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.843409960025197, "is_candidate": false}, {"start": 1522.893, "end": 1547.797, "text": " a ser cre\u00edble en pol\u00edtica primero tenemos que tener convicci\u00f3n y mi homenaje a todos y cada uno de ustedes que hacen ejemplo de convicci\u00f3n en nuestra ciudad solamente quiero pedirles solamente quiero pedirles el \u00faltimo gran esfuerzo que nos quedan estas dos semanas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8156945227119432, "is_candidate": false}, {"start": 1549.554, "end": 1555.096, "text": " El pa\u00eds nos necesita, la Rep\u00fablica nos necesita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.804287771595072, "is_candidate": false}, {"start": 1555.096, "end": 1559.538, "text": "Necesitamos tener dos senadores nacionales en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.845114090308268, "is_candidate": false}, {"start": 1559.538, "end": 1563.56, "text": "Aunque ustedes no lo crean, eso hace una enorme diferencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8254384839630737, "is_candidate": false}, {"start": 1563.56, "end": 1570.923, "text": "Necesitamos ampliar lo m\u00e1s posible nuestra presencia en la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8214087574733535, "is_candidate": false}, {"start": 1570.923, "end": 1578.967, "text": "Por eso estamos enviando hombres y mujeres que son un ejemplo en su trayectoria y en su conducta personal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.878209796574128, "is_candidate": false}, {"start": 1579.838, "end": 1591.862, "text": " As\u00ed que, queridos amigos, el \u00faltimo gran esfuerzo, gracias Patricia por estar ac\u00e1 esta noche, realmente es un honor para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8186570683205489, "is_candidate": false}, {"start": 1591.862, "end": 1597.104, "text": "El \u00faltimo gran esfuerzo, queridos amigos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7632945679784822, "is_candidate": false}, {"start": 1597.104, "end": 1599.265, "text": "Y cr\u00e9anme, cr\u00e9anme,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.789131703084097, "is_candidate": false}, {"start": 1600.708, "end": 1611.919, "text": " porque esa noche despu\u00e9s que triunfemos nos iremos a dormir con la conciencia tranquila de haber luchado por un pa\u00eds mejor para nuestros hijos y nuestros nietos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.798142368208503, "is_candidate": false}, {"start": 1611.919, "end": 1613.16, "text": "A ganar y a triunfar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8708922273191315, "is_candidate": false}, {"start": 1613.16, "end": 1616.203, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8020817730119338, "is_candidate": false}, {"start": 1616.203, "end": 1619.325, "text": "Gracias, Pedro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0263893968014899, "is_candidate": false}, {"start": 1619.325, "end": 1619.866, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1008565465904934, "is_candidate": false}, {"start": 1620.439, "end": 1622.701, "text": " Fuerte los aplausos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0507536328172846, "is_candidate": false}, {"start": 1622.701, "end": 1632.249, "text": "Les pedimos que para agilizar la votaci\u00f3n consulten con tiempo donde les toca votar para que el domingo 14 no tengan inconvenientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0469344880585973, "is_candidate": false}, {"start": 1632.249, "end": 1638.194, "text": "Pueden hacerlo en los locales de los partidos que integran nuestro frente o a trav\u00e9s de internet.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9831832676504643, "is_candidate": false}, {"start": 1639.415, "end": 1651.84, "text": " Es el momento ahora de presentar a la presidenta nacional del PRO, Patricia, Patricia Pato Cuauht\u00e9moc Bullring.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0560768756648011, "is_candidate": false}, {"start": 1651.84, "end": 1657.783, "text": "A Carlitos, a Sof\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0031981473885785, "is_candidate": false}, {"start": 1669.059, "end": 1673.701, "text": " Al Colo, que ya te voy a agarrar bailando un chamam\u00e9, vas a ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3148716471540055, "is_candidate": true}, {"start": 1673.701, "end": 1675.442, "text": "Ya, ya te voy a agarrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3983496822920084, "is_candidate": true}, {"start": 1675.442, "end": 1686.448, "text": "A Gaby, a Peteco, a los presidentes de todos los partidos, y a nuestro gobernador, Gustavo Vald\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2978662753592095, "is_candidate": true}, {"start": 1686.448, "end": 1690.17, "text": "Y a todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48288150954859077, "is_candidate": true}, {"start": 1690.17, "end": 1693.292, "text": "Decirles... Decirles que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5925528454433815, "is_candidate": false}, {"start": 1695.08, "end": 1701.121, "text": " Estamos en un momento hist\u00f3rico de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.386247413246232, "is_candidate": true}, {"start": 1701.121, "end": 1716.184, "text": "Estamos en un momento en el que llegando a 40 a\u00f1os del comienzo de la democracia, all\u00e1 cuando ganaba Ra\u00fal Alfons\u00edn las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37182811668908866, "is_candidate": true}, {"start": 1716.184, "end": 1724.346, "text": "Y comenz\u00f3 con un Senado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6729808945519824, "is_candidate": false}, {"start": 1726.129, "end": 1754.244, "text": " que cuando quiso hacer la primera reforma para hacer un sindicalismo abierto, transparente, perdi\u00f3 por un voto en ese senado, en ese senado que le dio la espalda al primer presidente de la democracia, cu\u00e1nto hubiera cambiado si hace 40 a\u00f1os hubi\u00e9ramos tenido sindicatos transparentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37861010154228014, "is_candidate": true}, {"start": 1754.244, "end": 1754.945, "text": "Pero miren,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.840826461809994, "is_candidate": false}, {"start": 1756.494, "end": 1761.895, "text": " Miren lo que es la historia, c\u00f3mo gira la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.478192178494676, "is_candidate": true}, {"start": 1761.895, "end": 1782.361, "text": "Hoy a 38 a\u00f1os... De ese momento, aqu\u00ed en Corrientes, en La Pampa, en Chubut y en Santa Fe, podemos devolver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47945200707925695, "is_candidate": true}, {"start": 1783.676, "end": 1801.526, "text": " la posibilidad de que ese Senado que ha estado siempre en manos del mismo partido desde 1983, pierda Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en el qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42410544520362004, "is_candidate": true}, {"start": 1801.526, "end": 1812.693, "text": "Y logremos esos 5 senadores para que no puedan nunca m\u00e1s hacer lo que hicieron, no puedan trabar las leyes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47655773702494086, "is_candidate": true}, {"start": 1813.675, "end": 1839.535, "text": " que hacen grande al pa\u00eds, no puedan elegir los jueces solos, ni puedan elegir aquellos impuestos que como han llamado al impuesto falsamente llamado de la riqueza que le cobran al que tiene una camioneta y un tractor, al que trabaja, al que se rompe el lomo, le cobran impuestos mientras ellos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40075536072852413, "is_candidate": true}, {"start": 1840.968, "end": 1845.311, "text": " han hecho del pa\u00eds un gran casino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48687162097625647, "is_candidate": true}, {"start": 1845.311, "end": 1858.441, "text": "Por eso, esta elecci\u00f3n se juega ese quinto senador, ac\u00e1 en Corrientes, sumando un senador m\u00e1s a esos cinco que van a hacer historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43821515227067054, "is_candidate": true}, {"start": 1858.441, "end": 1860.803, "text": "A esos cinco que van a hacer historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5478403797036474, "is_candidate": false}, {"start": 1862.905, "end": 1886.601, "text": " Estamos convencidos que con la elecci\u00f3n que ya hizo Gustavo, adem\u00e1s de ser esta, la Rep\u00fablica de Corrientes, va a ser tambi\u00e9n la capital y la Rep\u00fablica de Junto por el Cambio, la provincia que m\u00e1s votos aporte, que m\u00e1s votos aporte al proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36671495803617526, "is_candidate": true}, {"start": 1886.601, "end": 1891.645, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 es esto si hace un a\u00f1o y 10 meses perd\u00edamos las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42950364554393017, "is_candidate": true}, {"start": 1893.2, "end": 1895.141, "text": " en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5438763004260004, "is_candidate": false}, {"start": 1895.141, "end": 1918.317, "text": "Es esto porque salimos de esa idea de que se pod\u00eda ganar una elecci\u00f3n solamente con marketing o con globos y decidimos salir a dar la lucha, a dar la lucha por las causas de los argentinos en todos y cada uno de los rincones de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020024426188803, "is_candidate": true}, {"start": 1919.841, "end": 1923.604, "text": " Y dimos la lucha cuando quisieron liberar los presos y encerrar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5245542431273524, "is_candidate": false}, {"start": 1923.604, "end": 1936.093, "text": "Y dimos la lucha cuando quisieron cortar las libertades, como pas\u00f3 ac\u00e1 en Formosa, y nos fuimos a Formosa a luchar por los formose\u00f1os que estaban encerrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40754827213310196, "is_candidate": true}, {"start": 1936.093, "end": 1943.159, "text": "Y dimos la lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7747108661501075, "is_candidate": false}, {"start": 1943.159, "end": 1946.381, "text": "Y dimos la lucha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6497721930292413, "is_candidate": false}, {"start": 1946.381, "end": 1947.942, "text": "Cuando el presidente se re\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5750655439656824, "is_candidate": false}, {"start": 1949.429, "end": 1959.254, "text": " Que dec\u00eda que los mamis y los papis hablaban por chat, y los mamis y los papis lograron que vuelva la educaci\u00f3n a la Argentina mientras ellos la encerraban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4133391738971839, "is_candidate": true}, {"start": 1959.254, "end": 1975.982, "text": "Lo \u00fanico... Lo \u00fanico que saca la sociedad de la pobreza, la posibilidad de lograr una educaci\u00f3n de calidad para todos nuestros chicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41382208661352016, "is_candidate": true}, {"start": 1975.982, "end": 1976.783, "text": "Y sin embargo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6498171196737459, "is_candidate": false}, {"start": 1978.516, "end": 1990.419, "text": " El gobierno nacional nos cerr\u00f3 toda expectativa, nos puso una pared en frente, como si no tuvi\u00e9ramos m\u00e1s futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4052999343798729, "is_candidate": true}, {"start": 1990.419, "end": 2000.481, "text": "Los j\u00f3venes queriendo irse del pa\u00eds, apuntando a Espa\u00f1a, Italia, del mismo lugar donde hab\u00edan venido sus abuelos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40015145695794885, "is_candidate": true}, {"start": 2002.341, "end": 2016.229, "text": " su abuelo, que quiz\u00e1s vino a corrientes y se rompi\u00f3 ac\u00e1 el lomo trabajando y logr\u00f3 que su hijo fuera profesional, ahora llora porque su nieto se quiere ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42279908635119956, "is_candidate": true}, {"start": 2016.229, "end": 2017.09, "text": "Pero ese voto...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6126123897097557, "is_candidate": false}, {"start": 2018.866, "end": 2046.347, "text": " Esa desesperanza se abri\u00f3 un poco, y entendamos que todav\u00eda no nos dieron toda esa esperanza, se abri\u00f3 un poco el 12 de septiembre, cuando no solamente ganamos Corrientes, no solamente ganamos Jujuy, no solamente ganamos la ciudad de Buenos Aires o Mendoza, que es donde gobierna junto por el cambio, sino que ganamos en 16 provincias argentinas, 16.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41908299107195024, "is_candidate": true}, {"start": 2054.242, "end": 2066.287, "text": " Ganamos en Tierra del Fuego, ganamos en Santa Cruz, ganamos en El Chaco, ac\u00e1, que est\u00e1 pobre y mal administrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4394829446664239, "is_candidate": true}, {"start": 2066.287, "end": 2072.41, "text": "Ganamos en La Pampa y en Chubut, que hace cuatro a\u00f1os en Chubut no tienen clases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38782574887462384, "is_candidate": true}, {"start": 2073.792, "end": 2086.171, "text": " Y ah\u00ed es donde nosotros tenemos que entender que lo que nosotros reconstruimos como Juntos por el Cambio, como ECO, m\u00e1s Vamos Corrientes, es la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4502459377658088, "is_candidate": true}, {"start": 2087.461, "end": 2110.99, "text": " La esperanza de un pa\u00eds que no quiere vivir y caer en una decadencia eterna, que queremos cambiar planes por empleo, que queremos tener f\u00e1bricas, que queremos tener empresas, que queremos tener j\u00f3venes con destino ac\u00e1, que queremos que si los j\u00f3venes se van, se van para volver, porque qu\u00e9 mejor para una familia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4333073687808672, "is_candidate": true}, {"start": 2112.646, "end": 2133.913, "text": " Todos ustedes, qu\u00e9 mejor para una familia de Corrientes que ver que su hijo puede ir a estudiar a alg\u00fan lugar, pero qu\u00e9 quiere la mam\u00e1 y el pap\u00e1 o el abuelo, que vuelvan a Corrientes, que vuelvan ac\u00e1 a su lugar, a su hogar, al lugar que los vio nacer y estudiar, y que puedan progresar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42423281851532035, "is_candidate": true}, {"start": 2135.177, "end": 2141.02, "text": " Y ese progreso implica hacer cambios de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4317638122279043, "is_candidate": true}, {"start": 2141.02, "end": 2153.147, "text": "Ahora seguramente nuestros diputados y senadores van a poder arrancar algunos cambios, van a poder arrancar el motor del cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37520538528047664, "is_candidate": true}, {"start": 2153.147, "end": 2157.05, "text": "Pero tengan en cuenta que nosotros necesitamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42216687840585776, "is_candidate": true}, {"start": 2158.126, "end": 2186.455, "text": " que a la Argentina vuelva un proyecto de verdadera transformaci\u00f3n, que venga con coraje y con valent\u00eda y que las cosas las hagamos y que no tengamos miedo, que no tengamos miedo a los cambios, porque quiz\u00e1s en nuestro gobierno fuimos lento y cuando fuimos lento nos agarraron, nos tiraron 14 toneladas de piedra y nos quedamos callados, no nos callamos m\u00e1s, no le tenemos m\u00e1s miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39997386962152714, "is_candidate": true}, {"start": 2187.556, "end": 2191.125, "text": " Vamos a avanzar, vamos a avanzar al cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5935897436002735, "is_candidate": false}, {"start": 2191.125, "end": 2193.231, "text": "Y por eso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6085270997956136, "is_candidate": false}, {"start": 2195.143, "end": 2217.588, "text": " Por eso este 14 de noviembre tenemos que volver a ganar m\u00e1s que en 16 provincias, tenemos que sacar a los dictadores que hace 27, 28 a\u00f1os que est\u00e1n en el gobierno, tenemos que sacar a los feudos, tenemos que tener", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43409789565682555, "is_candidate": true}, {"start": 2218.528, "end": 2232.318, "text": " democracia en todo el pa\u00eds y para eso les pedimos a todos ustedes, sabemos que lo van a hacer porque son de alma militantes y como dijo el c\u00f3logo, son correntinos fuertes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39091682123845806, "is_candidate": true}, {"start": 2232.318, "end": 2238.162, "text": "Bueno, con esa fuerza, con ese coraje, vamos el 14, ayudemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38870010371000296, "is_candidate": true}, {"start": 2238.882, "end": 2247.664, "text": " Que ac\u00e1 estamos fuertes, a los chaque\u00f1os a volver a ganar, ayudemos a los misioneros a volver a ganar como ganaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4798074573373239, "is_candidate": true}, {"start": 2247.664, "end": 2254.226, "text": "Hagamos de este norte gran suerte, con toda la fuerza, con todo el amor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5356558884217062, "is_candidate": false}, {"start": 2254.226, "end": 2256.467, "text": "Gracias Pato, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0608587399877403, "is_candidate": false}, {"start": 2256.467, "end": 2257.647, "text": "Fuerte los aplausos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9770200602599682, "is_candidate": false}, {"start": 2257.647, "end": 2263.709, "text": "Vamos que somos todos y vamos a crecer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0287843909040213, "is_candidate": false}, {"start": 2264.807, "end": 2270.171, "text": " para esta alianza la m\u00e1s grande de la historia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9874572947400764, "is_candidate": false}, {"start": 2270.171, "end": 2274.755, "text": "\u00a1Eco, m\u00e1s vamos Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1032742898956567, "is_candidate": false}, {"start": 2274.755, "end": 2288.086, "text": "Y ahora s\u00ed, lleg\u00f3 el momento de presentarlo a \u00e9l, el hombre que actualmente conduce la provincia y que viene liderando el proceso de desarrollo, de modernizaci\u00f3n, de inclusi\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9957937599572463, "is_candidate": false}, {"start": 2288.766, "end": 2292.167, "text": " \u00a1Nuestro gobernador, el gobernador de Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9880027625933314, "is_candidate": false}, {"start": 2292.167, "end": 2294.488, "text": "\u00a1Pone como vamos Corrientes!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0617065094991915, "is_candidate": false}, {"start": 2294.488, "end": 2295.108, "text": "\u00a1Gustavo!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9383050107038315, "is_candidate": false}, {"start": 2295.108, "end": 2296.469, "text": "\u00a1Gustavo!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8977191370069583, "is_candidate": false}, {"start": 2296.469, "end": 2296.729, "text": "\u00a1Vale!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0058040657692746, "is_candidate": false}, {"start": 2321.544, "end": 2322.184, "text": " \u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9344919857853076, "is_candidate": false}, {"start": 2322.184, "end": 2322.385, "text": "\u00a1Vamos!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9527319172135809, "is_candidate": false}, {"start": 2322.385, "end": 2328.149, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0035136412533738, "is_candidate": false}, {"start": 2328.149, "end": 2331.331, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9233915865637243, "is_candidate": false}, {"start": 2331.331, "end": 2345.362, "text": "En primer lugar, perm\u00edtanme decirles que estoy profundamente emocionado por estar nuevamente en el quinto circuito B de la capital", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8424344614209771, "is_candidate": false}, {"start": 2356.181, "end": 2374.627, "text": " Y en este lugar sacamos, con todos los partidos pol\u00edticos, sacamos el 78% de los votos, gracias Quinto Circuito, gracias a las 1.536 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8296841120522717, "is_candidate": false}, {"start": 2374.627, "end": 2383.69, "text": "Un resultado realmente que me emocion\u00f3 y fue uno de los primeros resultados que vi, que mir\u00e9, porque he recorrido", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7898300154774546, "is_candidate": false}, {"start": 2385.146, "end": 2399.784, "text": " cada uno de los circuitos, de los barrios, recordando a cada uno de los militantes pol\u00edticos, hasta incluso como concejal cuando est\u00e1bamos en el barrio La Chola.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8029196887264726, "is_candidate": false}, {"start": 2400.993, "end": 2423.633, "text": " que no pod\u00edan resolver las cuestiones que eran centrales, ten\u00edamos que llegar al gobierno para resolver las cuestiones centrales del circuito, o el barrio Independencia, o lo que hicimos en el Esperanza, o en el r\u00edo Paran\u00e1, o lo que hicimos tambi\u00e9n ac\u00e1, juntos, a los vecinos, en cada una de las posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8410920595723597, "is_candidate": false}, {"start": 2423.633, "end": 2425.875, "text": "Y gracias, Quinto Circuito B,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9060559252415449, "is_candidate": false}, {"start": 2431.61, "end": 2457.899, "text": " Hoy quiero agradecer tambi\u00e9n a los que est\u00e1n presentes ac\u00e1, a Eli, que est\u00e1 presente, al Partido Liberal, que est\u00e1 presente ac\u00e1, a la Ateneo del Parque, a la Juventud Radical, a la Franja Morada, a las Mujeres Radicales, a Uni\u00f3n Popular,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8785456733609911, "is_candidate": false}, {"start": 2459.466, "end": 2464.288, "text": " Partido Ladrillero, el PRO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9609913348846256, "is_candidate": false}, {"start": 2464.288, "end": 2466.989, "text": "Partido Popular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9267856452344037, "is_candidate": false}, {"start": 2466.989, "end": 2468.209, "text": "\u00bfQui\u00e9n m\u00e1s falta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9283042517756427, "is_candidate": false}, {"start": 2468.209, "end": 2471.831, "text": "INCO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9298637619310018, "is_candidate": false}, {"start": 2471.831, "end": 2475.172, "text": "\u00bfQui\u00e9n m\u00e1s falta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.934768307696103, "is_candidate": false}, {"start": 2475.172, "end": 2483.215, "text": "Y cada uno de los vecinos de este circuito y los militantes pol\u00edticos que nos est\u00e1n acompa\u00f1ando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9729768835841884, "is_candidate": false}, {"start": 2483.215, "end": 2484.616, "text": "Muchas gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9226322785822036, "is_candidate": false}, {"start": 2488.84, "end": 2493.263, "text": " Nos dec\u00edan que hac\u00eda mucho calor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8646069421078224, "is_candidate": false}, {"start": 2493.263, "end": 2506.492, "text": "Nosotros estamos, los correntinos, acostumbrados a aguantar el calor, el yugo y la aloja, pero no nos doblamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8626539352563519, "is_candidate": false}, {"start": 2506.492, "end": 2512.456, "text": "Por eso quiero agradecer la presencia de cada uno de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9042141400070537, "is_candidate": false}, {"start": 2512.456, "end": 2517.14, "text": "Miren, estamos en una elecci\u00f3n que es verdaderamente importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8779211947064781, "is_candidate": false}, {"start": 2518.687, "end": 2525.171, "text": " Estamos en una elecci\u00f3n que es central para el futuro de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8579120084836073, "is_candidate": false}, {"start": 2525.171, "end": 2528.954, "text": "No crean que es una elecci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8342544038901263, "is_candidate": false}, {"start": 2528.954, "end": 2531.936, "text": "Y no es una elecci\u00f3n m\u00e1s para corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9506178088886001, "is_candidate": false}, {"start": 2531.936, "end": 2543.243, "text": "Hoy es una elecci\u00f3n donde tambi\u00e9n estamos decidiendo, no solamente diputados nacionales,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8737625887407595, "is_candidate": false}, {"start": 2544.56, "end": 2556.386, "text": " cada seis a\u00f1os se eligen los senadores de cada una de las provincias, ocho y as\u00ed sucesivamente, por tercio se renueva la C\u00e1mara de Senadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8688193419230336, "is_candidate": false}, {"start": 2556.386, "end": 2562.89, "text": "Y esta es la oportunidad que nosotros tenemos para definir el futuro de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8250920174658798, "is_candidate": false}, {"start": 2562.89, "end": 2566.872, "text": "Los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os ganamos muchas elecciones,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8737446586608792, "is_candidate": false}, {"start": 2568.803, "end": 2575.167, "text": " pero m\u00e1s fueron las elecciones que perdimos a nivel nacional, pero las provinciales las ganamos a todas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9233932280522658, "is_candidate": false}, {"start": 2575.167, "end": 2579.07, "text": "Por eso, esta elecci\u00f3n nacional es importante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8583602512769904, "is_candidate": false}, {"start": 2579.07, "end": 2587.516, "text": "Quiero que corriente que nuestro espacio pol\u00edtico tenga a los dos senadores nacionales, con Peteco y con Gabriela Valenzuela.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.884596237843525, "is_candidate": false}, {"start": 2587.516, "end": 2591.338, "text": "No es una elecci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9913780212769102, "is_candidate": false}, {"start": 2591.338, "end": 2594.281, "text": "No es una elecci\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.963273078178282, "is_candidate": false}, {"start": 2594.281, "end": 2595.762, "text": "Pero tambi\u00e9n le quiero pedir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0340487397104914, "is_candidate": false}, {"start": 2596.897, "end": 2622.97, "text": " que tengamos por lo menos dos diputados nacionales y que hagamos un esfuerzo, que hagamos un esfuerzo, y ya ha ocurrido otras veces en corriente, quiero de ser posible que nos den la fuerza, que nos den la representaci\u00f3n y que nosotros pongamos tambi\u00e9n los tres diputados nacionales y que entre Carlitos Gatti al Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8732987911322371, "is_candidate": false}, {"start": 2628.16, "end": 2635.644, "text": " Y les quiero pedir esto, porque nosotros separamos el escenario en dos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9082391319304248, "is_candidate": false}, {"start": 2635.644, "end": 2654.333, "text": "La elecci\u00f3n provincial, por un lado, llevamos el mensaje que ten\u00edamos a los correntinos, el mensaje de inclusi\u00f3n, de desarrollo, de modernizaci\u00f3n, pero comenzamos a pensar los correntinos en lo que verdaderamente nos conviene, que es desarrollarnos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.890644057866772, "is_candidate": false}, {"start": 2655.954, "end": 2660.537, "text": " salir de lo que pas\u00f3 a lo largo de estos 200 a\u00f1os de la Naci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9249102957468122, "is_candidate": false}, {"start": 2660.537, "end": 2670.964, "text": "Hoy cumplimos nosotros, este a\u00f1o cumplimos nosotros 200 a\u00f1os de Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8244012241427354, "is_candidate": false}, {"start": 2670.964, "end": 2683.692, "text": "F\u00edjense ustedes, en 1821 nosotros sancion\u00e1bamos ya la Constituci\u00f3n de la Provincia de Corrientes y dec\u00edamos, patria, libertad y Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9042366965277245, "is_candidate": false}, {"start": 2688.882, "end": 2696.724, "text": " Somos una provincia fundadora de la Naci\u00f3n Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.925249908750118, "is_candidate": false}, {"start": 2696.724, "end": 2712.008, "text": "Somos una de las provincias que fundamos la Naci\u00f3n Argentina, junto con C\u00f3rdoba, Santiago del Estero, Salta, Corrientes, Entre R\u00edos, Santa Fe, Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8535012573378578, "is_candidate": false}, {"start": 2712.008, "end": 2717.449, "text": "Pero cr\u00e9anme que nosotros tenemos que seguir trabajando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8939705181117441, "is_candidate": false}, {"start": 2718.979, "end": 2739.523, "text": " porque vemos que desde el pa\u00eds central no se habla de federalismo y nosotros tenemos que hablar de federalismo, porque el federalismo es nuestra forma de gobierno y como est\u00e1 pensada la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8977370376865603, "is_candidate": false}, {"start": 2739.523, "end": 2745.665, "text": "Las provincias del norte, si nosotros no comenzamos a discutir c\u00f3mo se reparten los recursos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8457027062333138, "is_candidate": false}, {"start": 2746.875, "end": 2750.938, "text": " en Buenos Aires con el pa\u00eds central, nacional y federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8920591023993387, "is_candidate": false}, {"start": 2750.938, "end": 2757.363, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo las provincias argentinas siguen retrocediendo a lo largo de la historia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9026725872051139, "is_candidate": false}, {"start": 2757.363, "end": 2766.85, "text": "Y las provincias que fundamos, que muchas estamos en el Norte Grande, cada vez seguimos m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8817363037981184, "is_candidate": false}, {"start": 2766.85, "end": 2773.235, "text": "Y vemos que el pa\u00eds federal sigue repartiendo los recursos inequitativamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9178927970279238, "is_candidate": false}, {"start": 2774.778, "end": 2791.871, "text": " cuando comenz\u00f3 la democracia, como dec\u00eda Patricia Bullrich, que le agradecemos profundamente que nos est\u00e9 acompa\u00f1ando y bancando como lo hizo a lo largo de su carrera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9004789778134835, "is_candidate": false}, {"start": 2791.871, "end": 2798.296, "text": "Cuando gana Ra\u00fal Alfons\u00edn esas elecciones que nos esperanzaba a todos hace 38 a\u00f1os en un 30 de octubre,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8469707063309371, "is_candidate": false}, {"start": 2801.624, "end": 2816.889, "text": " nosotros cre\u00edamos que ven\u00eda otra Argentina, y el pa\u00eds federal se quedaba solamente con el 48% de los recursos, y a las provincias le iba el 52% de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8894831714565203, "is_candidate": false}, {"start": 2816.889, "end": 2828.433, "text": "A lo largo de la democracia, a lo largo de estos 38 a\u00f1os de la democracia, el gobierno central, el gobierno federal,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048911616979145, "is_candidate": false}, {"start": 2829.582, "end": 2841.871, "text": " nos fue transmitiendo cada una de las responsabilidades importantes, como la educaci\u00f3n, hicieron desaparecer las escuelas nacionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8571373617139348, "is_candidate": false}, {"start": 2841.871, "end": 2854.46, "text": "F\u00edjense si ser\u00e1 importante, tanto primaria, secundaria e inicial, se quedaron con las universidades y nosotros les subimos un gran esfuerzo a los terciarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8557015939267683, "is_candidate": false}, {"start": 2854.46, "end": 2855.421, "text": "F\u00edjense ustedes,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9148240859984098, "is_candidate": false}, {"start": 2856.627, "end": 2875.923, "text": " si ac\u00e1 hay alg\u00fan hospital federal, no hay ninguno, el 85% de la salud nos hacemos cargo los correntinos como hicimos con el hospital Escuela, como hicimos cuid\u00e1ndonos, trabajando por la salud.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8786100485886084, "is_candidate": false}, {"start": 2877.679, "end": 2887.322, "text": " Y ah\u00ed tenemos que sacarle el sombrero a otros m\u00e9dicos, a nuestros enfermeros, a nuestros kinesi\u00f3logos, que hicieron que estemos bien y que estemos pasando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9927554583452989, "is_candidate": false}, {"start": 2887.322, "end": 2891.263, "text": "Ese es el esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9260554374154161, "is_candidate": false}, {"start": 2891.263, "end": 2899.606, "text": "Pero en definitiva, en definitiva tambi\u00e9n la salud es nuestra, de la seguridad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9252154272702757, "is_candidate": false}, {"start": 2901.235, "end": 2928.582, "text": " nosotros tenemos diez mil efectivos casi en la polic\u00eda de la provincia de Corrientes y tres mil efectivos federales eso quiere decir que la mayor parte de la seguridad la estamos cumpliendo con el estado provincial por supuesto que son delitos diferentes pero yo les digo que nosotros tambi\u00e9n necesitamos que nos env\u00eden m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8686689816069744, "is_candidate": false}, {"start": 2929.921, "end": 2944.093, "text": " fuerzas federales, porque necesitamos que el narcotr\u00e1fico se termine en la Rep\u00fablica Argentina, porque nos est\u00e1n matando los chicos en los barrios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9065039185647457, "is_candidate": false}, {"start": 2944.093, "end": 2954.882, "text": "Por eso queremos agradecer, queremos agradecer cuando en su momento Patricia Bullrich se jugaba, porque los militantes pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8786636359216882, "is_candidate": false}, {"start": 2956.064, "end": 2959.846, "text": " tenemos que poner el cuero al servicio de la cosa p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9053430546741055, "is_candidate": false}, {"start": 2959.846, "end": 2963.829, "text": "Y ella le puso el cuero a la seguridad p\u00fablica de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.895799675789232, "is_candidate": false}, {"start": 2963.829, "end": 2971.713, "text": "Gracias, Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9869972155262685, "is_candidate": false}, {"start": 2971.713, "end": 2982.12, "text": "La mayor contenci\u00f3n de los chicos, de la inclusi\u00f3n, de lo que es nuestros jubilados nos hacemos cargo nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8741657887759186, "is_candidate": false}, {"start": 2984.469, "end": 3011.331, "text": " Entonces yo le pregunto, si nosotros nos hacemos cargo de todas las cosas importantes, como lo hacen muchos gobernadores, o casi todos los gobernadores de la Argentina, entonces, \u00bfpor qu\u00e9 el pa\u00eds federal se lleva el 65% de los recursos y le da a las provincias argentinas el 35% de los recursos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8461453402795525, "is_candidate": false}, {"start": 3011.331, "end": 3013.713, "text": "Eso no es justo para una Argentina federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9200429195228175, "is_candidate": false}, {"start": 3016.849, "end": 3041.081, "text": " por eso le quiero decir le quiero decir que nosotros tenemos que mandar nuestros diputados y nuestros senadores a que peleen por lo que dice nuestra constituci\u00f3n nacional que nosotros somos un pa\u00eds federal y a la democracia de 1983 a hoy le queda todav\u00eda una deuda pendiente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8596207340639686, "is_candidate": false}, {"start": 3047.751, "end": 3061.596, "text": " conquistamos la democracia y ahora los argentinos tenemos que ir por una rep\u00fablica federal para generar las oportunidades en la provincia y que nadie se vaya a Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9130382289558346, "is_candidate": false}, {"start": 3061.596, "end": 3074.121, "text": "Queremos vivir, crecer, estudiar, trabajar y morir en nuestra provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9039075164663835, "is_candidate": false}, {"start": 3074.121, "end": 3074.421, "text": "Muchos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9704004119246858, "is_candidate": false}, {"start": 3076.713, "end": 3101.381, "text": " de nuestros compatriotas, no so\u00f1amos, algunos s\u00ed, muchos de nuestros compatriotas en la b\u00fasqueda de oportunidades, no so\u00f1amos con irnos a Italia, no so\u00f1amos con volver a Espa\u00f1a, nuestros j\u00f3venes van a buscar oportunidades a ese conurbano bonaerense.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8875303770018655, "is_candidate": false}, {"start": 3102.56, "end": 3123.699, "text": " que muchas veces perecen, muchas veces tienen dificultades, que convirtieron en este \u00faltimo tiempo, por parte de los que gobernaron tanto tiempo, aquel granero del mundo, en el lugar m\u00e1s inseguro del mundo, y que hoy nosotros tenemos que revertir este proceso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9323296690147209, "is_candidate": false}, {"start": 3123.699, "end": 3127.723, "text": "Esa es la deuda prendiente de la democracia de este tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.928294242264118, "is_candidate": false}, {"start": 3129.744, "end": 3151.29, "text": " Yo s\u00e9 que los correntinos somos boca dura, pero dec\u00eda Alberto Fern\u00e1ndez que era un presidente que ven\u00eda a recomponer el federalismo, que nos iba a dar oportunidades a la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9195416567752194, "is_candidate": false}, {"start": 3151.29, "end": 3158.732, "text": "Recuerdo aquel discurso cuando est\u00e1bamos hablando de la hidrov\u00eda y dec\u00eda que la hidrov\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8900723730107319, "is_candidate": false}, {"start": 3160.177, "end": 3172.324, "text": " iba a ser para las provincias y que \u00edbamos a ser parte de la hidrov\u00eda para corrientes, es fundamental, el r\u00edo Paran\u00e1, el r\u00edo Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8835393582519485, "is_candidate": false}, {"start": 3172.324, "end": 3185.952, "text": "Pero est\u00e1n licitando el canal Magdalena, que son los 200 primeros kil\u00f3metros, y pueden navegar hasta 34 pies descalados, y se olvidaron y dejaron afuera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8680064270733616, "is_candidate": false}, {"start": 3186.994, "end": 3192.676, "text": " la parte norte de la hidrov\u00eda, desde Paso de la Patria hasta Ituzeng\u00f3, llegando a Misiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9227574361198799, "is_candidate": false}, {"start": 3192.676, "end": 3196.338, "text": "Nosotros queremos tener la hidrov\u00eda, presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9276930030871884, "is_candidate": false}, {"start": 3196.338, "end": 3201.28, "text": "Nosotros necesitamos tener hidrov\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9794171050020036, "is_candidate": false}, {"start": 3201.28, "end": 3206.822, "text": "Eso es un pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9783284428661844, "is_candidate": false}, {"start": 3206.822, "end": 3209.903, "text": "Eso es un pa\u00eds federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9043120793288654, "is_candidate": false}, {"start": 3209.903, "end": 3214.765, "text": "Se llenan la boca de federalismo y despu\u00e9s hacen lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9282740567162588, "is_candidate": false}, {"start": 3216.104, "end": 3225.146, "text": " En el reparto de vivienda otra vez tenemos lo mismo que le pasaba a Ricardo cuando era gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9014001060395231, "is_candidate": false}, {"start": 3225.146, "end": 3228.587, "text": "Al Chaco le dieron no s\u00e9 cu\u00e1ntas viviendas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8465915691430456, "is_candidate": false}, {"start": 3228.587, "end": 3232.968, "text": "A las otras provincias, amiga, no s\u00e9 cu\u00e1ntas viviendas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9345797057007663, "is_candidate": false}, {"start": 3232.968, "end": 3237.209, "text": "A nosotros nos dieron 800 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8175898153064903, "is_candidate": false}, {"start": 3237.209, "end": 3245.091, "text": "Y nuevamente nos vuelven a discriminar, no al gobernador de Corrientes, le vuelven a discriminar a la gente pobre de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8298461789687401, "is_candidate": false}, {"start": 3246.308, "end": 3257.918, "text": " Y ah\u00ed le tenemos a Ferraresi con la Plata Federal, que viene y que firma convenio con los intendentes, salteando la autonom\u00eda provincial.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8790304048633691, "is_candidate": false}, {"start": 3257.918, "end": 3262.562, "text": "A nosotros, que viene la plata del Fondo Federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9072923079547445, "is_candidate": false}, {"start": 3262.562, "end": 3268.387, "text": "No importa, nosotros salimos a construir vivienda con cada uno de nuestros intendentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9145155492451438, "is_candidate": false}, {"start": 3268.387, "end": 3272.831, "text": "Y vamos a seguir haciendo vivienda para la gente que no tiene vivienda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9498816721119074, "is_candidate": false}, {"start": 3276.69, "end": 3280.632, "text": " En eso tambi\u00e9n lo discriminan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9336763331803347, "is_candidate": false}, {"start": 3280.632, "end": 3284.414, "text": "No importa, pero \u00bfc\u00f3mo no revelarme?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9494854337545731, "is_candidate": false}, {"start": 3284.414, "end": 3302.504, "text": "El \u00faltimo que nos mand\u00f3 los recursos que correspond\u00edan fue la gesti\u00f3n anterior, 525 millones de pesos, al a\u00f1o siguiente en d\u00e9ficit de la caja previsional que tiene que ser por ley reconocida a la provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8500934982480057, "is_candidate": false}, {"start": 3304.17, "end": 3310.955, "text": " En el a\u00f1o 17 nos mandaron lo mismo, pero los sueldos subieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9375424024240256, "is_candidate": false}, {"start": 3310.955, "end": 3316.78, "text": "En el a\u00f1o 18 nos mandaron lo mismo, pero los sueldos subieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8745172810991964, "is_candidate": false}, {"start": 3316.78, "end": 3322.284, "text": "En el a\u00f1o 19 nos mandaron lo mismo, pero los sueldos subieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9321989834115773, "is_candidate": false}, {"start": 3322.284, "end": 3328.99, "text": "Y es el gobierno de la provincia de Corrientes, con su buena administraci\u00f3n, la que se hace cargo de sus jubilados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9267738701713286, "is_candidate": false}, {"start": 3328.99, "end": 3330.211, "text": "\u00a1Nos est\u00e1n discriminando!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0537161461794653, "is_candidate": false}, {"start": 3336.514, "end": 3340.938, "text": " Ese es el pa\u00eds federal que nos tratan de imponer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.89843436406047, "is_candidate": false}, {"start": 3340.938, "end": 3346.282, "text": "Hoy estaba trabajando en lo que va a ser el presupuesto de los correntinos para el a\u00f1o en curso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8775677379394008, "is_candidate": false}, {"start": 3346.282, "end": 3353.268, "text": "Y estaba viendo nuevamente con dolor lo que nos estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8601031345727871, "is_candidate": false}, {"start": 3353.268, "end": 3358.212, "text": "Con profundo dolor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8822746493283052, "is_candidate": false}, {"start": 3358.212, "end": 3364.938, "text": "Estaba mirando que la inversi\u00f3n del Estado Nacional para nosotros, para los que pensamos distintos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8888316651560808, "is_candidate": false}, {"start": 3367.023, "end": 3374.286, "text": " respecto del presupuesto anterior, que es el primer presupuesto que tiene Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9133551174077642, "is_candidate": false}, {"start": 3374.286, "end": 3378.848, "text": "Ustedes saben que la ley es el lenguaje del poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8760629179586955, "is_candidate": false}, {"start": 3378.848, "end": 3382.369, "text": "De nada sirve que nos tiremos rosas y flores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8060862816829011, "is_candidate": false}, {"start": 3382.369, "end": 3386.271, "text": "Hay que ver c\u00f3mo se traduce el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8474010634855924, "is_candidate": false}, {"start": 3386.271, "end": 3391.333, "text": "Y en su segundo presupuesto, este gobierno, este gobierno,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9231817617658459, "is_candidate": false}, {"start": 3392.432, "end": 3419.706, "text": " puso un fondo de infraestructura para los correntinos un menos 30% que el a\u00f1o anterior, 30% menos con una inflaci\u00f3n que pasa al 50%, pero le pusieron nuevamente a Santa Cruz m\u00e1s 800% de obra p\u00fablica y nosotros no nos vamos a callar aunque nos conten los recursos, esto es discriminaci\u00f3n hacia los correntinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8840734745306194, "is_candidate": false}, {"start": 3425.669, "end": 3429.372, "text": " Por eso tenemos que salir nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8830844367430842, "is_candidate": false}, {"start": 3429.372, "end": 3435.358, "text": "Por eso tenemos que salir nosotros a buscar el voto popular.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8055699640005567, "is_candidate": false}, {"start": 3435.358, "end": 3444.987, "text": "Tenemos que salir a convocar a la gente, a los ciudadanos, a los distintos partidos pol\u00edticos, como hicimos en nuestra patria chica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8306138023003068, "is_candidate": false}, {"start": 3444.987, "end": 3448.931, "text": "Tenemos que invitar a todos, porque ya la grieta no paga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8590534312535697, "is_candidate": false}, {"start": 3450.641, "end": 3456.723, "text": " La grieta ha generado profundas diferencias entre los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.853215185218393, "is_candidate": false}, {"start": 3456.723, "end": 3470.067, "text": "Los argentinos tenemos que comenzar a abrazarnos y tenemos que tener objetivos comunes, porque con este gobierno estamos tocando fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.932825336545405, "is_candidate": false}, {"start": 3470.067, "end": 3474.088, "text": "El 50% de nuestra gente est\u00e1 pobre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8670261888033215, "is_candidate": false}, {"start": 3474.088, "end": 3476.729, "text": "El 70% de los j\u00f3venes est\u00e1n pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8986065655420321, "is_candidate": false}, {"start": 3478.027, "end": 3491.151, "text": " Hoy no tenemos rumbo, y lo que es peor, no sabemos si gobierna Cristina o el presidente Alberto Fern\u00e1ndez, y de las crisis se sale solamente con liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8830923407471323, "is_candidate": false}, {"start": 3491.151, "end": 3503.314, "text": "Gobierne, presidente, que la gente le ha dado el voto, pero h\u00e1galo bien, invite a todos que tenemos que tener una mirada com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9062179147499551, "is_candidate": false}, {"start": 3504.571, "end": 3511.733, "text": " porque el gobierno no es, y la plata federal no es del presidente, es de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8568999369039111, "is_candidate": false}, {"start": 3511.733, "end": 3516.254, "text": "Y nosotros los correntinos tambi\u00e9n somos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9519845816005792, "is_candidate": false}, {"start": 3516.254, "end": 3519.475, "text": "\u00a1No nos discrimine, Presidente!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0294015908717482, "is_candidate": false}, {"start": 3519.475, "end": 3526.917, "text": "\u00a1No nos discrimine!", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0463153665055696, "is_candidate": false}, {"start": 3526.917, "end": 3529.698, "text": "Entonces, convoquemos a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9088808159206445, "is_candidate": false}, {"start": 3529.698, "end": 3532.699, "text": "Convoquemos a radicales, liberales, autonomistas, pro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0341167887289555, "is_candidate": false}, {"start": 3534.52, "end": 3553.68, "text": " Pero convoquemos tambi\u00e9n a aquellos que tienen sue\u00f1os, como lo ten\u00eda Alem Yrigoyen, como lo ten\u00eda con la honestidad de don Arturo Ilia, o como so\u00f1aba, tal vez, pero no he visto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8897629974208691, "is_candidate": false}, {"start": 3554.895, "end": 3574.71, "text": " pero que ten\u00edan, antepon\u00edan la patria del trabajo, porque hoy la gente sabe que con el plan social no llega a fin de mes, sabe que el que trabaja tampoco est\u00e1 llegando a fin de mes, y nosotros necesitamos construir y generar trabajo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8751064073108276, "is_candidate": false}, {"start": 3576.081, "end": 3586.59, "text": " si no generamos trabajo, si no tenemos la mente puesta en el desarrollo, nosotros no vamos a tener absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8935132500383881, "is_candidate": false}, {"start": 3586.59, "end": 3590.754, "text": "Tienen que dejar de lado la agenda judicial", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.970514924543221, "is_candidate": false}, {"start": 3592.935, "end": 3614.82, "text": " Tienen que dejar de lado las preocupaciones de la clase pol\u00edtica, fundamentalmente de frente de todos, porque nuestra gente quiere ese empleo y tenemos que tomar de nuestros padres, de nuestros abuelos los que nos ense\u00f1aron, que nos ense\u00f1aron que solamente se sale adelante", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8943477622695631, "is_candidate": false}, {"start": 3616.041, "end": 3618.703, "text": " con educaci\u00f3n y con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.85250389563442, "is_candidate": false}, {"start": 3618.703, "end": 3632.613, "text": "Esa es la consigna, educaci\u00f3n y trabajo para los 45 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8974044425168892, "is_candidate": false}, {"start": 3632.613, "end": 3640.459, "text": "Es posible hacerlo, por supuesto que es posible hacerlo, pero para eso hay que saber gobernar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8411318212762178, "is_candidate": false}, {"start": 3642.113, "end": 3659.338, "text": " ya hay que ir a buscar nuestros leg\u00edtimos representantes, por eso lo tenemos nosotros a Gatti de Paso de los Libres, de \u00e9l y que es candidato, y que viene del sur provincial, lo mismo que Petacovici.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8596358039830334, "is_candidate": false}, {"start": 3659.338, "end": 3667.561, "text": "Y que vino como tantos otros, vinieron a la capital a estudiar y se recibi\u00f3 de abogado y ocup\u00f3 cargos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8404643516925081, "is_candidate": false}, {"start": 3668.877, "end": 3676.801, "text": " Tambi\u00e9n la tenemos nosotros a una persona como el Colorado Aguirre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8553655089722997, "is_candidate": false}, {"start": 3676.801, "end": 3688.888, "text": "El Colo Aguirre, d\u00e9jenme decirles, buscando sus sue\u00f1os vino de lo m\u00e1s profundo de nuestra provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8914950470324043, "is_candidate": false}, {"start": 3692.017, "end": 3705.543, "text": " vino despu\u00e9s del campo, se fue a Saladas, y de Saladas emprendi\u00f3 la aventura, como muchos de nosotros que vino a la capital para tratar de trabajar y buscar un destino mejor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8947703316413402, "is_candidate": false}, {"start": 3705.543, "end": 3720.731, "text": "Era sodero, ac\u00e1 en el quinto circuito B, cuando nadie quer\u00eda subir los monoblocs, que ten\u00edan tres pisos, sub\u00eda con los cajones de soda, hasta que un d\u00eda le dijo a su mujer,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8607738732840586, "is_candidate": false}, {"start": 3722.495, "end": 3726.897, "text": " Si vos me banc\u00e1s, yo quiero estudiar\".", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8658090275905344, "is_candidate": false}, {"start": 3726.897, "end": 3733.34, "text": "Y la mujer dijo que lo iba a bancar y que iba a trabajar para que le alcance para estudiar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8541378884698585, "is_candidate": false}, {"start": 3733.34, "end": 3740.503, "text": "Y as\u00ed se recibi\u00f3 de abogado, y trabaj\u00f3, y estudi\u00f3, y sigui\u00f3 militando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8704013923782137, "is_candidate": false}, {"start": 3740.503, "end": 3746.486, "text": "Hoy es un excelente profesional porque es fruto de su esfuerzo, y eso es lo que nosotros necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9502650691975835, "is_candidate": false}, {"start": 3751.517, "end": 3768.608, "text": " O podemos tener tambi\u00e9n una persona que tambi\u00e9n naci\u00f3 en el campo, que hizo su primaria en el campo, con mucho esfuerzo, con mucho sacrificio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8348284378465627, "is_candidate": false}, {"start": 3769.741, "end": 3797.085, "text": " que despu\u00e9s tuvo que ir a esquina a hacer su secundaria porque en el campo no hab\u00eda posibilidad de hacer la secundaria, que se recibi\u00f3 de docente, que milit\u00f3 toda su vida, pero que hoy es una campesina docente que estamos obligados a ponerla en el Congreso de la Naci\u00f3n, en la C\u00e1mara de Senadoras, como es Gabriela Valenzuela, es la mujer que tenemos que poner en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8727338041432499, "is_candidate": false}, {"start": 3801.374, "end": 3826.756, "text": " nosotros no nos vamos, no nos estamos yendo a buscar los candidatos a Buenos Aires, porque los candidatos que se votan del otro sector son los que aprueban ella y luego se ponen bajo del escritorio para ver qu\u00e9 orden le dan en contra del federalismo, en contra del pueblo de la provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.905314393302072, "is_candidate": false}, {"start": 3833.351, "end": 3859.48, "text": " Quiero que les d\u00e9 la cara, quiero que les d\u00e9 la cara a esos diputados nacionales y a esos senadores nacionales y presten atenci\u00f3n, cuando voten a favor del presupuesto, como le manda Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Fern\u00e1ndez, van a estar votando en contra de nuestro pueblo y nosotros tenemos que tener nuestros representantes que son los que est\u00e1n ac\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8851849267835897, "is_candidate": false}, {"start": 3866.169, "end": 3872.933, "text": " Por eso les digo que tenemos que ganar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8560192347853199, "is_candidate": false}, {"start": 3872.933, "end": 3877.256, "text": "Pero las elecciones no se ganan solas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.873974967069248, "is_candidate": false}, {"start": 3877.256, "end": 3879.797, "text": "Las elecciones no se ganan solas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8407157341739473, "is_candidate": false}, {"start": 3879.797, "end": 3890.723, "text": "Nosotros hicimos que Eduardo Tazano y Emilio Lanari ganan por amplia mayor\u00eda tambi\u00e9n en la capital, as\u00ed que felicitaciones a ambos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8785012356696709, "is_candidate": false}, {"start": 3895.436, "end": 3905.004, "text": " En esta elecci\u00f3n, adonde no estamos eligiendo intendentes, tenemos que hacer un gran esfuerzo los militantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8830533871938876, "is_candidate": false}, {"start": 3905.004, "end": 3907.726, "text": "Faltan 15 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9636324584998955, "is_candidate": false}, {"start": 3907.726, "end": 3919.656, "text": "Quiero que recorran casa por casa, circuito por circuito, zona por zona, y quiero que volvamos a repetir para que nosotros", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8723771947130047, "is_candidate": false}, {"start": 3920.757, "end": 3940.334, "text": " nuevamente podamos tener dos senadores de la naci\u00f3n y tres diputados y que en ese congreso de la naci\u00f3n afirmemos nuestra identidad como correntino que es nuestra patria nuestra libertad y nuestra constituci\u00f3n gracias corriente a ganar las elecciones", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8666993983715487, "is_candidate": false}, {"start": 3944.85, "end": 3946.812, "text": " Muchas gracias, Gustavo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9832783898006708, "is_candidate": false}, {"start": 3946.812, "end": 3951.996, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0301017731266648, "is_candidate": false}, {"start": 3951.996, "end": 3966.828, "text": "Ahora, hacer el \u00faltimo esfuerzo con los amigos, los vecinos, en las redes y en los medios para que el 14 de noviembre sea una verdadera fiesta de la democracia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9568482681159672, "is_candidate": false}, {"start": 3966.828, "end": 3969.05, "text": "Los esperamos a todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0264065478702566, "is_candidate": false}, {"start": 3969.991, "end": 3972.813, "text": " \u00a1Hasta el triunfo!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0537255487112582, "is_candidate": false}, {"start": 3972.813, "end": 3975.276, "text": "\u00a1Vamos con Gustavo Vald\u00e9s!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9893893719691519, "is_candidate": false}, {"start": 3975.276, "end": 3977.598, "text": "\u00a1Vamos, concorrientes!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9662839588126644, "is_candidate": false}, {"start": 3977.598, "end": 3981.901, "text": "\u00a1Much\u00edsimas gracias a todos!", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9702099011917197, "is_candidate": false}], "Index": 1535, "channel_id": "UCl0Nm4cMZWCGdSmiGAes5VQ", "channel": "Se\u00f1alar TV", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@senalartv722", "id": "0KJkp6_FDCg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0KJkp6_FDCg", "title": "EN VIVO - GRAN ACTO! - PATRICIA BULLRICH Y TODOS LOS CANDIDATOS - ECO+VAMOSCTES!", "duration": 4019.0, "view_count": 233.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}