{"segments": [{"start": 1.155, "end": 5.197, "text": " La primera pregunta, vamos directo al grano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8984298975758999, "is_candidate": false}, {"start": 5.197, "end": 6.978, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9s ser Presidenta de Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7933854240473952, "is_candidate": false}, {"start": 6.978, "end": 8.619, "text": "Bueno, es un deseo individual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4332052449494902, "is_candidate": true}, {"start": 8.619, "end": 25.487, "text": "Creo que la Argentina necesita cambios, que necesitan mucha valent\u00eda, mucho coraje, porque hay que hacer un cambio de r\u00e9gimen, hay que hacer un cambio de una cultura populista, una cultura capitalista, un capitalismo de reglas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3674627000727738, "is_candidate": true}, {"start": 26.868, "end": 49.484, "text": " y ese cambio necesita de muchas... de una decisi\u00f3n y un car\u00e1cter muy fuerte porque hay muchos actores en la Argentina que a pesar de la decadencia argentina, la pobreza argentina, la p\u00e9rdida de capitalizaci\u00f3n, la p\u00e9rdida de capital, la p\u00e9rdida de valor de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3590112785118742, "is_candidate": true}, {"start": 50.351, "end": 57.973, "text": " siguen viviendo en esta Argentina degradada y manteniendo sus intereses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4019137158311835, "is_candidate": true}, {"start": 57.973, "end": 71.216, "text": "Entonces hay que dar batallas para convertir a la Argentina en un pa\u00eds productivo, competitivo y productivo, con calidad educativa y con seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3754804992026163, "is_candidate": true}, {"start": 71.216, "end": 75.057, "text": "Y eso solo se hace con mucho car\u00e1cter y mucho coraje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40328556347315414, "is_candidate": true}, {"start": 75.757, "end": 91.147, "text": " Y Patricio, con esta situaci\u00f3n econ\u00f3mica que estamos viviendo ahora, como mencionaste, la pobreza, tanto como la depresi\u00f3n por el abrigo del 100%, si ganas las elecciones, \u00bfc\u00f3mo se arreglan los primeros pasos para empezar a resolver esta situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0307960769328854, "is_candidate": false}, {"start": 91.147, "end": 93.869, "text": "Bueno, en primer lugar hay que ver c\u00f3mo el...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45380652609493244, "is_candidate": true}, {"start": 95.134, "end": 110.366, "text": " La velocidad de la crisis es enorme, se les est\u00e1 yendo a las manos al gobierno, as\u00ed que nosotros sabemos que vamos a tener que hacer primero un plan de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3320234623205387, "is_candidate": true}, {"start": 111.748, "end": 133.085, "text": " acomodar el conjunto de desajustes que tiene la Argentina, las importaciones que no pueden entrar, las exportaciones subvaloradas a un d\u00f3lar de 200 que no existen en el mercado, lo que hace que las exportaciones est\u00e9n mucho m\u00e1s reducidas, la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3221647078594686, "is_candidate": true}, {"start": 134.426, "end": 154.867, "text": " totalmente desordenadas, llenas de reglas que traban la posibilidad de ordenarlas, los precios relativos totalmente sin rumbo, entonces vamos a tener que hacer un aterrizaje de los precios relativos, de las tarifas, sacar el cepo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3481074557724737, "is_candidate": true}, {"start": 155.547, "end": 161.47, "text": " una serie de medidas para poder ordenar la econom\u00eda y entrar en un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3979429634619279, "is_candidate": true}, {"start": 161.47, "end": 184.902, "text": "Entrando en un plan de estabilizaci\u00f3n, bueno, vamos a hacer un sistema de simplificaci\u00f3n, de desregulaci\u00f3n de normas, para que el capital y las inversiones, tanto de car\u00e1cter, digamos, internacional como argentinas, puedan encontrar un clima amable y favorable a las inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35374782777665215, "is_candidate": true}, {"start": 185.435, "end": 189.557, "text": " \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el primer paso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9108654428942312, "is_candidate": false}, {"start": 189.557, "end": 193.139, "text": "El CEPO es una prioridad desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9250982393915534, "is_candidate": false}, {"start": 193.139, "end": 198.021, "text": "Habr\u00e1 que ver en qu\u00e9 momento se puede avanzar lo antes posible en la eliminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9741318586287014, "is_candidate": false}, {"start": 198.021, "end": 212.067, "text": "La correcci\u00f3n de precios relativos es fundamental porque sin eso no se puede entrar en un plan de estabilizaci\u00f3n y por lo tanto es necesario avanzar acompasadamente en una serie de medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9166442713878423, "is_candidate": false}, {"start": 212.067, "end": 213.328, "text": "Otro punto fundamental", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8492809893828404, "is_candidate": false}, {"start": 214.068, "end": 232.181, "text": " es que la reforma laboral que permita disminuir el peso de lo que hoy son dificultades para contratar y que mejore la situaci\u00f3n del mercado laboral que hoy est\u00e1 totalmente fuera de contexto dado que Argentina hace 11 a\u00f1os que no crea empleo privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.949742480801355, "is_candidate": false}, {"start": 233.328, "end": 241.054, "text": " \u00bfPiensan de liberar al CEPO completamente alg\u00fan tipo de cambio flotante dentro de un cierto rango de tiempo, 100 d\u00edas desde la presidencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9748193677016246, "is_candidate": false}, {"start": 241.054, "end": 249.38, "text": "S\u00ed, pensamos que es fundamental porque la econom\u00eda se va a mover sin CEPO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3418063728158155, "is_candidate": true}, {"start": 249.38, "end": 253.363, "text": "Con CEPO, todos los actores van a demorar sus decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3835274288745979, "is_candidate": true}, {"start": 253.363, "end": 257.306, "text": "\u00bfY un plazo de tiempo, m\u00e1s o menos, para liberarlo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9599140746131587, "is_candidate": false}, {"start": 257.306, "end": 260.289, "text": "No, no vamos a hablar de tiempo, pero es una prioridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4057240159627694, "is_candidate": true}, {"start": 261.528, "end": 264.612, "text": " \u00bfY ahora es alg\u00fan tipo de cambio flotante como era en la presidencia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.977144268898989, "is_candidate": false}, {"start": 264.612, "end": 267.935, "text": "S\u00ed, un cambio flotante que puede tener ciertas bandas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5335262030855721, "is_candidate": false}, {"start": 267.935, "end": 276.324, "text": "Eso lo vamos a ir analizando de acuerdo al d\u00f3lar que recibamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38492455635512324, "is_candidate": true}, {"start": 276.324, "end": 279.047, "text": "\u00bfY qu\u00e9 opinan del acuerdo con el FMI?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8402428266135491, "is_candidate": false}, {"start": 279.047, "end": 283.211, "text": "\u00bfEstar\u00edan pensando renegociarlo o hay partes espec\u00edficas que les interesa cambiar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.933722832192036, "is_candidate": false}, {"start": 285.746, "end": 307.697, "text": " En principio vamos a recibir reservas negativas, as\u00ed que vamos a necesitar poder tener un colch\u00f3n que nos permita generar tranquilidad y frenar el desangre que estamos teniendo con la inflaci\u00f3n y el tipo de cambio paralelo que se va cada vez m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33649252373425187, "is_candidate": true}, {"start": 307.697, "end": 311.379, "text": "As\u00ed que seguramente vamos a tener una negociaci\u00f3n con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45876759630289254, "is_candidate": true}, {"start": 312.449, "end": 319.091, "text": " \u00bfY arregles para adelantar desembolsos o cambiar un parte de la mitad fiscal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9478768156368954, "is_candidate": false}, {"start": 319.091, "end": 324.872, "text": "Eso lo veremos de acuerdo a las condiciones en las que haya dejado este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3743127915079032, "is_candidate": true}, {"start": 324.872, "end": 332.734, "text": "No sabemos si va a haber desembolsos ahora, si esos desembolsos se los van a terminar comiendo como pasa hoy con las reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37314041604450787, "is_candidate": true}, {"start": 332.734, "end": 337.775, "text": "Queremos ser prudentes en decir cosas que todav\u00eda no sabemos c\u00f3mo van a ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40377228662106734, "is_candidate": true}, {"start": 337.775, "end": 340.716, "text": "Seguro que s\u00ed vamos a tener un di\u00e1logo con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4630970293344028, "is_candidate": true}, {"start": 341.169, "end": 342.531, "text": " con el fondo, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5332901692921556, "is_candidate": false}, {"start": 342.531, "end": 356.286, "text": "Y hay otro desaf\u00edo que est\u00e1 muy ligado a las reservas minerativas, como dec\u00eds, que tiene que ver con que el a\u00f1o que viene tendr\u00eda que empezar a hacerse los pagos a los bonistas privados de la reestructuraci\u00f3n que hizo Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8225999158244299, "is_candidate": false}, {"start": 356.286, "end": 360.17, "text": "\u00bfAnticipan tambi\u00e9n o van a buscar reestructurar la deuda privada el a\u00f1o que viene?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8538487090856797, "is_candidate": false}, {"start": 361.966, "end": 369.59, "text": " Lo que nosotros creemos es que las condiciones que hoy tenemos en la Argentina no tienen nada que ver con lo que va a ocurrir el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9661805446459397, "is_candidate": false}, {"start": 369.59, "end": 375.934, "text": "Por lo tanto, no queremos adelantar detalles de cosas que son un escenario que no podemos planificar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9007654883819096, "is_candidate": false}, {"start": 375.934, "end": 380.616, "text": "Igualmente, nosotros somos cumplidores y creemos en la palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803842430248262, "is_candidate": true}, {"start": 380.616, "end": 386.339, "text": "As\u00ed que nuestro objetivo no es ni reperfilamiento ni reestructuraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3087417877123525, "is_candidate": true}, {"start": 386.339, "end": 389.121, "text": "\u00bfQu\u00e9 alternativa hay entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497556085925936, "is_candidate": false}, {"start": 390.629, "end": 415.166, "text": " hacer una negociaci\u00f3n para poder cambiar plazos, trabajar con pagos de esos cupones y luego emitir nuevos bonos, hacer cosas que sean de com\u00fan acuerdo pero no queremos reestructurar y bajarle el precio a la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3316030484728628, "is_candidate": true}, {"start": 417.479, "end": 430.675, "text": " Y conceptualmente, o m\u00e1s a nivel legal, \u00bfpiensas que si ganas las elecciones el Banco Central debe ser independiente con la nueva ley que pone un muro entre Presidencia y Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9881261123680533, "is_candidate": false}, {"start": 430.675, "end": 431.396, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5799197020772666, "is_candidate": false}, {"start": 432.475, "end": 441.179, "text": " totalmente independiente, que no puede emitir moneda, que no pueda financiar el tesoro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39269732883007447, "is_candidate": true}, {"start": 441.179, "end": 452.105, "text": "Son dos reglas b\u00e1sicas y fundamentales que tiene que tener el nuevo Banco Central, cuya ley va a entrar en el primer paquete de leyes los primeros d\u00edas del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3858275029216647, "is_candidate": true}, {"start": 452.105, "end": 455.907, "text": "\u00bfQu\u00e9 otra medida entrar\u00eda en ese primer paquete?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.876628924258209, "is_candidate": false}, {"start": 457.063, "end": 479.181, "text": " Una serie de desregulaciones, una descontaminaci\u00f3n legal de la Argentina a nivel de una cantidad de leyes que hay que derogar porque son antiproducci\u00f3n, una cantidad de decretos, regulaciones que aumentan y hacen crecer el gasto argentino, el costo argentino, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33915779938517054, "is_candidate": true}, {"start": 479.181, "end": 484.906, "text": "M\u00e1s una reforma del Estado muy importante para llegar al equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3980272049661401, "is_candidate": true}, {"start": 486.249, "end": 489.762, "text": " \u00bfY bajar las tensiones tambi\u00e9n podr\u00eda en este primer paquete?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7141143728152328, "is_candidate": false}, {"start": 489.762, "end": 490.244, "text": "Paso a paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6393548626539702, "is_candidate": false}, {"start": 491.736, "end": 516.112, "text": " Primero necesitamos sacar el cepo y con eso vamos a tener un margen de reconstrucci\u00f3n importante de toda la producci\u00f3n y luego veremos el equilibrio que tenemos que hacer del Estado para tener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32747967395753097, "is_candidate": true}, {"start": 517.412, "end": 530.642, "text": " porque bueno, tambi\u00e9n la evaluaci\u00f3n que es muy posible que suceda ahora porque estamos en un descontrol total te puede licuar gran parte del gasto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33152378745877087, "is_candidate": true}, {"start": 530.642, "end": 538.348, "text": "Uno de los riesgos de sacar el cepo es que los precios se acompa\u00f1en y ya se habla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9325748362324611, "is_candidate": false}, {"start": 539.221, "end": 544.368, "text": " en la sociedad una tensi\u00f3n o un miedo por una hiperinflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939265115535023, "is_candidate": false}, {"start": 544.368, "end": 548.574, "text": "Ustedes ven que eso podr\u00eda ser un escenario al que se podr\u00edan enfrentar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8756101478798421, "is_candidate": false}, {"start": 551.807, "end": 553.368, "text": " en el corto, mediano plazo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530020530404839, "is_candidate": false}, {"start": 553.368, "end": 578.962, "text": "Estamos trabajando tambi\u00e9n un modelo bimonetario donde la gente tambi\u00e9n pueda con una ingenier\u00eda jur\u00eddica fuerte utilizar directamente d\u00f3lares como lo hace Uruguay o Per\u00fa eso nos puede nivelar la moneda y estamos trabajando estamos convencidos que los precios en Argentina no est\u00e1n en el precio oficial", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32899565052810764, "is_candidate": true}, {"start": 579.802, "end": 588.687, "text": " El d\u00f3lar oficial hoy no se usa como precio de referencia de ning\u00fan precio, como valor de referencia de ning\u00fan precio, y eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.414166274804426, "is_candidate": true}, {"start": 588.687, "end": 598.113, "text": "Porque te dir\u00eda que est\u00e1n m\u00e1s al contado con liqui que al valor del d\u00f3lar oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42461918101162277, "is_candidate": true}, {"start": 598.82, "end": 606.482, "text": " \u00bfC\u00f3mo se puede evitar un escenario como el que pas\u00f3 en diciembre de 2015?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0548724119964137, "is_candidate": false}, {"start": 606.482, "end": 609.122, "text": "Bueno, porque ah\u00ed se tomaron varias medidas a la vez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39746337200042203, "is_candidate": true}, {"start": 609.122, "end": 615.043, "text": "Primero, no se lleg\u00f3 r\u00e1pido al equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40186907139581607, "is_candidate": true}, {"start": 615.043, "end": 620.345, "text": "Segundo, se bajaron retenciones inmediatamente y se sac\u00f3 el cepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40597801169555703, "is_candidate": true}, {"start": 620.345, "end": 627.206, "text": "Es decir, nosotros vamos a tomar una medida primero para, con eso, poder nivelar el barco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34792139458053484, "is_candidate": true}, {"start": 629.847, "end": 637.695, "text": " La sequ\u00eda record que presenta el pa\u00eds queda en evidencia por la importancia de diversificar sectores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8117118764953641, "is_candidate": false}, {"start": 637.695, "end": 643.462, "text": "\u00bfVen ustedes alg\u00fan sector que les gustar\u00eda profundizar para aumentar exportaciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8098751519080073, "is_candidate": false}, {"start": 644.586, "end": 648.108, "text": " Nosotros creemos, como dec\u00eda Patricia, en un capitalismo de reglas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462015132544387, "is_candidate": false}, {"start": 648.108, "end": 652.13, "text": "No creemos en que el Estado deba seleccionar sectores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9356878921627347, "is_candidate": false}, {"start": 652.13, "end": 659.114, "text": "Lo que creemos es que tiene que haber un conjunto de reglas e instituciones econ\u00f3micas que den certidumbre a todos los actores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0012750972565276, "is_candidate": false}, {"start": 659.114, "end": 666.878, "text": "Y que el sector privado, sea en funci\u00f3n de las ventajas que observa en los distintos sectores, el que elija invertir o no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9417992628687742, "is_candidate": false}, {"start": 668.044, "end": 682.9, "text": " Dada esa situaci\u00f3n, es muy posible que Argentina tenga desarrollos muy significativos en algunos sectores, pero insisto, es una decisi\u00f3n fundamentalmente del sector privado y no que el Estado est\u00e9 seleccionando ganadores y perdedores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9882943760856889, "is_candidate": false}, {"start": 683.536, "end": 696.547, "text": " Tambi\u00e9n en el campo hay una posibilidad muy fuerte de generar un equilibrio entre sequ\u00eda y exceso de lluvias a partir de un uso racional e inteligente del agua.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35308174391657776, "is_candidate": true}, {"start": 696.547, "end": 703.073, "text": "Hay experimentos en una buena parte de la Argentina, sobre todo en el sur de la provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506885364831389, "is_candidate": true}, {"start": 703.753, "end": 712.898, "text": " donde hay un riego que permite que cuando hay sequ\u00eda se siga produciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3849615427209033, "is_candidate": true}, {"start": 712.898, "end": 721.984, "text": "Es decir, esos son adelantos tecnol\u00f3gicos que cada vez son m\u00e1s posibles en cultivos extensivos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41537945125752185, "is_candidate": true}, {"start": 721.984, "end": 730.549, "text": "Siempre se pens\u00f3 que el riego era para cultivos intensivos y hoy en d\u00eda se est\u00e1n haciendo experimentos en cultivos extensivos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3820253694252881, "is_candidate": true}, {"start": 731.329, "end": 739.755, "text": " y eso podr\u00eda salir de este ciclo de dependencia del clima que es negativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35758853979315075, "is_candidate": true}, {"start": 739.755, "end": 753.465, "text": "Para eso, en la medida en que se pueda devolverle dinero al campo cuando bajemos el d\u00e9ficit, devolviendo retenciones, dejando de cobrar retenciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377271023679013, "is_candidate": true}, {"start": 754.185, "end": 766.534, "text": " La posibilidad de inversi\u00f3n en este tipo de tecnolog\u00eda nos puede variar much\u00edsimo la productividad del campo con sequ\u00edas o con inundaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35419013050718384, "is_candidate": true}, {"start": 766.534, "end": 772.518, "text": "\u00bfPero piensas que ese tipo de experimento de tecnolog\u00eda va a estar listo en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0197044116479392, "is_candidate": false}, {"start": 772.518, "end": 773.699, "text": "Ya est\u00e1, ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7343034706510942, "is_candidate": false}, {"start": 773.699, "end": 778.923, "text": "Hoy vas al Expo Agro y ten\u00e9s toda la tecnolog\u00eda disponible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43563734628679507, "is_candidate": true}, {"start": 778.923, "end": 780.824, "text": "Vas al sur de la provincia de Buenos Aires", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47958999252828705, "is_candidate": true}, {"start": 781.368, "end": 785.569, "text": " y ya hay riego en una gran parte de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44127930706593743, "is_candidate": true}, {"start": 785.569, "end": 802.535, "text": "Es cuesti\u00f3n de que los productores y los que alquilan campos y los que trabajan en el campo empiecen a adquirir la tecnolog\u00eda e inviertan esa tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3735173775305688, "is_candidate": true}, {"start": 802.535, "end": 808.477, "text": "Por eso es importante que sientan que con un d\u00f3lar distinto, donde su producto no es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4371084843108308, "is_candidate": true}, {"start": 810.358, "end": 836.378, "text": " hoy si alguien importa paga un d\u00f3lar de 200 y si alguien exporta cobra un d\u00f3lar de 200 es realmente una enorme injusticia lo que est\u00e1 sucediendo entonces menos las retenciones, menos los impuestos termina cobrando 60 entonces la verdad es que si vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3308111545356647, "is_candidate": true}, {"start": 837.657, "end": 839.479, "text": " en el menor plazo posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.450650663972072, "is_candidate": true}, {"start": 839.479, "end": 845.143, "text": "Pod\u00e9s ir sacando retenciones porque vas bajando el gasto improductivo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832999812677482, "is_candidate": true}, {"start": 845.143, "end": 853.39, "text": "Lo que vas a lograr es que haya m\u00e1s inversiones en esta realidad de cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3675897799764478, "is_candidate": true}, {"start": 853.39, "end": 859.155, "text": "Nosotros tambi\u00e9n tuvimos una sequ\u00eda en nuestro gobierno, esta fue tambi\u00e9n fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40205941929902744, "is_candidate": true}, {"start": 859.155, "end": 863.799, "text": "Inundaciones o sequ\u00edas te bajan la calidad de las cosechas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4053784763983831, "is_candidate": true}, {"start": 865.322, "end": 871.088, "text": " No voy a hablar de tiempos, pero el \u00fanico ideal de las retenciones es que no haya retenciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9235662301590151, "is_candidate": false}, {"start": 886.241, "end": 911.586, "text": " Claro, las retenciones son un impuesto absolutamente negativo es una retenci\u00f3n de tu ganancia ya para eso vos ten\u00e9s el impuesto a las ganancias ya cobras un impuesto a las ganancias es una doble retenci\u00f3n a tus ganancias y adem\u00e1s sobre la cantidad producida es un impuesto totalmente regresivo y antiexportador", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33942035157724415, "is_candidate": true}, {"start": 913.09, "end": 925.279, "text": " Y sobre el sector que est\u00e1 creciendo much\u00edsimo a nivel global, litio, que Argentina tiene desarrollos muy importantes, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1s pensando, me digas, para impulsar ese sector?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775007687968442, "is_candidate": false}, {"start": 925.279, "end": 931.383, "text": "\u00bfQu\u00e9 piensas del modelo que sali\u00f3 la \u00faltima semana en Chile con un p\u00fablico privado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.026157566066392, "is_candidate": false}, {"start": 931.383, "end": 933.364, "text": "El modelo de Chile no nos gusta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5379025183077042, "is_candidate": false}, {"start": 933.364, "end": 942.291, "text": "Nosotros creemos que el litio en la Argentina tiene que ser explotado por compa\u00f1\u00edas privadas que garanticen, por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.388123135649874, "is_candidate": true}, {"start": 942.971, "end": 956.514, "text": " los presupuestos de sustentabilidad y hay muchos emprendimientos que est\u00e1n a punto de venir a la Argentina, est\u00e1n esperando condiciones macro y poder sacar el dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35164928042834387, "is_candidate": true}, {"start": 956.514, "end": 961.415, "text": "Nadie que trae dinero, si no lo puede sacar, va a venir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38496023330902485, "is_candidate": true}, {"start": 961.415, "end": 967.697, "text": "Nosotros estuvimos el a\u00f1o pasado con muchos inversores y muchos est\u00e1n viniendo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4213324626056746, "is_candidate": true}, {"start": 968.457, "end": 992.666, "text": " hay 10, 15 proyectos de producci\u00f3n de litio en las provincias de Salta, en las provincias de Jujuy, en la provincia de Catamarca, en distintas provincias fundamentalmente esos tres de mucha envergadura est\u00e1n esperando condiciones macro, sobre todo y nosotros vamos a hacer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36123319331098225, "is_candidate": true}, {"start": 993.346, "end": 1005.172, "text": " modelos de protecci\u00f3n de las inversiones a todo el que venga con inversiones para que tengan seguridad jur\u00eddica sobre sus inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37275944645290093, "is_candidate": true}, {"start": 1005.172, "end": 1014.596, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 lecciones te llevas de la administraci\u00f3n, del gobierno de Macri en cuanto a gesti\u00f3n econ\u00f3mica y gesti\u00f3n con el FMI?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8682212399898623, "is_candidate": false}, {"start": 1014.596, "end": 1017.398, "text": "\u00bfQu\u00e9 lecciones tom\u00e1s de esa experiencia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9388453549016588, "is_candidate": false}, {"start": 1019.967, "end": 1029.69, "text": " La lecci\u00f3n principal es que vos ten\u00e9s que hacer las reformas claras y ten\u00e9s que tener el horizonte claro de todas las reformas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37112329893307905, "is_candidate": true}, {"start": 1029.69, "end": 1036.392, "text": "Nosotros el primer a\u00f1o aumentamos el d\u00e9ficit en dos puntos, cuando lo que ten\u00edamos que hacer era reducirlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3775775647625763, "is_candidate": true}, {"start": 1037.122, "end": 1044.89, "text": " Nosotros y tomamos deuda para ese d\u00e9ficit, algo totalmente contrario a lo que es nuestra filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36494703519658067, "is_candidate": true}, {"start": 1044.89, "end": 1053.017, "text": "Nosotros no hicimos reformas ni en lo social, ni en lo laboral, ni en la desregulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3556810211377116, "is_candidate": true}, {"start": 1053.017, "end": 1061.406, "text": "Es decir que lo que nosotros estamos proponiendo ahora es que hay que ejecutar las reformas y no solamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3897075497524791, "is_candidate": true}, {"start": 1062.146, "end": 1070.611, "text": " esperar, digamos, o pensar que m\u00e1gicamente el pa\u00eds se va a mejorar porque viene un gobierno distinto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36661923510413186, "is_candidate": true}, {"start": 1070.611, "end": 1089.161, "text": "Muchas de las reformas de las que ven\u00eds hablando y por las que sos muy conocida es por tu enfoque en la seguridad, en el crimen, tambi\u00e9n en temas como la corrupci\u00f3n, los sindicalistas, los planes sociales \u00bfC\u00f3mo vas a enfrentar la reacci\u00f3n social que probablemente venga de abordar ese tipo de temas tan directamente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8532859540590939, "is_candidate": false}, {"start": 1090.785, "end": 1093.166, "text": " No estamos tan seguros de que va a haber reacci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.476851806267064, "is_candidate": true}, {"start": 1093.166, "end": 1103.951, "text": "Nosotros creemos que va a haber una reacci\u00f3n social favorable si vos ajust\u00e1s a un estado improductivo y desajust\u00e1s a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410249679787587, "is_candidate": true}, {"start": 1103.951, "end": 1111.634, "text": "Porque nuestro objetivo es ir bajando impuestos a la gente, cargas a la gente, as\u00ed que no tenemos por qu\u00e9 tener, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.411197440432963, "is_candidate": true}, {"start": 1112.501, "end": 1113.161, "text": " esa reacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7468294961123821, "is_candidate": false}, {"start": 1113.161, "end": 1117.204, "text": "Va a haber actores que sabemos que act\u00faan autom\u00e1ticamente contra nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39871650267016157, "is_candidate": true}, {"start": 1117.204, "end": 1119.065, "text": "Bueno, a eso nos vamos a enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5741428679839918, "is_candidate": false}, {"start": 1119.065, "end": 1129.951, "text": "Y en t\u00e9rminos de achicar el Estado, achicar el gasto p\u00fablico, \u00bfc\u00f3mo piensan, no s\u00e9, en empresas p\u00fablicas de Argentina o en otras medidas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.994645950831222, "is_candidate": false}, {"start": 1129.951, "end": 1132.873, "text": "\u00bfCu\u00e1les ser\u00edan algunos primeros pasos para achicar el Estado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0088492890063885, "is_candidate": false}, {"start": 1133.94, "end": 1142.608, "text": " Argentina ten\u00eda a fines de la d\u00e9cada del 90 23 puntos de gasto del Estado en relaci\u00f3n al producto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9031345018108771, "is_candidate": false}, {"start": 1142.608, "end": 1143.469, "text": "Hoy tiene 42.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422296292788289, "is_candidate": false}, {"start": 1143.469, "end": 1150.796, "text": "Es decir, ha pr\u00e1cticamente duplicado su gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9775293008135497, "is_candidate": false}, {"start": 1150.796, "end": 1159.163, "text": "Eso hace una situaci\u00f3n estructuralmente insostenible que debe ser disminuida fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9886467307486548, "is_candidate": false}, {"start": 1160.544, "end": 1185.454, "text": " y desde ese punto de vista hay much\u00edsimas cosas que con s\u00f3lo ver determinados organismos y programas p\u00fablicos y empresas p\u00fablicas uno se da cuenta de que hay much\u00edsimo terreno para avanzar en reformas que impliquen simplificaci\u00f3n de las pol\u00edticas, simplificaci\u00f3n del gasto, m\u00e1s control de ese gasto, que no haya intermediaci\u00f3n del gasto social", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9885437153516409, "is_candidate": false}, {"start": 1186.374, "end": 1201.201, "text": " y que podamos simplificar en definitiva las pol\u00edticas p\u00fablicas para que el Estado gaste en lo que tiene que gastar y deje de gastar en gasto improductivo que, como dec\u00eda Patricia, le quita recursos al sector privado, a las personas, para financiar gasto improductivo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9798992641321028, "is_candidate": false}, {"start": 1205.101, "end": 1217.276, "text": " Con todas estas reformas, \u00bfpodr\u00eda generarse un clima donde veamos tanto empresarios grandes como Marcos Valper\u00edn, que dejaron el pa\u00eds, como los j\u00f3venes que muchos hoy se est\u00e1n yendo a estudiar afuera a buscar otro futuro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7749098200220368, "is_candidate": false}, {"start": 1217.276, "end": 1220.781, "text": "\u00bfCrees que podr\u00edan volver a Argentina si fueras vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7851040442464197, "is_candidate": false}, {"start": 1223.422, "end": 1235.071, "text": " Mir\u00e1, nosotros vamos a competir con las mismas herramientas impositivas que lo ha hecho Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25809212248693747, "is_candidate": true}, {"start": 1235.071, "end": 1244.099, "text": "Primero tenemos que estabilizar el barco, as\u00ed que vamos a intentar que todos los que han mudado su direcci\u00f3n fiscal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36017884215383345, "is_candidate": true}, {"start": 1246.898, "end": 1251.081, "text": " sientan que la Argentina les da la oportunidad de volver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826098923459156, "is_candidate": true}, {"start": 1251.081, "end": 1255.423, "text": "Pero bueno, ac\u00e1 hay 46 millones de argentinos que tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3711959874420976, "is_candidate": true}, {"start": 1255.423, "end": 1265.249, "text": "Y despu\u00e9s, seguramente los que se fueron, si sienten que las condiciones del pa\u00eds son las adecuadas, volver\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3663911822636088, "is_candidate": true}, {"start": 1265.249, "end": 1271.173, "text": "Pero primero nos vamos a ocupar muy fuerte sobre los 46 millones de argentinos que tenemos que atender aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4315074340263745, "is_candidate": true}, {"start": 1272.262, "end": 1283.011, "text": " Patricia, por la impronta que le das a la campa\u00f1a, algunos analistas hablan mucho de que por ah\u00ed tu votante tambi\u00e9n se vea atra\u00eddo por el de Milley, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8371107406920318, "is_candidate": false}, {"start": 1283.011, "end": 1283.971, "text": "Por el candidato a Milley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1359934226097335, "is_candidate": false}, {"start": 1283.971, "end": 1298.023, "text": "Te quer\u00eda preguntar, en una situaci\u00f3n en la que no quedaras como la candidata final de Juntos por el Cambio, \u00bfc\u00f3mo har\u00edas para evitar que tus votantes se datan para votar a un Milley presidente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217135570650907, "is_candidate": false}, {"start": 1298.023, "end": 1299.043, "text": "Bueno, es una pregunta que no...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5305481344319568, "is_candidate": false}, {"start": 1300.412, "end": 1303.081, "text": " No quiero contestar ahora porque estoy luchando para ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5113762070471104, "is_candidate": false}, {"start": 1305.145, "end": 1311.049, "text": " \u00bfY la medida de hidrodesaci\u00f3n completamente se puede descartar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9759779474528032, "is_candidate": false}, {"start": 1311.049, "end": 1322.298, "text": "O es algo que... Nosotros estamos trabajando, como dijimos, en un sistema de moneda nacional que si las cosas van bien, van bien, al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31252705412481974, "is_candidate": true}, {"start": 1322.298, "end": 1329.043, "text": "Despu\u00e9s luch\u00e1s contra la apreciaci\u00f3n de la moneda, como le pasa hoy a Uruguay, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4120737031948203, "is_candidate": true}, {"start": 1329.043, "end": 1333.546, "text": "Pero ya hemos tenido una experiencia de convertibilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4009350104394759, "is_candidate": true}, {"start": 1335.577, "end": 1340.751, "text": " y bueno, se sali\u00f3 en consecuencia nuestro objetivo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.382809887156074, "is_candidate": true}, {"start": 1341.317, "end": 1358.771, "text": " quedarnos con un sistema bimonetario y no con la dolarizaci\u00f3n que es como un cepo a la capacidad de la econom\u00eda argentina porque \u00bfcu\u00e1ntas empresas pueden competir dolarizadas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32954462196635526, "is_candidate": true}, {"start": 1358.771, "end": 1359.231, "text": "\u00bfel 5%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9826822957304868, "is_candidate": false}, {"start": 1359.231, "end": 1362.934, "text": "\u00bfel otro 95%?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41664369282366054, "is_candidate": true}, {"start": 1362.934, "end": 1366.417, "text": "no est\u00e1n en condiciones de competitividad para tener una moneda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45025857498691735, "is_candidate": true}, {"start": 1368.438, "end": 1372.22, "text": " que es mucho m\u00e1s fuerte que las posibilidades que ellos tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3899715566393195, "is_candidate": true}, {"start": 1372.22, "end": 1380.365, "text": "Es decir, tendr\u00edamos como que converger a un nivel de competitividad mucho m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3381303934455966, "is_candidate": true}, {"start": 1380.365, "end": 1385.328, "text": "Adem\u00e1s, los pa\u00edses que ando revisando en general son pa\u00edses con estructuras muy simples, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42663997174502066, "is_candidate": true}, {"start": 1385.328, "end": 1387.409, "text": "Digamos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.506588202247624, "is_candidate": false}, {"start": 1389.53, "end": 1412.896, "text": " S\u00ed, no es una econom\u00eda, digamos, argentina, tiene industria, tiene industria farmac\u00e9utica, tiene industria de autos, tiene industria de maquinaria agr\u00edcola, tiene industria de todo tipo, no solamente es una econom\u00eda primarizada, tiene una cantidad muy importante de industrias, de startups, de unicornios, entonces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630473300788658, "is_candidate": true}, {"start": 1413.956, "end": 1426.861, "text": " se hace muy dif\u00edcil de acero, de polos petroqu\u00edmicos, entonces se hace muy dif\u00edcil que vos no tengas tu moneda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3801994118455996, "is_candidate": true}, {"start": 1426.861, "end": 1433.884, "text": "\u00bfQu\u00e9 mensaje le das a los empresarios que se han visto beneficiados de alguna forma en lo cerrado de la econom\u00eda de los \u00faltimos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.921408777149499, "is_candidate": false}, {"start": 1436.272, "end": 1449.234, "text": " Bueno, nosotros vamos a seguir haciendo las cosas paso a paso porque es muy importante entender que hay muchos motores que en la Argentina generan muchos d\u00f3lares", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31647895845356744, "is_candidate": true}, {"start": 1450.071, "end": 1477.447, "text": " si los prendes a fondo como puede ser el gas, el petr\u00f3leo, el campo la miner\u00eda pero el empleo que lo dan los servicios, las industrias el comercio es lo que m\u00e1s empleo da entonces nosotros no queremos como dijo antes Alberto no queremos decidir qui\u00e9n vive y qui\u00e9n muere a las industrias que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3305836651938294, "is_candidate": true}, {"start": 1479.808, "end": 1495.199, "text": " haremos, digamos, curvas razonables para llegar a un nivel de competitividad pero vamos a hacer una apertura inteligente, no vamos a hacer una apertura indiscriminada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3788605526531851, "is_candidate": true}, {"start": 1496.239, "end": 1512.533, "text": " Y yendo a temas internacionales fuera de Argentina, \u00bfc\u00f3mo quisieras como Presidenta balancear, equilibrar la relaci\u00f3n con Estados Unidos por su influencia en el Fondo Monetario y con China, que es un socio bilateral?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9811113402819474, "is_candidate": false}, {"start": 1512.533, "end": 1516.156, "text": "Bueno, Estados Unidos, Alemania... En el contexto de la guerra con Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6491398082439461, "is_candidate": false}, {"start": 1516.656, "end": 1541.295, "text": " Estados Unidos, Alemania, Jap\u00f3n son dos pa\u00edses que influyen en el Fondo Monetario pero nuestra relaci\u00f3n con Estados Unidos no es por el Fondo Monetario sino con Estados Unidos como pa\u00eds y porque compartimos valores democr\u00e1ticos, compartimos una misma manera de pensar el mundo y eso no implica que no tengamos comercio con China", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34643564469959187, "is_candidate": true}, {"start": 1541.895, "end": 1555.144, "text": " Nosotros queremos comerciar con China, hemos comerciado mucho, hemos avanzado mucho en nuestro comercio bilateral y nuestro objetivo es seguir comerciando con China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36545556508296406, "is_candidate": true}, {"start": 1555.144, "end": 1566.151, "text": "Ahora, no queremos, digamos, la Argentina es un pa\u00eds soberano, no queremos que ning\u00fan recurso estrat\u00e9gico de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3759889888159298, "is_candidate": true}, {"start": 1567.868, "end": 1570.77, "text": " est\u00e9 en manos de nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4934032359107312, "is_candidate": true}, {"start": 1570.77, "end": 1577.155, "text": "S\u00ed que est\u00e1 en manos de empresas, como pueden ser los recursos naturales, pueden estar en manos de privados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38097492947247547, "is_candidate": true}, {"start": 1577.155, "end": 1580.417, "text": "Hoy en Vaca Muerta hay todo tipo de empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4807176270184651, "is_candidate": true}, {"start": 1580.417, "end": 1587.042, "text": "Hay empresas americanas, hay empresas europeas, hay empresas argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39838282799634794, "is_candidate": true}, {"start": 1587.042, "end": 1591.985, "text": "Creemos en eso, creemos en esa libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40806713828127794, "is_candidate": true}, {"start": 1591.985, "end": 1592.165, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9325375075432136, "is_candidate": false}, {"start": 1593.286, "end": 1603.371, "text": " Lo que no queremos son bases militares ni nada que implique una nueva guerra fr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41343577763228256, "is_candidate": true}, {"start": 1603.371, "end": 1605.912, "text": "Eso no nos interesa participar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4633871766486246, "is_candidate": true}, {"start": 1605.912, "end": 1612.555, "text": "\u00bfTe parece ok seguir con la base espacial que tiene China ac\u00e1 adelante?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9242144883180932, "is_candidate": false}, {"start": 1612.555, "end": 1615.696, "text": "Eso es un tema que tenemos que analizar porque est\u00e1 bajo una provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3955316456631218, "is_candidate": true}, {"start": 1616.354, "end": 1618.775, "text": " no est\u00e1 bajo la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5185871055896274, "is_candidate": false}, {"start": 1618.775, "end": 1639.344, "text": "Entonces tambi\u00e9n hay una base en la provincia de Mendoza donde participa la NASA y es un observatorio de muy alta calidad as\u00ed que discutiremos con la provincia de Neuqu\u00e9n las condiciones de la base.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3657086934989612, "is_candidate": true}, {"start": 1639.344, "end": 1645.887, "text": "Patricia, vos ven\u00eds de una familia con una trayectoria muy amplia en el pa\u00eds desde pr\u00f3ceres hasta terratenientes, empresarios", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8545680942247224, "is_candidate": false}, {"start": 1646.485, "end": 1652.43, "text": " \u00bfSent\u00eds que alguna vez te toc\u00f3 enfrentar prejuicios por esa historia familiar como pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8587218480474588, "is_candidate": false}, {"start": 1652.43, "end": 1657.274, "text": "\u00bfAfecta esto c\u00f3mo te relacion\u00e1s con la clase trabajadora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9589453195359109, "is_candidate": false}, {"start": 1657.274, "end": 1661.218, "text": "No, porque yo creo que, digamos, yo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4070771814666809, "is_candidate": true}, {"start": 1662.617, "end": 1680.778, "text": " Toda mi vida fui una persona muy amplia y nunca tuve el sesgo que puede tener alguien que viene de una familia de apellido, como se dice, o de renombre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37516692643140004, "is_candidate": true}, {"start": 1681.764, "end": 1687.568, "text": " As\u00ed que siempre sube en el barro, siempre fui media rea, as\u00ed que siempre sal\u00ed de ese molde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3785984446654743, "is_candidate": true}, {"start": 1687.568, "end": 1709.904, "text": "Y Patricia, fuiste parte de la juventud peronista, fuiste del peronismo hace mucho, pero \u00bfesa experiencia en el peronismo ayud\u00f3 a tu formaci\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9915671418304526, "is_candidate": false}, {"start": 1709.904, "end": 1710.064, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8829905569799908, "is_candidate": false}, {"start": 1711.449, "end": 1717.503, "text": " de joven era un peronismo, nuestro peronismo era un peronismo bastante hecho en nuestra medida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4037811992433943, "is_candidate": true}, {"start": 1719.375, "end": 1744.087, "text": " era un peronismo m\u00e1s bien socialista que peronista \u00e9ramos m\u00e1s socialistas que corporativos o populistas, como es el peronismo pero bueno, yo r\u00e1pidamente me di cuenta que ese era un camino que te llevaba a un modelo en el que la Argentina no crec\u00eda, no hab\u00eda estado de derecho", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3722002204792705, "is_candidate": true}, {"start": 1744.987, "end": 1752.954, "text": " no hab\u00eda condiciones de crecimiento y me alej\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4192346167460447, "is_candidate": true}, {"start": 1752.954, "end": 1759.64, "text": "\u00bfY cu\u00e1l consider\u00e1s como tu mayor logro en la gesti\u00f3n como Ministra de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9388685094184095, "is_candidate": false}, {"start": 1759.64, "end": 1762.563, "text": "Yo creo que el mayor logro fue lograr", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4739085854402427, "is_candidate": true}, {"start": 1765.387, "end": 1791.581, "text": " que las 23 provincias y las ciudades de Buenos Aires junto con el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n trabaj\u00e1semos un modelo de coordinaci\u00f3n para bajar el delito, bajar los homicidios, luchar contra el narcotr\u00e1fico bajar todos los \u00edndices, tuvimos el \u00edndice m\u00e1s bajo de homicidios, el \u00edndice m\u00e1s bajo de delitos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3553741616944388, "is_candidate": true}, {"start": 1793.342, "end": 1818.253, "text": " m\u00e1s alto en secuestros de narcotr\u00e1fico en todo el pa\u00eds todas las provincias se plegaron y conseguimos una verdadera lucha conjunta, siendo un pa\u00eds federal donde todas las provincias fueron parte y la sociedad sinti\u00f3 que viv\u00eda con m\u00e1s tranquilidad, con m\u00e1s paz y m\u00e1s protegida y tambi\u00e9n lo sinti\u00f3 la polic\u00eda, las polic\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36166452329615684, "is_candidate": true}, {"start": 1820.503, "end": 1829.409, "text": " \u00bfHay l\u00edderes a nivel presidencial del mundo que te admiras, que quisieras replicar o reflejar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9712057953129012, "is_candidate": false}, {"start": 1829.409, "end": 1832.351, "text": "Bueno, si uno mira en la historia siempre va a hablar de Churchill.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4654702838078184, "is_candidate": true}, {"start": 1832.351, "end": 1838.856, "text": "Si uno mira en el presente, bueno, Merkel fue una gran gobernante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46451298033986443, "is_candidate": true}, {"start": 1838.856, "end": 1846.022, "text": "Una persona con prudencia, con fuerza, querida y admirada por toda Alemania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4286567710748841, "is_candidate": true}, {"start": 1846.022, "end": 1848.664, "text": "Adem\u00e1s, yo vengo de familia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.546858654079089, "is_candidate": false}, {"start": 1849.77, "end": 1875.08, "text": " mi apellido Bullrich viene de Tepitz Teupitz a 70 kil\u00f3metros de Berl\u00edn as\u00ed que vengo... puedo... soy un poquito grusiana tambi\u00e9n hay alguna pregunta sobre tu historia o tu formaci\u00f3n que no te hagan nunca, que nos quieras alg\u00fan detalle que te parece que... bueno, siempre digamos se plantea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45274022860077534, "is_candidate": true}, {"start": 1876.058, "end": 1900.063, "text": " que nosotros no tenemos equipo y creo que nosotros tenemos hoy el mejor equipo que tiene para competir que lo coordina el doctor Alberto Foric que ha estudiado en Oxford, que est\u00e1 formado que es una persona con un conocimiento te\u00f3rico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33336616131926056, "is_candidate": true}, {"start": 1900.703, "end": 1915.281, "text": " y t\u00e9cnico y de gesti\u00f3n muy importante, tenemos al mejor macroeconomista que tiene la Argentina que es Luciano Laspina, tenemos personas de nivel internacional como Federico Pinedo que est\u00e1 dentro de los equipos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620779724389426, "is_candidate": true}, {"start": 1916.442, "end": 1940.834, "text": " t\u00e9cnicos, tenemos apoyos de intendentes, gobernadores que han hecho gestiones excelentes, como Javier Iguazel que mostr\u00f3 una gesti\u00f3n de primer nivel, o Joaqu\u00edn de la Torre que baj\u00f3 el delito en el medio del conurbano un 70%, o Irindetti que cambi\u00f3 una zona dif\u00edcil como Lan\u00fas, o Manuel Pasaglia de San Nicol\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39399797565354, "is_candidate": true}, {"start": 1941.494, "end": 1946.371, "text": " que convirti\u00f3 el primer distrito 100% digital del pa\u00eds y hoy es un modelo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41212846324116015, "is_candidate": true}, {"start": 1947.071, "end": 1975.76, "text": " entonces tenemos equipo y adem\u00e1s tenemos conocimientos es decir, yo soy doctora en ciencias pol\u00edticas y digamos, si llego a la presidencia voy a ser la persona con m\u00e1s t\u00edtulo acad\u00e9mico que va a tener la Argentina en la presidencia y eso tambi\u00e9n es algo a resaltar porque me he formado, he estudiado y eso hace que yo hoy pueda tener una comprensi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34086573526503017, "is_candidate": true}, {"start": 1976.52, "end": 1982.425, "text": " profunda de las tramas ocultas de nuestro pa\u00eds para poder avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4110488690056614, "is_candidate": true}, {"start": 1982.425, "end": 1992.472, "text": "Y todos los partidos pol\u00edticos en el mundo pasan por primarias, pero \u00bfc\u00f3mo describir\u00edas la unidad que hay en puntos por cambio hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0431457070268981, "is_candidate": false}, {"start": 1992.472, "end": 1996.955, "text": "Bueno, una primaria siempre es una contradicci\u00f3n entre la unidad y la competencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4100299611914242, "is_candidate": true}, {"start": 1996.955, "end": 2001.539, "text": "As\u00ed que es algo que solo se resuelve el d\u00eda que se hace la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3782860015560766, "is_candidate": true}, {"start": 2002.879, "end": 2024.425, "text": " la competencia, que vas a la primaria porque si mostr\u00e1s la total unidad las personas dicen y para qu\u00e9 compiten si son iguales si mostr\u00e1s competencia te dicen se est\u00e1n peleando y no se est\u00e1n peleando estamos debatiendo entonces la primaria es en s\u00ed mismo una contradicci\u00f3n que se da ac\u00e1 y en cualquier parte del mundo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3540652874046959, "is_candidate": true}, {"start": 2025.03, "end": 2033.058, "text": " entre unidad y competencia, porque sos de la misma coalici\u00f3n o del mismo partido y a la vez compet\u00eds con alguien de tu propio partido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42051283549729435, "is_candidate": true}, {"start": 2033.058, "end": 2044.028, "text": "Pero si miran nuestra campa\u00f1a y miran, no s\u00e9, por ejemplo la de Obama-Hillary, nosotros somos tranquilitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3768041776792407, "is_candidate": true}, {"start": 2044.028, "end": 2047.952, "text": "De mi parte, la \u00faltima es \u00bfqui\u00e9n va a ser el ministro econ\u00f3mico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.945912638404695, "is_candidate": false}, {"start": 2049.065, "end": 2063.168, "text": " No lo voy a decir todav\u00eda, pero las dos personas que yo tengo en mi cabeza como los economistas m\u00e1s importantes son Luciana Lospina y Carlos Melconian de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35950857605775033, "is_candidate": true}, {"start": 2063.168, "end": 2077.531, "text": "Y despu\u00e9s tenemos una serie de economistas que est\u00e1n trabajando en el equipo, que son muchos, pero esos dos son los que hoy nos asesoran m\u00e1s profusa y profundamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31231626458852046, "is_candidate": true}], "Index": 1448, "channel_id": "UCp6zvh6_oW2pXbk0gPSjzyg", "channel": "Bloomberg en Espa\u00f1ol", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@bloomberg_espanol", "id": "1Xjph7L1mYI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1Xjph7L1mYI", "title": "Entrevista: Patricia Bullrich habla sobre su campa\u00f1a, la crisis de Argentina, dolarizaci\u00f3n y m\u00e1s", "duration": 2078.0, "view_count": 443.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}