{"segments": [{"start": 0.911, "end": 7.953, "text": " Y va a ser importante escuchar a Patricia hoy, en el medio de una situaci\u00f3n... Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.826437991629569, "is_candidate": false}, {"start": 7.953, "end": 8.853, "text": "Muy bien, \u00bfy vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5754779628638202, "is_candidate": false}, {"start": 8.853, "end": 9.313, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0948016841865993, "is_candidate": false}, {"start": 9.313, "end": 16.335, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu impresi\u00f3n o tu opini\u00f3n sobre este comunicado de hoy a la tarde de Diputados de Frente a Todos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7937915323955785, "is_candidate": false}, {"start": 16.335, "end": 21.177, "text": "A m\u00ed me sorprende tanto cinismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3702179486396999, "is_candidate": true}, {"start": 21.177, "end": 23.978, "text": "Me sorprende que el oficialismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43032319174627487, "is_candidate": true}, {"start": 27.48, "end": 30.917, "text": " que tuvo un m\u00e1ximo Kirchner que no vot\u00f3 el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4316395719872764, "is_candidate": true}, {"start": 31.784, "end": 42.386, "text": " que hace 8 meses que la tiene a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner empujando a Guzm\u00e1n y cuando Guzm\u00e1n se va todos quedan diciendo qu\u00e9 pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3610277286696344, "is_candidate": true}, {"start": 42.386, "end": 57.71, "text": "Un presidente que va atr\u00e1s de los ataques que hace la vicepresidenta contra la Corte Suprema de Justicia y que se prende en todas las maniobras en contra de la institucionalidad y de la Rep\u00fablica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31575142896536124, "is_candidate": true}, {"start": 58.45, "end": 75.569, "text": " una Eve de Bonafini que dice que este presidente se vaya ya, un Grabois que dice va a haber sangre, va a correr sangre en la Argentina, les aviso que van a tomar los supermercados, un gobierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3347805423435751, "is_candidate": true}, {"start": 76.81, "end": 96.92, "text": " se ha fragmentado en miles de pedazos, que cuando el otro d\u00eda va el jefe de gabinete y pregunta qu\u00e9 tengo que firmar, le dicen nada, no est\u00e1n haciendo nada, paralizado, destruido, un agujero negro, un gobierno que ha perdido toda credibilidad y todo poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32795048601039656, "is_candidate": true}, {"start": 98.461, "end": 113.467, "text": " en vez de hacerse cargo y de pensar c\u00f3mo salen del agujero negro en el que est\u00e1n y que llevan a los 47 millones de argentinos a esta situaci\u00f3n, de estar ya con el aumento de los precios d\u00eda por d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3215927210119812, "is_candidate": true}, {"start": 114.497, "end": 122.285, "text": " A esto le dicen, quieren buscar destituyentes, quienes se guardan la plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42794264804860116, "is_candidate": true}, {"start": 122.285, "end": 126.95, "text": "A ver, h\u00e1ganse cargo de que est\u00e1n haciendo mierda el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43646617722413217, "is_candidate": true}, {"start": 126.95, "end": 130.433, "text": "Eso es lo que tienen que hacerse cargo, que est\u00e1n destruyendo la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4355128769618716, "is_candidate": true}, {"start": 130.433, "end": 131.595, "text": "Se tienen que hacer cargo de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4959916440272646, "is_candidate": true}, {"start": 133.156, "end": 146.859, "text": " o se deciden a gobernar haciendo cosas dif\u00edciles, que es lo que tienen que hacer, o si no, el deterioro que vamos a sufrir los argentinos va a ser enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3914437331634143, "is_candidate": true}, {"start": 146.859, "end": 155.961, "text": "Entonces basta de cinismo, por favor, basta de cinismo, h\u00e1ganse cargo de lo que est\u00e1n haci\u00e9ndole a 47 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3901251675223646, "is_candidate": true}, {"start": 155.961, "end": 161.302, "text": "No s\u00e9 si 47 porque tienen algunos que son parte del problema que son parte de ellos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3607524543863695, "is_candidate": true}, {"start": 162.57, "end": 167.654, "text": " D\u00e9jame ense\u00f1arte una cosa que, en general, fuera puede ser que est\u00e9... Perd\u00f3n la mala palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7337135551148685, "is_candidate": false}, {"start": 167.654, "end": 168.295, "text": "Eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9274886937760074, "is_candidate": false}, {"start": 168.295, "end": 169.696, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la usaste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9368251141193523, "is_candidate": false}, {"start": 169.696, "end": 171.457, "text": "\u00bfVes algo que no hab\u00edas visto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8004652500722107, "is_candidate": false}, {"start": 171.457, "end": 180.625, "text": "No, porque realmente te sacan de las casillas el hecho de que sea... Cuando vi el comunicado hoy, realmente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3474021331074557, "is_candidate": true}, {"start": 181.365, "end": 202.101, "text": " Empec\u00e9 a dar vueltas, no pod\u00eda creer, no puedo creer que no sean capaces de hacerse cargo de que no han podido gobernar, que pusieron un presidente que no es presidente, que la vicepresidenta viene jorobando desde el principio del gobierno, que M\u00e1ximo Kirchner se fue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35079781516684594, "is_candidate": true}, {"start": 202.101, "end": 203.863, "text": "Acaban de comentar ustedes que llor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5319134541862179, "is_candidate": false}, {"start": 204.81, "end": 212.835, "text": " el presidente de la naci\u00f3n, porque dice, si yo no hubiera tenido el acuerdo con el fondo, a ver, \u00bfpor qu\u00e9 tiene el acuerdo con el fondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47339001212013754, "is_candidate": true}, {"start": 212.835, "end": 221.2, "text": "Por Juntos por el Cambio tiene el acuerdo con el fondo y a nosotros nos cost\u00f3 con nuestro electorado ser responsables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45251424905065485, "is_candidate": true}, {"start": 221.98, "end": 227.785, "text": " nos cost\u00f3 y sin embargo pusimos el cuerpo y el pa\u00eds tiene el acuerdo con el fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40682679937031074, "is_candidate": true}, {"start": 227.785, "end": 243.4, "text": "Entonces a eso le contestan los diputados del bloque, diputadas y diputadas nacionales del frente de todos que adem\u00e1s se le fue su jefe de bloque para no votar y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner no vot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3815309360357496, "is_candidate": true}, {"start": 244.353, "end": 245.934, "text": " \u00bfEsto es lo que contestan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6522329833823659, "is_candidate": false}, {"start": 245.934, "end": 252.66, "text": "Hab\u00eda circulando, yo creo que de poca seriedad, alguna cosa de... \u00bfHar\u00edan juicio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7222799359286972, "is_candidate": false}, {"start": 252.66, "end": 257.163, "text": "\u00bfLa oposici\u00f3n est\u00e1 pensando en una suerte de juicio pol\u00edtico al presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7725982002903815, "is_candidate": false}, {"start": 260.114, "end": 264.916, "text": " El juicio pol\u00edtico, en primer lugar, necesita de dos tercios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36857251540015556, "is_candidate": true}, {"start": 264.916, "end": 269.118, "text": "\u00bfPero vos tambi\u00e9n escuchaste eso circulando por aqu\u00ed en alg\u00fan sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8440052658718946, "is_candidate": false}, {"start": 269.118, "end": 271.779, "text": "Nadie de Juntos por el Cambio ha planteado el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5149524816317718, "is_candidate": false}, {"start": 271.779, "end": 272.419, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7384059923999959, "is_candidate": false}, {"start": 272.419, "end": 274.44, "text": "Nadie de Juntos por el Cambio ha planteado el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5275787281669777, "is_candidate": false}, {"start": 276.101, "end": 280.786, "text": " Nadie, junto por el cambio, ha planteado el adelantamiento de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3586992694342286, "is_candidate": true}, {"start": 280.786, "end": 286.071, "text": "A nosotros nos metieron ac\u00e1 en la nuca desde un a\u00f1o y medio antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41633877238949013, "is_candidate": true}, {"start": 286.071, "end": 290.035, "text": "V\u00e1yanse, v\u00e1yanse, v\u00e1yanse, nos tiraron piedra, nos hicieron de todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44614899140879305, "is_candidate": true}, {"start": 290.035, "end": 295.941, "text": "Nosotros no les contestamos con la misma moneda, no somos iguales, somos institucionalistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4474336460057733, "is_candidate": true}, {"start": 296.521, "end": 298.723, "text": " Queremos que el gobierno termine.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5616628154861578, "is_candidate": false}, {"start": 298.723, "end": 303.026, "text": "Ahora, si no termina, no es nuestra responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3859696873592011, "is_candidate": true}, {"start": 303.026, "end": 308.351, "text": "Es porque est\u00e1n generando una bola de nieve que se convierte en un aluvi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.566659805748694, "is_candidate": false}, {"start": 308.351, "end": 315.717, "text": "Es decir, el principio del gobierno es el poder para sostenerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4497053933181978, "is_candidate": true}, {"start": 315.717, "end": 318.699, "text": "Cuando vos perd\u00e9s el poder para sostenerte, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4102507943618052, "is_candidate": true}, {"start": 320.04, "end": 333.62, "text": " Corre tan r\u00e1pido, la destrucci\u00f3n, la disoluci\u00f3n del poder es tan r\u00e1pida que uno ve c\u00f3mo de golpe el d\u00f3lar pasa de Guzm\u00e1n a Batakis m\u00e1s de 100 pesos en pocos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31046731828575125, "is_candidate": true}, {"start": 335.142, "end": 350.833, "text": " Si ellos siguen en esta l\u00f3gica de no reconstruir el poder, de atacar hacia afuera, de buscar ahora la l\u00f3gica que ya la hicieron, es vieja, la de buscar el enemigo, ahora quieren buscar de nuevo el enemigo en el campo, quieren ir por las silobolsas, no los vamos a dejar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33992687982238134, "is_candidate": true}, {"start": 351.652, "end": 356.356, "text": " Nosotros lo que s\u00ed vamos a hacer es impedir que sigan haciendo da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37445658619489786, "is_candidate": true}, {"start": 356.356, "end": 375.211, "text": "Por eso en el Congreso, y eso sali\u00f3 el otro d\u00eda en la mesa de Juntos por el Cambio, vamos a intentar votar una ley para que no puedan emitir m\u00e1s, porque cada vez que emiten, el paquete de arroz que compra cada argentino se transforma en medio paquete de arroz, porque emiten y siguen tirando plata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29435151010839933, "is_candidate": true}, {"start": 375.972, "end": 383.495, "text": " dicen que van a parar de gastar y meten 11.000 personas en planta permanente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4102098079849018, "is_candidate": true}, {"start": 383.495, "end": 397.742, "text": "Anda cualquier provincia argentina y todos, hoy reci\u00e9n vengo de un Zoom con nuestros diputados, con una gran cantidad de diputados que quer\u00edan charlar un rato esta situaci\u00f3n, y me dec\u00edan, en nuestra provincia entran a la ANSES y al PAMI todos los d\u00edas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29710010304227163, "is_candidate": true}, {"start": 399.222, "end": 401.123, "text": " de a 10, de a 20, de a 30.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5663193232444257, "is_candidate": false}, {"start": 401.123, "end": 402.023, "text": "Es mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6028356163777568, "is_candidate": false}, {"start": 402.023, "end": 406.904, "text": "No hay nadie que, digamos, ponen una norma y la violan ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6251014890243891, "is_candidate": false}, {"start": 406.904, "end": 414.806, "text": "Es decir, no tienen ninguna conciencia de la gravedad de donde est\u00e1n viviendo y no les importa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4361385240541418, "is_candidate": true}, {"start": 414.806, "end": 423.788, "text": "Si hay a alguien que no es de Juntos por el Cambio que inicia o propone un juicio pol\u00edtico al presidente, \u00bfustedes lo acompa\u00f1ar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8601333102191627, "is_candidate": false}, {"start": 424.028, "end": 427.909, "text": " No, nosotros no vamos a ir por un juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3522878708927204, "is_candidate": true}, {"start": 427.909, "end": 439.413, "text": "Lo digo porque hay una versi\u00f3n de que Espert, que va a estar en un rato... Espert ha llamado por tel\u00e9fono a diputados nuestros y se lo ha planteado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6660852261335183, "is_candidate": false}, {"start": 439.413, "end": 444.955, "text": "Justamente en esta reuni\u00f3n que tuve, uno de los diputados coment\u00f3 que Espert los estaba llamando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3277196724343485, "is_candidate": true}, {"start": 446.796, "end": 451.737, "text": " Pero nosotros en este momento estamos en otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28325178666454265, "is_candidate": true}, {"start": 451.737, "end": 459.059, "text": "Nosotros estamos en el lugar de intentar que hagan el menor da\u00f1o posible y que frenen el da\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3522593234605905, "is_candidate": true}, {"start": 459.059, "end": 471.582, "text": "Por eso nos interesa mucho m\u00e1s una ley para prohibir la emisi\u00f3n que la figura de un juicio pol\u00edtico que adem\u00e1s necesita de dos tercios, que nos va a cambiar el eje del debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3524046176454865, "is_candidate": true}, {"start": 471.582, "end": 473.883, "text": "El eje del debate es lo que tienen que hacer ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48784503569311244, "is_candidate": true}, {"start": 474.845, "end": 490.655, "text": " El eje del debate es lo que tiene que hacer el gobierno y que no quiere hacer, porque tiene que recortar gastos, porque tiene que achicar gastos, porque tiene que bajar el d\u00e9ficit, porque tiene que dejar de emitir, porque tiene que hacer todas cosas que no quieren hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3512815801371789, "is_candidate": true}, {"start": 490.935, "end": 496.979, "text": " Y como no las quieren hacer, inflaron una mentira, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33069656333180975, "is_candidate": true}, {"start": 496.979, "end": 499.421, "text": "Y ahora les est\u00e1 cayendo la realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42810723544696117, "is_candidate": true}, {"start": 499.421, "end": 504.184, "text": "Lo que nosotros no vamos a hacer es cambiarles el eje del debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.436908768531163, "is_candidate": true}, {"start": 504.184, "end": 507.086, "text": "El juicio pol\u00edtico es cambiarles el eje del debate.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49372856766398965, "is_candidate": true}, {"start": 507.086, "end": 519.534, "text": "Es discutir sobre algo que no va a salir porque necesita dos tercios y que no te cambia nada porque le haces un juicio pol\u00edtico al presidente, despu\u00e9s viene la vicepresidenta, despu\u00e9s viene la... No tiene sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40261558691624744, "is_candidate": true}, {"start": 519.694, "end": 527.479, "text": " O sea, acciones de Juntos por el Cambio, por lo que vos cont\u00e1s, es una propuesta, un proyecto de ley para que no se pueda emitir m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.769842296174005, "is_candidate": false}, {"start": 527.479, "end": 529.84, "text": "Por ejemplo... \u00bfEso es potestad del Congreso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8181993733270185, "is_candidate": false}, {"start": 529.84, "end": 532.362, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43847129664535456, "is_candidate": true}, {"start": 532.362, "end": 534.143, "text": "Es la ley org\u00e1nica del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3633920150248068, "is_candidate": true}, {"start": 534.143, "end": 547.772, "text": "Que durante dos a\u00f1os se liberen todos, que tengamos un m\u00ednimo imponible de 100, 120 mil pesos para los cargos, para que se abra el trabajo y haya, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34159572898857216, "is_candidate": true}, {"start": 548.752, "end": 565.82, "text": " muchas personas que puedan entrar a trabajar de manera r\u00e1pida, porque es mentira que tenemos 7% de desocupaci\u00f3n, tenemos millones de personas que est\u00e1n inactivas con los planes sociales, entonces, digamos, la situaci\u00f3n de gasto del Estado es enorme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34194085676502206, "is_candidate": true}, {"start": 565.82, "end": 573.424, "text": "Quiero compartirte, Juliana Ditulio, una de las frases del domingo fue poner en las cuevas polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7752143842473684, "is_candidate": false}, {"start": 573.424, "end": 576.926, "text": "A ver si tenemos la frase y quiero tu opini\u00f3n sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8634448869400662, "is_candidate": false}, {"start": 577.881, "end": 578.741, "text": " Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0135837585365497, "is_candidate": false}, {"start": 578.741, "end": 581.563, "text": "Falta acci\u00f3n contra el Blue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8067041115223024, "is_candidate": false}, {"start": 581.563, "end": 582.543, "text": "Es evidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724271423383015, "is_candidate": false}, {"start": 582.543, "end": 586.084, "text": "Quiero ver a la Polic\u00eda Federal en la puerta de cada cueva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8559873584357348, "is_candidate": false}, {"start": 586.084, "end": 589.226, "text": "Esto lo contamos, esto es en Futuroc.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8954423949698804, "is_candidate": false}, {"start": 589.226, "end": 593.748, "text": "Y lo contamos porque es muy pr\u00f3xima a Cristina, es una senadora importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7825543451569934, "is_candidate": false}, {"start": 593.748, "end": 596.209, "text": "S\u00ed, te quisiera decir dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5052507496433251, "is_candidate": false}, {"start": 596.209, "end": 604.652, "text": "Primero, el d\u00f3lar Blue est\u00e1 legitimado por el gobierno al decir que le va a vender a los turistas al precio del Blue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2917271808352646, "is_candidate": true}, {"start": 605.715, "end": 609.277, "text": " As\u00ed que eso es un sello... Creo que a alg\u00fan d\u00f3lar financiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6587070369378963, "is_candidate": false}, {"start": 609.277, "end": 610.697, "text": "Bueno, a un d\u00f3lar financiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4017791054393346, "is_candidate": true}, {"start": 610.697, "end": 612.278, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no le venden al campo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5470394966444616, "is_candidate": false}, {"start": 612.278, "end": 615.119, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no le venden a todos al mismo d\u00f3lar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4009950078542205, "is_candidate": true}, {"start": 615.119, "end": 616.9, "text": "Le venden solo a los turistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38171214129855824, "is_candidate": true}, {"start": 616.9, "end": 617.7, "text": "Punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6197692587231306, "is_candidate": false}, {"start": 617.7, "end": 623.423, "text": "Segundo, a ver, la Polic\u00eda Federal tiene que ir a meter a las cuevas de los criminales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3679475250213159, "is_candidate": true}, {"start": 624.223, "end": 631.475, "text": " a las cuevas de los que se salieron de la pandemia de la c\u00e1rcel y que le est\u00e1n robando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39367238620814293, "is_candidate": true}, {"start": 631.475, "end": 637.205, "text": "Que deje de pensar que con la Polic\u00eda Federal va a agarrar un arbolito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4331774889999349, "is_candidate": true}, {"start": 639.413, "end": 644.015, "text": " A ver, no tiene dimensi\u00f3n de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3800695055962169, "is_candidate": true}, {"start": 644.015, "end": 649.137, "text": "Adem\u00e1s, que la Polic\u00eda Federal vaya a buscar a los criminales que ellos soltaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45421448623652505, "is_candidate": true}, {"start": 649.137, "end": 650.898, "text": "Eso es lo que tiene que hacer la Polic\u00eda Federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34567784162573867, "is_candidate": true}, {"start": 650.898, "end": 667.305, "text": "\u00bfHubo alg\u00fan tipo de contacto de esta versi\u00f3n que corri\u00f3 y despu\u00e9s se desestim\u00f3 de necesitamos contar alg\u00fan di\u00e1logo con la oposici\u00f3n la semana pasada, como si el gobierno o alguien del gobierno quisiera tener algunas conversaciones con gente de la oposici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8141375363097874, "is_candidate": false}, {"start": 668.046, "end": 669.288, "text": " \u00bfRecibieron llamados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7881184843517494, "is_candidate": false}, {"start": 669.288, "end": 670.53, "text": "Formal no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5538642395736777, "is_candidate": false}, {"start": 670.53, "end": 673.996, "text": "Si alguno ha hecho alg\u00fan tipo de charla informal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4025178632665556, "is_candidate": true}, {"start": 676.216, "end": 677.237, "text": " no lo puedo asegurar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4746600265933735, "is_candidate": true}, {"start": 677.237, "end": 687.22, "text": "Ahora, que formalmente hayan llamado a la mesa de Juntos por el Cambio, o hayan llamado a alguno como para tener una reuni\u00f3n con Juntos por el Cambio, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3453908073028501, "is_candidate": true}, {"start": 687.22, "end": 691.782, "text": "Absolutamente ning\u00fan tipo de llamado ni de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3052953258145532, "is_candidate": true}, {"start": 691.782, "end": 698.664, "text": "Es decir, yo creo que se tir\u00f3 esta bola de tener un di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3586741240958353, "is_candidate": true}, {"start": 698.664, "end": 701.225, "text": "Ahora, nosotros, si no hay gobierno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4236731862206694, "is_candidate": true}, {"start": 702.692, "end": 704.975, "text": " \u00bfCon qui\u00e9n hablamos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6227648668800847, "is_candidate": false}, {"start": 704.975, "end": 707.878, "text": "Es una situaci\u00f3n... No hay gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5811785688859102, "is_candidate": false}, {"start": 707.878, "end": 707.938, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8244203687722982, "is_candidate": false}, {"start": 709.28, "end": 712.262, "text": " No, no, es decir, f\u00edjate lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5167402600980306, "is_candidate": false}, {"start": 712.262, "end": 716.826, "text": "Todas las medidas que tira el gobierno se gastan en dos segundos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37229896983970734, "is_candidate": true}, {"start": 716.826, "end": 729.335, "text": "Cuando pasa eso en un gobierno, la disoluci\u00f3n del gobierno es tan fuerte, tan grande, que por eso empiezan a tirar estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2699143156066701, "is_candidate": true}, {"start": 729.335, "end": 733.478, "text": "La Polic\u00eda Federal a las cuevas a buscar las silobolsas, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4555635598060641, "is_candidate": true}, {"start": 733.638, "end": 738.261, "text": " No, se\u00f1ores, ni las silobolsas, ni la Polic\u00eda Federal a las cuevas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3594459763482023, "is_candidate": true}, {"start": 738.261, "end": 749.567, "text": "Lo que tienen que hacer es bajar el gasto para bajar la inflaci\u00f3n, dejar de emitir, generar cosas importantes, no medidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3112601284081137, "is_candidate": true}, {"start": 749.567, "end": 754.81, "text": "Ahora hacen medidas tan chiquititas y tan poco importantes que es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37105154270055474, "is_candidate": true}, {"start": 755.51, "end": 768.499, "text": " en vez de desintoxicar a una Argentina que est\u00e1 intoxicada, le dan un granito de sal y no pasa absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39026616091070965, "is_candidate": true}, {"start": 768.499, "end": 772.823, "text": "Actores sociales que si a ustedes les toca el gobierno en 2023 estar\u00e1n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7530728781799185, "is_candidate": false}, {"start": 772.823, "end": 773.403, "text": "La CGT", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9713665139422731, "is_candidate": false}, {"start": 776.659, "end": 782.662, "text": " Primero mostr\u00f3 un poco m\u00e1s los dientes, va a marchar en agosto, pero la consigna un poco roto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7551096288287369, "is_candidate": false}, {"start": 782.662, "end": 787.365, "text": "Cuando haga m\u00e1s calorcito, porque ahora hace un poco de fr\u00edo para marchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4242581999608428, "is_candidate": true}, {"start": 787.365, "end": 790.306, "text": "Planifican las marchas con tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4676706583248953, "is_candidate": true}, {"start": 790.306, "end": 794.389, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s de d\u00f3nde est\u00e1 parada la CGT frente al gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7335730648588855, "is_candidate": false}, {"start": 794.389, "end": 798.711, "text": "Yo quiero, cuando nos toque gobernar, una oposici\u00f3n como la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44473809944842246, "is_candidate": true}, {"start": 800.287, "end": 807.495, "text": " Y quiero que ellos se comprometan ahora, desde hoy, a hacer lo que est\u00e1n haciendo en esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4125565384579041, "is_candidate": true}, {"start": 807.495, "end": 808.616, "text": "\u00bfEllos qui\u00e9nes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0075421628255439, "is_candidate": false}, {"start": 808.616, "end": 813.722, "text": "La CGT, los grupos piqueteros que est\u00e1n en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3514403960608169, "is_candidate": true}, {"start": 813.722, "end": 815.204, "text": "\u00bfQue hagan qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8430544295726343, "is_candidate": false}, {"start": 815.204, "end": 821.231, "text": "Lo que est\u00e1n haciendo, que es no estorbar al gobierno, y mir\u00e1 que el gobierno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3826576960113415, "is_candidate": true}, {"start": 822.495, "end": 825.799, "text": " tienen para hacerle lo que quieran, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3469506596936317, "is_candidate": true}, {"start": 825.799, "end": 827.941, "text": "Tienen para hacerle lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3928794887883451, "is_candidate": true}, {"start": 827.941, "end": 830.845, "text": "Sin embargo, los dejan gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45360965350702565, "is_candidate": true}, {"start": 830.845, "end": 841.176, "text": "A ver, si queremos un pa\u00eds serio, digamos, los grupos sociales, la CGT, tiene que tener la misma conducta que tiene ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38145179253282435, "is_candidate": true}, {"start": 841.837, "end": 845.938, "text": " con el pr\u00f3ximo gobierno si nos toca gobernar a nosotros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44942538095862017, "is_candidate": true}, {"start": 845.938, "end": 853.119, "text": "Porque ahora, no s\u00e9, el filo del cuchillo, ya no tienen m\u00e1s filo de cuchillo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3828624387652626, "is_candidate": true}, {"start": 853.119, "end": 856.72, "text": "No tienen ning\u00fan arma, no tienen nada, no tienen piedras, no tienen nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5513171769964773, "is_candidate": false}, {"start": 856.72, "end": 859.44, "text": "Ahora est\u00e1n todos tranquilos, cosa que me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4239298988905622, "is_candidate": true}, {"start": 859.44, "end": 868.702, "text": "Ahora, me parece bien que la democracia argentina comience a pensar esto seriamente porque nosotros,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41088400283995474, "is_candidate": true}, {"start": 869.795, "end": 879.644, "text": " Y yo te lo digo especialmente, yo no me voy a dejar correr cuando ellos, en la peor crisis argentina, frente al peor gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3429845260861887, "is_candidate": true}, {"start": 879.644, "end": 882.607, "text": "Tienen como las avestruces la cabeza abajo de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3058663400844187, "is_candidate": true}, {"start": 884.371, "end": 887.613, "text": " Una cosa es como el mundo deber\u00eda ser y otra como el mundo es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.80433731743489, "is_candidate": false}, {"start": 887.613, "end": 889.694, "text": "Qu\u00e9 gran frase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7819469561173944, "is_candidate": false}, {"start": 889.694, "end": 892.115, "text": "No sabemos c\u00f3mo se va a comportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9240638116012624, "is_candidate": false}, {"start": 892.115, "end": 900.3, "text": "Y si no se comportara as\u00ed la CGT o algunos movimientos sociales y tuvieran una doble vara, pero mucho m\u00e1s beligerantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8377198968646911, "is_candidate": false}, {"start": 900.3, "end": 906.663, "text": "Habr\u00e1 que utilizar otras herramientas que tiene la Constituci\u00f3n, como el plebiscito, la iniciativa popular,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32612183288118024, "is_candidate": true}, {"start": 910.746, "end": 933.666, "text": " las leyes que impidan que haya paros docentes contra los chicos que estudian, generar mecanismos para terminar con el modelo de esclavitud moderna de los planes sociales, hay muchas cosas para hacer para cambiar las leyes sindicales que dan el total y absoluto dominio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3153511195197717, "is_candidate": true}, {"start": 934.306, "end": 941.249, "text": " de los sindicatos a la misma conducci\u00f3n durante 70 a\u00f1os, 100 a\u00f1os, lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30309450803584415, "is_candidate": true}, {"start": 941.249, "end": 946.571, "text": "Entonces, hay muchas cosas para cambiar, hay que animarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3948756718300651, "is_candidate": true}, {"start": 946.571, "end": 952.633, "text": "Situaci\u00f3n complicada, delicada, ojal\u00e1 que no sea grave por el bien de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.758741591481664, "is_candidate": false}, {"start": 952.633, "end": 955.194, "text": "Pero queda un a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8721352762317401, "is_candidate": false}, {"start": 955.194, "end": 959.676, "text": "Si no se producen anuncios de medidas o movimientos m\u00e1s grandes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8341251540368348, "is_candidate": false}, {"start": 960.752, "end": 963.656, "text": " \u00bfQu\u00e9 avisoras de ac\u00e1 en adelante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.799256640479847, "is_candidate": false}, {"start": 963.656, "end": 965.779, "text": "Falta un a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.878483756808656, "is_candidate": false}, {"start": 965.779, "end": 968.403, "text": "Si no hacen nada, picada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4989932362295637, "is_candidate": true}, {"start": 968.403, "end": 970.166, "text": "Esto va en picada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42855724458718947, "is_candidate": true}, {"start": 970.166, "end": 975.693, "text": "Y la velocidad de la crisis va a ser cada d\u00eda peor porque...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3698193516707191, "is_candidate": true}, {"start": 977.355, "end": 1004.847, "text": " Si vos ya sab\u00e9s que hay desconfianza, que hay incertidumbre, que no hay gobierno, que no quieren hacer las cosas que tienen que hacer, que buscan estas medidas como las que dijimos, afuera del problema, quieren ir afuera del problema, el problema lo tienen adentro, que es no gobernar y siguen haciendo lo que no tienen que hacer, es gastar m\u00e1s, aumentar impuestos, entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30657392448394416, "is_candidate": true}, {"start": 1006.303, "end": 1017.43, "text": " va a ser una velocidad que ellos son responsables de esa velocidad, porque no est\u00e1n haciendo lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34447253357694263, "is_candidate": true}, {"start": 1017.43, "end": 1031.378, "text": "Cristina deber\u00eda visibilizarse m\u00e1s, poner la cara, protagonizar m\u00e1s este momento, \u00bftranquilizar\u00eda eso el escenario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.809053113135074, "is_candidate": false}, {"start": 1032.843, "end": 1039.693, "text": " A m\u00ed me tiene bastante cansado este tango entre Cristina Fern\u00e1ndez y Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4019342822860319, "is_candidate": true}, {"start": 1039.693, "end": 1046.463, "text": "La verdad es que estos silencios, estas interpretaciones... A ver, me dijeron...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3759406592248543, "is_candidate": true}, {"start": 1047.83, "end": 1058.713, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez para ser presidente, yo por suerte no lo vot\u00e9, y le eligieron a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner para ser vicepresidente, por suerte no la vot\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3479205623886732, "is_candidate": true}, {"start": 1058.713, "end": 1075.937, "text": "Ninguno de los dos est\u00e1 cumpliendo el rol, ninguno, porque Alberto no es el presidente, pero Cristina tampoco asume, es decir, empuja, empuja y despu\u00e9s da dos pasos atr\u00e1s, y se queda en una situaci\u00f3n como diciendo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35896972366555824, "is_candidate": true}, {"start": 1078.257, "end": 1080.138, "text": " \u00bfQu\u00e9 se quiere cuidar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6454031847391983, "is_candidate": false}, {"start": 1080.138, "end": 1081.899, "text": "\u00bfQu\u00e9 se quiere cuidar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5379676774950213, "is_candidate": false}, {"start": 1081.899, "end": 1086.802, "text": "No se va a cuidar con 47 millones de argentinos padeciendo como est\u00e1n padeciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47736327332504835, "is_candidate": true}, {"start": 1086.802, "end": 1096.787, "text": "As\u00ed que este ballet, este tango, este baile, tratar de explicar qu\u00e9 est\u00e1n haciendo, lo que est\u00e1n haciendo es destruyendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46146119462355306, "is_candidate": true}, {"start": 1096.787, "end": 1099.048, "text": "Esa es la \u00fanica realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3987523621746105, "is_candidate": true}, {"start": 1099.048, "end": 1104.591, "text": "\u00bfEst\u00e1n todos de acuerdo en una posici\u00f3n m\u00e1s o menos parecida a la tuya dentro de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7961342789563903, "is_candidate": false}, {"start": 1104.591, "end": 1106.973, "text": "Me refiero desde Gerardo Morales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8605327477482904, "is_candidate": false}, {"start": 1107.834, "end": 1112.822, "text": " Mauricio Macri, la reta, el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656689275078662, "is_candidate": false}, {"start": 1112.822, "end": 1116.287, "text": "Mira, yo creo que la realidad...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41951970349887413, "is_candidate": true}, {"start": 1117.392, "end": 1127.695, "text": " que desde mi punto de vista nosotros la venimos advirtiendo hace mucho tiempo, yo la vengo advirtiendo hace mucho tiempo, hoy nos encuentra a todos unidos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2934061436337412, "is_candidate": true}, {"start": 1127.695, "end": 1136.437, "text": "Quiz\u00e1s en alg\u00fan momento hubo una idea de que pod\u00eda haber alg\u00fan tipo de di\u00e1logo, alg\u00fan tipo de encuentro, y ya todo el mundo se da cuenta que no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3534514639438133, "is_candidate": true}, {"start": 1136.437, "end": 1139.978, "text": "Hoy, juntos por el cambio, tiene una posici\u00f3n homog\u00e9nea en", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3834805302832043, "is_candidate": true}, {"start": 1142.419, "end": 1148.603, "text": " en que nosotros no vamos a aceptar un di\u00e1logo que deje al pa\u00eds sin alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3214861425213821, "is_candidate": true}, {"start": 1148.603, "end": 1158.631, "text": "Porque si nosotros nos metemos en un di\u00e1logo que nos quieren tirar para abajo a ese pozo ciego que existe en la Argentina... \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3101694775297794, "is_candidate": true}, {"start": 1158.631, "end": 1160.472, "text": "Explica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8120926828620115, "is_candidate": false}, {"start": 1160.472, "end": 1162.534, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo imaginas el di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8011579505422755, "is_candidate": false}, {"start": 1162.534, "end": 1165.116, "text": "Porque ellos tienen todo para hacer lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46848510863198467, "is_candidate": true}, {"start": 1166.225, "end": 1169.247, "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 di\u00e1logo es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45926005997278707, "is_candidate": true}, {"start": 1169.247, "end": 1174.23, "text": "Si cuando hubo que votar el Fondo Monetario ellos no lo votaron, \u00bfde qu\u00e9 di\u00e1logo vamos a hablar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33097652918063236, "is_candidate": true}, {"start": 1174.23, "end": 1176.111, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pueden ofrecer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44449009855852784, "is_candidate": true}, {"start": 1176.111, "end": 1182.375, "text": "Si cuando tuvieron que hacer algo responsable no lo hicieron, \u00bfqu\u00e9 nos van a decir?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2964110381813708, "is_candidate": true}, {"start": 1182.375, "end": 1185.337, "text": "\u00bfVamos juntos contra las silobolsas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38296500357486973, "is_candidate": true}, {"start": 1185.337, "end": 1186.918, "text": "No vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6569645402227082, "is_candidate": false}, {"start": 1186.918, "end": 1187.719, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos van a plantear?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8319876350437556, "is_candidate": false}, {"start": 1190.585, "end": 1203.455, "text": " Del archivo, sectores de prensa, si vos quer\u00e9s, m\u00e1s cercanos al kirchnerismo, del archivo rescataron una entrevista que le hacen a Lilita ac\u00e1 arriba en donde ella pide que liquiden a los productores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.805220272125749, "is_candidate": false}, {"start": 1203.455, "end": 1205.057, "text": "No s\u00e9 si lo viste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945027746711198, "is_candidate": false}, {"start": 1205.057, "end": 1205.817, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1357397375453202, "is_candidate": false}, {"start": 1205.817, "end": 1212.943, "text": "Bueno, en ese video, Lilita le pide a los productores, por favor, liquiden, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7850974682546797, "is_candidate": false}, {"start": 1212.943, "end": 1215.985, "text": "Y lo usan como diciendo... \u00bfAhora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8128851797470322, "is_candidate": false}, {"start": 1215.985, "end": 1217.206, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9165530143297538, "is_candidate": false}, {"start": 1217.206, "end": 1218.607, "text": "Es de cuando era gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442327176261321, "is_candidate": false}, {"start": 1218.607, "end": 1219.068, "text": "Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8797057945624422, "is_candidate": false}, {"start": 1220.698, "end": 1223.56, "text": " Tambi\u00e9n tuvo un cuello de botella, cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9329370145875046, "is_candidate": false}, {"start": 1223.56, "end": 1227.143, "text": "Una cosa es pedirle a alguien por favor algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3361045287490154, "is_candidate": true}, {"start": 1227.143, "end": 1230.766, "text": "Eso ha pasado en todos los gobiernos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3119416631146166, "is_candidate": true}, {"start": 1230.766, "end": 1235.049, "text": "Cuando Pugliese dijo... Les habl\u00e9 con el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39530398616320483, "is_candidate": true}, {"start": 1235.049, "end": 1237.631, "text": "Les habl\u00e9 con el coraz\u00f3n y me contestaron con el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3959214986490287, "is_candidate": true}, {"start": 1237.631, "end": 1243.836, "text": "La gente frente a las crisis trata de resguardarse como puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2779355428242516, "is_candidate": true}, {"start": 1244.69, "end": 1268.562, "text": " Pero ac\u00e1 hay 20.000 millones de d\u00f3lares en granos, hay 400.000 millones de d\u00f3lares fuera del sistema, hay un sistema bancario que solamente tiene un prestamista que es el Estado Nacional, es decir que est\u00e1 en default el sistema bancario argentino, hay empresas que no pueden seguir trabajando porque las importaciones est\u00e1n cerradas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2878956193373665, "is_candidate": true}, {"start": 1271.097, "end": 1285.04, "text": " Lo que tiene que hacer el gobierno, en vez de querer, digamos, agarrarse 20 mil millones de d\u00f3lares m\u00e1s, es pensar todas las medidas que generar\u00edan un shock de confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3218874960251712, "is_candidate": true}, {"start": 1285.04, "end": 1293.081, "text": "Claro, esto parece ingenuo, porque yo s\u00e9 lo que piensan, s\u00e9 su ideolog\u00eda y s\u00e9 que no lo van a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28759972372659814, "is_candidate": true}, {"start": 1293.081, "end": 1298.423, "text": "Les es m\u00e1s f\u00e1cil decir, vamos contra las cirugolsas, vamos a meter a la Polic\u00eda Federal en las cuevas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3393870385333807, "is_candidate": true}, {"start": 1302.669, "end": 1314.294, "text": " El drama que tenemos es que se ha llegado a una situaci\u00f3n en la que ellos, acostumbrados a vivir con plata ajena, no la tienen m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28724106575912567, "is_candidate": true}, {"start": 1314.294, "end": 1326.88, "text": "Y entonces ahora se encontraron con la realidad, que tambi\u00e9n se encontr\u00f3 nuestro gobierno cuando asumi\u00f3, que el pa\u00eds est\u00e1 fundido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3818374027689255, "is_candidate": true}, {"start": 1326.88, "end": 1328.761, "text": "Ac\u00e1 va a aparecer Pablo de Le\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.845925515538807, "is_candidate": false}, {"start": 1329.837, "end": 1332.019, "text": " Y va a hablar Pablo de Le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.951661410301402, "is_candidate": false}, {"start": 1332.019, "end": 1333.82, "text": "Patricia, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0006656977562773, "is_candidate": false}, {"start": 1333.82, "end": 1339.564, "text": "De todo lo que est\u00e1n hablando del gobierno, la sensaci\u00f3n en la sociedad es que este gobierno ya no tiene respuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9722316750671458, "is_candidate": false}, {"start": 1339.564, "end": 1350.313, "text": "Entonces, la gente empieza a poner el ojo y les pregunta a ustedes, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias que pueden tener usted, Larreta, quien se presente el rey Calimo o el mismo Macri,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9864524571890262, "is_candidate": false}, {"start": 1351.113, "end": 1353.734, "text": " tienen que tener una sola oferta econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8977515506361952, "is_candidate": false}, {"start": 1353.734, "end": 1362.136, "text": "\u00bfVan a llegar con una sola oferta y con un plan econ\u00f3mico ustedes al a\u00f1o que viene cuando la gente tenga que decidir un nuevo presidente o presidenta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269731573611576, "is_candidate": false}, {"start": 1362.136, "end": 1364.037, "text": "Mucho antes que el a\u00f1o que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6380256589017428, "is_candidate": false}, {"start": 1364.037, "end": 1367.338, "text": "Ya lo tenemos pr\u00e1cticamente listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953583740577715, "is_candidate": true}, {"start": 1369.058, "end": 1370.238, "text": " \u00bfDe todos estos sectores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9143599595447749, "is_candidate": false}, {"start": 1370.238, "end": 1373.801, "text": "S\u00ed, las cuatro fundaciones, pr\u00e1cticamente listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3858091152418883, "is_candidate": true}, {"start": 1373.801, "end": 1377.023, "text": "\u00bfQui\u00e9n lidera el plan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7701068354109065, "is_candidate": false}, {"start": 1377.023, "end": 1378.023, "text": "Son cuatro fundaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41868998803788604, "is_candidate": true}, {"start": 1378.023, "end": 1383.847, "text": "Est\u00e1 Levi Yeyati por la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical y hay otros economistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2936557328649332, "is_candidate": true}, {"start": 1383.847, "end": 1387.97, "text": "Est\u00e1 la Kunza y la Espina por el PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3159812087835302, "is_candidate": true}, {"start": 1391.354, "end": 1419.643, "text": " el economista de la coalici\u00f3n c\u00edvica y del peronismo republicano, en este momento no s\u00e9 los nombres, pero tenemos documentos que los vamos a analizar entre la semana que viene y la otra, tenemos documentos de pr\u00e1cticamente todas las materias importantes y sobre todo las m\u00e1s importantes, en donde hay una base de plan com\u00fan de Juntos por el Cambio que est\u00e1, digamos, pr\u00e1cticamente listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26304059303553395, "is_candidate": true}, {"start": 1421.659, "end": 1423.62, "text": " A ver si entendimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.806153026242445, "is_candidate": false}, {"start": 1423.62, "end": 1425.301, "text": "\u00bfVan a dar a conocer este plan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7835139796234265, "is_candidate": false}, {"start": 1425.301, "end": 1431.485, "text": "No s\u00e9 si lo vamos a dar a conocer porque los planes econ\u00f3micos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3211790459289807, "is_candidate": true}, {"start": 1432.597, "end": 1438.882, "text": " tienen siempre una variable que es c\u00f3mo est\u00e1 la realidad en el momento en que te toca asumir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29736895638021754, "is_candidate": true}, {"start": 1438.882, "end": 1442.465, "text": "Entonces, hoy vos est\u00e1s trabajando sobre un escenario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3392218061937723, "is_candidate": true}, {"start": 1442.465, "end": 1446.149, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser el escenario al momento del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3667612471164726, "is_candidate": true}, {"start": 1446.149, "end": 1452.154, "text": "Entonces, lo que s\u00ed, le vamos a dar la certeza a la sociedad de que est\u00e1 listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3620234769780285, "is_candidate": true}, {"start": 1452.154, "end": 1456.738, "text": "Y yo ya le puedo dar esa certeza de que est\u00e1 pr\u00e1cticamente listo, que faltan detalles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3260183255618947, "is_candidate": true}, {"start": 1457.903, "end": 1458.345, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8783808351185736, "is_candidate": false}, {"start": 1458.345, "end": 1460.133, "text": "Patricia, gracias por haber venido hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8060318590449665, "is_candidate": false}, {"start": 1460.133, "end": 1461.538, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5112267445829708, "is_candidate": false}, {"start": 1461.538, "end": 1462.061, "text": "Un gusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7123484960655422, "is_candidate": false}, {"start": 1462.061, "end": 1462.944, "text": "Y un gusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.078848933985689, "is_candidate": false}], "Index": 1288, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "2kWAyMCYfIA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2kWAyMCYfIA", "title": "\"\u00a1Est\u00e1n haciendo mierda al pa\u00eds! \u00a1H\u00e1ganse cargo!\": Patricia Bullrich en SOLO UNA VUELTA M\u00c1S", "duration": 1464.0, "view_count": 28303.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}