{"segments": [{"start": 0.148, "end": 3.111, "text": " Patricia Buller, candidata a presidenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8699019600547198, "is_candidate": false}, {"start": 3.111, "end": 4.372, "text": "Grindetti, candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9780432962414662, "is_candidate": false}, {"start": 4.372, "end": 6.855, "text": "Es la primera vez que est\u00e1n juntos, \u00bfno?, en la tele.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8422301583717063, "is_candidate": false}, {"start": 6.855, "end": 7.315, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0472122522089915, "is_candidate": false}, {"start": 7.315, "end": 8.716, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.065109271949536, "is_candidate": false}, {"start": 8.716, "end": 11.039, "text": "Bueno, hoy usted fue dur\u00edsimo en la reta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8648045540667375, "is_candidate": false}, {"start": 11.039, "end": 14.061, "text": "Dijo, si hay ruptura, el culpable es la reta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7713537947514703, "is_candidate": false}, {"start": 14.061, "end": 21.368, "text": "A m\u00ed me parece que, en primer lugar, ha quedado claro la raz\u00f3n profunda de por qu\u00e9 hay paso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2945951172432575, "is_candidate": true}, {"start": 22.578, "end": 32.678, "text": " Nosotros venimos representando con una legitimidad social creciente un proyecto de cambio profundo, contundente, que tiene car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3213900928695731, "is_candidate": true}, {"start": 33.372, "end": 47.68, "text": " que se plantea que no puede la Argentina tener parches ni cambios que sean a medias y que sean como ir concediendo a cada sector algo que necesita, sino que el cambio tiene que ser profundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26191101290455765, "is_candidate": true}, {"start": 47.68, "end": 59.346, "text": "Y me parece que en esto que se viene discutiendo en Juntos por el Cambio, este debate que se ha abierto tiene que ver con esto, vamos a un cambio profundo, que es lo que defendemos nosotros,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29268459267968305, "is_candidate": true}, {"start": 59.966, "end": 73.805, "text": " o a un cambio, digamos, que se discute en una mesa de pol\u00edticos, entre pol\u00edticos, que es lo que ha sucedido en estos d\u00edas, que se discuti\u00f3 que si entraba o no entraba determinada gente... Esquiareti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2893860085284594, "is_candidate": true}, {"start": 73.805, "end": 75.347, "text": "Esquiareti, que tiene m\u00e1s que ver...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5460954199483979, "is_candidate": false}, {"start": 75.887, "end": 77.888, "text": " con cuestiones de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.542638411017377, "is_candidate": false}, {"start": 77.888, "end": 79.668, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 de pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4743740723992721, "is_candidate": true}, {"start": 79.668, "end": 89.67, "text": "Porque Schiaretti es gobernador de otra fuerza pol\u00edtica y compite con nuestra gente, con nuestro equipo, el equipo de Juntos por el Cambio, compite el d\u00eda 25.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34195231504963297, "is_candidate": true}, {"start": 89.67, "end": 103.694, "text": "Entonces, es abandonar el proyecto de cambio de C\u00f3rdoba para sumar a alguien que hoy no representa nuestro proyecto de cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2404742558162356, "is_candidate": true}, {"start": 103.694, "end": 105.274, "text": "Entonces, una l\u00ednea clara,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5983423039593156, "is_candidate": false}, {"start": 106.275, "end": 124.613, "text": " somos una coalici\u00f3n, que tenemos un programa com\u00fan, y dentro de la coalici\u00f3n la gente va a elegir por un cambio profundo, contundente, con car\u00e1cter, como es el que representamos nosotros, por eso nos llamamos la fuerza del cambio, o un cambio, digamos, negociado m\u00e1s entre la l\u00f3gica pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2451443800668588, "is_candidate": true}, {"start": 124.613, "end": 126.515, "text": "\u00bfSer\u00eda el parche ese de la RETA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7792033652966801, "is_candidate": false}, {"start": 128.1, "end": 131.422, "text": " Es un cambio mucho m\u00e1s negociado y menos profundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38751690862180765, "is_candidate": true}, {"start": 131.422, "end": 134.763, "text": "Eso es lo que se va a discutir el 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3579811401819466, "is_candidate": true}, {"start": 134.763, "end": 142.666, "text": "Y es l\u00edcito que queden claras las razones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27167488920710237, "is_candidate": true}, {"start": 142.666, "end": 148.108, "text": "Entonces, no es un problema de divisi\u00f3n, es un problema de elecci\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3266344439988187, "is_candidate": true}, {"start": 148.108, "end": 156.491, "text": "La gente va a elegir entre este cambio que representamos nosotros o el modelo de, digamos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3033343677462045, "is_candidate": true}, {"start": 157.362, "end": 163.543, "text": " de acuerdismo, digamos, dirigencial, que representa Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2949006434462872, "is_candidate": true}, {"start": 163.543, "end": 167.224, "text": "\u00bfUn proyecto tibio el de Horacio Rodr\u00edguez Larreta para usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7255276118770967, "is_candidate": false}, {"start": 167.224, "end": 178.506, "text": "Yo creo que, digamos, en la Argentina ya se ha probado en muchas oportunidades, digamos, tomar como algo de cada uno y pensar que de ah\u00ed sale una propuesta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2682536139011039, "is_candidate": true}, {"start": 178.506, "end": 183.387, "text": "Es decir, junto a un peronista, junto a un radical, junto a uno del PRO, y creo que eso...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3199349112981478, "is_candidate": true}, {"start": 184.247, "end": 209.812, "text": " ya ha tenido muchos fracasos y que hoy la sociedad est\u00e1 lista y preparada para que el cambio sea de ra\u00edz, el cambio de un sistema que ha empobrecido a la Argentina cultural, educativa y a nivel, por supuesto, econ\u00f3mico, pero el empobrecimiento de la Argentina, nuestro empobrecimiento como naci\u00f3n, es mucho m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24501168187275302, "is_candidate": true}, {"start": 210.012, "end": 220.983, "text": " Yo la escucho a usted y lo que est\u00e1 dici\u00e9ndose el origen de Juntos por el Cambio, junto a un pro, junto a un radical, junto a un coalici\u00f3n c\u00edvica y junto a un peronista y apareci\u00f3 Juntos por el Cambio, es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.742515619269047, "is_candidate": false}, {"start": 220.983, "end": 230.852, "text": "No, no es lo mismo porque la uni\u00f3n c\u00edvica radical es un partido que tiene mucha tradici\u00f3n, el pro es un partido m\u00e1s nuevo pero que se constituy\u00f3 para", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24808151910063514, "is_candidate": true}, {"start": 231.753, "end": 245.159, "text": " generar una construcci\u00f3n de cambio y lo importante es el camino, un camino, no es un problema de si las personas representan o no o vienen de un determinado origen, es qu\u00e9 camino nosotros tomamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28220354693846794, "is_candidate": true}, {"start": 245.159, "end": 255.824, "text": "Nosotros tomamos este camino y este camino lo venimos construyendo y la gente ya lo siente, ya lo ve, ya ve que nuestro cambio tiene car\u00e1cter y creo que eso es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2988667275718625, "is_candidate": true}, {"start": 255.824, "end": 258.085, "text": "Pero digamos, \u00bfse puede romper junto por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8028493480046135, "is_candidate": false}, {"start": 260.428, "end": 262.49, "text": " De ninguna manera, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6935793288339702, "is_candidate": false}, {"start": 262.49, "end": 269.295, "text": "A ver, nosotros somos la \u00fanica v\u00eda de cambio y de esperanza que tiene la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35781482173685997, "is_candidate": true}, {"start": 269.295, "end": 278.441, "text": "Si alguien quiere tironear junto por el cambio para llevarlo a un lugar distinto, es su total responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3337876257129979, "is_candidate": true}, {"start": 278.441, "end": 284.786, "text": "Yo creo que hoy, junto por el cambio, es un instrumento de transformaci\u00f3n profunda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3268699032764727, "is_candidate": true}, {"start": 284.786, "end": 287.408, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a dejar a la gente sin alternativa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36179308665268173, "is_candidate": true}, {"start": 287.528, "end": 295.21, "text": " Ahora, Bullrich, es raro lo que ocurre porque Millet dijo, me cans\u00e9 de esperar la Patricia Bullrich, yo no voy a hacer alianza con Puntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7700697198390265, "is_candidate": false}, {"start": 295.21, "end": 301.891, "text": "Esper dice, bueno, tuvo el respaldo del comunicado de Carri\u00f3, Los Radicales y Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7893453107309348, "is_candidate": false}, {"start": 301.891, "end": 303.151, "text": "Usted aprob\u00f3, \u00bfno?, la incorporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8238649113480212, "is_candidate": false}, {"start": 303.151, "end": 305.252, "text": "Claro, porque dice que se defina Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8084931058497346, "is_candidate": false}, {"start": 305.252, "end": 308.973, "text": "O sea, que usted define todo, porque Millet dice, me cans\u00e9 de esperar la Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7932166354859607, "is_candidate": false}, {"start": 308.973, "end": 313.714, "text": "Esper dice, a ver si Patricia Bullrich se define, a ver si entro o no entro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6785688820452138, "is_candidate": false}, {"start": 313.714, "end": 314.814, "text": "Bueno, todos quieren que est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7131174700184497, "is_candidate": false}, {"start": 316.565, "end": 323.268, "text": " A ver, yo nunca puse ninguna traba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3708385181022955, "is_candidate": true}, {"start": 323.268, "end": 327.63, "text": "Siempre dije que bienvenidas las ideas que representa Spert a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32996133412464357, "is_candidate": true}, {"start": 327.63, "end": 335.334, "text": "Yo dej\u00e9 la presidencia del PRO, me corr\u00ed, as\u00ed que no es un debate en el que yo tenga una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2892932012696656, "is_candidate": true}, {"start": 335.334, "end": 341.438, "text": "Lo que pasa es que las cosas hay que debatirlas, hay que charlarlas, hay que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3303235213857171, "is_candidate": true}, {"start": 342.578, "end": 343.359, "text": " Hablar con las personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6055819697763403, "is_candidate": false}, {"start": 343.359, "end": 346.262, "text": "\u00bfEst\u00e1 cerrado ya la incorporaci\u00f3n de ESPER hoy, a esta hora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8344793835204605, "is_candidate": false}, {"start": 346.262, "end": 351.266, "text": "Yo no le pongo ninguna traba, es un tema que cada partido... Le cuesta decir s\u00ed, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4006416726307659, "is_candidate": true}, {"start": 351.266, "end": 352.167, "text": "Que hagan lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8965917745783504, "is_candidate": false}, {"start": 352.167, "end": 357.371, "text": "No, pero dec\u00edan que usted no quer\u00eda porque si iba como candidato a presidente le iba a sacar votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8220580615201513, "is_candidate": false}, {"start": 357.371, "end": 358.152, "text": "No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6532627599825027, "is_candidate": false}, {"start": 358.152, "end": 368.161, "text": "Yo siempre dije que ESPERT es una persona que defiende ideas hace mucho tiempo, que son bienvenidas en el PRO y en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26342835873439496, "is_candidate": true}, {"start": 368.448, "end": 375.551, "text": " \u00bfY qu\u00e9 le vio a Grindetti para elegirlo como candidato o para ofrecerle candidato a gobernador?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8474480725583338, "is_candidate": false}, {"start": 375.551, "end": 390.378, "text": "A m\u00ed me parece que una persona que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de ir a competir por el PRO, cambiemos en ese momento a un distrito muy dif\u00edcil como es Lan\u00fas, ganar esa elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2852078116858876, "is_candidate": true}, {"start": 391.699, "end": 408.261, "text": " solucionar los problemas de seguridad, de educaci\u00f3n, de atenci\u00f3n a la primera infancia, de emprendedores, las cosas que yo he visto en la ANUS, lo que tambi\u00e9n hace a la Intendencia de tener bien", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22111145642614516, "is_candidate": true}, {"start": 409.433, "end": 411.835, "text": " bien el pueblo, bien a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.347146556690878, "is_candidate": true}, {"start": 411.835, "end": 423.743, "text": "Me parece que gobernar bien un distrito como Lan\u00fas es algo muy valorado por nosotros, porque implica que es como un recorte de la provincia de Buenos Aires, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27543827528751663, "is_candidate": true}, {"start": 423.743, "end": 431.588, "text": "Y de las dificultades m\u00e1s serias que tiene la provincia de Buenos Aires, porque Lan\u00fas es un distrito complicado, con muchos problemas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29842217389423487, "is_candidate": true}, {"start": 431.588, "end": 437.912, "text": "Le preguntaba, Grindetti, \u00bfy usted c\u00f3mo est\u00e1 en su lucha por las PASO en la Provincia de Estado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8514277495746716, "is_candidate": false}, {"start": 438.682, "end": 442.784, "text": " \u00bfTan enfrentado como Bulli con la Reta, con Santilli?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.723804190019667, "is_candidate": false}, {"start": 442.784, "end": 445.324, "text": "A ver, yo creo que... Eran amigos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.825931542437325, "is_candidate": false}, {"start": 445.324, "end": 445.945, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9145897448181981, "is_candidate": false}, {"start": 445.945, "end": 446.785, "text": "Eran amigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9491515002601756, "is_candidate": false}, {"start": 446.785, "end": 449.986, "text": "No s\u00e9 si la palabra es enfrentamiento, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8522931975740337, "is_candidate": false}, {"start": 449.986, "end": 454.087, "text": "Tenemos dos experiencias distintas, somos de dos or\u00edgenes distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8468139453847425, "is_candidate": false}, {"start": 454.087, "end": 460.55, "text": "Venimos desarrollando nuestra pol\u00edtica y la gesti\u00f3n en ambientes totalmente distintos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7924857284211253, "is_candidate": false}, {"start": 460.55, "end": 462.01, "text": "Yo lo que puedo mostrar, yo puedo hablar de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9333567187630208, "is_candidate": false}, {"start": 462.01, "end": 463.671, "text": "Yo soy bonaerense de toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8808173334270856, "is_candidate": false}, {"start": 465.291, "end": 472.755, "text": " Administr\u00e9 8 a\u00f1os un distrito de 500.000 habitantes en el conurbano, en una secci\u00f3n realmente compleja.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8650543585631931, "is_candidate": false}, {"start": 472.755, "end": 476.796, "text": "Fui 8 a\u00f1os ministro, con lo cual el manejo del Estado lo puedo tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8548006028129826, "is_candidate": false}, {"start": 476.796, "end": 484.019, "text": "Y tengo claro los ejes que debemos desarrollar para que la provincia realmente se transforme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7625219140740858, "is_candidate": false}, {"start": 484.019, "end": 486.28, "text": "\u00bfPor eso usted dice voten a m\u00ed y no voten a Santilli?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8522078277568719, "is_candidate": false}, {"start": 487.554, "end": 491.857, "text": " Claro, yo digo, voten a m\u00ed, yo puedo ofrecer para que me voten a m\u00ed esto que acabo de decir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9006685079052942, "is_candidate": false}, {"start": 491.857, "end": 495.321, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 usted acept\u00f3 la oferta de Patricia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8031566918357375, "is_candidate": false}, {"start": 495.321, "end": 500.085, "text": "Porque tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la \u00faltima elecci\u00f3n, trabaj\u00f3 con Santilli, Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8089259001337521, "is_candidate": false}, {"start": 500.718, "end": 523.68, "text": " S\u00ed, yo con Patricia creo que realmente yo siento que tengo un apoyo muy fuerte para llevar adelante las transformaciones que la provincia necesita, que no van a ser f\u00e1cil, que van a tener una complejidad importante, que tal vez en esa transformaci\u00f3n pisemos muchos callos corporativos y yo siento que Patricia me va a apoyar en eso porque tiene la misma convicci\u00f3n que tengo yo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8327515055458415, "is_candidate": false}, {"start": 524.18, "end": 533.085, "text": " tienen la misma lectura que tengo yo de lo que necesita la provincia de Buenos Aires y eso me deja a m\u00ed muy confortable para llevar adelante un proyecto que realmente va a ser completo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8238598026620768, "is_candidate": false}, {"start": 533.085, "end": 536.987, "text": "\u00bfY los compa\u00f1eros de f\u00f3rmula van a ser radicales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7224159580109105, "is_candidate": false}, {"start": 536.987, "end": 538.048, "text": "Secreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5448736944721899, "is_candidate": false}, {"start": 538.048, "end": 540.429, "text": "A los dos va la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8324575378561146, "is_candidate": false}, {"start": 540.429, "end": 546.192, "text": "Todav\u00eda no se sabe qui\u00e9n va a ser la f\u00f3rmula del partido de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2711110056690954, "is_candidate": true}, {"start": 546.192, "end": 549.334, "text": "Todav\u00eda faltan muchas decisiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28526438450794234, "is_candidate": true}, {"start": 549.334, "end": 551.475, "text": "Nosotros no vamos a mostrar el equipo tan pronto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4453784755256198, "is_candidate": true}, {"start": 556.605, "end": 557.866, "text": " Tenemos alguna informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9399170593664731, "is_candidate": false}, {"start": 557.866, "end": 560.009, "text": "Y ustedes siempre tienen informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41317903274627277, "is_candidate": true}, {"start": 560.009, "end": 564.393, "text": "Feliz d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8018195504535326, "is_candidate": false}, {"start": 564.393, "end": 569.859, "text": "\u00bfQuieren que Horacio Rodr\u00edguez Larreta se baje de la candidatura?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.795030249235229, "is_candidate": false}, {"start": 569.859, "end": 573.683, "text": "Porque, digamos, Joaqu\u00edn La Torre, que no s\u00e9 c\u00f3mo estar\u00e1 ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883554723565454, "is_candidate": false}, {"start": 574.877, "end": 581.122, "text": " Pero muy vinculado a usted dijo que se baje Rodr\u00edguez Larreta, con un grito de guerra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8145354353929619, "is_candidate": false}, {"start": 581.122, "end": 594.412, "text": "No, lo que pasa es que Rodr\u00edguez Larreta fue al distrito de San Miguel y dijo que el distrito era inseguro, sucio, cuando es un distrito que baj\u00f3 70% el delito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3263449816072892, "is_candidate": true}, {"start": 594.412, "end": 600.857, "text": "Y luego Horacio dice, yo nunca", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28827472883381855, "is_candidate": true}, {"start": 601.678, "end": 606.881, "text": " Discuto con nadie, nunca me peleo con nadie de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45496000991913566, "is_candidate": true}, {"start": 606.881, "end": 607.982, "text": "No, la mal de nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.982435649695209, "is_candidate": false}, {"start": 607.982, "end": 624.773, "text": "Desde mi punto de vista, yo creo en la competencia, creo que estas dos ideas que existen en el marco de Juntos por el Cambio tienen que ir al veredicto de la gente, as\u00ed que yo no quiero que se baje nadie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2975820295037448, "is_candidate": true}, {"start": 624.773, "end": 628.956, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 escuchando atentamente Jorge Macri, toda esta merezunda,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8808127037137321, "is_candidate": false}, {"start": 629.593, "end": 632.235, "text": " Bueno, \u00e9l la sac\u00f3 bien, es el \u00fanico candidato de pro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37690008988336154, "is_candidate": true}, {"start": 632.235, "end": 636.157, "text": "Claro, pero no lo afecta, porque la gente dice... Pero no lo afecta a toda esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8062357963352698, "is_candidate": false}, {"start": 636.157, "end": 643.941, "text": "Lust\u00f3, la gente lust\u00f3, los radicales dicen esto nos viene b\u00e1rbaro, despu\u00e9s vamos a hablar con Jorge Macri, nos viene b\u00e1rbaro porque aumenta la chance de ganarle a Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8102609538246048, "is_candidate": false}, {"start": 643.941, "end": 653.607, "text": "Yo no creo para nada en eso, creo que el 24 se presentan los equipos, hasta el 13 se compite,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28259779150029063, "is_candidate": true}, {"start": 655.225, "end": 668.749, "text": " Nosotros estamos convencidos que vamos a ganar las PASO, Jorge va a ganar las PASO en la Ciudad de Buenos Aires, y ah\u00ed salimos todos y tenemos dos meses y medio para hacer la campa\u00f1a nacional y esperar para ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.313089987539103, "is_candidate": true}, {"start": 668.749, "end": 677.852, "text": "As\u00ed que, de ninguna manera creo que Jorge tenga menos posibilidades porque hoy se est\u00e9 debatiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31340783645284076, "is_candidate": true}, {"start": 677.852, "end": 678.892, "text": "A ver, al rev\u00e9s, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5935107887819046, "is_candidate": false}, {"start": 678.892, "end": 681.513, "text": "Le voy a preguntar, \u00bfc\u00f3mo lo ve Jorge toda esta pelea?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8484268680861502, "is_candidate": false}, {"start": 683.781, "end": 688.605, "text": " \u00bfUsted tom\u00f3 partido a favor de Patricio, en contra de la reta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8695453631409412, "is_candidate": false}, {"start": 688.605, "end": 693.149, "text": "No es un tema de contra o no contra, yo soy muy respetuoso para empezar de los distritos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8003219170733042, "is_candidate": false}, {"start": 693.149, "end": 701.336, "text": "Por primera vez le pedimos un gran esfuerzo a los dirigentes de C\u00f3rdoba, se pusieron de acuerdo dos figuras muy importantes como juez y de Loredo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8049326268589457, "is_candidate": false}, {"start": 702.6, "end": 714.295, "text": " Y de golpe aparece el que gobierna esa provincia hace tiempo, donde siempre nos fue muy bien, adem\u00e1s electoralmente, porque me acuerdo que Mauricio gan\u00f3 las elecciones en el 19, en el 15 hicimos grandes elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7801420214156563, "is_candidate": false}, {"start": 716.52, "end": 722.822, "text": " Ustedes mismos nos preguntaban qu\u00e9 es lo que pasa en C\u00f3rdoba que no logran transformar eso en una victoria en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7852113526078193, "is_candidate": false}, {"start": 722.822, "end": 729.823, "text": "Entonces, estamos tan cerca de poder ganar la provincia que hay que ser muy cuidadoso cuando uno plantea, me parece, una incorporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7840152005404478, "is_candidate": false}, {"start": 729.823, "end": 738.585, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que todos nosotros estamos a favor de que un espacio pol\u00edtico crezca, pero hay que ser cuidadoso de no desperfilar, de no perder el norte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7086917112108356, "is_candidate": false}, {"start": 738.585, "end": 740.826, "text": "Y ayer no fue a la reuni\u00f3n que organiz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623288868057335, "is_candidate": false}, {"start": 741.7, "end": 743.841, "text": " Rodr\u00edguez Larreta, voy, ah\u00ed en el Col\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9149554924845541, "is_candidate": false}, {"start": 743.841, "end": 745.302, "text": "No, s\u00ed estuve, estuve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0949226634451532, "is_candidate": false}, {"start": 745.302, "end": 746.202, "text": "Estuvo tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279009299012281, "is_candidate": false}, {"start": 746.202, "end": 748.224, "text": "\u00bfTen\u00eda alguna silla que era para usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8560817322547796, "is_candidate": false}, {"start": 748.224, "end": 754.027, "text": "Igual, les digo la verdad, parece una estudiantina esto, que estemos discutiendo si yo llegu\u00e9 20 minutos tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7794548842960038, "is_candidate": false}, {"start": 754.027, "end": 755.688, "text": "Es un gesto pol\u00edtico tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.978086170239323, "is_candidate": false}, {"start": 755.688, "end": 756.388, "text": "No, no es un gesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9341762717406163, "is_candidate": false}, {"start": 756.388, "end": 759.95, "text": "Avis\u00e9 ayer que iba a llegar tarde porque ten\u00eda un compromiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8398127910105485, "is_candidate": false}, {"start": 759.95, "end": 762.371, "text": "Punto y aparte, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.899101551331491, "is_candidate": false}, {"start": 762.371, "end": 764.192, "text": "Con los problemas que hay en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7806277702069478, "is_candidate": false}, {"start": 764.192, "end": 766.193, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653006124846727, "is_candidate": false}, {"start": 766.193, "end": 771.016, "text": "Patricia, \u00bfMauricio Macri apoya a usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8141740985703936, "is_candidate": false}, {"start": 772.424, "end": 777.568, "text": " Lo que hizo en los analistas es que Mauricio Macri tom\u00f3 partido por Patricia Burri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7810758322188202, "is_candidate": false}, {"start": 777.568, "end": 780.571, "text": "Exacto, con el tema de Schiaretti se puso de lado suyo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8308196919657798, "is_candidate": false}, {"start": 780.571, "end": 782.453, "text": "Bueno, pero es l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4500991401550224, "is_candidate": true}, {"start": 782.453, "end": 782.953, "text": "Y miren que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7429120942465768, "is_candidate": false}, {"start": 786.054, "end": 797.039, "text": " Nosotros en las elecciones, tanto en las de 2015 como en las elecciones del 2019, C\u00f3rdoba fue estrat\u00e9gico para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25686450150120255, "is_candidate": true}, {"start": 797.039, "end": 801.241, "text": "En el 2015 sacamos una diferencia que nos dio el triunfo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3606644838316674, "is_candidate": true}, {"start": 802.045, "end": 807.909, "text": " Y en el 2019 fue la provincia que m\u00e1s aport\u00f3 para pasar del 32 al 41%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29829140192625314, "is_candidate": true}, {"start": 807.909, "end": 818.515, "text": "Nosotros tenemos que cuidar a los cordobeses y c\u00f3mo piensan los cordobeses, c\u00f3mo votan los cordobeses, c\u00f3mo defienden nuestro proyecto con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31400740352960066, "is_candidate": true}, {"start": 818.515, "end": 823.639, "text": "Y creo que lo que fue a hacer Mauricio Macri ayer en C\u00f3rdoba fue a decir eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3185665804643667, "is_candidate": true}, {"start": 823.639, "end": 825.2, "text": "\u00c9l tiene un agradecimiento especial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3215235850427176, "is_candidate": true}, {"start": 825.92, "end": 826.961, "text": " con los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5341819839418098, "is_candidate": false}, {"start": 826.961, "end": 833.605, "text": "Inclusive en alg\u00fan momento los cordobeses dijeron, \u00bfpor qu\u00e9 no cambias domicilio y te ven\u00eds ac\u00e1 y sos senador por C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30971971118542185, "is_candidate": true}, {"start": 833.605, "end": 835.025, "text": "Hasta ese punto se lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5105635130658088, "is_candidate": false}, {"start": 835.025, "end": 852.616, "text": "Entonces nosotros tenemos, y reci\u00e9n lo dijo Jorge, respeto por el distrito y mucho respeto por la importancia que tiene el voto cordob\u00e9s en nuestro proyecto provincial, que hoy estamos totalmente organizados y todos juntos, todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31063421280983294, "is_candidate": true}, {"start": 853.457, "end": 855.201, "text": " y en el proyecto nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.453428495076564, "is_candidate": true}, {"start": 855.201, "end": 858.732, "text": "No queremos perder un solo voto de los cordobeses por este tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3589007361103924, "is_candidate": true}, {"start": 858.732, "end": 861.158, "text": "El 10 de diciembre se ve en la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6994343440218309, "is_candidate": false}, {"start": 862.085, "end": 863.826, "text": " \u00bfY usted se ve en la gobernaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7763340758343942, "is_candidate": false}, {"start": 863.826, "end": 865.727, "text": "S\u00ed, definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9417132191054597, "is_candidate": false}, {"start": 865.727, "end": 868.169, "text": "Bueno, pero hac\u00e9le la pregunta, esc\u00fachame.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8750424822632393, "is_candidate": false}, {"start": 868.169, "end": 870.15, "text": "Lo invit\u00f3 a venir de Racing para hacerle una sola pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9048678767759814, "is_candidate": false}, {"start": 870.15, "end": 872.272, "text": "A ver, \u00e9l de Racing quiere hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8622766477143411, "is_candidate": false}, {"start": 872.272, "end": 874.153, "text": "Patricio es independiente tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.045243945110591, "is_candidate": false}, {"start": 874.153, "end": 875.354, "text": "No, hac\u00e9le vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8770200423034008, "is_candidate": false}, {"start": 875.354, "end": 876.875, "text": "3 a 1 como es costumbre, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7977050515882043, "is_candidate": false}, {"start": 876.875, "end": 877.815, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con Maratena?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8384892363909114, "is_candidate": false}, {"start": 877.815, "end": 879.376, "text": "Hace tiempo no nos ganan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954950560788498, "is_candidate": false}, {"start": 879.376, "end": 880.697, "text": "\u00bfSe va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8830927780018031, "is_candidate": false}, {"start": 880.697, "end": 883.199, "text": "Estamos definiendo todo el tr\u00e1mite.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.835642791070637, "is_candidate": false}, {"start": 883.199, "end": 884.38, "text": "La gente puso plata, confi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8805644483006707, "is_candidate": false}, {"start": 885.521, "end": 886.441, "text": " Pusimos plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7852277993680977, "is_candidate": false}, {"start": 886.441, "end": 890.544, "text": "Nosotros, como ustedes saben, el Fideicomiso lo maneja Maratea, la gente de Maratea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8971947807012074, "is_candidate": false}, {"start": 890.544, "end": 898.829, "text": "Nosotros vamos a recibir los fondos, tenemos todo listo para la semana que viene, si Dios quiere, que nos transfieran los fondos para poder transferir nosotros los d\u00f3lares a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8300999341490639, "is_candidate": false}, {"start": 898.829, "end": 906.954, "text": "Hoy estuvimos hablando con M\u00e9xico, ya estamos acordando un pago parcial, as\u00ed que creo que est\u00e1 todo encaminado para que el fin de la semana que viene, independiente, quede libre de esa deuda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7724880702980668, "is_candidate": false}, {"start": 906.954, "end": 908.115, "text": "\u00bfVieron la mano del gobierno ah\u00ed no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8833706666397471, "is_candidate": false}, {"start": 909.185, "end": 913.446, "text": " Mir\u00e1, tiene cabeza de gato, cola de gato, dice miau, es gato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.780730500299629, "is_candidate": false}, {"start": 913.446, "end": 918.748, "text": "Realmente no tiene ning\u00fan motivo importante para meterse en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709039743005113, "is_candidate": false}, {"start": 918.748, "end": 924.19, "text": "El responsable de la IGJ... Despu\u00e9s creo que va a haber un programa de independientes m\u00e1s tarde en TN.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.815258365129118, "is_candidate": false}, {"start": 924.19, "end": 926.971, "text": "No, pero preguntale si va a renunciar como presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9089564902785874, "is_candidate": false}, {"start": 926.971, "end": 929.852, "text": "Esa es la pregunta, no manatea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6737187073702628, "is_candidate": false}, {"start": 929.852, "end": 930.852, "text": "\u00bfVa a pagar la deuda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0278484560420118, "is_candidate": false}, {"start": 930.852, "end": 933.293, "text": "Y si quiere ser gobernador, que va a ser gobernador y presidente independiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.838521558703047, "is_candidate": false}, {"start": 933.293, "end": 934.614, "text": "Pero no, pero ahora va a pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8567362348729108, "is_candidate": false}, {"start": 934.614, "end": 938.035, "text": "Esperemos que pague la deuda primero, que todos los sindicatos independientes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.463675337064521, "is_candidate": true}, {"start": 938.035, "end": 938.515, "text": "Tenemos eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9482174396833267, "is_candidate": false}, {"start": 939.215, "end": 943.959, "text": " Despu\u00e9s creo que Pipino y el beb\u00e9 Contemponi vienen a un programa independiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9549806205210438, "is_candidate": false}, {"start": 943.959, "end": 944.26, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8770563502647759, "is_candidate": false}], "Index": 664, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "2x6hE7OKtpk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2x6hE7OKtpk", "title": "Patricia Bullrich y N\u00e9stor Grindetti: \"Necesitamos un cambio profundo, no a medias\" | A DOS VOCES", "duration": 945.0, "view_count": 1642.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}