{"segments": [{"start": 3.087, "end": 3.968, "text": " Bueno, derecho al pase.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8692370651664955, "is_candidate": false}, {"start": 3.968, "end": 5.248, "text": "Alfredo, querido, \u00bfc\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9265902272937753, "is_candidate": false}, {"start": 5.248, "end": 5.749, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0063004303411804, "is_candidate": false}, {"start": 5.749, "end": 6.429, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9128961298595801, "is_candidate": false}, {"start": 6.429, "end": 12.132, "text": "Absolutamente conmovido por la cantidad de informaci\u00f3n que hay.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9691279071403761, "is_candidate": false}, {"start": 12.132, "end": 14.293, "text": "Yo le estaba comentando reci\u00e9n a Patricia Burri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9983177794391723, "is_candidate": false}, {"start": 14.293, "end": 15.234, "text": "Buenas noches, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9898513305556256, "is_candidate": false}, {"start": 15.234, "end": 16.915, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, invitada de hoy?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9771823402693072, "is_candidate": false}, {"start": 16.915, "end": 22.457, "text": "Que a veces el gobierno hace m\u00e1s a favor de la oposici\u00f3n que la oposici\u00f3n misma, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9807771527341125, "is_candidate": false}, {"start": 22.457, "end": 25.559, "text": "Todos los d\u00edas las que van afuera las mete adentro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9860855425034349, "is_candidate": false}, {"start": 25.559, "end": 26.92, "text": "Un especialista en tiros en el pie.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9544176052886143, "is_candidate": false}, {"start": 27.265, "end": 31.309, "text": " es incre\u00edble, es incre\u00edble lo que ocurre con eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9864253293216568, "is_candidate": false}, {"start": 31.309, "end": 34.572, "text": "Y la sensaci\u00f3n que tengo, no s\u00e9 vos Alfredo, que esto est\u00e1 reci\u00e9n empezando.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.844095219912616, "is_candidate": false}, {"start": 34.572, "end": 36.334, "text": "Seguro, seguro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8903576128558297, "is_candidate": false}, {"start": 36.334, "end": 50.768, "text": "Yo me hago varias preguntas, pero yo no s\u00e9 si quer\u00e9s que veamos alguna de las repercusiones que ha habido, que algunas son de una profundidad pol\u00edtica interesante, otras son desopilantes, creativas, hay de todo, pero no s\u00e9 con qu\u00e9 quer\u00e9s empezar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9804558684360121, "is_candidate": false}, {"start": 50.868, "end": 57.756, "text": " Mira, tenemos lo de Vidal, obviamente estando Patricia ah\u00ed, me imagino que le vas a preguntar por esto, porque ella jug\u00f3 fuerte tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.890927566584138, "is_candidate": false}, {"start": 57.756, "end": 68.668, "text": "Vidal, Mar\u00eda Eugenia, la ex gobernadora de la provincia de Buenos Aires, hoy candidata en la ciudad, dijo, basta de abusar del poder para romper las reglas que a todos nos piden cumplir.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7844739956144265, "is_candidate": false}, {"start": 68.668, "end": 69.308, "text": "Y la fotito...", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8746257527553285, "is_candidate": false}, {"start": 70.169, "end": 77.533, "text": " Esto es el Instagram de Vidal, 14 del 7 de 2020, y un texto de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8295755461973313, "is_candidate": false}, {"start": 77.533, "end": 80.835, "text": "Despu\u00e9s ten\u00e9s Patricia, que ahora se lo vamos a preguntar, se lo vas a preguntar vos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9176058577430133, "is_candidate": false}, {"start": 80.835, "end": 97.383, "text": "Se\u00f1or Presidente de la Naci\u00f3n Argentina, Alberto Fern\u00e1ndez, usted debe explicarle al pueblo argentino por qu\u00e9 viol\u00f3 las normas que usted mismo dict\u00f3, escribi\u00f3 Patricia, de no tener explicaci\u00f3n alguna, debe someterse a las mismas consecuencias de car\u00e1cter penal que impuso en los DNU.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7794827038545973, "is_candidate": false}, {"start": 98.648, "end": 102.029, "text": " Bueno, varias cosas al respecto, Johnny.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9599435776232986, "is_candidate": false}, {"start": 102.029, "end": 105.369, "text": "Primer tema, las normas de car\u00e1cter penal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9817583736383141, "is_candidate": false}, {"start": 105.369, "end": 108.03, "text": "Ac\u00e1 tengo anotado el art\u00edculo 205.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.938596154082708, "is_candidate": false}, {"start": 108.03, "end": 123.313, "text": "Es el art\u00edculo 205 del C\u00f3digo Penal, prisi\u00f3n de seis meses a dos a\u00f1os para quien introduzca o propague una epidemia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9868849523547037, "is_candidate": false}, {"start": 123.313, "end": 124.973, "text": "Ni siquiera pandemia, una epidemia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.034158185806718, "is_candidate": false}, {"start": 125.153, "end": 126.553, "text": " Es lo que dec\u00eda Alberto.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8437123521764784, "is_candidate": false}, {"start": 126.553, "end": 128.874, "text": "Les voy a aplicar el art\u00edculo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7560063575467132, "is_candidate": false}, {"start": 128.874, "end": 130.054, "text": "Se lo puede autoaplicar.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8720787166012794, "is_candidate": false}, {"start": 130.054, "end": 130.674, "text": "Ese es un tema.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9954384213508096, "is_candidate": false}, {"start": 130.674, "end": 134.815, "text": "Despu\u00e9s estuviste, estuve atent\u00edsimo con Mario Negri, con Luis Pestri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0662839546982916, "is_candidate": false}, {"start": 134.815, "end": 138.456, "text": "Ambos dijeron que van a iniciar todo el camino del juicio pol\u00edtico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9730654201524177, "is_candidate": false}, {"start": 138.456, "end": 151.419, "text": "S\u00ed, lo que dijo Negri es, a\u00fan sabiendo que no da el n\u00famero, porque hace falta una mayor\u00eda calificada, por una cuesti\u00f3n simb\u00f3lica pol\u00edtica de marcar la cancha, lo vamos a impulsar igual, sabiendo que no va a salir.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8079039230477271, "is_candidate": false}, {"start": 151.419, "end": 154.78, "text": "Yo no s\u00e9 si va a acompa\u00f1ar todos juntos por el cambio a esto, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8986839770545464, "is_candidate": false}, {"start": 154.78, "end": 155.06, "text": "No s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9424831356383813, "is_candidate": false}, {"start": 155.32, "end": 156.221, "text": " \u00bfVos crees que no?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0219108773952956, "is_candidate": false}, {"start": 156.221, "end": 161.405, "text": "Bueno, esa era mi pregunta y se la traslado ya a Patricia Bursi, si te parece bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9790412352435781, "is_candidate": false}, {"start": 161.405, "end": 167.229, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el tema de fomentar algo que ya sabemos de antemano que no se tiene el n\u00famero, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0052380903880656, "is_candidate": false}, {"start": 167.229, "end": 168.29, "text": "\u00bfEs un hecho pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0623303595953864, "is_candidate": false}, {"start": 168.29, "end": 169.451, "text": "\u00bfEs concretar un hecho pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0961558941807479, "is_candidate": false}, {"start": 169.451, "end": 171.753, "text": "M\u00e1s que un hecho pol\u00edtico, es un hecho \u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4393787525452302, "is_candidate": true}, {"start": 172.468, "end": 172.828, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8202317601371654, "is_candidate": false}, {"start": 172.828, "end": 184.652, "text": "Porque hay una parte que es penal, que es que el presidente dict\u00f3 normas que \u00e9l mismo decidi\u00f3 excluirse de esas normas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3186762905886915, "is_candidate": true}, {"start": 184.652, "end": 190.575, "text": "Eso no es solamente el c\u00f3digo, digamos, del c\u00f3digo penal del art\u00edculo 106.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3179090207428146, "is_candidate": true}, {"start": 190.575, "end": 193.816, "text": "Es decir, eso es el hecho mismo de haber", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.38407338600443774, "is_candidate": true}, {"start": 194.716, "end": 197.939, "text": " violado su propia cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4058141858168066, "is_candidate": true}, {"start": 197.939, "end": 201.282, "text": "Despu\u00e9s est\u00e1 el abuso del poder por su cargo presidencial.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.30214308625176545, "is_candidate": true}, {"start": 201.282, "end": 205.325, "text": "Yo creo que un presidente es el primero que debe cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.336416138310059, "is_candidate": true}, {"start": 205.325, "end": 206.266, "text": "Esa es la parte penal.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4541762821847466, "is_candidate": true}, {"start": 206.266, "end": 208.068, "text": "Despu\u00e9s hay una parte que es \u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.49956234940532085, "is_candidate": true}, {"start": 208.068, "end": 216.955, "text": "Y lo que dice nuestra Constituci\u00f3n es que el presidente de la naci\u00f3n tiene que tener la habilidad moral para ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.2805797574276825, "is_candidate": true}, {"start": 216.955, "end": 219.918, "text": "Tiene que tener una condici\u00f3n especial para ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.32183465321059423, "is_candidate": true}, {"start": 221.279, "end": 243.014, "text": " Y en este caso el juicio pol\u00edtico, que lo va a acompa\u00f1ar, yo ya habl\u00e9 hace un rato con Cristian Ritondo, est\u00e1n hablando entre el Interbloque, s\u00ed, por supuesto, va a ser algo institucional, es mostrar que el ejemplo es mucho m\u00e1s importante en un presidente que la palabra.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.2371056012174857, "is_candidate": true}, {"start": 243.014, "end": 244.335, "text": "En este caso \u00e9l minti\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.397471336974233, "is_candidate": true}, {"start": 245.095, "end": 247.896, "text": " \u00c9l dijo que la foto era falsa.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3777512538937081, "is_candidate": true}, {"start": 247.896, "end": 252.358, "text": "\u00c9l le dijo a los argentinos, idiotas, por violar la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.37274666369997966, "is_candidate": true}, {"start": 252.358, "end": 262.583, "text": "\u00c9l dijo que los iba a ir a buscar a la puerta de la casa a los est\u00fapidos que violaron la cuarentena de manera violenta, atacando al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3237440394998179, "is_candidate": true}, {"start": 262.583, "end": 270.206, "text": "Hay 29.000 causas por violaci\u00f3n de la cuarentena, algunas justificadas, como aquellos que hicieron fiestas clandestinas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.30174579946104263, "is_candidate": true}, {"start": 270.866, "end": 282.133, "text": " Y otras no justificadas, como aquel que se pas\u00f3 cuatro cuadras de su casa y le hicieron una causa porque estaban cuatro cuadras m\u00e1s lejos de lo que ten\u00eda que estar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.30725419424362543, "is_candidate": true}, {"start": 282.133, "end": 299.143, "text": "En consecuencia, el juicio pol\u00edtico ac\u00e1 tiene que ver con una actitud de plantear qu\u00e9 habilidad moral tiene un presidente que le miente a la gente, que le dice a la gente que haga algo que en el palacio no se hace,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.33165155623412546, "is_candidate": true}, {"start": 300.824, "end": 321.894, "text": " que el palacio es como un lugar de privilegio que no es la primera vez que lo hace porque hizo esto y en la misma \u00e9poca hizo lo de Pfizer en julio de ese a\u00f1o habl\u00f3 con Pfizer y despu\u00e9s no firm\u00f3 el contrato y que meses despu\u00e9s hizo el vacunatorio vip es decir que utiliz\u00f3 el poder que le", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.32433396886433774, "is_candidate": true}, {"start": 322.714, "end": 335.648, "text": " que no le dio a la gente los instrumentos, no le dio la vacuna, no la dej\u00f3 moverse, no la dej\u00f3 ir a la escuela, no le dej\u00f3 abrir su negocio, mientras \u00e9l hac\u00eda exactamente lo contrario de lo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3282338242673879, "is_candidate": true}, {"start": 335.648, "end": 338.151, "text": "Y lo \u00faltimo es la mentira de hoy.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.629809237697261, "is_candidate": false}, {"start": 338.151, "end": 339.873, "text": "Hoy dijeron la foto es truchada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.6070884665099645, "is_candidate": false}, {"start": 340.093, "end": 344.715, "text": " Claro, la primera que se conoci\u00f3 era un Photoshop.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9253250136820802, "is_candidate": false}, {"start": 344.715, "end": 346.536, "text": "S\u00ed, evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5013367364177266, "is_candidate": false}, {"start": 346.536, "end": 350.597, "text": "Y otra cosa que quiero decir es la injusticia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.32940822931218483, "is_candidate": true}, {"start": 350.597, "end": 355.219, "text": "Porque el presidente sac\u00f3 de su cargo al jefe de la Casa Militar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3506192127857636, "is_candidate": true}, {"start": 355.219, "end": 357.34, "text": "Lo debe de restituir de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.41838286333034347, "is_candidate": true}, {"start": 357.34, "end": 364.423, "text": "Porque el \u00fanico que dio la verdad de un listado, es decir, el que cumpli\u00f3 con su tarea, lo terminan echando.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.38956007331607057, "is_candidate": true}, {"start": 365.003, "end": 365.564, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8935948790993422, "is_candidate": false}, {"start": 365.564, "end": 369.547, "text": "Y el presidente que minti\u00f3, \u00bfahora qu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3149448591058558, "is_candidate": true}, {"start": 369.547, "end": 384.979, "text": "\u00bfSe va a proteger o va a tener las mismas consecuencias que \u00e9l mismo plante\u00f3 en esos DNU que nosotros tanto hemos criticado por lo excesivo que fue siempre esta cuarentena?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.2725301966918291, "is_candidate": true}, {"start": 384.979, "end": 389.463, "text": "Alfredo, primero para la gente que est\u00e1 esperando que el presidente pida perd\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8857743340020168, "is_candidate": false}, {"start": 390.92, "end": 404.07, "text": " Olv\u00eddense, si no pidieron perd\u00f3n por robarse las vacunas en el peor momento de la pandemia, no va a pasar ahora porque, por lo que estuve averiguando, en Casa Rosada ven al episodio como una frivolidad.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8637309247527336, "is_candidate": false}, {"start": 404.07, "end": 405.371, "text": "Incre\u00edble, pero es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8113142672192744, "is_candidate": false}, {"start": 405.371, "end": 409.594, "text": "Estuve reci\u00e9n charlando con voceros, con gente de la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8389721034697796, "is_candidate": false}, {"start": 409.594, "end": 411.816, "text": "Dicen, es un tema menor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8456475050828035, "is_candidate": false}, {"start": 411.816, "end": 414.498, "text": "Yo creo que no conectan, y esta es la pregunta para Patricia,", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7630371430803042, "is_candidate": false}, {"start": 415.258, "end": 422.808, "text": " no conectan con la indignaci\u00f3n que est\u00e1 teniendo la sociedad con este tema y con el tema de la vacunaci\u00f3n VIP y tantos otros privilegios.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8340050719464152, "is_candidate": false}, {"start": 422.808, "end": 424.41, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo ves vos, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8133350499013237, "is_candidate": false}, {"start": 424.41, "end": 432.121, "text": "S\u00ed, yo lo veo como, digamos, m\u00e1s que... S\u00ed, no solo no conectan, sino que no entienden la gravedad", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.39677077584325504, "is_candidate": true}, {"start": 433.742, "end": 441.125, "text": " que implica la idea de una casta que puede hacer cualquier cosa y que puede utilizar el poder.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.40133212388243544, "is_candidate": true}, {"start": 441.125, "end": 443.226, "text": "Y lo ven como una falta menor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.610114921529177, "is_candidate": false}, {"start": 443.226, "end": 447.047, "text": "Ya el presidente lo defini\u00f3 varias veces como una falta menor.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5081123483802752, "is_candidate": false}, {"start": 447.047, "end": 454.41, "text": "Dijo que era una falta menor cuando colarse en la cola y sacarse la vacuna Alien era una falta menor.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3401220302625316, "is_candidate": true}, {"start": 454.41, "end": 457.252, "text": "Entonces, me parece que lo que no hay ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.47380156114016503, "is_candidate": true}, {"start": 458.112, "end": 469.674, "text": " es una condici\u00f3n b\u00e1sica que creo que tiene que tener la pol\u00edtica y que tiene que tener, por supuesto, un presidente, que es una condici\u00f3n moral.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.33883802426004395, "is_candidate": true}, {"start": 469.674, "end": 486.718, "text": "Este presidente es un inmoral, no tiene moral, no tiene la moral de entender que \u00e9l tiene responsabilidades o que \u00e9l como presidente tiene responsabilidades que van m\u00e1s all\u00e1 incluso de su propia persona, que es la investidura del presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3830708529045128, "is_candidate": true}, {"start": 486.718, "end": 487.238, "text": "El respeto...", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7837803004320996, "is_candidate": false}, {"start": 488.278, "end": 493.401, "text": " de la ley y la moral presidencial est\u00e1n por encima de la persona.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3911467214291222, "is_candidate": true}, {"start": 493.401, "end": 496.422, "text": "Cuando no las cumple, se cae todo el sistema.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5157728041024495, "is_candidate": false}, {"start": 496.422, "end": 515.192, "text": "Y hoy la gente, nuestra sociedad, est\u00e1 pensando que este presidente est\u00e1 puesto ah\u00ed para empobrecer, para sacarnos de este sue\u00f1o de pa\u00eds de clase media, porque nos cerr\u00f3 las escuelas, nos cerr\u00f3 los negocios, nos cerr\u00f3 los trabajos, y \u00e9l no cerr\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.26960606809927046, "is_candidate": true}, {"start": 516.741, "end": 541.367, "text": " Patricia, se puede decir por lo que, vuelvo a una pregunta atr\u00e1s a tu respuesta, se puede decir que podemos titular institucionalmente juntos por el cambio o juntos como se llaman ahora van a iniciar desde el punto de institucional todos los partidos que integran la coalici\u00f3n van a iniciar juicio pol\u00edtico al presidente de la naci\u00f3n, van a poner en marcha la metodolog\u00eda como corresponde a inicio de juicio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9597720167885202, "is_candidate": false}, {"start": 541.667, "end": 543.549, "text": " Bueno, primero juntos solamente en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4234371684693615, "is_candidate": true}, {"start": 543.549, "end": 546.132, "text": "En Capital Federal y en todo el pa\u00eds somos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.42052605357482453, "is_candidate": true}, {"start": 546.132, "end": 547.674, "text": "Y yo no resigno el cambio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.35353488210096196, "is_candidate": true}, {"start": 547.674, "end": 549.836, "text": "As\u00ed que lo digo claramente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.47737774219889473, "is_candidate": true}, {"start": 549.836, "end": 551.478, "text": "\u00bfCambios de Macri, no?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.6411029190339618, "is_candidate": false}, {"start": 551.478, "end": 553.881, "text": "Juntos por el cambio, aqu\u00ed en Ciudad Buenos Aires somos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.48616784256380075, "is_candidate": true}, {"start": 556.605, "end": 585.157, "text": " En lo profundo, bueno, a ver, esto est\u00e1 en elaboraci\u00f3n, pero antes de venir ac\u00e1, especialmente habl\u00e9 con Cristian Ritondo, que me dijo que estaba en ese momento hablando con Mario Negri y estaban hablando con la coalici\u00f3n c\u00edvica y con los distintos integrantes, as\u00ed que el camino es ese, el camino no es... Se han presentado algunos casos individuales, Waldo Wolf present\u00f3 un juicio pol\u00edtico, Jorge Enrique se est\u00e1 presentando otro,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.24732599980727898, "is_candidate": true}, {"start": 585.957, "end": 596.199, "text": " Pero lo importante ac\u00e1 es que hay un comunicado de Juntos por el Cambio que est\u00e1 saliendo en este momento sobre las consecuencias que tiene que tener esta conducta de los partidos de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3207014877829043, "is_candidate": true}, {"start": 596.199, "end": 596.559, "text": "\u00bfPero qui\u00e9n firma?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0485425406975128, "is_candidate": false}, {"start": 596.559, "end": 597.779, "text": "\u00bfLos presidentes de los partidos?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9821989136061187, "is_candidate": false}, {"start": 597.779, "end": 599.04, "text": "No, eso lo firmamos los presidentes.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4548890729301709, "is_candidate": true}, {"start": 599.04, "end": 600.86, "text": "Ah, bueno, eso es lo que yo dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0187503899550718, "is_candidate": false}, {"start": 600.86, "end": 608.202, "text": "Y el bloque est\u00e1 trabajando, digamos, los presidentes, hablamos de las consecuencias que tiene que tener esta conducta.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.32997778695641256, "is_candidate": true}, {"start": 608.202, "end": 611.422, "text": "Y los bloques est\u00e1n trabajando sobre el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4607860856840532, "is_candidate": true}, {"start": 611.422, "end": 615.243, "text": "Es un trabajo mancomunado de todo Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.451333572439637, "is_candidate": true}, {"start": 616.263, "end": 633.906, "text": " Quiero compartir con ustedes, con Alfredo y con Patricia, a ver qu\u00e9 opinan los dos, qu\u00e9 opina Patricia sobre todo, un video que nos llegamos a poner nosotros, que es de un usuario de Twitter, que se llama Dani Lerer, aquel famoso discurso de la Argentina y los vivos que se zarpan y pasan por sobre los bobos, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7906652925951075, "is_candidate": false}, {"start": 633.906, "end": 636.707, "text": "Pero mir\u00e1 de qu\u00e9 manera, dale.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7981850066668865, "is_candidate": false}, {"start": 636.707, "end": 640.287, "text": "Y pasan por sobre los bobos, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7673771450380671, "is_candidate": false}, {"start": 640.287, "end": 641.207, "text": "Se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8339544334487202, "is_candidate": false}, {"start": 641.207, "end": 644.068, "text": "Ac\u00e1 estamos hablando de la salud de la gente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.6739278974230198, "is_candidate": false}, {"start": 645.195, "end": 648.397, "text": " No voy a permitir que hagan lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.74220011198867, "is_candidate": false}, {"start": 648.397, "end": 651.118, "text": "Si lo entienden por las buenas, me encanta.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7340316716366444, "is_candidate": false}, {"start": 651.118, "end": 654.719, "text": "Si no, me han dado el poder para que lo entiendan por las malas.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7256101411586345, "is_candidate": false}, {"start": 654.719, "end": 657.921, "text": "En la democracia, entenderla por las malas es que terminen frente a un juez.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7749802650820404, "is_candidate": false}, {"start": 659.671, "end": 667.135, "text": " Bueno, est\u00e1 acus\u00e1ndose, est\u00e1 mir\u00e1ndose al espejo y se est\u00e1 diciendo a s\u00ed mismo que tiene que enfrentar a un juez, por m\u00e1s presidente que sea.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0219681497333597, "is_candidate": false}, {"start": 667.135, "end": 674.079, "text": "Deber\u00eda de... digamos, ya un juez deber\u00eda de estar llam\u00e1ndolo de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.31801231870596036, "is_candidate": true}, {"start": 674.079, "end": 676.12, "text": "Un fiscal tendr\u00eda que actuar de oficio, obviamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9353174947770349, "is_candidate": false}, {"start": 676.12, "end": 686.046, "text": "Pero absolutamente, adem\u00e1s, la palabra del presidente, con la violencia que lo dice, diciendo, me dieron a m\u00ed, como si fuera el rey, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.2964240917420373, "is_candidate": true}, {"start": 686.046, "end": 687.887, "text": "No, no le dieron a \u00e9l, la ley no es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4865561628366104, "is_candidate": true}, {"start": 688.587, "end": 690.728, "text": " La ley la aplica un juez.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.46509072280898156, "is_candidate": true}, {"start": 690.728, "end": 692.009, "text": "A \u00e9l no le dieron nada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.548891222627359, "is_candidate": false}, {"start": 692.009, "end": 694.691, "text": "Es decir, a \u00e9l le dieron el poder ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4705514645782565, "is_candidate": true}, {"start": 694.691, "end": 709.099, "text": "Pero como se pone en ese lugar, bueno, ahora \u00e9l mismo deber\u00eda ma\u00f1ana presentarse en tribunales y sentarse frente a un juez, que es lo que dijo que iba \u00e9l personalmente a llevar a los argentinos que violacen la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3491407810331498, "is_candidate": true}, {"start": 709.099, "end": 715.763, "text": "As\u00ed que ma\u00f1ana espero ver al se\u00f1or Alberto Fern\u00e1ndez frente a un juez explicando su conducta.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3394503092406087, "is_candidate": true}, {"start": 716.368, "end": 727.173, "text": " Yo no s\u00e9 qu\u00e9 opinas vos, Johnny, pero la verdad que lo que pas\u00f3 ah\u00ed, lo que qued\u00f3 absolutamente claro con las dos fotograf\u00edas, yo lo denomino fiesta clandestina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9987286643591153, "is_candidate": false}, {"start": 727.173, "end": 728.054, "text": "Es una fiesta clandestina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0169310930562812, "is_candidate": false}, {"start": 728.054, "end": 728.894, "text": "Claramente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9484012152764117, "is_candidate": false}, {"start": 728.894, "end": 731.916, "text": "Est\u00e1 violando la propia cuarentena que dict\u00f3 el presidente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8501665717130691, "is_candidate": false}, {"start": 731.916, "end": 740.06, "text": "Es m\u00e1s, el 13 de julio, un d\u00eda antes del cumplea\u00f1os de Fabiola, el cumplea\u00f1os de Fabiola fue el 14, el 13 de julio, Nicol\u00e1s Kreplak,", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7464861082539629, "is_candidate": false}, {"start": 740.6, "end": 744.906, "text": " que era el viceministro, hoy ministro de salud de la provincia, mir\u00e1 lo que dijo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8832994149903655, "is_candidate": false}, {"start": 744.906, "end": 750.775, "text": "Est\u00e1 demostrado que los encuentros sociales son los espacios donde se producen grandes contagios.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8061000305439889, "is_candidate": false}, {"start": 752.599, "end": 757.682, "text": " tal vez se estaba anticipando lo que iba a pasar despu\u00e9s en la Quinta de Olivos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8830256143573231, "is_candidate": false}, {"start": 757.682, "end": 765.567, "text": "\u00bfTe acuerdas que Gin\u00e9s hab\u00eda dicho, por culpa de los asados y las mateadas y las reuniones sociales, se esparce el virus?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7999388975735118, "is_candidate": false}, {"start": 765.567, "end": 767.328, "text": "Bueno, se contradicen permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9492706457797515, "is_candidate": false}, {"start": 767.328, "end": 771.23, "text": "Por eso creo que es un tema absolutamente moral, adem\u00e1s de legal.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8384882089562413, "is_candidate": false}, {"start": 771.23, "end": 772.651, "text": "Tambi\u00e9n lo que dice Patricia.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8770146073100034, "is_candidate": false}, {"start": 772.651, "end": 778.755, "text": "Pero en alg\u00fan momento, Kreplak, Goyan, Gin\u00e9s, se van a tener que hacer cargo del tema moral.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7687367288232184, "is_candidate": false}, {"start": 779.718, "end": 781.499, "text": " Hay otra cuesti\u00f3n que tiene que ver con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0508818061189527, "is_candidate": false}, {"start": 781.499, "end": 781.919, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9537608333573989, "is_candidate": false}, {"start": 781.919, "end": 784.28, "text": "Es penal y moral.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5428455046328233, "is_candidate": false}, {"start": 784.28, "end": 802.21, "text": "Y el moral es m\u00e1s profundo para todos los argentinos, porque de alguna manera, con conciencia o inconscientemente, todos de alguna manera queremos depositar en el presidente de la naci\u00f3n que si habla as\u00ed y plantea una conducta,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.28520291997985225, "is_candidate": true}, {"start": 803.07, "end": 807.113, "text": " Uno no se imagina que no va a cumplir sus propios dichos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4634290547480142, "is_candidate": true}, {"start": 807.113, "end": 824.145, "text": "Entonces, eso genera indignaci\u00f3n y rebeli\u00f3n contra esto, una enorme rebeli\u00f3n, una rebeli\u00f3n social enorme, porque nosotros, por ejemplo, siempre dijimos que no est\u00e1bamos de acuerdo con una cuarentena que cerrase el pa\u00eds como lo cerraron, siempre lo dijimos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3225178730381223, "is_candidate": true}, {"start": 824.825, "end": 828.447, "text": " Eso, digamos, era una posici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4417437827314731, "is_candidate": true}, {"start": 828.447, "end": 833.93, "text": "Siempre nos atac\u00f3 este presidente que dec\u00eda que no iba a perseguir a todos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4138632496168748, "is_candidate": true}, {"start": 833.93, "end": 837.032, "text": "A nosotros nos persigui\u00f3, nos dijo mercaderes de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3773346619176271, "is_candidate": true}, {"start": 837.032, "end": 841.714, "text": "Bueno, sin embargo, nosotros no hicimos ninguna de estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.40485420911508607, "is_candidate": true}, {"start": 841.714, "end": 843.935, "text": "Al presidente Macri lo allanaron, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.40647454633175706, "is_candidate": true}, {"start": 843.935, "end": 844.856, "text": "Ah, me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.891808210128263, "is_candidate": false}, {"start": 844.856, "end": 849.578, "text": "En la quinta de... Se hab\u00eda reunido con el intendente, creo que de Espina Mar, con Mart\u00edn Yeso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.916834808226179, "is_candidate": false}, {"start": 849.578, "end": 852.48, "text": "En un jard\u00edn, con el intendente, le allanaron", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4823675643726776, "is_candidate": true}, {"start": 852.5, "end": 854.582, "text": " la casa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8001088058270978, "is_candidate": false}, {"start": 854.582, "end": 868.275, "text": "El 15 de agosto de 2020, Patricia, Alfredo, Albert, un mes despu\u00e9s de esta clandestina en Olivos, dijo ah\u00ed tienen a los anticuarentena, a algunos muertos y otros enfermos es por haber ido a esas marchas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7702627831397254, "is_candidate": false}, {"start": 868.275, "end": 870.738, "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n era el anticuarentena.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7369338285078221, "is_candidate": false}, {"start": 870.738, "end": 874.902, "text": "Pero tambi\u00e9n hay que acordarse que el presidente ya vacunado con dos dosis se contagi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.34497473024095826, "is_candidate": true}, {"start": 876.423, "end": 880.226, "text": " Claro, dijo despu\u00e9s, no s\u00e9 por qu\u00e9 me contagi\u00e9, bueno, est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9304894842706491, "is_candidate": false}, {"start": 880.226, "end": 886.63, "text": "Evidentemente, a ver, esta habr\u00e1 sido la \u00fanica vez que el presidente... porque contagiarte con dos dosis, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.34020359496209984, "is_candidate": true}, {"start": 886.63, "end": 897.537, "text": "Es decir, esta habr\u00e1 sido la \u00fanica vez que el presidente hizo una fiesta as\u00ed, o ya pensando ac\u00e1, tenemos todos dos dosis, somos los que estamos salvados, ya directamente... No respetamos nada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.38385452657128283, "is_candidate": true}, {"start": 897.537, "end": 898.818, "text": "No respetaron absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.6437123721269722, "is_candidate": false}, {"start": 899.738, "end": 905.143, "text": " Johnny, no s\u00e9 si ten\u00e9s dos minutos porque ya te tendr\u00eda que despedir, pero es un tema period\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0359035795897664, "is_candidate": false}, {"start": 905.143, "end": 907.705, "text": "Lo quer\u00eda conversar con vos, period\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9903437892433239, "is_candidate": false}, {"start": 907.705, "end": 911.729, "text": "Bueno, Patricia Burgis, licenciada en Ciencia de la Comunicaci\u00f3n, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9903585835108591, "is_candidate": false}, {"start": 911.729, "end": 912.95, "text": "Mi t\u00edtulo de grado, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.5831191629271619, "is_candidate": false}, {"start": 912.95, "end": 914.932, "text": "Es su t\u00edtulo de grado, licenciada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.969485363620441, "is_candidate": false}, {"start": 914.932, "end": 919.677, "text": "Dos cosas que me hacen ruido y que son dilemas que no los tengo claros.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9623212342638542, "is_candidate": false}, {"start": 919.677, "end": 921.558, "text": "Te los pregunto a vos y le pregunto a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0399526871863065, "is_candidate": false}, {"start": 921.558, "end": 921.999, "text": "Me gusta, me gusta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0756666739686467, "is_candidate": false}, {"start": 921.999, "end": 924.541, "text": "El primero, el primero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0940744242146163, "is_candidate": false}, {"start": 924.541, "end": 925.242, "text": "Los periodistas,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9835819162420687, "is_candidate": false}, {"start": 926.657, "end": 931.604, "text": " que of the record hoy difundieron que la foto era falsa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9943309403342832, "is_candidate": false}, {"start": 931.604, "end": 934.127, "text": "Periodista que... Me vas a hacer pelear con periodistas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0019986827492129, "is_candidate": false}, {"start": 934.127, "end": 934.848, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.068119363091363, "is_candidate": false}, {"start": 934.848, "end": 935.849, "text": "No vamos a hacer nombres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9697655921519786, "is_candidate": false}, {"start": 935.849, "end": 936.75, "text": "No vamos a hacer nombres.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9118157530175326, "is_candidate": false}, {"start": 936.75, "end": 940.615, "text": "Los pregunto casi como... Me los pregunto a m\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9406037818933969, "is_candidate": false}, {"start": 940.615, "end": 941.877, "text": "Son funcionales, ya sabemos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8319763388972671, "is_candidate": false}, {"start": 942.117, "end": 966.207, "text": " perfecto viene un funcionario y te dice digamos nuestra misi\u00f3n en el periodismo cometemos errores todo el tiempo nos equivocamos pero en el manual de periodismo dice que nosotros tenemos que chequear por dos fuentes independientes toda la informaci\u00f3n eso para cualquiera ahora si viene un funcionario cualquier funcionario del gobierno y le dice a un periodista che esto es photoshop esto es trucho esto no es cierto", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9778097809634596, "is_candidate": false}, {"start": 967.507, "end": 975.736, "text": " Me parece que lo tienen que chequear con otra fuente, porque si vos lo difund\u00eds, aunque sea off the record, no est\u00e1s cumpli\u00e9ndolo como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0534110600695954, "is_candidate": false}, {"start": 975.736, "end": 979.74, "text": "Insisto, no estoy acusando a nadie, porque nos puede pasar a cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9590437136399734, "is_candidate": false}, {"start": 979.74, "end": 983.665, "text": "Y ahora est\u00e1 la pregunta, \u00bfno se puede violar el off the record?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9385829078978624, "is_candidate": false}, {"start": 984.693, "end": 996.981, "text": " Esos periodistas no pueden decir, me lo dijo Santiago Cafiero, me lo dijo tal, me lo dijo cual, para salvar su propio, porque al no poner el nombre de quien te lo dice, el periodista un poco est\u00e1 respaldando eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9931033509727216, "is_candidate": false}, {"start": 996.981, "end": 999.442, "text": "Pero si ya sabemos quienes son, o vos no sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.937344586780666, "is_candidate": false}, {"start": 999.442, "end": 1003.985, "text": "No, pero me gustar\u00eda que lo sepa la gente, el ciudadano com\u00fan, yo s\u00e9 quien es el que da la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9862503798415471, "is_candidate": false}, {"start": 1003.985, "end": 1007.387, "text": "La gente sabe quienes son, es la gente que rodea a Alberto todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8000023339763123, "is_candidate": false}, {"start": 1008.218, "end": 1009.059, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 1.0216710075044888, "is_candidate": false}, {"start": 1009.059, "end": 1015.505, "text": "La gente que rodea al presidente todos los d\u00edas, el que est\u00e1 ah\u00ed al lado con \u00e9l, el otro que est\u00e1 ah\u00ed al lado con \u00e9l, son tres, son cuatro.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8585089285690088, "is_candidate": false}, {"start": 1015.505, "end": 1020.289, "text": "Son los que salieron a decir que era todo photoshop, que era todo fake news, que era todo mentira.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8667371538309675, "is_candidate": false}, {"start": 1020.289, "end": 1021.41, "text": "\u00bfY ahora qu\u00e9 van a decir?", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8760107486216354, "is_candidate": false}, {"start": 1021.41, "end": 1023.372, "text": "Pero tambi\u00e9n son los que dieron a conocer la foto.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.41868983844790253, "is_candidate": true}, {"start": 1024.561, "end": 1026.262, "text": " La gente que rodea al presidente todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4075245113136027, "is_candidate": true}, {"start": 1026.262, "end": 1027.902, "text": "Alguien la filtr\u00f3, dec\u00eds vos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9744357911470596, "is_candidate": false}, {"start": 1027.902, "end": 1029.083, "text": "Ah\u00ed viene la segunda parte.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9567152291889126, "is_candidate": false}, {"start": 1029.083, "end": 1030.423, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale esta foto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7020431536979301, "is_candidate": false}, {"start": 1030.423, "end": 1032.384, "text": "Ah\u00ed viene la segunda parte period\u00edstica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8894852213557101, "is_candidate": false}, {"start": 1032.384, "end": 1033.204, "text": "En partes, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6459380440057463, "is_candidate": false}, {"start": 1033.204, "end": 1035.785, "text": "Primero el grupito y despu\u00e9s la foto completa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.6720937194923362, "is_candidate": false}, {"start": 1035.785, "end": 1044.908, "text": "Nuestra colega Guadalupe Estebasque, que fue la extraordinaria, el gran acierto period\u00edstico de que ella descubri\u00f3 la foto y la public\u00f3 inmediatamente,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0347833278164906, "is_candidate": false}, {"start": 1045.388, "end": 1055.435, "text": " acaba de poner en Twitter a mis colegas, no digan que filtr\u00f3 la foto, porque yo adem\u00e1s de ser conductora, soy periodista de investigaci\u00f3n y me cost\u00f3 mucho conseguirla.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9675376341809518, "is_candidate": false}, {"start": 1055.435, "end": 1068.565, "text": "Estoy de acuerdo, por supuesto, nadie cree que graciosamente le dan la foto, es toda una b\u00fasqueda y un trabajo y realmente aplausos para Guadalupe V\u00e1zquez, pero alguien de lo entorno del presidente de la naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.955459318097114, "is_candidate": false}, {"start": 1068.785, "end": 1093.021, "text": " alguien est\u00e1 enojado no y es lo que est\u00e1 pasando porque hoy me comentaba yo tambi\u00e9n voy a apelar a los de r\u00e9cord pero esta me hago cargo yo que hay una suerte de casa de brujas en casa rosada me contaban periodistas acreditados que pas\u00f3 de d\u00f3nde sali\u00f3 esto porque no es un acto de 150 personas al aire libre donde cualquiera con un celular saca es en la profunda intimidad de la quinta de olivos y del presidente", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0075118819735747, "is_candidate": false}, {"start": 1093.581, "end": 1095.903, "text": " Cuando fue lo de la planilla, pas\u00f3 lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.864384278448443, "is_candidate": false}, {"start": 1095.903, "end": 1100.348, "text": "Estaban desesperados para saber cu\u00e1l era la fuente, que si era Agust\u00edn Rossi, porque se hab\u00edan peleado.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8970935041154747, "is_candidate": false}, {"start": 1100.348, "end": 1102.85, "text": "Echaron al de casa militar, como dijo reci\u00e9n Patricia.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8618065564572728, "is_candidate": false}, {"start": 1102.85, "end": 1106.174, "text": "En lugar de hacer todo ese show, pidan perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9074715997305843, "is_candidate": false}, {"start": 1106.174, "end": 1111.139, "text": "En lugar de cazar brujas o cazar traidores, primero pidan perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8229562804434277, "is_candidate": false}, {"start": 1111.139, "end": 1112.861, "text": "Digan, che, nos equivocamos.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.9059378558671964, "is_candidate": false}, {"start": 1112.861, "end": 1113.982, "text": "Pero nunca piden perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8252469297074821, "is_candidate": false}, {"start": 1114.883, "end": 1120.048, "text": " No pidieron perd\u00f3n con la vacunaci\u00f3n, nunca van a pedir perd\u00f3n porque lo ven como un acto de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7752859940479432, "is_candidate": false}, {"start": 1120.048, "end": 1122.671, "text": "Creen que son d\u00e9biles por pedir disculpas.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8646174321910581, "is_candidate": false}, {"start": 1122.671, "end": 1127.636, "text": "O tal vez son tan inmorales que no les parece mal que ser\u00eda todav\u00eda peor.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8083842792760381, "is_candidate": false}, {"start": 1127.636, "end": 1129.158, "text": "No les parece mal lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.7448846674679857, "is_candidate": false}, {"start": 1129.158, "end": 1133.443, "text": "Yo creo que la concepci\u00f3n del poder del kirchnerismo no permite", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.32729527244962187, "is_candidate": true}, {"start": 1134.263, "end": 1150.851, "text": " pedir perd\u00f3n porque ellos administran el poder y se apropian del poder y se apropian de los instrumentos de poder de tal manera que de ninguna manera pueden aceptar un error como no aceptaron en algo grav\u00edsimo como el vacunatorio VIP.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.27844478575519427, "is_candidate": true}, {"start": 1151.452, "end": 1169.915, "text": " al rev\u00e9s, Sanimi exhib\u00eda imp\u00fadicamente, orgullosamente y le dec\u00eda a Bervisky que no pidiera perd\u00f3n, nosotros somos la nomenclatura, nosotros somos la casa, nos la merecemos, en lo \u00faltimo ya s\u00e9 y me voy, no te quiero echar, no vendr\u00e1n m\u00e1s fotos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9617323086268759, "is_candidate": false}, {"start": 1170.697, "end": 1174.999, "text": " Bueno, ah\u00ed han viralizado la frase, si hay foto y video.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8969222957680982, "is_candidate": false}, {"start": 1174.999, "end": 1178.701, "text": "Viste que los cumplea\u00f1os y si hay foto y video, todo el mundo est\u00e1 expectante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.001698048261896, "is_candidate": false}, {"start": 1178.701, "end": 1187.045, "text": "Pero digamos, la informaci\u00f3n sobre todo de la segunda foto es la que consigui\u00f3 y la que investig\u00f3 Guadalupe V\u00e1zquez es demoledora.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0326768200446572, "is_candidate": false}, {"start": 1187.045, "end": 1190.546, "text": "Pobrecito, hasta Dilan est\u00e1 en la foto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9112396654122111, "is_candidate": false}, {"start": 1190.546, "end": 1191.187, "text": "Sali\u00f3 bien Dilan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9327402867217931, "is_candidate": false}, {"start": 1191.187, "end": 1192.167, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Dilan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.947235267255994, "is_candidate": false}, {"start": 1192.167, "end": 1193.308, "text": "Hay que mirar a c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9000371478081554, "is_candidate": false}, {"start": 1193.308, "end": 1195.489, "text": "Est\u00e1 bien adiestrado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8708218221946062, "is_candidate": false}, {"start": 1195.489, "end": 1196.069, "text": "\u00bfSabes qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9403274873318584, "is_candidate": false}, {"start": 1196.669, "end": 1201.111, "text": " est\u00e1 muy bien entrenado, porque fueron los adiestradores muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9658714867699064, "is_candidate": false}, {"start": 1201.111, "end": 1202.112, "text": "33 veces.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9530610286329918, "is_candidate": false}, {"start": 1202.112, "end": 1204.073, "text": "A asistir a Dylan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9260242085043432, "is_candidate": false}, {"start": 1204.073, "end": 1204.093, "text": "\u00bf33?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1204.093, "end": 1204.113, "text": "33.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1204.113, "end": 1210.196, "text": "33 veces a asistir a Dylan mientras los chicos no pod\u00edan ir a la escuela, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.026714640360129, "is_candidate": false}, {"start": 1210.196, "end": 1211.176, "text": "Otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9870267926151625, "is_candidate": false}, {"start": 1211.176, "end": 1214.458, "text": "Bueno, varias cosas que se pueden ver en esa foto son interesantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9349106890228099, "is_candidate": false}, {"start": 1214.458, "end": 1216.059, "text": "Creo que Eduardo Feynman lo destac\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9147128998904999, "is_candidate": false}, {"start": 1216.059, "end": 1221.802, "text": "Ah\u00ed al fondo, como dicen en C\u00f3rdoba, el champ\u00fa, el champ\u00fa y las champa\u00f1eras heladas para tomar el champ\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9607159257867968, "is_candidate": false}, {"start": 1221.802, "end": 1223.383, "text": "No se privan de nada los muchachos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9855892441014737, "is_candidate": false}, {"start": 1224.143, "end": 1225.484, "text": " Y lo \u00faltimo, y ahora s\u00ed te despejo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9648096145463592, "is_candidate": false}, {"start": 1225.484, "end": 1226.924, "text": "Y lo barbijo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8323150483272478, "is_candidate": false}, {"start": 1226.924, "end": 1228.805, "text": "Sin barbijo, sin distancia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.978109756014809, "is_candidate": false}, {"start": 1228.805, "end": 1236.969, "text": "Y lo m\u00e1s gracioso, o si quer\u00e9s tragic\u00f3mico, es la cobertura que hizo el d\u00eda del cumplea\u00f1os la agencia Oficial Telegram.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0199789175252663, "is_candidate": false}, {"start": 1236.969, "end": 1240.911, "text": "Despu\u00e9s hablan de fake news y que los medios hegem\u00f3nicos mienten.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0179024536200192, "is_candidate": false}, {"start": 1240.911, "end": 1241.891, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0840711552952724, "is_candidate": false}, {"start": 1241.891, "end": 1243.012, "text": "Es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9913067454569665, "is_candidate": false}, {"start": 1243.012, "end": 1245.393, "text": "El primer cumplea\u00f1os de la primera dama", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0584010501000953, "is_candidate": false}, {"start": 1246.053, "end": 1248.294, "text": " con barrijo y consumo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0975460161939685, "is_candidate": false}, {"start": 1248.294, "end": 1256.317, "text": "Pobre Fabiola lo va a tener... O sea, la agencia oficial de noticias, en realidad es la agencia del partido y del gobierno, no del Estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9641659186724225, "is_candidate": false}, {"start": 1256.317, "end": 1257.998, "text": "Pobre los trabajadores de Telam.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.811929886085995, "is_candidate": false}, {"start": 1257.998, "end": 1262.78, "text": "No, no, no le hago cargo a los trabajadores, le hago cargo a la que dirige Telam, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9186405454773854, "is_candidate": false}, {"start": 1262.78, "end": 1266.041, "text": "Destruyeron todo, todo destruyeron, todo, todo, chocaron todo.", "speaker": "SPEAKER_27", "cosine_dist": 0.8244822232426278, "is_candidate": false}, {"start": 1266.241, "end": 1269.924, "text": " Yoni, gracias por todo y hasta ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9784444701510832, "is_candidate": false}, {"start": 1269.924, "end": 1284.356, "text": "Yo quer\u00eda preguntar a Patricia y vamos a aprovechar para introducir a la charla tambi\u00e9n a nuestro otro invitado que desde muchos lugares tiene para opinar que es el doctor Adolfo Rubinstein, que es candidato en la ciudad de Buenos Aires por la lista de la UCR.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9830610329158075, "is_candidate": false}, {"start": 1284.356, "end": 1285.657, "text": "Buenas noches doctor, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9871853122099655, "is_candidate": false}, {"start": 1285.657, "end": 1286.138, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice usted?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0263692783915688, "is_candidate": false}, {"start": 1286.558, "end": 1286.998, "text": " Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9997817350916349, "is_candidate": false}, {"start": 1286.998, "end": 1288.639, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Alfredo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0422219538979818, "is_candidate": false}, {"start": 1288.639, "end": 1289.34, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0117306832133242, "is_candidate": false}, {"start": 1289.34, "end": 1292.721, "text": "Yo le quiero poner dos tuits.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0325540863475564, "is_candidate": false}, {"start": 1292.721, "end": 1300.966, "text": "Quiero poner dos tuits que hasta ahora creo yo que no se han conocido mucho, que son de personalidades que por distintos motivos tienen mucho impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0228213815057137, "is_candidate": false}, {"start": 1300.966, "end": 1304.008, "text": "El primero es de Juan Jos\u00e9 Campanella.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.00369594656569, "is_candidate": false}, {"start": 1304.008, "end": 1311.152, "text": "Juan Jos\u00e9 Campanella es uno de los tuiteros que tiene mayor cantidad de seguidores y ah\u00ed est\u00e1 diciendo, creo que en Casa Rosada", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9697231074628201, "is_candidate": false}, {"start": 1312.189, "end": 1315.532, "text": " Ya pueden estar tranquilos y despejar sus dudas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9703336428993616, "is_candidate": false}, {"start": 1315.532, "end": 1318.415, "text": "Se cagaron en todos, no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9835466552637345, "is_candidate": false}, {"start": 1318.415, "end": 1324.441, "text": "Lo peor es el desprecio que mostraron por aquellos a los que la cuarentena m\u00e1s larga del mundo les arruin\u00f3 la vida.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9292734158168569, "is_candidate": false}, {"start": 1324.441, "end": 1327.104, "text": "Eran gorilas, chetos y garcas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9454471076188451, "is_candidate": false}, {"start": 1327.104, "end": 1328.685, "text": "Ac\u00e1 los ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.966895959480753, "is_candidate": false}, {"start": 1328.685, "end": 1329.806, "text": "Digan chis.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9637414616060507, "is_candidate": false}, {"start": 1330.827, "end": 1343.41, "text": " dice Juan Campanella y en el que sigue, si ustedes ven arriba, dice malnacidos y publica la foto que descubri\u00f3 y present\u00f3 aqu\u00ed en la Naci\u00f3n M\u00e1s, Guadalupe V\u00e1squez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9224048310292756, "is_candidate": false}, {"start": 1343.41, "end": 1345.09, "text": "Fuerte lo que dice Campanella.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9047293424161779, "is_candidate": false}, {"start": 1345.09, "end": 1352.952, "text": "Le pregunto al doctor Rubinstein, \u00bfusted c\u00f3mo lo califica esto, doctor, desde el punto de vista m\u00e9dico y desde el punto de vista pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9919786827014601, "is_candidate": false}, {"start": 1352.952, "end": 1354.592, "text": "Es un cuadro de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9269157949730785, "is_candidate": false}, {"start": 1355.855, "end": 1364.399, "text": " Mira, yo ah\u00ed coincido con lo que reci\u00e9n dijo Pato Bullrich, esto m\u00e1s all\u00e1 de lo pol\u00edtico, del esc\u00e1ndalo pol\u00edtico que va a significar, es un problema \u00e9tico y moral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.024822146300271, "is_candidate": false}, {"start": 1364.399, "end": 1370.962, "text": "Y yo reci\u00e9n pensaba, es como que hay en este pa\u00eds dos tipos de vidas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9378470981171476, "is_candidate": false}, {"start": 1370.962, "end": 1377.225, "text": "45 millones de personas han sido atravesadas por la tragedia este \u00faltimo a\u00f1o y medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9820692633407186, "is_candidate": false}, {"start": 1377.225, "end": 1382.207, "text": "Est\u00e1n frustradas, enojadas, enorme desaz\u00f3n, miedo, preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0359704333747872, "is_candidate": false}, {"start": 1383.696, "end": 1393.86, "text": " las restricciones, la falta de calibraci\u00f3n de esas restricciones, el panorama de la pandemia ha atravesado absolutamente todo con much\u00edsimo dolor y sufrimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9797288466543879, "is_candidate": false}, {"start": 1393.86, "end": 1397.662, "text": "Y despu\u00e9s hay una vida VIP que tienen algunos que es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9144215463015396, "is_candidate": false}, {"start": 1398.748, "end": 1411.795, "text": " Como reci\u00e9n dec\u00edan, estamos hablando del vacunatorio VIP y el esc\u00e1ndalo que implic\u00f3 \u00e9tico y moral, y cuando el presidente dijo, bueno, al final esto es solo saltearse la cola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9412629441682856, "is_candidate": false}, {"start": 1411.795, "end": 1420.34, "text": "Tenemos tambi\u00e9n las fiestas VIP, las fiestas clandestinas VIP, en el momento en que todos ten\u00edamos que guardar aislamiento obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9627566634289149, "is_candidate": false}, {"start": 1421.28, "end": 1423.841, "text": " Tenemos los perros VIP.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9838819117316717, "is_candidate": false}, {"start": 1423.841, "end": 1425.161, "text": "Dylan es un perro VIP.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9256299769710343, "is_candidate": false}, {"start": 1425.161, "end": 1427.702, "text": "Ten\u00eda su entrenador, etc.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.936672202102921, "is_candidate": false}, {"start": 1427.702, "end": 1431.483, "text": "Ten\u00eda clases presenciales mientras las escuelas estaban cerradas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9539164292023515, "is_candidate": false}, {"start": 1431.483, "end": 1433.343, "text": "Tenemos la justicia VIP.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.905196401349808, "is_candidate": false}, {"start": 1433.343, "end": 1440.645, "text": "Entonces, ac\u00e1 yo creo que se ha generado una brecha, una grieta, entre lo que toda la sociedad est\u00e1 reclamando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8970997095286887, "is_candidate": false}, {"start": 1442.106, "end": 1458.018, "text": " Yo no s\u00e9 si llamarla casta, pero claramente es un grupo que vive en un universo paralelo, donde no se rinden cuentas, donde todo es opaco, y me parece que esto genera un enojo social que es terrible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9821301079319298, "is_candidate": false}, {"start": 1458.018, "end": 1463.662, "text": "Ahora Patricia, te quiero preguntar sobre el tuit de Campanilla, pero te voy a mostrar el otro tuit, que todav\u00eda creo que no se difundi\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9450463744204223, "is_candidate": false}, {"start": 1464.683, "end": 1468.006, "text": " que tiene otro valor que es el del doctor Pablo Lanusse.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9424372058963838, "is_candidate": false}, {"start": 1468.006, "end": 1470.669, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le adjudico valor a Pablo Lanusse?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9550571818447312, "is_candidate": false}, {"start": 1470.669, "end": 1478.496, "text": "Primero porque ha sido fiscal, es un hombre profundo, conocedor del derecho y adem\u00e1s es el abogado de Mauricio Macri en algunas causas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0350200049913822, "is_candidate": false}, {"start": 1478.496, "end": 1485.203, "text": "Te prohibieron velar y despedir seres queridos, estudiar, trabajar y volver al pa\u00eds, abrazar, festejar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9707342874378163, "is_candidate": false}, {"start": 1485.963, "end": 1494.672, "text": " deten\u00edan por violar la cuarentena y ellos se afanaron vacunas y ahora sabemos tambi\u00e9n que se re\u00edan de nuestro dolor, nuestra angustia y tristeza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9429470894549398, "is_candidate": false}, {"start": 1494.672, "end": 1495.734, "text": "Dan asco.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0332416922459187, "is_candidate": false}, {"start": 1495.734, "end": 1497.335, "text": "Y aqu\u00ed est\u00e1 lo que me interesa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0322813109576783, "is_candidate": false}, {"start": 1497.335, "end": 1501.019, "text": "Esto merece juicio pol\u00edtico, dice el doctor Pablo Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9602828116340514, "is_candidate": false}, {"start": 1501.019, "end": 1505.544, "text": "Bueno, de las dos cosas, Patricia, \u00bfqu\u00e9 rescatas de cada uno de los tuits?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9544310000481427, "is_candidate": false}, {"start": 1505.544, "end": 1507.346, "text": "Lo que coincidas o lo que no coincidas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0086530118477457, "is_candidate": false}, {"start": 1507.566, "end": 1509.366, "text": " No, no, coincido totalmente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.488531090587777, "is_candidate": true}, {"start": 1509.366, "end": 1523.17, "text": "Digamos, Campanella siempre es una expresi\u00f3n muy clara de lo que siente una parte enorme, en este caso creo que todos los argentinos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.2883243997062358, "is_candidate": true}, {"start": 1523.17, "end": 1526.15, "text": "Y lo dice con palabras claras, concretas, muy directo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.39584961742906677, "is_candidate": true}, {"start": 1529.331, "end": 1534.657, "text": " y plantea lo que todos los argentinos sentimos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.31912065098329956, "is_candidate": true}, {"start": 1534.657, "end": 1538.24, "text": "Lo de Pablo Lanusse, bueno, va a esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4291937122742917, "is_candidate": true}, {"start": 1538.24, "end": 1552.334, "text": "A que ac\u00e1 desde la perspectiva, digamos, ya jur\u00eddica, pol\u00edtica, \u00e9tica, caben sanciones penales y tambi\u00e9n el juicio pol\u00edtico, porque el juicio pol\u00edtico, y lo explica bien nuestra Constituci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3911960700583589, "is_candidate": true}, {"start": 1553.175, "end": 1557.099, "text": " va hacia la inhabilidad moral.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4211486545459796, "is_candidate": true}, {"start": 1557.099, "end": 1562.766, "text": "El juicio pol\u00edtico no reemplaza la justicia.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.41727902842808284, "is_candidate": true}, {"start": 1562.766, "end": 1565.57, "text": "La justicia es la que debe de investigar un delito.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.559695005282111, "is_candidate": false}, {"start": 1565.57, "end": 1567.933, "text": "Y la inhabilidad moral es un argumento para el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9901197576218803, "is_candidate": false}, {"start": 1568.073, "end": 1573.578, "text": " Y la inhabilidad moral es el argumento m\u00e1s fuerte que tiene el juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.44497466842201294, "is_candidate": true}, {"start": 1573.578, "end": 1594.336, "text": "Si est\u00e1s en condiciones o no de hacerte cargo del gobierno de un pa\u00eds, si vos que est\u00e1s, y \u00e9l mismo lo dice, yo que fui elegido para dictar la ley, cosa que no es as\u00ed porque \u00e9l no dicta la ley, pero se pone en ese lugar, luego miento, no la cumplo,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3124041466535785, "is_candidate": true}, {"start": 1595.217, "end": 1610.517, "text": " me vacuno antes, vacuno a mis funcionarios antes, hago la fiesta para mi se\u00f1ora, cuido a mi perro y les pido a los argentinos y les grito y los reto y les pongo y hago denegus", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4659938218330012, "is_candidate": true}, {"start": 1611.298, "end": 1616.044, "text": " violatorios de todo, porque esos DNUs eran violatorios en nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.48706406470787245, "is_candidate": true}, {"start": 1616.044, "end": 1621.531, "text": "No hay DNUs que puedan meterse en materia penal, no existen.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4839005657969657, "is_candidate": true}, {"start": 1621.531, "end": 1627.418, "text": "Nosotros, no sab\u00e9s si vos sab\u00e9s, Alfredo, que votamos en contra de todos estos DNUs.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3815562840991633, "is_candidate": true}, {"start": 1627.418, "end": 1630.082, "text": "Nosotros no habilitamos ninguno de estos DNUs.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.6343788569984627, "is_candidate": false}, {"start": 1630.655, "end": 1633.377, "text": " La gente, el ciudadano com\u00fan y los pol\u00edticos no lo tienen muy claro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9518056253579862, "is_candidate": false}, {"start": 1633.377, "end": 1634.077, "text": "No lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7147410788529942, "is_candidate": false}, {"start": 1634.077, "end": 1641.641, "text": "Nosotros no habilitamos ninguno por el principio de que esto pod\u00eda haberse discutido en el Parlamento y no ten\u00eda por qu\u00e9 haber un denuevo.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4589720188966714, "is_candidate": true}, {"start": 1641.641, "end": 1645.243, "text": "\u00c9l dijo, yo me hago cargo para decir, yo tengo el poder.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.41396872926363615, "is_candidate": true}, {"start": 1645.243, "end": 1645.964, "text": "Bueno, ahora...", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7397241458185908, "is_candidate": false}, {"start": 1646.624, "end": 1669.735, "text": " el hacerse cargo le va a costar y el haber traicionado, porque al principio la gente dijo, el presidente nos est\u00e1 diciendo esto por algo ser\u00e1, no conocemos lo que est\u00e1 pasando, cumplamos, le dio cierta confianza, le dio una carta blanca, le dio un papel en blanco y el presidente traicion\u00f3 total y absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3054163208355001, "is_candidate": true}, {"start": 1670.975, "end": 1683.739, "text": " Yo creo que vale el juicio pol\u00edtico, por supuesto que lo van a decir nuestros bloques, y vale tambi\u00e9n la sanci\u00f3n penal, y creo que agravada, por su condici\u00f3n de presidente.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.31246474466788, "is_candidate": true}, {"start": 1683.739, "end": 1693.862, "text": "Manuel Adorni, nuestro columnista, adem\u00e1s de desburrarnos en la parte econ\u00f3mica, fue uno de los que viraliz\u00f3, a mi criterio, no lo hizo \u00e9l, pero lo viraliz\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9782564997339573, "is_candidate": false}, {"start": 1694.422, "end": 1713.027, "text": " con mucha potencia y hoy es uno de los que m\u00e1s se ha visto uno de los m\u00e1s creativos memes es c\u00f3mico o yo dir\u00eda tragic\u00f3mico a la luz de tantos muertos que hemos tenido en la argentina pero me parece que define tambi\u00e9n otra actitud del kirchnerismo que es llevar siempre la responsabilidad y los culpables aparte", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0130405101957376, "is_candidate": false}, {"start": 1713.587, "end": 1717.35, "text": " Es una selfie donde est\u00e1 el propio presidente Macri, ah\u00ed la vemos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0246330661673784, "is_candidate": false}, {"start": 1717.35, "end": 1722.533, "text": "Ah, pero Macri, como que Macri estaba en la fiesta y sac\u00f3 la foto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9666150310868862, "is_candidate": false}, {"start": 1722.533, "end": 1724.955, "text": "Te pido, Manuel, que me des una opini\u00f3n sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9739244853985174, "is_candidate": false}, {"start": 1724.955, "end": 1726.236, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le elegiste?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0394577987272522, "is_candidate": false}, {"start": 1726.236, "end": 1727.457, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s vos de este tema?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1146430883952192, "is_candidate": false}, {"start": 1727.457, "end": 1729.178, "text": "Y ahora hablamos de econom\u00eda en un ratito.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0000953067621738, "is_candidate": false}, {"start": 1729.92, "end": 1733.302, "text": " Bueno, porque... Buenas noches, Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.974245147105891, "is_candidate": false}, {"start": 1733.302, "end": 1739.305, "text": "Mira, la verdad es que a m\u00ed todo me parece una gran, perdoname la expresi\u00f3n, una gran berretada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9284947274395907, "is_candidate": false}, {"start": 1739.305, "end": 1740.506, "text": "Me parece todo muy berreta.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 1.0649494968926754, "is_candidate": false}, {"start": 1740.506, "end": 1747.289, "text": "Me parece un gobierno berreta, con funcionarios berretas, con actitudes berretas y con decisiones berretas.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9008449255863286, "is_candidate": false}, {"start": 1747.289, "end": 1750.231, "text": "Eso es lo que me parece este gobierno y me parece que la foto lo representa muy bien.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8995466278476479, "is_candidate": false}, {"start": 1751.151, "end": 1757.233, "text": " Entiendo que esta vez no van a poder echar responsabilidades a terceros o patear la pelota fuera de la cancha, digo, la foto est\u00e1 clara.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8539997750527748, "is_candidate": false}, {"start": 1757.233, "end": 1760.355, "text": "Y me parece que est\u00e1n en un problema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9979656768696976, "is_candidate": false}, {"start": 1760.355, "end": 1766.357, "text": "Yo no soy quien para decir si esto amerito o no un juicio pol\u00edtico, si esto amerito o no cualquier otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.871788795797524, "is_candidate": false}, {"start": 1766.717, "end": 1783.599, "text": " S\u00ed lo que me parece que verdaderamente necesitamos, que no va a ocurrir, pero necesitamos que el presidente nos pida disculpas, porque nos han tomado el pelo, nos han faltado el respeto a toda la gente que ha perdido familiares y no los ha podido despedir, a toda la gente queriendo salir a trabajar se fundi\u00f3, perdi\u00f3 el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8820528646516645, "is_candidate": false}, {"start": 1784.48, "end": 1792.425, "text": " a toda la gente que vio a sus abuelos como les robaban las vacunas y tambi\u00e9n a toda la gente que vio a sus padres perder el trabajo, la empresa o el emprendimiento de toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8576573896763947, "is_candidate": false}, {"start": 1792.425, "end": 1806.713, "text": "Y adem\u00e1s es una falta de respeto para todos los que se quedaron sin clases, para todos los que no se pudieron educar y para todos los que en este tiempo tuvieron que tomar la decisi\u00f3n de irse del pa\u00eds por la falta de oportunidades y por haber sido estafados por este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8994092710572674, "is_candidate": false}, {"start": 1806.713, "end": 1808.895, "text": "As\u00ed que la verdad es que me parece que la foto, ojal\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.947971337281735, "is_candidate": false}, {"start": 1809.655, "end": 1820.107, "text": " que no termine ac\u00e1, que no termine en esta noche, que no termine en esos tuits y que podamos avanzar en tener en alg\u00fan momento una Argentina un poquito m\u00e1s normal y que nos respeten un poco m\u00e1s a todos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9159348644046652, "is_candidate": false}, {"start": 1820.737, "end": 1849.048, "text": " Doctor Adolfo Ruiste, ustedes tratan de representar en la lista radical en la Ciudad de Buenos Aires esa indignaci\u00f3n ciudadana, eso que algunos como Fern\u00e1ndez D\u00edaz bautiz\u00f3 el movimiento republicano popular, esa protesta callejera que ahora parece que est\u00e1 un poco calma, aunque el lunes est\u00e1 la marcha de las piedras, que es una idea realmente impactante de poner piedras en la Plaza de Mayo, frente a Olivos o en distintas municipalidades con los nombres de los 108 mil", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.987728215205384, "is_candidate": false}, {"start": 1850.608, "end": 1852.889, "text": " y pico de personas que han fallecido.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9962220427137312, "is_candidate": false}, {"start": 1852.889, "end": 1854.55, "text": "\u00bfUstedes tratan de representar eso?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0165075690636745, "is_candidate": false}, {"start": 1854.55, "end": 1860.373, "text": "\u00bfCreen que la sociedad esto lo va a llevar adelante desde el punto de vista electoral o no?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.025892666613577, "is_candidate": false}, {"start": 1860.373, "end": 1863.494, "text": "\u00bfLo van a usar como moto castigo esta vez a la elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9623679816178558, "is_candidate": false}, {"start": 1863.494, "end": 1864.554, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9367758797455901, "is_candidate": false}, {"start": 1864.554, "end": 1865.815, "text": "Hay mucho enojo social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9906882484761464, "is_candidate": false}, {"start": 1865.815, "end": 1872.498, "text": "Estos esc\u00e1ndalos son disparadores de una sensaci\u00f3n de frustraci\u00f3n, de desaz\u00f3n, de bronca, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9770677299956673, "is_candidate": false}, {"start": 1872.878, "end": 1883.561, "text": " La verdad que uno ve, yo tengo hijos j\u00f3venes, y lo que estoy viendo es esa frustraci\u00f3n, esas ganas de irse, y uno dice, no, no se pueden ir, tenemos que tener un pa\u00eds que ofrezca oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0447483492912721, "is_candidate": false}, {"start": 1883.561, "end": 1901.005, "text": "Y lo que queremos en nuestra lista, que es dentro del espacio de Juntos por el Cambio, y claramente alineada con los principios y valores de la coalici\u00f3n de Juntos por el Cambio, queremos ampliar, queremos sumar un espacio de representaci\u00f3n que de alguna manera implique", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012859694564352, "is_candidate": false}, {"start": 1901.963, "end": 1920.48, "text": " m\u00e1s libertad, m\u00e1s libertad, pero tambi\u00e9n m\u00e1s igualdad en el camino hacia una agenda de transformaci\u00f3n donde, por ejemplo, la salud, la educaci\u00f3n, la ciencia y tecnolog\u00eda, el trabajo, est\u00e9n priorizados y claramente sean un poco el rumbo que queremos tomar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9807687389782624, "is_candidate": false}, {"start": 1920.48, "end": 1921.18, "text": "Y esto lo digo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0085346954832521, "is_candidate": false}, {"start": 1921.941, "end": 1939.198, "text": " Porque bueno, en el caso m\u00edo, yo soy sanitarista, digamos, estado, estuvimos siempre, siempre estuvimos en la calle, en los medios, en donde pod\u00edamos, marcando la cancha tambi\u00e9n, cuestionando algunas cosas del gobierno, apoyando a otras, pero pidiendo mesura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0365557895339776, "is_candidate": false}, {"start": 1939.638, "end": 1949.781, "text": " Por ejemplo, con las restricciones en la calibraci\u00f3n de la cuarentena y pensando qu\u00e9 es lo que va a pasar, por ejemplo, en salud cuando se escorra el velo de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9627282429466734, "is_candidate": false}, {"start": 1949.781, "end": 1955.683, "text": "Porque si la pandemia ha hecho algo, es desnudar las enormes limitaciones y problemas del sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0639143772111854, "is_candidate": false}, {"start": 1955.683, "end": 1956.523, "text": "Lo mismo en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8876769161998284, "is_candidate": false}, {"start": 1957.223, "end": 1971.632, "text": " En educaci\u00f3n, digamos, la tragedia educativa tiene mucho que ver no solamente con la cuesti\u00f3n de la presencialidad, que ha sido terrible la falta de presencialidad, sino tambi\u00e9n con la falta de oportunidades en un mercado que no puede conectar educaci\u00f3n con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965312504150519, "is_candidate": false}, {"start": 1971.632, "end": 1978.897, "text": "Veamos lo que pas\u00f3 la semana pasada en Toyota, que no pudieron contratar 200 operarios calificados con el secundario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9970346609865318, "is_candidate": false}, {"start": 1978.897, "end": 1984.12, "text": "En ese caso, yo encabezo la lista como sanitarista, quien me secunda es M\u00f3nica Marquina,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.067584821866851, "is_candidate": false}, {"start": 1984.58, "end": 2003.92, "text": " es una educadora, es una prestigiosa educadora que adem\u00e1s ha militado por la apertura de las escuelas, ha generado digamos articulaci\u00f3n con las universidades, con el Congreso, con la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical y creemos que nosotros queremos por un lado recuperar ese fervor que tuvo el alfonsinismo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.979433872590326, "is_candidate": false}, {"start": 2004.521, "end": 2005.842, "text": " pero con una visi\u00f3n de futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671732862985806, "is_candidate": false}, {"start": 2005.842, "end": 2012.285, "text": "Como dec\u00eda por ah\u00ed Facundo Manes, si la Argentina tiene un problema es sumiop\u00eda de futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9988210132038461, "is_candidate": false}, {"start": 2012.285, "end": 2029.095, "text": "Queremos una agenda de transformaci\u00f3n que pase tambi\u00e9n por las preocupaciones que hoy tiene la sociedad, que m\u00e1s all\u00e1 de la econom\u00eda, obviamente, del empleo, del trabajo, tienen que ver con la salud y la educaci\u00f3n, que nunca en la historia moderna estuvieron tan arriba en la agenda social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9862728747183881, "is_candidate": false}, {"start": 2029.475, "end": 2037.38, "text": " Hoy tambi\u00e9n ocurri\u00f3 un hecho pol\u00edtico muy importante, Patricia, yo lo estuve siguiendo muy de cerca, tengo todo absolutamente registrado, anotado como un cronista.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0086006793792102, "is_candidate": false}, {"start": 2037.38, "end": 2044.624, "text": "Vi los discursos de Mart\u00edn Insaurral, de Ndonome Zamora, de Axel Kicillof y de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9975560096723983, "is_candidate": false}, {"start": 2044.624, "end": 2054.71, "text": "Esto te lo quiero preguntar a vos y tambi\u00e9n a Manuel Adorni, porque Cristina b\u00e1sicamente atac\u00f3 a los medios de comunicaci\u00f3n social, fuerte contra los medios, con nombre y apellido,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9398621697916456, "is_candidate": false}, {"start": 2055.45, "end": 2063.376, "text": " Y adem\u00e1s de eso, dijo que toda la deuda, toda la deuda que Argentina tiene hoy, fue generada por el gobierno de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0291286333495173, "is_candidate": false}, {"start": 2063.376, "end": 2074.224, "text": "Y mostr\u00f3 unas placas, mostr\u00f3 unos cartones que ya ten\u00eda, con unos cuadros, diciendo que la deuda no ten\u00eda nada que ver con el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9617064024092283, "is_candidate": false}, {"start": 2074.224, "end": 2081.709, "text": "Si usted no me cree semejante barbaridad, esc\u00fachele a Cristina e inmediatamente le voy a pedirle opini\u00f3n a Patricia Burrich y a Manuel Adorni.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9932530651155452, "is_candidate": false}, {"start": 2081.709, "end": 2083.63, "text": "F\u00edjese.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9881211196467138, "is_candidate": false}, {"start": 2083.63, "end": 2084.311, "text": "Como vemos,", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.8919368915083785, "is_candidate": false}, {"start": 2085.688, "end": 2089.73, "text": " el endeudamiento y la crisis del frente de todos no tuvo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7449082955065764, "is_candidate": false}, {"start": 2089.73, "end": 2111.119, "text": "Es m\u00e1s, creo que el haber ganado las elecciones es parte de ese fracaso y de ese endeudamiento que la gente percibi\u00f3 como un gran fracaso luego de aquel gran triunfo de N\u00e9stor Kirchner en el a\u00f1o 2005, cuando desendeuda por primera vez despu\u00e9s de d\u00e9cadas al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.7236594038737023, "is_candidate": false}, {"start": 2113.699, "end": 2120.242, "text": " Bueno, est\u00e1 bastante claro lo que plantea la vicepresidenta de la Naci\u00f3n respecto a que no tiene nada que ver con la deuda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9488429380350416, "is_candidate": false}, {"start": 2120.242, "end": 2125.865, "text": "Le pregunto, Patricia, \u00bfpor qu\u00e9 Cristina dice esto que es algo tan evidente que no es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9841496569318197, "is_candidate": false}, {"start": 2126.811, "end": 2149.325, "text": " Bueno, porque, a ver, yo creo que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, vicepresidenta de la Naci\u00f3n, no una pol\u00edtica alejada del gobierno, como si no tuviera nada que ver con el gobierno, no puede hablar de los casi ya dos a\u00f1os del gobierno al que pertenece.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.27606506586069424, "is_candidate": true}, {"start": 2151.065, "end": 2167.31, "text": " porque el gobierno al que pertenece realmente lo que ha generado es algo muy tr\u00e1gico en la Argentina, que es la peor desilusi\u00f3n que tiene la Argentina en cuanto a la posibilidad de ser un pa\u00eds que tenga futuro.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3177667839879731, "is_candidate": true}, {"start": 2167.31, "end": 2178.154, "text": "Lo que hoy siente la gente es que este gobierno es un gobierno que nos quiere llevar a la m\u00e1xima pobreza, que no quiere m\u00e1s el sue\u00f1o argentino del pa\u00eds de clase media.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3613617441634278, "is_candidate": true}, {"start": 2178.694, "end": 2181.976, "text": " que nos quiere empobrecer, que nos quiere deseducar.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.42281109543944606, "is_candidate": true}, {"start": 2181.976, "end": 2187.14, "text": "Hoy se cumplen 200 a\u00f1os de la Universidad de Buenos Aires y la universidad sigue cerrada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.35229350514427504, "is_candidate": true}, {"start": 2187.14, "end": 2189.301, "text": "Las universidades en la Argentina siguen cerradas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.48090024941500775, "is_candidate": true}, {"start": 2189.301, "end": 2195.685, "text": "Y yo pregunto, \u00bflas escuelas est\u00e1n abiertas porque los pap\u00e1s y las mam\u00e1s lucharon por las escuelas?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3520775419451503, "is_candidate": true}, {"start": 2195.685, "end": 2206.032, "text": "Los profesores universitarios, los rectores de la universidad, los centros de estudiantes que est\u00e1n en manos muchos de sectores que no son de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3563154402439751, "is_candidate": true}, {"start": 2206.632, "end": 2208.274, "text": " no abren la universidad.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5248310885223186, "is_candidate": false}, {"start": 2208.274, "end": 2213.459, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el sentimiento profundo que tiene el argentino?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4455689211469418, "is_candidate": true}, {"start": 2213.459, "end": 2223.59, "text": "Que sue\u00f1a con ser un pa\u00eds de clase media, que tiene esa idea, que nos quieren llevar a la pobreza total.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4533782002858866, "is_candidate": true}, {"start": 2223.59, "end": 2227.794, "text": "Vengo de Salta, estuve en Metane, estuve en Tartagal,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.42531217822231737, "is_candidate": true}, {"start": 2228.475, "end": 2234.72, "text": " Tartagal es una ciudad destruida, que no tiene ninguna expectativa, ninguna esperanza.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.44222795692228933, "is_candidate": true}, {"start": 2234.72, "end": 2237.322, "text": "El norte argentino destruido.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4311053841094472, "is_candidate": true}, {"start": 2237.322, "end": 2257.797, "text": "Entonces, en vez de explicar lo que hicieron estos dos a\u00f1os, lo que quieren es tratar de sintetizar en cuatro a\u00f1os los a\u00f1os de historia que el kirchnerismo, y adem\u00e1s tambi\u00e9n el peronismo, pero el kirchnerismo especialmente, ha empobrecido a la Argentina, la ha destruido, le ha sacado el sue\u00f1o argentino.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4398937199576768, "is_candidate": true}, {"start": 2259.478, "end": 2262.841, "text": " Lo que dir\u00eda Martin Luther King, yo tengo un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5202000738531624, "is_candidate": false}, {"start": 2262.841, "end": 2264.322, "text": "Bueno, \u00bfcu\u00e1l es el sue\u00f1o argentino?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.580744058581916, "is_candidate": false}, {"start": 2264.322, "end": 2270.668, "text": "El sue\u00f1o de ser un pa\u00eds de clase media, de que tus hijos estudien y de que tus hijos sean mejor que vos.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4713190901358053, "is_candidate": true}, {"start": 2270.668, "end": 2275.032, "text": "Es lo que todos nosotros queremos, que nuestros hijos sean mejores que nosotros, tengan m\u00e1s oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5151548773420879, "is_candidate": false}, {"start": 2275.612, "end": 2278.773, "text": " El c\u00edrculo que ellos han construido es el contrario.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5610281603817077, "is_candidate": false}, {"start": 2278.773, "end": 2284.335, "text": "Los abuelos llegaron en barco o los bisabuelos llegaron en barco y los nietos est\u00e1n yendo en avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4762292234793324, "is_candidate": true}, {"start": 2284.335, "end": 2287.797, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 tenemos que... qu\u00e9 est\u00e1 pasando hoy?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5946931362271575, "is_candidate": false}, {"start": 2287.797, "end": 2294.439, "text": "Que de nuevo empiezan a mirar a Juntos por el Cambio como la posibilidad de abrir ese sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5502101373546788, "is_candidate": false}, {"start": 2294.439, "end": 2300.542, "text": "Ese sue\u00f1o est\u00e1 en la libertad, est\u00e1 en la posibilidad de generar progreso.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4852930434626789, "is_candidate": true}, {"start": 2300.542, "end": 2300.882, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7014952008650893, "is_candidate": false}, {"start": 2301.742, "end": 2313.046, "text": " Ellos atacan a todo aquel que hable de la libertad de la rep\u00fablica, del progreso y del sue\u00f1o del pa\u00eds de clase media, que es tener trabajo, que las empresas puedan trabajar, que no las aprieten.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.48236945466528547, "is_candidate": true}, {"start": 2313.046, "end": 2316.967, "text": "Victoria Tolosa, hace dos d\u00edas dijo otro impuesto m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.6627576372668098, "is_candidate": false}, {"start": 2318.107, "end": 2318.948, "text": " A ver, \u00bfqu\u00e9 quieren?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8639178074723552, "is_candidate": false}, {"start": 2318.948, "end": 2320.449, "text": "\u00bfSeguir echando empresas?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.6917284535468806, "is_candidate": false}, {"start": 2320.449, "end": 2321.929, "text": "\u00bfSeguir echando trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5832843815363322, "is_candidate": false}, {"start": 2321.929, "end": 2327.153, "text": "\u00bfDejar un pa\u00eds donde solamente haya un rey, un estado y s\u00fabditos?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.6077941265367321, "is_candidate": false}, {"start": 2327.153, "end": 2328.153, "text": "\u00bfEso es lo que quieren?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.7088800426963072, "is_candidate": false}, {"start": 2328.153, "end": 2328.553, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9811413439317688, "is_candidate": false}, {"start": 2328.553, "end": 2331.455, "text": "Bueno, entonces, \u00bfFernandez de Kirchner qu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5666325431580954, "is_candidate": false}, {"start": 2331.455, "end": 2337.339, "text": "Se dedica a decir, la Argentina, que tiene m\u00e1s de 200 a\u00f1os de vida, tiene cuatro nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5275832025525848, "is_candidate": false}, {"start": 2337.919, "end": 2345.986, "text": " que son los del gobierno de Macri, como si ellos no hubieran endeudado el pa\u00eds, como si no lo hubieran destruido, como si no se hubieran peleado con el campo, con la prensa.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4730895671404626, "is_candidate": true}, {"start": 2345.986, "end": 2349.77, "text": "Entonces, ac\u00e1 hay dos ideas de pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5371218699814533, "is_candidate": false}, {"start": 2349.77, "end": 2355.175, "text": "La idea de pa\u00eds del empobrecimiento, que es Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.48928465408693, "is_candidate": true}, {"start": 2355.175, "end": 2357.397, "text": "En Santa Cruz todo es empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5812301689075032, "is_candidate": false}, {"start": 2357.397, "end": 2362.061, "text": "O Formosa o la idea de Juntos por el Cambio que es pa\u00eds de clase media.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5604192993707, "is_candidate": false}, {"start": 2362.061, "end": 2362.902, "text": "Eso somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.5340171028885259, "is_candidate": false}, {"start": 2364.111, "end": 2371.038, "text": " A prop\u00f3sito, ahora voy con Manuel Adorno y el tema de qui\u00e9n es la deuda externa y tambi\u00e9n de otras cuestiones como la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0473149371365753, "is_candidate": false}, {"start": 2371.038, "end": 2379.367, "text": "Hay varios temitas que quiero hablar con Manuel, pero me hizo acordar cuando habl\u00f3 de Tartagal, en muchos lugares de la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0421196519516247, "is_candidate": false}, {"start": 2379.947, "end": 2393.573, "text": " se han quitado los aviones que combat\u00edan a los narcotraficantes, se han sacado las lanchas que persegu\u00edan a los narcotraficantes, no funcionan los radares que eran \u00fatiles para perseguir al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9820381081032737, "is_candidate": false}, {"start": 2393.573, "end": 2394.014, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8730538422934784, "is_candidate": false}, {"start": 2394.014, "end": 2395.774, "text": "Hay una complicidad de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9387006393571911, "is_candidate": false}, {"start": 2395.774, "end": 2403.198, "text": "No puedo creer que un gobierno, puede ser un funcionario, dos funcionarios, tres que sean corruptos y que cobren de los narcotraficantes, pero que", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.947747665936, "is_candidate": false}, {"start": 2403.758, "end": 2411.986, "text": " estructuralmente el gobierno deje de controlar las v\u00edas de ingreso de la droga, me parece incomprensible, alucinante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9478023529955795, "is_candidate": false}, {"start": 2411.986, "end": 2421.495, "text": "El pueblo argentino hizo una inversi\u00f3n enorme, enorme, en el sistema inteligente de fronteros m\u00e1s importante de Am\u00e9rica, no s\u00f3lo de Am\u00e9rica Latina, de Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3113771860919432, "is_candidate": true}, {"start": 2423.407, "end": 2431.331, "text": " Nosotros lo instalamos, comenzamos a instalarlo con ayuda del INVAP, porque era muy compleja la ingenier\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3711189307902317, "is_candidate": true}, {"start": 2431.331, "end": 2438.214, "text": "Vinieron, digamos, israel\u00edes durante todo el tiempo, porque compramos el sistema en Israel.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.34519640857704625, "is_candidate": true}, {"start": 2438.214, "end": 2445.478, "text": "Todos nos dijeron que era el mejor sistema del mundo, digamos, las fronteras m\u00e1s protegidas, que esas son las de Israel.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.37002269959054, "is_candidate": true}, {"start": 2446.738, "end": 2470.715, "text": " Ese sistema le cost\u00f3 al pueblo argentino un buen dinero y un esfuerzo econ\u00f3mico, pero ten\u00eda un objetivo claro, que era controlar las fronteras, y eso estaba apoyado por la fuerza a\u00e9rea con aviones, Pucar\u00e1, que estaban en Tartagal, y radares del INVAP, que fueron muchos de ellos puestos durante el gobierno de Kirchner, antes.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3295889061413765, "is_candidate": true}, {"start": 2470.715, "end": 2474.138, "text": "Nosotros pusimos algunos de los radares y otros hab\u00edan sido puestos antes.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3487543082785376, "is_candidate": true}, {"start": 2475.318, "end": 2493.126, "text": " Eso primero se llam\u00f3 Escudo Norte, luego nosotros empezamos a conectar todo esto, el otro d\u00eda fui a Tartagal, el radar apagado, los aviones no est\u00e1n m\u00e1s y todo el sistema que nosotros compramos para proteger nuestras fronteras, desarmado.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.36073130147748367, "is_candidate": true}, {"start": 2493.126, "end": 2500.489, "text": "Las lanchas m\u00e1s inteligentes del mundo, las lanchas modelo que compramos, le sacaron las armas,", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3708523278493988, "is_candidate": true}, {"start": 2501.149, "end": 2515.459, "text": " Porque, a ver, hay que estar en la frontera y que te tiren de Paraguay, como me pas\u00f3 a m\u00ed, que nos tiraban de Paraguay, de enfrente de la costa, no los paraguayos, sino los narcos, y dejarte desarmado.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.28735531511360335, "is_candidate": true}, {"start": 2515.459, "end": 2521.003, "text": "Le sacaron las armas, las llevaron para Rosario y las est\u00e1n usando, no s\u00e9, casi como lanchitas.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4320520931401094, "is_candidate": true}, {"start": 2522.723, "end": 2526.925, "text": " una inversi\u00f3n enorme, total y absolutamente desarmada.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4069304402603694, "is_candidate": true}, {"start": 2526.925, "end": 2533.487, "text": "No est\u00e1n cuidando la frontera y se ve que no les preocupa la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.4447060342488015, "is_candidate": true}, {"start": 2533.487, "end": 2535.708, "text": "Es incre\u00edble, es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9741780834708568, "is_candidate": false}, {"start": 2535.708, "end": 2548.133, "text": "Estaba pensando, hay una frase que me acompa\u00f1a, que es del Talmud, una frase del Talmud, como trato de resumir todo lo que est\u00e1 pasando en el programa, ahora vamos con Manuel, el tema de la deuda externa y la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.944096403268216, "is_candidate": false}, {"start": 2548.133, "end": 2548.773, "text": "La frase dice", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9798176236803817, "is_candidate": false}, {"start": 2549.877, "end": 2555.095, "text": " Quien es piadoso con los crueles, termina siendo cruel con los piadosos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.884973850588359, "is_candidate": false}, {"start": 2556.298, "end": 2564.305, "text": " Tratamos, desde el periodismo, de no ser piadosos con los crueles, porque no queremos ser crueles con los piadosos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.904076791200833, "is_candidate": false}, {"start": 2564.305, "end": 2566.587, "text": "Manuel, \u00bfde qui\u00e9n es la deuda externa?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9242504706144765, "is_candidate": false}, {"start": 2566.587, "end": 2567.368, "text": "Primera pregunta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0284762799384979, "is_candidate": false}, {"start": 2567.368, "end": 2570.971, "text": "Y la segunda, si me pod\u00e9s contestar, \u00bfqu\u00e9 pasa con el tema inflacionario?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9700074250923271, "is_candidate": false}, {"start": 2570.971, "end": 2581.46, "text": "Alfredo, bueno, en primer lugar, el tema de la deuda, con el kirchnerismo pasa algo bastante particular, que es que uno tiene que explicar una y otra vez las cuestiones obvias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9003324099386381, "is_candidate": false}, {"start": 2581.46, "end": 2583.482, "text": "Lo cual genera, por s\u00ed, bastante frustraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8828307625764384, "is_candidate": false}, {"start": 2585.283, "end": 2596.847, "text": " El gobierno de N\u00e9stor Kirchner comenz\u00f3 con, hago n\u00fameros redondos, por supuesto, por cuestiones televisivas, en 145 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8469190941648176, "is_candidate": false}, {"start": 2596.847, "end": 2603.03, "text": "Cristina Kirchner se retir\u00f3 en el 2015 con 240 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.898807527413285, "is_candidate": false}, {"start": 2603.03, "end": 2607.912, "text": "Incluso el propio Kicillof, cuando le preguntaron con cu\u00e1nta deuda hab\u00eda dejado el pa\u00eds Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner,", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8609951238072466, "is_candidate": false}, {"start": 2608.452, "end": 2612.975, "text": " Hab\u00eda dado un n\u00famero ro\u00f1o, como nos tiene acostumbrados qu\u00edsilos, pero hab\u00eda dicho 200.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8244201170429862, "is_candidate": false}, {"start": 2612.975, "end": 2615.477, "text": "Bueno, Cristina nos dej\u00f3 con 240.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9344088033237372, "is_candidate": false}, {"start": 2615.477, "end": 2618.919, "text": "Macri la increment\u00f3 en 73.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8842597956703643, "is_candidate": false}, {"start": 2618.919, "end": 2623.702, "text": "Pero lo m\u00e1s interesante son los datos de color, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.890150855413224, "is_candidate": false}, {"start": 2623.702, "end": 2630.707, "text": "Primero, el actual gobierno, Alberto Fern\u00e1ndez con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, vicepresidenta, nos endeud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.893647519357594, "is_candidate": false}, {"start": 2631.567, "end": 2648.238, "text": " endeuda en t\u00edtulos p\u00fablicos en 30.200 millones de d\u00f3lares, pero en deudas de las famosas LELICS con las que a Alberto Fern\u00e1ndez le iba a aumentar la jubilaci\u00f3n a los jubilados, hecho que nunca ocurri\u00f3, hay otros 20.000 millones de d\u00f3lares adicionales.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8709186956183762, "is_candidate": false}, {"start": 2648.238, "end": 2652.862, "text": "O sea, Alberto Fern\u00e1ndez endeud\u00f3 a los argentinos en 50.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8493390233025089, "is_candidate": false}, {"start": 2652.862, "end": 2653.802, "text": "En dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9560618536855767, "is_candidate": false}, {"start": 2653.802, "end": 2656.264, "text": "Pero en un poquito menos de dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9223513777004663, "is_candidate": false}, {"start": 2656.264, "end": 2658.866, "text": "Pero para que lo entendamos, nos endeud\u00f3 en", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9203024540776445, "is_candidate": false}, {"start": 2659.546, "end": 2666.11, "text": " en, escuchate esto, en 83 millones de d\u00f3lares por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8894640759808163, "is_candidate": false}, {"start": 2666.11, "end": 2671.074, "text": "En 3 millones y medio de d\u00f3lares por hora es lo que nos endeud\u00f3 el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9698726457959264, "is_candidate": false}, {"start": 2671.074, "end": 2680.9, "text": "As\u00ed que me parece una tomada de pelo que nos sigan diciendo que el \u00fanico gobierno que endeud\u00f3 a la Argentina fue Mauricio Macri, que por supuesto nos endeud\u00f3, pero hay que entender tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9078783503659845, "is_candidate": false}, {"start": 2681.58, "end": 2688.845, "text": " que la deuda que reestructur\u00f3 el Ministro Guzm\u00e1n el a\u00f1o pasado, parte de esa deuda es la que el kirchnerismo ya hab\u00eda reestructurado en el 2005 y el 2010.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.894196133206483, "is_candidate": false}, {"start": 2688.845, "end": 2694.749, "text": "O sea que los estafaron, en tal caso a los acreedores, dos veces ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8921786999150645, "is_candidate": false}, {"start": 2694.749, "end": 2701.273, "text": "As\u00ed que hablar de la deuda que solo fue deuda de Macri, la verdad que es una falta de respeto cuando la historia de la deuda externa argentina viene", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8892755532661798, "is_candidate": false}, {"start": 2703.134, "end": 2704.616, "text": " desde 1824.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8520552797647666, "is_candidate": false}, {"start": 2704.616, "end": 2719.115, "text": "As\u00ed que la verdad que culpar a Macri de todos los males podr\u00e1 tener la culpa en algunos, pero la verdad que en el de la deuda no es algo para chacarle a Mauricio Macri, que si bien, te repito, endeud\u00f3 al pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.899678310103508, "is_candidate": false}, {"start": 2720.175, "end": 2723.938, "text": " 3 de cada 4 d\u00f3lares en los que se endeud\u00f3 Macri fue para pagar deuda anterior.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9178790731587052, "is_candidate": false}, {"start": 2723.938, "end": 2737.126, "text": "As\u00ed que hasta que no entendamos que los gobiernos populistas que gastan m\u00e1s de lo que tienen son los que se endeudan, porque ac\u00e1 hay que decir eso, la deuda es hijo o hija del d\u00e9ficit fiscal, es de que los estados gastan m\u00e1s dinero del que tienen.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8550611643948112, "is_candidate": false}, {"start": 2737.126, "end": 2745.771, "text": "As\u00ed que no hable m\u00e1s de deuda, se\u00f1ora Vicepresidenta, porque no conoce el tema, porque no conoce los n\u00fameros o porque se los pasan mal y porque la verdad es que", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9388144947595697, "is_candidate": false}, {"start": 2746.451, "end": 2764.997, "text": " Los datos que te estoy dando, Alfredo, y con esto te cierro el tema deuda, quiero contarte que los saqu\u00e9 del propio Ministerio de Hacienda, del propio Ministerio de Econom\u00eda, as\u00ed que la propia Presidenta puede abrir la computadora esa que le gusta tanto a ella de conectar igualdad, meterse en la p\u00e1gina del Ministerio de Econom\u00eda y va a encontrar todos los datos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9508029240238443, "is_candidate": false}, {"start": 2765.457, "end": 2775.759, "text": " Inflaci\u00f3n, bueno, tema... Lo dejamos para despu\u00e9s, porque no quiero irme tarde a la tanda, pero por supuesto que vamos a ir a preguntarte lo de la inflaci\u00f3n en un ratito despu\u00e9s de esta brev\u00edsima pausa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0034505148001513, "is_candidate": false}, {"start": 2775.759, "end": 2780.28, "text": "Seguimos con el doctor Rubenstein, con Manuel Adorni y, por supuesto, con Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9523389421740713, "is_candidate": false}, {"start": 2780.28, "end": 2788.182, "text": "Enseguidita nom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0021336453785612, "is_candidate": false}, {"start": 2788.182, "end": 2790.863, "text": "A la hora de renovar el Parque Automotor, piense.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.910971821138201, "is_candidate": false}, {"start": 2792.782, "end": 2794.363, "text": " Piense solo en el especialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8550732139413693, "is_candidate": false}, {"start": 2794.363, "end": 2796.745, "text": "Natural Mercado, subastas online.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9088076361712089, "is_candidate": false}, {"start": 2796.745, "end": 2800.588, "text": "Superamos cualquier oferta de narajas antiguas, modernas y brillantes de todo tipo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9654666672697115, "is_candidate": false}, {"start": 2800.588, "end": 2803.67, "text": "A la hora de vender, consulte con los que saben.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9681830886068148, "is_candidate": false}, {"start": 2803.67, "end": 2806.172, "text": "Experiencia, confianza, trayectoria y seguridad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9981355932422266, "is_candidate": false}, {"start": 2806.172, "end": 2808.034, "text": "Jorge Schmock.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.971572839878827, "is_candidate": false}, {"start": 2808.034, "end": 2812.897, "text": "El valor de tratar con un experto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9632345016781617, "is_candidate": false}, {"start": 2812.897, "end": 2813.958, "text": "Banco Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.994741613630802, "is_candidate": false}, {"start": 2813.958, "end": 2814.919, "text": "Te quiere ver crecer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9966618874842416, "is_candidate": false}, {"start": 2823.398, "end": 2825.98, "text": " C\u00f3rdoba te ama a vos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.993610971385299, "is_candidate": false}, {"start": 2825.98, "end": 2828.001, "text": "Agencia C\u00f3rdoba Turismo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8703234841523722, "is_candidate": false}, {"start": 2828.001, "end": 2829.682, "text": "Gobierno de la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8790994689165387, "is_candidate": false}, {"start": 2886.376, "end": 2896.2, "text": " Ser parte de este suelo, recorrerlo desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os, creciendo, adapt\u00e1ndonos, transformando clientes en relaciones perdurables.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0015395291827025, "is_candidate": false}, {"start": 2896.2, "end": 2902.742, "text": "Sumate a la experiencia de ser parte.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0408512128660856, "is_candidate": false}, {"start": 2902.742, "end": 2908.524, "text": "Voy aprovechando la calidad, validad y oferta que hay en Coto, hice cebolla saltada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.888740739922248, "is_candidate": false}, {"start": 2908.524, "end": 2910.145, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.097948002342022, "is_candidate": false}, {"start": 2910.145, "end": 2911.765, "text": "\u00a1C\u00f3mo saltan estas cebollas!", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9069640244570258, "is_candidate": false}, {"start": 2911.765, "end": 2912.686, "text": "\u00a1Parecen mochoclos!", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8992696859809991, "is_candidate": false}, {"start": 2912.686, "end": 2913.506, "text": "\u00a1V\u00e1monos, cutora!", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0144254610979186, "is_candidate": false}, {"start": 2916.455, "end": 2924.658, "text": " Hasta el lunes en Coto, ten\u00e9s 3x2 en glasear botella por 2 litros, jabones de tocador y en marcas seleccionadas de jugos en polvo y cervezas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9323924831437842, "is_candidate": false}, {"start": 2924.658, "end": 2928.519, "text": "40% de descuento en la segunda y un 30% m\u00e1s exclusivo de nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9170688770647588, "is_candidate": false}, {"start": 2928.519, "end": 2933.681, "text": "Llevando 2 iguales en Lay's, Pantene, La Bavajilla Seaf y en todas las conservas de pescado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8769854266696256, "is_candidate": false}, {"start": 2933.681, "end": 2938.363, "text": "Y 3x2 en vinos finos, espumantes y champa\u00f1as que pod\u00e9s combinar como quieras.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9294845684570736, "is_candidate": false}, {"start": 2938.363, "end": 2938.663, "text": "Coto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9979912078139005, "is_candidate": false}, {"start": 2943.385, "end": 2949.366, "text": " Hablemos de otra cosa, un mano a mano para conocer el lado B de las figuras m\u00e1s importantes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9825518865086176, "is_candidate": false}, {"start": 2949.366, "end": 2951.907, "text": "Con Pablo Sirv\u00e9n, los viernes a las 23 en La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9676980624107716, "is_candidate": false}, {"start": 2971.485, "end": 2976.209, "text": " Quiz\u00e1s pienses que Visa es una compa\u00f1\u00eda de tarjetas de cr\u00e9dito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9584266753855523, "is_candidate": false}, {"start": 2976.209, "end": 2980.372, "text": "Pero en realidad es una red.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8986774063867999, "is_candidate": false}, {"start": 2980.372, "end": 2984.996, "text": "Conectando pr\u00e1cticamente a todos, con todos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9724670124988225, "is_candidate": false}, {"start": 2984.996, "end": 2992.122, "text": "Puede abrir tus ojos como una taza de caf\u00e9 y hacerte cambiar de opini\u00f3n sobre lo que hace que un negocio sea un negocio.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9362483125530893, "is_candidate": false}, {"start": 2992.122, "end": 2993.603, "text": "Conoce Visa.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0552441216716515, "is_candidate": false}, {"start": 2993.603, "end": 2996.085, "text": "Una red que trabaja para todos, en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9837435494542935, "is_candidate": false}, {"start": 2999.531, "end": 3000.792, "text": " La salud es todo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0187630604056164, "is_candidate": false}, {"start": 3000.792, "end": 3004.175, "text": "Por eso tenemos todo para la salud del talento de tu empresa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0337954854494873, "is_candidate": false}, {"start": 3004.175, "end": 3007.358, "text": "Todo con la red de servicios m\u00e1s grande de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0330399571966535, "is_candidate": false}, {"start": 3007.358, "end": 3011.582, "text": "Con centros de atenci\u00f3n, cl\u00ednicas y sanatorios en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9987182847025409, "is_candidate": false}, {"start": 3011.582, "end": 3015.586, "text": "Todo con planes que se adaptan a todo tipo de empresa.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9666444123968968, "is_candidate": false}, {"start": 3015.586, "end": 3019.149, "text": "Somos la empresa de medicina privada del Grupo Sancor Salud.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0081197011157215, "is_candidate": false}, {"start": 3019.149, "end": 3021.832, "text": "\u00bfTe cansaste de sufrir fr\u00edo en tu casa?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0819220448181746, "is_candidate": false}, {"start": 3021.832, "end": 3024.474, "text": " Y Sober, el mejor aislante para tu hogar.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0182918235834837, "is_candidate": false}, {"start": 3061.206, "end": 3062.469, "text": " Nueva l\u00ednea de design.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0672961313577929, "is_candidate": false}, {"start": 3062.469, "end": 3065.438, "text": "Colores, terminaciones y efectos especiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9986652738172754, "is_candidate": false}, {"start": 3065.438, "end": 3067.704, "text": "Personaliza tu mundo con paredes en HD.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9310754948522166, "is_candidate": false}, {"start": 3069.459, "end": 3072.942, "text": " En Easy cumplimos 28 a\u00f1os y nuestros descuentos son una fiesta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1206475663506377, "is_candidate": false}, {"start": 3072.942, "end": 3076.225, "text": "Del 11 al 16 de agosto hasta un 30% en calefacci\u00f3n y aires acondicionados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0808454173125763, "is_candidate": false}, {"start": 3076.225, "end": 3080.148, "text": "Hasta un 40% en muebles de interior y 4x3 en puertas, ventanas y accesorios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0858451872121169, "is_candidate": false}, {"start": 3080.148, "end": 3082.831, "text": "Adem\u00e1s, paga con la mejor financiaci\u00f3n en 12 cuotas sin inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0543856414131325, "is_candidate": false}, {"start": 3082.831, "end": 3084.973, "text": "Easy, haciendo m\u00e1s lindo cada rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0055157655417915, "is_candidate": false}, {"start": 3084.973, "end": 3088.436, "text": "En Peisa, calefaccionamos las bases de la Ant\u00e1rtida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9695784043756127, "is_candidate": false}, {"start": 3088.436, "end": 3091.218, "text": "Imaginate lo que podemos hacer con tu casa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9340455233600844, "is_candidate": false}, {"start": 3091.218, "end": 3093.24, "text": "Peisa, l\u00edder en calefacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1107235619145728, "is_candidate": false}, {"start": 3105.751, "end": 3108.392, "text": " Simonos, descansa en primera clase.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9366213314321308, "is_candidate": false}, {"start": 3108.392, "end": 3118.117, "text": "En el \u00e1rea rural de Impacto Inmobiliaria, nos dedicamos a la comercializaci\u00f3n de campos, chacras y granjas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9146529553452567, "is_candidate": false}, {"start": 3118.117, "end": 3129.962, "text": "011-4815-8861 www.impactoinmobiliaria.com.ar Cuando decimos que somos una picar de campo, queremos decir de todos los campos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.972131347588675, "is_candidate": false}, {"start": 3129.962, "end": 3135.285, "text": "Chevrolet S10, hecha para la vida real, donde la vida real te encuentre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0649641403512549, "is_candidate": false}, {"start": 3137.712, "end": 3140.494, "text": " Recorres caminos dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9399540833583441, "is_candidate": false}, {"start": 3140.494, "end": 3143.596, "text": "Necesitas una Nissan Frontier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0843919471113643, "is_candidate": false}, {"start": 3143.596, "end": 3144.576, "text": "Nissan Frontier.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0672853797388164, "is_candidate": false}, {"start": 3144.576, "end": 3147.398, "text": "Con adjudicaci\u00f3n asegurada en la cuota 4.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750285729687507, "is_candidate": false}, {"start": 3147.398, "end": 3148.699, "text": "Nissan Plan de Ahorro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0234802037421873, "is_candidate": false}, {"start": 3148.699, "end": 3153.842, "text": "Un plan transparente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9849715994912741, "is_candidate": false}, {"start": 3153.842, "end": 3154.943, "text": "As\u00ed como vos haces tu casa.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0180971805765022, "is_candidate": false}, {"start": 3155.892, "end": 3160.659, "text": " c\u00e1lida, con car\u00e1cter y muy disfrutable momento a momento.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0650355048415345, "is_candidate": false}, {"start": 3160.659, "end": 3167.449, "text": "Y as\u00ed como vos y tu casa, Espeirano, la grifer\u00eda creada para acompa\u00f1arte en tu modo personal de estar y de vivir.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9748429020489006, "is_candidate": false}, {"start": 3169.989, "end": 3171.911, "text": " Grisber\u00eda Peirada.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9357291602171296, "is_candidate": false}, {"start": 3171.911, "end": 3172.471, "text": "As\u00ed como sos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0281361464231538, "is_candidate": false}, {"start": 3187.74, "end": 3190.702, "text": " de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0400112180532644, "is_candidate": false}, {"start": 3190.702, "end": 3191.362, "text": "La verdad que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9356712896368369, "is_candidate": false}, {"start": 3191.362, "end": 3196.725, "text": "Antes antes local, lo que estaba mucho no no aparec\u00edan los espacios, son resultados chicos, estamos inc\u00f3modos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9673478736184192, "is_candidate": false}, {"start": 3196.725, "end": 3198.125, "text": "Nosotros como la gente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9895008443970523, "is_candidate": false}, {"start": 3198.125, "end": 3199.846, "text": "C\u00f3mo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9655482067373904, "is_candidate": false}, {"start": 3199.846, "end": 3203.708, "text": "Entramos al banco ciudad, sacamos un pr\u00e9stamo pymes y ah\u00ed nos agrandamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0107864668036177, "is_candidate": false}, {"start": 3203.708, "end": 3207.67, "text": "Bueno, ah\u00ed aparecieron los espacios, otra din\u00e1mica, la gente con otra comodidad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9100517147007816, "is_candidate": false}, {"start": 3207.67, "end": 3208.931, "text": "Nosotros tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9385672804742098, "is_candidate": false}, {"start": 3208.931, "end": 3210.532, "text": "Mir\u00e1, mir\u00e1 lo que es esto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0280650375459648, "is_candidate": false}, {"start": 3210.532, "end": 3211.292, "text": "Parece el Bernab\u00e9u.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8540210751339693, "is_candidate": false}, {"start": 3211.292, "end": 3212.753, "text": "Felicitaciones, Leo, y gracias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8921038482078201, "is_candidate": false}, {"start": 3212.753, "end": 3213.333, "text": "No, gracias a", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.986522335929138, "is_candidate": false}, {"start": 3239.268, "end": 3240.169, "text": " Tenemos nuevos planes.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 1.0749450552887434, "is_candidate": false}, {"start": 3240.169, "end": 3244.092, "text": "Entra a toyotaplan.com.ar y ll\u00e9vate tu Toyota en cuotas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9680817989476906, "is_candidate": false}, {"start": 3244.092, "end": 3245.714, "text": "Toyota Plan.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9419296120815102, "is_candidate": false}, {"start": 3245.714, "end": 3247.015, "text": "Un plan distinto.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9274829782764542, "is_candidate": false}, {"start": 3247.015, "end": 3251.398, "text": "Ni siquiera Dios me da consuelo hoy.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0209604170462645, "is_candidate": false}, {"start": 3251.398, "end": 3254.901, "text": "Mataron a mis compa\u00f1eros de f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9496949278699155, "is_candidate": false}, {"start": 3254.901, "end": 3256.102, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que quiere?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9685239653472211, "is_candidate": false}, {"start": 3256.102, "end": 3259.125, "text": "\u00bfResolver un magnicidio o revolver trapito sucio?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9182018438658435, "is_candidate": false}, {"start": 3259.125, "end": 3261.046, "text": "La pastora miente.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9380024617307876, "is_candidate": false}, {"start": 3261.046, "end": 3263.849, "text": "Le garantizo que va a ser el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina, Emilio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8594161842636227, "is_candidate": false}, {"start": 3264.983, "end": 3265.304, "text": " de la vida.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7661203935016474, "is_candidate": false}, {"start": 3285.286, "end": 3293.031, "text": " Bueno, como todo diario que se precie de tal, tiene un dibujante, tiene humor, tiene algo de talento como es lo de Nick.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.986709521244434, "is_candidate": false}, {"start": 3293.031, "end": 3295.272, "text": "F\u00edjense este chiste de Nick.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.085391467017723, "is_candidate": false}, {"start": 3295.272, "end": 3301.356, "text": "Nosotros recibimos un pa\u00eds con una gran desigualdad y logramos terminar con eso, dice Alberto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0144625563516232, "is_candidate": false}, {"start": 3301.356, "end": 3303.938, "text": "Ahora estamos todos mal por igual.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0149327438477314, "is_candidate": false}, {"start": 3303.938, "end": 3307.94, "text": "Ante el asombro de Gaturro y ante un cronista que est\u00e1 tomando nota.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9908015499230363, "is_candidate": false}, {"start": 3307.94, "end": 3314.264, "text": "Manuel, te pido que me cuentes qu\u00e9 pasa con la inflaci\u00f3n, hacia d\u00f3nde vamos con el n\u00famero que se ha conocido hoy.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.988919786219284, "is_candidate": false}, {"start": 3314.898, "end": 3326.872, "text": " Bueno, Alfredo, cortito como para que la gente tenga el dato de hoy de las 4 de la tarde del INDEC, 3% de inflaci\u00f3n para julio, dato oficial, 29,1% de inflaci\u00f3n acumulada en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9184057902208822, "is_candidate": false}, {"start": 3326.872, "end": 3334.161, "text": "Si hay algo que hace r\u00e1pido este gobierno es cumplir con sus metas, la meta del 29% del ministro Guzm\u00e1n para todo el a\u00f1o la cumpli\u00f3 en julio.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9085644223140019, "is_candidate": false}, {"start": 3335.602, "end": 3353.074, "text": " y pero alfredo desde principio de a\u00f1o todos sab\u00edamos que la meta era incumplible y bueno finalmente no la incumplieron o en tal caso llegaron mucho antes de tiempo a la meta por encima del 50 por ciento de la inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 12 meses lo \u00fanico que tengo para decirte alfredo es evidentemente", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9258316601175588, "is_candidate": false}, {"start": 3354.855, "end": 3369.97, "text": " algo no est\u00e1 funcionando y me parece que es momento de que empecemos a rever qu\u00e9 hacemos con la econom\u00eda argentina y dejemos de echarle la culpa a los empresarios, a los especuladores y a no s\u00e9 cu\u00e1nta gente m\u00e1s que este gobierno le echa la culpa como responsable de todos los males que ellos mismos generan.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9740552529663916, "is_candidate": false}, {"start": 3370.49, "end": 3384.436, "text": " Le quiero pedir un video de Cristina, un fragmento del discurso de hoy, que quiero compartir con Luis Majula, al que estoy saludando, porque ya est\u00e1, obviamente, al frente, a la cabeza de su poderoso equipo deportivo, period\u00edstico de voces, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9790013062142865, "is_candidate": false}, {"start": 3384.436, "end": 3386.037, "text": "Equipo deportivo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0319630832074165, "is_candidate": false}, {"start": 3386.037, "end": 3387.638, "text": "Hoy vamos a hacer jueguitos, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8016490777813635, "is_candidate": false}, {"start": 3387.638, "end": 3390.259, "text": "Hoy vamos a hacer jueguitos, porque viene Guadalupe V\u00e1zquez, nuestra colega.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9352366275879196, "is_candidate": false}, {"start": 3390.259, "end": 3395.061, "text": "Ah, buen\u00edsimo, que ha sido la autora de La Conquista, para seguir con t\u00e9rminos futboleros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9449001044134308, "is_candidate": false}, {"start": 3395.061, "end": 3398.362, "text": "Y tenemos una informaci\u00f3n de \u00faltimo momento que ya vamos a compartir con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8550439207169931, "is_candidate": false}, {"start": 3399.883, "end": 3410.768, "text": " Alfredo, obviamente, no te voy a quitar mucho tiempo, pero nosotros... No te quiero incorporar, vos cada uno hace lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8756453998751533, "is_candidate": false}, {"start": 3410.768, "end": 3413.889, "text": "Nosotros vimos morir a nuestros parientes.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.836671930345432, "is_candidate": false}, {"start": 3413.889, "end": 3418.671, "text": "Obviamente, Johnny Viale a Mauro.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8269020279224455, "is_candidate": false}, {"start": 3418.671, "end": 3424.554, "text": "Yo nunca me refer\u00eda a esto porque aprend\u00ed con la pandemia que todos somos muy chiquititos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8241726331130093, "is_candidate": false}, {"start": 3424.554, "end": 3425.994, "text": "Todos somos muy chiquititos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9373880781043494, "is_candidate": false}, {"start": 3425.994, "end": 3428.656, "text": "Pero mi mam\u00e1 muri\u00f3 contagiada de COVID.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9248968444132459, "is_candidate": false}, {"start": 3430.242, "end": 3432.584, "text": " y tuvimos mucha dificultad para despedirnos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8610310001169507, "is_candidate": false}, {"start": 3432.584, "end": 3437.947, "text": "Yo fui el \u00fanico que la pude despedir por gentileza de los m\u00e9dicos del hospital italiano.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.79846556004522, "is_candidate": false}, {"start": 3437.947, "end": 3439.208, "text": "Solo vos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8517253244300708, "is_candidate": false}, {"start": 3439.208, "end": 3441.649, "text": "Solo yo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9396235507548838, "is_candidate": false}, {"start": 3441.649, "end": 3445.972, "text": "No hablemos de m\u00ed o de muchas personas como yo.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8776828591278125, "is_candidate": false}, {"start": 3445.972, "end": 3450.055, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s, Alfredo, los m\u00e9dicos y las enfermeras que estaban laburando en esas condiciones?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8197202994868017, "is_candidate": false}, {"start": 3451.204, "end": 3463.146, "text": " como jug\u00e1ndose la vida todo el tiempo a destajo, sin dormir, para que despu\u00e9s nosotros veamos esa foto imp\u00fadica.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8487427188166157, "is_candidate": false}, {"start": 3463.146, "end": 3472.508, "text": "Esa foto imp\u00fadica de 12 personas con una chiquitita... A ver, con una chiquita de... No s\u00e9 qu\u00e9 tendr\u00e1, nueve a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8373325867581558, "is_candidate": false}, {"start": 3472.508, "end": 3473.228, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.1607069939827588, "is_candidate": false}, {"start": 3473.228, "end": 3476.709, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00eda la chiquita de nueve a\u00f1os sin barbijo?", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7696072146364633, "is_candidate": false}, {"start": 3476.709, "end": 3480.41, "text": "Sin, por lo menos, lo que se ve\u00eda en esa foto, sin ninguna ventilaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7814386411132022, "is_candidate": false}, {"start": 3481.633, "end": 3496.359, "text": " Y como respuesta a la foto anterior que publicamos ac\u00e1 en Voces, que mostr\u00f3 Eduardo, toda la respuesta era, de nuevo, con el famoso tema de la fake news, porque no pueden ni explicar por qu\u00e9 hacen lo que hacen.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8428424471158344, "is_candidate": false}, {"start": 3496.359, "end": 3509.845, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que el mismo d\u00eda, Alfredo, el mismo d\u00eda, vino Fernando Carnota con la novedad, ese mismo d\u00eda que cumpl\u00eda a\u00f1o Fabiola, y festejaban as\u00ed, a Macri, que estaba volviendo de Paraguay,", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.7963713943614642, "is_candidate": false}, {"start": 3511.126, "end": 3522.25, "text": " lo persegu\u00edan e iban los m\u00f3viles de Malvinas y daban vueltas y daban vueltas para saber si se mov\u00eda un cent\u00edmetro de su casa de los abrojos.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8490710416295679, "is_candidate": false}, {"start": 3522.25, "end": 3523.15, "text": "Incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 1.0089245294765712, "is_candidate": false}, {"start": 3523.15, "end": 3524.431, "text": "Eso hac\u00edan estos inmorales.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8349449698989662, "is_candidate": false}, {"start": 3524.431, "end": 3525.431, "text": "Olv\u00eddate Macri.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9661412639413748, "is_candidate": false}, {"start": 3525.431, "end": 3526.932, "text": "No, por supuesto, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9446385652414342, "is_candidate": false}, {"start": 3526.932, "end": 3533.214, "text": "Lo que tiene que ver con esa doble moral, con esa casta, como hemos hablado en tantos temas, lo reflejan en esto, que son los m\u00e1s dolorosos de todo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9422196101260498, "is_candidate": false}, {"start": 3533.214, "end": 3538.436, "text": "Patricia, simplemente te agradezco y un cierre de una l\u00ednea de todo esto que est\u00e1 pasando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0378696366310962, "is_candidate": false}, {"start": 3538.949, "end": 3547.653, "text": " Yo creo que esto nos pone en una situaci\u00f3n en la que la ciudadan\u00eda tiene que pensar que no somos iguales.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.3090412907400192, "is_candidate": true}, {"start": 3547.653, "end": 3562.759, "text": "En todos los distritos que gobierna Juntos por el Cambio no hubo vacunatorio VIP, nosotros no nos colamos en la cola, nosotros hicimos las cosas con profesionalismo, tanto en la Ciudad de Buenos Aires como en Mendoza, como en Corrientes, como en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.29682389423324795, "is_candidate": true}, {"start": 3563.319, "end": 3575.753, "text": " hemos tenido, no hemos tenido una sola denuncia de este tipo de cosas y eso hace la diferencia, eso hace a una \u00e9tica del poder versus una inmoralidad del poder.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.29777055744863545, "is_candidate": true}, {"start": 3575.753, "end": 3580.318, "text": "Much\u00edsimas gracias Patricia, much\u00edsimas gracias doctor Rubisten, a Manuel Adorni.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0026101017794007, "is_candidate": false}, {"start": 3580.318, "end": 3580.578, "text": "Luis,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8839456926710816, "is_candidate": false}], "Index": 1334, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "3pDKcrKp7WU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3pDKcrKp7WU", "title": "Patricia Bullrich: \"El Presidente es un inmoral\"", "duration": 3583.0, "view_count": 248988.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}