{"segments": [{"start": 0.503, "end": 1.705, "text": " \u00a1Se siente!", "cosine_dist": 0.941591524592767, "is_candidate": false}, {"start": 1.705, "end": 2.085, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.052219590082013, "is_candidate": false}, {"start": 2.085, "end": 2.666, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1121361600888027, "is_candidate": false}, {"start": 2.666, "end": 3.327, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0903836484391716, "is_candidate": false}, {"start": 3.327, "end": 4.348, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.2086423599352016, "is_candidate": false}, {"start": 4.348, "end": 5.57, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.0339043411811772, "is_candidate": false}, {"start": 5.57, "end": 5.95, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.0434276619741907, "is_candidate": false}, {"start": 5.95, "end": 6.411, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 0.9973942135083185, "is_candidate": false}, {"start": 6.411, "end": 7.292, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.154486503963327, "is_candidate": false}, {"start": 7.292, "end": 8.273, "text": "\u00a1Se siente!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0978707422273521, "is_candidate": false}, {"start": 8.273, "end": 9.114, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.2350131213295115, "is_candidate": false}, {"start": 9.114, "end": 9.635, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 0.9622606281545117, "is_candidate": false}, {"start": 9.635, "end": 9.955, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 0.9975683296260889, "is_candidate": false}, {"start": 9.955, "end": 10.356, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 1.1068232945224143, "is_candidate": false}, {"start": 10.356, "end": 10.836, "text": "\u00a1Se siente!", "cosine_dist": 0.991856234445925, "is_candidate": false}, {"start": 18.888, "end": 25.13, "text": " para salir del parche constante, de la falta de planificaci\u00f3n, de la improvisaci\u00f3n constante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9112087278564105, "is_candidate": false}, {"start": 25.13, "end": 30.291, "text": "Y es ahora, el momento es ahora, porque ahora tenemos la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8760873137832244, "is_candidate": false}, {"start": 30.291, "end": 37.494, "text": "Yo tengo 38 a\u00f1os y todos los a\u00f1os los viv\u00ed ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9570894161566836, "is_candidate": false}, {"start": 37.494, "end": 47.997, "text": "Y siempre tenemos los mismos problemas, esperamos las mismas respuestas y escuchamos siempre esas promesas que nunca se cumplen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509202301095705, "is_candidate": false}, {"start": 61.949, "end": 71.959, "text": " Cuando salimos a caminar con todos los candidatos y con toda la gente que nos acompa\u00f1a y aprovecho para agradecerlo, nos preguntan si podemos ganar de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9427587212066126, "is_candidate": false}, {"start": 71.959, "end": 76.784, "text": "\u00a1Claro que s\u00ed que podemos ganar!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.944986172894966, "is_candidate": false}, {"start": 76.784, "end": 81.108, "text": "Hicimos con un 12% de diferencia y lo vamos a volver a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.943540810791715, "is_candidate": false}, {"start": 83.063, "end": 84.544, "text": " \u00a1Vamos Dani!", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0934314780616876, "is_candidate": false}, {"start": 84.544, "end": 89.566, "text": "El futuro no es lo que va a pasar, el futuro es lo que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8244556212009866, "is_candidate": false}, {"start": 89.566, "end": 98.911, "text": "Y yo s\u00e9 que muchos de los que est\u00e1n ac\u00e1 tal vez est\u00e9n cansados de escuchar a los pol\u00edticos, pero les pedimos una mano, una mano porque nosotros tenemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9295288222464508, "is_candidate": false}, {"start": 100.922, "end": 105.128, "text": " Tenemos la certeza de que podemos cambiar el partido de la costa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8147615451950893, "is_candidate": false}, {"start": 105.128, "end": 115.741, "text": "Tenemos la gran posibilidad de terminar con esta maquinaria del mal que nos gobierna y vivir en un lugar mejor, con m\u00e1s salud, con m\u00e1s trabajo, con otra calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.82634853205863, "is_candidate": false}, {"start": 121.408, "end": 124.291, "text": " de todos los costeros y con m\u00e1s seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9198049902068595, "is_candidate": false}, {"start": 124.291, "end": 125.712, "text": "Quiero agradecerles nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8091264751245256, "is_candidate": false}, {"start": 125.712, "end": 129.676, "text": "Quiero agradecerles a cada uno de los que se acerc\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8194488562462637, "is_candidate": false}, {"start": 129.676, "end": 133.239, "text": "Quiero agradecerles por creer en la costa, por creer en un futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9131470562831216, "is_candidate": false}, {"start": 133.239, "end": 138.604, "text": "Quiero agradecerles a Patricia por liderar este proceso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8743430404300341, "is_candidate": false}, {"start": 138.604, "end": 144.95, "text": "Quiero agradecerles a Cristiniliano Vaz por conducir a los radicales en nuestra comunidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.036330929280242, "is_candidate": false}, {"start": 144.95, "end": 145.451, "text": "\u00a1Muchas gracias!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9126269125753895, "is_candidate": false}, {"start": 151.288, "end": 154.57, "text": " \u00a1Se siente, Dani, intendente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0157886477470985, "is_candidate": false}, {"start": 154.57, "end": 157.313, "text": "\u00a1Se siente, Dani, intendente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9931939776273201, "is_candidate": false}, {"start": 157.313, "end": 158.754, "text": "\u00a1Se siente, Dani, intendente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0043925378250522, "is_candidate": false}, {"start": 158.754, "end": 177.548, "text": "Bueno, nosotros todos venimos recorriendo la provincia de Buenos Aires acompa\u00f1ando a nuestros candidatos en esto que podr\u00edamos llamar una gesta de construir una nueva historia para la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0269870907987602, "is_candidate": false}, {"start": 179.258, "end": 192.904, "text": " Yo soy aqu\u00ed con N\u00e9stor, con Patricia, no a prometer, sino a mostrar lo que nosotros venimos haciendo con N\u00e9stor como intendente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9460453252374885, "is_candidate": false}, {"start": 192.904, "end": 204.53, "text": "Esta historia, que no es casual, parte de una hip\u00f3tesis que significa que venimos a ver los intendentes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9665478645319662, "is_candidate": false}, {"start": 205.894, "end": 212.036, "text": " podamos llegar al gobierno de la provincia para ser la provincia que nos merecemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467892422633383, "is_candidate": false}, {"start": 212.036, "end": 226.259, "text": "Nosotros somos bonaerenses, gestionamos nuestro territorio, sabemos de lo que se habla, sabemos lo que ustedes sienten y necesitan porque es lo mismo que necesita nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8934317525471542, "is_candidate": false}, {"start": 226.259, "end": 233.301, "text": "N\u00e9stor representa el conurbano, complejo, muy complejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9191092413584874, "is_candidate": false}, {"start": 234.713, "end": 259.538, "text": " represento yo el interior de la provincia una provincia que es enorme, es un pa\u00eds en s\u00ed mismo y un interior que es un pa\u00eds dentro de ese pa\u00eds el equivalente a C\u00f3rdoba y Santa Fe, tres veces Mendoza y nunca tuvo representaci\u00f3n en la gesti\u00f3n de gobierno esto es lo que venimos a resolver hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9115222892438062, "is_candidate": false}, {"start": 260.435, "end": 278.802, "text": " junto a ustedes, acompa\u00f1ando a Patricia y a Dani, para dar vuelta a la hoja y a construir... El problema que contaba reci\u00e9n Dani, lo tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9292296040163246, "is_candidate": false}, {"start": 280.197, "end": 298.831, "text": " la falta de infraestructura, la problem\u00e1tica de la salud, lo digo esto como m\u00e9dico, el agua potable, la falta de inversi\u00f3n planificada, siempre corriendo de atr\u00e1s, entre otras tantas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9541904529946325, "is_candidate": false}, {"start": 298.831, "end": 303.755, "text": "Entonces, de aqu\u00ed al 13 hay un camino y despu\u00e9s del 13 hay otro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.784469144901778, "is_candidate": false}, {"start": 308.516, "end": 336.331, "text": " no nos vamos a detener hoy en hablar de los planes de gobierno tenemos veinte d\u00edas para militar el cambio es un acto de fe es una convicci\u00f3n profunda que tiene que movernos a ustedes y a nosotros para no decaer en el esfuerzo como dije en esta gesta patri\u00f3tica para construir una provincia de Buenos Aires que merezca ser vivida este es el camino despu\u00e9s del trece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8962199906782217, "is_candidate": false}, {"start": 337.847, "end": 353.536, "text": " le diremos a todos los bonaerenses y a todos los argentinos cada una de las cosas que vamos a hacer, pero estos 20 d\u00edas hay que arremeter como toros, ciegos, para lograr el objetivo, empezar a construir el camino del futuro para esta enorme provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8733876472308783, "is_candidate": false}, {"start": 353.536, "end": 355.497, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0365316237209952, "is_candidate": false}, {"start": 355.497, "end": 356.918, "text": "Buenas noches, hola Santa Teresita.", "cosine_dist": 0.9562654909849094, "is_candidate": false}, {"start": 369.216, "end": 370.656, "text": " Gracias por esperarnos, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8526000618103586, "is_candidate": false}, {"start": 370.656, "end": 372.157, "text": "Gracias por esperarnos durante el fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8969188115044588, "is_candidate": false}, {"start": 372.157, "end": 381.141, "text": "Les cuento que hace un poco m\u00e1s de 60 a\u00f1os llove la nieva con viejos ac\u00e1, no hab\u00eda nada, era campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.832054356167272, "is_candidate": false}, {"start": 381.141, "end": 385.383, "text": "All\u00ed el nortecito llamaba Lan\u00fas, justamente en la 32 y 4.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8316389820090977, "is_candidate": false}, {"start": 385.383, "end": 392.407, "text": "Y eso me hizo acordar a la Argentina y a la provincia de aquel momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8641785959780338, "is_candidate": false}, {"start": 394.906, "end": 415.219, "text": " cuando mi viejo, \u00e9ramos una familia muy humilde, cuando mi viejo me ped\u00eda a m\u00ed que estudie, que labure y que iba a salir de la escuela porque \u00e9l ten\u00eda la tranquilidad absoluta de que si \u00e9l me ayudaba y yo pon\u00eda todo lo que hay que poner, el pa\u00eds me iba a dar las oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7841934397322641, "is_candidate": false}, {"start": 415.219, "end": 420.423, "text": "Y m\u00edrense la diferencia entre lo que pensaba mi viejo y el temor que hoy tienen los padres", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8338707488786355, "is_candidate": false}, {"start": 425.816, "end": 430.741, "text": " El imperialismo le rob\u00f3 a millones de personas la ilusi\u00f3n de tener un pa\u00eds distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9113174467523341, "is_candidate": false}, {"start": 430.741, "end": 438.91, "text": "El imperialismo nos rob\u00f3 valores, deterior\u00f3 valores, el valor del esfuerzo, del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7978079996405234, "is_candidate": false}, {"start": 440.973, "end": 451.801, "text": " de la convivencia, del respeto a la ley, de los 180 d\u00edas de clase, de la responsabilidad que tiene el Estado para educar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8634185491540541, "is_candidate": false}, {"start": 451.801, "end": 453.182, "text": "Todo lo destroz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7745347637520863, "is_candidate": false}, {"start": 453.182, "end": 455.744, "text": "Y estamos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9588481394033508, "is_candidate": false}, {"start": 455.744, "end": 459.907, "text": "Ahora, no nos bajoneemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8598997324307704, "is_candidate": false}, {"start": 459.907, "end": 464.13, "text": "Esto que est\u00e1 ac\u00e1, con Patricia que nos lidera, nos da la esperanza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368123015038338, "is_candidate": false}, {"start": 474.269, "end": 476.25, "text": " Lo primero que hay son ideas para ir adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8165375208363311, "is_candidate": false}, {"start": 476.25, "end": 486.935, "text": "Daniel tiene much\u00edsimas ideas para que el partido de la Corte... Con Miguel en la provincia tenemos much\u00edsimas ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8513589345962328, "is_candidate": false}, {"start": 486.935, "end": 491.557, "text": "En nuestra experiencia de ser intendentes, de c\u00f3mo trabajar la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9145436206063393, "is_candidate": false}, {"start": 491.557, "end": 494.438, "text": "Le voy a robar un dicho a mi amigo Miguel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9719123523411434, "is_candidate": false}, {"start": 495.797, "end": 499.102, "text": " las cosas suceden en los municipios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8241162551690334, "is_candidate": false}, {"start": 499.102, "end": 506.534, "text": "Por eso hay que estar mirando los municipios y por eso vamos a empoderar a los intendentes, que como Daniel tiene ideas... \u00a1Vamos, Dani!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8576259187795907, "is_candidate": false}, {"start": 517.814, "end": 524.359, "text": " el gobernador que solamente le baja fondos discrecionales a los intendentes argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.789753197213083, "is_candidate": false}, {"start": 524.359, "end": 527.661, "text": "S\u00ed, bravo, bravo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9017270482666387, "is_candidate": false}, {"start": 527.661, "end": 530.744, "text": "Para las oportunidades sean iguales para todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8779107839042889, "is_candidate": false}, {"start": 530.744, "end": 546.896, "text": "Y vamos a ir adelante con las ideas, pero con la convicci\u00f3n, las ganas, la fuerza y todo lo que pone que tiene Patricia para llevar adelante la fuerza del cambio, la fuerza del cambio que va a transformar la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8196149991826128, "is_candidate": false}, {"start": 547.356, "end": 556.0, "text": " y por una vez la va a transformar para mejor, porque nos merecemos una mejor vida los argentinos, los bonaerenses y en este caso el partido de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8564237076994757, "is_candidate": false}, {"start": 556.0, "end": 565.685, "text": "Necesitamos un Estado que nos acompa\u00f1e, un Estado que nos cuide y no un Estado faquid\u00e9rmico que no sirve para nada y que lo \u00fanico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378427516496308, "is_candidate": false}, {"start": 566.505, "end": 572.049, "text": " que sirve para gastar dinero, todo el dinero que cada uno de nosotros ponemos con los impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8384129597742068, "is_candidate": false}, {"start": 572.049, "end": 581.534, "text": "D\u00edganme ustedes, todos los que est\u00e1n ac\u00e1 y los preguntamos en todos los distritos, \u00bfcu\u00e1ndo vieron en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os al gobernador ocupado en lo que a ustedes los preocupa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9040211251100483, "is_candidate": false}, {"start": 581.534, "end": 581.855, "text": "\u00a1Nunca!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.050019032994721, "is_candidate": false}, {"start": 585.179, "end": 586.46, "text": " \u00a1No s\u00e9 tampoco!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0584872171054132, "is_candidate": false}, {"start": 586.46, "end": 588.281, "text": "\u00a1No conoce San Clemente!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.936286313812623, "is_candidate": false}, {"start": 588.281, "end": 591.003, "text": "\u00a1No lo conoce San Clemente, el intendente!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0202456503357078, "is_candidate": false}, {"start": 591.003, "end": 592.964, "text": "Y despu\u00e9s se lo terminan creciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9520780178030186, "is_candidate": false}, {"start": 592.964, "end": 598.307, "text": "Y como se cree en el relato, toman medidas que les hacen meter la pata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8062111877790707, "is_candidate": false}, {"start": 598.307, "end": 603.13, "text": "Y as\u00ed nos est\u00e1n llevando a la econom\u00eda cada vez m\u00e1s al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8103160270696012, "is_candidate": false}, {"start": 603.13, "end": 604.892, "text": "Entonces, yo lo que les digo es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8602250529555064, "is_candidate": false}, {"start": 605.752, "end": 612.119, "text": " Que valga la pena este esfuerzo de estar ustedes ac\u00e1 con fr\u00edo, de nosotros estar recorriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7805514358853074, "is_candidate": false}, {"start": 612.119, "end": 614.682, "text": "Tenemos por delante un camino, como dec\u00eda Miguel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9461504071298368, "is_candidate": false}, {"start": 614.682, "end": 620.148, "text": "Las pr\u00f3ximas tres semanas necesitamos convencer a los vecinos que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9769966242530614, "is_candidate": false}, {"start": 620.148, "end": 622.931, "text": "En estas tres semanas se discute un estilo de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7925617401634901, "is_candidate": false}, {"start": 623.131, "end": 638.992, "text": " Se discute un estilo con valent\u00eda, un estilo que piensa que las cosas hay que cambiarlas en serio y de forma, un estilo que no procur\u00f3 acuerdos pol\u00edticos meramente electorales, sino que tenemos un camino por delante con ideas muy claras y sabiendo que la gente nos va a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9847507867936826, "is_candidate": false}, {"start": 640.153, "end": 642.595, "text": " El 13 lo necesitamos para fiscalizar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9109307550322723, "is_candidate": false}, {"start": 642.595, "end": 650.339, "text": "Este sistema Betusto-Berreta que tenemos de electoral en la provincia de Buenos Aires necesita de fiscales para que nos cuiden el voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8992679495307835, "is_candidate": false}, {"start": 650.339, "end": 657.924, "text": "Y despu\u00e9s, y si Dios quiere, y seguimos adelante, ah\u00ed vamos a tener una batalla con el kirchnerismo en la batalla final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9096813713069025, "is_candidate": false}, {"start": 657.924, "end": 660.025, "text": "Pero cuando digo batalla, digo batalla dial\u00e9ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945203220971078, "is_candidate": false}, {"start": 660.025, "end": 663.087, "text": "Ac\u00e1 nadie est\u00e1 pensando en tirar piedras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8725612283479155, "is_candidate": false}, {"start": 663.087, "end": 667.49, "text": "Y ah\u00ed vamos a ir por esa transformaci\u00f3n que todos estamos necesitando tanto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.914867803331597, "is_candidate": false}, {"start": 667.91, "end": 671.631, "text": " y despu\u00e9s llegar\u00e1 el mes de diciembre y ah\u00ed empieza otro partido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9482269571915425, "is_candidate": false}, {"start": 671.631, "end": 678.734, "text": "Y ah\u00ed tambi\u00e9n los vamos a necesitar para que con paciencia, con convicci\u00f3n, con ganas, nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8682619785432281, "is_candidate": false}, {"start": 678.734, "end": 686.217, "text": "Hoy tenemos la gran fortuna, los que estamos de este lado, de tener la Patricia que nos gu\u00eda, que nos orienta... \u00a1Vamos, Pato!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986205446270812, "is_candidate": false}, {"start": 686.217, "end": 688.098, "text": "\u00a1Genia, Pato, genia!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9703276966148688, "is_candidate": false}, {"start": 692.23, "end": 696.573, "text": " todos, cada uno de sus ciudades, su lugar, al cambio que este pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9931971805839165, "is_candidate": false}, {"start": 696.573, "end": 702.217, "text": "Si\u00e9ntanse en part\u00edcipes, si\u00e9ntanse en part\u00edcipes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7368497059641158, "is_candidate": false}, {"start": 702.217, "end": 705.979, "text": "Vamos a poder transformar la provincia.", "cosine_dist": 0.9594757643648988, "is_candidate": false}, {"start": 705.979, "end": 714.084, "text": "Yo les agradezco de coraz\u00f3n y les dejo un \u00faltimo mensaje, que es producto de la experiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8532282727215389, "is_candidate": false}, {"start": 714.084, "end": 718.868, "text": "En el 2015 nos dec\u00edan en la ANUS que era una locura sacar al kirchnerismo despu\u00e9s de 35", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.902704303441046, "is_candidate": false}, {"start": 721.852, "end": 724.633, "text": " Y pudimos, y pudimos, y pudimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9514536107761496, "is_candidate": false}, {"start": 724.633, "end": 738.219, "text": "Y despu\u00e9s que ganamos en el 2015, la gente nos conoci\u00f3, les ganamos en el 2017, en el 2019, el 21 de febrero vamos a ganar con el Poder Judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9483349268695982, "is_candidate": false}, {"start": 738.219, "end": 743.522, "text": "Quiere decir, y este es el mensaje, quiere decir, queridos amigos, quiere decir,", "cosine_dist": 0.8489379890948298, "is_candidate": false}, {"start": 748.063, "end": 748.803, "text": " \u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.024164809226889, "is_candidate": false}, {"start": 748.803, "end": 749.584, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0683202262876468, "is_candidate": false}, {"start": 749.584, "end": 750.644, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1090378046735596, "is_candidate": false}, {"start": 750.644, "end": 751.244, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.050929511592508, "is_candidate": false}, {"start": 751.244, "end": 752.525, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1091570850880532, "is_candidate": false}, {"start": 752.525, "end": 753.285, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "cosine_dist": 0.8805026841201892, "is_candidate": false}, {"start": 753.285, "end": 754.226, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "cosine_dist": 1.145125055152386, "is_candidate": false}, {"start": 754.226, "end": 754.706, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "cosine_dist": 0.7805393529497904, "is_candidate": false}, {"start": 754.706, "end": 756.006, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0795644544396508, "is_candidate": false}, {"start": 756.006, "end": 756.547, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0254494069822364, "is_candidate": false}, {"start": 756.547, "end": 756.967, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044894657859671, "is_candidate": false}, {"start": 756.967, "end": 757.707, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962658631206173, "is_candidate": false}, {"start": 757.707, "end": 758.147, "text": "\u00a1S\u00ed se puede!", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0079440755759606, "is_candidate": false}, {"start": 779.584, "end": 784.688, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8762739508931437, "is_candidate": false}, {"start": 784.688, "end": 788.771, "text": "Los que vengan en el Partido de la Costa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5712786468992519, "is_candidate": false}, {"start": 788.771, "end": 793.715, "text": "Gracias, Dani.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47101044215588894, "is_candidate": true}, {"start": 793.715, "end": 794.635, "text": "Gracias, Fede.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8294790104755188, "is_candidate": false}, {"start": 794.635, "end": 795.436, "text": "Gracias, Conti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7354755182533402, "is_candidate": false}, {"start": 795.436, "end": 800.099, "text": "Gracias, Moni, por haber decidido acompa\u00f1arnos en esta lista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3662085181723195, "is_candidate": true}, {"start": 800.099, "end": 805.483, "text": "Les agradecemos de coraz\u00f3n que sean parte de esta fuerza de cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3460730947744943, "is_candidate": true}, {"start": 805.483, "end": 806.344, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5027704419180679, "is_candidate": false}, {"start": 810.059, "end": 824.783, "text": " Tenemos la decisi\u00f3n y la convicci\u00f3n de llevar adelante un cambio en la Argentina tan profunda como profunda es la crisis que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3252652897241364, "is_candidate": true}, {"start": 824.783, "end": 835.946, "text": "Es tan profunda nuestra crisis que a cada paso quedamos en cada calle, que recorremos en cada lugar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.496839585464391, "is_candidate": true}, {"start": 837.429, "end": 859.238, "text": " en el que hablamos con los vecinos, la gente est\u00e1 triste, est\u00e1 angustiada, la gente llora, porque siente que el pa\u00eds, que el lugar donde vive, que cada ciudad, que cada partido, que cada lugar est\u00e1 deteriorado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.347817501865055, "is_candidate": true}, {"start": 860.506, "end": 873.338, "text": " que cada uno ten\u00eda un sue\u00f1o en su vida, en la vida de su familia, que esos sue\u00f1os est\u00e1n rotos, esos sue\u00f1os est\u00e1n quebrados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36459871041554226, "is_candidate": true}, {"start": 873.338, "end": 882.326, "text": "Y no es solamente un problema econ\u00f3mico, es un problema de existencia, de que nosotros concebimos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4498077080490541, "is_candidate": true}, {"start": 884.227, "end": 898.471, "text": " En cada uno de nosotros concebimos a la Argentina como un pa\u00eds de ascenso social, de progreso, de capacidad, de que las generaciones vayan una a otra mejorando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31409662298800256, "is_candidate": true}, {"start": 898.471, "end": 909.835, "text": "Y sin embargo, hace tiempo que estamos decayendo, que estamos cada d\u00eda en una decadencia que parece no tener fin.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4083069794460804, "is_candidate": true}, {"start": 910.871, "end": 919.415, "text": " Y eso hace que muchos hayan decidido que ponerle fin y\u00e9ndose del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4046080594928304, "is_candidate": true}, {"start": 919.415, "end": 939.445, "text": "Muchos j\u00f3venes, muchos j\u00f3venes formados en nuestra universidad que hoy est\u00e1n en el lugar desde donde vinieron los abuelos, en Espa\u00f1a, en Italia, en distintos lugares, pensando que ah\u00ed van a encontrar el futuro que el pa\u00eds no les da.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3929776151832193, "is_candidate": true}, {"start": 941.149, "end": 965.879, "text": " Por eso es que el cambio que tenemos que hacer los argentinos en el Partido de la Costa no es un cambio de una esperanza vac\u00eda, no es un eslogan pol\u00edtico, no es marketing, es un cambio profundo, es un cambio de r\u00e9gimen, es un cambio que significa", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38136238202063255, "is_candidate": true}, {"start": 968.048, "end": 989.054, "text": " salir del modelo estructural de pobreza, salir del modelo estructural de cada vez poner m\u00e1s peso sobre los privados y cada vez generar m\u00e1s dificultades para el que trabaja, para el que tiene un negocio, para el que tiene un comercio, para el que se han construido sus casas con", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4535344489742026, "is_candidate": true}, {"start": 989.974, "end": 992.595, "text": " con mucho, con mucho esfuerzo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5640148500888147, "is_candidate": false}, {"start": 992.595, "end": 1013.705, "text": "Por eso es que nosotros queremos trabajar para el pa\u00eds del trabajo, para el pa\u00eds del esfuerzo, para el pa\u00eds que todos los d\u00edas madruga para hacer de la Argentina un pa\u00eds que merezca ser vivido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47721019221882066, "is_candidate": true}, {"start": 1013.705, "end": 1018.728, "text": "Quiero decirles que por eso hemos decidido un camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5715957006285745, "is_candidate": false}, {"start": 1019.718, "end": 1023.78, "text": " y una consigna, un concepto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7166167246807926, "is_candidate": false}, {"start": 1023.78, "end": 1028.621, "text": "Y este concepto es que la Argentina necesita orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5519518218111528, "is_candidate": false}, {"start": 1028.621, "end": 1032.723, "text": "La Argentina necesita orden y previsibilidad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5923587408909425, "is_candidate": false}, {"start": 1032.723, "end": 1044.067, "text": "Orden y previsibilidad econ\u00f3mica significa que la plata que todos los d\u00edas gana cada argentino no se reduzca cada d\u00eda con un 115% de inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4042337522716909, "is_candidate": true}, {"start": 1044.067, "end": 1044.688, "text": "Que la plata valga.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7578683839782778, "is_candidate": false}, {"start": 1052.302, "end": 1060.789, "text": " que podemos pensar en progresar, que podemos pensar en comprar una casa, un auto o lo que cada familia quiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39104698898656143, "is_candidate": true}, {"start": 1060.789, "end": 1066.333, "text": "Y esto, hoy, estamos viviendo en el d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46167073130944924, "is_candidate": true}, {"start": 1066.333, "end": 1072.699, "text": "El otro d\u00eda un comerciante del Gran Buenos Aires me dijo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4759908468491423, "is_candidate": true}, {"start": 1073.866, "end": 1080.771, "text": " Ahora para nosotros el fin de mes es el 15, porque la gente ya no tiene m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5716635646591275, "is_candidate": false}, {"start": 1080.771, "end": 1087.836, "text": "Lo que tenemos que hacer, ni hablar de los jubilados, lo que tenemos que hacer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7764181701800427, "is_candidate": false}, {"start": 1096.501, "end": 1099.243, "text": " es generar un cambio de fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4452751144278152, "is_candidate": true}, {"start": 1099.243, "end": 1101.764, "text": "Nuestra plata tiene que valer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6599109763793419, "is_candidate": false}, {"start": 1101.764, "end": 1113.771, "text": "Para eso necesitamos generar equilibrio fiscal, que el Estado no sea un peso muerto sobre cada uno con bur\u00f3cratas y con \u00f1oquis de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518082078540181, "is_candidate": true}, {"start": 1121.493, "end": 1123.455, "text": " \u00bfQu\u00e9 hace A\u00f1oque de la C\u00e1mpora?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7136794185177087, "is_candidate": false}, {"start": 1123.455, "end": 1124.896, "text": "Hay un pediatra en el hospital.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0906653306296374, "is_candidate": false}, {"start": 1124.896, "end": 1147.157, "text": "Que cambie las prioridades, que en vez de tener como prioridad tener gente para que despu\u00e9s le haga la campa\u00f1a, es tener los servicios, los bienes p\u00fablicos que necesita la sociedad, que son seguridad, educaci\u00f3n, salud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38612551905568393, "is_candidate": true}, {"start": 1148.274, "end": 1154.481, "text": " y tambi\u00e9n para proteger al pa\u00eds las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45154855676759376, "is_candidate": true}, {"start": 1154.481, "end": 1157.324, "text": "Les basta tener las instituciones que le dan al ciudadano un servicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0689329749647176, "is_candidate": false}, {"start": 1157.324, "end": 1157.644, "text": "Y por ello,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0123821196714042, "is_candidate": false}, {"start": 1165.342, "end": 1176.067, "text": " Cuando tenemos lo que tenemos, cada familia pierde, porque cada familia tiene que mantener una burocracia en vez de mantener un servicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47864772589678495, "is_candidate": true}, {"start": 1176.067, "end": 1179.628, "text": "Y ese servicio no se ve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5148280068079478, "is_candidate": false}, {"start": 1179.628, "end": 1189.392, "text": "Hoy necesitamos cambiar, y para cambiar necesitamos tener equilibrio fiscal para terminar con la inflaci\u00f3n de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4653762389760171, "is_candidate": true}, {"start": 1193.66, "end": 1194.941, "text": " No hay inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9456804920188029, "is_candidate": false}, {"start": 1194.941, "end": 1198.624, "text": "Me contaba Dani que ac\u00e1 no hay construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6597480315195674, "is_candidate": false}, {"start": 1198.624, "end": 1204.329, "text": "No hay cloacas, no hay agua, que no es potable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.869574747404893, "is_candidate": false}, {"start": 1204.329, "end": 1206.631, "text": "No hay hospitales, no hay casas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426036918971442, "is_candidate": false}, {"start": 1206.631, "end": 1208.152, "text": "Es importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7419982764411472, "is_candidate": false}, {"start": 1208.152, "end": 1211.715, "text": "Con tantas familias que tienen propiedad aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8818499885377526, "is_candidate": false}, {"start": 1211.715, "end": 1212.896, "text": "No hay educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.000757187627163, "is_candidate": false}, {"start": 1212.896, "end": 1215.178, "text": "Reci\u00e9n venimos de Espinamar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9086297160665795, "is_candidate": false}, {"start": 1220.422, "end": 1229.266, "text": " Venimos de hablar con un grupo de j\u00f3venes de 14 y 15 a\u00f1os, que f\u00edjense lo que tuvieron que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.517653531176307, "is_candidate": false}, {"start": 1229.266, "end": 1233.007, "text": "Hicieron una sentada en la escuela para tener clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5396736832831753, "is_candidate": false}, {"start": 1233.007, "end": 1237.009, "text": "Hicieron una sentada en la escuela para tener clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.637365958726373, "is_candidate": false}, {"start": 1237.009, "end": 1244.332, "text": "Chicos de 14 a\u00f1os que est\u00e1n pidiendo por favor a los docentes, a los profesores, que vayan y les den clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.393170836440324, "is_candidate": true}, {"start": 1245.132, "end": 1246.673, "text": " \u00bfY qu\u00e9 les dicen los directores?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6677312247311931, "is_candidate": false}, {"start": 1246.673, "end": 1250.576, "text": "Les ponen amonestaciones por pedir tener clases.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5093712968904442, "is_candidate": false}, {"start": 1250.576, "end": 1253.358, "text": "Exactamente el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5268126510669893, "is_candidate": false}, {"start": 1253.358, "end": 1274.232, "text": "Por eso es importante que el cambio sea profundo, el cambio econ\u00f3mico, con impuestos m\u00e1s bajos que le permitan a los comerciantes y a todos los que tienen inversiones poder trabajar y a los trabajadores tener un salario digno y poder pagar jubilaciones como la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47645662041174075, "is_candidate": true}, {"start": 1275.432, "end": 1277.253, "text": " Y eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5292093117101306, "is_candidate": false}, {"start": 1277.253, "end": 1301.659, "text": "Tambi\u00e9n necesitamos entender que el pa\u00eds va a funcionar si tenemos empresas que funcionen, si tenemos comercios que funcionen, si tenemos turismo todo el a\u00f1o, estamos cerca, necesitamos buenas v\u00edas de llegada, necesitamos aeropuertos para que la gente pueda llegar en avi\u00f3n y necesitamos buenas rutas para que pueda llegar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41607069809537045, "is_candidate": true}, {"start": 1302.459, "end": 1312.766, "text": " y venir todos los fines de semana a disfrutar de su casa, de su lugar y tener, como dijimos antes, la infraestructura necesaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43277701224364895, "is_candidate": true}, {"start": 1312.766, "end": 1315.248, "text": "Para eso el pa\u00eds tiene que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46911147134930375, "is_candidate": true}, {"start": 1315.248, "end": 1325.415, "text": "Menos impuestos para los que tienen negocios, menos impuestos y una reforma laboral que permita que las pymes puedan vivir...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41687742997421107, "is_candidate": true}, {"start": 1331.391, "end": 1337.255, "text": " En el juicio laboral se hunde una pyme y eso no nos puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6743140883787336, "is_candidate": false}, {"start": 1337.255, "end": 1347.181, "text": "Y necesitamos entender que estos cambios son absolutamente necesarios y que no nos podemos quedar a medio camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.434370974585068, "is_candidate": true}, {"start": 1348.081, "end": 1360.13, "text": " No podemos decir, no hacemos los cambios porque alguien no quiere hacer los cambios y mientras tanto la gente sigue cada vez m\u00e1s pobre, cada vez con m\u00e1s impuestos y cada vez con menos futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48097248693194905, "is_candidate": true}, {"start": 1360.13, "end": 1367.315, "text": "Los cambios los hacemos de verdad, los hacemos de una.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4641808304519741, "is_candidate": true}, {"start": 1367.315, "end": 1375.341, "text": "Vamos a trabajar por la seguridad y vamos a ayudar a Dani y a todos los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6090111063623863, "is_candidate": false}, {"start": 1380.273, "end": 1386.296, "text": " Nosotros pasamos por el Ministerio de Seguridad e hicimos cambios importantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6227140924024614, "is_candidate": false}, {"start": 1386.296, "end": 1397.882, "text": "Y esos cambios importantes los vamos a hacer con Dani con un plan estrat\u00e9gico de seguridad para el Partido Dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.605890530634591, "is_candidate": false}, {"start": 1397.882, "end": 1401.324, "text": "Nuestra experiencia es experiencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.030859830078662, "is_candidate": false}, {"start": 1401.324, "end": 1402.825, "text": "\u00bfQu\u00e9 hicimos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9396113719642287, "is_candidate": false}, {"start": 1402.825, "end": 1404.426, "text": "Pasamos cuatro a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9980899826607859, "is_candidate": false}, {"start": 1405.979, "end": 1408.581, "text": " Juntos con N\u00e9stor en Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4876315887351371, "is_candidate": true}, {"start": 1408.581, "end": 1411.984, "text": "Y se vio la diferencia en ese trabajo en equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5266108446141617, "is_candidate": false}, {"start": 1411.984, "end": 1416.788, "text": "Trabajamos tambi\u00e9n con Cristian y se vio la diferencia en ese trabajo en equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3931410319523376, "is_candidate": true}, {"start": 1416.788, "end": 1425.275, "text": "Y por eso vamos a trabajar con Dani, para que los ciudadanos vean la diferencia de lo que es vivir con seguridad con inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37687718980875984, "is_candidate": true}, {"start": 1425.275, "end": 1425.915, "text": "\u00a1Vamos Dani!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.2028243393915923, "is_candidate": false}, {"start": 1425.915, "end": 1434.222, "text": "Vamos a trabajar muy fuerte", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9200765437127147, "is_candidate": false}, {"start": 1435.009, "end": 1437.391, "text": " sobre la educaci\u00f3n de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4254787339341666, "is_candidate": true}, {"start": 1437.391, "end": 1444.676, "text": "Y queremos conmover, llamar a los docentes de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5806224728957998, "is_candidate": false}, {"start": 1444.676, "end": 1459.727, "text": "Necesitamos que desde el primero de marzo, si a m\u00ed me eligen presidenta de la naci\u00f3n, con el gobernador, con el intendente, con el vicegobernador, con los senadores,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4775783530821953, "is_candidate": true}, {"start": 1463.965, "end": 1483.037, "text": " plantear un acuerdo y decir, todos los chicos que este a\u00f1o entran al primer grado, hasta el \u00faltimo a\u00f1o, son 12 a\u00f1os, hay que hacer una planificaci\u00f3n, los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os, todos los chicos 190 d\u00edas de clase, siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4541829549305778, "is_candidate": true}, {"start": 1491.783, "end": 1518.877, "text": " negociar con los narcos, los acuerdos no son negociar con las mafias, los acuerdos no es tener en vez de 9.000, 5.000 piquetes, los acuerdos son para avanzar en las cosas que el pueblo necesita, en mejor seguridad, en educaci\u00f3n que realmente se note la diferencia con docentes formados, con institutos que se vea la calidad de los docentes, con chicos que hagan las pruebas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3752977781833752, "is_candidate": true}, {"start": 1519.377, "end": 1526.419, "text": " y cuando las pruebas salgan mal, se los ayude para poder seguir adelante y no abandonarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5267982060183114, "is_candidate": false}, {"start": 1526.419, "end": 1529.22, "text": "Las pruebas hoy son an\u00f3nimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8795580867997387, "is_candidate": false}, {"start": 1529.22, "end": 1530.941, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 son an\u00f3nimas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6858639724863513, "is_candidate": false}, {"start": 1530.941, "end": 1537.342, "text": "Porque despu\u00e9s no se hace nada para ver c\u00f3mo se mejoran los malos resultados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43908122847726994, "is_candidate": true}, {"start": 1537.342, "end": 1541.684, "text": "Sobre esa estad\u00edstica hay que plantearse claramente c\u00f3mo mejorar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5405234372225853, "is_candidate": false}, {"start": 1542.867, "end": 1553.059, "text": " Por eso la seguridad, la educaci\u00f3n y la econom\u00eda de los argentinos van a ser nuestras prioridades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43499291129843454, "is_candidate": true}, {"start": 1553.059, "end": 1557.504, "text": "Y trabajar, y es importante, hag\u00e1monos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6796013907647666, "is_candidate": false}, {"start": 1558.593, "end": 1562.394, "text": " la cabeza que es importante ganar la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4166181530464479, "is_candidate": true}, {"start": 1562.394, "end": 1566.395, "text": "F\u00edjense los triunfos que estamos teniendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7046865509271101, "is_candidate": false}, {"start": 1566.395, "end": 1573.037, "text": "F\u00edjense Entre R\u00edos, que va a ser un gobierno de Cambiemos, o de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49637728975647166, "is_candidate": true}, {"start": 1573.037, "end": 1578.438, "text": "F\u00edjense Santa Fe, que va a ser un gobierno de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.856794695467535, "is_candidate": false}, {"start": 1578.438, "end": 1582.899, "text": "F\u00edjense, l\u00e1stima C\u00f3rdoba, pero el domingo, la ciudad de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5915952416622337, "is_candidate": false}, {"start": 1582.899, "end": 1583.34, "text": "F\u00edjense,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.849026393520693, "is_candidate": false}, {"start": 1585.464, "end": 1586.565, "text": " del Oreo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8208248819952082, "is_candidate": false}, {"start": 1586.565, "end": 1593.271, "text": "F\u00edjense San Juan, f\u00edjense San Luis, que hac\u00eda 40 a\u00f1os que estaba en Los Santos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5424896712065501, "is_candidate": false}, {"start": 1593.271, "end": 1595.253, "text": "Ganamos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7696032718754325, "is_candidate": false}, {"start": 1595.253, "end": 1599.116, "text": "Vamos a ganar Chubut y vamos a ganar la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5155998964010923, "is_candidate": false}, {"start": 1609.079, "end": 1610.861, "text": " Nos est\u00e1n amenazando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5753622677704004, "is_candidate": false}, {"start": 1610.861, "end": 1614.385, "text": "Quieren sembrar miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8338678080413277, "is_candidate": false}, {"start": 1614.385, "end": 1618.29, "text": "El ministro de Econom\u00eda candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6174685412982781, "is_candidate": false}, {"start": 1618.29, "end": 1624.797, "text": "O est\u00e1 haciendo una econom\u00eda realmente que nadie la va a recordar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8097352138597078, "is_candidate": false}, {"start": 1625.658, "end": 1628.841, "text": " por el desastre que est\u00e1 haciendo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4517032996369986, "is_candidate": true}, {"start": 1628.841, "end": 1635.247, "text": "Ahora viene a decir que como presidente va a hacer una cosa distinta a la que est\u00e1 haciendo como ministro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4742949523343417, "is_candidate": true}, {"start": 1635.247, "end": 1646.096, "text": "Adem\u00e1s dice, ojo, no miren lo que yo estoy haciendo que es un desastre, que estoy generando inflaci\u00f3n, inflaci\u00f3n, inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5737151568569547, "is_candidate": false}, {"start": 1646.096, "end": 1647.858, "text": "Quiere generar el miedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7899356567527429, "is_candidate": false}, {"start": 1650.52, "end": 1653.141, "text": " \u00bfSaben por qu\u00e9 quieren generar miedo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6584204041364499, "is_candidate": false}, {"start": 1653.141, "end": 1655.261, "text": "Porque nos quieren someter.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6145344151195351, "is_candidate": false}, {"start": 1655.261, "end": 1662.303, "text": "Quieren que nosotros no cambiemos nada y que dentro de cuatro a\u00f1os vendamos ac\u00e1 a decirles, no pudimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48346342154072397, "is_candidate": true}, {"start": 1662.303, "end": 1670.826, "text": "Nosotros venimos ac\u00e1 en cuatro a\u00f1os a decirles, pusimos coraje, pusimos valent\u00eda, pusimos car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4868947545654181, "is_candidate": true}, {"start": 1670.826, "end": 1678.068, "text": "No nos frena este modelo de poder que se instala como se instal\u00f3 en el partido de la costa para destruir...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4690997480755711, "is_candidate": true}, {"start": 1685.742, "end": 1688.403, "text": " Cambia el Partido de las Costas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8108915386049003, "is_candidate": false}, {"start": 1688.403, "end": 1691.063, "text": "Cambia la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6993440867732976, "is_candidate": false}, {"start": 1691.063, "end": 1691.804, "text": "Cambia el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8498640413275015, "is_candidate": false}, {"start": 1691.804, "end": 1700.086, "text": "Y esa valent\u00eda no solo es nuestra, para que los gobernantes tengamos valent\u00eda y coraje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48063015880411664, "is_candidate": true}, {"start": 1700.086, "end": 1702.527, "text": "Necesitamos un pueblo con coraje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49026350291439524, "is_candidate": true}, {"start": 1702.527, "end": 1703.407, "text": "Y esos son ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.67648307278408, "is_candidate": false}, {"start": 1718.507, "end": 1721.869, "text": " \u00a1Se siente, se siente, Patricia Presidente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8478698509100193, "is_candidate": false}, {"start": 1721.869, "end": 1725.591, "text": "\u00a1Se siente, se siente, Patricia Presidente!", "cosine_dist": 0.9323062971902324, "is_candidate": false}, {"start": 1725.591, "end": 1729.473, "text": "\u00a1Se siente, se siente, Patricia Presidente!", "cosine_dist": 0.9746645228886328, "is_candidate": false}, {"start": 1729.473, "end": 1735.176, "text": "\u00a1Se siente, se siente, Patricia Presidente!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9822948066022974, "is_candidate": false}], "Index": 1531, "channel_id": "UCoiEFtpDs97PaUjDUtE1EVg", "channel": "Canal multimedio videos", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@canalmultimediovideos5586", "id": "4CfZWxo5iSk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4CfZWxo5iSk", "title": "Patricia Bullrich visito La Costa", "duration": 1736.0, "view_count": 131.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}