{"segments": [{"start": 0.009, "end": 28.387, "text": " que uno los puede poner, plantear, en el mundo o en lo que es el mundo republicano, todos terminaron con una fuerza pol\u00edtica destruida, muchas veces cooptada, por el menemismo en alg\u00fan momento, el peronismo m\u00e1s tradicional en otro, y en otro momento por el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.373119825212916, "is_candidate": true}, {"start": 30.12, "end": 58.136, "text": " Sin embargo nosotros, habiendo tenido problemas en nuestro gobierno, que nos llevaron a no poder llegar a una reelecci\u00f3n, que hubiera sido lo que hubi\u00e9ramos necesitado para generar un cambio profundo, nos mantuvimos como una fuerza pol\u00edtica que est\u00e1 \u00edntegra, que est\u00e1 unida y que tiene por delante un enorme desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3539396684419811, "is_candidate": true}, {"start": 59.548, "end": 63.59, "text": " Pero que este desaf\u00edo no es un desaf\u00edo simplemente electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3440906252693202, "is_candidate": true}, {"start": 63.59, "end": 77.236, "text": "Y yo creo que ac\u00e1 es donde uno tiene que comenzar a pensar en cu\u00e1les fueron aquellos temas de nuestra gesti\u00f3n que nos llevaron a no tener una reelecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36070308330030565, "is_candidate": true}, {"start": 77.236, "end": 82.718, "text": "Y yo quisiera centrarme en dos de esos puntos que me parecen importantes para poder", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3777593853319785, "is_candidate": true}, {"start": 84.469, "end": 94.473, "text": " como siendo o mirando por un espejo retrovisor que uno mira para atr\u00e1s para ir para adelante, y en ese sentido lo quiero plantear.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36293821922570646, "is_candidate": true}, {"start": 94.473, "end": 106.738, "text": "Nosotros tuvimos una pol\u00edtica econ\u00f3mica err\u00e1tica, totalmente funcionarios que cada uno funcionaba por su lado, sin tener un equipo en serio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3723716419669405, "is_candidate": true}, {"start": 109.375, "end": 130.526, "text": " Y generamos algo que desde mi punto de vista en la acci\u00f3n pol\u00edtica es un error, que es pensar que uno puede, en una elecci\u00f3n parlamentaria dos a\u00f1os despu\u00e9s, acumular poder pol\u00edtico y no aprovechar los dos primeros a\u00f1os para generar los cambios de fondo que ten\u00edamos que hacer en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35265340710684523, "is_candidate": true}, {"start": 131.641, "end": 147.923, "text": " Y los cambios de fondo en la Argentina tienen que ver con las relaciones federales, con c\u00f3mo es el mecanismo de distribuci\u00f3n y de uso del dinero de todos los argentinos, c\u00f3mo funciona nuestro sistema federal,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34111575776473035, "is_candidate": true}, {"start": 148.884, "end": 173.57, "text": " c\u00f3mo los impuestos no pueden ser mecanismos de acogotamiento de la producci\u00f3n, c\u00f3mo los estados no pueden ser los lugares donde se intenta solucionar el problema del empleo de la Argentina, sino que el problema del empleo de la Argentina es un tema del mundo privado, del mundo de las empresas, de los emprendedores, de los profesionales, de los obreros, de los t\u00e9cnicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33575370274870775, "is_candidate": true}, {"start": 178.76, "end": 207.558, "text": " Y como los cambios que uno tiene que arrancar teniendo enfrente a alguien que lo \u00fanico que te intenta hacer es trabarte tu poder, porque su objetivo es el poder en s\u00ed, el poder para s\u00ed, el poder para acumular poder, dinero y no mucho m\u00e1s, y as\u00ed lo hemos visto a lo largo de todos estos a\u00f1os de democracia,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34642853983632904, "is_candidate": true}, {"start": 209.765, "end": 230.31, "text": " En consecuencia, no haber actuado quiz\u00e1s con rapidez como para poder generar esos cambios que Argentina necesitaba, y que ahora lo vamos a tener que hacer en la pr\u00f3xima oportunidad, nos llevaron a una situaci\u00f3n de debilidad pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3663933131642584, "is_candidate": true}, {"start": 230.31, "end": 236.712, "text": "Es como una paradoja, porque ganamos las elecciones parlamentarias y perdimos el poder pol\u00edtico inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38907425939383034, "is_candidate": true}, {"start": 238.994, "end": 239.464, "text": " Con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.581761566910395, "is_candidate": false}, {"start": 240.906, "end": 270.061, "text": " Esos dos a\u00f1os primeros nos terminaron o ir en algunas cosas sin un segundo, porque hab\u00eda cosas que hab\u00eda que hacerlas de manera gradual, por ejemplo, las tarifas, o hab\u00eda cosas que hab\u00eda que hacerlas con golpes mucho m\u00e1s fuertes, por ejemplo, la baja de los impuestos para toda la producci\u00f3n, o el tema de las ganancias, y todo lo que no hicimos en ese tiempo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3413983246165193, "is_candidate": true}, {"start": 271.468, "end": 289.035, "text": " nos implic\u00f3 despu\u00e9s una p\u00e9rdida de poder pol\u00edtico que nos cay\u00f3 en las 14 toneladas de piedra que nos tiraron con la primera reforma que arrancamos, que adem\u00e1s siempre es la m\u00e1s dif\u00edcil, que es la reforma previsional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34303403097331153, "is_candidate": true}, {"start": 289.035, "end": 295.818, "text": "Sin haber logrado bajar la inflaci\u00f3n, que quiz\u00e1s es la reforma m\u00e1s importante que la Argentina tiene que hacer para estabilizar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42478427243178507, "is_candidate": true}, {"start": 298.054, "end": 310.341, "text": " El segundo tema, que a m\u00ed me parece que es un tema muy importante para un cambio de cultura en la Argentina, un cambio cultural profundo, es la cuesti\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35077726907635653, "is_candidate": true}, {"start": 310.341, "end": 322.488, "text": "La cuesti\u00f3n social de mantener a millones de argentinos en el estancamiento social no hace m\u00e1s que generar una sociedad que pierde toda capacidad de movilidad y de futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3576573277976236, "is_candidate": true}, {"start": 324.163, "end": 330.545, "text": " y la transferencia de dinero, ya se ha demostrado hace muchos a\u00f1os, no cambia la estructura social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3445078995186829, "is_candidate": true}, {"start": 330.545, "end": 339.389, "text": "Lo que cambia la estructura social es una cultura basada en un incentivo de una sociedad salarial y no de una sociedad asistencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40545682227107116, "is_candidate": true}, {"start": 339.389, "end": 348.572, "text": "Y esa sociedad asistencial, que la mantuvimos y la acrecentamos durante nuestro gobierno, fue", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3912585397452438, "is_candidate": true}, {"start": 350.021, "end": 359.029, "text": " Tambi\u00e9n, desde mi punto de vista, uno de los problemas serios por los cuales nosotros perdimos las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41459808617099525, "is_candidate": true}, {"start": 359.029, "end": 368.858, "text": "Porque, en definitiva, si gran parte de aquellos que estaban en una situaci\u00f3n de pobreza los hubi\u00e9ramos ido convirtiendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3185626743429928, "is_candidate": true}, {"start": 370.678, "end": 391.287, "text": " como se hizo en Brasil, por ejemplo, a una clase media, incipiente, pero una clase media, no dejarlos en esta situaci\u00f3n de estancamiento en la que se quedaron y en la que siguen, y van a seguir si siguen gobernando estas l\u00f3gicas de poder, pero que nosotros no la cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3570401910895761, "is_candidate": true}, {"start": 391.287, "end": 392.448, "text": "Termina pasando esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5253859255631269, "is_candidate": false}, {"start": 393.155, "end": 414.359, "text": " vos te pele\u00e1s con tu votante de clase media a la que se los hubiese impuesto para mantener una sociedad asistencial, gener\u00e1s impuestos, tarifas, todo hacia las clases medias y a los sectores m\u00e1s humildes, que les ten\u00e9s que dar un empuj\u00f3n y ayudarlos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3233104797225649, "is_candidate": true}, {"start": 415.699, "end": 422.201, "text": " los mantiene en una situaci\u00f3n de estancamiento, y entonces viven pensando que su vida va a ser siempre as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36112464229295516, "is_candidate": true}, {"start": 422.201, "end": 436.606, "text": "Y entonces la idea de cambio que nosotros pregonamos, la idea de m\u00e9rito, de crecimiento, de mi hijo el doctor, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3238542194432573, "is_candidate": true}, {"start": 436.606, "end": 441.988, "text": "Y yo creo que en el coraz\u00f3n de cada argentino, hasta el argentino m\u00e1s humilde, eso sigue estando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3763561056318241, "is_candidate": true}, {"start": 442.856, "end": 451.938, "text": " y nosotros ten\u00edamos que sacarlo, sacarlo afuera, y para eso hab\u00eda que hacer temporalidad con las pol\u00edticas sociales y no pol\u00edticas sociales de eternizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3678098086726389, "is_candidate": true}, {"start": 451.938, "end": 458.64, "text": "Vos no pod\u00e9s tener un chico de 18 a\u00f1os que vive de un plano social hasta los 40, no pod\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3502990314820684, "is_candidate": true}, {"start": 458.64, "end": 465.021, "text": "Eso es absolutamente contrario a una sociedad que crece, eso es una sociedad que se estanca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4085086598464964, "is_candidate": true}, {"start": 465.021, "end": 472.183, "text": "Bueno, pensando en estos dos elementos, creo que nosotros nos dimos cuenta de esto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3882584239247643, "is_candidate": true}, {"start": 476.939, "end": 493.904, "text": " Y cuando vimos que esto nos llevaba a la derrota electoral, intentamos aferrarnos a algo que durante nuestro gobierno no nos aferramos demasiado, que es a nuestros principios y a nuestros valores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34727850737855515, "is_candidate": true}, {"start": 493.904, "end": 499.946, "text": "Y ah\u00ed salimos, casi en tono de desesperaci\u00f3n, a hacer las marchas del S\u00ed se puede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3685560440653063, "is_candidate": true}, {"start": 501.678, "end": 524.129, "text": " a decir todo lo que hab\u00edamos hecho bueno en el gobierno, a salir a plantear, nosotros ten\u00edamos un proyecto de pa\u00eds, que nosotros \u00e9ramos la rep\u00fablica, la libertad, el m\u00e9rito, el trabajo, la representaci\u00f3n del sue\u00f1o de un pa\u00eds de clase media, pero era tarde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3365818145893906, "is_candidate": true}, {"start": 524.129, "end": 530.032, "text": "Fue tarde para revertir un resultado, y adem\u00e1s revertir la unidad que hab\u00eda logrado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4048637401759776, "is_candidate": true}, {"start": 531.289, "end": 540.536, "text": " el kirchnerismo o el peronismo que hab\u00edan logrado, y que adem\u00e1s no solamente lo hab\u00edan logrado, sino que lo hab\u00edan hecho con una m\u00e1scara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3934369707961477, "is_candidate": true}, {"start": 540.536, "end": 548.302, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez en la campa\u00f1a mostr\u00f3 la m\u00e1scara de algo que despu\u00e9s no iba a ser.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37101944159615385, "is_candidate": true}, {"start": 548.302, "end": 559.411, "text": "Y quiz\u00e1s en la frustraci\u00f3n que sent\u00eda gran parte de nuestro votante, se crey\u00f3 que hab\u00eda un cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3531258424778331, "is_candidate": true}, {"start": 560.222, "end": 587.62, "text": " que el kirchnerismo hab\u00eda cambiado, que se hab\u00edan transformado en algo distinto de lo que hab\u00edan sido, y nos volvimos a encontrar con exactamente lo mismo, pero ya de una manera, o con un car\u00e1cter de degradaci\u00f3n, porque el kirchnerismo que estamos viviendo en este momento es un kirchnerismo degradado, en la palabra, en la confianza, en la calidad de sus funcionarios,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3590507339600322, "is_candidate": true}, {"start": 588.545, "end": 594.111, "text": " en la propuesta que le hacen al pa\u00eds, o en la no propuesta que le hacen al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4203420912450454, "is_candidate": true}, {"start": 594.111, "end": 608.007, "text": "Y nosotros nos mantuvimos unidos y comenzamos algo, yo creo que fue muy importante, y muy distinto quiz\u00e1s a muchas cosas que hicimos durante nuestra gesti\u00f3n, que fue", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.358710284480962, "is_candidate": true}, {"start": 609.955, "end": 623.643, "text": " comenzar a representar las causas de aquellos ciudadanos, de aquellas ciudadanas, de aquellos colectivos, de aquellos sectores que necesitaban sentirse representados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35204778607791, "is_candidate": true}, {"start": 623.643, "end": 631.408, "text": "Y representamos la causa de los ciudadanos de a pie que sufren la violencia cuando quisieron liberar a los presos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3248390337824323, "is_candidate": true}, {"start": 632.543, "end": 643.146, "text": " y salimos nosotros con toda nuestra fuerza a decir que ese no era el camino, que el camino era defender a las v\u00edctimas y no a los victimarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35031093743253194, "is_candidate": true}, {"start": 643.146, "end": 654.29, "text": "Salimos a defender la causa de la Argentina productiva cuando defendimos Vicent\u00edn, no era el nombre de una empresa, era una manera de pensar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3377885345905066, "is_candidate": true}, {"start": 654.29, "end": 661.512, "text": "El inmigrante que vino con una mano atr\u00e1s y otra adelante, que hizo su f\u00e1brica, que sigui\u00f3 en el mismo pueblo de siempre,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41225700038065305, "is_candidate": true}, {"start": 663.916, "end": 669.249, "text": " y que le dio trabajo a sus vecinos y que los vecinos salieron a defenderlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40131110921546187, "is_candidate": true}, {"start": 669.249, "end": 670.913, "text": "Y eso se hab\u00eda visto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5601344100308189, "is_candidate": false}, {"start": 671.994, "end": 687.924, "text": " Tampoco que hasta el mismo Alberto Fern\u00e1ndez dijo una de sus frases c\u00e9lebres, porque ya tenemos el diccionario, no voy a hacer chistes porque ac\u00e1 tengo a Luis Juez, pero tenemos el diccionario de las frases c\u00e9lebres de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37604995423769527, "is_candidate": true}, {"start": 687.924, "end": 694.968, "text": "Una de ellas la dijo ese d\u00eda, que dijo, y yo pens\u00e9 que con Vicent\u00edn me iban a aplaudir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4331247000390641, "is_candidate": true}, {"start": 694.968, "end": 700.872, "text": "Y bueno, la gente pens\u00f3 lo contrario, dijo, digamos, a ver, si yo armo una f\u00e1brica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4294324705065403, "is_candidate": true}, {"start": 701.69, "end": 729.011, "text": " o un negocio, y viene el gobierno y me lo saca, yo lo defiendo, porque Vicent\u00edn soy yo, soy yo, sos vos, somos todos, todo el mundo conoce, como ustedes conocen C\u00f3rdoba, conocen la C\u00f3rdoba productiva, y lo que cuesta, y por qu\u00e9 tanta gente vive en tantos lugares en C\u00f3rdoba, y hay tantos pueblos donde tienen vida, lo mismo pasa en Santa Fe,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3109284438413942, "is_candidate": true}, {"start": 730.382, "end": 741.096, "text": " no conoce Reconquista y se emociona porque es un lugar de producci\u00f3n, donde uno ve a la gente laburando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3502778822045699, "is_candidate": true}, {"start": 741.096, "end": 743.278, "text": "Y despu\u00e9s defendimos a muerte la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4445651059959397, "is_candidate": true}, {"start": 744.434, "end": 772.962, "text": " porque sab\u00edamos que si Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner lograba su objetivo de convertir a nuestra Corte Suprema de Justicia en la teor\u00eda del loafer, es decir, de que todas las causas de un pol\u00edtico son causas pol\u00edticas y no de robo, cuando roban, en realidad los meten presos por la ideolog\u00eda y no por los 10 millones de d\u00f3lares del bolso, como si esos 10 millones de d\u00f3lares fueran, no s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35672167528210574, "is_candidate": true}, {"start": 774.77, "end": 782.632, "text": " de los que repart\u00edan, los que reparten en chiste a los chicos para jugar al estanciero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3986895532421073, "is_candidate": true}, {"start": 782.632, "end": 786.994, "text": "Entonces, es medio viejo el estanciero, pero bueno, s\u00e9 que me acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44879986509350067, "is_candidate": true}, {"start": 786.994, "end": 794.316, "text": "Entonces, creo que defendimos fuerte eso, y f\u00edjense que no avanzaron, no avanzaron,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4057262871858359, "is_candidate": true}, {"start": 795.444, "end": 816.274, "text": " no avanzaron con el procurador, no avanzaron en el cambio del Ministerio P\u00fablico, no avanzaron en el cambio de los jueces, la Corte Suprema de Justicia termin\u00f3 d\u00e1ndole una condena por primera vez en la historia de la Argentina a un vicepresidente, por corrupci\u00f3n y cohecho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3539171327840356, "is_candidate": true}, {"start": 816.274, "end": 817.775, "text": "Aunque hoy est\u00e9 libre,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7440378937893544, "is_candidate": false}, {"start": 818.323, "end": 827.585, "text": " esa mancha le va a quedar libre, digo, no est\u00e1 en la c\u00e1rcel, esa mancha le va a quedar y le va a quedar a la Argentina para siempre y a \u00e9l para siempre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4309646092817344, "is_candidate": true}, {"start": 827.585, "end": 829.526, "text": "Y no pudieron avanzar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47726235273800643, "is_candidate": true}, {"start": 829.526, "end": 838.068, "text": "Y despu\u00e9s comenzamos a luchar por una manera de manejar esta situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3636183037380528, "is_candidate": true}, {"start": 839.336, "end": 843.779, "text": " excepcional que le toc\u00f3 al mundo que es la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4480925447240146, "is_candidate": true}, {"start": 843.779, "end": 852.125, "text": "La situaci\u00f3n era excepcional, pero hab\u00eda que manejarla de manera equilibrada, con equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3384093008517678, "is_candidate": true}, {"start": 852.125, "end": 867.956, "text": "El equilibrio que no se tuvo, el equilibrio que nos va a costar mucho, y hoy hay un informe que dice que la Argentina va a ser el pa\u00eds que m\u00e1s va a tardar en recuperarse econ\u00f3micamente por lo que hizo con la cuarentena, por el tiempo de la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35582583250604327, "is_candidate": true}, {"start": 869.269, "end": 896.304, "text": " frenada por la cantidad de negocios y comercios cerrados, uno lo ve en cada pueblo, en cada lugar, por la cantidad de chicos que perdieron la educaci\u00f3n y la cantidad de profesionales que perdieron sus sueldos y trabajadores que perdieron su trabajo y t\u00e9cnicos que no pudieron trabajar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34672319641070504, "is_candidate": true}, {"start": 898.021, "end": 902.123, "text": " Nosotros en todo momento dijimos hay que ser equilibrado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.513334623277651, "is_candidate": false}, {"start": 902.123, "end": 918.651, "text": "El presidente se enamor\u00f3 de una forma de gesti\u00f3n que los dos primeros meses, frente a lo desconocido, todos pod\u00edamos decir, est\u00e1 bien, est\u00e1 bien, todos acept\u00e1bamos, est\u00e1 bien, vamos a poner en orden nuestro sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3951706158843382, "is_candidate": true}, {"start": 919.497, "end": 922.998, "text": " Y a partir de ah\u00ed cerramos hasta ese momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3989369511476023, "is_candidate": true}, {"start": 922.998, "end": 929.979, "text": "Bueno, nosotros ve\u00edamos que segu\u00eda y segu\u00eda y segu\u00eda todas las semanas, todas las semanas, y cada vez era peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45613597522092875, "is_candidate": true}, {"start": 929.979, "end": 935.1, "text": "Cada vez se soportaba menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4678107363331372, "is_candidate": true}, {"start": 935.1, "end": 937.84, "text": "Y as\u00ed estamos, as\u00ed estamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4381638743740125, "is_candidate": true}, {"start": 937.84, "end": 948.422, "text": "Ayer Kicillof tuvo que decir que habr\u00eda las clases en la provincia de Buenos Aires porque hoy est\u00e1 no solamente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3540399925435106, "is_candidate": true}, {"start": 950.62, "end": 972.466, "text": " con una rebeli\u00f3n total y absoluta porque nadie le da pelota, ac\u00e1 el fin de semana pasada se mantuvo todo abierto, y lo \u00fanico que estaba cerrado eran las escuelas, y no porque adem\u00e1s cada vez su imagen y su gobierno se desploman, cada vez hay menos argentinos que le creen, cada vez hay menos argentinos que soportan lo que estaba haciendo, esta cerraz\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3363419678131465, "is_candidate": true}, {"start": 973.743, "end": 980.49, "text": " esta locura de tener un a\u00f1o y cuatro meses a los chicos sin clases.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3418583586950136, "is_candidate": true}, {"start": 980.49, "end": 987.677, "text": "Los universitarios, que en la Argentina siempre fueron revolucionarios, no s\u00e9 qu\u00e9 corno les pasa que no salen a pelear un poco por su presencialidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.391645272398477, "is_candidate": true}, {"start": 987.677, "end": 995.285, "text": "O son tan ideol\u00f3gicos que prefieren callarse la boca en vez de defender que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3710931615729802, "is_candidate": true}, {"start": 996.596, "end": 1016.035, "text": " es mejor estudiar en la universidad que estudiar por un Zoom, como ser\u00eda mejor hoy tener una reuni\u00f3n todos mir\u00e1ndonos la cara, que de esta manera, por suerte, la podemos tener, y es importante, y esta tecnolog\u00eda nos ayuda, pero", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3135302435459716, "is_candidate": true}, {"start": 1019.17, "end": 1026.198, "text": " veo a los estudiantes universitarios muy quedados y creo que tenemos que pelear muy fuerte ah\u00ed para que eso no pase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4075418377631378, "is_candidate": true}, {"start": 1026.198, "end": 1041.394, "text": "Pero bueno, eso nosotros lo planteamos, y ustedes saben, todas las veces que lo plantearon, creo que el juez debe competir conmigo, Luis debe competir conmigo en la cantidad de horas culo, silla, televisi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4247144874272911, "is_candidate": true}, {"start": 1042.907, "end": 1062.251, "text": " de las veces que fuimos y lo dijimos y lo planteamos, y con muchos otros dirigentes del radicalismo, como Cornejo, como otros, muchos diputados nacionales, muchos senadores que han salido a pelear por esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4184635938232022, "is_candidate": true}, {"start": 1062.251, "end": 1071.793, "text": "Y creo que hoy en d\u00eda estamos en la situaci\u00f3n en la que tenemos que coronar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35019199731607564, "is_candidate": true}, {"start": 1074.2, "end": 1080.924, "text": " esta situaci\u00f3n de haber logrado, de alguna manera, representar a muchos sectores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42892618373400715, "is_candidate": true}, {"start": 1080.924, "end": 1097.894, "text": "Porque nosotros pudimos cambiar de ser, y lo digo por el pro, me hago cargo, de ser el partido de los globitos y el partido solo de las redes sociales, por ser un partido que sali\u00f3 a defender causas concretas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4148430950114341, "is_candidate": true}, {"start": 1098.999, "end": 1108.501, "text": " defender las tierras de Guernica, defender a los muchachos del sur que les tomaban las tierras, defender a Vicent\u00edn, defender a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4164584423221137, "is_candidate": true}, {"start": 1108.501, "end": 1116.903, "text": "Salir a ser un partido que defiende a la sociedad, no que solamente hace publicidad o propaganda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4526096935160302, "is_candidate": true}, {"start": 1116.903, "end": 1127.266, "text": "Me parece que ese punto es lo que hoy nos permite mirar con optimismo la posibilidad de recuperar una elecci\u00f3n que nos va a llevar a tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4043173512661077, "is_candidate": true}, {"start": 1130.627, "end": 1134.208, "text": " el equilibrio que el pa\u00eds necesita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5340098709625467, "is_candidate": false}, {"start": 1134.208, "end": 1148.553, "text": "Si con menos diputados y menos senadores pudimos lograr que muchas cosas no se voten, con una buena elecci\u00f3n, nosotros hoy podemos lograr mucho m\u00e1s de lo que logramos estos dos primeros a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3690673974516733, "is_candidate": true}, {"start": 1148.553, "end": 1151.934, "text": "Y creo que eso es una obligaci\u00f3n nuestra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5845842943901141, "is_candidate": false}, {"start": 1151.934, "end": 1157.456, "text": "Y ya no es un problema de qui\u00e9n va a cada lugar, c\u00f3mo, tenemos que ir todos ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41924024076428545, "is_candidate": true}, {"start": 1158.539, "end": 1161.281, "text": " todo el mundo tiene que ir a dar esta batalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42909822640933126, "is_candidate": true}, {"start": 1161.281, "end": 1166.585, "text": "Y cada uno en el lugar donde mejor pueda representar este proyecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3347732765821205, "is_candidate": true}, {"start": 1166.585, "end": 1185.758, "text": "Y creo que no estamos en condiciones en este momento, porque todos sabemos que es muy linda la elecci\u00f3n interna, todos creemos en la democracia interna, pero hay momentos donde la gente te dice, escuchame, vos te vas a pelear con el que ten\u00e9s al lado y me vas a dejar a m\u00ed sin representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3682071898144643, "is_candidate": true}, {"start": 1187.803, "end": 1197.869, "text": " No es tan f\u00e1cil explicar que vas a discutir, a menos que discutas muy claro qu\u00e9 proyecto pol\u00edtico est\u00e1s defendiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41158669891070276, "is_candidate": true}, {"start": 1197.869, "end": 1204.772, "text": "Y yo creo que nosotros, el proyecto pol\u00edtico que estamos defendiendo, es el proyecto pol\u00edtico de un cambio de fondo, de ra\u00edz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4147783160501105, "is_candidate": true}, {"start": 1204.772, "end": 1210.115, "text": "Y a m\u00ed me parece que el cambio de fondo y de ra\u00edz se hace con fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40942566016560644, "is_candidate": true}, {"start": 1210.115, "end": 1216.539, "text": "Es la fuerza del cambio, no es un cambio en el que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48656485386458503, "is_candidate": true}, {"start": 1218.431, "end": 1224.335, "text": " la Argentina sigue con la misma l\u00f3gica corporativa, corrupta, mafiosa que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46407492811337836, "is_candidate": true}, {"start": 1224.335, "end": 1229.599, "text": "El cambio, y yo lo digo siempre, nosotros tenemos que ser cambiemos, no sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4235270272402807, "is_candidate": true}, {"start": 1229.599, "end": 1235.063, "text": "Y en nuestro gobierno, en algunas \u00e1reas fuimos cambiemos, y en otras \u00e1reas fuimos sigamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4415190784189925, "is_candidate": true}, {"start": 1235.063, "end": 1239.786, "text": "Y eso nos jug\u00f3 en la mala pasada de hoy tener este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3794248190018604, "is_candidate": true}, {"start": 1239.786, "end": 1246.551, "text": "Porque cuando a uno le toca gobernar, el tiempo le pasa volando, y el tiempo y la oportunidad del cambio es corta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43686879443583826, "is_candidate": true}, {"start": 1247.799, "end": 1254.268, "text": " y uno tiene que generar de entrada cu\u00e1les son los elementos que tiene que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40557968735223493, "is_candidate": true}, {"start": 1254.268, "end": 1263.541, "text": "Nosotros, para contarles lo que me toc\u00f3 a m\u00ed, a m\u00ed me toc\u00f3 seguridad, yo dije yo tengo que salir del modelo safaroniano, yo tengo que salir del modelo en el que el", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37247743987345705, "is_candidate": true}, {"start": 1264.702, "end": 1270.292, "text": " El juez dice que no fue violaci\u00f3n porque el violador ten\u00eda un preservativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4174746237359317, "is_candidate": true}, {"start": 1270.292, "end": 1278.285, "text": "Yo tengo que salir de ah\u00ed, tengo que salir de eso, tengo que salir de esa locura, de un pa\u00eds que no protege a sus v\u00edctimas, que no protege a su ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39271442027658376, "is_candidate": true}, {"start": 1279.645, "end": 1302.198, "text": " que no protege a la polic\u00eda cuando la tiene que proteger y cuando hacen las cosas correctamente, y termina generando una sociedad de locos, porque le pegamos a la polic\u00eda para que se corra en el momento en el que tiene que actuar, porque si no terminan siendo los victimarios y no las v\u00edctimas, dejamos a la v\u00edctima sola y al delincuente lo largamos a la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34988517591924795, "is_candidate": true}, {"start": 1302.198, "end": 1305.439, "text": "Bueno, yo ten\u00eda esa idea en la cabeza y dije, para all\u00e1 voy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4177841367909447, "is_candidate": true}, {"start": 1305.439, "end": 1308.381, "text": "Bueno, no s\u00e9, por ah\u00ed soy medio impulsiva, brum, fui para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42605328523992936, "is_candidate": true}, {"start": 1310.519, "end": 1332.14, "text": " Y bueno, eso es lo que yo creo, que Cambiemos tiene que tener en todas las \u00e1reas estrat\u00e9gicas saber muy bien que no se puede trabajar con los impuestos que tenemos, que nadie trabaja con los impuestos que tenemos porque te sacan el 50% de lo que vos produciste, lo lleva el Estado, que no podemos tener m\u00e1s empleos p\u00fablicos que privados,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3261700577464971, "is_candidate": true}, {"start": 1332.68, "end": 1347.552, "text": " que no podemos tener provincias que terminan sosteniendo a las provincias absolutamente improductivas, que las provincias improductivas no son improductivas porque no tienen nada, son improductivas porque tienen sistemas pol\u00edticos que las hacen improductivas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35825999444326295, "is_candidate": true}, {"start": 1347.552, "end": 1353.036, "text": "Porque, \u00bfqu\u00e9 tiene Formosa para ser improductiva, para ser una provincia pobre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46541961101268714, "is_candidate": true}, {"start": 1353.036, "end": 1353.897, "text": "Bueno, Formosa es pobre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.625214596934213, "is_candidate": false}, {"start": 1353.897, "end": 1354.957, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es pobre?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.661035722945751, "is_candidate": false}, {"start": 1354.957, "end": 1357.78, "text": "Por el sistema pol\u00edtico que tiene, que la hace pobre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48170409891366595, "is_candidate": true}, {"start": 1357.78, "end": 1360.622, "text": "Porque Formosa tiene de todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5231309825690926, "is_candidate": false}, {"start": 1363.001, "end": 1366.183, "text": " Es un clima, no es un desierto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45041172227636683, "is_candidate": true}, {"start": 1366.183, "end": 1369.206, "text": "Y adem\u00e1s los desiertos tambi\u00e9n se transforman, como es Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46441879003788666, "is_candidate": true}, {"start": 1369.206, "end": 1373.409, "text": "O Mendoza no transform\u00f3 un desierto, para no hablar de Israel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5051425002318876, "is_candidate": false}, {"start": 1373.409, "end": 1382.837, "text": "Entonces, la l\u00f3gica de la pobreza es la l\u00f3gica de un sistema pol\u00edtico que hace pobre, porque lo que genera es s\u00fabditos de ese sistema pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43105284730167626, "is_candidate": true}, {"start": 1384.332, "end": 1396.338, "text": " A m\u00ed me contaron la \u00faltima vez que fui a Mendoza, a Formosa, perd\u00f3n, que en Formosa hab\u00eda todo tipo de producci\u00f3n, de todo tipo, y todo fue desapareciendo, y \u00bfqu\u00e9 qued\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3313798129622402, "is_candidate": true}, {"start": 1396.338, "end": 1400.52, "text": "Qued\u00f3 el empleo p\u00fablico y el plan social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6909276841542362, "is_candidate": false}, {"start": 1400.52, "end": 1402.441, "text": "Y todo lo dem\u00e1s fue desapareciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4961487358008768, "is_candidate": true}, {"start": 1402.441, "end": 1409.644, "text": "El que cultivaba porotos, el que... Todo, absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4674442169934644, "is_candidate": true}, {"start": 1409.644, "end": 1411.105, "text": "Veinte econom\u00edas distintas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5583489872581452, "is_candidate": false}, {"start": 1411.105, "end": 1412.906, "text": "\u00a1Oh, uno ve Tucum\u00e1n!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8379101834215064, "is_candidate": false}, {"start": 1413.928, "end": 1435.052, "text": " Tucum\u00e1n siempre fue una provincia morfol\u00f3gicamente productiva, con los ingenios, con el az\u00facar, con el lim\u00f3n, el m\u00e1s sofisticado del mundo, y Tucum\u00e1n, duele el coraz\u00f3n ir a Tucum\u00e1n, duele el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3560574705283531, "is_candidate": true}, {"start": 1435.052, "end": 1442.874, "text": "Como duele el coraz\u00f3n ir a muchos barrios de C\u00f3rdoba, que uno sabe que est\u00e1n reproduciendo una pobreza que C\u00f3rdoba no tiene por qu\u00e9 tener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4203379084253349, "is_candidate": true}, {"start": 1444.033, "end": 1447.556, "text": " y que tiene que ver con estos conurbanos que se van armando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4540336876363924, "is_candidate": true}, {"start": 1447.556, "end": 1459.065, "text": "Entonces, decirles que no podemos en esta elecci\u00f3n darnos el lujo de pelearnos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3952251485446753, "is_candidate": true}, {"start": 1459.065, "end": 1465.611, "text": "Y en C\u00f3rdoba yo creo que tenemos muchos dirigentes con capacidad de dar una batalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3185826492071152, "is_candidate": true}, {"start": 1466.032, "end": 1477.656, "text": " Pero tenemos que saber tambi\u00e9n que estamos peleando contra un modelo, porque C\u00f3rdoba, puede ser que el peronismo de C\u00f3rdoba sea un poquito m\u00e1s soft, m\u00e1s light.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43949136305307523, "is_candidate": true}, {"start": 1477.656, "end": 1482.157, "text": "Pero poquito a poquito va con el Pacman, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5680834227167457, "is_candidate": false}, {"start": 1482.157, "end": 1495.302, "text": "Se come la prensa, se come la justicia, se va comiendo... poquito a poquito el pa\u00eds va avanzando hacia Santiago del Estero y no hacia la libertad y a la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40512336041538666, "is_candidate": true}, {"start": 1496.394, "end": 1503.718, "text": " Entonces nosotros en C\u00f3rdoba tambi\u00e9n tenemos que ganar, no nos tenemos que conformar con el gobierno que hay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45856380733430446, "is_candidate": true}, {"start": 1503.718, "end": 1508.861, "text": "No tenemos que ser, digamos, parte de ese sistema, tenemos que cambiar ese sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38417215879526545, "is_candidate": true}, {"start": 1508.861, "end": 1522.93, "text": "Y yo creo que el PRO, el Frente C\u00edvico, el Radicalismo, en C\u00f3rdoba, los partidos provinciales que van a estar con nosotros, los dirigentes de distintos sectores,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34847820022615705, "is_candidate": true}, {"start": 1526.631, "end": 1549.023, "text": " tenemos entre todos que dar ese gran salto, convencernos que nosotros podemos ganar C\u00f3rdoba, que nosotros tenemos que ganar C\u00f3rdoba, que C\u00f3rdoba no est\u00e1 destinada a ser gobernada por el peronismo cordob\u00e9s, por m\u00e1s que sea m\u00e1s light que Kicillof, y que nuestro proyecto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35638903445429937, "is_candidate": true}, {"start": 1549.958, "end": 1566.712, "text": " generar\u00eda en C\u00f3rdoba mucho m\u00e1s empleo, mucho m\u00e1s f\u00e1bricas, mucho m\u00e1s libertad, mucho m\u00e1s capacidad de emprendimiento, mucho m\u00e1s unicornios, mucho m\u00e1s empresas tecnol\u00f3gicas, mucho m\u00e1s capacidad de cuidar a la sociedad, much\u00edsima m\u00e1s capacidad de tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38518414194533757, "is_candidate": true}, {"start": 1568.373, "end": 1572.235, "text": " una C\u00f3rdoba much\u00edsimo m\u00e1s productiva de lo que es hoy C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4659614546976275, "is_candidate": true}, {"start": 1572.235, "end": 1575.597, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que es una provincia productiva, \u00bfcomparada con qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3816384754533091, "is_candidate": true}, {"start": 1575.597, "end": 1577.117, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 la vamos a comparar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5700338768050046, "is_candidate": false}, {"start": 1577.117, "end": 1578.298, "text": "\u00bfCon R\u00edo Gallegos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6430461966136288, "is_candidate": false}, {"start": 1578.298, "end": 1580.439, "text": "\u00bfCon Santiago del Estero?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46031840869011387, "is_candidate": true}, {"start": 1580.439, "end": 1581.98, "text": "\u00bfCon Santa Cruz?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.462959411649283, "is_candidate": true}, {"start": 1581.98, "end": 1583.041, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8996774281010622, "is_candidate": false}, {"start": 1583.041, "end": 1593.487, "text": "En consecuencia, yo creo que tenemos que, esta elecci\u00f3n tiene que ser la elecci\u00f3n en la que entre todos, y sobre todo ustedes,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36207626209339794, "is_candidate": true}, {"start": 1594.377, "end": 1615.763, "text": " que adem\u00e1s son los que tienen la responsabilidad de hacerlo, porque son los que est\u00e1n en el territorio, son los que conocen el territorio, son los que saben y conocen, lograr una oferta electoral que ponga C\u00f3rdoba en las puertas de la Gobernaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3682269254882876, "is_candidate": true}, {"start": 1615.763, "end": 1618.924, "text": "Yo creo que eso es absolutamente fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4836154818902413, "is_candidate": true}, {"start": 1623.061, "end": 1626.404, "text": " Hasta ahora nos cost\u00f3 hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6023006963175933, "is_candidate": false}, {"start": 1626.404, "end": 1633.969, "text": "No podemos volver a cometer los errores que cometimos en C\u00f3rdoba de dividirnos en 40 pedazos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36166907012680416, "is_candidate": true}, {"start": 1633.969, "end": 1640.734, "text": "Tenemos que lograr una lista en la que todos se sientan representados y los mejores dirigentes vayan a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42541031548687114, "is_candidate": true}, {"start": 1640.734, "end": 1645.238, "text": "As\u00ed que espero que lo podamos lograr porque tenemos que ganar C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5174378201178829, "is_candidate": false}, {"start": 1645.238, "end": 1646.739, "text": "No tenemos que dejarle a C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5715006754105656, "is_candidate": false}, {"start": 1649.321, "end": 1652.003, "text": " ni a Schiaretti, ni a ninguno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.709852316983046, "is_candidate": false}, {"start": 1652.003, "end": 1660.669, "text": "Y no importa, como les dije, y no lo quiero repetir m\u00e1s, que no sea exactamente lo mismo, pero nosotros somos mejores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4519306255504618, "is_candidate": true}, {"start": 1660.669, "end": 1664.132, "text": "Nosotros tenemos una idea de C\u00f3rdoba mucho mejor que la que tienen ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.438152085622606, "is_candidate": true}, {"start": 1666.156, "end": 1684.281, "text": " y mucho m\u00e1s libertad, y mucho m\u00e1s trabajo, y mucho m\u00e1s f\u00e1bricas, y mucho m\u00e1s producci\u00f3n, y mucho m\u00e1s relaci\u00f3n de C\u00f3rdoba con el mundo, y mucho m\u00e1s capacidad de que sus universidades brillen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4172603747300333, "is_candidate": true}, {"start": 1684.281, "end": 1693.484, "text": "Y eso es lo que, por lo menos yo, como Presidenta del PRO, quiero tratar de acompa\u00f1ar, de ayudar a que eso suceda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4089905430570605, "is_candidate": true}, {"start": 1694.48, "end": 1708.235, "text": " En esta elecci\u00f3n tenemos que ganar C\u00f3rdoba, tenemos que tener los dos senadores, tenemos que tener siete diputados, seis, siete diputados, tenemos que aportar mucho para el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4004880833058325, "is_candidate": true}, {"start": 1708.235, "end": 1709.617, "text": "Y esto lo tenemos que hacer en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45312681029825175, "is_candidate": true}, {"start": 1709.617, "end": 1715.223, "text": "Yo se los estoy diciendo, y ustedes leen en los diarios, que en Capital puede haber internas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44114217345106066, "is_candidate": true}, {"start": 1716.306, "end": 1725.528, "text": " Bueno, a m\u00ed no me parece, no estoy contra las internas, pero hay momentos hist\u00f3ricos en los que las buenas herramientas traen malos resultados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41998092566375356, "is_candidate": true}, {"start": 1725.528, "end": 1732.089, "text": "Y este puede ser uno, porque la gente va a decir, y estos se pelean entre ellos en vez de defenderme a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41784986739317975, "is_candidate": true}, {"start": 1732.089, "end": 1734.01, "text": "Eso es lo que yo siento en este momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5647400503122983, "is_candidate": false}, {"start": 1734.01, "end": 1744.452, "text": "As\u00ed que espero que tambi\u00e9n en la Ciudad de Buenos Aires, donde yo soy, en la Provincia de Buenos Aires, podamos hacer lo mismo que les estoy diciendo en C\u00f3rdoba, en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36261682188236843, "is_candidate": true}, {"start": 1744.452, "end": 1744.852, "text": "Tenemos que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8784794145125773, "is_candidate": false}, {"start": 1746.007, "end": 1748.331, "text": " tenemos que llevar nuestra mejor selecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5037372026806031, "is_candidate": false}, {"start": 1748.331, "end": 1752.199, "text": "Y algunos se nos caen en el camino, como pasa ahora con el COVID, \u00bfvieron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39830374518845224, "is_candidate": true}, {"start": 1752.199, "end": 1755.906, "text": "Como cuando River jug\u00f3 con Once y Enzo P\u00e9rez en el arco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46428570436494554, "is_candidate": true}, {"start": 1755.906, "end": 1758.49, "text": "Bueno, yo me le animo al arco, no s\u00e9, a donde me manden voy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5229797677031724, "is_candidate": false}, {"start": 1760.859, "end": 1783.861, "text": " Me la animo, me la animo, aunque nunca jugu\u00e9 en ese lugar, pero creo que cuando estamos en un momento de emergencia como este, cada uno tiene que poder patear la pelota y jugar, y ir al lugar que le toca en el equipo para salvar a la Argentina de un destino, yo dir\u00eda, de mediocridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43756137252915106, "is_candidate": true}, {"start": 1785.049, "end": 1792.436, "text": " Ya esta semana lo escuchamos al presidente y todos estamos como entre la tristeza y la risa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42685492018575144, "is_candidate": true}, {"start": 1792.436, "end": 1804.226, "text": "Porque entre la tristeza y las frases que salieron, nos re\u00edmos un poco, salimos un poquito de la angustia con la risa que nos dio la tristeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4806003899866367, "is_candidate": true}, {"start": 1804.226, "end": 1809.711, "text": "As\u00ed que espero que podamos lograr esto entre todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42679932485837746, "is_candidate": true}, {"start": 1809.711, "end": 1810.992, "text": "Somos todos pares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5544259023695589, "is_candidate": false}, {"start": 1812.262, "end": 1820.427, "text": " Luis habla de los dirigentes nacionales y de los dirigentes locales, yo creo que somos todos pares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3528689760162581, "is_candidate": true}, {"start": 1820.427, "end": 1836.037, "text": "Luis es un dirigente nacional y todos los cordobeses son dirigentes nacionales, como podemos ser los de la ciudad o los de la provincia o los de todos lados, y eso tambi\u00e9n hay que met\u00e9rselo en la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3940198173967353, "is_candidate": true}, {"start": 1836.037, "end": 1840.24, "text": "El modelo de que todo se decide en Buenos Aires, por lo menos en el PRO, se termina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41037438125773196, "is_candidate": true}, {"start": 1841.204, "end": 1843.269, "text": " Nosotros no queremos eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5305123456176335, "is_candidate": false}, {"start": 1843.269, "end": 1845.074, "text": "No queremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6339022965127581, "is_candidate": false}, {"start": 1845.074, "end": 1849.706, "text": "Queremos que entre todos nos ayudemos, pero no queremos digitar nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4208107141649552, "is_candidate": true}, {"start": 1850.521, "end": 1860.31, "text": " queremos ayudar pero no digitar, y eso es importante, para que entre todos entendamos que el esfuerzo de la unidad nuestra es de todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4251115781072412, "is_candidate": true}, {"start": 1860.31, "end": 1871.64, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias al Frente C\u00edvico por esta posibilidad, y bueno, quiz\u00e1s se me fue un poquito el tiempo, pero bueno, ten\u00eda bastantes cosas para decirles, as\u00ed que ahora estoy para escucharlos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3830265560630596, "is_candidate": true}, {"start": 1873.353, "end": 1879.876, "text": " Luis, no s\u00e9 si quer\u00e9s decir algo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9437574970613871, "is_candidate": false}, {"start": 1879.876, "end": 1889.88, "text": "No, no, yo quiero agradecerle a Patricia porque ha sido muy clara, extremadamente clara y una gran tranquilidad esto de saber que hay una unidad de concepci\u00f3n para tener una unidad de acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8239695693552772, "is_candidate": false}, {"start": 1889.88, "end": 1901.085, "text": "Por ah\u00ed uno de los diarios, Patricia, nos pone en un lugar donde pareciera, me gust\u00f3 esa frase tuya que dijiste, por ah\u00ed una buena mec\u00e1nica puede ser usada en un mal tiempo, puede ser una p\u00e9sima herramienta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8464796772273652, "is_candidate": false}, {"start": 1902.576, "end": 1907.979, "text": " Y est\u00e1 bueno porque hay mucha gente que lo dice en serio, que no se vayan a pelear en este momento, que los necesitamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9452681288049465, "is_candidate": false}, {"start": 1907.979, "end": 1917.926, "text": "Y eso muchas veces es fogoneado por un mont\u00f3n de lugares, un mont\u00f3n de actores, por muchos medios de comunicaci\u00f3n y genera en el ciudadano com\u00fan una sobra importante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9286696867237539, "is_candidate": false}, {"start": 1917.926, "end": 1924.091, "text": "As\u00ed que es bueno escuchar esa reflexi\u00f3n tuya, por lo menos a m\u00ed me parece de una sensatez incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.882050892241798, "is_candidate": false}, {"start": 1924.091, "end": 1925.952, "text": "De \u00faltima, si los problemas no se pueden resolver,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8961415796526576, "is_candidate": false}, {"start": 1926.827, "end": 1927.948, "text": " est\u00e1 esa mec\u00e1nica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0077734129674423, "is_candidate": false}, {"start": 1927.948, "end": 1940.257, "text": "Yo, Nancy, para aprovechar la patricia un ratito y no hacerla m\u00e1s larga, son las 6 menos 10, si se han anotado algunos, que hagan dos o tres preguntas y lo vamos ordenando, \u00bfqu\u00e9 te parece?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8273889120002934, "is_candidate": false}, {"start": 1940.998, "end": 1948.121, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, tenemos gente ya inscrita para hacerle algunas preguntas a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8643152420208039, "is_candidate": false}, {"start": 1948.121, "end": 1953.983, "text": "Bueno, los voy a nombrar por orden, por orden que han pedido la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7991790929443886, "is_candidate": false}, {"start": 1953.983, "end": 1957.465, "text": "As\u00ed que les voy a pedir que activen sus micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9498556897314604, "is_candidate": false}, {"start": 1957.465, "end": 1961.566, "text": "Pidi\u00f3 la palabra Juan Pablo Pairone.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.844098143356769, "is_candidate": false}, {"start": 1961.566, "end": 1968.389, "text": "Juan Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8673621494968313, "is_candidate": false}, {"start": 1968.389, "end": 1969.59, "text": "\u00bfMe escucha bien?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9706083554121517, "is_candidate": false}, {"start": 1969.59, "end": 1970.23, "text": "Se escucha bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924623770780491, "is_candidate": false}, {"start": 1971.101, "end": 1971.782, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8503309686762115, "is_candidate": false}, {"start": 1971.782, "end": 1972.462, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9345951754943412, "is_candidate": false}, {"start": 1972.462, "end": 1974.584, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8940247328928125, "is_candidate": false}, {"start": 1974.584, "end": 1977.707, "text": "Un gusto, un gusto escucharte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8919958770630556, "is_candidate": false}, {"start": 1977.707, "end": 1983.192, "text": "Son plenas coincidencias, sin ninguna duda, nuestros entes c\u00edvicos con lo que planteaste reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9495855580494134, "is_candidate": false}, {"start": 1983.192, "end": 1993.882, "text": "Vuelvo a preguntarte, a decirte a vos algo que le dije a Pichetto en un Zoom que hicimos un par de meses atr\u00e1s y que para nosotros es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8456425528316582, "is_candidate": false}, {"start": 1993.882, "end": 1997.365, "text": "Obviamente que coincidimos absolutamente en todo, pero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8641449096496219, "is_candidate": false}, {"start": 1997.944, "end": 2015.198, "text": " Hay algo que tiene que ver con este, junto con el cambio, cambiamos antes, que creo que fue un grueso error, que tuvo mucho que ver tambi\u00e9n en esta derrota que tuvimos frente a un kirchnerismo que no tendr\u00eda que haber vuelto m\u00e1s, y obviamente que nuestros errores tuvieron mucho que ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8949533505947501, "is_candidate": false}, {"start": 2015.198, "end": 2021.343, "text": "Y hablo de la ausencia de relaci\u00f3n entre la dirigencia y la militancia del imperio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8808090433274038, "is_candidate": false}, {"start": 2021.343, "end": 2024.305, "text": "Un viejo tema que lo quiero reflotar porque para m\u00ed fue fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871226849723262, "is_candidate": false}, {"start": 2025.189, "end": 2033.673, "text": " se olvidaron de los dirigentes del interior, nos abandonaron, nos dejaron librados al azar y pr\u00e1cticamente no nos apoyaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8905273293095624, "is_candidate": false}, {"start": 2033.673, "end": 2036.314, "text": "Y no solo que no nos apoyaron, sino que no nos escuchaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9265737273124998, "is_candidate": false}, {"start": 2036.314, "end": 2053.502, "text": "Nosotros trabajamos, yo soy de una ciudad del interior, es R\u00edo Tercero, fui candidato a intendente de esta ciudad y tenemos una empresa emblem\u00e1tica ac\u00e1, nacional, que es la f\u00e1brica militar, en donde tuvimos, en ese momento, una decisi\u00f3n que tuvo que ver con que muchos empleados", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8384712608726685, "is_candidate": false}, {"start": 2054.324, "end": 2060.347, "text": " quedaron sin trabajo y era un \u00edcono para nuestra ciudad y para nuestra zona, la f\u00e1brica militar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9188414817811781, "is_candidate": false}, {"start": 2060.347, "end": 2070.911, "text": "Y quienes, en ese contexto y en esa situaci\u00f3n, quienes pusimos la cara frente a los empleados que perd\u00edan su trabajo \u00e9ramos nosotros, los dirigentes locales, como seguramente les pas\u00f3 a muchos de quienes hoy se est\u00e1n mirando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666968622552724, "is_candidate": false}, {"start": 2070.911, "end": 2080.235, "text": "Y cuando tratamos de buscar una relaci\u00f3n con quienes eran los responsables a nivel nacional para que nos escucharan, para que por lo menos nos prestaran atenci\u00f3n, porque quienes camin\u00e1bamos las calles y \u00e9ramos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8493015988374869, "is_candidate": false}, {"start": 2081.329, "end": 2091.691, "text": " partidos permanentemente por la gente y hasta agredidos porque representamos el proyecto, porque no hab\u00eda nadie m\u00e1s que lo representara, \u00e9ramos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.823751172864482, "is_candidate": false}, {"start": 2091.691, "end": 2110.514, "text": "Ni siquiera nos escuchaban, es m\u00e1s, ven\u00edan interventores de f\u00e1brica militar a sentarse con quien hab\u00edan puesto de director, a quien nosotros ni siquiera nos hab\u00edan permitido relacionarnos, y ni siquiera nos atend\u00edan, es decir, no es que nos escuchaban y hac\u00edan lo que quer\u00edan, nos hac\u00edan esperar dos o tres horas y est\u00e1bamos ah\u00ed a la espera de una charla m\u00ednima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8417952608831453, "is_candidate": false}, {"start": 2111.014, "end": 2122.059, "text": " Te hablo de la diligencia m\u00e1s importante del interior, que ten\u00eda que ver con la f\u00e1brica militar de la provincia de C\u00f3rdoba, ni siquiera nos atend\u00edan, eran un mensajito que dec\u00edan, por razones de la agenda, disculpe, no, pero nos volvemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8557101521173461, "is_candidate": false}, {"start": 2122.059, "end": 2136.785, "text": "Entonces, eso, cuestiones que tuvieron que ver con el PAMI, dejaron al frente del PAMI en el interior a dirigentes kirchneristas que nunca cambiaron, nunca rotaron, se dejaron en manos del kirchnerismo lugares estrat\u00e9gicos, pol\u00edticos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8150434575411245, "is_candidate": false}, {"start": 2137.892, "end": 2152.004, "text": " Y para nosotros fue, la verdad que, desde el punto de vista de un problema realmente serio, porque el kirchnerismo segu\u00eda usando en su propio beneficio las decisiones que tomaba el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8672772123408873, "is_candidate": false}, {"start": 2152.004, "end": 2163.693, "text": "Puntualmente en el tema del PAMI fue cuando le dejaron sin cobertura de 100% los medicamentos a los jubilados, y los jubilados ven\u00edan a mi cl\u00ednica haciendo piquetes porque el mismo kirchnerista que comandaba el PAMI en la zona, le dec\u00eda esto a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8566440811219016, "is_candidate": false}, {"start": 2163.693, "end": 2164.814, "text": "Es decir, si quiero resumir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911740654738717, "is_candidate": false}, {"start": 2166.158, "end": 2179.541, "text": " y decirte que esto le pas\u00f3 a todos seguramente, hubo una ausencia absoluta de relaci\u00f3n y cohesi\u00f3n entre la dirigencia nacional y quienes representamos al gobierno en el interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8572661082637022, "is_candidate": false}, {"start": 2179.541, "end": 2187.783, "text": "Pas\u00f3 en C\u00f3rdoba y pas\u00f3 en todas las provincias de la Argentina, se olvidaron de la militancia, nosotros \u00e9ramos quienes pon\u00edamos la cara y quienes trabajamos, quienes todos los d\u00edas mostr\u00e1bamos con la gente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8527560380403375, "is_candidate": false}, {"start": 2188.448, "end": 2194.274, "text": " Y la verdad que esto tuvo mucho que ver, no tengo ninguna duda, con lo que nos pas\u00f3 despu\u00e9s en la elecci\u00f3n final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8859309253972568, "is_candidate": false}, {"start": 2194.274, "end": 2198.839, "text": "Entonces, lo que te pido Patricia, que cuando volvamos, porque no tengo ninguna duda de que vamos a volver,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8564601224892884, "is_candidate": false}, {"start": 2199.702, "end": 2220.056, "text": " de que esto no se repita, de que se nos escuche, que se nos incorpore, de que las decisiones que se tomen nos hagan part\u00edcipes, porque es fundamental que nosotros que estamos en el cara a cara, en el d\u00eda al d\u00eda, seamos escuchados y seamos involucrados en las decisiones que tomen all\u00e1 en Buenos Aires o donde sea, porque creo que es la forma de hacer pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8110965805358552, "is_candidate": false}, {"start": 2220.056, "end": 2223.839, "text": "No existe la pol\u00edtica por Zoom ni por computadoras, existe el cara a cara.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8207248337486313, "is_candidate": false}, {"start": 2223.839, "end": 2224.439, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9194694240972888, "is_candidate": false}, {"start": 2224.439, "end": 2228.302, "text": "Mir\u00e1 Juan Pablo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5979873861763325, "is_candidate": false}, {"start": 2228.985, "end": 2243.312, "text": " La verdad que no tengo m\u00e1s que coincidir con lo que vos dec\u00eds, porque fue algo que nosotros lo sentimos durante todo el tiempo de la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3263493421227479, "is_candidate": true}, {"start": 2243.312, "end": 2249.876, "text": "Hab\u00eda como, yo digo que la militancia fue como chiquil\u00edn de Bach\u00edn, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41353810131990854, "is_candidate": true}, {"start": 2249.876, "end": 2253.838, "text": "Lo miraba con la nieta contra el vidrio y adentro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38176726771279546, "is_candidate": true}, {"start": 2255.549, "end": 2260.361, "text": " estaba por ah\u00ed el gobernador, y entonces...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.358480151809768, "is_candidate": true}, {"start": 2261.523, "end": 2290.707, "text": " era como que nosotros no entend\u00edamos que esa militancia que hab\u00eda trabajado, que hab\u00eda ayudado, que hab\u00eda hecho todo lo que hab\u00eda hecho para ganar, se la dejara de lado, y en algunos lugares hasta se lleg\u00f3 a ponderar de una manera absolutamente, digamos, desproporcionada a gobernadores que sabemos lo que son.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31800004794993286, "is_candidate": true}, {"start": 2292.34, "end": 2298.005, "text": " Y esto fue muy fuerte en todos lados, y pas\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4455144153967079, "is_candidate": true}, {"start": 2298.005, "end": 2302.329, "text": "Nosotros cada vez que \u00edbamos a alguna provincia, nos planteaban lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4142689670586208, "is_candidate": true}, {"start": 2302.329, "end": 2306.413, "text": "Miren ac\u00e1, s\u00ed, pusieron al del PAM y pusieron a uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5258128916703001, "is_candidate": false}, {"start": 2306.413, "end": 2310.617, "text": "Ahora despu\u00e9s, a todos los dem\u00e1s, dejaron a todos los kirchneristas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4484583668360882, "is_candidate": true}, {"start": 2310.617, "end": 2315.642, "text": "Y cada vez que, me acuerdo una vez en el Chaco,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44089325684216585, "is_candidate": true}, {"start": 2316.34, "end": 2325.502, "text": " que me tra\u00edan los volantes que repart\u00edan los del PAMI kitcheneristas, en Quitilipi, en Villa \u00c1ngela, en todos lados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38793121354594007, "is_candidate": true}, {"start": 2325.502, "end": 2339.145, "text": "Que tiraban cualquier cosa contra nosotros, o si no los atend\u00edan en la ventanilla les dec\u00edamos, no, no, no, no los queremos atender porque nosotros, esta es la manera de trabajar de Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36379062234094284, "is_candidate": true}, {"start": 2339.145, "end": 2341.225, "text": "La gente recib\u00eda ese mensaje todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45179044770208565, "is_candidate": true}, {"start": 2342.585, "end": 2371.268, "text": " Yo creo que fue muy fuerte esta idea de que la militancia no tiene rol, y por eso creo que, y yo describ\u00eda de alguna manera, el cambio de un partido, quiz\u00e1s en el caso del pr\u00f3digo, de un partido que nunca tuvo una reuni\u00f3n, nunca tuvo un plenario, nunca tuvo una discusi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3239388762522172, "is_candidate": true}, {"start": 2374.608, "end": 2383.05, "text": " a un partido que hoy debate, discute, digamos, y hasta se pelea, que no est\u00e1 mal, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39387285314545595, "is_candidate": true}, {"start": 2383.05, "end": 2387.172, "text": "Y creo que eso es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46183347687062026, "is_candidate": true}, {"start": 2387.172, "end": 2395.554, "text": "Pero adem\u00e1s de por un tema de atenci\u00f3n a la gente, por un problema de poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35800391392407904, "is_candidate": true}, {"start": 2395.554, "end": 2397.795, "text": "Si vos vas a tomar el poder, ten\u00e9s que tomar el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4547974142434067, "is_candidate": true}, {"start": 2399.306, "end": 2417.249, "text": " y tomar el poder significa que vos tomes los lugares estrat\u00e9gicos nacionales y en cada provincia y analices c\u00f3mo vas a llegar a cada sector social y de qu\u00e9 manera lo vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36024120785719493, "is_candidate": true}, {"start": 2417.249, "end": 2421.85, "text": "Porque, \u00bfcu\u00e1ntos salieron del PAME?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4994077646553251, "is_candidate": true}, {"start": 2421.85, "end": 2426.171, "text": "Masa sali\u00f3 del PAME, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5184386278092411, "is_candidate": false}, {"start": 2426.171, "end": 2428.951, "text": "Bocio sali\u00f3 del PAME y no me acuerdo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502493081152371, "is_candidate": false}, {"start": 2430.514, "end": 2431.355, "text": " \u00bfNuestro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7099821841171953, "is_candidate": false}, {"start": 2431.355, "end": 2436.743, "text": "\u00bfTenemos alguno del PAMI que se hizo conocer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4761753712050222, "is_candidate": true}, {"start": 2436.743, "end": 2437.945, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6185518898356983, "is_candidate": false}, {"start": 2437.945, "end": 2438.485, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7360285747398496, "is_candidate": false}, {"start": 2438.485, "end": 2442.331, "text": "Si el PAMI tiene un mont\u00f3n de instrumentos, \u00bfde acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3816149281185913, "is_candidate": true}, {"start": 2442.331, "end": 2442.812, "text": "\u00bfOca\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8797863855139685, "is_candidate": false}, {"start": 2443.992, "end": 2452.779, "text": " que tuvo en ese momento, en el PAMI tuvo una buena gesti\u00f3n, pero bueno, fue en el otro gobierno, pero lo aprovech\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3875409267059797, "is_candidate": true}, {"start": 2452.779, "end": 2459.125, "text": "Entonces, esos son los elementos de construcci\u00f3n de un poder que te hace llegar a todos los sectores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37917309706074365, "is_candidate": true}, {"start": 2459.969, "end": 2475.316, "text": " Si vos trabaj\u00e1s con el PAMI, trabaj\u00e1s con el ANSES, trabaj\u00e1s con las oficinas del Ministerio de Trabajo, pero para eso ten\u00e9s que tener un plan claro, y ten\u00e9s que saber que ten\u00e9s que tomar el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3545316679099537, "is_candidate": true}, {"start": 2475.316, "end": 2480.778, "text": "Entonces, creo que eso hay que cambiarlo absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35279239880510105, "is_candidate": true}, {"start": 2480.778, "end": 2483.059, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5147359596143888, "is_candidate": false}, {"start": 2483.059, "end": 2487.962, "text": "Y de entrada, una coalici\u00f3n tiene que ser una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3645648281272461, "is_candidate": true}, {"start": 2487.962, "end": 2488.562, "text": "Pero, a ver,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7151033177894421, "is_candidate": false}, {"start": 2489.875, "end": 2497.541, "text": " Te voy a contar un secreto, somos 480, no s\u00e9 si lo vamos a mantener, pero te voy a contar un secreto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34107581805214293, "is_candidate": true}, {"start": 2497.541, "end": 2506.849, "text": "Yo fui ministra los cuatro a\u00f1os, y a m\u00ed me pasaba un poco lo mismo, porque cada vez que hablaba me daban poca bola, entonces me exili\u00e9 en el ministerio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3884893550191071, "is_candidate": true}, {"start": 2506.849, "end": 2518.739, "text": "Y de lo dem\u00e1s era como que la experiencia pol\u00edtica que yo pod\u00eda tener no val\u00eda, vos quedate en seguridad, bueno, yo me qued\u00e9 en seguridad, no me fue mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36441459041198, "is_candidate": true}, {"start": 2520.109, "end": 2540.187, "text": " pero es como que hab\u00eda como una especie de, y aparte hasta sal\u00edan los diarios, a m\u00ed, no s\u00e9, me da verg\u00fcenza cuando salen esas cosas, hab\u00eda como una mesa chica que era re chica, y vos, nosotros, que tambi\u00e9n \u00e9ramos parte del gobierno, es como que muchas veces nuestra voz ni se escuchaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36786981414578723, "is_candidate": true}, {"start": 2543.24, "end": 2547.664, "text": " Entonces, hay que cambiar los sistemas de toma de decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39680181582968377, "is_candidate": true}, {"start": 2547.664, "end": 2550.546, "text": "Los sistemas de toma de decisi\u00f3n son fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45091969422722167, "is_candidate": true}, {"start": 2550.546, "end": 2557.372, "text": "Y es importante escuchar a todo aquel que tiene cosas para decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37647252273233256, "is_candidate": true}, {"start": 2557.372, "end": 2567.099, "text": "Y hay que tener mecanismos bien afilados para que todo el mundo pueda participar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.324231225699813, "is_candidate": true}, {"start": 2567.099, "end": 2572.604, "text": "Y no solamente para que pueda participar y tener un cargo, sino para saber en qu\u00e9 direcci\u00f3n vamos en ese cargo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47249655523565215, "is_candidate": true}, {"start": 2574.253, "end": 2575.734, "text": " \u00bfQui\u00e9n era el representante del PAMI?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4701789893365139, "is_candidate": true}, {"start": 2575.734, "end": 2577.734, "text": "\u00bfPara d\u00f3nde iba?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5316433360516895, "is_candidate": false}, {"start": 2577.734, "end": 2579.175, "text": "\u00bfQui\u00e9n le daba instrucciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6448188474837895, "is_candidate": false}, {"start": 2579.175, "end": 2581.316, "text": "\u00bfQui\u00e9n le dec\u00eda lo que ten\u00eda que hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39008414447426987, "is_candidate": true}, {"start": 2581.316, "end": 2582.356, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n discut\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6796844617184484, "is_candidate": false}, {"start": 2582.356, "end": 2585.057, "text": "No qui\u00e9n le daba instrucciones, con qui\u00e9n discut\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5578244715684842, "is_candidate": false}, {"start": 2585.057, "end": 2589.558, "text": "Entonces, me parece que ese modelo es fundamental, transformarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37074951526502875, "is_candidate": true}, {"start": 2589.558, "end": 2600.942, "text": "As\u00ed que, Juan Pablo, espero que la pr\u00f3xima no sufra tanto como sufriste en R\u00edo Tercero, y podamos lograr un cambio en nuestro sistema de poder, que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43828118518970416, "is_candidate": true}, {"start": 2600.942, "end": 2601.342, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9312679966391901, "is_candidate": false}, {"start": 2601.342, "end": 2602.843, "text": "Te voy a decir esto solo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8437897852287188, "is_candidate": false}, {"start": 2603.749, "end": 2610.993, "text": " \u00bfSabes lo que me contest\u00f3 Marcos Pe\u00f1a cuando viaj\u00e9 a Buenos Aires para pedirle, por favor, que necesitamos esas instituciones de poder para poder hacer pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8090618732537598, "is_candidate": false}, {"start": 2610.993, "end": 2612.394, "text": "Porque si no es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9112742928034399, "is_candidate": false}, {"start": 2612.394, "end": 2615.556, "text": "Me dijo, nosotros no vinimos a asaltar al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8604488427505299, "is_candidate": false}, {"start": 2615.556, "end": 2624.581, "text": "Como diciendo, no tenemos por qu\u00e9 poner gente nuestra en lugares estrat\u00e9gicos para ocupar empleo para nuestra gente, porque la verdad que no vinimos a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7747027100194667, "is_candidate": false}, {"start": 2625.23, "end": 2638.219, "text": " La verdad que me parece una estupidez absoluta y espero y te escucho de que esto no se repita, porque poder hacer pol\u00edtica sin herramientas como son las instituciones que te permiten acercarte a la gente es muy dif\u00edcil, por lo menos desde donde vivo yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.806841155376047, "is_candidate": false}, {"start": 2638.219, "end": 2645.403, "text": "Claro, pero adem\u00e1s, a ver, ponele que vos digas, voy a cambiar al Estado de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4304467424070645, "is_candidate": true}, {"start": 2645.403, "end": 2648.886, "text": "A partir de ahora toda la gente que entra al Estado entra por concurso p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5081588295246592, "is_candidate": false}, {"start": 2650.562, "end": 2655.726, "text": " ciego, donde nadie sabe qui\u00e9n es el que entra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4384648621032595, "is_candidate": true}, {"start": 2655.726, "end": 2665.313, "text": "Bueno, hacelo para adelante, pero para atr\u00e1s vos sab\u00e9s que diez a\u00f1os de kirchnerismo te metieron gente en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3804111293467156, "is_candidate": true}, {"start": 2665.313, "end": 2671.478, "text": "A nosotros nos pasaba que nosotros ech\u00e1bamos gente y nos la volv\u00edan a tomar, por el costado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40885050029635117, "is_candidate": true}, {"start": 2671.478, "end": 2674.22, "text": "Arreglaban con el sindicato y la volv\u00edan a tomar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5234728749294277, "is_candidate": false}, {"start": 2674.22, "end": 2678.503, "text": "Y yo dije, yo no los tomo de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502180786913379, "is_candidate": false}, {"start": 2679.161, "end": 2687.507, "text": " porque adem\u00e1s te odia dos veces, lo echaste, y te gan\u00f3 por el sindicato y vuelve, ese te hace la vida imposible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3954751390369897, "is_candidate": true}, {"start": 2687.507, "end": 2700.795, "text": "Entonces, digamos, cuando uno dice abstractamente, est\u00e1 bien decir, nosotros no queremos asaltar el Estado, ahora ten\u00edamos un Estado que ya estaba asaltado,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3841827698220136, "is_candidate": true}, {"start": 2702.555, "end": 2720.133, "text": " estaba absolutamente asaltado, entonces hab\u00eda que cambiarlo, hab\u00eda que lograr manejarlo, darle otra direcci\u00f3n y despu\u00e9s comenzar un cambio que s\u00ed, que tiene que ser estrat\u00e9gico, tiene que haber carrera en el Estado, pero no carrera para el kirchnerismo, y para nosotros no, eso no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3867270415173236, "is_candidate": true}, {"start": 2723.172, "end": 2727.933, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias Patricia, gracias por tu pregunta a Juan Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7368350626505129, "is_candidate": false}, {"start": 2727.933, "end": 2729.933, "text": "Vamos a seguir con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8070348792217346, "is_candidate": false}, {"start": 2729.933, "end": 2747.237, "text": "Lo que quiero pedirles es que seamos breves con las preguntas, porque son muchas las personas que est\u00e1n anotadas para preguntar, as\u00ed que les voy a pedir preguntas breves, as\u00ed Patricia puede contestar a todos y les pueda responder y pueden participar todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7738444136771803, "is_candidate": false}, {"start": 2747.237, "end": 2752.778, "text": "Le quiero decir a Juan Pablo, para terminar este debate con Juan Pablo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5795499510954836, "is_candidate": false}, {"start": 2753.413, "end": 2757.677, "text": " que este sentimiento est\u00e1 en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37454582341896514, "is_candidate": true}, {"start": 2757.677, "end": 2763.501, "text": "Esto que vos dec\u00eds se vivi\u00f3 en todos los pueblos, en todas las instituciones y en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39300384206459216, "is_candidate": true}, {"start": 2763.501, "end": 2772.749, "text": "Es decir, que lo que vos est\u00e1s diciendo lo sintieron, te dir\u00eda, el 99% de los militantes de Junto por Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4024792648260025, "is_candidate": true}, {"start": 2776.309, "end": 2780.83, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias Patricia y Juan Pablo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8105696076426916, "is_candidate": false}, {"start": 2780.83, "end": 2788.012, "text": "Vamos a, bueno, con la otra persona que est\u00e1 anotada en el orden, es Tom\u00e1s Caza\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7368557500858673, "is_candidate": false}, {"start": 2788.012, "end": 2790.592, "text": "Tom\u00e1s, te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8329633428633879, "is_candidate": false}, {"start": 2790.592, "end": 2795.514, "text": "Hola Patricia, muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9713900542615473, "is_candidate": false}, {"start": 2795.514, "end": 2800.875, "text": "Es un gusto saludarte y agradecerte much\u00edsimo por el tiempo compartido con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0411118914180588, "is_candidate": false}, {"start": 2801.827, "end": 2821.76, "text": " Mi nombre es Tom\u00e1s, formo parte de la Juventud del Frente C\u00edvico, hoy me toca un poco ser el interpretor y el portavoz y cohesionar las voces de un mont\u00f3n de j\u00f3venes que estamos trabajando en C\u00f3rdoba, desde el territorio y much\u00edsimos frentes a la vez, para, bueno, justo obviamente al lado de Luis para frenar este avance de autoritarismo y de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0068155840377924, "is_candidate": false}, {"start": 2821.76, "end": 2828.244, "text": "A modo de contexto, simplemente corto y de ejemplo, entre tantos casos todos los d\u00edas que vamos conociendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9886131295029464, "is_candidate": false}, {"start": 2829.176, "end": 2841.444, "text": " Esta \u00faltima semana, hace unos d\u00edas, un joven de 22 a\u00f1os, en un barrio del sur de la capital, la misma noche, exactamente la misma noche que abri\u00f3 su propio negocio para emprender un lavado de autos, lo desvalijaron totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9655066774132419, "is_candidate": false}, {"start": 2841.444, "end": 2846.347, "text": "Un negocio que estuvo preparando durante un a\u00f1o, juntando sus ahorros, la misma noche lo robaron absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0150963326654376, "is_candidate": false}, {"start": 2846.347, "end": 2854.172, "text": "Y en t\u00e9rminos de inseguridad ante los robos, y en este caso la violaci\u00f3n de la propiedad privada, para muchos j\u00f3venes tambi\u00e9n se suma esa inseguridad de un futuro incierto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9562802513200402, "is_candidate": false}, {"start": 2854.611, "end": 2877.477, "text": " todo esto que genera la situaci\u00f3n del pa\u00eds y la constante y permanente profundizaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n de incertidumbre, y permanentemente p\u00e1lpara en la realidad la desmotivaci\u00f3n que produce el ver que el que intenta trabajar, el que intenta producir, el que estudia, se prepara, el que a su vez milita y promueve estas ideas contra la corrupci\u00f3n, por la libertad, con transparencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9690528290963775, "is_candidate": false}, {"start": 2878.286, "end": 2888.169, "text": " Siempre va a estar un paso atr\u00e1s de los privilegios que hoy detentan un mont\u00f3n de j\u00f3venes que est\u00e1n alineados con el gobierno, tanto desde lo p\u00fablico, pero as\u00ed tambi\u00e9n como desde lo privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9573258561082455, "is_candidate": false}, {"start": 2888.169, "end": 2899.853, "text": "Hoy son muchos m\u00e1s los j\u00f3venes que se quieren ir del pa\u00eds, que lamentablemente los que estamos dispuestos a dar la bata, ya en este caso tambi\u00e9n que he comentado, de los universitarios, lamentablemente muchos de nosotros nos toca verlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9916365891084216, "is_candidate": false}, {"start": 2899.853, "end": 2907.315, "text": "El 80% de nuestros compa\u00f1eros de la facultad pasan m\u00e1s tiempo preparando la ciudadan\u00eda italiana muchas veces para irse del pa\u00eds cuando terminen sus carreras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0211427217154037, "is_candidate": false}, {"start": 2907.941, "end": 2913.002, "text": " que preparan los finales o los parciales a fin de a\u00f1o por la dolorosa situaci\u00f3n que estamos todos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0158494531413125, "is_candidate": false}, {"start": 2913.002, "end": 2928.866, "text": "Entonces un poco la pregunta en relaci\u00f3n a qu\u00e9 mensaje ten\u00edas para los j\u00f3venes o qu\u00e9 opini\u00f3n ten\u00e9s al respecto y qu\u00e9 mensaje nos puedes transmitir a nosotros desde C\u00f3rdoba que estamos haciendo un esfuerzo inconmensurable con un mont\u00f3n de compa\u00f1eros para ponerle un freno a esta situaci\u00f3n y eventualmente poder transformarlo tambi\u00e9n desde el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0266086288762923, "is_candidate": false}, {"start": 2928.866, "end": 2932.307, "text": "Desde eso, much\u00edsimas gracias por tu tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9723804493292465, "is_candidate": false}, {"start": 2932.307, "end": 2933.547, "text": "Bueno, gracias Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6744121342440694, "is_candidate": false}, {"start": 2933.547, "end": 2936.608, "text": "Bueno, en primer lugar decirte que C\u00f3rdoba", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5134769463230153, "is_candidate": false}, {"start": 2938.323, "end": 2941.529, "text": " Tiene una estructura de seguridad desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40638038453045466, "is_candidate": true}, {"start": 2941.529, "end": 2949.965, "text": "Yo trabaj\u00e9 bien con C\u00f3rdoba, hubo algunos problemas, algunos funcionarios que se tuvieron que ir en el medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40790525343764317, "is_candidate": true}, {"start": 2956.927, "end": 2976.856, "text": " Ha hecho pocos de los cambios que en general ha hecho la mayor\u00eda de las provincias y las ciudades, sobre todo las ciudades, en tener sistemas m\u00e1s modernos, en tener una polic\u00eda m\u00e1s adecuada al tiempo que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3737458060176756, "is_candidate": true}, {"start": 2976.856, "end": 2984.519, "text": "Me parece que ah\u00ed van a tener que trabajar mucho en un modelo de seguridad mucho m\u00e1s din\u00e1mico del que tienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.441406499369999, "is_candidate": true}, {"start": 2987.512, "end": 3003.675, "text": " Y C\u00f3rdoba tiene \u00edndices bastante razonables de homicidios porque en relaci\u00f3n a, por ejemplo, a Santa Fe, por el tema de Rosario, el narcotr\u00e1fico, tuvo una crisis fuerte, recuerdan R\u00edo Cuarto que tuvo una crisis fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41094510296540954, "is_candidate": true}, {"start": 3007.583, "end": 3012.61, "text": " Y tiene tambi\u00e9n una estructura judicial bastante docta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40295271586073844, "is_candidate": true}, {"start": 3012.61, "end": 3016.855, "text": "Bastante as\u00ed como, digamos, separada de la realidad o de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39945671598100596, "is_candidate": true}, {"start": 3016.855, "end": 3019.279, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que ah\u00ed van a tener que hacer un cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4612044291049803, "is_candidate": true}, {"start": 3021.935, "end": 3049.316, "text": " bien fuerte en el sentido de una seguridad mucho m\u00e1s cercana al ciudadano de una polic\u00eda que est\u00e9 mucho m\u00e1s modernizada, la polic\u00eda de C\u00f3rdoba es una polic\u00eda capacitada, no es que sea una polic\u00eda que no est\u00e9 capacitada, tiene cuerpos especiales, pero le falta una din\u00e1mica de trabajo y de modernizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39822827566300456, "is_candidate": true}, {"start": 3050.387, "end": 3060.955, "text": " As\u00ed que creo que ah\u00ed, imag\u00ednate lo que puede sentir un emprendedor que abre su negocio y lo primero que recibe es un da\u00f1o en la cabeza y que lo robe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39024545275923794, "is_candidate": true}, {"start": 3060.955, "end": 3065.098, "text": "Al otro d\u00eda se quiere ir y no quiere saber m\u00e1s nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47173179237495777, "is_candidate": true}, {"start": 3065.098, "end": 3073.685, "text": "Eso est\u00e1 pasando en todos lados, pero bueno, creo que es uno de los temas que nosotros podemos mostrar una diferencia y podemos mostrar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3873417351569405, "is_candidate": true}, {"start": 3074.755, "end": 3081.798, "text": " que tenemos una idea distinta de c\u00f3mo solucionar el tema de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4406229584061436, "is_candidate": true}, {"start": 3081.798, "end": 3098.044, "text": "As\u00ed que ah\u00ed creo que es muy importante que en C\u00f3rdoba podamos aprovechar toda la experiencia que tuvimos en seguridad como para poder tener una propuesta, una proposici\u00f3n, una propuesta adecuada al momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3534982024010346, "is_candidate": true}, {"start": 3098.044, "end": 3100.044, "text": "\u00bfQu\u00e9 decirle a los j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47442796293826406, "is_candidate": true}, {"start": 3100.044, "end": 3101.705, "text": "Bueno, hoy", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6818093165063608, "is_candidate": false}, {"start": 3103.42, "end": 3109.773, "text": " lo que nos est\u00e1 pasando es que no tenemos, es como si tuvi\u00e9ramos una pared adelante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3759710973504292, "is_candidate": true}, {"start": 3109.773, "end": 3113.8, "text": "La sensaci\u00f3n de que vos camin\u00e1s y te choc\u00e1s contra una pared.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4087782235975562, "is_candidate": true}, {"start": 3115.324, "end": 3119.867, "text": " como que no hay futuro, no hay horizonte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.487301355586807, "is_candidate": true}, {"start": 3119.867, "end": 3140.88, "text": "No te imagin\u00e1s que puedas tener en la Argentina un buen trabajo, una buena vida, y todo esto adem\u00e1s en este momento tan dif\u00edcil, y sobre todo para los j\u00f3venes, que sufren much\u00edsimo lo que nos ha pasado con esta cuarentena y con esta pandemia y con el manejo de la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37899984712267343, "is_candidate": true}, {"start": 3143.527, "end": 3148.23, "text": " y con la falta de oportunidades que existen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36509351918720023, "is_candidate": true}, {"start": 3148.23, "end": 3159.437, "text": "Yo creo que nosotros tenemos que, lo primero que tenemos que hacer es que tenemos que combinar dos mecanismos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3864753079960671, "is_candidate": true}, {"start": 3159.437, "end": 3167.522, "text": "El primero es el del freno, porque tenemos que frenar, como vos tambi\u00e9n lo dijiste, la mirada antirrepublicana contra la libertad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4184881035787451, "is_candidate": true}, {"start": 3168.639, "end": 3181.33, "text": " contra el empleo, y la segunda es acelerador, porque tenemos que acelerar cu\u00e1les son las ideas que nosotros estamos proponiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39377405914958197, "is_candidate": true}, {"start": 3182.384, "end": 3208.306, "text": " Muchas las propusimos, pero quiz\u00e1s nunca fuimos demasiado claros, pero la posibilidad de plantear c\u00f3mo vamos a simplificar el Estado, c\u00f3mo el Estado no va a ser una carga, c\u00f3mo vamos a bajar impuestos, c\u00f3mo vamos a permitir que los emprendedores lo puedan hacer, c\u00f3mo podemos aprovechar, ser el pa\u00eds de Latinoam\u00e9rica con m\u00e1s unicornios,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3571310674782291, "is_candidate": true}, {"start": 3210.329, "end": 3215.359, "text": " siendo un pa\u00eds con el nivel de pobreza que tiene, las facilidades para volver a una ley", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40564524757307774, "is_candidate": true}, {"start": 3217.478, "end": 3238.712, "text": " que el kirchnerismo la volvi\u00f3 a deformar, nos sac\u00f3 las sociedades simplificadas, nos sac\u00f3 los beneficios que ten\u00eda esa ley para los emprendedores tecnol\u00f3gicos, tambi\u00e9n al sacarle renta al campo, tambi\u00e9n saca en C\u00f3rdoba una gran cantidad de posibilidades de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.344962055909126, "is_candidate": true}, {"start": 3239.452, "end": 3268.673, "text": " inversi\u00f3n en tecnolog\u00eda, porque justamente la renta del campo hab\u00eda permitido una tercerizaci\u00f3n con una gran cantidad de empresas nuevas que generaban, digamos, mucho recurso joven, que permit\u00eda adem\u00e1s una adecuada distribuci\u00f3n territorial, porque otro de los problemas que tiene la Argentina y que tenemos que encararlo es que no podemos seguir con los conurbanos, el conurbano bonaerense, el conurbano de C\u00f3rdoba, el conurbano de Rosario, el conurbano de Tucum\u00e1n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3385270069056856, "is_candidate": true}, {"start": 3269.293, "end": 3271.835, "text": " son lugares que est\u00e1n muertos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5242049801228292, "is_candidate": false}, {"start": 3271.835, "end": 3275.158, "text": "Es decir, nosotros necesitamos una descentralizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3983353504881353, "is_candidate": true}, {"start": 3275.158, "end": 3287.947, "text": "Bueno, C\u00f3rdoba es una provincia con mucho pueblo, con mucha gente viviendo en sus pueblos, pero, digamos, eso significa oportunidades en el lugar donde viv\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38595551089749514, "is_candidate": true}, {"start": 3287.947, "end": 3294.252, "text": "Y creo que tenemos que hacer una propuesta muy fuerte en la relaci\u00f3n educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.400816782225216, "is_candidate": true}, {"start": 3295.895, "end": 3313.685, "text": " y empleabilidad, es decir, la educaci\u00f3n tiene que estar ligada al empleo, es decir, no todo el mundo va, nosotros en la Argentina tenemos medios m\u00e9dicos, medios ingenieros, un cuarto de contadores, tenemos un mont\u00f3n de gente que empieza la universidad y much\u00edsimos que se quedan en el camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3808627894251294, "is_candidate": true}, {"start": 3314.494, "end": 3331.1, "text": " cuando tendr\u00edamos que tener un sistema mucho m\u00e1s integrado, porque por ah\u00ed dos a\u00f1os de abogac\u00eda no te sirven para nada, pero dos a\u00f1os de una carrera que te permita tener una salida laboral te sirve para mucho, y despu\u00e9s por ah\u00ed pod\u00e9s hacer abogac\u00eda tambi\u00e9n, si es lo que te gusta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40615479814473165, "is_candidate": true}, {"start": 3331.1, "end": 3338.123, "text": "Entonces, lo primero que tenemos que hacer es abrir la idea de que hay futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3984655733462761, "is_candidate": true}, {"start": 3339.073, "end": 3344.816, "text": " Hoy, la Argentina tiene una sensaci\u00f3n de angustia de tener una pared adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3728481109638917, "is_candidate": true}, {"start": 3344.816, "end": 3350.439, "text": "As\u00ed que, como The Wall, como el Muro de Berl\u00edn, tenemos que romperlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4357045694948668, "is_candidate": true}, {"start": 3350.439, "end": 3351.88, "text": "Tenemos que romper esa idea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5357820624362007, "is_candidate": false}, {"start": 3351.88, "end": 3358.744, "text": "Y eso hoy est\u00e1 de nuestro lado, porque ellos est\u00e1n en el gobierno y est\u00e1n generando nada m\u00e1s que angustia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36618563758841804, "is_candidate": true}, {"start": 3358.744, "end": 3360.345, "text": "Nada m\u00e1s que angustia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6603730526498923, "is_candidate": false}, {"start": 3360.345, "end": 3364.567, "text": "Entonces, nosotros hemos ganado cosas que no ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4079044700605867, "is_candidate": true}, {"start": 3364.567, "end": 3365.388, "text": "Nosotros no \u00e9ramos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7079833506681377, "is_candidate": false}, {"start": 3366.621, "end": 3371.364, "text": " Los radicales, quiz\u00e1s por su tradici\u00f3n con la educaci\u00f3n, s\u00ed siempre lo tuvieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3838390660361678, "is_candidate": true}, {"start": 3371.364, "end": 3377.028, "text": "Pero juntos por el cambio o el pro, nunca tuvo y nunca fue vanguardia en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4053806933634051, "is_candidate": true}, {"start": 3377.028, "end": 3378.368, "text": "Hoy somos vanguardia en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5388962750641018, "is_candidate": false}, {"start": 3378.368, "end": 3394.979, "text": "Bueno, eso significa que ahora nos metamos ah\u00ed a fondo y tengamos una propuesta totalmente innovadora en educaci\u00f3n, de c\u00f3mo vamos a lograr no solamente tener un profesor parado adelante de un aula, sino c\u00f3mo vamos a generar una revoluci\u00f3n en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.377621884960887, "is_candidate": true}, {"start": 3395.679, "end": 3405.025, "text": " para lograr un cambio que nos permita, digamos, no ir a la velocidad a la que estamos yendo, porque a esta velocidad no llegamos m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4102793914090147, "is_candidate": true}, {"start": 3405.025, "end": 3410.429, "text": "No solamente estamos atr\u00e1s, sino que adem\u00e1s vamos a una velocidad tan lenta que no llegamos nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4188581884381486, "is_candidate": true}, {"start": 3410.429, "end": 3420.376, "text": "Y tenemos que abrir, quiz\u00e1s te digo algo muy elemental, pero la reconstrucci\u00f3n de la esperanza es algo que se siente adentro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4171508081362554, "is_candidate": true}, {"start": 3422.341, "end": 3426.163, "text": " que yo creo que es lo m\u00e1s importante que nosotros vamos a tener que hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4206333207043623, "is_candidate": true}, {"start": 3426.163, "end": 3440.272, "text": "Yo siento que lo primero que tenemos que hacer llegando al gobierno es concentrarnos en bajar la inflaci\u00f3n, en generarle, no en pensar en el que va a venir de Estados Unidos, invertir, no, en el argentino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33931160778000513, "is_candidate": true}, {"start": 3442.172, "end": 3469.831, "text": " en nosotros, en los j\u00f3venes, en decir, bueno, vos a partir de ahora pod\u00e9s abrir una empresa en un d\u00eda, a partir de ahora pod\u00e9s tener la posibilidad de estudiar ac\u00e1 y afuera, a partir de ahora vas a poder tener la posibilidad de una escuela secundaria que tenga un destino que no sea solamente la universidad, porque no todo el pa\u00eds es universitario, a partir de ahora vas a poder tener un trabajo que no dependa solo de ser amigo de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31537542790852746, "is_candidate": true}, {"start": 3471.41, "end": 3476.912, "text": " Y me parece que es importante abrir ese horizonte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4038686910137418, "is_candidate": true}, {"start": 3476.912, "end": 3483.216, "text": "Hoy est\u00e1 cerrado, y nosotros tambi\u00e9n somos responsables de abrirlo, por m\u00e1s que hoy no gobernemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3506423445120659, "is_candidate": true}, {"start": 3483.216, "end": 3487.698, "text": "Pero si no lo abrimos, la angustia te mata, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4642109955360959, "is_candidate": true}, {"start": 3487.698, "end": 3491.1, "text": "La angustia que hoy estamos viviendo en Argentina te mata.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4483701305702512, "is_candidate": true}, {"start": 3491.1, "end": 3495.242, "text": "Y la falta de horizonte hace que vos veas el horizonte afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43416766922003347, "is_candidate": true}, {"start": 3495.242, "end": 3498.004, "text": "Despu\u00e9s te vas a vivir afuera y la sufr\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5466679487713262, "is_candidate": false}, {"start": 3498.815, "end": 3516.808, "text": " A m\u00ed me toc\u00f3 vivir afuera, en el exilio, y fue... Bueno, yo estaba exilada, no pod\u00eda volver, pero fue la peor experiencia de mi vida vivir afuera, porque uno extra\u00f1a todo, el colectivo, el dulce de leche, los abuelos, todo, todo tiene distinto sabor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4230219423212235, "is_candidate": true}, {"start": 3517.368, "end": 3529.437, "text": " te vas al supermercado y compras una manteca y en Brasil es con sal o sin sal, las dos son horribles, la salada tiene mucha sal, la que no tiene sal es horrible, entonces todo te pasa como que extra\u00f1\u00e1s cada vez m\u00e1s cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44926395259175766, "is_candidate": true}, {"start": 3529.437, "end": 3533.84, "text": "Bueno, yo me he ido a la fuerza, entonces extra\u00f1aba todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46258991179905373, "is_candidate": true}, {"start": 3533.84, "end": 3535.822, "text": "Y volv\u00ed ac\u00e1 y dije, yo no me voy nunca m\u00e1s en mi vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5794755100655227, "is_candidate": false}, {"start": 3535.822, "end": 3540.385, "text": "Y yo tengo un hijo que le transmit\u00ed eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4752970642518868, "is_candidate": true}, {"start": 3540.385, "end": 3544.809, "text": "Entonces, ahora muchos de su generaci\u00f3n se van.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4687695223809306, "is_candidate": true}, {"start": 3544.809, "end": 3545.809, "text": "Y \u00e9l dice, yo no me voy de ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6339745289363328, "is_candidate": false}, {"start": 3546.86, "end": 3556.387, "text": " Porque, qu\u00e9 s\u00e9 yo, ya pronto voy a poder volver a ver a San Lorenzo y a, no s\u00e9, las cosas simples de la vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5010812638614566, "is_candidate": false}, {"start": 3556.387, "end": 3561.111, "text": "Pero es feo irse del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.466176180499254, "is_candidate": true}, {"start": 3561.111, "end": 3566.695, "text": "Y cuando te vas porque no te queda otra, porque cuando sos un exilado econ\u00f3mico, es peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4706222168005556, "is_candidate": true}, {"start": 3566.695, "end": 3570.998, "text": "As\u00ed que tenemos que salir adelante y abrir el horizonte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3892126618340652, "is_candidate": true}, {"start": 3570.998, "end": 3572.459, "text": "No s\u00e9 qu\u00e9 m\u00e1s decirte, Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5547174914945254, "is_candidate": false}, {"start": 3572.459, "end": 3574.641, "text": "Por ah\u00ed es un clich\u00e9, pero es lo que me sale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.619588150950106, "is_candidate": false}, {"start": 3576.866, "end": 3580.388, "text": " Much\u00edsimas gracias Patricia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172823335369812, "is_candidate": false}, {"start": 3580.388, "end": 3584.751, "text": "Bueno, gracias Patricia, gracias Tommy por la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7546757917552552, "is_candidate": false}, {"start": 3584.751, "end": 3590.454, "text": "Est\u00e1 en el orden Graciela Vilata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8675510634223857, "is_candidate": false}, {"start": 3590.454, "end": 3592.916, "text": "Hola Patricia, hola a todos, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8409754708400353, "is_candidate": false}, {"start": 3592.916, "end": 3594.617, "text": "La verdad es que es un gusto tenerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701612726678615, "is_candidate": false}, {"start": 3594.617, "end": 3598.099, "text": "Compa\u00f1era del Gabinete, Graciela.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5371338937437482, "is_candidate": false}, {"start": 3600.776, "end": 3603.097, "text": " y de la c\u00e1mara, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7078232689869959, "is_candidate": false}, {"start": 3603.097, "end": 3606.9, "text": "Pato, realmente un gusto, un gusto escucharte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7495281083734484, "is_candidate": false}, {"start": 3606.9, "end": 3609.222, "text": "Y reci\u00e9n hablabas de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6805662608930285, "is_candidate": false}, {"start": 3609.222, "end": 3624.774, "text": "Y yo dec\u00eda, el kinerismo nos tuvo acostumbrados a los bolsos de L\u00f3pez, al sobreprecio de la obra de Baez y a esas cajas de seguridad, a hijos con unas cuentas que son inexplicables que las tengan en las cajas de ahorro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7754156245579699, "is_candidate": false}, {"start": 3625.414, "end": 3641.866, "text": " pero ya llegaron al colmo de robarse las vacunas, que robarse las vacunas significa robarse la esperanza, porque la vacuna puesta en un brazo que no corresponde es la muerte temprana de alg\u00fan ser querido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7592703001028087, "is_candidate": false}, {"start": 3641.866, "end": 3649.071, "text": "Y tal vez que no pueda ser del todo objetiva porque familiarmente nos golpe\u00f3 muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6541902312738093, "is_candidate": false}, {"start": 3649.831, "end": 3660.659, "text": " pero cuando uno escucha al jefe de gabinete decir, despu\u00e9s de haber visto los vacunatorios, el hisopado, y cuando uno escucha al jefe de gabinete", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6752187954915834, "is_candidate": false}, {"start": 3668.472, "end": 3675.156, "text": " que las vacunas que no se compraron era por el sesenta y cinco mil argentinos, que ya vamos a llevar perdidos en en unos d\u00edas nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7843986107241451, "is_candidate": false}, {"start": 3675.156, "end": 3685.083, "text": "Yo te escuchaba el otro d\u00eda en TN y la verdad es que es as\u00ed, este, \u00bfhasta cu\u00e1ndo van a poder avanzar contra la esperanza de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7899969552796376, "is_candidate": false}, {"start": 3685.083, "end": 3697.072, "text": "Y este tema de que vos tambi\u00e9n lo has explicado, \u00bfvos cre\u00e9s que eso se puede arriesgar a revertir para que realmente nos llegue la cantidad de vacunas que necesitamos para por lo menos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6744318612067519, "is_candidate": false}, {"start": 3698.072, "end": 3725.346, "text": " volver a recuperar todo el sector, o sea, la actividad, volver a recuperar las pymes, salir a apoyar a, justamente, C\u00f3rdoba, que est\u00e1 tan delicado, porque tiene casi el 90% de la ocupaci\u00f3n de las camas, en las UCI, la posibilidad de que la gente, uno los ve en las manifestaciones, y la verdad es que te da mucha tristeza, porque lo \u00fanico que te piden es poder trabajar, y las vacunas significan eso, poder abrir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7009444304134755, "is_candidate": false}, {"start": 3725.946, "end": 3732.748, "text": " \u00bfVos cre\u00e9s que eso se va a poder romper, atento que es un negocio del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.797013645298875, "is_candidate": false}, {"start": 3732.748, "end": 3752.815, "text": "Bueno, en primer lugar, Graciela, el otro d\u00eda hablando con vos me enter\u00e9 de lo que hab\u00eda pasado en tu familia y la verdad es que lo sent\u00ed mucho y me impresion\u00f3 mucho, y bueno, mi solidaridad en que puedas estar hoy ac\u00e1 y luch\u00e1ndola, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38515625695577005, "is_candidate": true}, {"start": 3752.815, "end": 3753.095, "text": "As\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8557743830785228, "is_candidate": false}, {"start": 3754.267, "end": 3755.227, "text": " Gracias, gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8227720669224698, "is_candidate": false}, {"start": 3755.227, "end": 3760.169, "text": "Habla muy bien de vos y de tu fortaleza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3885602853923035, "is_candidate": true}, {"start": 3760.169, "end": 3765.991, "text": "Mir\u00e1, en primer lugar yo creo que tenemos que empezar a hablar de las verdaderas estad\u00edsticas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34158412452251985, "is_candidate": true}, {"start": 3765.991, "end": 3774.894, "text": "Porque nosotros decimos que ahora tenemos m\u00e1s muertos que Estados Unidos, por mill\u00f3n de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3758505921941908, "is_candidate": true}, {"start": 3774.894, "end": 3776.234, "text": "Y eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6402819980934662, "is_candidate": false}, {"start": 3776.234, "end": 3781.976, "text": "Tenemos mucho m\u00e1s, porque Estados Unidos tuvo muchos muertos cuando no hab\u00eda vacuna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5072083738107738, "is_candidate": false}, {"start": 3783.197, "end": 3786.579, "text": " y dej\u00f3 de tener muertos cuando hab\u00eda vacunas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4772564782862915, "is_candidate": true}, {"start": 3786.579, "end": 3806.369, "text": "Quiere decir que si vos tom\u00e1s los muertos de la Argentina, que m\u00e1s de la mitad de los muertos se produjeron cuando ya hab\u00eda una salida para la crisis del coronavirus, es mucho m\u00e1s grave lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3982938389964974, "is_candidate": true}, {"start": 3806.369, "end": 3811.752, "text": "Porque no es que no tuvimos la oportunidad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5102044078388703, "is_candidate": false}, {"start": 3812.802, "end": 3835.957, "text": " Lo de Pfizer es evidente, digamos, no porque lo dije yo y se destap\u00f3 la olla de todo, de que hoy hubi\u00e9ramos tenido 8 millones de vacunas, pero lo de Pfizer est\u00e1 atado a un modelo de compra de vacunas que ha sido total y absolutamente corrupto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4180179913098474, "is_candidate": true}, {"start": 3835.957, "end": 3836.958, "text": "Totalmente corrupto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.663637879729642, "is_candidate": false}, {"start": 3836.958, "end": 3838.719, "text": "Pfizer no va a llegar a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45679748010226395, "is_candidate": true}, {"start": 3840.051, "end": 3844.115, "text": " no va a llegar porque te est\u00e1n diciendo exactamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4445754447685286, "is_candidate": true}, {"start": 3844.115, "end": 3849.019, "text": "Te dicen, no vamos a hacer una ley a la medida de Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4246689710280378, "is_candidate": true}, {"start": 3849.019, "end": 3852.702, "text": "La ley la hicieron a la medida de Pfizer, para no firmar con Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.488861069559667, "is_candidate": true}, {"start": 3852.702, "end": 3866.275, "text": "Porque los que somos, hemos sido diputados, y vos has sido diputada, y Luis es diputado, vos sab\u00e9s que cuando de golpe te vienen a las tres de la ma\u00f1ana y te dicen, che, le vamos a poner una palabrita a la ley, por ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35350975480487234, "is_candidate": true}, {"start": 3868.016, "end": 3878.545, "text": " Digamos, nadie lo vio como un problema porque no se hab\u00eda discutido, y nosotros quiz\u00e1s ten\u00edamos que haber dicho, no, par\u00e1, par\u00e1, par\u00e1, que vuelva la comisi\u00f3n, no cambiemos esta ley porque estas son cosas importantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3921264947651337, "is_candidate": true}, {"start": 3878.545, "end": 3890.175, "text": "No nos dimos cuenta, pasan esas cosas, pero si a nosotros nos hubieran dicho que esa era la traba de Pfizer, nunca hubi\u00e9ramos aceptado poner esa palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38972765681477595, "is_candidate": true}, {"start": 3891.132, "end": 3905.264, "text": " Porque vos que estuviste en el Ministerio de Defensa, \u00bfsab\u00e9s el esfuerzo que hizo el Hospital Militar y la cantidad de miembros de las Fuerzas Armadas y de Ciudadanos que fueron los que pusieron el brazo y el cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34920512913013857, "is_candidate": true}, {"start": 3905.264, "end": 3907.686, "text": "Porque no se sab\u00eda si la vacuna iba a dar buen resultado o no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4884222419236335, "is_candidate": true}, {"start": 3908.425, "end": 3917.688, "text": " Y Jes\u00fas merec\u00eda tener esa capacidad de compra preferencial de las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.503279166164269, "is_candidate": false}, {"start": 3917.688, "end": 3921.79, "text": "Hicieron la ley para que no entre el contrato con Pfizer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.454606121989126, "is_candidate": true}, {"start": 3921.79, "end": 3930.393, "text": "Entonces, esa palabrita que le soplaron a Cecilia Mor\u00f3, esa palabra que le soplaron a Cecilia Mor\u00f3 fue para impedirlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41737926471085773, "is_candidate": true}, {"start": 3930.393, "end": 3932.214, "text": "Y ahora dicen, y ahora no las queremos comprar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.573210310855166, "is_candidate": false}, {"start": 3933.135, "end": 3961.278, "text": " es que no pueden comprarlas, porque adem\u00e1s, evidentemente, eso est\u00e1 atado a las que s\u00ed compraron, las que s\u00ed compraron, que llegaron, que est\u00e1n llegando en mula, porque llegan lentas, tarde, ahora por ah\u00ed va a haber m\u00e1s flujo porque hay m\u00e1s vacunas, pero nosotros nos perdimos toda la vacuna Pfizer, toda la vacuna Johnson, toda la vacuna Moderna, todas las vacunas que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37297535240002444, "is_candidate": true}, {"start": 3962.651, "end": 3965.754, "text": " tienen un origen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5365270576024677, "is_candidate": false}, {"start": 3965.754, "end": 3972.499, "text": "Y todas con las que hab\u00edamos hecho experimentos, sobre todo la Pfizer y Johnson, que tambi\u00e9n hicimos experimentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44527945241480216, "is_candidate": true}, {"start": 3972.499, "end": 3976.742, "text": "Entonces, ac\u00e1 hay un gato encerrado que va a saltar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45201626655485017, "is_candidate": true}, {"start": 3976.742, "end": 3982.667, "text": "Y yo le met\u00ed el dedo en la llaga y de golpe empezaron a dar toda la informaci\u00f3n que no hab\u00edan dado nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42496551011142836, "is_candidate": true}, {"start": 3982.667, "end": 3988.551, "text": "Y esa informaci\u00f3n es una informaci\u00f3n que los hunde m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44985490374155845, "is_candidate": true}, {"start": 3988.551, "end": 3990.773, "text": "Porque dicen, no las compramos porque eran caras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.500478855885897, "is_candidate": false}, {"start": 3990.773, "end": 3991.274, "text": "\u00bfC\u00f3mo caras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.790948241100583, "is_candidate": false}, {"start": 3991.274, "end": 3991.714, "text": "\u00bfQu\u00e9 es caro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8047845172296918, "is_candidate": false}, {"start": 3994.278, "end": 3994.859, "text": " \u00bfQu\u00e9 es caro?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5807012183714215, "is_candidate": false}, {"start": 3994.859, "end": 3998.822, "text": "\u00bf40.000 muertes son caras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5333198881738057, "is_candidate": false}, {"start": 3998.822, "end": 4005.066, "text": "Todos los d\u00edas de paro obligatorio que tuvo la Argentina, \u00bfsab\u00e9s cu\u00e1nto perdemos por d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47434080640166765, "is_candidate": true}, {"start": 4005.066, "end": 4009.79, "text": "380 millones de d\u00f3lares un d\u00eda parado en la Argentina, los 9 d\u00edas parados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.478902538306044, "is_candidate": true}, {"start": 4009.79, "end": 4019.757, "text": "Somos el pa\u00eds que perdi\u00f3 m\u00e1s despu\u00e9s de Per\u00fa en Latinoam\u00e9rica, 10 puntos de nuestro PBI el a\u00f1o pasado, y este a\u00f1o de nuevo nos vamos a retrasar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4029992592902756, "is_candidate": true}, {"start": 4020.968, "end": 4038.785, "text": " Ahora se dieron cuenta que tienen que abrir todo porque adem\u00e1s nadie les da pelota, pero no va a venir, eso no se destraba, ah\u00ed est\u00e1 atado, eso est\u00e1 atado a AstraZeneca, est\u00e1 atado a la Sputnik, porque f\u00edjate cu\u00e1ntos pa\u00edses que tienen Sputnik tienen vacunas norteamericanas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35590673432582054, "is_candidate": true}, {"start": 4038.785, "end": 4043.269, "text": "Cruz\u00e1 los mapas, te vas a dar cuenta que ah\u00ed hay un tema geopol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4063623609621936, "is_candidate": true}, {"start": 4043.971, "end": 4063.476, "text": " Hay un tema con AstraZeneca, que adem\u00e1s es una vacuna que dicen que es buena, pero todos los que se lo dan se quedan dos d\u00edas as\u00ed, complicado, porque te da fiebre y es, digamos, te protege, pero es una vacuna muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36507161296837365, "is_candidate": true}, {"start": 4063.476, "end": 4071.258, "text": "Y yo creo que no, que no la vamos a tener, porque estos est\u00e1n absolutamente decididos y tienen acuerdos secretos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44819696448222346, "is_candidate": true}, {"start": 4071.258, "end": 4072.698, "text": "Es como el memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6423301828528689, "is_candidate": false}, {"start": 4073.527, "end": 4074.947, "text": " Es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6731317839798545, "is_candidate": false}, {"start": 4074.947, "end": 4079.408, "text": "Nos hicieron con la vacuna lo que nos hicieron con el memor\u00e1ndum con Ir\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47519750565871943, "is_candidate": true}, {"start": 4079.408, "end": 4079.929, "text": "\u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6738024792877552, "is_candidate": false}, {"start": 4079.929, "end": 4100.113, "text": "Es decir, negociaron con aquellos que nos pusieron condiciones que hicieron que los argentinos termin\u00e1semos como estamos, con una cantidad de muertos que no nos merec\u00edamos tener porque ya la vacuna, porque ya el coronavirus tiene una cura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3917777561974587, "is_candidate": true}, {"start": 4100.113, "end": 4102.454, "text": "As\u00ed que nosotros tenemos que seguir pele\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5384035658357595, "is_candidate": false}, {"start": 4103.263, "end": 4112.286, "text": " y decir llevar, me contaron que el otro d\u00eda estuvieron por llevar la ley a la sesi\u00f3n y no la llevaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4232762323485524, "is_candidate": true}, {"start": 4112.286, "end": 4124.77, "text": "Tenemos que llevar la ley a la sesi\u00f3n y discut\u00edrsela, meterle la ley en vez de discutir si vamos a hacer el lenguaje inclusivo que puede ser muy importante para mucha gente pero adem\u00e1s es inconstitucional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45769191785351704, "is_candidate": true}, {"start": 4125.791, "end": 4140.8, "text": " no te pueden dar pautas si vos habl\u00e1s de una determinada manera, y seamos conscientes que nosotros somos constitucionalistas, creemos en nuestra Constituci\u00f3n, no podemos ponerle l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n y darle plata a aquel que habla como yo quiero que hable, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37269019451605767, "is_candidate": true}, {"start": 4140.8, "end": 4144.242, "text": "Porque entonces ma\u00f1ana digo, bueno, todo aquel que habla de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47228245590537243, "is_candidate": true}, {"start": 4144.918, "end": 4153.001, "text": " del plan de gobierno, del frente de todos, le doy pauta, y el que no habla en contra de eso no le doy pauta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4834869661935781, "is_candidate": true}, {"start": 4153.001, "end": 4153.661, "text": "\u00a1Una locura!", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9936332560127927, "is_candidate": false}, {"start": 4153.661, "end": 4164.566, "text": "A ver, nosotros tenemos principios, no podemos votar cualquier cosa porque es pol\u00edticamente correcto votar el lenguaje inclusivo, no podemos, porque vamos en contra de nuestros principios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40779721062665863, "is_candidate": true}, {"start": 4164.566, "end": 4170.168, "text": "Y el otro d\u00eda ten\u00edamos que haberle metido esa ley, y decirle voten esta ley, \u00bfpor qu\u00e9 no la quieren votar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.390003553054033, "is_candidate": true}, {"start": 4170.968, "end": 4175.39, "text": " para dejarnos sin ninguna vacuna de las que est\u00e1 donando Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.334154768295175, "is_candidate": true}, {"start": 4175.39, "end": 4191.796, "text": "El papel\u00f3n del presidente de Espa\u00f1a que vino, y ven\u00eda con 22 millones de dosis para Latinoam\u00e9rica, y como eran todas Pfizer, no pudo decir nada en la visita, y tambi\u00e9n la Uni\u00f3n Europea va a donar, y nos quedamos afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40110860808835547, "is_candidate": true}, {"start": 4191.796, "end": 4199.999, "text": "Nos quedamos afuera porque estos tipos negociaron, negocian con nuestra vida, negocian con nuestra salud, y negociaron monopolio,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3974234169770151, "is_candidate": true}, {"start": 4201.974, "end": 4207.196, "text": " Monopolio con la marca A, no voy a decir m\u00e1s porque si no despu\u00e9s me van a hacer otro juicio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41012008048602233, "is_candidate": true}, {"start": 4207.196, "end": 4209.717, "text": "Monopolio con la marca A, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6238414376860177, "is_candidate": false}, {"start": 4209.717, "end": 4214.339, "text": "Monopolio geopol\u00edtico con la marca B y todas las dem\u00e1s afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4912792089174375, "is_candidate": true}, {"start": 4214.339, "end": 4216.539, "text": "Hicieron todo lo posible para que no est\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.465937537136078, "is_candidate": true}, {"start": 4216.539, "end": 4220.361, "text": "Nosotros tenemos que machacar para que no nos ganen esta batalla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47377731779699495, "is_candidate": true}, {"start": 4220.361, "end": 4228.344, "text": "Que no es un problema de la marca, es un problema de las consecuencias que ha tra\u00eddo esto y las que sigue trayendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5079571142733958, "is_candidate": false}, {"start": 4228.344, "end": 4230.545, "text": "Ahora han tenido que salir a abrir porque ya", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5724423869023344, "is_candidate": false}, {"start": 4232.276, "end": 4237.6, "text": " Se le fue todo de las manos, pero ya nadie le da pelota.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45009988870842244, "is_candidate": true}, {"start": 4237.6, "end": 4239.782, "text": "Dijeron cerramos nueve d\u00edas, nadie cerr\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49508997930463894, "is_candidate": true}, {"start": 4239.782, "end": 4246.167, "text": "Lo \u00fanico que cerraron eran las escuelas porque los mismos sindicatos los apoyaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38292596049945327, "is_candidate": true}, {"start": 4246.167, "end": 4252.112, "text": "As\u00ed que yo creo que esto lo ganamos peleando Graciela, no lo ganamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4939265159280366, "is_candidate": true}, {"start": 4253.537, "end": 4262.765, "text": " Nos vamos peleando, metamos el proyecto en el Congreso en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n y hasta que no se discute ese proyecto no les discutamos nada, no les discutamos el lenguaje inclusive en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34763326838665887, "is_candidate": true}, {"start": 4262.765, "end": 4271.753, "text": "Viste, vayamos a las cosas importantes de la sociedad en este momento, eso es lo que yo pienso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38025797268476136, "is_candidate": true}, {"start": 4271.753, "end": 4273.255, "text": "Gracias, gracias Pato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7567676197380613, "is_candidate": false}, {"start": 4274.842, "end": 4277.604, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9570022759862026, "is_candidate": false}, {"start": 4277.604, "end": 4278.765, "text": "Una pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9530463686122195, "is_candidate": false}, {"start": 4278.765, "end": 4285.571, "text": "Si no se nos est\u00e1 haciendo muy largo, ya llevamos una hora y media y la verdad estamos gozando de la generosidad de Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9138735170100759, "is_candidate": false}, {"start": 4285.571, "end": 4290.055, "text": "Luis, te quer\u00eda dar la palabra a vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8920790635730728, "is_candidate": false}, {"start": 4290.055, "end": 4292.857, "text": "Vamos con una pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8078996996706744, "is_candidate": false}, {"start": 4292.857, "end": 4295.139, "text": "Bueno, o como quieran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9673136158297078, "is_candidate": false}, {"start": 4295.139, "end": 4299.643, "text": "La verdad que no podemos estar escuch\u00e1ndola hasta las 12 de la noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7723835940246704, "is_candidate": false}, {"start": 4300.706, "end": 4301.666, "text": " Bueno, estamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0121404165576282, "is_candidate": false}, {"start": 4301.666, "end": 4304.068, "text": "Yo le pido disculpas a los compa\u00f1eros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9775867794033068, "is_candidate": false}, {"start": 4304.068, "end": 4306.149, "text": "Totalmente de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.834691259691908, "is_candidate": false}, {"start": 4306.149, "end": 4310.25, "text": "Patricia, disculpa, una pregunta m\u00e1s para no... No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8731330647978973, "is_candidate": false}, {"start": 4310.25, "end": 4312.251, "text": "Dale, dale, tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.566970564296297, "is_candidate": false}, {"start": 4312.251, "end": 4314.993, "text": "Bueno, el que manda es juez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.540547480529574, "is_candidate": false}, {"start": 4314.993, "end": 4318.634, "text": "No, no, no, porque ya... Bueno, dale, dale, da una m\u00e1s, dale una m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8478416279504779, "is_candidate": false}, {"start": 4318.634, "end": 4321.516, "text": "Una m\u00e1s y no podemos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5241319318301689, "is_candidate": false}, {"start": 4321.516, "end": 4326.458, "text": "Bueno, Walter Gisper... Como dicen en la cancha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5095004727833486, "is_candidate": false}, {"start": 4326.458, "end": 4327.919, "text": "Walter Gisper est\u00e1 en...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.855671056469368, "is_candidate": false}, {"start": 4329.206, "end": 4340.028, "text": " Hola doctora, la verdad que la estaba escuchando con atenci\u00f3n y me pareci\u00f3 muy bien los dos puntos que usted plantea como central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8339068037320223, "is_candidate": false}, {"start": 4340.028, "end": 4346.829, "text": "Yo tengo la percepci\u00f3n que hay una pelea vertical y una pelea horizontal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8218868411460807, "is_candidate": false}, {"start": 4346.829, "end": 4351.13, "text": "Vertical con el kinemismo y horizontal el debate junto con el cambio, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9079447691339086, "is_candidate": false}, {"start": 4351.13, "end": 4355.03, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los rumbos que usted lo ha citado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9212077741067163, "is_candidate": false}, {"start": 4355.03, "end": 4357.891, "text": "Yo soy de Carlos Paz, usted estuvo la \u00faltima vez ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8390837660985382, "is_candidate": false}, {"start": 4359.784, "end": 4378.297, "text": " y C\u00f3rdoba tiene como cuatro grandes sistemas productivos, el agropecuario, lo cual nuestro gobierno en realidad ha tenido muy buena relaci\u00f3n con el sector y debe ser uno de los aspectos positivos que el gobierno junto con el cambio puede poner en la verde.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.826868201437716, "is_candidate": false}, {"start": 4378.297, "end": 4382.019, "text": "El sector servicio, el sector industrial y el sector tur\u00edstico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9734305775268428, "is_candidate": false}, {"start": 4382.019, "end": 4387.763, "text": "Bueno, mi departamento, mi localidad tiene su econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8663045881862531, "is_candidate": false}, {"start": 4388.94, "end": 4399.402, "text": " centrar en el turismo y la verdad que nuestra pol\u00edtica, la actual y la anterior tambi\u00e9n, nuestro gobierno ha sido muy criticado, por lo menos en C\u00f3rdoba, en el sector turismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8225904980808556, "is_candidate": false}, {"start": 4399.402, "end": 4404.203, "text": "Y yo no s\u00e9 si usted tiene respuesta para esto, ni lo espero, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8458499952276908, "is_candidate": false}, {"start": 4404.203, "end": 4410.644, "text": "Plantear la necesidad que escuchemos a los sectores econ\u00f3micos cuando seamos gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8596645399849445, "is_candidate": false}, {"start": 4410.644, "end": 4416.005, "text": "Esto que en alg\u00fan momento hab\u00eda planteado tanto Juan Pablo, o que usted plantea que se vea en tantos otros lugares,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8936299407505907, "is_candidate": false}, {"start": 4418.335, "end": 4427.862, "text": " de creer que el cargo nos garantiza conocer de todo, bueno, en nuestro sector por lo menos no fue as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8661478846191215, "is_candidate": false}, {"start": 4427.862, "end": 4442.572, "text": "Si tiene algo para decir el turismo se lo agradezco y si no, la reflexi\u00f3n de que si volvemos a ser gobierno, si la ciudadan\u00eda nos da esa oportunidad, que nuestro gobierno tenga la capacidad de escuchar a los sectores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8154611165613949, "is_candidate": false}, {"start": 4446.737, "end": 4452.139, "text": " Bueno Walter, decirte que me parece fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36800810078093027, "is_candidate": true}, {"start": 4452.139, "end": 4469.564, "text": "Un gobierno tiene que tener una capacidad de di\u00e1logo permanente y esa capacidad de di\u00e1logo la tiene que tener con todos los sectores y adem\u00e1s poder entender exactamente qu\u00e9 le est\u00e1 pasando a cada uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4016984559179513, "is_candidate": true}, {"start": 4469.564, "end": 4471.704, "text": "Porque muchas veces uno trabaja", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4594928126819582, "is_candidate": true}, {"start": 4474.61, "end": 4492.471, "text": " pensando que a un sector le pasa X cosas y le est\u00e1 pasando algo totalmente distinto, y algo que es f\u00e1cil de destrabar o f\u00e1cil de cerrar o f\u00e1cil de lograr, y sin embargo no terminamos de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3464421771623972, "is_candidate": true}, {"start": 4493.129, "end": 4494.05, "text": " escucharlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6338585123959624, "is_candidate": false}, {"start": 4494.05, "end": 4495.511, "text": "No terminamos de escuchar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5734599000899967, "is_candidate": false}, {"start": 4495.511, "end": 4497.352, "text": "Entonces, me parece fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5001142549246187, "is_candidate": false}, {"start": 4497.352, "end": 4504.737, "text": "Yo creo que todos sabemos que la industria del turismo es una industria que ha salvado pa\u00edses, es el caso de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3693331881412968, "is_candidate": true}, {"start": 4506.802, "end": 4516.39, "text": " y sigue siendo una de las entradas de divisas m\u00e1s importantes que tiene Espa\u00f1a, a pesar de que Espa\u00f1a ha crecido much\u00edsimo en muchas otras econom\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38597033669354275, "is_candidate": true}, {"start": 4516.39, "end": 4528.781, "text": "Y nosotros tenemos much\u00edsimas zonas y lugares inexplorados de la Argentina para el turismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3729925185933316, "is_candidate": true}, {"start": 4529.6, "end": 4541.748, "text": " digamos, y tenemos tambi\u00e9n much\u00edsimas, todav\u00eda much\u00edsimas trabas para lograr generar facilidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3425060747115213, "is_candidate": true}, {"start": 4541.748, "end": 4544.41, "text": "As\u00ed que, \u00bfc\u00f3mo escucharlo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5952322988915947, "is_candidate": false}, {"start": 4544.41, "end": 4545.791, "text": "Yo por ah\u00ed me pregunto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6314977064570901, "is_candidate": false}, {"start": 4545.791, "end": 4556.258, "text": "Catamarca es una de las provincias m\u00e1s lindas de la Argentina, pero no tiene nada para el turismo, no tiene nada y tiene los paisajes, no s\u00e9 si", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33041960616741495, "is_candidate": true}, {"start": 4558.534, "end": 4581.015, "text": " No me animo a decir que es la m\u00e1s linda, pero es una belleza, y sin embargo, no hay una ocupaci\u00f3n respecto a la importancia de pensar en esas nuevas posibilidades que pueden tener provincias que tienen su econom\u00eda, que viven del Estado, y podr\u00edan vivir perfectamente de muchas otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2669097566389106, "is_candidate": true}, {"start": 4581.667, "end": 4584.007, "text": " As\u00ed que s\u00ed, respuesta es s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5907160554449054, "is_candidate": false}, {"start": 4584.007, "end": 4601.69, "text": "Es important\u00edsimo lograr hablar con cada sector, tener contacto y tener mesas de trabajo con todos como para ir logrando saber cu\u00e1les son los problemas que tienen, las trabas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3353016111750239, "is_candidate": true}, {"start": 4601.69, "end": 4606.071, "text": "Y esto es bueno que lo empecemos a hacer desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5329860661693238, "is_candidate": false}, {"start": 4606.071, "end": 4610.752, "text": "Que no lo hagamos solo cuando seamos gobierno, sino que lo hagamos desde ahora porque eso nos va a permitir", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5005930084762344, "is_candidate": false}, {"start": 4611.557, "end": 4631.808, "text": " llegar y poner en marcha muchas cosas, mucha desburocratizaci\u00f3n, muchos tr\u00e1mites en San Juete que se hacen, muchos caminos dif\u00edciles para llegar a lograr que te habiliten un lugar o que te permitan, entonces yo creo que lo tenemos que hacer desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3478271880624232, "is_candidate": true}, {"start": 4631.808, "end": 4634.33, "text": "Desde ahora me parece que es una buena iniciativa pensar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47510183432965136, "is_candidate": true}, {"start": 4636.131, "end": 4643.295, "text": " en esas mesas sectoriales para poder trabajar cada uno de los sectores econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43388070593098726, "is_candidate": true}, {"start": 4643.295, "end": 4646.497, "text": "As\u00ed que es una buena propuesta para C\u00f3rdoba y para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4940011276666373, "is_candidate": true}, {"start": 4646.497, "end": 4647.817, "text": "As\u00ed que gracias Walter.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5916753505934855, "is_candidate": false}, {"start": 4647.817, "end": 4654.181, "text": "Bueno, muchas gracias Walter, gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8361942141656002, "is_candidate": false}, {"start": 4654.181, "end": 4655.382, "text": "Luis, te doy la palabra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9640521775312465, "is_candidate": false}, {"start": 4656.681, "end": 4657.842, "text": " Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9261263638740688, "is_candidate": false}, {"start": 4657.842, "end": 4659.582, "text": "Ac\u00e1 me han entrado no s\u00e9 cu\u00e1ntos mensajes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.882774091734977, "is_candidate": false}, {"start": 4659.582, "end": 4661.823, "text": "Pero no, yo les quiero decir a los compa\u00f1eros, a los compa\u00f1eros, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8686300507469567, "is_candidate": false}, {"start": 4661.823, "end": 4666.465, "text": "Es imposible que le tengamos a Patricia todo el d\u00eda hablando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8569248837182364, "is_candidate": false}, {"start": 4666.465, "end": 4666.966, "text": "Imposible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9260703440174749, "is_candidate": false}, {"start": 4666.966, "end": 4668.787, "text": "Yo quiero que entiendan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0573878197025615, "is_candidate": false}, {"start": 4668.787, "end": 4671.788, "text": "No es que le estamos coartando la posibilidad, pero es imposible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9529651327802692, "is_candidate": false}, {"start": 4671.788, "end": 4673.529, "text": "Ya llevamos una hora y veinticinco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9221317199222199, "is_candidate": false}, {"start": 4673.529, "end": 4676.63, "text": "Y hay compa\u00f1eros que te dicen que se est\u00e1n quedando sin datos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8364926221569533, "is_candidate": false}, {"start": 4676.63, "end": 4677.871, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8253145215173687, "is_candidate": false}, {"start": 4677.871, "end": 4679.772, "text": "Patricia, agradecerte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9058866559975354, "is_candidate": false}, {"start": 4679.772, "end": 4680.972, "text": "Te digo en nombre de todos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9655589799149699, "is_candidate": false}, {"start": 4680.972, "end": 4682.133, "text": "Porque este es el sentimiento.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9691126644712332, "is_candidate": false}, {"start": 4682.133, "end": 4684.914, "text": "Bueno, no s\u00e9 si se ha alcanzado a percibir el nivel de atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.09405936489691, "is_candidate": false}, {"start": 4685.626, "end": 4688.449, "text": " Ha sido muy profundo todo lo que me has dicho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9681158180543782, "is_candidate": false}, {"start": 4695.925, "end": 4704.614, "text": " El tema interno no ha esquivado una sola pregunta, ha ido al hueso en cada una de las cuestiones, ha sido m\u00e1s que clara con cada una de las respuestas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.828560063081657, "is_candidate": false}, {"start": 4704.614, "end": 4716.505, "text": "Yo te quiero decir, porque lo que estoy viendo en el celular que me estalla, hay un nivel de... No, esta no ha sido una charla de ocasi\u00f3n para ver c\u00f3mo sorteamos la encierro haciendo un Zoom.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.846578558341301, "is_candidate": false}, {"start": 4716.505, "end": 4717.726, "text": "O nos enganchamos en esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9555693916155678, "is_candidate": false}, {"start": 4717.726, "end": 4720.269, "text": "La verdad que ha sido extremadamente productiva", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.994371774121548, "is_candidate": false}, {"start": 4721.141, "end": 4727.226, "text": " Porque nos ha esquivado una sola respuesta a\u00fan cuando la vida puede haber sido un picante o no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9581927722328735, "is_candidate": false}, {"start": 4727.226, "end": 4729.228, "text": "As\u00ed que eso tiene un valor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0103106980265368, "is_candidate": false}, {"start": 4729.228, "end": 4734.272, "text": "Porque la verdad que son las respuestas que nosotros necesitamos tener.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8986573149506777, "is_candidate": false}, {"start": 4734.272, "end": 4736.054, "text": "Saber claramente d\u00f3nde estamos parados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8613850716719982, "is_candidate": false}, {"start": 4736.054, "end": 4738.176, "text": "Saber que somos capaces de tener una autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8133404273220264, "is_candidate": false}, {"start": 4738.176, "end": 4743.5, "text": "Saber que esa autocr\u00edtica que vos ensayaste es la que la gente hoy nos pide en la calle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9091519650551875, "is_candidate": false}, {"start": 4743.5, "end": 4745.442, "text": "Yo soy de los convencidos que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9305626035360942, "is_candidate": false}, {"start": 4746.067, "end": 4756.916, "text": " Si hoy tenemos lo peor del peronismo que el que ingerimos es por los errores que hemos cometido, est\u00e1 bueno que nosotros tengamos capacidad para hacer una autocr\u00edtica de si nos equivocamos en esto, en esto y en esto, porque sino la gente no nos va a dar la oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9120257593337382, "is_candidate": false}, {"start": 4756.916, "end": 4760.578, "text": "As\u00ed que yo valoro enormemente esa capacidad de tener autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8385742929775241, "is_candidate": false}, {"start": 4760.578, "end": 4764.922, "text": "Y sin m\u00e1s decirte que estamos extremadamente agradecidos por el tiempo que nos ha dispensado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.931961783637052, "is_candidate": false}, {"start": 4765.606, "end": 4767.508, "text": " La verdad ha sido m\u00e1s que productivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8902328332366982, "is_candidate": false}, {"start": 4767.508, "end": 4771.811, "text": "Seguramente en alg\u00fan otro momento agradecerle a Alicia, que ha estado a full, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.840556645165516, "is_candidate": false}, {"start": 4771.811, "end": 4790.685, "text": "Su secretaria ha estado en contacto con Nancy, con la gente de comunicaci\u00f3n y con la gente de redes del espacio nuestro toda la semana para poder armar este Zoom, que parece una soncera, pero como no quer\u00edamos que nada se nos escapara, ha trabajado mucho la gente para anotar y poder chequear claramente que no tengamos ning\u00fan tipo de problema.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8645248196061931, "is_candidate": false}, {"start": 4791.403, "end": 4794.489, "text": " Yo te agradezco enormemente en nombre de nuestro espacio pol\u00edtico, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8710253988360536, "is_candidate": false}, {"start": 4794.489, "end": 4797.035, "text": "Nosotros somos militantes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.925907958942584, "is_candidate": false}, {"start": 4797.035, "end": 4800.281, "text": "La pol\u00edtica para nosotros es una herramienta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8754686470567385, "is_candidate": false}, {"start": 4802.586, "end": 4805.467, "text": " Nosotros militamos por puras convicciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9470254144577661, "is_candidate": false}, {"start": 4805.467, "end": 4809.748, "text": "Nos ha ido en la vida muchas veces muy mal y muchas veces mal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.026963384330798, "is_candidate": false}, {"start": 4809.748, "end": 4815.23, "text": "De vez en cuando hemos festejado alg\u00fan campeonato muy chiquito, pero nunca dejamos de pelear.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9665461475991545, "is_candidate": false}, {"start": 4815.23, "end": 4818.851, "text": "Somos as\u00ed como vos, de aguerrido, peleadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9199650969611053, "is_candidate": false}, {"start": 4818.851, "end": 4826.154, "text": "Escuchar personas que nos interpretan en nuestra forma de pensar y en los valores que nosotros tenemos, que particularmente son los que nos unen los valores que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9726535881415127, "is_candidate": false}, {"start": 4826.915, "end": 4827.817, "text": " nos llena de satisfacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9419402492946326, "is_candidate": false}, {"start": 4827.817, "end": 4832.907, "text": "As\u00ed que te agradezco enormemente este tiempo que nos ha dispensado en nombre del Centro C\u00edvico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.945971698848073, "is_candidate": false}, {"start": 4832.907, "end": 4835.593, "text": "De verdad que estamos m\u00e1s que agradecidos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8382117696965938, "is_candidate": false}, {"start": 4835.593, "end": 4836.695, "text": "Much\u00edsimas gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0615641430182052, "is_candidate": false}, {"start": 4836.695, "end": 4837.337, "text": "Muchas gracias en serio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0193965557090556, "is_candidate": false}, {"start": 4838.2, "end": 4838.84, "text": " Gracias, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6551422606232014, "is_candidate": false}, {"start": 4838.84, "end": 4842.522, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7887417946589612, "is_candidate": false}, {"start": 4842.522, "end": 4848.404, "text": "Bueno, les pido a todos, les agradezco a todos la participaci\u00f3n, la presencia, la buena participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8641959952194845, "is_candidate": false}, {"start": 4848.404, "end": 4855.606, "text": "Y si quieren pueden prender los micr\u00f3fonos para darle un fuerte aplauso a Patricia y agradecerle su participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8387908569586258, "is_candidate": false}, {"start": 4863.68, "end": 4864.641, "text": " \u00a1Gracias Patricia!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0177334550643107, "is_candidate": false}, {"start": 4864.641, "end": 4865.401, "text": "\u00a1Gracias Patricia!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0486129310700592, "is_candidate": false}, {"start": 4893.394, "end": 4896.096, "text": " Gracias Patricia y gracias por ponerle el perfil.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.795572316958388, "is_candidate": false}, {"start": 4896.096, "end": 4897.257, "text": "Gracias Patricia, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0095160047090226, "is_candidate": false}, {"start": 4897.257, "end": 4898.518, "text": "Muchas gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0882990716183305, "is_candidate": false}], "Index": 1541, "channel_id": "UCyzmEhJi9C9-zBBxjLIuR2g", "channel": "Luis Alfredo Juez", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@luisalfredojuez2298", "id": "4vgHxDqnuXE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4vgHxDqnuXE", "title": "Unos Mates con Luis Juez y Patricia Bullrich", "duration": 4913.0, "view_count": 154.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}