{"segments": [{"start": 0.268, "end": 3.469, "text": " Bienvenida Patricia, estamos aqu\u00ed en Madrid.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.005686125084335, "is_candidate": false}, {"start": 3.469, "end": 5.349, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9349647419009206, "is_candidate": false}, {"start": 5.349, "end": 16.971, "text": "Y lo que quiero decir como argentino es que somos muchos los argentinos que estamos apoyando a Patricia, deseosos de que sea la pr\u00f3xima Presidenta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9099911312382641, "is_candidate": false}, {"start": 16.971, "end": 22.992, "text": "Estamos seguros que eso va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9021395551276674, "is_candidate": false}, {"start": 22.992, "end": 26.533, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9322571441765418, "is_candidate": false}, {"start": 26.533, "end": 26.853, "text": "\u00c1lvaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9531150898053645, "is_candidate": false}, {"start": 28.572, "end": 30.153, "text": " Gracias, Gerardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9320180897291394, "is_candidate": false}, {"start": 30.153, "end": 31.654, "text": "Bienvenida, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8890865033715201, "is_candidate": false}, {"start": 31.654, "end": 33.635, "text": "Soy uno de tus grandes admiradores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9063351471428625, "is_candidate": false}, {"start": 33.635, "end": 45.723, "text": "Nos conocemos desde hace muchos a\u00f1os y siempre digo que en el oscur\u00edsimo firmamento pol\u00edtico latinoamericano, una de las estrellas que han brillado en los \u00faltimos a\u00f1os es la tuya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057651551714657, "is_candidate": false}, {"start": 45.723, "end": 55.31, "text": "Tu discurso valiente, coherente, principista, nos ha orientado a muchos en Am\u00e9rica Latina y nos ha permitido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9298552706877814, "is_candidate": false}, {"start": 56.09, "end": 75.831, "text": " no solamente mantener una esperanza en que las cosas pod\u00edan cambiar, sino tener tambi\u00e9n la certeza de que tarde o temprano tu rol personal, ya no solamente como parte de un movimiento o una corriente liberal, sino tu rol personal ser\u00eda un rol de vanguardia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9464837065592501, "is_candidate": false}, {"start": 76.772, "end": 78.753, "text": " de liderazgo y de primer nivel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9497092034251766, "is_candidate": false}, {"start": 78.753, "end": 80.734, "text": "Y el tiempo nos est\u00e1 dando la raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9880384534957032, "is_candidate": false}, {"start": 80.734, "end": 81.634, "text": "As\u00ed que, bienvenides.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0238732889982634, "is_candidate": false}, {"start": 81.634, "end": 90.758, "text": "Es un enorme honor tenerte con nosotros en esta reuni\u00f3n del Foro Atl\u00e1ntico, el d\u00e9cimo sexto Foro Atl\u00e1ntico de la Fundaci\u00f3n Internacional para la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9604858149726901, "is_candidate": false}, {"start": 90.758, "end": 95.78, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias, \u00c1lvaro, Gerardo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4091551433613838, "is_candidate": true}, {"start": 95.78, "end": 98.081, "text": "Gerardo, volv\u00ed a votar, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5790580454306224, "is_candidate": false}, {"start": 98.081, "end": 102.983, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos por estar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3561916438486745, "is_candidate": true}, {"start": 104.723, "end": 110.607, "text": " haberme invitado a este foro de la democracia y la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43371166778991044, "is_candidate": true}, {"start": 110.607, "end": 114.03, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 volver a creer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5255299328782466, "is_candidate": false}, {"start": 114.03, "end": 121.735, "text": "Yo dir\u00eda, te cambiar\u00eda esa pregunta, \u00c1lvaro, por una pregunta distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.426655592501484, "is_candidate": true}, {"start": 121.735, "end": 124.317, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 volver a luchar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5581846880754973, "is_candidate": false}, {"start": 124.317, "end": 132.923, "text": "Porque creo que no es que nosotros vamos a creer en algo que no est\u00e1 en el ADN de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35238419476373417, "is_candidate": true}, {"start": 134.084, "end": 162.202, "text": " sino que vamos a creer en algo que es parte de nuestra forma de vida, es parte de nuestro ser argentino, hispanoamericano, de un pa\u00eds que hace muchos a\u00f1os que vive en un pantano, que ha tenido enormes posibilidades de salir y ha sido permanente y sistem\u00e1ticamente hundido al pantano del populismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3180392623735707, "is_candidate": true}, {"start": 166.194, "end": 168.135, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 tenemos que luchar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45558767868642225, "is_candidate": true}, {"start": 168.135, "end": 187.122, "text": "Tenemos que luchar porque en cada momento, y es sistem\u00e1tica la historia argentina, tiene muchas m\u00e1s sistematicidades que rupturas, en cada momento en el que la Argentina estaba saliendo hacia un modelo republicano,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34705160828917847, "is_candidate": true}, {"start": 187.869, "end": 209.58, "text": " democr\u00e1tico, abierto al mundo, con ideas claras de transparencia, con todas las virtudes republicanas de libertad de expresi\u00f3n, de convivencia, de libertad para su sociedad, se gener\u00f3 algo que dijo Cayetana, a la que saludo fervorosamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35525421223841147, "is_candidate": true}, {"start": 210.999, "end": 218.345, "text": " algo que dijo Cayetana que es exactamente el punto de inflexi\u00f3n de la situaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37228037372397804, "is_candidate": true}, {"start": 218.345, "end": 225.071, "text": "Y ese punto de inflexi\u00f3n es sumisi\u00f3n o conflicto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39729805408405483, "is_candidate": true}, {"start": 225.071, "end": 227.032, "text": "Ella lo plante\u00f3 muy claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5403642224301366, "is_candidate": false}, {"start": 227.032, "end": 238.021, "text": "En este momento, en la Argentina, el debate est\u00e1 totalmente centrado en esa contradicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3740949645583165, "is_candidate": true}, {"start": 238.021, "end": 240.203, "text": "El debate est\u00e1 planteado de tal manera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4282638527170032, "is_candidate": true}, {"start": 240.93, "end": 253.932, "text": " que si nosotros generamos los cambios que la Argentina tiene que generar, que son muchos, yo lo centrar\u00eda en una palabra fundamental, que es la palabra orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38175435398224344, "is_candidate": true}, {"start": 253.932, "end": 267.375, "text": "Argentina necesita orden econ\u00f3mico, tenemos 140% de inflaci\u00f3n interanual, con el ministro de Econom\u00eda Massa, que a la vez es el candidato del peronismo kirchnerismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41142790462995116, "is_candidate": true}, {"start": 268.498, "end": 288.442, "text": " F\u00edjense ustedes que en una semana el peronismo kirchnerismo cambi\u00f3 el candidato, y pas\u00f3 de un candidato que la misma Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner defini\u00f3 como que era el candidato de la generaci\u00f3n diezmada, con esta mirada tuerta de los derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36179207973688576, "is_candidate": true}, {"start": 289.697, "end": 310.547, "text": " y pas\u00f3 el candidato de la generaci\u00f3n diezmada al candidato del ensayo de la soluci\u00f3n masa, que es el pragmatismo y la ventaja, el oportunismo llevado al d\u00eda a d\u00eda, intentando dejar la peor herencia para el gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35826587767603135, "is_candidate": true}, {"start": 310.547, "end": 315.45, "text": "Entonces, en este momento, Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45343191873231437, "is_candidate": true}, {"start": 316.526, "end": 328.969, "text": " necesita poder establecer las bases de su econom\u00eda transparente, clara, de un capitalismo de reglas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3667525234146175, "is_candidate": true}, {"start": 328.969, "end": 343.053, "text": "Ese capitalismo de reglas se sostiene sobre la deconstrucci\u00f3n, sobre la... hay que dinamitar el r\u00e9gimen econ\u00f3mico kirchnerista, que est\u00e1 basado exactamente en lo contrario,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3936796867020014, "is_candidate": true}, {"start": 344.628, "end": 358.476, "text": " Imaginen ustedes que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os, Argentina tuvo una transformaci\u00f3n brutal del tama\u00f1o de su Estado sobre la econom\u00eda, es decir, sobre todos los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34679711277526504, "is_candidate": true}, {"start": 358.476, "end": 366.86, "text": "En el a\u00f1o 2003, Argentina ten\u00eda un Estado que pesaba 20 puntos del Producto Bruto Interno, 23 puntos exactamente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42509370145053216, "is_candidate": true}, {"start": 369.271, "end": 376.237, "text": " Y hoy, el Estado pesa sobre la cabeza de los argentinos 43 puntos del Producto Bruto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4272000366209663, "is_candidate": true}, {"start": 376.237, "end": 392.672, "text": "Quiere decir que todo el dinero de los argentinos, toda la producci\u00f3n argentina, todo el ahorro argentino, todo lo que podr\u00edamos haber hecho los argentinos con esos 20 puntos del PBI o ese 100% de crecimiento del Estado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4214395702934163, "is_candidate": true}, {"start": 394.257, "end": 416.702, "text": " que no redund\u00f3, por supuesto, en mejores prestaciones, todo lo contrario, la Argentina est\u00e1 con una educaci\u00f3n desbastada, con una salud desbastada, con una seguridad desbastada, es decir que todo eso acumul\u00f3 un modelo, el modelo de sometimiento, el modelo en el que el Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3216782612826785, "is_candidate": true}, {"start": 417.652, "end": 424.618, "text": " le da recursos a los sectores m\u00e1s pobres que empobrece a partir de esos recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4149087515124822, "is_candidate": true}, {"start": 424.618, "end": 434.365, "text": "El Estado le da recursos a empresas o le da recursos a sindicatos para generar ese modelo de sometimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41601735558948894, "is_candidate": true}, {"start": 434.365, "end": 443.733, "text": "El populismo genera ese sometimiento total y absoluto de todos los sectores de la econom\u00eda argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4590789931473551, "is_candidate": true}, {"start": 444.273, "end": 462.659, "text": " todo depende del Estado, y exactamente lo que ha hecho es sacarle un 100% de la riqueza, nada m\u00e1s que contando estos 20 a\u00f1os, no nos vayamos a 70 a\u00f1os porque es mucho m\u00e1s brutal esa transferencia de ingresos de la sociedad al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37965044864263764, "is_candidate": true}, {"start": 462.659, "end": 466.98, "text": "Entonces, ac\u00e1 hay una lucha, porque digo que hay una lucha,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4787542473131764, "is_candidate": true}, {"start": 467.9, "end": 477.164, "text": " y no una creencia, la lucha es devolverle, desajustar a estas burocracias, desestructurar estas burocracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35656352018525606, "is_candidate": true}, {"start": 477.164, "end": 489.089, "text": "En la Argentina, de 23 provincias, \u00c1lvaro, hay 13 provincias que tienen m\u00e1s empleo p\u00fablico que empleo privado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42799796708563476, "is_candidate": true}, {"start": 489.089, "end": 494.772, "text": "Esas provincias son provincias que funcionan como cajas registradoras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40726169805107837, "is_candidate": true}, {"start": 495.472, "end": 508.209, "text": " cobran la coparticipaci\u00f3n federal que les manda el gobierno nacional de la recaudaci\u00f3n de impuestos, pagan salarios, hacen un puente, dos puentes, una escuela, y esa es la provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3661641231696734, "is_candidate": true}, {"start": 509.783, "end": 532.372, "text": " sobre las provincias productivas que siguen buscando petr\u00f3leo, sacando gas, poniendo industrias, generando que el campo sea productivo, con una situaci\u00f3n en la que para mantener esta l\u00f3gica, lo \u00fanico que se hace es generar inflaci\u00f3n sobre la poblaci\u00f3n, un banco central que no es independiente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3399591365581063, "is_candidate": true}, {"start": 533.052, "end": 546.037, "text": " un banco central que emite todos los d\u00edas moneda que significa que se le vaya el valor adquisitivo del dinero a todos los argentinos, todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36158546709231076, "is_candidate": true}, {"start": 546.037, "end": 560.062, "text": "Entonces, ac\u00e1 lo que estamos plante\u00e1ndonos nuevamente, otra vez, como plante\u00f3 el presidente Mauricio Macri cuando asumi\u00f3, yo fui su ministra de Seguridad, es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.388032136941882, "is_candidate": true}, {"start": 561.05, "end": 569.411, "text": " rearmar una Argentina en base a principios y valores que tienen que ver con una convicci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44932928933198013, "is_candidate": true}, {"start": 570.283, "end": 593.625, "text": " un liderazgo de convicci\u00f3n de c\u00f3mo vamos a generar un cambio profundo de un capitalismo de amigos, ni siquiera capitalismo, no sabemos exactamente qu\u00e9 es el kirchnerismo, es una mezcla de populismo, autoritarismo, capitalismo, el kirchnerismo o el peronismo, porque algunas veces lo quieren separar, pero est\u00e1n siempre todos juntos, as\u00ed que no hay que separarlo demasiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3702855679537068, "is_candidate": true}, {"start": 594.685, "end": 611.452, "text": " Y en esta situaci\u00f3n de crisis en crisis, de la idea de que fracasan los gobiernos que no pertenecen al peronismo, porque est\u00e1n bajo ese sometimiento que tambi\u00e9n tan bien describi\u00f3 Cayetana,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35509052285216247, "is_candidate": true}, {"start": 612.525, "end": 633.216, "text": " Ese sometimiento a las piedras, ese sometimiento a la violencia, ese sometimiento a gobernar como yo quiero o te saco del poder en helic\u00f3ptero, nos lo dicen hoy en la campa\u00f1a todos los d\u00edas, todos los d\u00edas nos dicen, ustedes van a durar dos d\u00edas, ustedes van a durar una semana, ustedes en una semana se van del poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37912008991554325, "is_candidate": true}, {"start": 633.216, "end": 637.678, "text": "El poder es nuestro, el poder es del peronismo en la Argentina, es de los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4460660997717173, "is_candidate": true}, {"start": 637.678, "end": 640.36, "text": "Los sindicatos, hace cuatro a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4677766972672066, "is_candidate": true}, {"start": 640.98, "end": 652.789, "text": " que teniendo el peor gobierno de la historia, te juro \u00c1lvaro que nunca vi un gobierno tan nefasto como el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208320808999041, "is_candidate": true}, {"start": 652.789, "end": 664.097, "text": "No existi\u00f3 en la Argentina un gobierno tan malo, tan brutal, tan incapaz de resolver un solo problema en los argentinos, los agrav\u00f3 todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4344024052069674, "is_candidate": true}, {"start": 664.097, "end": 668.34, "text": "Y en este momento, ellos que han generado esta crisis,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.533794261942713, "is_candidate": false}, {"start": 670.29, "end": 674.542, "text": " acusan y se\u00f1alan con el dedo al gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3600375610080465, "is_candidate": true}, {"start": 675.528, "end": 685.31, "text": " Por eso, en este momento, nuestra campa\u00f1a es una campa\u00f1a de resistencia democr\u00e1tica, es una campa\u00f1a de resistencia republicana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39126871969084, "is_candidate": true}, {"start": 685.31, "end": 696.032, "text": "Nosotros no podemos permitir que nos sometan a la forma en que ellos quieren que gobernemos a nuestra democracia, a nuestra rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40706404258862006, "is_candidate": true}, {"start": 696.032, "end": 699.653, "text": "Nosotros tenemos que hacer cambios de fondo en el orden econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3861419490334683, "is_candidate": true}, {"start": 700.213, "end": 705.078, "text": " que es el que m\u00e1s ha sufrido en estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4132868331588152, "is_candidate": true}, {"start": 705.078, "end": 715.108, "text": "Imag\u00ednense ustedes lo que significa vivir con 140% de inflaci\u00f3n, con un banco central que al d\u00eda de ayer ya toc\u00f3 el 80% de los centajes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3833550217866555, "is_candidate": true}, {"start": 716.649, "end": 726.933, "text": " de los bancos, del ahorro de los argentinos, para estar financiando un cepo cambiario, que es una fantas\u00eda, una mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38159998540693363, "is_candidate": true}, {"start": 726.933, "end": 733.855, "text": "La Argentina no puede comprar una divisa, los argentinos no podemos comprar una divisa, no podemos comprar un d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4758144327875504, "is_candidate": true}, {"start": 733.855, "end": 738.277, "text": "Sin embargo, hay d\u00f3lares a un precio diferencial para los amigos del poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47197192933428966, "is_candidate": true}, {"start": 738.817, "end": 750.786, "text": " y toda esta ingenier\u00eda destructiva que han generado sobre la econom\u00eda la est\u00e1n tirando bajo la alfombra para que la herede nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4123107135656966, "is_candidate": true}, {"start": 750.786, "end": 767.438, "text": "Pero nosotros nos vamos a hacer cargo, nos vamos a hacer cargo con la herencia que sea, porque estamos absolutamente convencidos que hay un fin de un relato kirchnerista que ha invadido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39857413433924405, "is_candidate": true}, {"start": 768.828, "end": 776.856, "text": " fuertemente la conciencia de sectores muy importantes de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4273518313330259, "is_candidate": true}, {"start": 776.856, "end": 779.96, "text": "Entonces estamos dando una lucha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5502252563423453, "is_candidate": false}, {"start": 779.96, "end": 791.371, "text": "No s\u00e9 si los argentinos van a volver a creer porque la destrucci\u00f3n cultural, educativa, la degradaci\u00f3n de la Argentina es tan brutal que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3948112430688171, "is_candidate": true}, {"start": 792.777, "end": 801.223, "text": " recorriendo el pa\u00eds como lo estoy recorriendo, me encuentro con una sola relaci\u00f3n con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42536826485165125, "is_candidate": true}, {"start": 801.223, "end": 809.968, "text": "Los argentinos lloran, lloran \u00c1lvaro, lloran en las calles, lloran en los pueblos, lloran en las ciudades, lloran en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39637831435969273, "is_candidate": true}, {"start": 809.968, "end": 820.335, "text": "Y entonces, frente a esa idea de los argentinos que lloran porque se les fue un hijo, porque se fue a Espa\u00f1a, porque se fue a Italia, por el c\u00edrculo redondo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38829316615012655, "is_candidate": true}, {"start": 820.835, "end": 835.53, "text": " del abuelo o del bisabuelo que vino a la Argentina y vivi\u00f3 y desarroll\u00f3 su familia, y logr\u00f3 mejorar y logr\u00f3 mantener a su familia, hoy sus nietos se van,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4313536927407753, "is_candidate": true}, {"start": 836.443, "end": 853.111, "text": " y vuelven a la patria, a Galicia, o al Pa\u00eds Vasco, o a Catalu\u00f1a, en general a Galicia, vuelven a la tierra desde donde sus abuelos se fueron con una mano atr\u00e1s y una mano adelante, sin nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35607040669678636, "is_candidate": true}, {"start": 853.111, "end": 855.092, "text": "Espa\u00f1a los hab\u00eda expulsado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45692051937446965, "is_candidate": true}, {"start": 855.092, "end": 864.737, "text": "Y en consecuencia, este llanto argentino, esta angustia argentina, es tan fuerte que esa tensi\u00f3n entre el cambio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43355875045068304, "is_candidate": true}, {"start": 866.827, "end": 868.457, "text": " y la continuidad por miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5952395311920629, "is_candidate": false}, {"start": 869.413, "end": 895.072, "text": " El miedo que impone el Estado, el miedo que impone el peronismo Estado, porque es exactamente lo mismo, imag\u00ednate que en trece provincias domina el Estado a partir del l\u00e1tigo, a los empleados p\u00fablicos no los dejan ir a votar con libertad, les controlan su voto, los tienen bajo un sometimiento total, entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.391257374157884, "is_candidate": true}, {"start": 896.563, "end": 923.495, "text": " una parte de la poblaci\u00f3n sometida con planes sociales, otra parte de la poblaci\u00f3n desesperada porque ha perdido su condici\u00f3n de pa\u00eds de clase media, de pa\u00eds culto, de pa\u00eds faro, de la cultura no solamente latinoamericana sino iberoamericana, el pa\u00eds con m\u00e1s librer\u00edas de Am\u00e9rica Latina, con m\u00e1s teatros de Am\u00e9rica Latina, el pa\u00eds que tiene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3720775563274191, "is_candidate": true}, {"start": 925.792, "end": 934.576, "text": " esa estructura hoy est\u00e1 totalmente decadente, existe, est\u00e1 ah\u00ed, hay que volver a ponerla en su lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4339050787070179, "is_candidate": true}, {"start": 934.576, "end": 946.641, "text": "Por eso es que yo no estoy haciendo una campa\u00f1a de marketing pol\u00edtico, estoy haciendo una campa\u00f1a para levantar las mentes de los argentinos a la lucha, y estoy al lado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44189656761864027, "is_candidate": true}, {"start": 948.762, "end": 964.751, "text": " de Cayetana, a la que admiro profundamente, y al lado de Mar\u00eda Corina Machado, que va a ser la pr\u00f3xima presidenta de Venezuela, y que ella tiene una lucha que yo sigo desde hace muchos a\u00f1os, que acompa\u00f1o desde hace muchos a\u00f1os, y que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36266866717020985, "is_candidate": true}, {"start": 965.511, "end": 975.897, "text": " de admirarla y de darle toda la fuerza, decirle que ac\u00e1 estamos trabajando con todos los venezolanos para que masivamente la voten.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4161709995522406, "is_candidate": true}, {"start": 975.897, "end": 981.12, "text": "Ac\u00e1 hay m\u00e1s de medio mill\u00f3n de venezolanos que la van a votar, la van a acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4364506913748013, "is_candidate": true}, {"start": 981.12, "end": 982.3, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8102190390229483, "is_candidate": false}, {"start": 982.3, "end": 987.783, "text": "Y con esto termino para que sigas con tus preguntas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33756163536873596, "is_candidate": true}, {"start": 987.783, "end": 988.944, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.801849556394234, "is_candidate": false}, {"start": 988.944, "end": 993.927, "text": "Porque hoy Latinoam\u00e9rica convirti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.501819172023328, "is_candidate": false}, {"start": 995.169, "end": 999.831, "text": " Dos populismos y una dictadura en tres dictaduras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38607886086519094, "is_candidate": true}, {"start": 999.831, "end": 1003.913, "text": "Nicaragua, Venezuela y Cuba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4819776097497539, "is_candidate": true}, {"start": 1003.913, "end": 1020.642, "text": "Tenemos esa injerencia, esa injerencia que significa la injerencia de Rusia, que significa la injerencia de Ir\u00e1n, que significa la injerencia de los pa\u00edses que han atacado a nuestro pa\u00eds, como es el caso de Ir\u00e1n con el atentado a la AMIA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37128324022525305, "is_candidate": true}, {"start": 1021.247, "end": 1028.606, "text": " Y tenemos pocas democracias y muchos pa\u00edses que est\u00e1n yendo hacia ese lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4362132041707818, "is_candidate": true}, {"start": 1028.606, "end": 1029.007, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.600084702573808, "is_candidate": false}, {"start": 1029.757, "end": 1039.043, "text": " La elecci\u00f3n de Argentina no es solamente una elecci\u00f3n para Argentina, es una elecci\u00f3n para la democracia y para la libertad en Am\u00e9rica Latina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3537114596490538, "is_candidate": true}, {"start": 1039.043, "end": 1042.345, "text": "Patricia, quer\u00eda preguntarte por lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9344326254751263, "is_candidate": false}, {"start": 1042.345, "end": 1052.591, "text": "Vamos a situarnos en la etapa democr\u00e1tica, desde el comienzo o la recuperaci\u00f3n de la democracia a comienzos de los a\u00f1os 80, ha habido algunas experiencias de gobiernos no peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9076924964766517, "is_candidate": false}, {"start": 1054.592, "end": 1067.421, "text": " algunas con m\u00e1s luces que sombras, otras con m\u00e1s sombras que luces, pero en todas se ha confirmado la enorme dificultad que existe para desmontar aquello que estabas describiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.903044991841034, "is_candidate": false}, {"start": 1067.421, "end": 1069.582, "text": "Creo que de esos gobiernos no peronistas el mejor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9735198892436595, "is_candidate": false}, {"start": 1070.823, "end": 1094.288, "text": " por largo fue el de Mauricio Macri en el que t\u00fa serviste como Ministra de Seguridad, como nos lo has recordado, ya hab\u00edas tenido experiencias ministeriales anteriores, sin duda el de Mauricio fue el mejor de esos gobiernos, sin embargo, como el propio Mauricio Macri lo reconoce, porque es un hecho evidente, la dificultad ambiental, por llamarla de alg\u00fan modo, el hecho de estar en minor\u00eda en el Congreso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9496066304133921, "is_candidate": false}, {"start": 1094.808, "end": 1108.355, "text": " el hecho de tener una contestaci\u00f3n callejera y medi\u00e1tica muy fuerte, el hecho de que viniera de una tradici\u00f3n como la que has descrito, hizo muy dif\u00edcil que \u00e9l pudiera reformar todo lo que quer\u00eda reformar el Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9388851533332807, "is_candidate": false}, {"start": 1108.355, "end": 1123.662, "text": "La pregunta es qu\u00e9 has aprendido de esas experiencias, la de Mauricio Macri tambi\u00e9n, las anteriores, la de Alfons\u00edn, la de De la R\u00faa, en fin, etc\u00e9tera, las experiencias no peronistas, qu\u00e9 has aprendido para encarar, en el caso de que los argentinos te den su respaldo en las urnas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.910484576767771, "is_candidate": false}, {"start": 1124.502, "end": 1131.265, "text": " el tremendo reto de desmontar esa herencia peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544779339449372, "is_candidate": false}, {"start": 1131.265, "end": 1149.253, "text": "Bueno, creo que el principal aprendizaje, y he estado recorriendo la historia pol\u00edtica y econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds, tiene una forma", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40096475272460763, "is_candidate": true}, {"start": 1150.203, "end": 1156.368, "text": " en la que se ha repetido de manera sistem\u00e1tica el mismo problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3842001827810273, "is_candidate": true}, {"start": 1156.368, "end": 1163.193, "text": "Y este problema significa la falta de nitidez en las ideas de lo que quer\u00edamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43744780417516616, "is_candidate": true}, {"start": 1164.062, "end": 1179.354, "text": " Y esa falta de nitidez, esa falta de claridad respecto a un proyecto donde hay que salir del placard y decir con claridad, nosotros somos capitalistas, nosotros queremos un capitalismo de reglas, porque siempre el peronismo nos ha condicionado el discurso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4004931837943865, "is_candidate": true}, {"start": 1179.354, "end": 1192.724, "text": "Entonces salir y refutar desde un discurso distinto, salir de la caja ideol\u00f3gica del peronismo para discutir desde las necesidades reales de una sociedad que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.368474105066116, "is_candidate": true}, {"start": 1193.584, "end": 1201.328, "text": " se ha degradado, \u00bfcu\u00e1l ha sido el punto en com\u00fan de la ca\u00edda de esos gobiernos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208256188720456, "is_candidate": true}, {"start": 1201.328, "end": 1212.654, "text": "No en el caso de Mauricio, que termin\u00f3 por primera vez desde el gobierno de Albiar en 1928, termin\u00f3 el gobierno porque todos los dem\u00e1s no terminaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35505308854431716, "is_candidate": true}, {"start": 1212.654, "end": 1213.755, "text": "Hay un punto en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7266402330061588, "is_candidate": false}, {"start": 1214.483, "end": 1235.462, "text": " El punto en com\u00fan es que hay un momento en el que el gobierno se siente rodeado, se siente asediado, frente a los cambios que tiene que llevar adelante, y los factores de poder, sean sindicales, sean empresarios, ahora tambi\u00e9n sociales, los piqueteros, digamos los grupos piqueteros que se han organizado con plata del Estado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3587806408898069, "is_candidate": true}, {"start": 1236.862, "end": 1254.909, "text": " Todos estos grupos que se han dejado, se los ha dejado vivir, es decir, se han sacado los recursos estatales para poder lograr que sac\u00e1ndole esos recursos estatales, el dinero de la gente no termine siendo su arma mortal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.353174965261553, "is_candidate": true}, {"start": 1254.909, "end": 1260.371, "text": "Es decir, el dinero de la gente termina matando las oportunidades que tiene la gente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.533041449259783, "is_candidate": false}, {"start": 1260.371, "end": 1262.671, "text": "Entonces, todos tienen un punto en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4538348205650533, "is_candidate": true}, {"start": 1262.671, "end": 1263.992, "text": "Y te dir\u00eda que me voy,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6005979834033985, "is_candidate": false}, {"start": 1265.433, "end": 1276.843, "text": " mucho m\u00e1s atr\u00e1s en la historia, y la sistematicidad es que hay un momento en el que frente a esa presi\u00f3n se cede, se cede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.344797234713504, "is_candidate": true}, {"start": 1276.843, "end": 1279.225, "text": "Y cuando se cede, se pierde todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5211722468512789, "is_candidate": false}, {"start": 1280.603, "end": 1305.128, "text": " Cuando vos mir\u00e1s el gobierno de Ra\u00fal Alfons\u00edn, primer gobierno de la democracia en 1983, La Gran Esperanza, Alfons\u00edn se lo recuerda por su paso, por ser un gran dem\u00f3crata, pero que no pudo con la econom\u00eda, en un determinado momento, Alfons\u00edn invita al peronismo a entrar al gobierno y le ofrece el Ministerio de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3995771572794403, "is_candidate": true}, {"start": 1306.094, "end": 1311.257, "text": " aparentemente con unos sindicalistas dialoguistas que lo iban a ayudar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4724341159107044, "is_candidate": true}, {"start": 1311.257, "end": 1313.538, "text": "Bueno, le hicieron explotar el gobierno por dentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4908094057294866, "is_candidate": true}, {"start": 1313.538, "end": 1320.782, "text": "Y las reglas que ten\u00eda que seguir la Argentina de un plan de estabilizaci\u00f3n se cambiaron por las reglas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4126852037127112, "is_candidate": true}, {"start": 1321.322, "end": 1338.936, "text": " no de una negociaci\u00f3n pol\u00edtica donde vos marc\u00e1s un rumbo, sino por una negociaci\u00f3n pol\u00edtica que signific\u00f3 cambiar las bases de un modelo republicano y democr\u00e1tico por la introducci\u00f3n del peronismo adentro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3694937170597591, "is_candidate": true}, {"start": 1339.616, "end": 1356.884, "text": " del gobierno, y eso hizo implosionar el gobierno y terminamos en una hiperinflaci\u00f3n, porque comenzaron, por supuesto, a generar demandas imposibles para un pa\u00eds que necesitaba salir de la crisis que ven\u00eda del gobierno militar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4534189905895305, "is_candidate": true}, {"start": 1356.884, "end": 1361.886, "text": "Eso mismo sucedi\u00f3 despu\u00e9s con De la R\u00faa, que ten\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5166184081726379, "is_candidate": false}, {"start": 1362.78, "end": 1375.591, "text": " mantener una convertibilidad que ya la hab\u00eda matado Menem, la hab\u00eda matado porque Menem tuvo a\u00f1os de estabilidad que fueron muy buenos, pero despu\u00e9s hizo engordar el Estado y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37999634580246167, "is_candidate": true}, {"start": 1376.813, "end": 1381.836, "text": " la convertibilidad es un sistema que es un cintur\u00f3n g\u00e1strico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4787825833621038, "is_candidate": true}, {"start": 1381.836, "end": 1400.287, "text": "Vos no pod\u00e9s emitir porque viv\u00eds en pesos convertibles en d\u00f3lares, y lo que te termina pasando es que si emit\u00eds deuda para tener el dinero del populismo para poder tener tu tercera elecci\u00f3n, que fue lo que le pas\u00f3 a Menem, termin\u00f3 explotando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32994911333488974, "is_candidate": true}, {"start": 1401.26, "end": 1403.462, "text": " \u00bfY qu\u00e9 hizo el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4660500479565781, "is_candidate": true}, {"start": 1403.462, "end": 1409.647, "text": "No se anim\u00f3 a generar esos cambios y dej\u00f3 que se introduzca esta realidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45123537848070094, "is_candidate": true}, {"start": 1411.573, "end": 1431.969, "text": " En nuestro gobierno, en el gobierno del presidente Mauricio Macri, los primeros a\u00f1os, en vez de plantearnos claramente cu\u00e1les eran los cambios que quer\u00edamos hacer, fuimos como paso a paso, t\u00edmidamente, pensando que no ten\u00edamos el poder pol\u00edtico para llevar adelante los cambios profundos que la Argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35526012431160237, "is_candidate": true}, {"start": 1432.99, "end": 1445.963, "text": " necesitaba, y los primeros a\u00f1os tuvimos dos puntos m\u00e1s de d\u00e9ficit, los que nos llev\u00f3 luego a una situaci\u00f3n de p\u00e9rdida total del control de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4026769846488959, "is_candidate": true}, {"start": 1445.963, "end": 1450.107, "text": "Entonces, la lecci\u00f3n aprendida en la historia argentina es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4704332344492016, "is_candidate": true}, {"start": 1452.498, "end": 1457.361, "text": " lo que te van a plantear permanentemente es que te desv\u00edes de tu camino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5278087573044004, "is_candidate": false}, {"start": 1457.361, "end": 1467.607, "text": "Cuando te desv\u00edas de tu camino y sal\u00eds de la nitidez de lo que significa construir un capitalismo de reglas, con instituciones republicanas y una democracia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3977408023806287, "is_candidate": true}, {"start": 1468.407, "end": 1490.152, "text": " que no negocia su car\u00e1cter democr\u00e1tico, que no negocia las libertades, que no negocia que la libertad es de la gente, que la gente es la que decide y no un Estado burocr\u00e1tico, autoritario, como dec\u00eda Guisermo O'Donnell, que se le pone como una l\u00e1pida sobre todas las actividades econ\u00f3micas, sobre toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3734078216157818, "is_candidate": true}, {"start": 1490.152, "end": 1498.014, "text": "Imag\u00ednate lo que significa 20 puntos m\u00e1s de crecimiento, o 100% m\u00e1s de crecimiento del Estado en los \u00faltimos 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.483776391950846, "is_candidate": true}, {"start": 1500.556, "end": 1522.57, "text": " El desarmar esto y construir este capitalismo de reglas, para que los argentinos puedan desplegar la creatividad que ustedes pueden ver que despliegan en Espa\u00f1a, con sus empresas, con sus posibilidades, con todo lo que los espa\u00f1oles ven que los argentinos son capaces de hacer cuando viven en un entorno", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31543826290417853, "is_candidate": true}, {"start": 1523.91, "end": 1546.756, "text": " de mejor, sabemos que S\u00e1nchez no es el mejor entorno y hemos escuchado la descripci\u00f3n de Cayetana, pero bueno, sigue siendo un pa\u00eds que tiene una capacidad para producir y para desarrollar empresas y para desarrollar emprendimientos muy distinto a lo que tiene de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3315625246399577, "is_candidate": true}, {"start": 1546.756, "end": 1547.056, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.668325541693896, "is_candidate": false}, {"start": 1548.656, "end": 1570.677, "text": " el camino es no desviarnos, el camino es no someternos, el camino es no dejarnos convertir cada piedra que nos tiran en una obra de arte de Miguel \u00c1ngel, o convertir cada piedra que nos tiran en un edificio, en un puente, en una construcci\u00f3n, no dejarnos someter por estas minor\u00edas intensas, cada vez m\u00e1s degradadas, que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3451515177498463, "is_candidate": true}, {"start": 1572.026, "end": 1582.273, "text": " tiene siempre el peronismo guardadas, un sindicato que te toma una f\u00e1brica, un piquetero que te toma una calle, entonces no someternos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4749841418844235, "is_candidate": true}, {"start": 1582.273, "end": 1600.285, "text": "Seguir adelante con nuestro proyecto y eso va a generar una fortaleza en el pueblo argentino, en la que ve que su gobierno no lo deja solo, en la que ve que su gobierno se anima a dar, tiene el coraje, tiene la personalidad, tiene el car\u00e1cter para hacer los cambios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3591429154005429, "is_candidate": true}, {"start": 1600.902, "end": 1608.768, "text": " De alguna manera, la Argentina hoy no necesita un administrador, necesita un liderazgo de convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4495953310708326, "is_candidate": true}, {"start": 1608.768, "end": 1614.132, "text": "La convicci\u00f3n es el camino que nos va a llevar a una salida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39770060291145193, "is_candidate": true}, {"start": 1614.132, "end": 1617.054, "text": "Y ah\u00ed, cuando los argentinos vean que esa convicci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5269434335772423, "is_candidate": false}, {"start": 1617.814, "end": 1632.692, "text": " no es una mentira, no es un acomodamiento entre pol\u00edticos, no es un cortoplacismo para, digamos, quedarte vos con parte de ese bot\u00edn del Estado, sino que vas a desarmar todos los privilegios, todos, todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4236209613769987, "is_candidate": true}, {"start": 1633.192, "end": 1641.604, "text": " La Argentina necesita una conducta \u00e9tica de sus gobernantes total y absoluta, desarmar absolutamente todos los privilegios que existen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5236778874201595, "is_candidate": false}, {"start": 1641.604, "end": 1645.47, "text": "Cuando vean que ese camino va en serio, los argentinos van a creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4481089405468375, "is_candidate": true}, {"start": 1645.47, "end": 1647.653, "text": "Y los que est\u00e1n all\u00e1 van a volver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5596916638329577, "is_candidate": false}, {"start": 1647.993, "end": 1648.893, "text": " \u00bfC\u00f3mo no, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9177414712746056, "is_candidate": false}, {"start": 1648.893, "end": 1652.154, "text": "Si tienes un momento m\u00e1s, te invito a que te quedes con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776884127210908, "is_candidate": false}, {"start": 1652.154, "end": 1658.676, "text": "Voy a darle la bienvenida a una gran amiga tuya y amiga nuestra tambi\u00e9n, a Mar\u00eda Corina Machado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8419019796608402, "is_candidate": false}, {"start": 1658.676, "end": 1667.878, "text": "Entiendo que desde Varinas, nada menos, la localidad donde naci\u00f3 Hugo Ch\u00e1vez, de manera que la presencia de Mar\u00eda Corina ah\u00ed es altamente emblem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8856670057102389, "is_candidate": false}, {"start": 1669.158, "end": 1694.072, "text": " Y Mar\u00eda Corina est\u00e1 hoy en una batalla verdaderamente notable, en un momento en que mucha gente dentro de Venezuela y fuera de Venezuela hab\u00eda perdido la esperanza en un cambio, cuando Venezuela empezaba a salir de las primeras p\u00e1ginas de los peri\u00f3dicos y empezaba a ser un pa\u00eds abandonado por el debate, la conversaci\u00f3n internacional, cuando la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179159518650231, "is_candidate": false}, {"start": 1694.512, "end": 1695.032, "text": " y que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9393034968573694, "is_candidate": false}, {"start": 1725.339, "end": 1735.287, "text": " Querida Mar\u00eda Corina, es un inmenso honor y placer tenerte con nosotros aqu\u00ed en este foro atl\u00e1ntico de la Fundaci\u00f3n Internacional para la Libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9060657440692839, "is_candidate": false}, {"start": 1735.287, "end": 1736.568, "text": "Entiendo que desde Barinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8966506970873515, "is_candidate": false}, {"start": 1736.568, "end": 1736.989, "text": "Bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0378870728053886, "is_candidate": false}, {"start": 1748.675, "end": 1767.167, "text": " Gracias, y bueno, empiezo por darte las gracias a ti, a la Fundaci\u00f3n Internacional para la Libertad, a tu padre, don Mario, por supuesto, a la Fundaci\u00f3n Libertad, y a Gerardo, Juan, y a Roberto, y honrad\u00edsima por poder compartir estos minutos con Patricia, me encant\u00f3 escucharla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8524037571801066, "is_candidate": false}, {"start": 1767.167, "end": 1768.328, "text": "He llegado unos minutos tarde,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9590968875079872, "is_candidate": false}, {"start": 1769.503, "end": 1790.422, "text": " porque estoy en Varinas y nos agarr\u00f3 anoche una tormenta cuando ven\u00edamos de un pueblo que se llama Pedraza hacia la ciudad de Varinas y tuvimos que salir esta ma\u00f1ana a las cuatro media de la ma\u00f1ana y bueno, reci\u00e9n llegando aqu\u00ed y puedo compartir unos minutos con ustedes y transmitirles efectivamente lo que estamos viviendo en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8426748098525549, "is_candidate": false}, {"start": 1790.422, "end": 1796.187, "text": "Yo creo que si hay algo que uno debe hacer nunca en la vida es subestimar una sociedad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8277332546087107, "is_candidate": false}, {"start": 1796.955, "end": 1799.44, "text": " que anhela y est\u00e1 decidida a vivir en libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8721874723273174, "is_candidate": false}, {"start": 1799.44, "end": 1801.063, "text": "Y la elecci\u00f3n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9325597972324148, "is_candidate": false}, {"start": 1802.828, "end": 1806.689, "text": " y a todos nos est\u00e1 dando el pueblo de Venezuela en estas horas es conmovedora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7398970293801679, "is_candidate": false}, {"start": 1806.689, "end": 1831.617, "text": "Mira, pueblo tras pueblo, estado tras estado, en una sociedad que adem\u00e1s no hay gasolina, no hay luz, no hay gas, no hay alimentos, los sueldos son, las pensiones de cinco d\u00f3lares al mes, los maestros ganan un d\u00f3lar diario, es decir, en una situaci\u00f3n realmente de supervivencia, la gente est\u00e1 haciendo con una fuerza, pero adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.874829726513305, "is_candidate": false}, {"start": 1833.597, "end": 1837.241, "text": " \u00c1lvaro, con una conciencia de lo que estamos enfrentando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9692084379213521, "is_candidate": false}, {"start": 1837.241, "end": 1839.143, "text": "Aqu\u00ed no hay inmunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9507043537930991, "is_candidate": false}, {"start": 1839.143, "end": 1845.009, "text": "Esto no es un voluntarismo ingenuo, t\u00fa sabes, rom\u00e1ntico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9480863208020857, "is_candidate": false}, {"start": 1845.009, "end": 1846.711, "text": "La gente tiene los pies en la tierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.991810837155359, "is_candidate": false}, {"start": 1846.711, "end": 1853.899, "text": "Estamos clar\u00edsimos que estamos enfrentando una tiran\u00eda que tiene v\u00ednculos con todas las regionales del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9193694507366897, "is_candidate": false}, {"start": 1856.236, "end": 1867.588, "text": " pa\u00edses que tienen adem\u00e1s intereses geopol\u00edticos en la regi\u00f3n, como Rusia, Ir\u00e1n, China, desde luego la presencia cubana, y que Maduro y su reino est\u00e1n dispuestos a todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8949745617535952, "is_candidate": false}, {"start": 1867.588, "end": 1872.052, "text": "O sea, nosotros sabemos muy bien lo que estamos enfrentando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9147210543270371, "is_candidate": false}, {"start": 1872.052, "end": 1875.355, "text": "Pero esa Venezuela que se ve\u00eda, como t\u00fa dices, triste, desanimada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8306807446518459, "is_candidate": false}, {"start": 1877.185, "end": 1886.774, "text": " T\u00eda Ca\u00f1ada, a principios de a\u00f1o, ha despertado y lo est\u00e1 haciendo con una firmeza y con una determinaci\u00f3n que es realmente sobrecogedora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8649860867774495, "is_candidate": false}, {"start": 1886.774, "end": 1893.86, "text": "Y yo, nosotros, el equipo, sumimos esto con mucha humildad porque esto produjo muchos a\u00f1os de lucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9257291055884534, "is_candidate": false}, {"start": 1894.754, "end": 1908.998, "text": " Es decir, aqu\u00ed hay generaciones de venezolanos que desde el d\u00eda uno hemos enfrentado este sistema, gente que ha entregado su vida, gente que est\u00e1 presa, que est\u00e1 siendo torturada, civiles y militares, mientras hablamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8923441725345542, "is_candidate": false}, {"start": 1908.998, "end": 1915.64, "text": "La cuarta parte de Venezuela, de la sociedad, ha tenido que huir o ha sido expulsa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8992738424284905, "is_candidate": false}, {"start": 1915.64, "end": 1924.102, "text": "Todo esto ha ido generando una consciencia dentro y fuera de lo que representa Venezuela para toda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8767256002866924, "is_candidate": false}, {"start": 1925.266, "end": 1928.03, "text": " por este entramado criminal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9807199812625144, "is_candidate": false}, {"start": 1928.03, "end": 1941.667, "text": "Y que sacar a Maduro, porque lo vamos a derrotar el a\u00f1o que viene, va a tener enormes consecuencias para despertar la prosperidad en Iberoam\u00e9rica y, yo me atrevo a decir, en el exterior occidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8850338863726042, "is_candidate": false}, {"start": 1942.657, "end": 1949.042, "text": " Mar\u00eda Corina, antes de volver a Patricia, quiero hacerte una pregunta sobre el proceso de primarias para que se entienda un poco mejor en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914821707552, "is_candidate": false}, {"start": 1949.042, "end": 1955.947, "text": "Nos est\u00e1 escuchando mucha gente en Madrid, pero tambi\u00e9n en otros pa\u00edses porque estamos transmitiendo en directo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0058499896728428, "is_candidate": false}, {"start": 1955.947, "end": 1961.631, "text": "Hay un proceso de primarias en la oposici\u00f3n, muchas candidaturas que se han pronunciado ya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572552844130001, "is_candidate": false}, {"start": 1961.631, "end": 1964.393, "text": "Este proceso tendr\u00e1 lugar en principio en el mes de octubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9223136224824968, "is_candidate": false}, {"start": 1964.853, "end": 1985.356, "text": " hay una comisi\u00f3n electoral que se ha formado de primarias, que se ha formado no oficialista, por supuesto, hubo un debate sobre el Consejo Nacional Electoral, el \u00f3rgano oficialista, el ente electoral venezolano participar\u00eda en este proceso, eso ya ha quedado completamente al margen, adem\u00e1s el gobierno ha destruido el Consejo para crear otro a su medida, evidentemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663414337840451, "is_candidate": false}, {"start": 1986.176, "end": 2000.728, "text": " Y hay, digamos, toda clase de se\u00f1ales de que el gobierno va a tratar de entorpecer el proceso, incluyendo la inhabilitaci\u00f3n de las candidaturas, empezando por la tuya, que es la que va a la cabeza y con mucha diferencia a las encuestas en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9412022282478554, "is_candidate": false}, {"start": 2000.728, "end": 2001.849, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a hacer frente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9362642179283202, "is_candidate": false}, {"start": 2001.849, "end": 2007.354, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a hacer frente a esa hostilidad y esa adversidad para llevar a buen puerto el proceso de primarias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9917850446975592, "is_candidate": false}, {"start": 2007.354, "end": 2015.04, "text": "Como lo venimos haciendo hasta ahora, \u00c1lvaro, estamos muy... esto es un tema", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8966285219590725, "is_candidate": false}, {"start": 2017.622, "end": 2024.752, "text": " Nada de lo que haga el r\u00e9gimen nos sorprende, y todo este tema de las inhabilitaciones ni me sorprende, ni me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8488280693693966, "is_candidate": false}, {"start": 2024.752, "end": 2032.863, "text": "Y estamos conscientes de que van a tratar de hacer eso y muchas otras cosas, porque entienden que la primaria es mucho m\u00e1s que un proceso paral\u00edmpico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8171204402748823, "is_candidate": false}, {"start": 2033.9, "end": 2038.824, "text": " La primaria se ha convertido en un proceso de construcci\u00f3n y movilizaci\u00f3n de toda la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9444777856893786, "is_candidate": false}, {"start": 2038.824, "end": 2048.271, "text": "Como t\u00fa bien dec\u00edas, de volver a poner el foco de la democracia del mundo sobre Venezuela y que el mundo empiece a prepararse para la derrota de Maduro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8979387459295118, "is_candidate": false}, {"start": 2048.271, "end": 2049.953, "text": "Esto es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.939398756763725, "is_candidate": false}, {"start": 2049.953, "end": 2057.138, "text": "La primaria nos permite construir legitimidad alrededor de un liderazgo y de una ruta de lucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9044399074238764, "is_candidate": false}, {"start": 2057.138, "end": 2059.4, "text": "Nos permite construir esa organizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9028039151981491, "is_candidate": false}, {"start": 2060.976, "end": 2078.905, "text": " ciudadana in\u00e9dita, como nunca les hab\u00edamos construido, que ya se est\u00e1 formando y adem\u00e1s nos permite tener una interlocuci\u00f3n legitimada con la comunidad internacional para lograr que llevemos adelante una estrategia muy clara, muy n\u00edtida de cara al pr\u00f3ximo a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9332810164964688, "is_candidate": false}, {"start": 2078.905, "end": 2083.728, "text": "Maduro va a entender que a trav\u00e9s de toda esta fuerza y con un liderazgo firme", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8345960637061531, "is_candidate": false}, {"start": 2084.948, "end": 2092.131, "text": " que est\u00e1 movilizando y que vamos a unificar al pa\u00eds, va a tener que medirse en unos t\u00e9rminos que garanticen competitividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8962157640046, "is_candidate": false}, {"start": 2092.131, "end": 2101.615, "text": "Pero nos queda mucho trabajo por delante, faltan 18 meses, y como t\u00fa bien sabes, si en Venezuela una semana es largo plazo, imag\u00ednate todo lo que va a pasar aqu\u00ed en estos 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9278907741694148, "is_candidate": false}, {"start": 2102.161, "end": 2103.682, "text": " \u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8789471225058366, "is_candidate": false}, {"start": 2103.682, "end": 2106.504, "text": "Si tienes unos minutos, qu\u00e9date con nosotros, Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9952660587647063, "is_candidate": false}, {"start": 2106.504, "end": 2109.607, "text": "Voy a incorporar a Patricia a la conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9019245285091864, "is_candidate": false}, {"start": 2109.607, "end": 2124.278, "text": "Patricia, hay... En fin, a los candidatos, y est\u00e1 bien, no les gusta hablar de otros candidatos, salvo que sea el candidato o la candidatura principal en la adversidad, pero antes de que seas candidata presidencial, tienes que pasar por un tr\u00e1mite.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9370778336929337, "is_candidate": false}, {"start": 2124.278, "end": 2128.422, "text": "Tienes que pasar por un tr\u00e1mite significativo, que es el de unas primarias, t\u00fa tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9762914119655979, "is_candidate": false}, {"start": 2129.442, "end": 2144.57, "text": " muy pronto, dentro de pocas semanas, en la que tendr\u00e1s que derrotar al jefe del gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, que es un adversario importante y que tiene una posici\u00f3n en las encuestas que lo hace un rival significativo de tu candidatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.952081828038553, "is_candidate": false}, {"start": 2144.57, "end": 2145.05, "text": "Y una vez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9816342759624481, "is_candidate": false}, {"start": 2145.71, "end": 2164.257, "text": " Si eso ocurre, que lo derrotes y seas la candidata de Juntos por el Cambio, de la coalici\u00f3n de la que pro tu partido es parte, tendr\u00e1s que derrotar, por supuesto, a la candidatura oficialista y tambi\u00e9n a esta candidatura que ha cobrado una significaci\u00f3n en los \u00faltimos tiempos, que es la candidatura de Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9289855233899631, "is_candidate": false}, {"start": 2164.257, "end": 2170.2, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s plante\u00e1ndote superar esos dos obst\u00e1culos para poder llegar a la Casa Rosada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9927283857586715, "is_candidate": false}, {"start": 2170.2, "end": 2173.861, "text": "Bueno, primero,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6710965838100675, "is_candidate": false}, {"start": 2175.075, "end": 2178.197, "text": " Quiero saludarla especialmente a Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40438470190665887, "is_candidate": true}, {"start": 2178.197, "end": 2189.102, "text": "Mar\u00eda Corina, te llevamos ac\u00e1 en el coraz\u00f3n de la Argentina, sab\u00e9s que estamos con vos, y sab\u00e9s que ponemos mucha fe y toda la ayuda que podamos hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3786610788029019, "is_candidate": true}, {"start": 2189.102, "end": 2196.325, "text": "Ac\u00e1, nuestra lista est\u00e1 poblada de venezolanos que est\u00e1n apoyando nuestra candidatura y tambi\u00e9n la tuya.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4176921328268418, "is_candidate": true}, {"start": 2196.325, "end": 2198.106, "text": "As\u00ed que, la mejor de las suertes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4782741646359847, "is_candidate": true}, {"start": 2198.106, "end": 2200.727, "text": "Perd\u00f3n, \u00c1lvaro, pero quer\u00eda saludarla especialmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4937701109685928, "is_candidate": true}, {"start": 2201.451, "end": 2211.274, "text": " a Mar\u00eda Corina que hace... hablamos siempre y chateamos, pero no tenemos tanto tiempo de vernos por las campa\u00f1as en las que estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44667568607833275, "is_candidate": true}, {"start": 2211.274, "end": 2227.718, "text": "Bueno, ac\u00e1 en nuestras primarias, en las primarias de Juntos por el Cambio, ha habido como dos caminos, dos caminos que se han planteado con bastante claridad y que la sociedad", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3646697214777892, "is_candidate": true}, {"start": 2228.772, "end": 2240.756, "text": " y sobre todo el p\u00fablico de Juntos por el Cambio, nuestros votantes, lo tienen con bastante, digamos, nitidez, que es lo que est\u00e1 sucediendo dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35948847085219326, "is_candidate": true}, {"start": 2240.756, "end": 2244.277, "text": "Y creo que, \u00bfpor qu\u00e9 voy a ganar esas primarias?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3243954235035811, "is_candidate": true}, {"start": 2244.277, "end": 2248.838, "text": "Sin soberbia, por supuesto, uno tiene que pasar las elecciones, pero \u00bfpor qu\u00e9 voy a ganar las primarias?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3716832131878042, "is_candidate": true}, {"start": 2249.572, "end": 2257.699, "text": " Voy a ganar las primarias porque ac\u00e1 ha habido como dos ideas de c\u00f3mo solucionar los problemas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38922054023499975, "is_candidate": true}, {"start": 2257.699, "end": 2269.549, "text": "El primero ha sido la idea que ha desarrollado el jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, acompa\u00f1ado por el presidente de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3557250921996322, "is_candidate": true}, {"start": 2270.87, "end": 2281.976, "text": " gobernador de Jujuy, que es que la Argentina sale negociando con el 70% de los sectores pol\u00edticos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.378410131900875, "is_candidate": true}, {"start": 2281.976, "end": 2298.065, "text": "Nosotros estamos absolutamente convencidos que esta idea que ha lanzado es una idea que no ha prendido en la sociedad, que la sociedad la ve como una forma de volver a entrar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3334635195523211, "is_candidate": true}, {"start": 2298.711, "end": 2303.313, "text": " a la misma l\u00f3gica que ha tenido la Argentina siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48306979367767333, "is_candidate": true}, {"start": 2303.313, "end": 2319.239, "text": "Entregu\u00e9mosle el gobierno a una parte del peronismo, no se puede gobernar sin el peronismo, si gobernamos sin el peronismo y no generamos nuestra identidad pol\u00edtica fuerte y seria, lo que nos termina pasando es que nos voltean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3524167092291438, "is_candidate": true}, {"start": 2319.239, "end": 2321.06, "text": "Es que nos voltean igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5907081793172284, "is_candidate": false}, {"start": 2321.06, "end": 2323.401, "text": "Hagas lo que hagas, te quieren sacar igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4619622845372171, "is_candidate": true}, {"start": 2324.652, "end": 2332.277, "text": " Hagamos lo que hagamos, sea tibio o sea m\u00e1s de fondo, ellos van a tener la misma actitud.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48513615646812136, "is_candidate": true}, {"start": 2332.277, "end": 2336.239, "text": "La actitud de amenazarte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4781429272319294, "is_candidate": true}, {"start": 2336.239, "end": 2339.721, "text": "Y cercarte, secuestrarte la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4752253864591002, "is_candidate": true}, {"start": 2339.721, "end": 2351.488, "text": "En consecuencia, ese discurso que ha desarrollado Horacio Rodr\u00edguez Larreta, nuestro jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, es un discurso que la sociedad ve como", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40897853910103077, "is_candidate": true}, {"start": 2352.208, "end": 2365.527, "text": " un discurso imposible, como que de nuevo vamos a entrar en la misma situaci\u00f3n de negociar con todos los mismos sectores corporativos, discrecionales, que nos han llevado hasta esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36192657187726174, "is_candidate": true}, {"start": 2366.672, "end": 2385.38, "text": " Y esa idea est\u00e1 perdiendo fuerza, y por eso es que cada vez m\u00e1s masivamente se vuelca la sociedad a la propuesta que le hemos hecho nosotros, de un cambio mucho m\u00e1s profundo, de un cambio en el que no podemos estar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35881446005023687, "is_candidate": true}, {"start": 2387.057, "end": 2404.203, "text": " entrando en lo que es ni discursiva, ni pol\u00edtica, ni organizativamente, sometidos al discurso hegem\u00f3nico que ha intentado el kirchnerismo y el peronismo en la Argentina durante tantos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4124252694162467, "is_candidate": true}, {"start": 2404.203, "end": 2410.785, "text": "En consecuencia, creo que lo que se est\u00e1 discutiendo es el c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47988769487118466, "is_candidate": true}, {"start": 2410.785, "end": 2412.006, "text": "El c\u00f3mo con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7369012071580975, "is_candidate": false}, {"start": 2413.252, "end": 2414.993, "text": " ellos o sin ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5954542394611404, "is_candidate": false}, {"start": 2414.993, "end": 2420.014, "text": "Con ellos te someten, te destruyen e igual te voltean.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38434793241035814, "is_candidate": true}, {"start": 2420.014, "end": 2424.356, "text": "Es decir, no hay un acuerdo con el populismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43420565555317403, "is_candidate": true}, {"start": 2424.356, "end": 2431.419, "text": "El acuerdo con el populismo es que vos seas populista, es que la Argentina siga degradada, que la Argentina siga destruida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4297756435562071, "is_candidate": true}, {"start": 2431.419, "end": 2440.742, "text": "Y la propuesta que nosotros le hemos hecho a la Argentina es animarnos a seguir un camino con nitidez, con claridad, no desviarnos de ese camino,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38458011454051255, "is_candidate": true}, {"start": 2441.342, "end": 2465.353, "text": " plantar desde el primer d\u00eda el conjunto de los cambios que vamos a hacer, inclusive cambios que van a restarle poder a estos sectores corporativos, que vamos a sacarles esta construcci\u00f3n de poder brutal, de dinero, de sindicalistas ricos con trabajadores pobres, de empresas prevendarias, de un Estado que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32397461813596196, "is_candidate": true}, {"start": 2466.433, "end": 2468.774, "text": " agobia a la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5810051511431278, "is_candidate": false}, {"start": 2468.774, "end": 2487.239, "text": "Entonces, nosotros hemos planteado con claridad que nuestro camino es un camino de esfuerzo, es un camino de transformaci\u00f3n en la que, por supuesto, los que quieran venir a acompa\u00f1ar la transformaci\u00f3n, que vengan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3744374574435325, "is_candidate": true}, {"start": 2487.239, "end": 2487.439, "text": "Ahora,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.777018321202273, "is_candidate": false}, {"start": 2488.548, "end": 2489.988, "text": " Hay una premisa, \u00c1lvaro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5342836292540809, "is_candidate": false}, {"start": 2489.988, "end": 2492.449, "text": "Nosotros el cambio no lo negociamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47404276100378384, "is_candidate": true}, {"start": 2492.449, "end": 2497.27, "text": "Porque negociar el cambio es tener la Argentina del 40% de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.416420669151806, "is_candidate": true}, {"start": 2497.27, "end": 2501.23, "text": "La Argentina llena de recursos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5985772331150758, "is_candidate": false}, {"start": 2501.23, "end": 2508.531, "text": "Los recursos no se convierten en riqueza, quedan como recursos, con lo cual no sirven para nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3973794003155302, "is_candidate": true}, {"start": 2508.531, "end": 2517.373, "text": "El shale gas, el campo, la miner\u00eda, la pesca, lo que quieras que tiene la Argentina, no tiene nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3916770039406181, "is_candidate": true}, {"start": 2518.104, "end": 2528.308, "text": " No tenemos nada si no est\u00e1 en el marco de un modelo de un capitalismo que convierta a los recursos en riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43579095881871965, "is_candidate": true}, {"start": 2528.308, "end": 2537.531, "text": "Y ese camino es un camino, como dije antes, de lucha intransigente contra la vuelta del populismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3923104759113929, "is_candidate": true}, {"start": 2537.531, "end": 2545.134, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1 el choque de la discusi\u00f3n que estamos dando en este momento en el seno de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4298409494855421, "is_candidate": true}, {"start": 2545.894, "end": 2566.387, "text": " Mar\u00eda Corina, no solamente te enfrentas a una mafia poderos\u00edsima y no solamente te enfrentas a la hostilidad del poder, sino tambi\u00e9n a una enorme incomprensi\u00f3n a estas alturas, parece incre\u00edble, despu\u00e9s de casi un cuarto de siglo, de un sector de la comunidad internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9208064183053789, "is_candidate": false}, {"start": 2566.387, "end": 2569.81, "text": "Ayer el se\u00f1or Lula da Silva, presidente de Brasil,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8958167648297207, "is_candidate": false}, {"start": 2570.737, "end": 2593.256, "text": " La primera potencia de Am\u00e9rica Latina, la primera econom\u00eda, el pa\u00eds m\u00e1s poblado de Am\u00e9rica Latina, un pa\u00eds que tendr\u00eda que ser el faro de Am\u00e9rica, el pa\u00eds l\u00edder, el pa\u00eds que le marque la pauta, el derrotero a Am\u00e9rica Latina, ha dicho que hay m\u00e1s democracia en Venezuela que en Brasil, que hay m\u00e1s elecciones en Venezuela que en Brasil, que el problema de Venezuela es un problema de percepci\u00f3n internacional en base a un falso relato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9249716817119613, "is_candidate": false}, {"start": 2594.437, "end": 2598.099, "text": " es decir, un problema narrativo y no un problema gravemente moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9521052112250356, "is_candidate": false}, {"start": 2598.099, "end": 2604.383, "text": "Tienes un auditorio internacional que te est\u00e1 escuchando, Mar\u00eda Corina, \u00bfqu\u00e9 le respondes al se\u00f1or Lula da Silva?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9004720986396287, "is_candidate": false}, {"start": 2604.383, "end": 2608.986, "text": "Bueno, en primer lugar, no creo que sea un problema de incomprensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8031566339905156, "is_candidate": false}, {"start": 2608.986, "end": 2616.43, "text": "Creo que estas alturas tienen mucho que ver con Lula da Silva, como todos los jefes de Estado en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7783866367729007, "is_candidate": false}, {"start": 2617.573, "end": 2628.42, "text": " Venezuela no solamente se exploran sistem\u00e1ticamente los derechos humanos, hay una investigaci\u00f3n en marcha de un corte penal internacional por cr\u00edmenes de lesa humanidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.942635325603838, "is_candidate": false}, {"start": 2628.42, "end": 2642.149, "text": "Hay investigaciones, ya hay juicios en marcha en los Estados Unidos por parte de Contra Maduro y por parte de su entorno por narcotr\u00e1fico, lavado de d\u00f3lares y financiamiento del terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8578012951488795, "is_candidate": false}, {"start": 2642.149, "end": 2646.132, "text": "Aqu\u00ed nadie a estas alturas puede esconderse detr\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8187655487772807, "is_candidate": false}, {"start": 2647.392, "end": 2649.013, "text": " sus narrativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0346760470519105, "is_candidate": false}, {"start": 2649.013, "end": 2663.623, "text": "Hoy yo le digo a la comunidad internacional, en primer lugar, toda esa campa\u00f1a de lavar la cara a Maduro, de decir que Venezuela se arregl\u00f3 y est\u00e1 mejor, ha explotado ante la realidad cruel y un pa\u00eds que sigue huyendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9247405762499438, "is_candidate": false}, {"start": 2664.323, "end": 2675.512, "text": " y cuya migraci\u00f3n no se va a detener mientras t\u00fa tengas aqu\u00ed un socialismo hambriador, aliado con el crimen organizado y todo tipo de crimen internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9277674964549211, "is_candidate": false}, {"start": 2675.512, "end": 2678.975, "text": "En segundo lugar, yo le dir\u00eda a la comunidad internacional", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9162945358112489, "is_candidate": false}, {"start": 2679.475, "end": 2683.337, "text": " que entiendan que no es verdad que el r\u00e9gimen est\u00e1 hoy m\u00e1s fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916488930648935, "is_candidate": false}, {"start": 2683.337, "end": 2685.038, "text": "Eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.901826637925691, "is_candidate": false}, {"start": 2685.038, "end": 2689.921, "text": "Ese es un r\u00e9gimen que ha llegado a Venezuela y que se ha quedado sin liquidez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8815678176226973, "is_candidate": false}, {"start": 2689.921, "end": 2695.464, "text": "Y que, por lo tanto, las bases de control social a trav\u00e9s de bolsas de comida,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9739662566003479, "is_candidate": false}, {"start": 2696.181, "end": 2700.642, "text": " era la gente pasando realmente, viviendo en la miseria, se han agotado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8410470272236206, "is_candidate": false}, {"start": 2700.642, "end": 2708.065, "text": "Y en mis encuentros, en nuestras concentraciones, estamos viendo la participaci\u00f3n de miles de personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9468129388915043, "is_candidate": false}, {"start": 2708.065, "end": 2718.428, "text": "Pero estoy hablando de un estado de paz que ya vimos y que hoy se est\u00e1n revelando y que con entusiasmo est\u00e1n buscando un cambio junto con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9321196007818751, "is_candidate": false}, {"start": 2718.428, "end": 2722.39, "text": "Y lo mismo est\u00e1 ocurriendo en las bases de represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0218962581413178, "is_candidate": false}, {"start": 2724.39, "end": 2730.655, "text": " y de los militares venezolanos que tambi\u00e9n tienen hijos y que tambi\u00e9n est\u00e1n pasando hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8825953563194858, "is_candidate": false}, {"start": 2730.655, "end": 2746.026, "text": "Y cuando me paran en las alcabalas por \u00f3rdenes de la Polic\u00eda Pol\u00edtica o del DIGESIM y hablo con ellos en llanto, \u00c1lvaro, me piden que siga y me dicen que no estoy sola y que me van a proteger.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9476128948341258, "is_candidate": false}, {"start": 2746.026, "end": 2752.251, "text": "Y lo tercero que le dir\u00eda a la comunidad internacional es que se prepare, porque vamos a ganar las primarias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9162487875442823, "is_candidate": false}, {"start": 2752.731, "end": 2754.872, "text": " Y va a ser un proceso entusiasta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9349451700390652, "is_candidate": false}, {"start": 2754.872, "end": 2768.578, "text": "Y mientras m\u00e1s obst\u00e1culos me pongan, que si me inhabilitan, que si me persiguen, que si me rehanzan, que si me mandan a atacar, con m\u00e1s rebeld\u00eda, con m\u00e1s fuerza y con m\u00e1s ganas, habr\u00e1 participaci\u00f3n de venezolanos dentro y fuera de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9188040754984657, "is_candidate": false}, {"start": 2768.578, "end": 2771.719, "text": "Y a la comunidad internacional les digo, y a ustedes en particular,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9242249311943459, "is_candidate": false}, {"start": 2772.762, "end": 2776.485, "text": " que los necesito, los necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.004590386878757, "is_candidate": false}, {"start": 2776.485, "end": 2788.775, "text": "Es hora de elevar nuestras voces juntos, que el mundo sepa lo que est\u00e1 pasando en Venezuela, la profundidad, el alcance de esta lucha, que no es una lucha electoral, sino que es una lucha espiritual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8796656697060694, "is_candidate": false}, {"start": 2790.775, "end": 2792.397, "text": " el bien y el mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0065640032156102, "is_candidate": false}, {"start": 2792.397, "end": 2804.527, "text": "Y hoy Venezuela entera est\u00e1 unida en un anhelo que te lo resumo en lo que me dijo ayer una mujer llorando all\u00ed en la enorme situaci\u00f3n, miles de personas que ten\u00edamos en Sabaneta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8405220626765175, "is_candidate": false}, {"start": 2804.527, "end": 2812.073, "text": "Le paso el micr\u00f3fono desde la tarima y en llanto me dice, t\u00fa eres la oportunidad para que mis hijos regresen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8670085703337638, "is_candidate": false}, {"start": 2812.867, "end": 2816.909, "text": " Cuando t\u00fa llegues a la presidencia, mis hijos van a regresar a Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7907844467372869, "is_candidate": false}, {"start": 2816.909, "end": 2819.871, "text": "T\u00fa te podr\u00e1s imaginar lo que eso significa para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9289454566677279, "is_candidate": false}, {"start": 2819.871, "end": 2824.894, "text": "Y yo le dije a ella, t\u00fa eres la oportunidad para que regresen los m\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.878487063833135, "is_candidate": false}, {"start": 2824.894, "end": 2827.655, "text": "Y esto es lo que hoy une a todos, \u00c1lvaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9799871714711673, "is_candidate": false}, {"start": 2827.655, "end": 2830.377, "text": "Y tiene una fuerza que es indetenible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8582332760683864, "is_candidate": false}, {"start": 2830.377, "end": 2833.378, "text": "Y por eso yo les digo, esta lucha es hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8856128872038876, "is_candidate": false}, {"start": 2834.73, "end": 2837.132, "text": " Patricia, vamos a ir terminando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8599692975678566, "is_candidate": false}, {"start": 2837.132, "end": 2844.757, "text": "Quiero preguntarte lo siguiente, despu\u00e9s de escuchar a Mar\u00eda Corina, justamente, si eres presidenta, t\u00fa vas a ser parte de la comunidad internacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9526549986791442, "is_candidate": false}, {"start": 2844.757, "end": 2861.81, "text": "Una de las cosas que hizo Mauricio Macri, que hizo bien, fue cambiarle el rumbo a la pol\u00edtica exterior argentina e intentar que la moral formara parte, que fuera un ingrediente de la pol\u00edtica exterior, algo que hac\u00eda mucha falta en la regi\u00f3n y una de las razones por las que la tragedia venezolana", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9079118569295599, "is_candidate": false}, {"start": 2863.491, "end": 2876.079, "text": " ha tardado y sigue tardando tanto en resolverse, es precisamente la falta de solidaridad internacional, por lo menos durante largas etapas de este terrible y dram\u00e1tico proceso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9106080746860739, "is_candidate": false}, {"start": 2876.079, "end": 2882.223, "text": "\u00bfQu\u00e9 reflexi\u00f3n tienes, brevemente, Patricia, sobre lo que debe ser la pol\u00edtica exterior de un moderno Estado argentino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9597258116674137, "is_candidate": false}, {"start": 2882.223, "end": 2890.608, "text": "Bueno, nosotros vamos a realinear Argentina donde", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36341732566434104, "is_candidate": true}, {"start": 2891.143, "end": 2904.334, "text": " Argentina estuvo pr\u00e1cticamente siempre, que es en el mundo democr\u00e1tico, en el mundo que tiene reglas, en el mundo donde se respetan las libertades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.28770954417783223, "is_candidate": true}, {"start": 2904.334, "end": 2915.283, "text": "Nosotros vamos a generar nuestras alianzas estrat\u00e9gicas que hoy est\u00e1n realmente en crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30279017983640166, "is_candidate": true}, {"start": 2915.283, "end": 2919.387, "text": "Hoy Argentina, hoy, el d\u00eda de hoy Argentina est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6306834782420618, "is_candidate": false}, {"start": 2920.194, "end": 2926.359, "text": " pag\u00e1ndole al FMI con yuanes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4220768836967035, "is_candidate": true}, {"start": 2926.359, "end": 2942.713, "text": "Y a cambio de esos yuanes hay una negociaci\u00f3n oscura que secreta de darle a China centrales nucleares en la Argentina y un puerto estrat\u00e9gico en la isla", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4105655363852718, "is_candidate": true}, {"start": 2943.314, "end": 2953.957, "text": " de Tierra del Fuego, el lugar m\u00e1s sur del mundo, darle una base estrat\u00e9gica de llegada a la Ant\u00e1rtida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4264587186522186, "is_candidate": true}, {"start": 2953.957, "end": 2962.84, "text": "Esa es la negociaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo para tratar de llegar al 13 de agosto con los d\u00f3lares que les faltan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4384177088178507, "is_candidate": true}, {"start": 2962.84, "end": 2971.043, "text": "Est\u00e1n cambiando billones, es decir, est\u00e1n cambiando soberan\u00eda argentina, alineamiento internacional para pagar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40898253891066294, "is_candidate": true}, {"start": 2971.784, "end": 2979.771, "text": " 4.000 millones de d\u00f3lares de deuda, 2.700 millones que tiene que pagarle hoy al Fondo Monetario con yuanes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47797677764517843, "is_candidate": true}, {"start": 2979.771, "end": 2982.834, "text": "Nosotros vamos a volver a realinear Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5647612899287976, "is_candidate": false}, {"start": 2982.834, "end": 2986.278, "text": "Tengo el honor de haber sido la \u00fanica argentina", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49722975286515336, "is_candidate": true}, {"start": 2986.958, "end": 2998.783, "text": " felicitada por Zelensky, por la defensa de Ucrania y de la guerra que injustamente sufre el pueblo ucraniano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40433832844409, "is_candidate": true}, {"start": 2998.783, "end": 3009.347, "text": "Nosotros tenemos muy en claro nuestra relaci\u00f3n con Europa, tenemos muy en claro nuestra relaci\u00f3n con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.327668080382606, "is_candidate": true}, {"start": 3010.245, "end": 3025.488, "text": " Estados Unidos, tenemos muy en claro nuestra relaci\u00f3n con Israel, nosotros somos y pertenecemos al mundo democr\u00e1tico, a las pol\u00edticas que defienden la libertad de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35513013558846396, "is_candidate": true}, {"start": 3025.488, "end": 3039.03, "text": "Y en Am\u00e9rica Latina, esperemos que ya no est\u00e9 m\u00e1s la dictadura venezolana, pero tenemos muy en claro que las dictaduras venezolanas, la dictadura venezolana, la nicarag\u00fcense, la cubana,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3875615550094198, "is_candidate": true}, {"start": 3039.73, "end": 3043.154, "text": " han generado una mancha de aceite.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5282562764401304, "is_candidate": false}, {"start": 3043.154, "end": 3051.703, "text": "Y por eso hoy tenemos un presidente brasilero que dice lo que est\u00e1 diciendo Lula.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3459654815796791, "is_candidate": true}, {"start": 3051.703, "end": 3057.97, "text": "Nosotros vamos a tener una pol\u00edtica internacional muy clara y muy alineada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37980004932874123, "is_candidate": true}, {"start": 3057.97, "end": 3059.992, "text": "Esperemos que podamos tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46135056113620176, "is_candidate": true}, {"start": 3061.143, "end": 3071.622, "text": " en el continente m\u00e1s lugares de apoyo, por eso confiamos mucho en Mar\u00eda Corina, confiamos mucho en Uruguay, en Paraguay,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44115628821791864, "is_candidate": true}, {"start": 3072.282, "end": 3089.526, "text": " inclusive Chile, que tiene un gobierno de izquierda pero que genera razonables relaciones internacionales, y que no tiene las mismas pol\u00edticas que tiene Brasil, y de esa manera vamos a rearmar un continente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3687194497603946, "is_candidate": true}, {"start": 3089.526, "end": 3093.927, "text": "Por supuesto que vamos a necesitar la ayuda de Europa, la ayuda de Estados Unidos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31057521076296857, "is_candidate": true}, {"start": 3094.48, "end": 3108.126, "text": " la ayuda de Israel, que en la Argentina ustedes saben que somos la tercera comunidad del mundo con m\u00e1s comunidad jud\u00eda, y para nosotros es muy importante la relaci\u00f3n con Israel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3439132428895558, "is_candidate": true}, {"start": 3108.126, "end": 3109.666, "text": "As\u00ed que, alineados,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5981188178485208, "is_candidate": false}, {"start": 3112.334, "end": 3122.26, "text": " Comerciaremos con China y hasta ah\u00ed ning\u00fan objetivo estrat\u00e9gico de la Argentina lo va a tener China.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48899341018153, "is_candidate": true}, {"start": 3122.26, "end": 3125.643, "text": "Lo tenemos muy en claro y as\u00ed hacia ese lugar vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35200300005785634, "is_candidate": true}, {"start": 3125.643, "end": 3133.968, "text": "Adem\u00e1s, para contarte un \u00faltimo punto, queremos contar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7674607913317588, "is_candidate": false}, {"start": 3135.124, "end": 3148.798, "text": " con el ex presidente Macri, que es una persona muy reconocida en el mundo entero, para que nos ayude en este reposicionamiento argentino en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38819943775676236, "is_candidate": true}, {"start": 3148.798, "end": 3152.622, "text": "As\u00ed que, de coraz\u00f3n, queremos contar con \u00e9l para esa tarea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38123975941111465, "is_candidate": true}, {"start": 3153.017, "end": 3153.457, "text": " \u00bfC\u00f3mo no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9464458300059171, "is_candidate": false}, {"start": 3153.457, "end": 3155.818, "text": "Mar\u00eda Corina, te voy a dar la \u00faltima palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9157317343113381, "is_candidate": false}, {"start": 3155.818, "end": 3159.18, "text": "Tenemos a varios presidentes en espera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8810331668620552, "is_candidate": false}, {"start": 3159.18, "end": 3166.303, "text": "Quisi\u00e9ramos, antes de cederte la palabra para cerrar esta mesa, felicitarte una vez m\u00e1s por todo lo que est\u00e1s haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459877268307049, "is_candidate": false}, {"start": 3166.303, "end": 3174.506, "text": "Tu ejemplo es admirable, nos contagia emoci\u00f3n y nos reafirma nuestras convicciones en defensa de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9014718682203189, "is_candidate": false}, {"start": 3174.506, "end": 3177.508, "text": "Dicho esto, te cedo la palabra para una \u00faltima reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9284663429317302, "is_candidate": false}, {"start": 3177.508, "end": 3180.889, "text": "Yo estoy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0292527852957698, "is_candidate": false}, {"start": 3182.127, "end": 3190.273, "text": " Yo estoy tan emocionada y tan agradecida y tan orgullosa de lo que estamos viendo en Venezuela hoy, de lo que est\u00e1n haciendo los venezolanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7754355937077386, "is_candidate": false}, {"start": 3190.273, "end": 3195.116, "text": "No hay manera de ver, \u00c1lvaro, lo que es el entusiasmo que se est\u00e1 viendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8405463845856603, "is_candidate": false}, {"start": 3195.116, "end": 3197.758, "text": "No es todo, que sean miles y miles de personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8096526266102109, "is_candidate": false}, {"start": 3197.758, "end": 3202.081, "text": "Es la energ\u00eda, el entusiasmo, la pasi\u00f3n, la determinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9528860755054792, "is_candidate": false}, {"start": 3202.081, "end": 3208.445, "text": "Por eso, yo quiero solamente pedirles que se imaginen lo que puede ser Venezuela en 18 meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8553970864787788, "is_candidate": false}, {"start": 3208.445, "end": 3210.347, "text": "Uno, un escenario maduro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.824521690393117, "is_candidate": false}, {"start": 3211.978, "end": 3216.403, "text": " se roba, arrebata y consolida su sistema de magia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285923452979263, "is_candidate": false}, {"start": 3216.403, "end": 3230.437, "text": "Y el otro es que Venezuela entera, de pie, en pie de lucha, los que estamos aqu\u00ed, la cuarta parte de los venezolanos afuera, logramos darles esta derrota que yo llamo ganar y cobrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8045977939608866, "is_candidate": false}, {"start": 3230.437, "end": 3235.282, "text": "Imag\u00ednense lo que eso significar\u00eda, un proceso de transici\u00f3n ordenada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9213805892665043, "is_candidate": false}, {"start": 3236.042, "end": 3254.658, "text": " sostenida, estable, para el que estamos preparados, sabiendo que tenemos una crisis humanitaria que tenemos que atender de inmediato, que es un proceso de estabilizaci\u00f3n expansiva de nuestra econom\u00eda, de rescate de la soberan\u00eda y del territorio y, por supuesto, de la construcci\u00f3n de instituciones arrasadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8767030152102007, "is_candidate": false}, {"start": 3258.952, "end": 3263.435, "text": " que necesitamos pronunciamientos hoy, duros, con lo que est\u00e1 ocurriendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9809214087221925, "is_candidate": false}, {"start": 3263.435, "end": 3276.124, "text": "Yo s\u00e9 que tienen todo contra m\u00ed, hoy han anunciado que van a hacer una declaraci\u00f3n por esta inhabilitaci\u00f3n, lo repito, aqu\u00ed el \u00fanico que habilita es el pueblo de Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9455876767449567, "is_candidate": false}, {"start": 3276.124, "end": 3282.649, "text": "Lo har\u00e1 el 22 de octubre en las primeras, y nosotros vamos con todo, construyendo fuerza y hasta aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8959731485641506, "is_candidate": false}, {"start": 3282.649, "end": 3283.649, "text": "Hoy los necesitamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9069546717283573, "is_candidate": false}, {"start": 3285.503, "end": 3294.647, "text": " est\u00e1 decidida y cr\u00e9anme que tenemos que tener confianza porque el que viene va a ser hist\u00f3rico para Venezuela y para la regi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8789644310189574, "is_candidate": false}, {"start": 3294.647, "end": 3314.574, "text": "Y aprovecho tambi\u00e9n para enviarle toda la suerte y toda mi fuerza a Patricia, que la quiero, que la admiro, y a ti y a la Libertad, darle las gracias por esta gran oportunidad de enviarle mi cari\u00f1o y nuestra solicitud de acompa\u00f1amiento y apoyo hoy m\u00e1s que nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544433612047018, "is_candidate": false}, {"start": 3315.546, "end": 3317.289, "text": " Much\u00edsimas gracias, Mar\u00eda Corina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8380036087412837, "is_candidate": false}, {"start": 3317.289, "end": 3319.813, "text": "Much\u00edsimas gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9195824666614612, "is_candidate": false}, {"start": 3319.813, "end": 3323.92, "text": "Les expresamos una vez m\u00e1s nuestra gratitud, admiraci\u00f3n y reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9768629205689303, "is_candidate": false}], "Index": 655, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "5lYSBtGFsWY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5lYSBtGFsWY", "title": "Patricia Bullrich en el XVI Foro Atl\u00e1ntico: \"Iberoam\u00e9rica: Democracia y Libertad\"", "duration": 3326.0, "view_count": 3974.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}