{"segments": [{"start": 0.248, "end": 2.109, "text": " Bueno, arranco yo, entonces les agradezco.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8894276586624419, "is_candidate": false}, {"start": 2.109, "end": 6.731, "text": "Lamento, hubo m\u00e1s de 1.000 inscriptos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.86598182639197, "is_candidate": false}, {"start": 6.731, "end": 12.894, "text": "Lamento que no puedan entrar m\u00e1s, creo que el l\u00edmite es de 150 o algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9838916443697561, "is_candidate": false}, {"start": 12.894, "end": 27.141, "text": "De todas maneras, av\u00edsenles si alg\u00fan contacto tienen con los que no pudieron entrar, que nosotros siempre grabamos y subimos esto para que el que no puede estar en ese horario pueda participar de alguna manera, aunque sea presenciarlo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9283620163141063, "is_candidate": false}, {"start": 27.141, "end": 27.962, "text": "Les pedimos a todos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9349876272790837, "is_candidate": false}, {"start": 29.502, "end": 41.03, "text": " que mantengan el muteo de los micr\u00f3fonos, porque somos muchos, y si no cualquier ruidito altera la visi\u00f3n de pantalla y no permite escuchar bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9178739971425568, "is_candidate": false}, {"start": 41.03, "end": 49.936, "text": "Bueno, seguimos con el ciclo este, que llamamos con escasa originalidad un caf\u00e9 con iglesias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9247363336003318, "is_candidate": false}, {"start": 49.936, "end": 52.758, "text": "Ya tuvimos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.822575196262034, "is_candidate": false}, {"start": 53.372, "end": 67.236, "text": " Varios invitados de lujo, empez\u00f3 Sandra Pitta, Fernando Pedrosa, Lori Zanatta, y hoy presento a otra invitada absolutamente de lujo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8761424611627455, "is_candidate": false}, {"start": 67.236, "end": 71.318, "text": "Arnaldo nos pusiste... Eso, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8616262891402966, "is_candidate": false}, {"start": 71.318, "end": 71.398, "text": "Y... Ok.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8884497549360604, "is_candidate": false}, {"start": 78.502, "end": 86.805, "text": " Y hoy tengo el gusto de presentar a Patricia, que adem\u00e1s de ser, creo yo, una de las principales", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9113549113749779, "is_candidate": false}, {"start": 87.403, "end": 109.919, "text": " dirigentes pol\u00edticas de la actualidad nacional, y cuando digo la actualidad me refiero de las \u00faltimas dos d\u00e9cadas por lo menos, es una amiga, es una amiga querida, fue decisiva en mi inicio en la pol\u00edtica, una persona que all\u00e1 por el 2007 pens\u00f3 que yo pod\u00eda hacer algo en pol\u00edtica cuando yo estaba", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8684138252850845, "is_candidate": false}, {"start": 110.632, "end": 118.495, "text": " dedicado al periodismo y a la escritura y a las clases universitarias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9127149027562087, "is_candidate": false}, {"start": 118.495, "end": 123.717, "text": "Fue ella la que me acerc\u00f3, la que me acerc\u00f3 con Elisa Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8975460831118875, "is_candidate": false}, {"start": 123.717, "end": 127.338, "text": "Fueron las que me ofrecieron participar en su momento de la coalici\u00f3n c\u00edvica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8746670663052625, "is_candidate": false}, {"start": 127.338, "end": 130.159, "text": "Tuvimos una experiencia muy rica en aquellos cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.909196170459674, "is_candidate": false}, {"start": 130.159, "end": 136.961, "text": "Hace un par de d\u00edas nom\u00e1s charl\u00e1bamos de una cosa de gran actualidad, comentando el caso Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.908951229667548, "is_candidate": false}, {"start": 136.961, "end": 138.702, "text": "Record\u00e1bamos aquella noche", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9528950472657968, "is_candidate": false}, {"start": 143.125, "end": 159.272, "text": " Yo tuve el gusto de que me dieran el \u00faltimo discurso de cierre de la coalici\u00f3n c\u00edvica, lo hice yo, comparando lo que ganaba el campo con su esfuerzo y lo que ganaba una pareja", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9145909442926676, "is_candidate": false}, {"start": 161.449, "end": 164.51, "text": " dedicada a la especulaci\u00f3n financiera, que eran los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.936520468336437, "is_candidate": false}, {"start": 164.51, "end": 167.912, "text": "Pero perdimos en aquella noche los votos que ten\u00edamos en la noche.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9737839241436843, "is_candidate": false}, {"start": 167.912, "end": 169.012, "text": "\u00bfNo se acuerdan, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9782787679320784, "is_candidate": false}, {"start": 169.012, "end": 174.975, "text": "Antes de entrar a la tiniebla de la noche ten\u00edamos los votos para rechazarla.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.920474419450976, "is_candidate": false}, {"start": 174.975, "end": 177.335, "text": "En la tiniebla de la noche se nos perdieron los votos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.843259446574528, "is_candidate": false}, {"start": 177.335, "end": 188.3, "text": "Y terminamos a las 10, 11 de la ma\u00f1ana y\u00e9ndonos a desayunar, a almorzar a la casa de Carr\u00edo, con un mensaje de optimismo de que todo esto se pod\u00eda dar vuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9206101809216971, "is_candidate": false}, {"start": 189.619, "end": 190.499, "text": " y lo dimos vuelta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9273953282575794, "is_candidate": false}, {"start": 190.499, "end": 194.242, "text": "Ojal\u00e1 que sea un augurio para lo pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.008395232897784, "is_candidate": false}, {"start": 194.242, "end": 205.71, "text": "As\u00ed que arranco por ah\u00ed, pregunt\u00e1ndote un poco c\u00f3mo est\u00e1s viendo la situaci\u00f3n y quiz\u00e1s el tema Vicent\u00edn, que parece ser, lo definiste como la 126 o algo as\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9561821396097843, "is_candidate": false}, {"start": 205.71, "end": 209.833, "text": "Una m\u00e1s que la 125, una vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4497658012053971, "is_candidate": true}, {"start": 209.833, "end": 212.635, "text": "Bueno, gracias, gracias, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44043255431988015, "is_candidate": true}, {"start": 212.635, "end": 215.317, "text": "Me deb\u00e9s el caf\u00e9 igual, te lo voy a cobrar en otro momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5139972874264923, "is_candidate": false}, {"start": 216.709, "end": 240.348, "text": " Decirte que s\u00ed, que la verdad que a m\u00ed me parece que si bien nosotros tenemos y estamos pensando cosas y creo que todos los que conformamos el PRO y Juntos por el Cambio estamos pensando y reflexionando sobre todas las cosas positivas que hicimos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2742822788552559, "is_candidate": true}, {"start": 241.349, "end": 250.113, "text": " tambi\u00e9n los problemas que tuvimos, y tambi\u00e9n los errores no forzados que cometimos, y tambi\u00e9n las dificultades de gobernabilidad que tiene este pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30534394016168376, "is_candidate": true}, {"start": 250.113, "end": 266.8, "text": "Es decir, estas permanentes trabas a la gobernabilidad, estas especies de carrera de obst\u00e1culos que te ponen cuando sos gobierno, cuando no sos parte del partido permanente del poder, o el que intenta ser partido permanente del poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2449664318186794, "is_candidate": true}, {"start": 266.8, "end": 267.22, "text": "Me parece que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6280242424659139, "is_candidate": false}, {"start": 268.924, "end": 280.553, "text": " que ac\u00e1 se intent\u00f3 plantear en un primer momento, desde el mismo oficialismo, la idea de que volvimos mejores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2901777857895341, "is_candidate": true}, {"start": 280.553, "end": 289.219, "text": "Es decir, volvimos... Y uno, digamos, quiz\u00e1s muchos interpretaron que ese volver mejor era", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28259224500205815, "is_candidate": true}, {"start": 290.043, "end": 303.873, "text": " volver m\u00e1s democr\u00e1ticos, o m\u00e1s republicanos, o menos hegem\u00f3nicos, menos decisionistas, y la verdad es que yo creo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28394822891611715, "is_candidate": true}, {"start": 305.343, "end": 323.199, "text": " ha habido una situaci\u00f3n en la que en cada uno de los puntos importantes, no hablemos de aquellos puntos que son secundarios, en aquellos puntos importantes, en el intento de quedarse desde el primer d\u00eda con", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23804123905125185, "is_candidate": true}, {"start": 326.538, "end": 337.695, "text": " con el poder del Congreso, con la ley de emergencia, en los intentos de tratar desde el primer d\u00eda de dividirnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27645617165134406, "is_candidate": true}, {"start": 339.761, "end": 362.972, "text": " Y luego en lo que ha ido sucediendo a partir de esta situaci\u00f3n de una cuarentena en la que nosotros desde una posici\u00f3n institucional estuvimos, digamos, trabajando en conjunto, pero mientras est\u00e1s trabajando en conjunto, \u00a1pum!, te meten una patada por abajo de la mesa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23487498510727134, "is_candidate": true}, {"start": 362.972, "end": 367.734, "text": "Es como un permanente doble est\u00e1ndar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31634831343675884, "is_candidate": true}, {"start": 368.294, "end": 372.36, "text": " que en definitiva cuando uno se pone a pensar se da cuenta que en realidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3419032891064743, "is_candidate": true}, {"start": 373.612, "end": 376.113, "text": " es la forma en que se ha constituido este poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38251281685042227, "is_candidate": true}, {"start": 376.113, "end": 400.544, "text": "Este es un poder que tiene hegemon\u00eda kirchnerista y ya cada vez m\u00e1s desembosadamente tiene todas y cada una de lo que podr\u00edan ser los tips o las batallas que el kirchnerismo se plantea dar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26463371527099966, "is_candidate": true}, {"start": 402.47, "end": 420.095, "text": " La primera que creo que est\u00e1 muy clara es que comenz\u00f3 mucho antes de este gobierno, que es el plan de impunidad, que creo que nosotros describimos en un documento y tambi\u00e9n vos hab\u00edas descripto con much\u00edsimos intelectuales previamente en una solicitada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29658700021009643, "is_candidate": true}, {"start": 420.935, "end": 432.684, "text": " esta idea, no de enfrentar a la justicia, porque eso es l\u00edcito, cualquier persona que tiene una causa puede ir, enfrentar a la justicia, tratar de ganar, poner los mejores abogados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3180530979265167, "is_candidate": true}, {"start": 434.095, "end": 446.487, "text": " sino directamente nulificar y borrar como un espacio de la Argentina como si no hubiera existido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.301705772390083, "is_candidate": true}, {"start": 446.487, "end": 455.015, "text": "Y creo que ese es un plan que ha ido avanzando de manera permanente y casi constante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.309758824697675, "is_candidate": true}, {"start": 455.015, "end": 458.619, "text": "Quiz\u00e1s en algunos momentos cuando la cuarentena empez\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36904472904598007, "is_candidate": true}, {"start": 460.409, "end": 472.892, "text": " de una manera muy subterr\u00e1nea, pero inmediatamente al mes ya comenz\u00f3 de nuevo con todas las luces de ese intento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38034474825929765, "is_candidate": true}, {"start": 472.892, "end": 478.253, "text": "Y ese intento tiene dos partes, la impunidad de ellos y el armado del chiquero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3627480276147843, "is_candidate": true}, {"start": 478.253, "end": 482.914, "text": "El armado del chiquero es meternos a nosotros en la misma l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3380314853861085, "is_candidate": true}, {"start": 482.914, "end": 487.575, "text": "Que nosotros sabemos que nosotros somos institucionalistas, que tenemos otra mirada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3652212711894891, "is_candidate": true}, {"start": 488.195, "end": 500.283, "text": " que si los jueces llegaron a trabajar es porque se les dio un espacio de libertad y porque sali\u00f3 la figura del arrepentido y porque se lograron cosas que nunca en la historia argentina se hab\u00edan logrado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2903385965701182, "is_candidate": true}, {"start": 500.283, "end": 516.635, "text": "Se lograron con nuestro gobierno, no por lo que hicimos, sino por lo que dejamos hacer, porque nosotros no hicimos nada en relaci\u00f3n a la justicia, sino que dejamos que hubiese un espacio de libertad mucho m\u00e1s amplio, que muchos jueces", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2694525177695746, "is_candidate": true}, {"start": 517.455, "end": 521.817, "text": " se comenzaron a animar a hacer cosas que antes no se animaban.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3197885772756076, "is_candidate": true}, {"start": 521.817, "end": 529.279, "text": "Algo que es importante para la Rep\u00fablica, que los jueces sean jueces, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3102164833766472, "is_candidate": true}, {"start": 529.279, "end": 542.824, "text": "Luego creo que intentaron una l\u00f3gica muy decisionista, como siempre intentan, pero creo que nosotros hemos logrado y tambi\u00e9n hemos aprendido algunas cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3094647559061777, "is_candidate": true}, {"start": 542.824, "end": 544.425, "text": "Por ejemplo, el valor de nuestra unidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4466063187838444, "is_candidate": true}, {"start": 545.366, "end": 553.11, "text": " Ellos trabajaron su unidad y eso los ayud\u00f3 mucho a ganar las elecciones, adem\u00e1s de nuestros errores no forzados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35136278805710464, "is_candidate": true}, {"start": 553.11, "end": 559.293, "text": "Pero ese ganar la unidad, esa unidad de ellos tambi\u00e9n significa hoy nuestra unidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3418973416683295, "is_candidate": true}, {"start": 559.293, "end": 567.497, "text": "Yo creo que nuestra unidad es un valor muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3323436087934949, "is_candidate": true}, {"start": 567.497, "end": 570.058, "text": "Y nosotros ah\u00ed aprendimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4234961532330629, "is_candidate": true}, {"start": 570.058, "end": 572.159, "text": "Record\u00e1 que cuando nosotros entramos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4096440390748315, "is_candidate": true}, {"start": 573.63, "end": 580.334, "text": " Fernando, al Congreso, por el solo hecho de que entr\u00e1bamos nosotros al Congreso, \u00bfte acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34915027076368244, "is_candidate": true}, {"start": 580.334, "end": 582.195, "text": "A Carri\u00f3 se le fueron como 10 diputados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4488838041570614, "is_candidate": true}, {"start": 582.195, "end": 588.918, "text": "Y se pasaron todos al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4667418551849667, "is_candidate": true}, {"start": 588.918, "end": 593.461, "text": "Y despu\u00e9s borocot\u00f3, se borocotiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.445298240566499, "is_candidate": true}, {"start": 594.59, "end": 610.282, "text": " Y antes hab\u00eda radicalismo K, es decir que todos los partidos hab\u00edan sido cruzados por un intento de construcci\u00f3n de un partido \u00fanico y de una democracia sin alternancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3169584499077913, "is_candidate": true}, {"start": 610.282, "end": 622.611, "text": "Hoy nosotros somos alternativa y fijate que en este tiempo hemos construido varios hechos y hemos tocado varias fibras sensibles de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35864760758076, "is_candidate": true}, {"start": 623.354, "end": 637.038, "text": " Yo te dir\u00eda que la primera fibra sensible de la sociedad que tocamos, porque hay algunas que son sensibles pero no tanto, el tema de las leyes de emergencia y dem\u00e1s van como a ciertos sectores, y no todos involucran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34876288944550904, "is_candidate": true}, {"start": 637.038, "end": 652.282, "text": "Ahora, cuando sali\u00f3 el tema de los presos, que vieron que hab\u00eda una impunidad sobre que te pod\u00edan poner a tu violador en la esquina de tu casa, la sociedad sali\u00f3 y dijo, esta no,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3139774847281892, "is_candidate": true}, {"start": 653.518, "end": 654.198, "text": " Esta no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5997526859860554, "is_candidate": false}, {"start": 654.198, "end": 673.65, "text": "Y eso te demuestra que nosotros podemos ser el 41%, pero tambi\u00e9n podemos ser el 90, porque fue el 90% de la sociedad que estaba de acuerdo con nuestra mirada, con la mirada en que nosotros plante\u00e1bamos algo que construimos, que el valor del", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3127363067488921, "is_candidate": true}, {"start": 674.19, "end": 688.004, "text": " el apoyo a la v\u00edctima, el que las hace las paga, la lucha contra la l\u00f3gica safaroniana, me parece que ah\u00ed construimos un momento donde nosotros fuimos la hegemon\u00eda discursiva y pol\u00edtica de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3411084740319046, "is_candidate": true}, {"start": 688.004, "end": 692.849, "text": "Y creo que el segundo gran momento de hegemon\u00eda es Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47585773491568417, "is_candidate": true}, {"start": 694.697, "end": 702.861, "text": " Y es un valor que muchas veces en la Argentina cuesta defenderlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32943455491004636, "is_candidate": true}, {"start": 702.861, "end": 712.166, "text": "Y nosotros lo hemos defendido, pero algunas veces hasta con cierta verg\u00fcenza, que es el valor de la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29351212162947127, "is_candidate": true}, {"start": 712.166, "end": 719.049, "text": "Y en este caso nos dimos cuenta que la sensibilidad, que la fibra sensible de la propiedad privada es una fibra", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41545661640398746, "is_candidate": true}, {"start": 721.418, "end": 734.546, "text": " enormemente extensa y profunda, que todos, la mayor\u00eda de los argentinos, sienten que es un valor que quieren defender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33727884966272903, "is_candidate": true}, {"start": 735.409, "end": 750.717, "text": " y que lo quieren defender por su techo, por su casa, por lo que le cost\u00f3 a su abuelo, digamos, dejarles una casa, o dejarles una empresa, o dejarles un almac\u00e9n, o dejarles una profesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3246441839933806, "is_candidate": true}, {"start": 753.258, "end": 765.924, "text": " Que todo eso sali\u00f3 en ese pueblo, en ese intendente que dijo, nos quieren robar 90 a\u00f1os de sacrificio de todo un pueblo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35829393200371995, "is_candidate": true}, {"start": 765.924, "end": 775.748, "text": "Dijo, porque ac\u00e1 vino el Estado y todo lo que nos dio el Estado fue bueno, fue el ferrocarril, la ruta y el puerto, y despu\u00e9s vino el mismo Estado y nos destruy\u00f3 el ferrocarril, la ruta y el puerto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3367834678153997, "is_candidate": true}, {"start": 775.748, "end": 781.31, "text": "Con lo cual, lo que tenemos ac\u00e1 es lo que tenemos nosotros, como lo que nosotros hicimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3289491647116807, "is_candidate": true}, {"start": 782.717, "end": 796.211, "text": " Y el otro d\u00eda en un Zoom de Corrientes, con Ingrid Schetter, diputada nacional, compa\u00f1\u00eda tuya del bloque, un ciudadano nos cont\u00f3 algo que me gustar\u00eda compartir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3920161232846118, "is_candidate": true}, {"start": 796.211, "end": 803.499, "text": "Lo dijo, pensar que los de Reconquista, Avellaneda, ven\u00edan hace muchos a\u00f1os a Goya.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35800726099442326, "is_candidate": true}, {"start": 805.077, "end": 818.55, "text": " porque Goya era como la reina de la zona, iban a estudiar al colegio secundario, iban a bailar, porque Reconquista era una ciudad muy chica, muy pobre,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38247727206117366, "is_candidate": true}, {"start": 820.944, "end": 833.471, "text": " y que se fue construyendo con el esfuerzo de gringos italianos, espa\u00f1oles, suizos y de distintas nacionalidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3128632784865315, "is_candidate": true}, {"start": 833.471, "end": 836.193, "text": "Entonces, yo creo que hoy se toc\u00f3 una fibra muy profunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4036780487590287, "is_candidate": true}, {"start": 836.193, "end": 837.413, "text": "S\u00ed, contame.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.607603573676678, "is_candidate": false}, {"start": 837.413, "end": 849.0, "text": "Vos te acord\u00e1s de mi cumplea\u00f1os una de mis amigas permanentes, Mar\u00eda Sorj\u00f3n, la fot\u00f3grafa, que es de Reconquista, son friulanos, sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8729428882278081, "is_candidate": false}, {"start": 849.66, "end": 850.601, "text": " casi todo friulano.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9337752875477165, "is_candidate": false}, {"start": 850.601, "end": 855.105, "text": "Tiene un trabajo muy interesante para los inmigrantes friulanos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.906858846083438, "is_candidate": false}, {"start": 855.105, "end": 861.91, "text": "A m\u00ed me parece que ah\u00ed hay algo medio hist\u00f3rico y me gustar\u00eda ver qu\u00e9 pens\u00e1s de eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9002094134747295, "is_candidate": false}, {"start": 861.91, "end": 873.92, "text": "Porque hay uno de los grandes triunfos de la corporaci\u00f3n olig\u00e1rquica peronista ha sido la de instalar un cierto estatismo como sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8889877974651587, "is_candidate": false}, {"start": 873.92, "end": 877.463, "text": "A nosotros est\u00e1bamos en el gobierno, sub\u00edan los precios y mucha gente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9167245115621045, "is_candidate": false}, {"start": 877.915, "end": 883.199, "text": " De los nuestros nos dec\u00edan por qu\u00e9 no controlan los supermercados, pongan control de precios o cosas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8860504597029569, "is_candidate": false}, {"start": 883.199, "end": 888.904, "text": "Y sin embargo, de repente, la Argentina est\u00e1 sublevada en defensa de una empresa privada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8742514344738632, "is_candidate": false}, {"start": 888.904, "end": 902.554, "text": "Porque m\u00e1s all\u00e1 de... Yo no me voy a poner a defender a Vicent\u00edn porque no conozco bien, pero tienen 90 a\u00f1os de historia y ha sido siempre una empresa que ha crecido tomando muchos riesgos, tomando mucho capital prestado, pero invirti\u00e9ndolo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8708617469475357, "is_candidate": false}, {"start": 902.554, "end": 905.777, "text": "Tienen la moledora de granos m\u00e1s grande del mundo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8434176753455733, "is_candidate": false}, {"start": 906.485, "end": 912.007, "text": " \u00bfVos cre\u00e9s que hay un cambio profundo en esto que expresa una cosa generalizada?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9037920856711462, "is_candidate": false}, {"start": 912.007, "end": 921.889, "text": "\u00bfEsto de que la Argentina salga a defender una empresa privada siendo un pa\u00eds con una concepci\u00f3n tan hegem\u00f3nica estatista durante tanto tiempo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9197136970352234, "is_candidate": false}, {"start": 921.889, "end": 927.871, "text": "Yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5694524606625864, "is_candidate": false}, {"start": 929.477, "end": 952.637, "text": " En la Argentina me parece que tenemos un valor de sentirnos, casi todos, y te dir\u00eda mucho m\u00e1s de los que realmente somos, de una clase media, aspiracional, de una idea de tener tu casa, de tener tus posibilidades,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24824206970693052, "is_candidate": true}, {"start": 954.118, "end": 978.609, "text": " la gente trabaja en relaci\u00f3n de dependencia y no tenemos tantos emprendedores, pero al final la gente est\u00e1 como inc\u00f3moda en esa idea de no hacer algo que vaya m\u00e1s all\u00e1 de toda la vida trabajar en un lugar, sino que hay como una sensaci\u00f3n y un incentivo a tener lo propio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2780613434565187, "is_candidate": true}, {"start": 978.609, "end": 979.89, "text": "A tratar de tenerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6000771583575224, "is_candidate": false}, {"start": 981.299, "end": 1000.422, "text": " lo que pasa es que cuesta tanto, pero yo creo que hay un estatismo fluctuante, porque si uno mira la historia argentina, hay much\u00edsimos momentos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3304687526211292, "is_candidate": true}, {"start": 1002.914, "end": 1007.277, "text": " termin\u00f3 siendo odiado por los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33487374998737307, "is_candidate": true}, {"start": 1007.277, "end": 1026.068, "text": "Cuando de golpe el estatismo significaba hiperinflaci\u00f3n por defender empresas que no generaban absolutamente nada y en ese momento de golpe se planteaba un cambio fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25963272567420637, "is_candidate": true}, {"start": 1026.068, "end": 1028.59, "text": "Yo creo que en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40755871634575624, "is_candidate": true}, {"start": 1030.683, "end": 1038.21, "text": " hay valor de propiedad privada y hay un valor profundo y que nadie quiere que el Estado se te meta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3570302989795159, "is_candidate": true}, {"start": 1038.21, "end": 1049.7, "text": "Quiz\u00e1s quieren que, quiz\u00e1s los argentinos, el estatismo m\u00e1s preciado es en la educaci\u00f3n, es en la idea de decir, bueno, tengamos educaci\u00f3n p\u00fablica, tengamos universidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2779552157013625, "is_candidate": true}, {"start": 1049.7, "end": 1052.382, "text": "Pero ya meterse m\u00e1s all\u00e1 de eso me parece que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4164729236667426, "is_candidate": true}, {"start": 1053.865, "end": 1057.614, "text": " sale esta fibra que todos tenemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3946031506983094, "is_candidate": true}, {"start": 1057.614, "end": 1060.682, "text": "Entonces, me parece que en esta el gobierno...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43101354415747595, "is_candidate": true}, {"start": 1062.052, "end": 1074.639, "text": " fue a una f\u00f3rmula ideol\u00f3gica y la fall\u00f3, porque sobre la f\u00f3rmula ideol\u00f3gica sali\u00f3 una fibra m\u00e1s sensible que es, no me toques lo que yo constru\u00ed durante mi vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35126764046501624, "is_candidate": true}, {"start": 1074.639, "end": 1080.142, "text": "Y cada argentino que construy\u00f3 algo en su vida as\u00ed lo sinti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3456712904370781, "is_candidate": true}, {"start": 1080.142, "end": 1086.185, "text": "Por eso es tan importante, y ac\u00e1 quiero meter un bocadito de algo distinto, es tan importante que nosotros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3591809882729794, "is_candidate": true}, {"start": 1088.245, "end": 1095.767, "text": " cuando nos toque gobernar en la pr\u00f3xima, y para eso tenemos que hacer un esfuerzo, cambiemos la pol\u00edtica social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3730341203938824, "is_candidate": true}, {"start": 1095.767, "end": 1103.668, "text": "La pol\u00edtica social no puede ser la pol\u00edtica del mantenimiento del status quo de la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3203077617115683, "is_candidate": true}, {"start": 1103.668, "end": 1105.629, "text": "Fijate, yo pienso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.565887434156062, "is_candidate": false}, {"start": 1105.629, "end": 1108.689, "text": "Nosotros dec\u00edamos, pero \u00bfc\u00f3mo puede ser que hicimos tantas cosas en la Villa 31 y sin embargo no ganamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47835432248721454, "is_candidate": true}, {"start": 1113.116, "end": 1131.052, "text": " Quiz\u00e1s lo hicimos una que deber\u00eda haber sido la m\u00e1s importante, que era darle los t\u00edtulos de propiedad a las personas que estaban ah\u00ed para que construyan, como se construy\u00f3, no s\u00e9, 3 de febrero, Barrio de Italianos, o como se construy\u00f3 San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31068824486824687, "is_candidate": true}, {"start": 1132.028, "end": 1134.531, "text": " \u00bfO vos que ven\u00eds de Avellaneda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.505841623508042, "is_candidate": false}, {"start": 1134.531, "end": 1136.753, "text": "\u00bfC\u00f3mo se construyeron esos barrios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4510432803683311, "is_candidate": true}, {"start": 1136.753, "end": 1143.781, "text": "Se construyeron la casa y arriba la casa de los hijos, y as\u00ed se fueron construyendo los barrios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3895701349988162, "is_candidate": true}, {"start": 1143.781, "end": 1153.332, "text": "Lo hac\u00eda \u00e9l mismo, que a veces ni siquiera mi abuelo, no era alba\u00f1il, pero se hizo la casa \u00e9l solo, con la ayuda de los alba\u00f1iles del barrio, les pagaba y les hac\u00eda \u00e9l casi todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8308174305853823, "is_candidate": false}, {"start": 1154.256, "end": 1166.69, "text": " Claro, entonces me parece que quiz\u00e1s ah\u00ed es donde nosotros tenemos que, ciertos valores que nosotros defendemos, los tenemos que poner en acci\u00f3n, digamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3695261985522815, "is_candidate": true}, {"start": 1166.69, "end": 1175.339, "text": "Yo digo, si nosotros le hubi\u00e9ramos dado la propiedad, quiz\u00e1s hubiera, yo me acuerdo que la \u00faltima charla que tuve con un vecino de la 31, lo contaba yo en un chat,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4333303064429427, "is_candidate": true}, {"start": 1178.733, "end": 1180.333, "text": " Le digo, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6373340137109238, "is_candidate": false}, {"start": 1180.333, "end": 1181.914, "text": "Bueno, corta la construcci\u00f3n en Cayac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.569344402096688, "is_candidate": false}, {"start": 1181.914, "end": 1186.515, "text": "Me dice, s\u00ed, pero no hay nada en relaci\u00f3n con lo que deber\u00eda de haber.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4349498862591895, "is_candidate": true}, {"start": 1186.515, "end": 1188.835, "text": "Y adem\u00e1s ac\u00e1 ponemos los ladrillos de canto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5024786410985567, "is_candidate": false}, {"start": 1188.835, "end": 1191.656, "text": "Y le digo, \u00bfy por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5213847931894768, "is_candidate": false}, {"start": 1191.656, "end": 1194.736, "text": "Y porque el terreno no es nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5284504417482694, "is_candidate": false}, {"start": 1194.736, "end": 1197.457, "text": "Y ac\u00e1 puede venir cualquiera y nos puede tirar la casa baja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3701976955555548, "is_candidate": true}, {"start": 1197.457, "end": 1204.318, "text": "Entonces, yo voy a tratar de vivir lo mejor posible, pero con la menor inversi\u00f3n posible hasta que me den", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30791877840370263, "is_candidate": true}, {"start": 1205.353, "end": 1211.637, "text": " mi terreno y me den la propiedad, cuando me den la propiedad ah\u00ed cambio, ah\u00ed voy a poner mucho m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39652488000042985, "is_candidate": true}, {"start": 1211.637, "end": 1219.802, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo mismo que le pasa a cualquier ciudadano si es inquilino o si es propietario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.317363509030253, "is_candidate": true}, {"start": 1219.802, "end": 1220.723, "text": "Si vos sos inquilino", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.586775509712717, "is_candidate": false}, {"start": 1221.483, "end": 1239.234, "text": " vos dec\u00eds bueno, pongo hasta ac\u00e1, pinto la casa, la arreglo un poquito para vivir bien, ahora si vos sos propietario le pones m\u00e1s, le pones m\u00e1s esfuerzo, entonces me parece que en ese sentido esos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30766309346152465, "is_candidate": true}, {"start": 1240.845, "end": 1246.853, "text": " Nosotros tenemos que ser como m\u00e1s agresivos, menos cobardes en la defensa de esos valores, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3537935940407141, "is_candidate": true}, {"start": 1246.853, "end": 1251.76, "text": "Algunas veces hemos sido como un poquito light y me parece que tenemos que ir como m\u00e1s a fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36363968762740884, "is_candidate": true}, {"start": 1251.76, "end": 1253.282, "text": "Y ahora tenemos esta oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40548907709870297, "is_candidate": true}, {"start": 1254.987, "end": 1273.091, "text": " Que yo dir\u00eda a Vicent\u00edn, como dir\u00eda Juan P\u00e9rez, no me importa, no quiero nombrar a Vicent\u00edn, quiero nombrar lo que nosotros despertamos con esto, que me parece importante y que el s\u00e1bado se va a ver con mucha fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27571558155457765, "is_candidate": true}, {"start": 1273.091, "end": 1275.272, "text": "Yo estoy convencida que el s\u00e1bado va a ser un d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37643085046794067, "is_candidate": true}, {"start": 1276.68, "end": 1278.261, "text": " hist\u00f3rico, vas a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49501048757632304, "is_candidate": true}, {"start": 1278.261, "end": 1284.526, "text": "Yo creo que hay que movilizarse respetando la ley, es decir, que donde hay cuarentena hay que hacerlo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3086324962697673, "is_candidate": true}, {"start": 1285.575, "end": 1296.784, "text": " con una bandera en el balc\u00f3n, no creo que para nosotros sea bueno movilizarnos violando la ley, creo que tenemos que respetarla porque nosotros somos legalistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34579500767409244, "is_candidate": true}, {"start": 1296.784, "end": 1312.897, "text": "Pero hay miles de ciudades del pa\u00eds que se van a movilizar y hay otros que lo har\u00e1n en el marco de... Pero va a ser un d\u00eda importante, yo estoy convencida, mir\u00e1, que estamos logrando", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2802925895050993, "is_candidate": true}, {"start": 1314.049, "end": 1334.682, "text": " recuperar muchas cosas que quiz\u00e1s pens\u00e1bamos que eran est\u00e1ticas, esto que vos dec\u00edas, hay mucho estatismo, y de golpe no, de golpe no, entonces ah\u00ed es donde nosotros nos convertimos en hegem\u00f3nicos nosotros, nuestro pensamiento es el mayoritario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29466168685744243, "is_candidate": true}, {"start": 1334.682, "end": 1341.366, "text": "o no hegem\u00f3nico, mayoritario, y eso es importante porque eso nos pone como una fuerza de reemplazo claramente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36360578492352225, "is_candidate": true}, {"start": 1342.974, "end": 1348.277, "text": " Juntos por el cambio es una fuerza de reemplazo al gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4166836588401077, "is_candidate": true}, {"start": 1348.277, "end": 1355.0, "text": "Bueno, yo te, como ya veo un mont\u00f3n de gente pregunt\u00e1ndote, ansiosa por hacer preguntas, yo te har\u00eda dos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8421238034328253, "is_candidate": false}, {"start": 1355.0, "end": 1357.021, "text": "\u00bfC\u00f3mo llegamos al gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.887015085054843, "is_candidate": false}, {"start": 1357.021, "end": 1366.386, "text": "Vos enumeraste uno de los errores o de las fallas que tuvimos en el primer gobierno, que fue la parte social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8438685639533201, "is_candidate": false}, {"start": 1366.954, "end": 1389.296, "text": " con la que yo concuerdo plenamente, porque en la alternativa entre tratar de mantener la cuesti\u00f3n calma y que no se quemaran los papeles y hacer una pol\u00edtica de transformaci\u00f3n, no logramos ni siquiera un punto de equilibrio, fue solamente tratar de mantener la cosa calmada y eso a lo largo fue tremendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9590438822734184, "is_candidate": false}, {"start": 1390.722, "end": 1395.564, "text": " La pregunta es, \u00bfcu\u00e1l te parece que tiene que ser la estrategia para volver a ser gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.949811364325926, "is_candidate": false}, {"start": 1395.564, "end": 1403.306, "text": "Y adem\u00e1s del aspecto social, \u00bfqu\u00e9 otra cosa cambiar\u00edas en la gesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8948301978064225, "is_candidate": false}, {"start": 1403.306, "end": 1408.088, "text": "\u00bfQu\u00e9 cosa quisieras hacer diferente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9545313101997027, "is_candidate": false}, {"start": 1408.088, "end": 1415.05, "text": "Bueno, yo creo que lo primero que quiero plantear es que nosotros hoy tenemos que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4621188078006868, "is_candidate": true}, {"start": 1417.362, "end": 1434.042, "text": " pasar de ser una fuerza que puede ganar una elecci\u00f3n a ser una fuerza social, que representa claramente a esta clase media, a este mundo del trabajo, a este pa\u00eds productivo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26724452720923086, "is_candidate": true}, {"start": 1435.652, "end": 1454.496, "text": " a esta clase popular aspiracional y que eso es, nosotros lo tenemos que decir y tenemos que ir construyendo nuestra identidad con perfiles m\u00e1s, con un, digamos, con un perfil m\u00e1s claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29618314039319393, "is_candidate": true}, {"start": 1454.496, "end": 1461.057, "text": "Me parece que muchas veces decimos que queremos abarcar mucho pero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3582107430436787, "is_candidate": true}, {"start": 1462.402, "end": 1467.464, "text": " no tenemos una base s\u00f3lida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3951165943633086, "is_candidate": true}, {"start": 1467.464, "end": 1473.487, "text": "El peronismo tiene una base s\u00f3lida, nunca baj\u00f3 del 38% de los votos en ninguna elecci\u00f3n, desde 1983 hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3317521077247245, "is_candidate": true}, {"start": 1476.725, "end": 1500.632, "text": " El mundo republicano ha variado, ha tenido muchas expresiones distintas, desde la alianza, al alfonsinismo, a sectores m\u00e1s liberales, a sectores, digamos, pero se ha ido modificando sus bases pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27261255790569505, "is_candidate": true}, {"start": 1500.632, "end": 1505.153, "text": "Y creo que ese es el primer gran tema, construir un partido, y creo que el PRO", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37353778370145996, "is_candidate": true}, {"start": 1506.043, "end": 1519.126, "text": " y en el marco de una coalici\u00f3n, tiene que construirse como un partido que defienda claramente esos intereses y esos sentimientos y esas fibras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28805479406189693, "is_candidate": true}, {"start": 1521.322, "end": 1528.349, "text": " Nosotros tenemos que salir, yo siempre se lo digo a los chicos j\u00f3venes, tenemos que salir del closet con las ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32473044336499124, "is_candidate": true}, {"start": 1528.349, "end": 1536.777, "text": "No tenemos que tener verg\u00fcenza, tenemos que hablar de libertad, de rep\u00fablica, de trabajo, tenemos que hablar de iniciativa privada, como lo estamos hablando ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35061873174389724, "is_candidate": true}, {"start": 1537.257, "end": 1552.737, "text": " Tenemos que ir contra la mafia del gordo este Viro, que acaba de ser el \u00fanico que no hizo un arreglo con la TAM para cerrarla y quedarse con Aerol\u00edneas Argentinas y despu\u00e9s seguramente destruir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.291776403040528, "is_candidate": true}, {"start": 1554.479, "end": 1565.587, "text": " todo el sistema de apertura de viajes que nosotros hab\u00edamos hecho, e ir contra ese sindicalismo corrupto y obstructor del progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3151643801851465, "is_candidate": true}, {"start": 1565.587, "end": 1568.83, "text": "Porque adem\u00e1s de corrupto, es obstructor del progreso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44247271683343337, "is_candidate": true}, {"start": 1568.83, "end": 1574.375, "text": "La Argentina no ha podido tener un cambio en las leyes sindicales y en las leyes laborales desde 1983.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38630269770246817, "is_candidate": true}, {"start": 1574.375, "end": 1574.995, "text": "Nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5736095928108919, "is_candidate": false}, {"start": 1574.995, "end": 1575.395, "text": "Nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8397964511474243, "is_candidate": false}, {"start": 1575.395, "end": 1583.342, "text": "Yo lo escucho al presidente de la naci\u00f3n diciendo, miren, Estados Unidos tiene 40 millones de desocupados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3101206139110818, "is_candidate": true}, {"start": 1583.842, "end": 1586.505, "text": " \u00bfCu\u00e1nto le duran los 40 millones desocupados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4587073973354058, "is_candidate": true}, {"start": 1586.505, "end": 1587.566, "text": "Dos meses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6375946510268133, "is_candidate": false}, {"start": 1587.566, "end": 1591.409, "text": "De los 40 millones desocupados, ya hay 25 que volvieron a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39724797676648105, "is_candidate": true}, {"start": 1592.383, "end": 1592.683, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8231576942239325, "is_candidate": false}, {"start": 1592.683, "end": 1595.304, "text": "Porque tiene un sistema distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5727730795644486, "is_candidate": false}, {"start": 1595.304, "end": 1600.766, "text": "Y el otro d\u00eda se abri\u00f3 en los parques de Orlando y hubo un mill\u00f3n de personas que volvieron a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3901667373356006, "is_candidate": true}, {"start": 1600.766, "end": 1609.069, "text": "Entonces pas\u00f3 del 19% de desocupaci\u00f3n al 9 en dos meses y ahora seguramente en dos meses m\u00e1s va a volver al 5.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3552871367902869, "is_candidate": true}, {"start": 1609.069, "end": 1610.29, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.672772482007187, "is_candidate": false}, {"start": 1610.29, "end": 1612.831, "text": "Porque tiene un sistema diferente al nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43091500480147304, "is_candidate": true}, {"start": 1614.832, "end": 1636.164, "text": " Digo, trabajar m\u00e1s nuestra identidad, yo creo que no es incompatible, algunos d\u00edgamonos tenemos que ser muy amplios, s\u00ed, por supuesto, hay que llegar al 51% de los votos, o al 55 mejor, pero la amplitud no implica que vos no tengas un n\u00facleo de ideas que sean intransigentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28117499502502263, "is_candidate": true}, {"start": 1636.844, "end": 1650.032, "text": " Luego en una elecci\u00f3n, esto es como una pileta, vos ten\u00e9s que tener profundidad, y creo que a nosotros nos falt\u00f3 un poquito de profundidad, fuimos un poquito light.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34712053339001847, "is_candidate": true}, {"start": 1650.032, "end": 1653.234, "text": "Y esa, digamos, fuimos superficiales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4277380219519542, "is_candidate": true}, {"start": 1653.234, "end": 1660.478, "text": "Y yo creo que nosotros tenemos que ir m\u00e1s a la profundidad, a la profundidad de las ideas que representamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3439194924647315, "is_candidate": true}, {"start": 1660.478, "end": 1662.26, "text": "Y luego en una elecci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5422215689593588, "is_candidate": false}, {"start": 1663.655, "end": 1668.016, "text": " trata de agrandar un poquito y suma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38900078670423865, "is_candidate": true}, {"start": 1668.016, "end": 1685.8, "text": "Pero tampoco, cuando nosotros analizamos nuestra campa\u00f1a del 2015, y te digo que esto me parece que hay que reflexionarlo, muchas de las cosas que la gente quer\u00eda escuchar que nosotros \u00edbamos a hacer, no las dijimos con claridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26491137793892205, "is_candidate": true}, {"start": 1686.18, "end": 1698.428, "text": " No hablamos de los cambios sindicales, ni hablamos de los cambios que hab\u00eda que hacer para que una persona que tiene un taxi le hacen un juicio y pierde su laburo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2473825588507167, "is_candidate": true}, {"start": 1698.428, "end": 1703.912, "text": "No hablamos de muchas cosas que hay que hablar para que la gente sienta que vos la est\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32454816277759757, "is_candidate": true}, {"start": 1704.772, "end": 1706.213, "text": " protegiendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4153169193283045, "is_candidate": true}, {"start": 1706.213, "end": 1714.94, "text": "En consecuencia, yo lo que siento es que ese es el primer tema, construir un partido con identidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2860829208734841, "is_candidate": true}, {"start": 1714.94, "end": 1717.563, "text": "El PRO tiene que tener identidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.375158721217392, "is_candidate": true}, {"start": 1717.563, "end": 1720.445, "text": "El segundo es un gran despliegue territorial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36252563545727534, "is_candidate": true}, {"start": 1720.445, "end": 1730.493, "text": "As\u00ed como el radicalismo tiene un comit\u00e9 en cada pueblo, nosotros tambi\u00e9n tenemos que tener mucho despliegue territorial y sectorial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39380589980081726, "is_candidate": true}, {"start": 1730.493, "end": 1733.416, "text": "Porque ya lo territorial tambi\u00e9n tiene, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44062650954623817, "is_candidate": true}, {"start": 1734.763, "end": 1738.21, "text": " No es lo mismo que en el 83, es distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3744238774197548, "is_candidate": true}, {"start": 1738.21, "end": 1740.975, "text": "Hoy lo territorial se mezcla con lo sectorial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40619427807766195, "is_candidate": true}, {"start": 1740.975, "end": 1742.538, "text": "Y nos tenemos que meter en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.546321556636971, "is_candidate": false}, {"start": 1742.538, "end": 1746.526, "text": "Yo estoy trabajando mucho con la juventud universitaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.381254964643052, "is_candidate": true}, {"start": 1747.498, "end": 1763.464, "text": " Tenemos que ir a dar la batalla por la libertad de c\u00e1tedra, porque las universidades no sean centros de reclutamiento, que no sean bajadas de l\u00ednea, y todos los j\u00f3venes nuestros y los docentes nuestros tienen que ir a dar batalla en la universidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2844437362629917, "is_candidate": true}, {"start": 1763.464, "end": 1767.766, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que nosotros del 41% de votos que sacamos, solo sacamos 24% en los votos j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3890470478534296, "is_candidate": true}, {"start": 1770.653, "end": 1774.735, "text": " Ah\u00ed tuvimos algunos problemas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44369249704806357, "is_candidate": true}, {"start": 1774.735, "end": 1779.778, "text": "El tema del aborto, de haber ido, vuelto, ido, vuelto, eso fue un problema en la juventud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4496167974653875, "is_candidate": true}, {"start": 1779.778, "end": 1790.665, "text": "Y el otro problema fue que no tuvimos claramente una decisi\u00f3n de ir a dar una batalla en los \u00e1mbitos universitarios y secundarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.277218946048738, "is_candidate": true}, {"start": 1791.625, "end": 1801.432, "text": " Estoy contenta porque ayer me escribieron los j\u00f3venes secundarios de C\u00f3rdoba que ganamos la Federaci\u00f3n de Estudiantes Secundarios de C\u00f3rdoba, es decir, que nos estamos metiendo con todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3252397704922614, "is_candidate": true}, {"start": 1801.432, "end": 1803.013, "text": "Ese me parece que es un tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48572258594224105, "is_candidate": true}, {"start": 1803.013, "end": 1808.057, "text": "Meternos en los intelectuales, en los trabajadores, en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3270502505808941, "is_candidate": true}, {"start": 1808.057, "end": 1809.638, "text": "Creo que ese es el segundo tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47466663282539756, "is_candidate": true}, {"start": 1809.638, "end": 1812.941, "text": "El tercer tema es tener reglas claras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5065408044971245, "is_candidate": false}, {"start": 1812.941, "end": 1814.422, "text": "Basta de dedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5590340875933022, "is_candidate": false}, {"start": 1814.422, "end": 1815.983, "text": "No podemos tener un partido de dedo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40213498002206605, "is_candidate": true}, {"start": 1817.004, "end": 1821.366, "text": " que vos no sab\u00e9s qui\u00e9n elige y c\u00f3mo es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4105833967551611, "is_candidate": true}, {"start": 1821.366, "end": 1829.989, "text": "Yo creo que es muy importante tener que nuestro partido sea democr\u00e1tico, que puedas elegir y ser elegido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3341865965951676, "is_candidate": true}, {"start": 1829.989, "end": 1839.393, "text": "Me parece que esos son como tres elementos fundamentales que nos van a permitir que nosotros tengamos el instrumento para ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.377354570029633, "is_candidate": true}, {"start": 1839.393, "end": 1843.015, "text": "Identidad, por supuesto que la identidad despu\u00e9s necesita pol\u00edticas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42382211102972345, "is_candidate": true}, {"start": 1844.4, "end": 1846.561, "text": " \u00bfQu\u00e9 cosa yo cambiar\u00eda en nuestro gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.430651190761958, "is_candidate": true}, {"start": 1846.561, "end": 1849.541, "text": "Bueno, primero, tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3460692086986672, "is_candidate": true}, {"start": 1849.541, "end": 1851.902, "text": "La pol\u00edtica social, que ya la dije.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47519491795065927, "is_candidate": true}, {"start": 1851.902, "end": 1857.203, "text": "Ser m\u00e1s claros en la pol\u00edtica econ\u00f3mica, hacia d\u00f3nde queremos ir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36811069514830885, "is_candidate": true}, {"start": 1857.203, "end": 1860.004, "text": "Y el tercero es los instrumentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.388659418740843, "is_candidate": true}, {"start": 1860.004, "end": 1873.407, "text": "Yo en eso ser\u00eda m\u00e1s cosas m\u00e1s r\u00e1pido y no haber esperado dos a\u00f1os para empezar un lento gradualismo que nos llev\u00f3 a que cuando quisimos acordarnos ten\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3039045822345413, "is_candidate": true}, {"start": 1874.317, "end": 1877.519, "text": " ya no ten\u00edamos poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.458261956657083, "is_candidate": true}, {"start": 1877.519, "end": 1891.446, "text": "Me parece que hay que ser m\u00e1s claros en que hoy el tiempo es un elemento fundamental para los cambios estrat\u00e9gicos que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2675422744746082, "is_candidate": true}, {"start": 1891.446, "end": 1901.472, "text": "Bueno, te agradezco y paso la pelota a Diego para que ordene un poquito las preguntas, para que la gente pueda", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9087640406196053, "is_candidate": false}, {"start": 1902.828, "end": 1907.332, "text": " Puede tambi\u00e9n participar y el rebato es, como siempre, brevedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9460191660314835, "is_candidate": false}, {"start": 1907.332, "end": 1910.855, "text": "Diego, mand\u00e1s vos, dale.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9519034074908893, "is_candidate": false}, {"start": 1910.855, "end": 1911.455, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9522881610878807, "is_candidate": false}, {"start": 1911.455, "end": 1917.681, "text": "S\u00ed, voy a subrayar lo que dijo Fernando de tarde a ser breve, para que la mucha gente que quiere participar y preguntar pueda hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9174785501322917, "is_candidate": false}, {"start": 1917.681, "end": 1921.023, "text": "Voy a empezar y nos voy a nombrar y, por favor, se desmutea cada uno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8917208668013116, "is_candidate": false}, {"start": 1921.023, "end": 1928.149, "text": "Consuelo S\u00e1nchez Quiroga fue una de las primeras personas en anotarse, si puede abrir su micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.893536795557987, "is_candidate": false}, {"start": 1929.676, "end": 1931.496, "text": " Y tiene su momento para preguntar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9695972231656841, "is_candidate": false}, {"start": 1931.496, "end": 1934.077, "text": "\u00bfConsuelo, est\u00e1s ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.009236978889729, "is_candidate": false}, {"start": 1934.077, "end": 1937.558, "text": "Si no, seguimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.1057848550280052, "is_candidate": false}, {"start": 1937.558, "end": 1940.179, "text": "\u00bfMarcelo Zocchi?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.009678756718951, "is_candidate": false}, {"start": 1940.179, "end": 1940.999, "text": "S\u00ed, yo estoy aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.836399948330008, "is_candidate": false}, {"start": 1940.999, "end": 1942.839, "text": "\u00bfMe escuchan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8086185954081, "is_candidate": false}, {"start": 1942.839, "end": 1943.959, "text": "Perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9356256121957941, "is_candidate": false}, {"start": 1943.959, "end": 1945.72, "text": "Brevedad, por favor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.956291065213667, "is_candidate": false}, {"start": 1945.72, "end": 1946.88, "text": "S\u00ed, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7866413427752319, "is_candidate": false}, {"start": 1946.88, "end": 1948.961, "text": "No, yo quer\u00eda hacerle una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8502614709019786, "is_candidate": false}, {"start": 1948.961, "end": 1954.382, "text": "Yo creo que todo lo que mencion\u00f3 Patricia es muy importante y muy necesario en t\u00e9rminos de organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8358767474442903, "is_candidate": false}, {"start": 1955.646, "end": 1961.9, "text": " Hay un tema que a m\u00ed me preocupa enormemente, que es que estamos lidiando con una mafia organizada, no es en realidad...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7616402673547048, "is_candidate": false}, {"start": 1962.528, "end": 1968.749, "text": " un partido pol\u00edtico con el cual estamos compitiendo en una competencia justa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.800048038203266, "is_candidate": false}, {"start": 1968.749, "end": 1977.351, "text": "Aqu\u00ed arreglan las elecciones, compran votos y todo ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7768365478934395, "is_candidate": false}, {"start": 1977.351, "end": 1987.613, "text": "Yo lo que quer\u00eda sugerir y quer\u00eda escuchar la opini\u00f3n de Patricia es referente al tema de si no se puede hacer alguna acci\u00f3n internacional, y no me refiero a una corte internacional de la Haya,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7614363347006687, "is_candidate": false}, {"start": 1988.153, "end": 2002.08, "text": " sino, por ejemplo, hace dos d\u00edas o ayer creo que fue, en Estados Unidos pusieron penas a empresas mexicanas que estaban soportando al gobierno venezolano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7645070939136467, "is_candidate": false}, {"start": 2002.843, "end": 2032.303, "text": " Si se pudiera lograr que, por ejemplo, un pa\u00eds importante les quitara la visa a los Kirchner, a los hijos de Cristina, o que pusiera una investigaci\u00f3n con todos los datos que ya existen, de lavado de dinero a nivel internacional, y que quitara visas e impidiera viajes y pusiera pedidos de captura internacionales, eso yo creo que tendr\u00eda un impacto enorme para lidiar con esa mafia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7536875734880997, "is_candidate": false}, {"start": 2033.235, "end": 2033.56, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8697318191047634, "is_candidate": false}, {"start": 2036.157, "end": 2060.574, "text": " Bueno, eso solo es posible si existe una causa, una causa en alg\u00fan otro pa\u00eds que los condene o que, bueno, N\u00e9stor ya no lo vas a condenar porque est\u00e1 muerto, pero digo que los condene, es la \u00fanica manera de que vos puedas tener una situaci\u00f3n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22972784630462506, "is_candidate": true}, {"start": 2060.574, "end": 2065.558, "text": "Me parece que en general los pasos son primero la justicia local y despu\u00e9s la justicia internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36897811197895913, "is_candidate": true}, {"start": 2067.856, "end": 2086.292, "text": " o que intenten avanzar a una situaci\u00f3n ya totalmente por fuera de la l\u00f3gica constitucional, y ah\u00ed, bueno, puede pasar lo que le pas\u00f3 el otro d\u00eda al testaferro de Maduro, que lo agarraron, no s\u00e9 si en Colombia d\u00f3nde fue que lo agarraron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2383579632646936, "is_candidate": true}, {"start": 2086.292, "end": 2087.433, "text": "Capo Verde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8624702922326348, "is_candidate": false}, {"start": 2087.433, "end": 2088.594, "text": "\u00bfA d\u00f3nde fue?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6569113380863778, "is_candidate": false}, {"start": 2088.594, "end": 2089.055, "text": "Capo Verde.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8631989611978028, "is_candidate": false}, {"start": 2089.93, "end": 2091.312, "text": " campo verde.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5314414736815556, "is_candidate": false}, {"start": 2091.312, "end": 2101.785, "text": "As\u00ed que, bueno, s\u00ed, claro que lidiamos contra algo muy pesado, pero bueno, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26879069269356304, "is_candidate": true}, {"start": 2103.392, "end": 2110.736, "text": " Nosotros contamos con algo importante y es que tenemos, como dije antes, una base social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30523666641061475, "is_candidate": true}, {"start": 2110.736, "end": 2117.7, "text": "Y en las primeras, me acuerdo que en las PASO, todos sent\u00edamos que nos hab\u00edan robado los votos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2894473729509184, "is_candidate": true}, {"start": 2117.7, "end": 2123.423, "text": "Y despu\u00e9s nos pusimos firmes, metimos una persona en cada mesa, trabajamos como locos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3487726058771228, "is_candidate": true}, {"start": 2124.303, "end": 2125.624, "text": " y no nos pudieron robar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5317675359011136, "is_candidate": false}, {"start": 2125.624, "end": 2149.82, "text": "As\u00ed que yo creo, yo conf\u00edo en que nosotros somos capaces de organizarnos, de organizar millones de voluntades como para poder ir por nuestra v\u00eda, no ser iguales a ellos, porque si no es como... te pasa lo que le pas\u00f3 a Colombia con los Contra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25842198604969624, "is_candidate": true}, {"start": 2149.82, "end": 2153.243, "text": "Vos mandaste soldados a pelear los narcos y despu\u00e9s te convert\u00eds", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.352409097385479, "is_candidate": true}, {"start": 2155.264, "end": 2156.025, "text": " en narco, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6070536443527542, "is_candidate": false}, {"start": 2156.025, "end": 2163.75, "text": "Entonces nosotros tenemos que cuidar no convertirnos en iguales a ellos porque si no, el pa\u00eds no tiene alternativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3639097813024299, "is_candidate": true}, {"start": 2163.75, "end": 2178.159, "text": "Entonces tenemos que ir, est\u00e1 bien lo que vos plante\u00e1s, un camino internacional, pero tenemos que dar la pelea ac\u00e1, en cada mesa, en cada urna, en cada lugar, y sobre todo con la sociedad todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.283987481174814, "is_candidate": true}, {"start": 2178.159, "end": 2178.86, "text": "As\u00ed la veo yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49243142450223965, "is_candidate": true}, {"start": 2183.668, "end": 2184.989, "text": " Bien, continuamos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9099562833125879, "is_candidate": false}, {"start": 2184.989, "end": 2186.529, "text": "Estaba ah\u00ed Consuelo, no se fue.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.767650669410444, "is_candidate": false}, {"start": 2186.529, "end": 2189.79, "text": "Si Consuelo se puede habilitar el micr\u00f3fono y si no, seguimos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9084172506023307, "is_candidate": false}, {"start": 2189.79, "end": 2190.651, "text": "S\u00ed, estoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0317101136304017, "is_candidate": false}, {"start": 2190.651, "end": 2191.291, "text": "Consuelo S\u00e1nchez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515215491424224, "is_candidate": false}, {"start": 2191.291, "end": 2193.292, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9230509199208474, "is_candidate": false}, {"start": 2193.292, "end": 2203.276, "text": "Bueno, quer\u00eda preguntarle a Patricia, la verdad, estoy encantada de escucharla, pero quiz\u00e1s es una pregunta muy simple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6692623769695549, "is_candidate": false}, {"start": 2203.276, "end": 2209.438, "text": "\u00bfC\u00f3mo debemos, o cada uno de nosotros, hacer como para frenar todo este atropello", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6637588767042287, "is_candidate": false}, {"start": 2209.918, "end": 2218.744, "text": " \u00bfC\u00f3mo inculcar a los chicos j\u00f3venes que la democracia en nuestro pa\u00eds es importante y no que nos pasen por arriba?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6327747910039532, "is_candidate": false}, {"start": 2218.744, "end": 2224.449, "text": "\u00bfC\u00f3mo sacar a esos pobres que les gusta ser m\u00e1s pobres para que la Argentina salga adelante?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.65354619749098, "is_candidate": false}, {"start": 2224.449, "end": 2228.011, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670372345626349, "is_candidate": false}, {"start": 2228.011, "end": 2230.813, "text": "Bueno, \u00bfc\u00f3mo luchar con los j\u00f3venes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43743921733145186, "is_candidate": true}, {"start": 2230.813, "end": 2235.937, "text": "Bueno, estamos organiz\u00e1ndonos para entrar en las 53 universidades nacionales y en todas las privadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2879520367027468, "is_candidate": true}, {"start": 2236.916, "end": 2254.568, "text": " Estamos trabajando para que todos los j\u00f3venes pro que son estudiantes empiecen a dar una pelea por la libertad de c\u00e1tedra, porque la educaci\u00f3n no sea una educaci\u00f3n de reclutamiento y de, digamos, de verticalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2796161886226387, "is_candidate": true}, {"start": 2256.048, "end": 2264.253, "text": " Lo estamos trabajando mucho a eso, y hay much\u00edsimos j\u00f3venes que empiezan a animarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33094596625770933, "is_candidate": true}, {"start": 2264.253, "end": 2273.458, "text": "Bueno, ahora hay muchas universidades paradas, pero estamos en una etapa de organizaci\u00f3n, y yo creo que ah\u00ed vamos a ver una batalla muy, muy, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3177513428600218, "is_candidate": true}, {"start": 2273.458, "end": 2280.342, "text": "Y como les cont\u00e9, acabamos de ganar la Federaci\u00f3n de Estudiantes de C\u00f3rdoba, secundarios, algo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3295343794546378, "is_candidate": true}, {"start": 2280.342, "end": 2280.743, "text": "As\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.68549051046514, "is_candidate": false}, {"start": 2282.097, "end": 2286.262, "text": " Yo creo que lo que tienen que hacer los j\u00f3venes es animarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3898309106198201, "is_candidate": true}, {"start": 2286.262, "end": 2286.582, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180630329112384, "is_candidate": false}, {"start": 2286.582, "end": 2292.95, "text": "Porque les hacen bullying en las universidades y muchas veces entonces se achican.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30611655549031513, "is_candidate": true}, {"start": 2292.95, "end": 2301.36, "text": "Ahora, si empiezan a animarse, a salir y nosotros apoyarlos, y todos los diputados nacionales cuando le hagan bullying a uno tiene que ir,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3553214877109647, "is_candidate": true}, {"start": 2302.0, "end": 2322.952, "text": " El otro d\u00eda pas\u00f3 ac\u00e1, cuando arrancaron las clases, en una escuela ac\u00e1 de la capital, al otro d\u00eda me llaman un grupo de madres y me dicen, mir\u00e1, estamos muy preocupados porque ayer cuando empez\u00f3 el curso, nuestros chicos de quinto grado, la maestra dijo, bueno, empiezo muy contenta porque termin\u00f3 el gobierno neoliberal de Macri.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28828260959825325, "is_candidate": true}, {"start": 2322.952, "end": 2324.653, "text": "Y le digo, \u00bfy qu\u00e9 dijeron ustedes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.576519575316647, "is_candidate": false}, {"start": 2325.49, "end": 2326.472, "text": " No, no dijimos nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5624734838901868, "is_candidate": false}, {"start": 2326.472, "end": 2328.156, "text": "Bueno, vayan y digan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5819208553203319, "is_candidate": false}, {"start": 2328.156, "end": 2333.507, "text": "Vayan a la profesora y vayan a la directora a decirle lo que les pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3310271595364608, "is_candidate": true}, {"start": 2335.268, "end": 2338.03, "text": " Bueno, se animaron y fueron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4232196250644066, "is_candidate": true}, {"start": 2338.03, "end": 2339.972, "text": "Le metieron una suspensi\u00f3n a la docente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38983795643861263, "is_candidate": true}, {"start": 2339.972, "end": 2342.114, "text": "Bueno, despu\u00e9s cay\u00f3 la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5107950913900653, "is_candidate": false}, {"start": 2342.114, "end": 2350.141, "text": "Pero porque fueron y dijeron, miren, nosotros no queremos que la profesora de nuestros hijos le diga esto a los chicos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33424102242290854, "is_candidate": true}, {"start": 2350.141, "end": 2353.824, "text": "No puede decirle lo que le acaba de decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38756063721253753, "is_candidate": true}, {"start": 2353.824, "end": 2360.07, "text": "Y bueno, y as\u00ed padres, docentes, estudiantes, los tenemos que movilizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2869431199394975, "is_candidate": true}, {"start": 2361.344, "end": 2363.986, "text": " Yo creo que a los pobres no es que les guste ser pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37929322221332573, "is_candidate": true}, {"start": 2363.986, "end": 2369.29, "text": "El tema son los pol\u00edticos que les gusta tener pobres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25512281258446956, "is_candidate": true}, {"start": 2369.29, "end": 2381.658, "text": "Y ah\u00ed es donde nosotros tenemos... Claro, y despu\u00e9s la gente, si est\u00e1 10 a\u00f1os en un plan social, se acostumbra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.230883412583349, "is_candidate": true}, {"start": 2381.658, "end": 2384.38, "text": "Ah\u00ed es donde nosotros tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4000704282987324, "is_candidate": true}, {"start": 2384.38, "end": 2387.863, "text": "Nosotros ah\u00ed en la pol\u00edtica social fuimos, sigamos, no fuimos, cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42020533196713683, "is_candidate": true}, {"start": 2389.001, "end": 2391.483, "text": " Y si nosotros somos cambios, tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41224659370127403, "is_candidate": true}, {"start": 2391.483, "end": 2395.125, "text": "Y cambiar es decir, seis meses y a laburar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3153813777771727, "is_candidate": true}, {"start": 2395.125, "end": 2401.469, "text": "Seis meses, profesi\u00f3n, estudio, aprendes algo y a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28542962302505837, "is_candidate": true}, {"start": 2401.469, "end": 2410.515, "text": "Nosotros hicimos en los \u00faltimos meses una experiencia muy rica en el Ministerio de Seguridad que no nos correspond\u00eda, pero yo pele\u00e9 tanto por cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28547142665723735, "is_candidate": true}, {"start": 2411.368, "end": 2416.676, "text": " esa pol\u00edtica social de continuidad y de piquetes permanentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3538229967519969, "is_candidate": true}, {"start": 2416.676, "end": 2420.641, "text": "Pel\u00e9 tanto por cambiar eso que al final me dijeron, bueno, prob\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3659843505512439, "is_candidate": true}, {"start": 2420.641, "end": 2422.944, "text": "E hice el servicio c\u00edvico voluntario en valores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3773478045629204, "is_candidate": true}, {"start": 2422.944, "end": 2425.448, "text": "Y fue una cosa impresionante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5095407217415435, "is_candidate": false}, {"start": 2425.448, "end": 2426.669, "text": "\u00bfVos te das cuenta c\u00f3mo la gente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.552769437261041, "is_candidate": false}, {"start": 2427.752, "end": 2436.337, "text": " Los chicos, al cambiar de h\u00e1bitat, al cambiar, cambiaban y buscaban otro horizonte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41832360208534447, "is_candidate": true}, {"start": 2436.337, "end": 2452.706, "text": "Entonces, no nos puede pasar lo que nos pas\u00f3 en ese sentido y nosotros, al rev\u00e9s, nosotros tenemos que ser los que liberemos a la gente de esa condici\u00f3n, que no es solo material, es cultural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2558019271765454, "is_candidate": true}, {"start": 2452.706, "end": 2455.187, "text": "Aunque cueste m\u00e1s lo material, es cultural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.500887077657012, "is_candidate": false}, {"start": 2457.542, "end": 2483.987, "text": " Todos los que vinieron a la Argentina, les recomiendo, es un poco despareja, pero les recomiendo una serie que est\u00e1 en Netflix de Campanella que se llama Vientos de Agua, que cuenta la llegada de los inmigrantes a la Argentina, analfabetos, que no sab\u00edan escribir, no sab\u00edan leer, no sab\u00edan escribir, y cuenta c\u00f3mo se fueron, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30989993496129764, "is_candidate": true}, {"start": 2485.245, "end": 2489.306, "text": " conformando, y c\u00f3mo le daban la pelea a la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37666998350979053, "is_candidate": true}, {"start": 2489.306, "end": 2494.247, "text": "Y es interesante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41399167213697197, "is_candidate": true}, {"start": 2494.247, "end": 2507.831, "text": "Me parece que darle la pelea a la pobreza, desde la idea del trabajo, desde la idea de la dignidad, creo que nosotros lo tenemos que hacer en una pr\u00f3xima gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2662092500986222, "is_candidate": true}, {"start": 2509.147, "end": 2523.777, "text": " Juan considera, te comento que Juan considera que Vientos de Agua es su obra maestra, cree que es mucho mejor que todo lo m\u00e1s que hizo, y yo la tengo pendiente porque me voy a poner a llorar desde que empieza hasta que termina acord\u00e1ndome de toda mi familia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9433254164274412, "is_candidate": false}, {"start": 2523.777, "end": 2532.282, "text": "Claro, no, vos sab\u00e9s que s\u00ed, es buena, pero me parece que ah\u00ed un director la hizo media... no la termin\u00f3 de comprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40469992589076054, "is_candidate": true}, {"start": 2532.282, "end": 2534.904, "text": "Es buena, yo con Guille la vimos entera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4887425843677947, "is_candidate": true}, {"start": 2536.301, "end": 2539.883, "text": " Pero vale la pena verla, vale la pena verla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41266207793816045, "is_candidate": true}, {"start": 2539.883, "end": 2550.13, "text": "No es una obra maestra desde mi punto de vista, no se lo voy a decir a Juanjo, pero para los argentinos es interesante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29797176321470886, "is_candidate": true}, {"start": 2550.13, "end": 2551.751, "text": "Hay que verla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6133229597815251, "is_candidate": false}, {"start": 2551.751, "end": 2553.392, "text": "Diego.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9400383147543768, "is_candidate": false}, {"start": 2553.392, "end": 2554.953, "text": "Bien, continuamos con la ronda de preguntas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7873812149538741, "is_candidate": false}, {"start": 2554.953, "end": 2560.197, "text": "Patricia Bedini estaba por ah\u00ed, si puede habilitar su micr\u00f3fono para su pregunta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8896699153191634, "is_candidate": false}, {"start": 2562.348, "end": 2567.632, "text": " Una pregunta para Patricia y otra, si puede ser, para Fernando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8131972503657464, "is_candidate": false}, {"start": 2567.632, "end": 2578.118, "text": "Para Patricia, si con todo lo que dec\u00eds, Patricia, que quiere hacer el PRO o cambiemos de ahora en m\u00e1s, \u00bfser\u00e1 suficiente para ganar las elecciones de medio t\u00e9rmino?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7805832799249438, "is_candidate": false}, {"start": 2579.503, "end": 2585.548, "text": " y contando tambi\u00e9n con el desenga\u00f1o por ah\u00ed de algunos de lo que est\u00e1 haciendo el kirchnerismo en este momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7403509233366936, "is_candidate": false}, {"start": 2585.548, "end": 2588.21, "text": "Eso a Patricia y a Fernando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7738527456973338, "is_candidate": false}, {"start": 2588.21, "end": 2603.563, "text": "Con respecto a la convocatoria el s\u00e1bado en la Plaza de Mayo, si lo ves viable en este momento de cuarentena, cuando vos dec\u00edas en el primer caf\u00e9 que por ah\u00ed est\u00e1 bueno que sea un gran cantidad de gente para no demostrar debilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6964253091417572, "is_candidate": false}, {"start": 2603.563, "end": 2603.903, "text": "Nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9629233170337199, "is_candidate": false}, {"start": 2605.693, "end": 2617.638, "text": " Bueno, yo te dir\u00eda que desde mi punto de vista... A ver, par\u00e1, que me enganch\u00e9 con la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3036827068706208, "is_candidate": true}, {"start": 2617.638, "end": 2621.44, "text": "La pregunta de... Contestala, contestala, que est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.839089674629563, "is_candidate": false}, {"start": 2621.44, "end": 2624.962, "text": "No, no, no, pero me enganch\u00e9 la segunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.508667889242468, "is_candidate": false}, {"start": 2624.962, "end": 2630.624, "text": "Repetime la pregunta que me enganch\u00e9 con la segunda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40851376379456705, "is_candidate": true}, {"start": 2630.624, "end": 2633.165, "text": "\u00bfEst\u00e1s ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6847865181992597, "is_candidate": false}, {"start": 2633.165, "end": 2634.166, "text": "Micr\u00f3fono, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9275905414977902, "is_candidate": false}, {"start": 2636.054, "end": 2636.895, "text": " S\u00ed, me silenciaron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8160031221850972, "is_candidate": false}, {"start": 2636.895, "end": 2641.42, "text": "S\u00ed, si vos lo que mucho enumeraste que va a ser el pro y cambiemos de ahora en m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7938360001727078, "is_candidate": false}, {"start": 2641.42, "end": 2643.162, "text": "S\u00ed, si alcanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8363714267700234, "is_candidate": false}, {"start": 2643.162, "end": 2653.634, "text": "Para ganar la elecci\u00f3n de medio t\u00e9rmino y tambi\u00e9n contando con el desencanto de lo que est\u00e1n haciendo los visionaristas para los que los votaron, para muchos de los que los votaron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6738543540005968, "is_candidate": false}, {"start": 2653.634, "end": 2654.295, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7169486972998074, "is_candidate": false}, {"start": 2656.678, "end": 2660.382, "text": " Siempre ganar una elecci\u00f3n a un oficialismo es un desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40585866257464187, "is_candidate": true}, {"start": 2660.382, "end": 2676.857, "text": "Y no solamente tenemos que pensar que ellos van a cometer errores, sino que eligen un rumbo que nosotros creemos que es un rumbo que lleva al pa\u00eds a un lugar que creemos que la mayor\u00eda de los argentinos no quieren ir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.291709826657369, "is_candidate": true}, {"start": 2677.832, "end": 2695.351, "text": " Desde ese sentido, creo que si nosotros trabajamos sobre la juventud, que fue el lugar m\u00e1s flojo, si trabajamos en la construcci\u00f3n de una identidad y en la ampliaci\u00f3n de nuestra fuerza como fuerza social, bueno, tenemos grandes posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25773167243798967, "is_candidate": true}, {"start": 2695.351, "end": 2698.855, "text": "No quiero adelantar un resultado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3536429865567362, "is_candidate": true}, {"start": 2700.42, "end": 2711.87, "text": " sino que quiero que tomemos cada uno la responsabilidad de hacerlo, m\u00e1s que adelantar un resultado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28914931944261824, "is_candidate": true}, {"start": 2711.87, "end": 2723.899, "text": "Si cuando nosotros sentimos que nos hab\u00edan pegado una cachetada, salimos a la calle y recuperamos nueve puntos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3295962845423911, "is_candidate": true}, {"start": 2725.28, "end": 2734.645, "text": " yo creo que lo podemos hacer, creo que eso se convirti\u00f3 en un aluvi\u00f3n y siento que lo podemos hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3366437702041297, "is_candidate": true}, {"start": 2734.645, "end": 2748.952, "text": "Ahora depende de lo que hagamos todos y cada uno de los d\u00edas, como defendamos nuestros principios, nuestros valores, nuestras pol\u00edticas, que cuidemos mucho la unidad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28707306678551525, "is_candidate": true}, {"start": 2749.848, "end": 2754.03, "text": " Y bueno, creo que esos son los temas que tenemos que ver, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42102139061105515, "is_candidate": true}, {"start": 2754.03, "end": 2765.555, "text": "Y, por supuesto, tenemos enfrente un gobierno que siempre quiere ser hegem\u00f3nico y siempre te quiere dejar como que vos no ten\u00e9s poder y no ten\u00e9s fuerza, y que la gente diga, \u00bfy para qu\u00e9 los eleg\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2997423725449294, "is_candidate": true}, {"start": 2767.275, "end": 2789.18, "text": " Por eso tambi\u00e9n son muchos los recursos que hay que utilizar, desde la manifestaci\u00f3n hasta el Congreso, desde el Congreso a las Intendencias, a la sociedad, todos, todos los recursos pol\u00edticos y sociales que tenemos, tenemos que ponerlos sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2669288994196395, "is_candidate": true}, {"start": 2791.702, "end": 2794.083, "text": " S\u00ed, yo contesto a la otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8644748617996085, "is_candidate": false}, {"start": 2794.083, "end": 2803.527, "text": "La recomendaci\u00f3n que doy siempre es que tenemos que encontrar un equilibrio entre no deprimirnos y desactivarnos y no desesperarnos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.795456322964528, "is_candidate": false}, {"start": 2803.527, "end": 2813.571, "text": "Ah\u00ed en el medio tiene que haber un punto en el que estamos activos, presentes, dando la batalla todos los d\u00edas, sin pedirnos m\u00e1s de lo que la situaci\u00f3n da, que es una situaci\u00f3n complicada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8575272719033828, "is_candidate": false}, {"start": 2815.592, "end": 2816.573, "text": " \u00bfQu\u00e9 hacer el s\u00e1bado?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.924615297792691, "is_candidate": false}, {"start": 2816.573, "end": 2820.156, "text": "Bueno, y en ese sentido no perder las esperanzas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8457231178603425, "is_candidate": false}, {"start": 2820.156, "end": 2831.766, "text": "Yo me acuerdo, Patricia se\u00f1ala bien c\u00f3mo se remont\u00f3 en la \u00faltima parte de la campa\u00f1a, yo me acuerdo de otra experiencia que en este sentido fue tambi\u00e9n muy impresionante y que la vivimos juntos con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8867278375199724, "is_candidate": false}, {"start": 2831.766, "end": 2839.973, "text": "Yo con Patricia fui segundo de la lista cuando entr\u00e9 y segundo de la lista cuando sal\u00ed, porque nosotros hicimos una buena elecci\u00f3n en capital,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8972434810858461, "is_candidate": false}, {"start": 2841.428, "end": 2865.182, "text": " pero est\u00e1bamos en el 1,8 de Carrillo y nosotros sacamos 6-7, Patricia entr\u00f3, yo qued\u00e9 afuera y yo qued\u00e9 muy mal porque despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de pelearla resulta que los opositores que hab\u00eda elegido la sociedad argentina eran Ricardo Alfons\u00edn, Hermes D\u00edaz, tercero sali\u00f3 Rodr\u00edguez S\u00e1, cuarto sali\u00f3 Duarte y quinto salieron los Trotskistas y nosotros atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8319633142581544, "is_candidate": false}, {"start": 2865.182, "end": 2865.603, "text": "Eso fue en 2011.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8749670572650965, "is_candidate": false}, {"start": 2865.603, "end": 2866.723, "text": "En 2012 sali\u00f3 todo el pa\u00eds a la calle", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9561984015853733, "is_candidate": false}, {"start": 2869.825, "end": 2873.248, "text": " levantando las mismas banderas que hab\u00edamos llevado nosotros, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8362772066011052, "is_candidate": false}, {"start": 2873.248, "end": 2878.272, "text": "No a la reforma judicial, no a Cristina Eterna, en contra de la corrupci\u00f3n, independencia de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8493593595129445, "is_candidate": false}, {"start": 2878.272, "end": 2888.541, "text": "Entonces, los momentos m\u00e1s desesperantes nos tienen que recordar tambi\u00e9n esas experiencias en las que logramos dar vuelta a situaciones muy, muy dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8226169825510503, "is_candidate": false}, {"start": 2888.541, "end": 2890.423, "text": "Y con respecto al s\u00e1bado, la verdad es que yo no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.856132183663946, "is_candidate": false}, {"start": 2891.416, "end": 2896.959, "text": " Cosa que me pregunto, me parece que una cosa razonable, yo pensaba tambi\u00e9n, yo voy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9454121430424219, "is_candidate": false}, {"start": 2896.959, "end": 2908.946, "text": "Lo que pasa, no me quiero poner en rockstar, pero yo voy a una movilizaci\u00f3n de protesta al gobierno y en cinco, o Patricia, en cinco minutos tengo 50 personas alrededor m\u00edo y eso no es una linda foto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9049690261187181, "is_candidate": false}, {"start": 2908.946, "end": 2916.19, "text": "Yo vengo publicando todos los d\u00edas la foto de Alberto en el medio de la gente y critic\u00e1ndolo, no me parece que ya sea una buena foto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8811593672467645, "is_candidate": false}, {"start": 2916.19, "end": 2920.012, "text": "As\u00ed que lo que estaba pensando, por ejemplo, ir en caravana, ir en auto,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9525063118912944, "is_candidate": false}, {"start": 2920.488, "end": 2944.409, "text": " salir a dar un bocinazo por los alrededores del obelisco y del congreso, yo y los dem\u00e1s, que cada uno vaya encontrando alguna manera, en el balc\u00f3n de la propia casa, en la plaza del barrio, la verdad es que no tengo una gu\u00eda de c\u00f3mo hacer, me parece en ese sentido que tampoco nos corresponde a nosotros dar las indicaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8641545815296385, "is_candidate": false}, {"start": 2944.409, "end": 2944.91, "text": "Nosotros nos hemos", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9052262140308418, "is_candidate": false}, {"start": 2948.195, "end": 2969.605, "text": " A ver, yo siempre he dicho que cambiemos, si es algo, en la representaci\u00f3n pol\u00edtica de una rebeli\u00f3n antipopulista que naci\u00f3 en la Argentina en el 2008 con la lucha del campo, sigui\u00f3 en el 2012 con las marchas contra la reelecci\u00f3n y la reforma constitucional y despu\u00e9s tuvo la marcha de Nisman y despu\u00e9s tuvo el primero de abril", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8810544879755934, "is_candidate": false}, {"start": 2970.075, "end": 2977.358, "text": " contra el club del helic\u00f3ptero y despu\u00e9s tuvo las movilizaciones de fin de campa\u00f1a y el d\u00eda de la despedida a Macri, que tambi\u00e9n fue masiva.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.894244995977458, "is_candidate": false}, {"start": 2977.358, "end": 2980.78, "text": "Nosotros representamos eso y tenemos tambi\u00e9n que respetar eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9711918040162978, "is_candidate": false}, {"start": 2980.78, "end": 2983.681, "text": "Eso tiene sus tiempos, no lo podemos forzar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8798190398107579, "is_candidate": false}, {"start": 2983.681, "end": 2985.962, "text": "A veces a nosotros nos dicen, \u00bfpor qu\u00e9 no convocan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9472015124056614, "is_candidate": false}, {"start": 2985.962, "end": 2987.803, "text": "\u00bfpor qu\u00e9 no salen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.887423483863553, "is_candidate": false}, {"start": 2987.803, "end": 2990.344, "text": "Nosotros tenemos que respetar tambi\u00e9n los tiempos de la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8662268320780394, "is_candidate": false}, {"start": 2990.344, "end": 2994.846, "text": "Y el s\u00e1bado, no s\u00e9, creo que tenemos que hacer un poco lo que se pueda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9117572633582739, "is_candidate": false}, {"start": 2994.846, "end": 2997.527, "text": "Yo voy a ver, no s\u00e9 qu\u00e9 opina vos, Patricia, de esto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0108486473275002, "is_candidate": false}, {"start": 2998.776, "end": 3009.48, "text": " S\u00ed, yo coincido con vos que lo que no podemos hacer es que en vez de discutirse el fondo, se discuta la forma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27248899341636235, "is_candidate": true}, {"start": 3009.48, "end": 3015.983, "text": "El fondo es que se quieren quedar con lo ajeno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31300214667539417, "is_candidate": true}, {"start": 3015.983, "end": 3023.346, "text": "Y si empiezan a discutir la forma, che, mir\u00e1, Iglesias viol\u00f3 la cuarentena, vamos a perder el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3378181090082437, "is_candidate": true}, {"start": 3024.017, "end": 3037.368, "text": " En todos los lugares donde hay, digamos, fase 4, fase 5, y s\u00ed, ah\u00ed salen con distanciamiento, respetando, buen auto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30159372333250434, "is_candidate": true}, {"start": 3037.368, "end": 3043.594, "text": "Reci\u00e9n estuve en un Zoom donde en Rosario de la Frontera, frontera entre Tucum\u00e1n y", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3102223066755724, "is_candidate": true}, {"start": 3044.334, "end": 3051.159, "text": " Y Salta estaban organizando una caravana, y un banderazo, y en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2889362166815075, "is_candidate": true}, {"start": 3051.159, "end": 3062.727, "text": "Pero yo creo que nosotros tenemos que tener la responsabilidad de no dejar que la forma tape el fondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3111299514315311, "is_candidate": true}, {"start": 3062.727, "end": 3065.049, "text": "Entonces, \u00bfyo qu\u00e9 voy a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42432670358761204, "is_candidate": true}, {"start": 3065.049, "end": 3066.71, "text": "Voy a poner una bandera en mi balc\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6045162189134548, "is_candidate": false}, {"start": 3067.29, "end": 3078.837, "text": " y voy a estar en el momento del banderazo, voy a estar con mi bandera en el balc\u00f3n transmitiendo ah\u00ed, desde, no s\u00e9, desde Instagram, desde donde sea, lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2931865920432948, "is_candidate": true}, {"start": 3078.837, "end": 3081.879, "text": "Eso es lo que voy a hacer yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3952740954268673, "is_candidate": true}, {"start": 3081.879, "end": 3091.905, "text": "Pero yo siento que tiene m\u00e1s l\u00f3gica lo que vos dec\u00eds, una caravana, un auto, igual ya est\u00e1n alertados y va a ser dif\u00edcil pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30434153470633485, "is_candidate": true}, {"start": 3092.624, "end": 3104.948, "text": " Pero creo que, digamos, no podemos violar totalmente la cuarentena porque nos van a... van a hacer eso, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2782433042931277, "is_candidate": true}, {"start": 3104.948, "end": 3114.852, "text": "Van a empezar con ese tema en vez de ir al fondo, que es que se quieren robar la propiedad privada y ya van dos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3172892047230824, "is_candidate": true}, {"start": 3114.852, "end": 3116.932, "text": "Porque ahora es Vicent\u00edn, pero tambi\u00e9n es la TAM.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38669060613403716, "is_candidate": true}, {"start": 3116.932, "end": 3117.733, "text": "1.700 fondos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8550368622405807, "is_candidate": false}, {"start": 3123.743, "end": 3126.884, "text": " Te silenciaron, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9828669293341832, "is_candidate": false}, {"start": 3126.884, "end": 3134.885, "text": "Te silenci\u00f3 alguien, toc\u00f3 a alguien, no s\u00e9 qu\u00e9 cosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8767825847096534, "is_candidate": false}, {"start": 3134.885, "end": 3137.265, "text": "Bueno, \u00bfhasta d\u00f3nde se escuch\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4309127439339606, "is_candidate": true}, {"start": 3137.265, "end": 3138.586, "text": "La TAM.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9631907393881974, "is_candidate": false}, {"start": 3138.586, "end": 3144.187, "text": "Bueno, digo, ya vamos por la segunda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4039766194014709, "is_candidate": true}, {"start": 3144.187, "end": 3148.527, "text": "Yo no fui, dice Juana Gonz\u00e1lez, no me silenci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3480403637577434, "is_candidate": true}, {"start": 3148.527, "end": 3150.528, "text": "Bueno, as\u00ed que eso es lo que quer\u00eda decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4951844618607185, "is_candidate": true}, {"start": 3150.528, "end": 3152.048, "text": "Gracias a los dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9552994380783073, "is_candidate": false}, {"start": 3152.048, "end": 3152.428, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.643656459978045, "is_candidate": false}, {"start": 3154.557, "end": 3157.338, "text": " El pr\u00f3ximo turno es para Marcos Rauch, que reci\u00e9n estaba por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9578294716911604, "is_candidate": false}, {"start": 3157.338, "end": 3161.559, "text": "Marcos, si pod\u00e9s alentar tu micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9344624410546795, "is_candidate": false}, {"start": 3161.559, "end": 3161.899, "text": "Ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.080890620090772, "is_candidate": false}, {"start": 3161.899, "end": 3162.339, "text": "\u00bfMe escuchan?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0022694845615236, "is_candidate": false}, {"start": 3162.339, "end": 3164.94, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8337808896738557, "is_candidate": false}, {"start": 3164.94, "end": 3166.18, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0033931714514366, "is_candidate": false}, {"start": 3166.18, "end": 3167.38, "text": "Gracias, Diego.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7873660589835865, "is_candidate": false}, {"start": 3167.38, "end": 3168.861, "text": "Buenas tardes, buenas noches, ya.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9140700620609888, "is_candidate": false}, {"start": 3168.861, "end": 3170.181, "text": "Patricia, buenas noches, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0027223267446244, "is_candidate": false}, {"start": 3170.181, "end": 3171.522, "text": "Un gusto hablar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9273567669106216, "is_candidate": false}, {"start": 3174.535, "end": 3179.817, "text": " Ten\u00eda otra pregunta, pero con todo este tema me surgi\u00f3 otra, me parece un poco m\u00e1s interesante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0102980009942493, "is_candidate": false}, {"start": 3179.817, "end": 3195.263, "text": "Hace no mucho tiempo, cosa de semanas, pensando en esta idea que dijiste, Patricia, de mantener la identidad, ese n\u00facleo de ideas de Cambiemos, que evitan que sea Sigamos, pero tambi\u00e9n ampliando la base.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.908282066748737, "is_candidate": false}, {"start": 3196.357, "end": 3207.265, "text": " Hace algunas semanas Ricardo L\u00f3pez Marfia estuvo con Jos\u00e9 del R\u00edo en una entrevista a La Naci\u00f3n y habl\u00f3 de conformar un frente liberal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9229941269480673, "is_candidate": false}, {"start": 3207.265, "end": 3220.815, "text": "La palabra alternativa es... En fin, creo que para las legislativas iba a presentar una lista de liberales, o creo que ser\u00e1 la idea, con miras a conformar en sus palabras un gran frente republicano de cara a 2023.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.927267269380979, "is_candidate": false}, {"start": 3223.267, "end": 3227.87, "text": " Quer\u00eda saber cu\u00e1l era la opini\u00f3n de los dos, de Patricia y de Fernando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9834062754607725, "is_candidate": false}, {"start": 3227.87, "end": 3243.401, "text": "Sobre todo de Fernando, que ha sabido identificar tambi\u00e9n muy bien a lo que \u00e9l llama el liberalotismo y las diferencias que hay entre el liberalotismo y el liberalismo de L\u00f3pez Marfio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8980201538245528, "is_candidate": false}, {"start": 3243.401, "end": 3244.762, "text": "Arranc\u00e1, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7910196566417014, "is_candidate": false}, {"start": 3244.762, "end": 3245.362, "text": "S\u00ed, ya estoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8917201200310909, "is_candidate": false}, {"start": 3245.362, "end": 3249.705, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa el liberalotismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5410842430625711, "is_candidate": false}, {"start": 3250.376, "end": 3263.284, "text": " El liberalotismo es esta variante argenta del liberalismo donde parece que el liberalismo se reduce a la libertad de mercado y que las libertades pol\u00edticas no son importantes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8850824044005128, "is_candidate": false}, {"start": 3263.284, "end": 3276.693, "text": "Si vos pens\u00e1s, no s\u00e9, que la diferencia entre el kirchnerismo y Cambiemos es una cuesti\u00f3n de modales, no ten\u00e9s muy bien calibrado la importancia que tienen las libertades individuales, el respeto de la rep\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8566608988026508, "is_candidate": false}, {"start": 3279.162, "end": 3281.023, "text": " Es una cuesti\u00f3n de sustancia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9066068590274305, "is_candidate": false}, {"start": 3281.023, "end": 3289.328, "text": "Y despu\u00e9s, unida a las libertades, viene la libertad de empresa y la libertad de comercio y la libertad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8862944116612986, "is_candidate": false}, {"start": 3289.328, "end": 3297.734, "text": "Pero esta reducci\u00f3n del liberalismo a su vertiente econ\u00f3mica y a una planilla de Excel y a cu\u00e1nto es del Estado y cu\u00e1nto es del mercado, es una gibanizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9276034695127875, "is_candidate": false}, {"start": 3299.394, "end": 3302.295, "text": " y sobre todo es un desprecio hacia la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8378942582706135, "is_candidate": false}, {"start": 3302.295, "end": 3317.739, "text": "Yo lo dije siempre, vi algunos tweets que me dec\u00edan por el tema este de Esper, no s\u00e9 si se reuni\u00f3 ahora con Mauricio, pero la verdad, yo siempre dije que Esper deber\u00eda haber sido un excelente candidato a diputado, que no se entiende esta locura de ir como candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8617485700625892, "is_candidate": false}, {"start": 3317.739, "end": 3322.701, "text": "Y yo creo que cambiemos, necesitar\u00eda incorporar un ala liberal", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9239989138137621, "is_candidate": false}, {"start": 3324.392, "end": 3327.693, "text": " rescato la actitud, por ejemplo, de Lo P\u00e9rfido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9014663098718805, "is_candidate": false}, {"start": 3327.693, "end": 3338.236, "text": "Lo P\u00e9rfido lleg\u00f3 hasta ah\u00ed y despu\u00e9s dijo, bueno, pero yo ac\u00e1 estoy dividiendo, este momento es un momento de apoyar, y se baj\u00f3 de la candidatura, inclusive Mauricio lo recibi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9264087180709891, "is_candidate": false}, {"start": 3338.236, "end": 3343.498, "text": "Yo soy favorable a que haya incorporaci\u00f3n de gente que venga del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8664164666382463, "is_candidate": false}, {"start": 3343.498, "end": 3347.219, "text": "Yo me considero un liberal, un liberal de izquierda, podr\u00e1n decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9027111249812027, "is_candidate": false}, {"start": 3347.799, "end": 3377.169, "text": " otro me ver\u00e1, si me ven de un lado soy un liberal de izquierda, si me ven del otro lado soy un socialdem\u00f3crata, no s\u00e9, por ah\u00ed ando, qu\u00e9 s\u00e9 yo, no me parece que esas etiquetas ya definan tanto, pero me parece que cualquier sector que tenga ideas a favor de la rep\u00fablica tiene que ser incorporado, que tengan una trayectoria de honestidad, obviamente, de lucha contra la corrupci\u00f3n, es un valor irrenunciable, pero me parece que tenemos que tener un ala liberal y bienvenido, yo con Ricardo L\u00f3pez Murphy tengo una relaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9193800392870137, "is_candidate": false}, {"start": 3377.801, "end": 3389.443, "text": " Muy vieja, yo p\u00fablico en el 2003, cuando nosotros perdimos una gran oportunidad, porque en el 2003 era un momento de gran debilidad y desuni\u00f3n del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9495206473856679, "is_candidate": false}, {"start": 3389.443, "end": 3398.505, "text": "Nosotros pusimos dos candidaturas, Carri\u00f3 y L\u00f3pez Murci, que si hubieran podido ir juntos quiz\u00e1s la historia hubiera sido muy distinta, la historia de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9181549005341606, "is_candidate": false}, {"start": 3398.505, "end": 3405.986, "text": "No se pudo, no solamente por ello, sino porque las estructuras partidarias sobre las que estaban parados no lo hubieran hecho posible.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9397187385562875, "is_candidate": false}, {"start": 3407.652, "end": 3422.524, "text": " Pero creo que s\u00ed, creo que el liberalismo forma parte, es una fuerza pol\u00edtica decisiva en la modernidad, e incorporarla al republicanismo yo estoy completamente a favor y tengo muchas diferencias con Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9317255595581083, "is_candidate": false}, {"start": 3424.916, "end": 3426.797, "text": " Ricardo siempre dice las cosas que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9140071221279289, "is_candidate": false}, {"start": 3426.797, "end": 3439.944, "text": "La verdad que cuando estuve de ministro dur\u00f3 dos semanas, porque a veces las limitaciones pol\u00edticas son importantes, pero es una persona de gran valor y ojal\u00e1 se puedan incorporar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9464923873813259, "is_candidate": false}, {"start": 3439.944, "end": 3445.487, "text": "No solo no me parece mal, sino que siempre he dicho esto internamente dentro del PRO.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9340617904543107, "is_candidate": false}, {"start": 3445.487, "end": 3454.592, "text": "Yo siento que lo mejor", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35298637141648415, "is_candidate": true}, {"start": 3456.682, "end": 3459.623, "text": " es unirse antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4407691027997015, "is_candidate": true}, {"start": 3459.623, "end": 3477.67, "text": "Porque la verdad es que, como dijo antes uno de los que est\u00e1 ac\u00e1, que no lo veo ahora, dijo, lo que tenemos enfrente son una mafia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23367173623233883, "is_candidate": true}, {"start": 3477.67, "end": 3483.972, "text": "Entonces, nosotros vamos a empezar a pensar, yo lo he charlado varias veces con Ricardo L\u00f3pez-Murphy,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3103242435436041, "is_candidate": true}, {"start": 3484.686, "end": 3501.159, "text": " No, queremos contar por otros, pero esto no es un problema de contar por otros, esto es un problema de salvar la rep\u00fablica, de pelear por que no nos cambien el pa\u00eds, de que el contrato social que tengamos sea la constituci\u00f3n y no otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24900119915083907, "is_candidate": true}, {"start": 3501.159, "end": 3506.804, "text": "Entonces, esto de decir, contamos por otros en el 2021 y en el 2023 vamos juntos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26287219770890646, "is_candidate": true}, {"start": 3510.061, "end": 3514.244, "text": " Yo siento que deber\u00edamos ir juntos ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3197153113232122, "is_candidate": true}, {"start": 3514.244, "end": 3523.352, "text": "Yo voy a tener una reuni\u00f3n pasado ma\u00f1ana con ellos y se los voy a decir de todas maneras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.260187656741116, "is_candidate": true}, {"start": 3523.352, "end": 3525.974, "text": "Hay que hacerlo ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3881997938875529, "is_candidate": true}, {"start": 3525.974, "end": 3533.38, "text": "Yo no siento que nadie va a repeler a ninguno de ellos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2787293878477123, "is_candidate": true}, {"start": 3533.38, "end": 3536.923, "text": "Quiz\u00e1s el m\u00e1s agresivo de todos es Spert, pero bueno, se le puede hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28348813912912696, "is_candidate": true}, {"start": 3537.716, "end": 3544.041, "text": " Pero la verdad es que para m\u00ed es ahora, no es despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24227190247837227, "is_candidate": true}, {"start": 3544.041, "end": 3546.563, "text": "As\u00ed que esa es mi propuesta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2627910077997133, "is_candidate": true}, {"start": 3546.563, "end": 3549.085, "text": "2021 juntos... No s\u00e9 si fui claro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8644971568361122, "is_candidate": false}, {"start": 3549.085, "end": 3559.793, "text": "Yo coincido, me parece que ser\u00eda bueno incorporarlos y me parece que eso es... Bueno, con respecto a la unidad, yo cuento otra an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8802028623698627, "is_candidate": false}, {"start": 3559.793, "end": 3565.998, "text": "Hace un a\u00f1o m\u00e1s o menos y unos d\u00edas m\u00e1s, est\u00e1bamos festejando mi cumplea\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8872050369693922, "is_candidate": false}, {"start": 3566.69, "end": 3570.571, "text": " y fue el mismo d\u00eda en que ellos anunciaron la candidatura de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8429069800886397, "is_candidate": false}, {"start": 3570.571, "end": 3582.894, "text": "Y estaba Patricia y hab\u00eda unos cuantos m\u00e1s, y terminamos todos escuch\u00e1ndola a ella, porque a todos nos pareci\u00f3 de entrada nom\u00e1s, as\u00ed, sin analizar mucho, una payasada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8810611911392535, "is_candidate": false}, {"start": 3582.894, "end": 3596.377, "text": "Y la \u00fanica que estaba preocupada y dijo, esto es muy peligroso, si ellos se unen, esto es un paso hacia la unidad de ellos, y si se unen se nos va a poner dif\u00edcil, fue Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9300318041269326, "is_candidate": false}, {"start": 3596.932, "end": 3603.335, "text": " Y efectivamente el valor de la unidad y la unidad cuanto antes me parece que es decisiva, concuerdo con lo que dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9242651169661207, "is_candidate": false}, {"start": 3603.335, "end": 3605.256, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6734478861051971, "is_candidate": false}, {"start": 3605.256, "end": 3612.24, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8822045065567805, "is_candidate": false}, {"start": 3612.24, "end": 3616.523, "text": "Vamos a buscar algunas preguntas m\u00e1s, no s\u00e9 c\u00f3mo venimos de tiempo con Fernando y con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8406127194868851, "is_candidate": false}, {"start": 3616.523, "end": 3624.247, "text": "Enrique Tolomei estaba ah\u00ed conectado hace un rato y pidi\u00f3 la palabra, si puede evitar su micr\u00f3fono, Enrique.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.910698370119491, "is_candidate": false}, {"start": 3624.247, "end": 3626.068, "text": "Ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9976070540811246, "is_candidate": false}, {"start": 3626.068, "end": 3626.448, "text": "\u00bfMe escuchan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0975114259803371, "is_candidate": false}, {"start": 3627.745, "end": 3627.925, "text": " Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9514765437536032, "is_candidate": false}, {"start": 3627.925, "end": 3629.785, "text": "Hola, Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8263371430032396, "is_candidate": false}, {"start": 3629.785, "end": 3632.986, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Enrique?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.613684861120408, "is_candidate": false}, {"start": 3632.986, "end": 3633.326, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.632972822022485, "is_candidate": false}, {"start": 3633.326, "end": 3634.827, "text": "\u00bfTanto tiempo bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9315806480692722, "is_candidate": false}, {"start": 3634.827, "end": 3635.967, "text": "Todo bien, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6622688804823995, "is_candidate": false}, {"start": 3635.967, "end": 3637.227, "text": "Me alegro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9276930153052546, "is_candidate": false}, {"start": 3637.227, "end": 3650.951, "text": "Patricia, cortito, con respecto a lo \u00faltimo que dijiste de unirse, creo que esto lo hemos hablado en aquellos a\u00f1os iniciales y ya van a ser como 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8413686900039168, "is_candidate": false}, {"start": 3650.951, "end": 3657.052, "text": "No se puede seguir en la nube abstracta de, bueno, vamos por un lado, vamos por otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9240862964440708, "is_candidate": false}, {"start": 3657.754, "end": 3666.139, "text": " Estamos con un enemigo muy complicado enfrente, que est\u00e1 fortalecido por su triunfo, y creo que hay que ir con todo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8958241316360084, "is_candidate": false}, {"start": 3666.139, "end": 3673.563, "text": "As\u00ed que espero que pueda ser el eslab\u00f3n y el nexo que una a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9578633821898539, "is_candidate": false}, {"start": 3673.563, "end": 3683.629, "text": "Y lo otro que te quer\u00eda decir, vos hablaste de cierto pudor a la hora de tomar medidas, o no tomarlas, o la falta de profundidad, y eso es clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8587614208429594, "is_candidate": false}, {"start": 3683.629, "end": 3686.651, "text": "Eso es clar\u00edsimo, y creo que lleg\u00f3 el momento de hablar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9119433528773848, "is_candidate": false}, {"start": 3687.821, "end": 3694.323, "text": " m\u00e1s fuerte, m\u00e1s claro, porque hay mucha gente que quiere escuchar eso y quiere sentir eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8946363355836782, "is_candidate": false}, {"start": 3694.323, "end": 3700.485, "text": "Y no solamente para la plataforma de gobierno, planes de gobierno o lo que fuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8858926648002227, "is_candidate": false}, {"start": 3700.485, "end": 3702.185, "text": "Ahora es el momento de hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.909903787539974, "is_candidate": false}, {"start": 3702.185, "end": 3712.888, "text": "Faltan dirigentes y referentes de Cambiemos que salgan a contrarrestar lo que ha sido el arma cultural del kinerismo, que es el relato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8769617985325561, "is_candidate": false}, {"start": 3713.978, "end": 3726.623, "text": " cuando se habla de Aerol\u00edneas Argentinas, cuando se habla del YPF, cuando se habla del endeudamiento, cuando habla Kicillof, que realmente sus fracasos le han costado much\u00edsimo al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8651989170240828, "is_candidate": false}, {"start": 3726.623, "end": 3740.588, "text": "Entonces, m\u00e1s que una pregunta, es un deseo de manifestar que hay mucha gente atr\u00e1s tuyo y atr\u00e1s de ustedes, que estamos para apoyar, que estamos para trabajar, que esperamos que podamos participar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8551537051639124, "is_candidate": false}, {"start": 3741.37, "end": 3746.574, "text": " pero es muy claro que tiene que haber un mensaje muy fuerte y tiene que empezar ya.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8491264640924714, "is_candidate": false}, {"start": 3746.574, "end": 3749.617, "text": "No podemos dejar que sigan imponiendo el relato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8766309412661077, "is_candidate": false}, {"start": 3749.617, "end": 3758.684, "text": "As\u00ed que, bueno, como siempre, fuerza y gracias por tanto tiempo, como Fernando, que creo que son dos de los que hablan bien claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8106171380443153, "is_candidate": false}, {"start": 3758.684, "end": 3760.586, "text": "As\u00ed que, bueno, suerte y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0023684893981084, "is_candidate": false}, {"start": 3760.586, "end": 3761.286, "text": "Gracias, Enrique.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6954494220888359, "is_candidate": false}, {"start": 3761.286, "end": 3769.773, "text": "Bueno, el primer punto decirle que, a ver, el esfuerzo de unidad que se hizo para que cambiemos y acambiemos fue enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2469562211455315, "is_candidate": true}, {"start": 3771.63, "end": 3784.553, "text": " A ver, reunir al radicalismo, en ese momento al PRO, a muchos partidos provinciales y a la coalici\u00f3n c\u00edvica fue un esfuerzo enorme.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22028330619188285, "is_candidate": true}, {"start": 3784.553, "end": 3798.976, "text": "Ahora lo que hay son, digamos, algunas personas que est\u00e1n queriendo aprovechar la situaci\u00f3n pol\u00edtica, como bien dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23745795919757107, "is_candidate": true}, {"start": 3800.038, "end": 3807.847, "text": " Fernando, digamos, haciendo una cr\u00edtica m\u00e1s fuerte sobre nuestro gobierno para tratar de ganar un espacio pol\u00edtico, pero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28075851392241624, "is_candidate": true}, {"start": 3809.479, "end": 3830.689, "text": " Nosotros somos una fuerza que tenemos 124 diputados, el poder de Beto en el Senado, tenemos tres provincias y la ciudad de Buenos Aires, tenemos casi 500 intendentes en todo el pa\u00eds, tenemos mil y pico de concejales, tenemos legisladores provinciales en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26089402625099034, "is_candidate": true}, {"start": 3830.689, "end": 3838.233, "text": "Somos una fuerza muy potente, no es comparable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3155083251372883, "is_candidate": true}, {"start": 3839.334, "end": 3852.578, "text": " digamos, me parece que hoy tanto Ricardo como Esper como Agust\u00edn Echevarne son, digamos, personas que tienen decisi\u00f3n de participar en pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25257395328832655, "is_candidate": true}, {"start": 3852.578, "end": 3864.842, "text": "Bueno, bienvenidos, pero el esfuerzo de unidad que se hizo para tener hoy Cambiemos y el esfuerzo de unidad que significa tener Cambiemos unido, hay que reconocerlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2927969153423664, "is_candidate": true}, {"start": 3864.842, "end": 3866.523, "text": "Porque es una fuerza muy potente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3740443852421651, "is_candidate": true}, {"start": 3867.291, "end": 3880.636, "text": " Y lo segundo s\u00ed, nosotros vamos a profundizar en la identidad, creemos que ese es un punto importante y as\u00ed lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31083611496881713, "is_candidate": true}, {"start": 3880.636, "end": 3882.437, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9679726259762275, "is_candidate": false}, {"start": 3882.437, "end": 3888.559, "text": "Estaba ah\u00ed conectada Viviana Duarte, que era la pr\u00f3xima persona que hab\u00eda pedido la palabra.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8486747974578067, "is_candidate": false}, {"start": 3888.559, "end": 3890.26, "text": "Si me hubiera podido abrir el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9107384094697172, "is_candidate": false}, {"start": 3890.26, "end": 3893.741, "text": "No abusemos de Patricia, que viene, creo que es el tercer Zoom Al\u00ed lo que hace.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8874795321904787, "is_candidate": false}, {"start": 3894.218, "end": 3897.9, "text": " Yo te dir\u00eda esta y vayamos cerrando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8557571123885797, "is_candidate": false}, {"start": 3897.9, "end": 3899.881, "text": "Listo, perfecto, vamos cerrando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9170887104846442, "is_candidate": false}, {"start": 3899.881, "end": 3914.61, "text": "Ya superamos ampliamente la hora, as\u00ed que si viv\u00edan hasta ah\u00ed... Y si no, seguimos con Juan Finazzi y as\u00ed vamos cerrando la \u00faltima intervenci\u00f3n de esta charla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9008359322088176, "is_candidate": false}, {"start": 3914.61, "end": 3915.19, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0421074344912225, "is_candidate": false}, {"start": 3915.19, "end": 3917.192, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9315038822701627, "is_candidate": false}, {"start": 3917.192, "end": 3917.512, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9795042591661346, "is_candidate": false}, {"start": 3917.512, "end": 3918.132, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9958698557076134, "is_candidate": false}, {"start": 3918.132, "end": 3920.293, "text": "Much\u00edsimas gracias a los dos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1576917145000922, "is_candidate": false}, {"start": 3920.293, "end": 3922.435, "text": "Yo quer\u00eda preguntar algo de lo cual ya vienen hablando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.897793602868539, "is_candidate": false}, {"start": 3923.562, "end": 3933.784, "text": " En el cuento anterior, Fernando dijo que, bueno, uno de los que cambiemos perdi\u00f3 de alguna manera la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9003356056355645, "is_candidate": false}, {"start": 3933.784, "end": 3945.566, "text": "Vos ya mencionaste algo sobre la identidad y dem\u00e1s, pero yo quer\u00eda saber, bueno, primero si compart\u00eds esta visi\u00f3n, y cu\u00e1l es, de alguna manera, si hay alg\u00fan plan, \u00bfno?, para esto, para la batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0035778386707297, "is_candidate": false}, {"start": 3945.566, "end": 3951.687, "text": "Porque m\u00e1s all\u00e1 de las reformas, pienso yo, que se hagan, si no est\u00e1 atada con la batalla cultural, a veces parece que se pierden.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9606970085798409, "is_candidate": false}, {"start": 3955.024, "end": 3961.908, "text": " S\u00ed, bueno, nosotros tenemos un plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38382523840535554, "is_candidate": true}, {"start": 3961.908, "end": 3971.654, "text": "De alguna manera, en el gobierno dimos algunas batallas culturales fuertes y que fueron, te dir\u00eda, contraculturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30214537687824394, "is_candidate": true}, {"start": 3971.654, "end": 3983.921, "text": "No s\u00e9, para dar un ejemplo, el caso Maldonado fue una batalla cultural clara de romper el intento de construcci\u00f3n de una mentira que la quer\u00edan convertir en una verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2927767368130585, "is_candidate": true}, {"start": 3986.447, "end": 3990.112, "text": " Y otras no, otras no se dieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3713130533055471, "is_candidate": true}, {"start": 3990.112, "end": 4002.408, "text": "Pero yo creo que el trabajo en las universidades, el trabajo con intelectuales, el trabajo de, estamos abriendo una organizaci\u00f3n de trabajadores pro,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24114206881928668, "is_candidate": true}, {"start": 4003.656, "end": 4031.397, "text": " de meternos en el mundo laboral desde una mirada totalmente distinta a lo que son las corporaciones sindicales argentinas, de meternos en cada uno de los mundos existentes, y no decir hay espacios que se los regalamos a los capos que son mayor\u00eda, no, no hay ninguno en el que nosotros vamos a considerar que son mayor\u00eda, y para entrar a muchos sectores ten\u00e9s que ir con", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24672914131037804, "is_candidate": true}, {"start": 4032.137, "end": 4039.02, "text": " con argumentos s\u00f3lidos y hacer un poquito de, digamos, utilizar un poquito a la con, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27630794921173274, "is_candidate": true}, {"start": 4039.02, "end": 4041.601, "text": "Decir, bueno, vos finalmente, \u00bfqu\u00e9 me habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3809432745683654, "is_candidate": true}, {"start": 4041.601, "end": 4055.547, "text": "Vos sos populista, autoritario, hay que atacar y contraatacar, porque es la manera tambi\u00e9n de darle, de dar esas batallas en lugares donde los tipos te dicen, pero vos, \u00bfc\u00f3mo puede ser que hayas votado a Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31862105534064655, "is_candidate": true}, {"start": 4055.547, "end": 4060.169, "text": "Pero vos sos un neoliberal y vos le ten\u00e9s que decir, \u00bfvos a qu\u00e9 mundo represent\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33617609696730777, "is_candidate": true}, {"start": 4061.552, "end": 4073.599, "text": " al mundo del fracaso, al mundo de los que se llenaron de oro y de los que destruyeron las empresas y destruyeron el pa\u00eds, y los que llegaron de pobres y, bueno, punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30050226204087704, "is_candidate": true}, {"start": 4073.599, "end": 4089.207, "text": "Hay que dar, as\u00ed, a lo aluvional hay que ir a dar esa batalla en lugares donde... Y las experiencias que estamos teniendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2924689718077308, "is_candidate": true}, {"start": 4090.682, "end": 4103.006, "text": " que ahora estamos en una situaci\u00f3n dif\u00edcil, pero hay lugares que se est\u00e1n abriendo y donde las experiencias que estamos teniendo, y que cuando se animan los nuestros, hay mucha gente que sale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2858728944678848, "is_candidate": true}, {"start": 4103.006, "end": 4105.167, "text": "Mucha gente que sale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5455700472103455, "is_candidate": false}, {"start": 4105.167, "end": 4108.368, "text": "Y empiezan como a reconocerse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3820292727738349, "is_candidate": true}, {"start": 4108.368, "end": 4117.411, "text": "Y eso es muy importante, porque eso genera una fuerte, digamos, mucha gente que se anima a darla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3782136563737817, "is_candidate": true}, {"start": 4117.411, "end": 4118.212, "text": "A dar esa pelea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5989190309031264, "is_candidate": false}, {"start": 4119.063, "end": 4126.931, "text": " Yo me acuerdo que yo estaba un d\u00eda en... no me acuerdo si fue entre la primera o la segunda vuelta, me parece, no me acuerdo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30709713851702247, "is_candidate": true}, {"start": 4126.931, "end": 4139.023, "text": "Yo estaba en un bar en Colonia y yo ve\u00eda, \u00bfno?, que estaba con mi marido y ve\u00eda que hab\u00eda en una mesa cuatro que dije, estos en cualquier momento vienen a joder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3370679555170816, "is_candidate": true}, {"start": 4139.023, "end": 4140.664, "text": "Y hasta que vinieron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5916643958517753, "is_candidate": false}, {"start": 4140.664, "end": 4142.826, "text": "Entonces, cuando se van acercando,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36078100564685, "is_candidate": true}, {"start": 4145.032, "end": 4151.575, "text": " no s\u00e9 qu\u00e9, me gritan algo desde all\u00e1, desde la mesa, y yo le digo, andate a la puta que te pari\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33179338312882534, "is_candidate": true}, {"start": 4151.575, "end": 4153.816, "text": "Que se escuch\u00f3 despu\u00e9s en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.526576082385048, "is_candidate": false}, {"start": 4153.816, "end": 4159.138, "text": "Yo pens\u00e9 que no se hab\u00eda escuchado porque lo hab\u00eda dicho medio bajo pero arriba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34069727819447004, "is_candidate": true}, {"start": 4159.138, "end": 4167.342, "text": "Y a los dos minutos se levantaron de un mont\u00f3n de mesas a defenderme, a atacarlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38625280419272356, "is_candidate": true}, {"start": 4168.953, "end": 4171.294, "text": " \u00bfQui\u00e9nes son ustedes para tocar la Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5708185964635702, "is_candidate": false}, {"start": 4171.294, "end": 4173.716, "text": "Yo era Ministra de Seguridad en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46965801538953167, "is_candidate": true}, {"start": 4173.716, "end": 4175.938, "text": "\u00bfQui\u00e9nes son ustedes para tocar la Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6485363432880578, "is_candidate": false}, {"start": 4175.938, "end": 4178.46, "text": "Bueno, los tipos tuvieron que salir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4473828655832962, "is_candidate": true}, {"start": 4178.46, "end": 4187.767, "text": "Al final lleg\u00f3 la polic\u00eda, se los llevaron en cana, fue un despelote b\u00e1rbaro y yo me fui caminando y la gente segu\u00eda discuti\u00e9ndoles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3961837381104256, "is_candidate": true}, {"start": 4187.767, "end": 4190.109, "text": "Es decir, que cuando vos realmente, viste,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4911688507080435, "is_candidate": true}, {"start": 4191.568, "end": 4201.135, "text": " Noten esas chicas, yo en ese momento le largu\u00e9 una mala palabra, pero digo, noten esas chicas, y si en vez de eso les hubiera dicho, \u00bfy ustedes qu\u00e9 defienden?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3439569773102439, "is_candidate": true}, {"start": 4201.135, "end": 4210.482, "text": "Bueno, despu\u00e9s se los dije un poco, pero ya se hab\u00eda armado tal despelote, que hay much\u00edsima gente que va a salir a defender lo que nosotros somos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40284062166970036, "is_candidate": true}, {"start": 4212.468, "end": 4225.095, "text": " Porque no solo sacamos el 41% de los votos, sino que adem\u00e1s hemos generado como una... Por eso de hecho hablo de la fuerza social que tenemos que construir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31046331316928344, "is_candidate": true}, {"start": 4225.095, "end": 4234.019, "text": "Hemos generado una... Algo m\u00e1s fuerte que decir te voto o no te voto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3634751910567211, "is_candidate": true}, {"start": 4234.019, "end": 4237.321, "text": "Esto de decir, bueno, los independientes deciden el \u00faltimo d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4131314158357102, "is_candidate": true}, {"start": 4237.321, "end": 4238.822, "text": "Hay muchos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5768781495224352, "is_candidate": false}, {"start": 4239.822, "end": 4244.283, "text": " seguidores de Juntos por el Cambio, muchos seguidores del PRO, hay muchos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39937320724287206, "is_candidate": true}, {"start": 4244.283, "end": 4255.765, "text": "Entonces, este momento de identificaci\u00f3n hay que aprovecharlo para dar esa batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26156677883294766, "is_candidate": true}, {"start": 4255.765, "end": 4258.085, "text": "Bueno, bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9674831473083815, "is_candidate": false}, {"start": 4258.085, "end": 4265.006, "text": "Y si Fernando me permite, y Patricia tambi\u00e9n, tenemos a la periodista de La Naci\u00f3n, Brenda Struminger, en la sala y nos pidi\u00f3, por favor, si le pod\u00eda hacer una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8504356975046785, "is_candidate": false}, {"start": 4265.006, "end": 4268.427, "text": "No s\u00e9 si viene desde Patricia o Fernando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8358866286884796, "is_candidate": false}, {"start": 4270.36, "end": 4276.365, "text": " Brenda, si pod\u00e9s habilitar tu micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7671339256448724, "is_candidate": false}, {"start": 4276.365, "end": 4277.467, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9960731501972893, "is_candidate": false}, {"start": 4277.467, "end": 4278.307, "text": "\u00bfMe escuchan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8120378449006267, "is_candidate": false}, {"start": 4278.307, "end": 4281.19, "text": "S\u00ed, te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4689086438905379, "is_candidate": true}, {"start": 4281.19, "end": 4283.512, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.943337719316327, "is_candidate": false}, {"start": 4283.512, "end": 4286.635, "text": "Todo bien ac\u00e1 en cuarentenada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7336665407847941, "is_candidate": false}, {"start": 4286.635, "end": 4292.341, "text": "Le quer\u00eda preguntar a Patricia qu\u00e9 opina sobre la moratoria que anunci\u00f3 el gobierno hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8139782038178899, "is_candidate": false}, {"start": 4295.793, "end": 4307.542, "text": " Estuve desde las 2 de la tarde que no me levanto y la mir\u00e9 un poco por arriba, as\u00ed que no pude leerla demasiado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32693459379811485, "is_candidate": true}, {"start": 4307.542, "end": 4310.104, "text": "No s\u00e9 si vos la viste, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36113734593918234, "is_candidate": true}, {"start": 4310.104, "end": 4310.184, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8172489166987357, "is_candidate": false}, {"start": 4312.788, "end": 4314.269, "text": " Me acabo de enterar tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9046700589117338, "is_candidate": false}, {"start": 4314.269, "end": 4331.702, "text": "No, no, yo la mir\u00e9 por arriba mientras mir\u00e9 un poquito el... Ahora, a ver, si tienen que ver con deudas de la cuarentena, a ver, ac\u00e1 hay algo que el gobierno no hizo que para m\u00ed es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28249043287735165, "is_candidate": true}, {"start": 4331.702, "end": 4332.503, "text": "Son dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5816234319286858, "is_candidate": false}, {"start": 4332.503, "end": 4336.266, "text": "Una, que no bajaron impuestos en un momento como este.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35084776710179844, "is_candidate": true}, {"start": 4337.413, "end": 4346.156, "text": " hab\u00eda que bajar impuestos porque realmente la gente no est\u00e1 en condiciones de bajar, de pagar impuestos cuando tiene un negocio cerrado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2438252020215501, "is_candidate": true}, {"start": 4346.156, "end": 4357.421, "text": "El segundo, el segundo es que ellos no se bajaron los sueldos, digamos, y eso me parece una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27550438449475245, "is_candidate": true}, {"start": 4357.421, "end": 4363.343, "text": "Si la propuesta es bajar, hacer una moratoria", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2785253995763013, "is_candidate": true}, {"start": 4364.166, "end": 4377.73, "text": " por la cantidad de gente que no ha podido pagar deudas impositivas en este tiempo, bueno, me parece correcto porque hay much\u00edsima gente que no ha podido hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25807106898375054, "is_candidate": true}, {"start": 4377.73, "end": 4387.933, "text": "Que la moratoria, evidentemente, puede demostrar que est\u00e1n pensando, como est\u00e1n pensando en una cuarentena tan larga,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3114352353904686, "is_candidate": true}, {"start": 4388.82, "end": 4391.361, "text": " Pero bueno, lo estoy mirando ahora en este momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41528961569482203, "is_candidate": true}, {"start": 4391.361, "end": 4400.323, "text": "Me gustar\u00eda, si quer\u00e9s, me mand\u00e1s un WhatsApp y en un ratito te lo contesto con un poquito m\u00e1s de profundidad porque no lo mir\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2729021105715529, "is_candidate": true}, {"start": 4400.323, "end": 4402.544, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9673737451102232, "is_candidate": false}, {"start": 4402.544, "end": 4409.626, "text": "Yo ah\u00ed s\u00ed puedo agregar algo, no tan espec\u00edfico, pero justamente hoy a la tarde est\u00e1bamos terminando de trabajar y creo que ma\u00f1ana nos vamos a", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8935101464739804, "is_candidate": false}, {"start": 4410.4, "end": 4430.39, "text": " poner a consideraci\u00f3n del bloque un proyecto de ley pol\u00e9mico, de dif\u00edcil aplicaci\u00f3n, pero que me parece que sienta un principio b\u00e1sico, que es que, pasados los 90 d\u00edas de cuarentena, el mismo Estado que te impide trabajar, ya sea que vos seas un monotebutista, un trabajador o una empresa, no te puede cobrar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9468922680623311, "is_candidate": false}, {"start": 4430.39, "end": 4434.832, "text": "Porque si yo te digo, te qued\u00e1s en tu casa y no trabaj\u00e1s, no una semana,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9418113006158936, "is_candidate": false}, {"start": 4435.743, "end": 4438.094, "text": " hume 90 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8756883856264033, "is_candidate": false}, {"start": 4438.094, "end": 4439.56, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde puede salir el impuesto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9161757283414514, "is_candidate": false}, {"start": 4439.56, "end": 4440.645, "text": "Sale de tu capital de", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9796344352823383, "is_candidate": false}, {"start": 4444.9, "end": 4449.023, "text": " y de tu capital de trabajo, y en el caso de un trabajador, de sus ahorros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9542428917312803, "is_candidate": false}, {"start": 4449.023, "end": 4455.308, "text": "Se me parece que ah\u00ed hay que ponerle un l\u00edmite, que se puede charlar, pero poner claro ese principio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.945492306409624, "is_candidate": false}, {"start": 4455.308, "end": 4460.052, "text": "El Estado, que toma una medida de este tipo, tiene que prever el aspecto econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9051873332922877, "is_candidate": false}, {"start": 4460.052, "end": 4462.734, "text": "Y el aspecto econ\u00f3mico es que sus propios recursos tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.002521111843867, "is_candidate": false}, {"start": 4462.734, "end": 4465.316, "text": "No es que solamente tiene que pagar el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9817498919317111, "is_candidate": false}, {"start": 4465.316, "end": 4473.322, "text": "El Estado tiene que admitir que tiene que haber una reducci\u00f3n de sus propios recursos y adaptarse, por ejemplo, rebajando, como hemos propuesto nosotros,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9518666462141434, "is_candidate": false}, {"start": 4473.902, "end": 4479.028, "text": " los sueldos de los funcionarios de los tres poderes un 30% y tomar medidas de autoridad propia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9309971153534314, "is_candidate": false}, {"start": 4479.028, "end": 4491.801, "text": "No puede simplemente decirle ustedes no trabajan m\u00e1s y me siguen pagando los impuestos, porque eso es confiscatorio, es mon\u00e1rquico, es autoritario y vamos a plantearlo y vamos a por lo menos a promover la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9760718280942378, "is_candidate": false}, {"start": 4491.801, "end": 4492.202, "text": "Sabemos que", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0140934351563375, "is_candidate": false}, {"start": 4493.187, "end": 4506.112, "text": " No somos la mayor\u00eda, pero creo que la discusi\u00f3n es una discusi\u00f3n v\u00e1lida en este sentido, de que tendr\u00eda que haberse generado... O sea, la principal pol\u00edtica fiscal en este periodo deber\u00eda haber sido, y no fue, una reducci\u00f3n de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9648964252322422, "is_candidate": false}, {"start": 4506.112, "end": 4510.094, "text": "Porque no tiene sentido que el Estado te cobre impuestos para despu\u00e9s darte beneficios.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8960431000797761, "is_candidate": false}, {"start": 4510.094, "end": 4514.375, "text": "Porque despu\u00e9s los beneficios no llegan, son discrecionales, van para los amigos del poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9277242333482025, "is_candidate": false}, {"start": 4514.375, "end": 4517.196, "text": "Lo razonable era bajar los impuestos y no se hizo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8876834973010113, "is_candidate": false}, {"start": 4517.196, "end": 4521.158, "text": "As\u00ed que queremos poner esto sobre la mesa para discutir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.001272631780375, "is_candidate": false}, {"start": 4522.484, "end": 4549.307, "text": " Bueno, ah\u00ed por lo que estoy leyendo, me parece que ah\u00ed es una moratoria de deudas acumuladas en los \u00faltimos seis meses, marzo, abril y mayo, digamos, si es por la... y ser\u00edan todos los impuestos, bueno, y arrancar\u00edan a pagar en el mes de noviembre, me parece que est\u00e1 bien porque hay much\u00edsimas empresas que no han podido pagar ning\u00fan tipo de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.275228715058879, "is_candidate": true}, {"start": 4550.101, "end": 4563.289, "text": " Pero, bueno, me gustar\u00eda poder mirarlo con algunos de nuestros economistas a ver qu\u00e9 es lo que dicen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30709272204939286, "is_candidate": true}, {"start": 4563.289, "end": 4566.391, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias a todos por participar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.89491199518575, "is_candidate": false}, {"start": 4566.391, "end": 4568.352, "text": "Me parece que es hora y media de encuentro y reuni\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9434353377661873, "is_candidate": false}, {"start": 4568.352, "end": 4573.715, "text": "Y me gustar\u00eda en particular agradecerle, obviamente, a Patricia por este tiempo y por este espacio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.829842313336616, "is_candidate": false}, {"start": 4573.715, "end": 4574.676, "text": "No s\u00e9 si quer\u00e9s hablar, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9803563885406454, "is_candidate": false}, {"start": 4576.24, "end": 4588.934, "text": " S\u00ed, no, nada m\u00e1s que agradecerles la disponibilidad siempre de Patricia y es muy impresionante ver los mensajes que van circulando ah\u00ed en el costado de la pantalla con tantos agradecimientos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9063730177678526, "is_candidate": false}, {"start": 4588.934, "end": 4595.862, "text": "Creo que ha sido una, entre su \u00faltimo logro, el de haber sido una ministra de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9241587894087908, "is_candidate": false}, {"start": 4596.389, "end": 4608.259, "text": " excepcional, entre las 10 o 12 cosas en las que creo que la frase del mejor equipo de los \u00faltimos 50 a\u00f1os se justifique, se justifica ampliamente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9205111670202692, "is_candidate": false}, {"start": 4608.259, "end": 4614.405, "text": "No la \u00fanica, pero quiz\u00e1s la joyita ha sido la gesti\u00f3n de un ministerio que fue muy complicado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9126164008506252, "is_candidate": false}, {"start": 4614.405, "end": 4615.045, "text": "Recordemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9028830501738414, "is_candidate": false}, {"start": 4615.946, "end": 4630.538, "text": " los meses esos tremendos con el tema Maldonado, c\u00f3mo se utilizaba esto para intentar voltear a Patricia y da\u00f1ar al gobierno, la misma gente que ahora mira para otro lado frente a las cosas que han sucedido en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9433987073416871, "is_candidate": false}, {"start": 4630.538, "end": 4632.82, "text": "As\u00ed que, de nuevo, gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9086740384909681, "is_candidate": false}, {"start": 4632.82, "end": 4634.922, "text": "Gracias a todos por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.975988339608954, "is_candidate": false}, {"start": 4634.922, "end": 4638.265, "text": "Quiz\u00e1s la pr\u00f3xima charla, el pr\u00f3ximo Caf\u00e9 con Iglesias, sea con Iglesias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9590118500403618, "is_candidate": false}, {"start": 4638.805, "end": 4643.469, "text": " porque queremos mantener, por lo menos, un d\u00eda donde la charla sea conmigo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9172882234158378, "is_candidate": false}, {"start": 4643.469, "end": 4650.555, "text": "As\u00ed que, despu\u00e9s de cuatro invitados, vamos a hacer un corte para que sea un caf\u00e9 con iglesias, con iglesias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9068555273153186, "is_candidate": false}, {"start": 4650.555, "end": 4654.638, "text": "Y te dejo en cierre a vos, Patricia, que sos nuestro invitado de honor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9335761532068803, "is_candidate": false}, {"start": 4656.192, "end": 4661.754, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias Fernando, gracias a todos por estar ah\u00ed, por los mensajes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.258395939805371, "is_candidate": true}, {"start": 4661.754, "end": 4681.76, "text": "Sepan que ac\u00e1 estamos cada d\u00eda creo que mejor organizados y trabajando muy fuerte en todos los \u00e1mbitos, en el \u00e1mbito de la calle, aunque hoy estemos encerrados, en el \u00e1mbito de la movilizaci\u00f3n social,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24827221072075434, "is_candidate": true}, {"start": 4682.66, "end": 4695.924, "text": " en el \u00e1mbito del Parlamento, como Fernando, en el \u00e1mbito de cada uno de los territorios, para dar las batallas de todos los d\u00edas y, por supuesto, para volver al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22319213973523477, "is_candidate": true}, {"start": 4695.924, "end": 4707.527, "text": "As\u00ed que agradecerle a Fernando y a todos los que han participado y sabemos que tenemos cosas que cambiar y las vamos a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3420832702683202, "is_candidate": true}, {"start": 4707.527, "end": 4709.528, "text": "Sabemos cu\u00e1les han sido como los", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30919551266037193, "is_candidate": true}, {"start": 4710.908, "end": 4733.515, "text": " los puntos que necesitamos cambiar y damos cuenta de eso, no somos necios, as\u00ed que creo que no vamos a decir que volvemos mejores, hay algunas cosas que ya vamos a hacer diferentes, m\u00e1s que volver mejores, porque mejorar es mejorar, quiz\u00e1s en la l\u00f3gica kirchnerista es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2955360839136747, "is_candidate": true}, {"start": 4734.755, "end": 4736.117, "text": " mejorar su propia l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42615214741430074, "is_candidate": true}, {"start": 4736.117, "end": 4742.223, "text": "Nosotros hay cosas que tenemos que cambiarla y sabemos d\u00f3nde est\u00e1n esos puntos G que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2994773603012275, "is_candidate": true}, {"start": 4742.223, "end": 4744.505, "text": "As\u00ed que much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4065386786926096, "is_candidate": true}, {"start": 4744.505, "end": 4747.728, "text": "Gracias, Fernando, por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4101827174108421, "is_candidate": true}, {"start": 4747.728, "end": 4748.309, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6697752115247049, "is_candidate": false}, {"start": 4748.309, "end": 4749.47, "text": "Gracias a vos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8657778836693724, "is_candidate": false}, {"start": 4749.47, "end": 4751.091, "text": "Gracias, Diego.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8792729965817441, "is_candidate": false}, {"start": 4751.091, "end": 4752.333, "text": "Y cerramos con un aplauso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0244046896128007, "is_candidate": false}, {"start": 4752.333, "end": 4753.774, "text": "Abran los micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8704359696453536, "is_candidate": false}, {"start": 4753.774, "end": 4754.915, "text": "Cerramos con el aplauso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9574577896256447, "is_candidate": false}, {"start": 4771.959, "end": 4773.427, "text": " \u00bfTienes una pregunta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9186296760686383, "is_candidate": false}, {"start": 4773.427, "end": 4773.467, "text": "S\u00ed.", "cosine_dist": 0.9946946709993513, "is_candidate": false}], "Index": 1370, "channel_id": "UCQURwA5S8mZd2dB0E6Oyk0A", "channel": "Prensa y Difusion Fer Iglesias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prensaydifusionferiglesias9910", "id": "5pogiTbosj8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5pogiTbosj8", "title": "Un caf\u00e9 con Iglesias y Patricia Bullrich", "duration": 4778.0, "view_count": 1782.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}