{"segments": [{"start": 0.009, "end": 1.91, "text": " Comenzamos ahora s\u00ed el programa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0023621552532098, "is_candidate": false}, {"start": 1.91, "end": 4.231, "text": "Arranca Ya Somos Grandes de esta manera con much\u00edsima informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9869762193724422, "is_candidate": false}, {"start": 4.231, "end": 6.872, "text": "Lo tenemos a Santi Fioritti, que lo hemos tra\u00eddo de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.01475620141536, "is_candidate": false}, {"start": 6.872, "end": 10.333, "text": "Estuvo en la gira con el presidente electo, con Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.049287951807092, "is_candidate": false}, {"start": 10.333, "end": 12.534, "text": "Estuvo all\u00ed trabajando y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.054931435365674, "is_candidate": false}, {"start": 12.534, "end": 13.594, "text": "Lleg\u00f3 hoy a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.118463405392815, "is_candidate": false}, {"start": 13.594, "end": 14.915, "text": "As\u00ed que, Santi, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0236413499092136, "is_candidate": false}, {"start": 14.915, "end": 17.496, "text": "Nos vas a contar los secretos de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.01597934952222, "is_candidate": false}, {"start": 17.496, "end": 24.878, "text": "A prop\u00f3sito de Alberto Fern\u00e1ndez, vamos a ver en un ratito una gran cabeza de Alberto Fern\u00e1ndez, el presidente electo, y de all\u00ed un mont\u00f3n de flechas se van a disparar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9446232824298626, "is_candidate": false}, {"start": 24.878, "end": 27.059, "text": "De Cristina a Jorge Drexler.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9779642029989508, "is_candidate": false}, {"start": 27.059, "end": 29.22, "text": "Vamos a hablar qu\u00e9 pasa por la cabeza de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9542838292358365, "is_candidate": false}, {"start": 29.48, "end": 33.041, "text": " Muy bien, todos los secretos que dejaron esta gira del presidente electo en un ratito nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0357631373314746, "is_candidate": false}, {"start": 33.041, "end": 39.023, "text": "Santi, que estuvo ah\u00ed, que lo vio, que lo sigui\u00f3 de cerca y estuvo compartiendo pr\u00e1cticamente cinco d\u00edas con Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0484790820268282, "is_candidate": false}, {"start": 39.023, "end": 47.606, "text": "Y vamos a hablar un poco de c\u00f3mo est\u00e1 Alberto Fern\u00e1ndez y por qu\u00e9 tiene esta actitud de enojo o de iracundia que se le vio en los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9952276017832254, "is_candidate": false}, {"start": 47.606, "end": 58.19, "text": "Pero tambi\u00e9n te lo contamos la semana pasada, nos sorprendimos pr\u00e1cticamente al aire, pero el plan sigue en marcha y es este plan que tienen algunos juristas vinculados a Cristina Kirchner para liberar a los presos por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9987583333744019, "is_candidate": false}, {"start": 58.19, "end": 58.89, "text": "Luc\u00eda, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0687056214475747, "is_candidate": false}, {"start": 59.27, "end": 60.111, "text": " Diego, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6403790379057115, "is_candidate": false}, {"start": 60.111, "end": 61.011, "text": "\u00bfEl plan est\u00e1 en marcha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.589312120356819, "is_candidate": false}, {"start": 61.011, "end": 63.512, "text": "Te lo comentamos la semana pasada aqu\u00ed en Ya Somos Grandes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6956530314260427, "is_candidate": false}, {"start": 63.512, "end": 69.676, "text": "Y ahora, algunos presos en casos de corrupci\u00f3n comenzaron a mandarles mensajes a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6984245909795219, "is_candidate": false}, {"start": 69.676, "end": 76.259, "text": "Te vamos a contar qui\u00e9nes son, qu\u00e9 les est\u00e1n pidiendo y con qu\u00e9 se ilusionan, nada m\u00e1s ni nada menos con recuperar su libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6828440468807395, "is_candidate": false}, {"start": 76.259, "end": 81.382, "text": "Pero adem\u00e1s, hay arrepentidos en causas de corrupci\u00f3n que tienen miedo al nuevo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7222974435821481, "is_candidate": false}, {"start": 81.382, "end": 85.585, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede hacer Mauricio Macri ante muchos llamados telef\u00f3nicos que hubo en las \u00faltimas semanas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6267730345626897, "is_candidate": false}, {"start": 85.585, "end": 88.006, "text": "Te lo vamos a contar tambi\u00e9n en unos instantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7810071492542092, "is_candidate": false}, {"start": 88.166, "end": 99.493, "text": " Muy bien, y la econom\u00eda, por supuesto, como siempre es tema, no solamente est\u00e1 Mart\u00edn Tet\u00e1s, no solamente est\u00e1 Patricia Bullrich, sino que la columna de Marcela Pagano tiene que ver con lo que se viene y con algunas declaraciones de esta semana que preocuparon a muchos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0136803113595922, "is_candidate": false}, {"start": 99.493, "end": 101.034, "text": "\u00bfVuelve la m\u00e1quina de emitir, Marcela?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0644834343421563, "is_candidate": false}, {"start": 101.034, "end": 101.774, "text": "Y parece que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9493631293599767, "is_candidate": false}, {"start": 101.774, "end": 105.036, "text": "Bueno, vamos a estar hablando de c\u00f3mo se va a financiar este plan que suena muy bien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7826694377437502, "is_candidate": false}, {"start": 105.416, "end": 113.821, "text": " mejorar jubilaciones, mejorar el gasto social para aquellos que est\u00e1n en una situaci\u00f3n de vulnerabilidad extrema en nuestra sociedad, tambi\u00e9n mejorar el salario del empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7406971960644959, "is_candidate": false}, {"start": 113.821, "end": 114.661, "text": "Todo suena muy bien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9297658780490503, "is_candidate": false}, {"start": 114.661, "end": 117.983, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo lo vamos a financiar y qu\u00e9 consecuencias puede traer eso?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7778687477502255, "is_candidate": false}, {"start": 117.983, "end": 119.724, "text": "En un ratito lo analizamos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.019104474699552, "is_candidate": false}, {"start": 119.724, "end": 120.285, "text": "Muy bien, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0723306843499796, "is_candidate": false}, {"start": 120.285, "end": 121.245, "text": "As\u00ed comienza Ya Somos Grandes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0953335984712045, "is_candidate": false}, {"start": 121.245, "end": 122.866, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9262370244869762, "is_candidate": false}, {"start": 122.866, "end": 126.528, "text": "Despegar cambi\u00f3 para darte nuevas experiencias.", "cosine_dist": 1.0706088892383523, "is_candidate": false}, {"start": 126.528, "end": 127.009, "text": "Desc\u00fabrilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.963406554622418, "is_candidate": false}, {"start": 127.009, "end": 127.329, "text": "Despegar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9535190791090057, "is_candidate": false}, {"start": 127.329, "end": 132.052, "text": "Vivir viajando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9571991632299297, "is_candidate": false}, {"start": 137.774, "end": 139.255, "text": " Bueno, vamos a comenzar con este programa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9997184864444539, "is_candidate": false}, {"start": 139.255, "end": 141.156, "text": "Much\u00edsimas cosas para charlar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0308721088756831, "is_candidate": false}, {"start": 141.156, "end": 143.617, "text": "Insisto, la ministra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.031862440017962, "is_candidate": false}, {"start": 143.617, "end": 147.939, "text": "Mucha informaci\u00f3n que la vincula a posibles cargos aqu\u00ed en adelante.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0110496013434216, "is_candidate": false}, {"start": 147.939, "end": 152.321, "text": "Luego, el 10 de diciembre, cuando deje de ser ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, vamos a estar conversando con ella.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0448415630621064, "is_candidate": false}, {"start": 152.321, "end": 155.222, "text": "Vamos a hablar tambi\u00e9n de corrupci\u00f3n, de CONAEP, del periodismo, de un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.017136294637919, "is_candidate": false}, {"start": 155.222, "end": 157.243, "text": "Mart\u00edn Tet\u00e1s, invitado del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9623835289047367, "is_candidate": false}, {"start": 157.243, "end": 161.906, "text": "Pero arrancamos con la posici\u00f3n editorial de este programa o el comentario con el que solemos arrancar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9833052912029576, "is_candidate": false}, {"start": 161.906, "end": 166.388, "text": "Y tiene que ver con una pregunta que, soy sincero, me sali\u00f3 en la radio justamente charlando con Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0489873508480922, "is_candidate": false}, {"start": 167.148, "end": 179.272, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 da la sensaci\u00f3n de que Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1 tan ofuscado, est\u00e1 tan enojado, est\u00e1 tan inc\u00f3modo, est\u00e1 tan irascible, sobre todo en las \u00faltimas horas, y se lo vio mucho en la gira?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.062169387820129, "is_candidate": false}, {"start": 179.272, "end": 183.933, "text": "Hubo como una especie de radicalizaci\u00f3n en los \u00faltimos diez d\u00edas de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0374331578798166, "is_candidate": false}, {"start": 183.933, "end": 185.874, "text": "Nosotros nos venimos preguntando en este programa", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0800742832370442, "is_candidate": false}, {"start": 186.534, "end": 189.655, "text": " \u00bfCu\u00e1l va a ser el camino que va a elegir el presidente electo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0583202763573019, "is_candidate": false}, {"start": 189.655, "end": 207.079, "text": "Si es el camino m\u00e1s cercano a los gobernadores, al peronismo m\u00e1s tradicional, al peronismo que algunos incluso pueden llamar m\u00e1s de derecha, o si se va hacia el lado de la radicalizaci\u00f3n m\u00e1s kirchnerista, m\u00e1s vinculada a Cristina, m\u00e1s vinculada a la c\u00e1mpora, m\u00e1s vinculada a M\u00e1ximo Kirchner, a Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0285494589711217, "is_candidate": false}, {"start": 207.079, "end": 210.28, "text": "En principio, las \u00faltimas se\u00f1ales parecen indicar que, efectivamente,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9979956653146922, "is_candidate": false}, {"start": 210.68, "end": 222.269, "text": " tal como dijo Santiago Cafiero, uno de los hombres m\u00e1s importantes que tiene el entorno de Alberto Fern\u00e1ndez, Cristina va a tener un rol de vital importancia en el gobierno de Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.047116311943963, "is_candidate": false}, {"start": 222.269, "end": 229.634, "text": "Esto que hasta ahora no se dec\u00eda, o se dec\u00eda a media palabra, lo dijo directamente Santiago Cafiero, y a partir de ahora hay que empezar a saber estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9657814604369573, "is_candidate": false}, {"start": 229.634, "end": 233.657, "text": "Cuando habla Santiago Cafiero, habla Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.005537292517682, "is_candidate": false}, {"start": 233.657, "end": 234.178, "text": "La pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1095985665622181, "is_candidate": false}, {"start": 234.978, "end": 236.119, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 esto es buscado?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.007337661436951, "is_candidate": false}, {"start": 236.119, "end": 236.94, "text": "\u00bfQu\u00e9 lo preocupa?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0584414373545283, "is_candidate": false}, {"start": 236.94, "end": 239.303, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que lo incomoda al presidente electo?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0288089407754641, "is_candidate": false}, {"start": 239.303, "end": 244.268, "text": "Porque el contexto, por lo menos el contexto pol\u00edtico y de sus aliados, est\u00e1 muy a favor.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9883706122532026, "is_candidate": false}, {"start": 244.268, "end": 247.652, "text": "F\u00edjense, por ejemplo, lo que vamos a ver ahora, los sindicalistas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0590798191462767, "is_candidate": false}, {"start": 247.652, "end": 256.421, "text": "Los sindicalistas hacen fila para rendirle pleites\u00eda a Alberto Fern\u00e1ndez, para demostrarle buena voluntad, para decirle que ahora van a tener actitudes que hasta...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0445692890445815, "is_candidate": false}, {"start": 257.279, "end": 259.882, "text": " las PASO o hasta las elecciones generales no estaban teniendo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0473691129372222, "is_candidate": false}, {"start": 259.882, "end": 267.972, "text": "F\u00edjense, por ejemplo, el primer ejemplo, Endelder Rodr\u00edguez, que es el titular de UPCN, los empleados del Estado, lo que dec\u00eda antes de las elecciones y lo que dec\u00eda despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0072377248392161, "is_candidate": false}, {"start": 267.972, "end": 274.639, "text": "O el ejemplo de Varadel, que es el que vamos a ver ahora tambi\u00e9n, un sindicalista s\u00faper combativo, el de los docentes de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.014784236437349, "is_candidate": false}, {"start": 274.639, "end": 275.821, "text": "F\u00edjense lo que dec\u00eda Varadel, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.032575149587333, "is_candidate": false}, {"start": 279.65, "end": 288.054, "text": " pero han modificado algunas cuestiones y eso tienen que decidir los docentes, o sea que no quedan sin efecto las medidas de fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279526833951968, "is_candidate": false}, {"start": 288.054, "end": 291.776, "text": "Las medidas de fuerza est\u00e1n presentes y son los docentes los que resuelven.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8976004806430881, "is_candidate": false}, {"start": 293.453, "end": 316.97, "text": " Esto dec\u00eda antes Roberto Varadel, lo saben todos, hubo paros largu\u00edsimos, una disputa muy enorme con la gobernadora Mar\u00eda Eugenia Vidal, incluso vale la pena recordar que cuando el gobernador de la provincia era Daniel Scioli tambi\u00e9n, Roberto Varadel era un sindicalista muy combativo y que no ten\u00eda miedo de ir a paros prolongados, largos paros en la provincia de Buenos Aires, incluso cuando hab\u00eda una disputa ah\u00ed entre Cristina y Daniel Scioli.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0283004089181071, "is_candidate": false}, {"start": 316.97, "end": 320.192, "text": "Pero f\u00edjense lo que dec\u00eda Varadel ahora, ya con Alberto Fern\u00e1ndez electo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0684184187287553, "is_candidate": false}, {"start": 321.77, "end": 322.85, "text": " Tienen que empezar las clases.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9426926437782579, "is_candidate": false}, {"start": 322.85, "end": 324.211, "text": "Yo creo que tiene que ser un compromiso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.002219597075343, "is_candidate": false}, {"start": 324.211, "end": 325.291, "text": "Los primeros d\u00edas de marzo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9177882587008107, "is_candidate": false}, {"start": 325.291, "end": 329.433, "text": "Los primeros d\u00edas de marzo, pero tiene que ser un compromiso de todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9773912293702018, "is_candidate": false}, {"start": 329.433, "end": 350.2, "text": "Creo que como est\u00e1 la situaci\u00f3n del pa\u00eds, creo que todos tenemos que ser capaces de tender puentes y de hacer los mayores esfuerzos para empezar a reconstruir lo que lamentablemente se destruy\u00f3 o lo que se deterior\u00f3 en estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9313500770676321, "is_candidate": false}, {"start": 351.451, "end": 375.172, "text": " Por supuesto que es para celebrar la nueva actitud m\u00e1s responsable vinculada al dinero del Estado que tienen algunos importantes sindicalistas como es el caso Roberto Varadel o como dec\u00eda antes el caso de Andr\u00e9s Rodr\u00edguez que es de UPSN, es el titular del gremio de los empleados del Estado, tienen por ende una relaci\u00f3n muy estrecha con los presidentes de la Naci\u00f3n, acompa\u00f1\u00f3 en su momento al principio a Mauricio Macri, pero f\u00edjense lo que dec\u00eda Andr\u00e9s Rodr\u00edguez antes de las elecciones, m\u00edrenlo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0071346174393898, "is_candidate": false}, {"start": 376.694, "end": 393.318, "text": " Y como dijeron ac\u00e1 los compa\u00f1eros, en realidad la paritaria pr\u00e1cticamente hay que negociarla mes a mes por los acontecimientos del rebrote inflacionario tan brutal que est\u00e1 indudablemente haciendo perder poder adquisitivo como constante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8241636005020814, "is_candidate": false}, {"start": 393.318, "end": 395.758, "text": "Esto era antes, antes de las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0442685355676733, "is_candidate": false}, {"start": 395.758, "end": 397.639, "text": "Despu\u00e9s de las elecciones tambi\u00e9n habl\u00f3 Andr\u00e9s Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9907160842009065, "is_candidate": false}, {"start": 397.639, "end": 398.299, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0962697427199941, "is_candidate": false}, {"start": 400.055, "end": 402.117, "text": " Nosotros no vamos a exigir ninguna medida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9750832484723478, "is_candidate": false}, {"start": 402.117, "end": 404.139, "text": "Es un momento muy complejo, muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9333103352139224, "is_candidate": false}, {"start": 404.139, "end": 414.549, "text": "Estaremos muy cercanos a todos los anuncios que se hagan en materia econ\u00f3mica y en materia social, pero desde ya no vamos para nada a exigir de entrada ning\u00fan tipo de medida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.001602707882305, "is_candidate": false}, {"start": 415.99, "end": 417.87, "text": " Por supuesto, es un contexto superfavorable.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0462612303638916, "is_candidate": false}, {"start": 417.87, "end": 423.091, "text": "Cualquier presidente electo querr\u00eda tener estos gestos de buena voluntad de la mayor parte del sindicalismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0060880937599566, "is_candidate": false}, {"start": 423.091, "end": 427.192, "text": "Es cierto que hubo otros, no s\u00e9, apareci\u00f3 Pablo Michelli a poner alg\u00fan reparo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9659495651094472, "is_candidate": false}, {"start": 427.192, "end": 436.834, "text": "El propio Juan Grabois, que parec\u00eda un aliado, dijo, ojo que en la Argentina hay mecha corta, pero la gran parte del movimiento sindical le est\u00e1 dando gestos de muy buena voluntad a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0102777793965703, "is_candidate": false}, {"start": 436.834, "end": 438.995, "text": "Sin embargo, aparece en el humor de Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0698178387977935, "is_candidate": false}, {"start": 440.015, "end": 443.496, "text": " algo de incomodidad, algo que lo intranquiliza, algo que lo ofusca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0075794847887347, "is_candidate": false}, {"start": 443.496, "end": 458.482, "text": "Incluso, adem\u00e1s de los sindicalistas, pareciera que hay una suerte de casting abierto en el cual el que dice la barbaridad m\u00e1s grande se acerca m\u00e1s a las posibilidades de tener alg\u00fan lugar de poder dentro del nuevo gobierno que se est\u00e1 conformando en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0248212144830227, "is_candidate": false}, {"start": 458.482, "end": 468.046, "text": "Y, de golpe, aparece Hugo Moyano, aparece Rafael Bielsa, incluso, que era un hombre que gozaba, por supuesto, de mayor respeto que Moyano, y empiezan a decir ciertas cosas", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0521699176856887, "is_candidate": false}, {"start": 469.011, "end": 478.194, "text": " que empiezan a sonar peligrosas, sobre todo porque se dicen en un contexto en el cual hay un evidente aval de esta nueva actitud de Alberto Fern\u00e1ndez, m\u00e1s radicalizada y m\u00e1s enojada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0264633717638967, "is_candidate": false}, {"start": 478.194, "end": 482.516, "text": "F\u00edjate lo que dec\u00eda Hugo Moyano hace unos d\u00edas sobre el periodismo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9860537799771555, "is_candidate": false}, {"start": 482.516, "end": 485.357, "text": "En ning\u00fan momento ataqu\u00e9 al periodismo porque tengo muchos periodistas amigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9138268191192417, "is_candidate": false}, {"start": 485.357, "end": 486.957, "text": "Sac\u00e1ndola con Adel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9224922128495556, "is_candidate": false}, {"start": 486.957, "end": 488.198, "text": "\u00bfUsted cree que los periodistas tienen...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9834527749617875, "is_candidate": false}, {"start": 488.198, "end": 492.199, "text": "Por supuesto que creo que los periodistas que cometen errores tienen que pagar como cualquier vecino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9313037545830436, "is_candidate": false}, {"start": 493.029, "end": 499.851, "text": " sea periodista, sea m\u00e9dico, sea dirigente de gremio, sea lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8425805668784709, "is_candidate": false}, {"start": 499.851, "end": 502.731, "text": "Si uno comete errores, tiene que pagarlo como corresponde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0022675332640174, "is_candidate": false}, {"start": 502.731, "end": 509.553, "text": "Ac\u00e1 el problema de lo que dice Hugo Moyano es que a los periodistas que \u00e9l se refiere, se refiere a investigaciones que se hicieron.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.991111206861066, "is_candidate": false}, {"start": 509.553, "end": 514.914, "text": "Estamos hablando de causas que investigan, por ejemplo, la adulteraci\u00f3n de medicamentos oncol\u00f3gicos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0186392122387875, "is_candidate": false}, {"start": 514.914, "end": 516.495, "text": "Son causas muy pesadas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9731939286662834, "is_candidate": false}, {"start": 516.495, "end": 517.935, "text": "O causas que investigan, por ejemplo, c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.088795223100344, "is_candidate": false}, {"start": 518.835, "end": 528.702, "text": " El dinero de los trabajadores, camioneros o el dinero de los socios de Independiente se triangulaba de una manera muy sencilla y muy directa y terminaba en los bolsillos de la familia Moyano.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.035137363005751, "is_candidate": false}, {"start": 528.702, "end": 535.868, "text": "Son investigaciones period\u00edsticas que luego, adem\u00e1s, tuvieron un correlato judicial y que lo tuvieron, en un momento, a Hugo Moyano muy cerca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0525234580547531, "is_candidate": false}, {"start": 536.488, "end": 539.809, "text": " de ir a prisi\u00f3n a \u00e9l o a alguno de los integrantes de su familia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0315626985475153, "is_candidate": false}, {"start": 539.809, "end": 541.83, "text": "Y eso, por supuesto, lo tuvo muy preocupado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.036980913996917, "is_candidate": false}, {"start": 541.83, "end": 548.472, "text": "Ahora siente con otra libertad que no va a llegar la consecuencia judicial y dice esto de los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0145306750954288, "is_candidate": false}, {"start": 548.472, "end": 555.114, "text": "Pero digo, Hugo Moyano es uno de los hombres con mayor imagen negativa de la Argentina, con mayor nivel de desprestigio de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0542444513182012, "is_candidate": false}, {"start": 555.114, "end": 565.918, "text": "Sin embargo, Rafael Bielsa, que fue canciller de N\u00e9stor Kirchner y que es un hombre del derecho, es un abogado, que cuando no est\u00e1 en la actividad p\u00fablica ejerce la actividad privada y goza de un respeto del que claramente no goza Hugo Moyano,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0201161434473816, "is_candidate": false}, {"start": 566.118, "end": 570.342, "text": " sali\u00f3 a defenderlo y se puso del lado de los Moyano, m\u00edralo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0600170099823156, "is_candidate": false}, {"start": 570.342, "end": 588.938, "text": "El modelo de periodismo que frente a una declaraci\u00f3n de Moyano, los periodistas que hicieron da\u00f1o tienen que pagarla, le asocian a esa declaraci\u00f3n, se viene la conadeb del periodismo, ese periodismo va a desaparecer, porque se descalifica a s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9054536146269132, "is_candidate": false}, {"start": 591.05, "end": 602.479, "text": " Primero, la palabra desaparecer es una palabra fuerte, es una palabra que en la Argentina tiene una connotaci\u00f3n que Rafael Bielsa conoce muy bien y que no est\u00e1 buena decirla en un contexto de represalia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9963923684787257, "is_candidate": false}, {"start": 602.479, "end": 612.547, "text": "Digo represalia porque fue justamente Hugo Moyano el que inauguraba esta serie de videos que estamos viendo, el que hace unos meses habl\u00f3 del famoso Ministerio de la Venganza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9894720972590327, "is_candidate": false}, {"start": 612.547, "end": 612.828, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.044529500058297, "is_candidate": false}, {"start": 613.408, "end": 622.976, "text": " Rafael Bielsa est\u00e1 muy preocupado por lo que puede ser una investigaci\u00f3n o una opini\u00f3n period\u00edstica, pero no se lo nota tan preocupado por lo que yo marcaba reci\u00e9n, por medicamentos oncol\u00f3gicos truchos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.042231745136367, "is_candidate": false}, {"start": 622.976, "end": 631.463, "text": "No estamos hablando de Hugo Moyano que tiene causas por opinar o por tener una posici\u00f3n pol\u00edtica determinada, por ser peronista, por ser quien defiende a los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0178616093023998, "is_candidate": false}, {"start": 631.463, "end": 635.466, "text": "No tiene que ver con eso, ni las denuncias, ni las opiniones, ni las investigaciones de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.086277295017145, "is_candidate": false}, {"start": 635.466, "end": 638.209, "text": "Tiene que ver estrictamente con delitos penales que, adem\u00e1s, insisto,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0440957241174786, "is_candidate": false}, {"start": 638.789, "end": 644.835, "text": " Rafael Bielsa conoce muy pero muy bien porque es abogado y se dedica a la profesi\u00f3n privada hace much\u00edsimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.988215310004665, "is_candidate": false}, {"start": 644.835, "end": 646.777, "text": "El tema es que dice algo as\u00ed de Adibrieva...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0365329992230559, "is_candidate": false}, {"start": 647.591, "end": 652.973, "text": " como lo de la Conadep del periodismo, no tiene demasiada importancia porque es un actor m\u00e1s bien marginal de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0051690472988382, "is_candidate": false}, {"start": 652.973, "end": 667.517, "text": "Despu\u00e9s recoge ese guante alg\u00fan otro intelectual, como puede ser Mempo Yardinelli, y uno dice, bueno, si bien es un intelectual que le da plaf\u00f3n ideol\u00f3gico a lo que est\u00e1 ocurriendo en la Argentina y a la nueva conformaci\u00f3n de poder, tambi\u00e9n es un personaje lejano al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0409990547657582, "is_candidate": false}, {"start": 667.517, "end": 670.358, "text": "Despu\u00e9s habla Gisela Marciotti, tambi\u00e9n piden a Conadep, y uno dice, bueno,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0339733586707174, "is_candidate": false}, {"start": 671.192, "end": 678.715, "text": " Tal vez duele m\u00e1s porque viene de una persona que se dedic\u00f3 mucho tiempo al periodismo, pero perdi\u00f3 las elecciones, no va a tener un rol en la ciudad ni en el gobierno que se viene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0153372671290333, "is_candidate": false}, {"start": 678.715, "end": 681.096, "text": "Lo dice Moyano y ya empieza a sonar distinto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.002090936737762, "is_candidate": false}, {"start": 681.096, "end": 683.637, "text": "Lo dice Rafael Bielsa y uno enciende las alarmas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9305786125549809, "is_candidate": false}, {"start": 683.637, "end": 686.778, "text": "Y despu\u00e9s lo dice incluso Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.009226903173217, "is_candidate": false}, {"start": 686.778, "end": 688.159, "text": "Cada uno tiene derecho a decir y escribir lo que le plazca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0429606011539554, "is_candidate": false}, {"start": 688.159, "end": 697.202, "text": "Y cada uno tiene que hacerse responsable de lo que ha escrito y dicho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8868591359094471, "is_candidate": false}, {"start": 697.202, "end": 699.163, "text": "Pero la verdad la sanci\u00f3n no es una sanci\u00f3n del poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9011600315406075, "is_candidate": false}, {"start": 700.266, "end": 703.903, "text": " Las sanciones del lector, del televidente, del radioscucha, es el que sanciona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8773369007829015, "is_candidate": false}, {"start": 705.825, "end": 717.028, "text": " Esta sensaci\u00f3n de enojo que, bueno, se vio tambi\u00e9n en la gira que dio Alberto Fern\u00e1ndez por M\u00e9xico, cuando ac\u00e1 el compa\u00f1ero Santi le hizo una pregunta y respondi\u00f3 tal vez de mala manera.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0628328905790974, "is_candidate": false}, {"start": 717.028, "end": 720.729, "text": "Algo muy similar a lo que hab\u00eda pasado en otro momento con otros periodistas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0446298958079339, "is_candidate": false}, {"start": 720.729, "end": 729.851, "text": "Por supuesto, ninguno de esos periodistas hizo nada, ni dijo nada, ni respondi\u00f3, porque el trabajo del periodista est\u00e1 bien hecho cuando se pregunta con respeto, con el tono correcto y cuando la pregunta es pertinente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.012381341164082, "is_candidate": false}, {"start": 729.851, "end": 733.092, "text": "Y en todos los casos en los que Alberto Fern\u00e1ndez se enoj\u00f3, as\u00ed lo fue.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0793562145168176, "is_candidate": false}, {"start": 733.092, "end": 733.572, "text": "Pero fue...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.074983383796629, "is_candidate": false}, {"start": 734.492, "end": 739.497, "text": " esta situaci\u00f3n que marco y otras, la evidencia de que se viene una radicalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.029928020016141, "is_candidate": false}, {"start": 739.497, "end": 746.003, "text": "Incluso tambi\u00e9n en algunas cuestiones que hasta ahora nosotros planteamos como inc\u00f3gnitas, como es, por ejemplo, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0242907152007497, "is_candidate": false}, {"start": 746.003, "end": 758.334, "text": "Otro sindicalista importante de la Argentina, Roberto Fern\u00e1ndez, en este caso de la UTA, que es un sindicato que tiene mucho poder porque es el sindicato del transporte y es el que define el \u00e9xito o no de un paro, porque si te para el transporte, para toda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0615441350408448, "is_candidate": false}, {"start": 758.994, "end": 765.499, "text": " Habl\u00f3 de la emisi\u00f3n monetaria, un tema sagrado en la Argentina, sobre todo en este contexto de inflaci\u00f3n alt\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0227434460359668, "is_candidate": false}, {"start": 765.499, "end": 767.561, "text": "Escuchen lo que dec\u00eda porque es bastante incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0087465942761038, "is_candidate": false}, {"start": 769.427, "end": 794.43, "text": " Yo creo que ac\u00e1 Alberto va a tener que ir con el cepo, porque esto es una realidad, a la maquinita, digamos, hay que meter plata ac\u00e1 en el mercado, mucha plata, y bueno, y para que la gente tenga, y buscar desde ah\u00ed, tal vez en un par de meses, buscar el proyecto que se necesita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9684245446495238, "is_candidate": false}, {"start": 795.882, "end": 797.022, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, la maquinita, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0898811340971055, "is_candidate": false}, {"start": 797.022, "end": 810.846, "text": "Darle la maquinita, emitir plata, despu\u00e9s, de \u00faltima, dice, en un a\u00f1o, devaluar, tampoco sin entender bien c\u00f3mo es el mecanismo, \u00bfno?, de la devaluaci\u00f3n y de cu\u00e1nto vale la moneda, como si fuera una cosa que uno pudiera elegir el momento en el que uno quiere devaluar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0031306826592712, "is_candidate": false}, {"start": 810.846, "end": 815.947, "text": "En un rato, Marcela Pagano nos va a contar si efectivamente hay un plan para emitir dinero en el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0404871214347882, "is_candidate": false}, {"start": 815.947, "end": 818.047, "text": "Santi Fioritti nos va a contar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9881202249936761, "is_candidate": false}, {"start": 818.047, "end": 819.168, "text": "\u00bfEst\u00e1 enojado Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0665630525065013, "is_candidate": false}, {"start": 819.168, "end": 821.068, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene en la cabeza Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0510349211701966, "is_candidate": false}, {"start": 821.068, "end": 822.408, "text": "Pero ahora le quiero preguntar a Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0758248443532143, "is_candidate": false}, {"start": 822.408, "end": 823.069, "text": "Mart\u00edn, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1543487778075168, "is_candidate": false}, {"start": 823.069, "end": 823.629, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0580319404387937, "is_candidate": false}, {"start": 823.629, "end": 824.769, "text": "Bueno, gracias por la invitaci\u00f3n, Diego.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.998866388171811, "is_candidate": false}, {"start": 824.949, "end": 827.151, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no se puede lo que dice Roberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0338990278902294, "is_candidate": false}, {"start": 827.151, "end": 832.194, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es una locura plantear esto y adem\u00e1s referirse a la emisi\u00f3n monetaria como la maquinita de la esperanza?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.101365231613109, "is_candidate": false}, {"start": 832.194, "end": 833.515, "text": "Por varias razones.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0375848780004362, "is_candidate": false}, {"start": 833.515, "end": 835.597, "text": "Por la historia, en primer lugar.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9095718163447737, "is_candidate": false}, {"start": 835.597, "end": 840.601, "text": "En segundo lugar, porque nosotros tenemos la maquinita, pero de emitir esos billetes que ya no quiere nadie.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9714152917485448, "is_candidate": false}, {"start": 841.161, "end": 846.886, "text": " Estamos en uno de los momentos de menor demanda de pesos de los \u00faltimos 20 a\u00f1os, pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9772368443557258, "is_candidate": false}, {"start": 846.886, "end": 850.669, "text": "Hist\u00f3ricamente, cuando mir\u00e1s la serie, nadie adquiere pesos.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9808205974875036, "is_candidate": false}, {"start": 850.669, "end": 862.579, "text": "Parte del cepo tiene que ver con eso y entonces el gobierno, por ah\u00ed... Bueno, yo espero que no lo escuchen a Fern\u00e1ndez, pero un poco la idea es, ya que est\u00e1 el cepo y que la gente no se puede escapar de ac\u00e1, lo tenemos en el zool\u00f3gico, encerrado,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9801302489202895, "is_candidate": false}, {"start": 862.859, "end": 863.92, "text": " a los animales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.061785923476003, "is_candidate": false}, {"start": 863.92, "end": 866.641, "text": "Bueno, vamos a tratar de alguna manera de sacudirle.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.899841261781736, "is_candidate": false}, {"start": 866.641, "end": 873.584, "text": "Total, si le damos pesos, no se van a poder ir al d\u00f3lar, pero se van a tratar de ir a cualquier bien que est\u00e9 m\u00e1s o menos dolarizado.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9327405335756351, "is_candidate": false}, {"start": 873.584, "end": 885.549, "text": "Entonces van a tratar de salir corriendo a comprar autos, de salir corriendo a comprar motos, de salir corriendo a comprar electrodom\u00e9sticos, de salir corriendo a comprar cualquier cosa que sea que no los deje en una moneda que no quiera tener que se est\u00e1 devaluando.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9052706444419364, "is_candidate": false}, {"start": 885.549, "end": 886.67, "text": "\u00bfVos no est\u00e1s emitiendo d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.030674967180401, "is_candidate": false}, {"start": 887.21, "end": 889.972, "text": " vos est\u00e1s emitiendo una moneda que no quiere nadie.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9412407004820297, "is_candidate": false}, {"start": 889.972, "end": 893.555, "text": "Adem\u00e1s, por el absurdo, imaginate vos qu\u00e9 f\u00e1cil que ser\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0000575367715643, "is_candidate": false}, {"start": 893.555, "end": 895.996, "text": "Ojal\u00e1 se pudiera resolver los problemas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.955324497456157, "is_candidate": false}, {"start": 895.996, "end": 899.138, "text": "Ni siquiera se tienen que tomar la molestia de imprimirle.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9308033841429028, "is_candidate": false}, {"start": 899.138, "end": 902.661, "text": "Dice, mire, autorizamos que la gente en cada billete le agregue un cero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9643699621614304, "is_candidate": false}, {"start": 902.841, "end": 904.222, "text": " Claro, agarro un marcador y le agrego un cero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0345607666488328, "is_candidate": false}, {"start": 904.222, "end": 906.683, "text": "\u00bfUsted tiene un billete en su bolsillo que dice 500?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9786909432063918, "is_candidate": false}, {"start": 906.683, "end": 908.224, "text": "Me agreguen un cero.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9290362803350912, "is_candidate": false}, {"start": 908.224, "end": 911.726, "text": "Y firme abajo que vale por 5.000, p\u00f3ngale.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9296610090954484, "is_candidate": false}, {"start": 911.726, "end": 914.048, "text": "Y usted vaya a comprar por 5.000, \u00bfy entonces qu\u00e9 problema va a haber?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.009511848016286, "is_candidate": false}, {"start": 914.048, "end": 917.29, "text": "Vas a tener un mont\u00f3n de gente con billetes y un mont\u00f3n de gente con bienes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0028834714688906, "is_candidate": false}, {"start": 918.03, "end": 928.079, "text": " Si esta gente que tiene billetes, de golpe se los inflan a los billetes y le dan m\u00e1s billetes, esta gente que tiene los bienes va a decir, minga, te voy a entregar los bienes a cambio de los billetes, salvo que ahora me des tambi\u00e9n m\u00e1s billetes.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0349328193778602, "is_candidate": false}, {"start": 928.079, "end": 931.562, "text": "Entonces lo que antes te cobraba 500, ahora que le agregaste el cero, te lo voy a cobrar 5000.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0904954716940147, "is_candidate": false}, {"start": 931.562, "end": 934.684, "text": "Es decir, en los lugares donde la moneda tiene un cero m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0115932757099546, "is_candidate": false}, {"start": 935.706, "end": 939.43, "text": " No son m\u00e1s baratos los precios necesariamente en t\u00e9rminos nominales.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0797725828934344, "is_candidate": false}, {"start": 939.43, "end": 941.292, "text": "Nosotros lo planteamos el otro d\u00eda en la radio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0556204092061185, "is_candidate": false}, {"start": 941.292, "end": 947.018, "text": "Es una sensaci\u00f3n extra\u00f1a, pero me hizo acordar a la primera sensaci\u00f3n que tiene un chico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0292186400847574, "is_candidate": false}, {"start": 947.018, "end": 953.766, "text": "Me pas\u00f3 a m\u00ed, supongo que a todos, cuando nos enteramos un d\u00eda en la vida que el dinero se imprime, la primera fantas\u00eda que le surge a cualquiera es, bueno, imprimamos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0916240939506874, "is_candidate": false}, {"start": 954.326, "end": 956.468, "text": " Imprimamos un mont\u00f3n y repart\u00e1moselo a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1022213773133864, "is_candidate": false}, {"start": 956.468, "end": 961.612, "text": "Y ah\u00ed r\u00e1pidamente te explican que eso no se puede, porque si fuera tan f\u00e1cil, cualquier pa\u00eds lo har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0157521266450462, "is_candidate": false}, {"start": 961.612, "end": 970.439, "text": "El problema no es que lo diga Roberto Fern\u00e1ndez, que no tiene un rol en lo econ\u00f3mico, ni que va a ser parte del Gabinete Econ\u00f3mico, pero hay gente del Gabinete Econ\u00f3mico que s\u00ed mira esta idea con cierta seducci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0703022957295492, "is_candidate": false}, {"start": 970.439, "end": 973.842, "text": "En un rato Marce tiene informaci\u00f3n, pero digo, no s\u00e9, se me ocurre Marco Delpont, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0062486308657137, "is_candidate": false}, {"start": 973.882, "end": 987.365, "text": " Pero hay otro problema m\u00e1s, adem\u00e1s, Diego, que vos est\u00e1s yendo a buscar una renegociaci\u00f3n de deuda en la cual le vas a pedir a los acreedores alg\u00fan tipo o de postergaci\u00f3n en la fecha de pago, en el mejor de los casos, o directamente de quita.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.003787239689907, "is_candidate": false}, {"start": 987.365, "end": 998.048, "text": "Entonces es muy dif\u00edcil que vos vayas a pedirle quita al resto de los bonistas y al mismo tiempo aumentes 20% las jubilaciones, aumentes 30% los salarios, porque no es solamente emitir,", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0301564567661972, "is_candidate": false}, {"start": 998.428, "end": 1000.47, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo metes a la econom\u00eda toda esa plata?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0579041045559383, "is_candidate": false}, {"start": 1000.47, "end": 1002.832, "text": "\u00bfLa vas a meter dando aumento de sueldo por decreto?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9694267071608235, "is_candidate": false}, {"start": 1002.832, "end": 1006.476, "text": "\u00bfLa vas a meter congelando tarifas?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9500098766275745, "is_candidate": false}, {"start": 1006.476, "end": 1009.558, "text": "\u00bfCu\u00e1l va a ser la forma que vas a tener para meter esa plata en la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9901963443511002, "is_candidate": false}, {"start": 1009.558, "end": 1010.78, "text": "\u00bfPor la v\u00eda de los subsidios?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0488639709266425, "is_candidate": false}, {"start": 1010.78, "end": 1012.942, "text": "\u00bfPor la v\u00eda de aumentar jubilaciones?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9423065054122988, "is_candidate": false}, {"start": 1012.942, "end": 1017.726, "text": "Cualquiera de esas cosas que todo el mundo quisiera, si vos me pregunt\u00e1s a m\u00ed, \u00bfpor qu\u00e9 nos vamos a quedar cortos?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0373088202163587, "is_candidate": false}, {"start": 1017.726, "end": 1020.609, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 directamente no aumentamos 100% las jubilaciones?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0504775123623786, "is_candidate": false}, {"start": 1020.609, "end": 1022.891, "text": "Si realmente las jubilaciones son mal\u00edsimas en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.0678845460438524, "is_candidate": false}, {"start": 1023.251, "end": 1040.572, "text": " o los salarios, ni hablar, o los subsidios de la UACH o un mont\u00f3n de cosas, pero el problema es que vos est\u00e1s emitiendo dinero que no tiene respaldo y vos no le pod\u00e9s decir a los acreedores, miren, no me alcanza para pagar, posterguenme un poco la fecha de pago o h\u00e1ganme una quita y del otro lado le est\u00e1s dando a todo el mundo 20 o 30% de aumento.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9969237125673794, "is_candidate": false}, {"start": 1040.572, "end": 1042.835, "text": "Te voy a decir, \u00bfpero entonces te alcanzaba o no te alcanzaba?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9709233836110166, "is_candidate": false}, {"start": 1043.415, "end": 1044.015, "text": " Important\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8792946234869973, "is_candidate": false}, {"start": 1044.015, "end": 1045.456, "text": "Es muy interesante este planteo que hace Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0427122830889541, "is_candidate": false}, {"start": 1045.456, "end": 1046.877, "text": "En un rato lo desarrollamos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.048780006706671, "is_candidate": false}, {"start": 1046.877, "end": 1051.079, "text": "F\u00edjense, porque de estas preguntas que plantea Mart\u00edn hay una m\u00e1s, que es, \u00bfqu\u00e9 se va a hacer con la deuda?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9857663328634272, "is_candidate": false}, {"start": 1051.079, "end": 1053.84, "text": "Era una de las grandes inc\u00f3gnitas, lo cont\u00e1bamos nosotros el jueves pasado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0725842554027336, "is_candidate": false}, {"start": 1053.84, "end": 1054.86, "text": "\u00bfSe va a pagar?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.891276331237526, "is_candidate": false}, {"start": 1054.86, "end": 1055.661, "text": "\u00bfNo se va a pagar?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0225655191571033, "is_candidate": false}, {"start": 1055.661, "end": 1057.701, "text": "\u00bfSe va a ir a una renegociaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.970631374093363, "is_candidate": false}, {"start": 1057.701, "end": 1059.682, "text": "\u00bfLa renegociaci\u00f3n implica estirar los plazos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9980232544555137, "is_candidate": false}, {"start": 1059.682, "end": 1063.844, "text": "\u00bfImplica pedir una quita para luego devolverla?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0512609170379856, "is_candidate": false}, {"start": 1063.844, "end": 1071.588, "text": "Bueno, Carlos Pagni el martes en Telenoche hizo una revelaci\u00f3n, un an\u00e1lisis de Pagni que ahora tiene, obviamente, otro valor por una cosa que dijo Fern\u00e1ndez, que ya te vas a enterar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.019176349377309, "is_candidate": false}, {"start": 1071.588, "end": 1072.468, "text": "Mira primero a Carlos Pagni.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.025560809397917, "is_candidate": false}, {"start": 1074.301, "end": 1077.445, "text": " \u00bfMacri a qu\u00e9 apel\u00f3 para tener recursos?", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9962105675563568, "is_candidate": false}, {"start": 1077.445, "end": 1079.046, "text": "Al sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9875236947129777, "is_candidate": false}, {"start": 1079.046, "end": 1081.769, "text": "Le pidi\u00f3 plata a los bancos, a los fondos.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9992728732716816, "is_candidate": false}, {"start": 1081.769, "end": 1084.212, "text": "Fern\u00e1ndez va a apelar a lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.940557818856573, "is_candidate": false}, {"start": 1084.212, "end": 1085.834, "text": "No la va a devolver.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9782524903843361, "is_candidate": false}, {"start": 1085.834, "end": 1088.497, "text": "Es la misma plata.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.948420807417615, "is_candidate": false}, {"start": 1088.497, "end": 1091.16, "text": "S\u00f3lo que Macri la pidi\u00f3 y el otro no la devuelve.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0847581807109736, "is_candidate": false}, {"start": 1094.039, "end": 1096.38, "text": " Bueno, esto que dec\u00eda Carlos Pani, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0114764672251984, "is_candidate": false}, {"start": 1096.38, "end": 1099.121, "text": "Tal vez Fern\u00e1ndez se financia no devolviendo el dinero.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0838127949036296, "is_candidate": false}, {"start": 1099.121, "end": 1102.582, "text": "Un an\u00e1lisis que hace Pagni, que es uno de los analistas m\u00e1s importantes que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0239069078401308, "is_candidate": false}, {"start": 1102.582, "end": 1104.883, "text": "Y hoy Alberto Fern\u00e1ndez dijo con Correa algo similar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.03592274615921, "is_candidate": false}, {"start": 1104.883, "end": 1108.204, "text": "Dijo, bueno, en estas condiciones no podemos pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9869681368036382, "is_candidate": false}, {"start": 1108.204, "end": 1109.385, "text": "Mir\u00e1lo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0208247668860337, "is_candidate": false}, {"start": 1109.385, "end": 1112.446, "text": "Argentina siempre ha hecho honor a sus deudas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8904123602042684, "is_candidate": false}, {"start": 1112.446, "end": 1117.008, "text": "Incluso cuando fuimos al default, nosotros dimos un plan de pagos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8671472290631487, "is_candidate": false}, {"start": 1117.008, "end": 1119.428, "text": "Nos dijimos no pagamos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9138334994771191, "is_candidate": false}, {"start": 1119.428, "end": 1120.749, "text": "Y salimos pagando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8701794952384418, "is_candidate": false}, {"start": 1122.483, "end": 1124.552, "text": " Y ahora debemos hacer lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8887425351759212, "is_candidate": false}, {"start": 1124.552, "end": 1128.307, "text": "Y nosotros no podemos pagar en las condiciones que est\u00e1 la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9500632242094418, "is_candidate": false}, {"start": 1130.396, "end": 1139.8, "text": " Bueno, por supuesto, esto claramente significa que va a intentar una renegociaci\u00f3n, pero hasta ahora no hab\u00eda tenido Alberto Fern\u00e1ndez una frase tan contundente con respecto a pagar.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0400088836491197, "is_candidate": false}, {"start": 1139.8, "end": 1146.683, "text": "Y esta radicalizaci\u00f3n que ya te fuimos mostrando, primero tiene que ver con unas declaraciones p\u00fablicas de Moyano, de Bielsa, del propio Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0236354535322683, "is_candidate": false}, {"start": 1146.683, "end": 1151.345, "text": "Despu\u00e9s tiene que ver con alguna cuesti\u00f3n vinculada a la econom\u00eda, con el pago de la deuda, con la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9891545830571727, "is_candidate": false}, {"start": 1151.345, "end": 1155.107, "text": "Tambi\u00e9n tiene un cap\u00edtulo judicial y tambi\u00e9n tiene un cap\u00edtulo de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9931106578885912, "is_candidate": false}, {"start": 1155.107, "end": 1156.968, "text": "En un rato Luc\u00eda Salinas nos va a contar el plan", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0280240164241008, "is_candidate": false}, {"start": 1157.608, "end": 1162.791, "text": " que est\u00e1 en marcha, que ya se est\u00e1 motorizando para liberar a algunos presos que hay en la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0442186377705525, "is_candidate": false}, {"start": 1162.791, "end": 1164.653, "text": "Patricia, buenas noches, bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0857027299225441, "is_candidate": false}, {"start": 1164.653, "end": 1165.533, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0499357785945536, "is_candidate": false}, {"start": 1165.533, "end": 1168.815, "text": "Quiero que veas lo pr\u00f3ximo porque quiero preguntarte sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.979258177434211, "is_candidate": false}, {"start": 1168.815, "end": 1187.088, "text": "Milagro Sala hoy vuelve a ser el centro de atenci\u00f3n porque Eugenio Zaffaroni, que es ex juez de la Corte Suprema, pero que adem\u00e1s es juez de un tribunal internacional important\u00edsimo para toda la regi\u00f3n, dijo que le va a enviar un proyecto al Congreso para que se intervenga el Poder Judicial de Jujuy y se libere a Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.036535670307507, "is_candidate": false}, {"start": 1187.088, "end": 1187.388, "text": "F\u00edjate.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0671846505811988, "is_candidate": false}, {"start": 1188.828, "end": 1199.471, "text": " Yo, en Argentina, tuvimos un primer caso, que es el de una dirigente social, Milagro Sala, que apenas empez\u00f3 el gobierno de Macri, el gobierno de Jujuy la detuvo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8821431876678725, "is_candidate": false}, {"start": 1199.471, "end": 1203.793, "text": "Milagro Sala durante a\u00f1os me trat\u00f3 muy mal, francamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8844294499810764, "is_candidate": false}, {"start": 1203.793, "end": 1208.854, "text": "Tuvimos muchas diferencias pol\u00edticas, pero no merece estar detenida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9178537068091356, "is_candidate": false}, {"start": 1208.854, "end": 1211.215, "text": "Yo, en Argentina, tuvimos un primer caso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9167254201947301, "is_candidate": false}, {"start": 1211.954, "end": 1218.177, "text": " Patricia, te dec\u00eda, hay un denominador com\u00fan, que es esta idea de que los presos por corrupci\u00f3n son presos pol\u00edticos, todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9914963479077913, "is_candidate": false}, {"start": 1218.177, "end": 1228.161, "text": "No importa cu\u00e1l es el delito por el cual hayan sido procesados, enjuiciados o detenidos, y por lo tanto deben ser liberados, o como dice Alberto Fern\u00e1ndez ah\u00ed, Milagro Sala no merece estar en prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0342121670512925, "is_candidate": false}, {"start": 1228.161, "end": 1230.242, "text": "Un datito y quiero escuchar a la ministra.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0782187700010781, "is_candidate": false}, {"start": 1230.242, "end": 1237.926, "text": "Milagro Sala, adem\u00e1s de estar presa por corrupci\u00f3n, tiene una condena de 13 a\u00f1os por corrupci\u00f3n, est\u00e1 presa por haberle roto la cabeza contra la pared", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0808033673965087, "is_candidate": false}, {"start": 1238.766, "end": 1241.069, "text": " a un militante pol\u00edtico que no estaba de acuerdo con ella.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0561796064793005, "is_candidate": false}, {"start": 1241.069, "end": 1248.438, "text": "Ella, con sus propias manos, agarr\u00e1ndole el pelo, d\u00e1ndole la cabeza contra la pared, la pared qued\u00f3 manchada de sangre.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0342701203222977, "is_candidate": false}, {"start": 1248.438, "end": 1249.94, "text": "Cuatro a\u00f1os de prisi\u00f3n le dieron por eso.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9722912972427656, "is_candidate": false}, {"start": 1249.94, "end": 1254.005, "text": "Digo, no estamos hablando de delitos vinculados a la pol\u00edtica, de cuestiones discutibles.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9744756428026987, "is_candidate": false}, {"start": 1254.005, "end": 1256.988, "text": "Estamos hablando directamente de golpizas en algunos casos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9969248926546178, "is_candidate": false}, {"start": 1256.988, "end": 1257.99, "text": "Patricia Horaci, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1614487668028197, "is_candidate": false}, {"start": 1258.513, "end": 1258.873, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6674169326379568, "is_candidate": false}, {"start": 1258.873, "end": 1274.808, "text": "Bueno, en primer lugar hay que situarse en qu\u00e9 signific\u00f3 Milagros Salas en la Argentina, un estado paralelo al estado de Jujuy, una provincia absolutamente tomada", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.27577241145294706, "is_candidate": true}, {"start": 1277.811, "end": 1305.878, "text": " cuyos habitantes no ten\u00edan ninguna posibilidad de vivir en su ciudad, y adem\u00e1s la administraci\u00f3n de fondos que les llegaban directamente, pasando todos los organismos de control, es decir, a la provincia de Jujuy y a las intendencias, para el manejo de planes cuya ejecuci\u00f3n, como se ha demostrado, han sido absolutamente baj\u00edsimos y el dinero no apareci\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28047943529801833, "is_candidate": true}, {"start": 1305.878, "end": 1306.718, "text": "Es decir, ah\u00ed hay", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4849611915331268, "is_candidate": true}, {"start": 1307.278, "end": 1326.628, "text": " de malversaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos de una manera muy clara, muy evidente, y adem\u00e1s me parece que esto ya est\u00e1 juzgado, me parece que un presidente electo que diga que no merece estar presa una persona que ha sido juzgada de acuerdo a las leyes de nuestro pa\u00eds y a las leyes", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3217116544437869, "is_candidate": true}, {"start": 1328.408, "end": 1337.891, "text": " de una provincia lo que hace es, digamos, ponerse por encima del poder legal, del Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3611452167740815, "is_candidate": true}, {"start": 1337.891, "end": 1344.793, "text": "Ponerse por encima del Estado de Derecho es una mirada, digamos, poco democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4131850843609277, "is_candidate": true}, {"start": 1344.793, "end": 1350.254, "text": "Es decir, un presidente debe ponerse, digamos, siempre por debajo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38352373935271933, "is_candidate": true}, {"start": 1350.254, "end": 1354.276, "text": "Siempre est\u00e1 la Constituci\u00f3n, las leyes y luego las personas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4972022435123493, "is_candidate": true}, {"start": 1354.276, "end": 1354.916, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6940293233123966, "is_candidate": false}, {"start": 1356.309, "end": 1364.316, "text": " Me parece que esto tiene que ver, lo de Milagros Salas, con una decisi\u00f3n previa.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3588679248680382, "is_candidate": true}, {"start": 1364.316, "end": 1369.901, "text": "Uno puede preguntarse por qu\u00e9 Alberto Fern\u00e1ndez fue el elegido de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.37690660666002085, "is_candidate": true}, {"start": 1369.901, "end": 1374.845, "text": "Quiz\u00e1s la respuesta es Alberto Fern\u00e1ndez fue el elegido de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34812329926336816, "is_candidate": true}, {"start": 1375.465, "end": 1384.914, "text": " Porque al haber tenido en determinado momento ciertas diferencias, pod\u00eda ser la persona que dijese eso que est\u00e1 diciendo hoy.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29830539071471784, "is_candidate": true}, {"start": 1384.914, "end": 1390.92, "text": "Yo tuve diferencias con Milagros Salas, pero ahora voy a tratar de liberarla.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.36564807528821797, "is_candidate": true}, {"start": 1390.92, "end": 1395.304, "text": "Lo mismo ha dicho de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner ahora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4708606368162799, "is_candidate": true}, {"start": 1395.304, "end": 1398.187, "text": "He tenido diferencias, pero est\u00e1 mal juzgada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4528053098538444, "is_candidate": true}, {"start": 1399.808, "end": 1421.535, "text": " a\u00f1os no pensaba lo mismo, entonces ac\u00e1 hay una decisi\u00f3n de parte del presidente electo de introducirse en la decisi\u00f3n de los jueces, de entrometerse en esas decisiones, de tratar de ir para atr\u00e1s, cu\u00e1les son los mecanismos que va a utilizar, digamos, mecanismos legales,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.30348023106977284, "is_candidate": true}, {"start": 1422.535, "end": 1430.165, "text": " que est\u00e1n dentro de la Constituci\u00f3n, como puede ser un indulto, o mecanismos de otro tipo, digamos, m\u00e1s subterr\u00e1neos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.352528859338623, "is_candidate": true}, {"start": 1430.165, "end": 1432.969, "text": "Lo que est\u00e1 claro es que ah\u00ed hay alg\u00fan tipo de compromiso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.44501550330728357, "is_candidate": true}, {"start": 1432.969, "end": 1433.81, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el compromiso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5101774931792857, "is_candidate": false}, {"start": 1435.121, "end": 1452.377, "text": " liberar a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner de los juicios, liberar a Milagro Salas de los juicios, y para eso comienzan muchos actores pol\u00edticos y Zaffaroni, que adem\u00e1s no podr\u00eda hablar porque est\u00e1 en un organismo internacional, a poner esto en el centro de la escena.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.2954810507164247, "is_candidate": true}, {"start": 1452.377, "end": 1452.997, "text": "Lo mismo hace", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7396406921823562, "is_candidate": false}, {"start": 1454.178, "end": 1470.904, "text": " no solamente lo hace, lo hace aparte en un marco m\u00e1s grande, que es decir, a Lula le pasa lo mismo, o se lo dice a Correa, es decir, es analizar, han sido perseguidos, no por sus delitos, sino por sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3263921247474447, "is_candidate": true}, {"start": 1470.904, "end": 1473.445, "text": "Y eso es absolutamente falso en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.40146114406154154, "is_candidate": true}, {"start": 1473.445, "end": 1473.945, "text": "En la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6613602024184715, "is_candidate": false}, {"start": 1474.605, "end": 1475.766, "text": " Es absolutamente falso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.40224500090203597, "is_candidate": true}, {"start": 1475.766, "end": 1486.413, "text": "En la Argentina a nadie la justicia no percibi\u00f3 por las ideas, sino por delitos comprobados por tribunales de distintas instancias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3587755886683982, "is_candidate": true}, {"start": 1486.413, "end": 1488.734, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo va a saltar eso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5082242346369439, "is_candidate": false}, {"start": 1488.734, "end": 1492.296, "text": "Bueno, veremos cu\u00e1les son las herramientas que intenta usar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4051970010394872, "is_candidate": true}, {"start": 1492.296, "end": 1498.7, "text": "Yo creo que eso va a generar una gran reacci\u00f3n, por lo menos, de parte de Cambiemos, de parte de...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.42194892870035094, "is_candidate": true}, {"start": 1499.901, "end": 1514.055, "text": " del pueblo que vot\u00f3 a Cambiemos, generar\u00eda una fuerte reacci\u00f3n si se intenta saltar la justicia y generar mecanismos extrajudiciales para avanzar en esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3195428289115696, "is_candidate": true}, {"start": 1514.055, "end": 1516.698, "text": "Un datito que me surge de lo que dice la Ministra Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9154499651922525, "is_candidate": false}, {"start": 1516.698, "end": 1520.502, "text": "En la condena por 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n que tiene Milagro Sala, que es en una causa por corrupci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.983406577141304, "is_candidate": false}, {"start": 1520.922, "end": 1527.587, "text": " La famosa causa en donde todos vimos los videos que se llevaban la plata en los bolsos y tambi\u00e9n bolsos, tambi\u00e9n videos, pero en este caso en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0292138480542754, "is_candidate": false}, {"start": 1527.587, "end": 1532.811, "text": "La condena est\u00e1 firme porque fue ratificada, fue confirmada por la C\u00e1mara de Segunda Instancia.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0331845440467213, "is_candidate": false}, {"start": 1532.811, "end": 1538.875, "text": "La condenaron, apel\u00f3 Milagro Sala y la Segunda Instancia Judicial confirm\u00f3 que estaba bien condenada.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.045699742634365, "is_candidate": false}, {"start": 1539.355, "end": 1545.438, "text": " Y en la Constituci\u00f3n se habla de doble instancia de juzgamiento para entender que hay una condena firme, m\u00e1s all\u00e1 de que despu\u00e9s se llega siempre hasta la Corte.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.084717896926761, "is_candidate": false}, {"start": 1545.438, "end": 1552.682, "text": "Pero digo, hay dos tribunales que consideraron que Milagro Sala era culpable por corrupci\u00f3n y que ten\u00eda que estar 13 a\u00f1os en prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9666462167820989, "is_candidate": false}, {"start": 1552.682, "end": 1559.666, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez, tambi\u00e9n abogado, opina que no merece, esa es la palabra, no merece estar detenida.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0154173347795945, "is_candidate": false}, {"start": 1559.666, "end": 1562.627, "text": "Quiero ir con Santiago Fioritti que nos va a contar los secretos de Alberto en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9833888597038108, "is_candidate": false}, {"start": 1562.627, "end": 1564.829, "text": "Pero antes, entre las frases que despertaron", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0006686061043644, "is_candidate": false}, {"start": 1565.609, "end": 1569.411, "text": " m\u00e1s pol\u00e9mica esta semana, donde se not\u00f3 este Alberto Fern\u00e1ndez m\u00e1s ofuscado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0552302168905259, "is_candidate": false}, {"start": 1569.411, "end": 1580.917, "text": "Algunas tienen que ver con la transici\u00f3n y algunas tienen que ver con este informe que hizo el gobierno del Estado de la Econom\u00eda, el que Alberto Fern\u00e1ndez calific\u00f3 de ser directamente una mentira y se enoj\u00f3 much\u00edsimo tambi\u00e9n con esta presentaci\u00f3n de este documento.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0160647819644093, "is_candidate": false}, {"start": 1580.917, "end": 1583.238, "text": "Vos me dec\u00edas antes del programa que la transici\u00f3n no empez\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9900524420777941, "is_candidate": false}, {"start": 1583.937, "end": 1585.197, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5954063164886232, "is_candidate": false}, {"start": 1585.197, "end": 1585.718, "text": "\u00bfC\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0893609205756434, "is_candidate": false}, {"start": 1585.718, "end": 1587.578, "text": "Porque todos creemos que ya empez\u00f3 la transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0381212302279699, "is_candidate": false}, {"start": 1587.578, "end": 1600.502, "text": "Bueno, hoy tuvimos gabinete y todav\u00eda no hemos tenido ning\u00fan tipo de contacto con los equipos de Alberto Fern\u00e1ndez, nombraron a cuatro, todav\u00eda no se han acercado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38068799660500185, "is_candidate": true}, {"start": 1600.502, "end": 1611.005, "text": "Nosotros estamos preparando en todos los gabinetes, por instrucci\u00f3n del presidente, absolutamente todo, todos los n\u00fameros, todo lo vamos a hacer con un formato", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3783883609818244, "is_candidate": true}, {"start": 1612.105, "end": 1630.156, "text": " para la entrega de documentaci\u00f3n, adem\u00e1s como nuestro gobierno es un gobierno transparente y electr\u00f3nico, est\u00e1 todo en nuestro sistema de firma digital, pero estamos organizando documentos para poder pas\u00e1rselos lo m\u00e1s r\u00e1pido posible al pr\u00f3ximo gobierno para que tengan tiempo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34183675962629634, "is_candidate": true}, {"start": 1631.176, "end": 1633.357, "text": " entrar en todas las cosas que se han hecho.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3887641508361367, "is_candidate": true}, {"start": 1633.357, "end": 1636.658, "text": "Hasta ahora no ha habido ning\u00fan tipo de contacto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4928044078921332, "is_candidate": true}, {"start": 1636.658, "end": 1647.461, "text": "Hay decisiones que hay que tomar porque hay cuestiones que, por ejemplo, en nuestro caso, la Fuerza de Seguridad, hay cuestiones que son de \u00edndole concretos y pr\u00e1cticos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3398300800918719, "is_candidate": true}, {"start": 1647.461, "end": 1652.062, "text": "Uno tiene que renovar patrulleros, tiene que comprar armas para los cadetes", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4482427014084027, "is_candidate": true}, {"start": 1652.942, "end": 1662.233, "text": " Bueno, hay un mont\u00f3n de cosas que son de car\u00e1cter pr\u00e1ctica que hay que hacer, porque si uno no las hace por ah\u00ed dentro de seis meses, se caen.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32778278915355585, "is_candidate": true}, {"start": 1662.233, "end": 1670.823, "text": "Entonces, son muchas cosas que nos gustar\u00eda poder tener r\u00e1pido el equipo para poder generar, no solo", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.33811693889500494, "is_candidate": true}, {"start": 1672.065, "end": 1682.075, "text": " los grandes \u00edtems que hemos realizado en cada \u00e1rea, sino las decisiones de continuidad que un Estado tiene, que es importante tomarlas, porque el Estado sigue, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.34287219621569387, "is_candidate": true}, {"start": 1682.075, "end": 1683.036, "text": "El pa\u00eds sigue todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5808250180078047, "is_candidate": false}, {"start": 1683.036, "end": 1684.797, "text": "\u00bfPuedo aportar un dato, Diego?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0291826309587087, "is_candidate": false}, {"start": 1684.797, "end": 1690.063, "text": "Porque el macrismo est\u00e1 haciendo de la transici\u00f3n un superhecho, una cosa muy importante, rutilante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0123133045769714, "is_candidate": false}, {"start": 1690.643, "end": 1696.627, "text": " y convoca a Alberto Fern\u00e1ndez y a su equipo para ir en busca de la transici\u00f3n y llegar al 10 de diciembre en paz.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0313438304784652, "is_candidate": false}, {"start": 1696.627, "end": 1708.496, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez y sus potenciales ministros no creen demasiado en que sea un buen punto de partida la transici\u00f3n, es decir, creen que tienen que llegar al 10 de diciembre del mejor modo posible, el macrismo, y despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9660305444343822, "is_candidate": false}, {"start": 1709.196, "end": 1713.8, "text": " van a tomar la informaci\u00f3n que ellos mismos recopilen de lo que deje de la herencia del macrismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0005894980177612, "is_candidate": false}, {"start": 1713.8, "end": 1720.286, "text": "Y todos los d\u00edas el albertismo que ya est\u00e1n haciendo tiene una posici\u00f3n m\u00e1s negativa del gobierno de Don Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9599694600619163, "is_candidate": false}, {"start": 1720.286, "end": 1722.388, "text": "Todos los d\u00edas creen que es peor el gobierno de Don Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9253574996815572, "is_candidate": false}, {"start": 1722.388, "end": 1724.75, "text": "Adem\u00e1s hay una, perd\u00f3n, una contraposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8160951945458179, "is_candidate": false}, {"start": 1724.75, "end": 1726.432, "text": "Esa es una estrategia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6426479541408154, "is_candidate": false}, {"start": 1727.052, "end": 1730.074, "text": " Esa es una estrategia pol\u00edtica muy clara.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4026577762409277, "is_candidate": true}, {"start": 1730.074, "end": 1736.218, "text": "Cuanto peor, ellos tratan de que el cheque en blanco que quieren tener se les alargue.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32350266979936715, "is_candidate": true}, {"start": 1736.218, "end": 1737.859, "text": "Entonces, es una estrategia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.43650903529818896, "is_candidate": true}, {"start": 1737.859, "end": 1754.949, "text": "Es decir, yo no hago transici\u00f3n y, adem\u00e1s de no hacer transici\u00f3n, yo analizo los n\u00fameros como yo quiero, no escucho al otro, analizo los n\u00fameros como quiero y, a partir de lo que yo me hago como composici\u00f3n, trato de ganar m\u00e1s tiempo hacia futuro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29361098503692284, "is_candidate": true}, {"start": 1755.669, "end": 1773.055, "text": " S\u00ed, para justificar tambi\u00e9n que tengan que tomar ciertas medidas porque, por ejemplo, del documento que ya circul\u00f3 de herencia, que se elabor\u00f3 desde el Ministerio de Hacienda con los n\u00fameros y proyecciones de lo que es la herencia que se entrega, la mirada que tiene el equipo econ\u00f3mico de Alberto Fern\u00e1ndez es absolutamente diferente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7905821550944974, "is_candidate": false}, {"start": 1773.055, "end": 1781.758, "text": "Hasta ni siquiera en los n\u00fameros hay una suerte de pase de mando porque creen ya de por s\u00ed que hay una lectura errada de muchas de las consideraciones econ\u00f3micas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.715785836436009, "is_candidate": false}, {"start": 1781.758, "end": 1782.738, "text": "Errada y mentirosa, dijo Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0215262910470344, "is_candidate": false}, {"start": 1782.958, "end": 1791.485, "text": " S\u00ed, y que adem\u00e1s les da el pie para justificar algunas medidas que van a tener que tomar que tal vez puedan ir en contra un poco de lo que es la ideolog\u00eda del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8609879148705766, "is_candidate": false}, {"start": 1791.485, "end": 1795.108, "text": "No creo que sea en contra de la ideolog\u00eda del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38237864844862324, "is_candidate": true}, {"start": 1795.108, "end": 1803.095, "text": "Nosotros gobernamos sin ley de emergencia, gobernamos sin superpoderes, gobernamos republicanamente.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29358219210638514, "is_candidate": true}, {"start": 1803.095, "end": 1808.8, "text": "Me parece que quiz\u00e1s este intento de ganar este tiempo es pedir", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.28482131987151704, "is_candidate": true}, {"start": 1809.52, "end": 1812.682, "text": " lo que siempre ha pedido el peronismo y el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3832909291984322, "is_candidate": true}, {"start": 1812.682, "end": 1821.247, "text": "El kirchnerismo gobern\u00f3 durante sus 12 a\u00f1os con emergencia, con superpoderes y, digamos, pasando de lado el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3060927130555098, "is_candidate": true}, {"start": 1821.247, "end": 1829.152, "text": "Entonces, me parece que esto tiene que ver justamente con discusiones en las que nosotros creo que somos muy flexibles en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.38340961435271614, "is_candidate": true}, {"start": 1829.152, "end": 1831.513, "text": "Nos dicen, \u00bfhay que votar este presupuesto?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45492008185460053, "is_candidate": true}, {"start": 1831.513, "end": 1832.654, "text": "Lo vamos a votar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.42462715760602, "is_candidate": true}, {"start": 1832.654, "end": 1838.758, "text": "Ahora, en los principios, cambiemos, tiene principios que son los que sostienen", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.35539644450062713, "is_candidate": true}, {"start": 1840.499, "end": 1844.301, "text": " a nuestro electorado y sostenemos nosotros, y eso en principio lo vamos a sostener.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3601783794946485, "is_candidate": true}, {"start": 1844.301, "end": 1857.711, "text": "Tambi\u00e9n es cierto, si me disculpa Ministra, que Cambiemos se est\u00e1 haciendo ahora en ese documento donde cuenta la herencia que dej\u00e9 y la compara con la situaci\u00f3n donde asumi\u00f3, lo que muchos le reclaman que no hizo en 2015 cuando asumi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.981128678497531, "is_candidate": false}, {"start": 1858.271, "end": 1867.441, "text": " un poco lo que est\u00e1 haciendo el kirchnerismo ahora, decir, bueno, la situaci\u00f3n es mucho peor y tratar de definir una situaci\u00f3n como punto de partida, es lo que no hizo el gobierno de Cambiemos cuando asumieron.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9326624092328435, "is_candidate": false}, {"start": 1867.441, "end": 1874.788, "text": "Mucha gente dice, miren, \u00bfpor qu\u00e9 no dijeron ustedes cuando asumieron cu\u00e1l era la situaci\u00f3n grave que hab\u00eda en materia de d\u00e9ficit fiscal?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.008994928886457, "is_candidate": false}, {"start": 1874.788, "end": 1877.391, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no explicaron que ese d\u00e9ficit era deuda?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9731849667758893, "is_candidate": false}, {"start": 1877.391, "end": 1878.192, "text": "Claro, Alberto s\u00ed lo hace.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.984484241026859, "is_candidate": false}, {"start": 1878.592, "end": 1880.432, "text": " Lo va a hacer, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9831006419060223, "is_candidate": false}, {"start": 1880.432, "end": 1882.673, "text": "Bueno, ya que estamos hablando de Alberto, ven\u00ed, Santi, ven\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8990843652059185, "is_candidate": false}, {"start": 1882.673, "end": 1885.093, "text": "Vamos preparando el informe que trajiste desde M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9801018901879416, "is_candidate": false}, {"start": 1885.093, "end": 1888.154, "text": "En un rato le vamos a preguntar a Patricia Bullrich algunas cosas importantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0973455851565177, "is_candidate": false}, {"start": 1888.154, "end": 1891.354, "text": "\u00bfVas a ser Ministra de Seguridad de la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0048796028036437, "is_candidate": false}, {"start": 1891.354, "end": 1896.455, "text": "\u00bfVas a ser presidente de PRO del partido que le dio origen a la carrera pol\u00edtica de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9707078809776908, "is_candidate": false}, {"start": 1896.455, "end": 1897.976, "text": "En un ratito nos lo contesta Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.063749868235128, "is_candidate": false}, {"start": 1897.976, "end": 1899.516, "text": "Pero, Santi, estuviste en M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0418577948946233, "is_candidate": false}, {"start": 1899.516, "end": 1900.396, "text": "No te veo bronceado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.059598880089199, "is_candidate": false}, {"start": 1900.396, "end": 1902.197, "text": "Eso significa que trabajaste mucho.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9845551016566163, "is_candidate": false}, {"start": 1902.197, "end": 1904.237, "text": "\u00bfQu\u00e9 tiene Alberto Fern\u00e1ndez en la cabeza?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0694463333137307, "is_candidate": false}, {"start": 1904.497, "end": 1906.359, "text": " Cristina Kirchner, gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1029909736454135, "is_candidate": false}, {"start": 1906.359, "end": 1906.919, "text": "\u00bfDrexler?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0882707662352693, "is_candidate": false}, {"start": 1906.919, "end": 1907.68, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace Drexler?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.040072091283253, "is_candidate": false}, {"start": 1907.68, "end": 1909.802, "text": "Fabiola Chani es Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0196280643378821, "is_candidate": false}, {"start": 1909.802, "end": 1910.682, "text": "Bueno, arrancamos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0325417771434295, "is_candidate": false}, {"start": 1910.682, "end": 1911.643, "text": "Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0521703312940824, "is_candidate": false}, {"start": 1911.643, "end": 1914.606, "text": "Alberto habla todos los d\u00edas con Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0511306476063085, "is_candidate": false}, {"start": 1914.606, "end": 1916.747, "text": "Esta cosa de que va a gobernar \u00e9l es cierto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8793232774580741, "is_candidate": false}, {"start": 1916.747, "end": 1918.189, "text": "\u00c9l va a ser el presidente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8763201569186424, "is_candidate": false}, {"start": 1918.189, "end": 1919.49, "text": "\u00c9l va a tener la voz de mando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9430851375176503, "is_candidate": false}, {"start": 1919.49, "end": 1924.134, "text": "Pero Cristina va a ser una persona de consulta permanente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.952235100036693, "is_candidate": false}, {"start": 1924.134, "end": 1925.635, "text": "Van a gobernar los dos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0849772733556122, "is_candidate": false}, {"start": 1925.635, "end": 1927.577, "text": "Y lo acaba de decir Santiago Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9475868461009532, "is_candidate": false}, {"start": 1927.577, "end": 1930.039, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Santiago Cafiero, adem\u00e1s del nieto de Antonio Cafiero?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.977755969209551, "is_candidate": false}, {"start": 1930.499, "end": 1935.542, "text": " y el hijo de Juan Pablo Cafiero, es el hombre que todo indica va a ser el jefe de gabinete de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9357630634328612, "is_candidate": false}, {"start": 1935.542, "end": 1936.843, "text": "\u00bfEs el Marcos Pe\u00f1a de Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0476112426847297, "is_candidate": false}, {"start": 1936.843, "end": 1950.332, "text": "El Marcos Pe\u00f1a de Fern\u00e1ndez est\u00e1 todo el tiempo, aunque no fuera girada por M\u00e9xico, est\u00e1 en contacto permanente con Alberto Fern\u00e1ndez y aquellos que hemos ido a las oficinas, al b\u00fanker que tiene Alberto Fern\u00e1ndez, est\u00e1n muy cerquita los dos, hablan todo el tiempo y va a ser el jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9905904525991435, "is_candidate": false}, {"start": 1950.332, "end": 1956.116, "text": "Por eso es muy importante lo que dice Cafiero, como dec\u00edas vos antes, Diego, dijo que Cristina es una persona central y de eso", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.903074980026136, "is_candidate": false}, {"start": 1956.776, "end": 1958.437, "text": " Lo vamos a ver cuando gobierne Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9240143518473649, "is_candidate": false}, {"start": 1958.437, "end": 1960.618, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tiene que ver Stanislao Fern\u00e1ndez, el hijo de Alberto?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0542887218286003, "is_candidate": false}, {"start": 1960.618, "end": 1966.22, "text": "Que ahora ya es un protagonista hasta de la pol\u00edtica internacional de la Argentina, porque se pele\u00f3 con el hijo de Bolsonaro, con Eduardo Bolsonaro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.054070428687285, "is_candidate": false}, {"start": 1966.22, "end": 1969.542, "text": "Bueno, Bolsonaro realmente dijo palabras muy desatinadas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0399110039688952, "is_candidate": false}, {"start": 1969.542, "end": 1970.682, "text": "Pat\u00e9tico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9884188391925276, "is_candidate": false}, {"start": 1970.682, "end": 1977.045, "text": "Cristina Kirchner habla, me cuentan, en la intimidad de Stanislao, lo sigue en Twitter y parece que festeja sus ocurrencias.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9682738621033271, "is_candidate": false}, {"start": 1977.045, "end": 1984.668, "text": "Es un hombre que tiene v\u00ednculo, obviamente, es el hijo de Alberto Fern\u00e1ndez, pero mucho con Cristina Kirchner y con la C\u00e1mpora empieza a tener alg\u00fan tipo de relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0428084011070646, "is_candidate": false}, {"start": 1984.668, "end": 1985.809, "text": "Tiene ah\u00ed buena onda, tiene buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.079200782468965, "is_candidate": false}, {"start": 1986.189, "end": 1987.87, "text": " Vamos a los gobernadores, punto clave.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9852472577729501, "is_candidate": false}, {"start": 1987.87, "end": 1992.272, "text": "Tal vez el v\u00e9rtice de poder donde Alberto Fern\u00e1ndez pretende apoyar su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9667868840140865, "is_candidate": false}, {"start": 1992.272, "end": 1995.194, "text": "Sin duda Alberto Fern\u00e1ndez quiere recostarse sobre los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9673851749790073, "is_candidate": false}, {"start": 1995.194, "end": 1999.736, "text": "Ustedes se acuerdan la foto de aquel domingo donde habl\u00f3 Kicillof el d\u00eda de la victoria.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0101992662341899, "is_candidate": false}, {"start": 1999.736, "end": 2003.017, "text": "Hablaron algunos integrantes de la C\u00e1mpora abajo del escenario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0882773264814203, "is_candidate": false}, {"start": 2003.017, "end": 2005.018, "text": "En los gobernadores no cay\u00f3 del todo bien esto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9182841358134369, "is_candidate": false}, {"start": 2005.018, "end": 2006.399, "text": "Hubo los primeros chispazos ya.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0267394299121955, "is_candidate": false}, {"start": 2006.399, "end": 2008.26, "text": "Gobernadores versus la C\u00e1mpora podemos decir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0429166950880455, "is_candidate": false}, {"start": 2008.26, "end": 2009.921, "text": "\u00bfY el preferido cu\u00e1l es este hombre?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9696473036382064, "is_candidate": false}, {"start": 2009.921, "end": 2010.261, "text": "Mansuro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.080099998106488, "is_candidate": false}, {"start": 2010.541, "end": 2011.822, "text": " Juan Manzur es el gobernador de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0543842176076093, "is_candidate": false}, {"start": 2011.822, "end": 2019.349, "text": "Yo nunca me olvido que cuando festej\u00f3 la victoria en Las Paz, a la primera persona que mencion\u00f3 a Alberto Fern\u00e1ndez de la pol\u00edtica fue a Juan Manzur.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.030145752290791, "is_candidate": false}, {"start": 2019.349, "end": 2023.092, "text": "Bueno, Juan Manzur pudo haber sido jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.029177361603806, "is_candidate": false}, {"start": 2023.092, "end": 2028.597, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez se inclin\u00f3 por una figura joven, como va a ser Cafiero, una figura que no est\u00e1 contaminada de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9931633276461819, "is_candidate": false}, {"start": 2028.597, "end": 2030.278, "text": "Este se\u00f1or representaba todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9504980439930607, "is_candidate": false}, {"start": 2030.278, "end": 2037.244, "text": "La pol\u00edtica tradicional, bueno, finalmente va a ser el gobernador que m\u00e1s lo va a apoyar y que va a ser una liga de gobernadores peronistas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9084466425012425, "is_candidate": false}, {"start": 2037.284, "end": 2038.765, "text": " \u00bfY qu\u00e9 pasa con los gobernadores de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0354494917761718, "is_candidate": false}, {"start": 2038.765, "end": 2042.169, "text": "Pienso en Gerardo Morales de Jujuy, por ejemplo, o la provincia de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0151305813252465, "is_candidate": false}, {"start": 2042.169, "end": 2052.399, "text": "A m\u00ed lo que me cuentan es que hay algunos gobernadores de Cambiemos que ya tienen di\u00e1logo con Alberto Fern\u00e1ndez, inclusive La Reta, que llam\u00f3 por tel\u00e9fono a Alberto Fern\u00e1ndez, tiene un di\u00e1logo, creo que va a ser casi permanente tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9609698121423322, "is_candidate": false}, {"start": 2052.399, "end": 2057.664, "text": "Bueno, se viene una foto ahora, la pr\u00f3xima, que vamos a ver mucho, me parece que es Alberto Fern\u00e1ndez con la guitarra.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0730663430989091, "is_candidate": false}, {"start": 2058.144, "end": 2060.826, "text": " Bueno, es un hombre fan\u00e1tico de la m\u00fasica.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0557529509376986, "is_candidate": false}, {"start": 2060.826, "end": 2064.93, "text": "Estuvo en M\u00e9xico con Jorge Drexler, a quien conoce desde hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9431838214405486, "is_candidate": false}, {"start": 2064.93, "end": 2065.77, "text": "Estuvo en Espa\u00f1a con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.979510085423916, "is_candidate": false}, {"start": 2065.77, "end": 2073.056, "text": "Y hubo un festejo \u00edntimo en estos d\u00edas, que fue en el hotel donde se alojaba Alberto Fern\u00e1ndez, en el que estuvo Drexler cantando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9975151361822171, "is_candidate": false}, {"start": 2073.056, "end": 2082.344, "text": "Fue a buscar la guitarra y se quedaron hasta las dos de la ma\u00f1ana cantando y tocando la guitarra en un momento de distensi\u00f3n, en medio de la gira, y en un momento donde el pa\u00eds claramente est\u00e1 en crisis.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0066839386311133, "is_candidate": false}, {"start": 2082.344, "end": 2084.546, "text": "Y Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1 muy preocupado por esa crisis.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9204438169166819, "is_candidate": false}, {"start": 2085.086, "end": 2086.867, "text": " Bueno, eso tambi\u00e9n se explicar\u00eda un poquito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0157436477170025, "is_candidate": false}, {"start": 2086.867, "end": 2090.628, "text": "Esta actitud m\u00e1s ofuscada que estamos viendo en los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8911770588541931, "is_candidate": false}, {"start": 2090.628, "end": 2093.67, "text": "La situaci\u00f3n econ\u00f3mica, que tal vez subestim\u00f3 un poco durante la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0704379517967832, "is_candidate": false}, {"start": 2093.67, "end": 2100.813, "text": "Sin duda, Alberto Fern\u00e1ndez mantiene un di\u00e1logo permanente con Mauricio Macri, no digo de todos los d\u00edas, como s\u00ed lo hace con Cristina, pero s\u00ed se escriben y se hablan cada tanto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9680844232357987, "is_candidate": false}, {"start": 2100.813, "end": 2102.574, "text": "De hecho, hablaron antes de la gira.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0078098790291614, "is_candidate": false}, {"start": 2102.574, "end": 2105.855, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s que se hab\u00edan visto aquella famosa foto de la transici\u00f3n, entre comillas?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9739595340150506, "is_candidate": false}, {"start": 2106.175, "end": 2110.86, "text": " Bueno, volvieron a hablar por tel\u00e9fono y me cuentan que Alberto Fern\u00e1ndez solo va a hablar con Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9184846179327124, "is_candidate": false}, {"start": 2110.86, "end": 2115.665, "text": "Tiene una p\u00e9sima opini\u00f3n de Marcos Pe\u00f1a, el hombre que Macri cree m\u00e1s importante de su gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0205776176393953, "is_candidate": false}, {"start": 2115.665, "end": 2117.567, "text": "A ver, entonces vamos con esta foto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.012337382338684, "is_candidate": false}, {"start": 2117.567, "end": 2118.928, "text": "Macri de un lado, Fern\u00e1ndez del otro.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0061616481564284, "is_candidate": false}, {"start": 2118.928, "end": 2120.99, "text": "Entonces vos dec\u00eds que hablan m\u00e1s de lo que uno piensa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.06246666253916, "is_candidate": false}, {"start": 2120.99, "end": 2122.973, "text": "Hablan m\u00e1s de lo que uno piensa, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9434327260720714, "is_candidate": false}, {"start": 2122.973, "end": 2124.094, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez igual ya...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9206748525741003, "is_candidate": false}, {"start": 2124.554, "end": 2127.137, "text": " Creo que no le pide tantas cosas como s\u00ed al principio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9710954799720215, "is_candidate": false}, {"start": 2127.137, "end": 2128.138, "text": "Lo tranquiliz\u00f3, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9942614372185324, "is_candidate": false}, {"start": 2128.138, "end": 2129.579, "text": "El cepo cambiario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8549552225620669, "is_candidate": false}, {"start": 2129.579, "end": 2136.886, "text": "As\u00ed como lo escuch\u00e1s, el cepo cambiario, que fue adem\u00e1s lo que Alberto Fern\u00e1ndez dijo que va a continuar a partir del 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9717401334927075, "is_candidate": false}, {"start": 2136.886, "end": 2137.607, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.922847732070783, "is_candidate": false}, {"start": 2137.607, "end": 2147.537, "text": "Porque cree que no hay d\u00f3lares y cree, en todo caso, que eso sirvi\u00f3 para estabilizar la moneda y llevar alg\u00fan tipo de tranquilidad a los mercados y tambi\u00e9n a la gente que estaba todo el tiempo preocupada y mirando la pizarra del doctor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9529588007978642, "is_candidate": false}, {"start": 2147.697, "end": 2149.358, "text": " Dame la \u00faltima, dame el bonus track.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9533197536063484, "is_candidate": false}, {"start": 2149.358, "end": 2156.102, "text": "Roberto Labania, el hombre que sac\u00f3 6% de los votos, la tercera v\u00eda que no funcion\u00f3, \u00bfpuede llegar a ser ministro en un nuevo gobierno de Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0186244301026, "is_candidate": false}, {"start": 2156.102, "end": 2168.128, "text": "Yo te dir\u00eda que no va a ser ministro, pero que s\u00ed va a ser un hombre de consulta muy seguido para Alberto Fern\u00e1ndez, que estuvo, se tom\u00f3 la delicadeza de ir a su casa como presidente electo, a la casa de Labania, y Labania le dio un panorama muy dr\u00e1stico de lo que vio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9380307008789099, "is_candidate": false}, {"start": 2168.128, "end": 2169.749, "text": "Tremendo, Labania le dijo que est\u00e1 todo mal.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8907200748260007, "is_candidate": false}, {"start": 2170.029, "end": 2170.629, "text": " Est\u00e1 todo mal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0166581123953913, "is_candidate": false}, {"start": 2170.629, "end": 2177.232, "text": "La Ba\u00f1a, que adem\u00e1s se ven\u00eda juntando hasta hace unos dos a\u00f1os con Mauricio Macri cada tanto, ese di\u00e1logo nunca fue fruct\u00edfero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0140726855133784, "is_candidate": false}, {"start": 2177.232, "end": 2179.634, "text": "La Ba\u00f1a tiene una opini\u00f3n muy negativa de la gesti\u00f3n de Macri.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0919930774911013, "is_candidate": false}, {"start": 2179.634, "end": 2186.697, "text": "Me qued\u00e9 con ganas, as\u00ed que te pido una m\u00e1s, que en este caso tiene que ver con el color de esta gira, con la vida personal del nuevo presidente electo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9983534274896461, "is_candidate": false}, {"start": 2186.697, "end": 2190.419, "text": "Fabiola Y\u00e1\u00f1ez, su mujer, su novia, \u00bfqu\u00e9 rol va a tener?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0777768983313258, "is_candidate": false}, {"start": 2191.739, "end": 2192.659, "text": " No est\u00e1n casados, digamos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8673440059372337, "is_candidate": false}, {"start": 2192.659, "end": 2194.22, "text": "No, por ahora tiene un perfil muy bajo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9680731008160944, "is_candidate": false}, {"start": 2194.22, "end": 2196.741, "text": "Lo acompa\u00f1\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez en la gira.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9518271926095787, "is_candidate": false}, {"start": 2196.741, "end": 2200.402, "text": "Fueron a comer, estuvieron la noche con Drexler.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0769421563688053, "is_candidate": false}, {"start": 2200.402, "end": 2202.843, "text": "Tambi\u00e9n se los ve\u00eda desayunar todo el tiempo juntos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0088699666389633, "is_candidate": false}, {"start": 2202.843, "end": 2213.366, "text": "Pero a la hora de ir a las reuniones con empresarios, a la hora de tener las reuniones con el presidente de M\u00e9xico, all\u00ed Fabiola Yanis no lo acompa\u00f1\u00f3 a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0261269635089971, "is_candidate": false}, {"start": 2213.366, "end": 2215.127, "text": "Pero s\u00ed, claramente, su pareja.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9045125386092138, "is_candidate": false}, {"start": 2215.127, "end": 2215.747, "text": "Van a vivir juntos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9753338862539758, "is_candidate": false}, {"start": 2216.307, "end": 2216.888, "text": " Otro dato.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0004091665270471, "is_candidate": false}, {"start": 2216.888, "end": 2220.731, "text": "Se hab\u00eda rumoreado que Alberto Fern\u00e1ndez no quer\u00eda ir a Olivos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9731395477948164, "is_candidate": false}, {"start": 2220.731, "end": 2221.892, "text": "\u00bfRecuerdas que a Macri le pas\u00f3 lo mismo?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9256130506487826, "is_candidate": false}, {"start": 2221.892, "end": 2222.972, "text": "Dijo, me quedo de vivo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9496477374522749, "is_candidate": false}, {"start": 2222.972, "end": 2224.394, "text": "Bueno, no va a ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9565093849542093, "is_candidate": false}, {"start": 2224.394, "end": 2225.815, "text": "Van los dos a Olivos a vivir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9842436795611854, "is_candidate": false}, {"start": 2225.815, "end": 2227.136, "text": "\u00bfLos dos van a Olivos?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.014670395967322, "is_candidate": false}, {"start": 2227.136, "end": 2228.417, "text": "Mira, esta informaci\u00f3n no se sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.036157705465784, "is_candidate": false}, {"start": 2228.417, "end": 2230.558, "text": "Parec\u00eda que Fabiola no iba a ir a Olivos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.991323288755533, "is_candidate": false}, {"start": 2230.558, "end": 2233.06, "text": "Una cosita de... El perro Dilan tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0404669468527985, "is_candidate": false}, {"start": 2233.06, "end": 2238.244, "text": "Hay una frase que algunos dirigentes cercanos a Alberto Fern\u00e1ndez bromean.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0019661612964508, "is_candidate": false}, {"start": 2238.244, "end": 2242.188, "text": "Dicen que Alberto Fern\u00e1ndez se hizo presidente para llevar a Dilan a la Quinta de Olivos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.943288964734915, "is_candidate": false}, {"start": 2242.828, "end": 2245.889, "text": " Supongo que por eso y por un par de cositas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0347691728112285, "is_candidate": false}, {"start": 2245.889, "end": 2249.971, "text": "Sobre Fabiola, me enter\u00e9 otra vez que tiene el mismo jefe de prensa que Moria Kazan.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0482685993307013, "is_candidate": false}, {"start": 2249.971, "end": 2267.277, "text": "Porque, claro, como ella fue panelista de Moria en el programa de Am\u00e9rica, en el programa que tiene en la tarde, que las panelistas son las vallainas, as\u00ed le dice Moria, Maxi Kardashian, que es el hist\u00f3rico jefe de prensa y representante de Moria Kazan, incluso tienen hasta ellos una especie de empresa de representaci\u00f3n de artistas, bueno, que Fabiola todav\u00eda mantiene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0845736140193014, "is_candidate": false}, {"start": 2267.277, "end": 2271.919, "text": "Obviamente va a tenerte una cuesti\u00f3n protocolar vinculada a lo que es la vida de un presidente, pero que ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0390585416807159, "is_candidate": false}, {"start": 2272.279, "end": 2282.213, "text": " Tiene todav\u00eda importancia lo de Moria Kazani, ese pasado que tuvo all\u00ed en el programa de ella, as\u00ed que es tambi\u00e9n interesante para ir conociendo los perfiles del pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.017405934490063, "is_candidate": false}, {"start": 2282.213, "end": 2284.356, "text": "\u00bfC\u00f3mo te imaginas, Patricia, el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0481745755511398, "is_candidate": false}, {"start": 2287.813, "end": 2292.756, "text": " No quiero comenzar generando una idea previa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32201808294652523, "is_candidate": true}, {"start": 2292.756, "end": 2301.642, "text": "Es decir, pienso que es importante nosotros como oposici\u00f3n, que vamos a ser, estar abiertos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.29870108051223765, "is_candidate": true}, {"start": 2301.642, "end": 2302.022, "text": "Creo que...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7208017951883938, "is_candidate": false}, {"start": 2304.123, "end": 2326.492, "text": " Las se\u00f1ales que estamos escuchando y que vamos viendo, muchas de ellas nos generan ciertas incertidumbres respecto a si se va a repetir alg\u00fan tipo de modelo que ya vivimos, pero preferimos estar abiertos, preferimos no cerrarnos a hacer una especie de predeterminaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3064431792905701, "is_candidate": true}, {"start": 2326.492, "end": 2332.134, "text": "Esa es un poco la decisi\u00f3n que queremos tomar en Cambiemos, ser abiertos, escuchar,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3517689131339605, "is_candidate": true}, {"start": 2332.854, "end": 2355.904, "text": " ver y por supuesto seguir adelante aquellas cosas que son razonables y ser cr\u00edticos con aquellos que no lo son desde la perspectiva de lo que nosotros hemos construido una representaci\u00f3n muy importante en estos a\u00f1os y en esta campa\u00f1a y entonces tenemos que ser muy fieles", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3048716929187858, "is_candidate": true}, {"start": 2356.184, "end": 2358.266, "text": " A nuestra representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7344417424688185, "is_candidate": false}, {"start": 2358.266, "end": 2360.929, "text": "Lo primero que pas\u00f3 en estos d\u00edas es que ya te denunciaron.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9904474206862897, "is_candidate": false}, {"start": 2360.929, "end": 2365.134, "text": "\u00bfTe preocupa que tal vez el cambio de corriente en la justicia te pueda perjudicar a vos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9773564409728512, "is_candidate": false}, {"start": 2365.134, "end": 2370.08, "text": "Bueno, lo que pasa es que denunciar por una pol\u00edtica es algo complicado porque...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.42414422535777996, "is_candidate": true}, {"start": 2372.662, "end": 2384.872, "text": " lo que denuncia la PDH que dice que nosotros hicimos un plan contra el RAM, s\u00ed, s\u00ed, nosotros hicimos un plan contra el RAM, es verdad, porque el RAM hab\u00eda cometido 96 atentados en el sur del pa\u00eds, hab\u00eda matado a un...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.320684792972861, "is_candidate": true}, {"start": 2388.055, "end": 2396.519, "text": " Estamos hablando de RAM, recordemos, porque pas\u00f3 tanto del caso Maldonado, de esta facci\u00f3n violenta de una parte de la comunidad mapuche que comete atentados ac\u00e1 en Chile, etc.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9994673890178492, "is_candidate": false}, {"start": 2396.519, "end": 2399.941, "text": "Bueno, a Yones Wala le dieron ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4627751174393935, "is_candidate": true}, {"start": 2399.941, "end": 2401.842, "text": "Resistencia ancestral mapuche, eso es RAM.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.107599405799753, "is_candidate": false}, {"start": 2401.842, "end": 2413.828, "text": "Exactamente, a Yones Wala, su l\u00edder, le dieron ocho a\u00f1os de prisi\u00f3n en Chile, est\u00e1 en Chile, ha sido extraditado de la Argentina, cometieron 96 atentados, todos judicializados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3106725419402646, "is_candidate": true}, {"start": 2413.828, "end": 2417.59, "text": "Uno de ellos fue el asesinato de un polic\u00eda cuya familia a\u00fan pide", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3913518728287334, "is_candidate": true}, {"start": 2419.271, "end": 2423.053, "text": " por justicia, que es el polic\u00eda Aigo de la provincia de Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3982646032138287, "is_candidate": true}, {"start": 2423.053, "end": 2432.999, "text": "Esto fue algo que se discuti\u00f3 con tres gobernadores, con los gobernadores de Chubut, de R\u00edo Negro y de Neuqu\u00e9n, con los ministerios p\u00fablicos de las tres provincias.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4085413424288067, "is_candidate": true}, {"start": 2432.999, "end": 2435.08, "text": "Se present\u00f3 p\u00fablicamente", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4198503540663705, "is_candidate": true}, {"start": 2436.101, "end": 2441.726, "text": " Y justamente lo que critica la PDH y toma el fiscal Picardi es eso.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3474752763829223, "is_candidate": true}, {"start": 2441.726, "end": 2447.873, "text": "Es una pol\u00edtica que nosotros defendemos porque hoy el sur argentino est\u00e1 pacificado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3957718404168029, "is_candidate": true}, {"start": 2447.873, "end": 2453.518, "text": "No se cometieron, hubo alguna cosa menor, pero no se cometieron atentados.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.40097146869920297, "is_candidate": true}, {"start": 2453.518, "end": 2455.701, "text": "Cuando nosotros llegamos, la primera vez que yo llegu\u00e9 al sur,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6624956047377013, "is_candidate": false}, {"start": 2456.922, "end": 2470.897, "text": " a Bariloche, me acuerdo en marzo del 2016, la gente me dijo, esto ac\u00e1 no se puede vivir m\u00e1s, ac\u00e1 vivimos, hab\u00edan incendiado camiones, incendiado gente, casas, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4243475261366436, "is_candidate": true}, {"start": 2472.17, "end": 2475.532, "text": " Creemos que lo que hicimos fue correcto y lo vamos a defender a donde sea.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5255141577012103, "is_candidate": false}, {"start": 2475.532, "end": 2482.375, "text": "No creemos que el \u00e1mbito sea la justicia, pero si tenemos que ir a la justicia, como es una pol\u00edtica de la que estamos convencidos, la vamos a ir a defender.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.37821499280584825, "is_candidate": true}, {"start": 2482.375, "end": 2486.677, "text": "Muy bien, vamos a hablar en un instante nada m\u00e1s de corrupci\u00f3n y de qu\u00e9 pasa con los presos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9633200879630597, "is_candidate": false}, {"start": 2486.677, "end": 2487.557, "text": "Algo anteanticip\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0340118316219196, "is_candidate": false}, {"start": 2487.557, "end": 2490.018, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con el miedo que tienen algunos arrepentidos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0318226606411636, "is_candidate": false}, {"start": 2490.018, "end": 2491.339, "text": "Atenci\u00f3n con esto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9474084897904029, "is_candidate": false}, {"start": 2491.339, "end": 2493.9, "text": "Imaginate, se arrepintieron, dieron pruebas para...", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.033236630974444, "is_candidate": false}, {"start": 2494.56, "end": 2503.325, "text": " procesar, enjuiciar o meter preso un mont\u00f3n de funcionarios que ahora vuelven a ejercer el poder en Argentina y dicen, nosotros dependemos del poder ejecutivo, tenemos miedo, queremos que esto cambie.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0662776405733903, "is_candidate": false}, {"start": 2503.325, "end": 2509.669, "text": "Hay tambi\u00e9n un plan para eso, pero tambi\u00e9n hay un plan en paralelo y del otro sector pol\u00edtico para liberar a algunos presos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0248299047812741, "is_candidate": false}, {"start": 2509.669, "end": 2511.19, "text": "Todos los detalles los tiene Luc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.078361151273666, "is_candidate": false}, {"start": 2511.19, "end": 2522.978, "text": "Hay alguna frase, por ejemplo, de Julio De Vido, que es uno de los presos con condena que tiene la Rep\u00fablica Argentina, que dice, no puede haber un gobierno nacional y popular, un gobierno peronista con peronistas presos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.025502193001449, "is_candidate": false}, {"start": 2524.894, "end": 2530.256, "text": " Cualquier peronista va a ser liberado, digamos, aunque haya robado un banco, por ejemplo, aunque haya secuestrado, aunque haya matado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9847194859266767, "is_candidate": false}, {"start": 2530.256, "end": 2535.939, "text": "Podemos decir que los 50.000 presos argentinos son peronistas y se liberan a todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45771073347056357, "is_candidate": true}, {"start": 2535.939, "end": 2536.339, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7807575243721206, "is_candidate": false}, {"start": 2536.339, "end": 2540.641, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo comprob\u00e1s que es peronista el preso que est\u00e1s liberando?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1205099192282681, "is_candidate": false}, {"start": 2540.641, "end": 2541.941, "text": "Le hac\u00e9s cantar marcha.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9987266223053648, "is_candidate": false}, {"start": 2541.941, "end": 2543.482, "text": "En un rato te contamos todos los detalles.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0426078028789283, "is_candidate": false}, {"start": 2543.482, "end": 2543.742, "text": "Qu\u00e9date.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9766658444633342, "is_candidate": false}, {"start": 2551.269, "end": 2552.591, "text": " Muy bien, seguimos ac\u00e1 en Ya Somos Grandes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0509084905741257, "is_candidate": false}, {"start": 2552.591, "end": 2557.157, "text": "Luc\u00eda, nos hab\u00eda quedado pendiente esta frase de Julio De Vido.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9738501246336235, "is_candidate": false}, {"start": 2557.157, "end": 2563.225, "text": "\u00bfNo puede haber un gobierno nacional y popular, un gobierno peronista, con peronistas presos?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0205682661309339, "is_candidate": false}, {"start": 2563.225, "end": 2564.907, "text": "Ahora imag\u00ednate, una revoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0606251458773017, "is_candidate": false}, {"start": 2564.907, "end": 2565.869, "text": "Todos los peronistas quieren salir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9764419331020593, "is_candidate": false}, {"start": 2566.349, "end": 2572.291, "text": " presos, dice Julio De Vido, que en diciembre tiene grandes probabilidades de pasar a cumplir prisi\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6295074235857152, "is_candidate": false}, {"start": 2572.291, "end": 2575.613, "text": "Julio De Vido tiene una condena por el caso, por la tragedia de Once.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6089170240999018, "is_candidate": false}, {"start": 2575.613, "end": 2580.234, "text": "A\u00fan no est\u00e1 firme esa condena, pero ya tiene una condena y est\u00e1 enfrentando un juicio por corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7481226688314218, "is_candidate": false}, {"start": 2580.234, "end": 2581.275, "text": "Pero eso es por la edad, no por peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881983656158488, "is_candidate": false}, {"start": 2581.275, "end": 2582.175, "text": "Es por la edad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8835358623382148, "is_candidate": false}, {"start": 2582.175, "end": 2586.197, "text": "Es porque llega a los 70 a\u00f1os y \u00e9l tiene varias afecciones de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7177610595380237, "is_candidate": false}, {"start": 2586.197, "end": 2589.498, "text": "Ha pedido en reiteradas oportunidades la escarcelaci\u00f3n, la prisi\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7502373199328706, "is_candidate": false}, {"start": 2589.498, "end": 2592.039, "text": "Hasta Lilita Carri\u00f3 est\u00e1 de acuerdo con eso, lo ha dicho p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.008445304765041, "is_candidate": false}, {"start": 2592.199, "end": 2602.306, "text": " El 26 de diciembre cumple 70 a\u00f1os y hay grandes probabilidades de que empiece a cumplir su prisi\u00f3n domiciliaria, pero \u00e9l, como otros presos en casos de corrupci\u00f3n, lo que quieren es la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7441322501440824, "is_candidate": false}, {"start": 2602.306, "end": 2615.454, "text": "Un plan que el kirchnerismo eval\u00faa, ya algo te contamos la semana pasada, pero esta semana se escucharon otras voces que suenan m\u00e1s mensajes hacia Alberto Fern\u00e1ndez que otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6882114608047082, "is_candidate": false}, {"start": 2615.454, "end": 2617.756, "text": "\u00bfSab\u00e9s qui\u00e9n habl\u00f3 tambi\u00e9n, aparte de Julio de Bedo, esta semana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7548937161548122, "is_candidate": false}, {"start": 2617.756, "end": 2618.156, "text": "L\u00e1zaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0902709616046493, "is_candidate": false}, {"start": 2618.156, "end": 2618.776, "text": "L\u00e1zaro B\u00e1ez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9895611971988567, "is_candidate": false}, {"start": 2620.177, "end": 2623.178, "text": " Esta semana tuve una situaci\u00f3n complicada que ya te la vamos a contar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.807134123909421, "is_candidate": false}, {"start": 2623.178, "end": 2626.318, "text": "La \u00fanica condena que tengo es la condena social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7142697866199339, "is_candidate": false}, {"start": 2626.318, "end": 2627.379, "text": "S\u00ed, eso es cierto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9112936489705684, "is_candidate": false}, {"start": 2627.379, "end": 2631.399, "text": "Y lo que dijo es que \u00e9l nunca rob\u00f3 y que solo se dedic\u00f3 a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7715570291384928, "is_candidate": false}, {"start": 2631.399, "end": 2648.343, "text": "Ayer, en el juicio por la causa La Ruta del Dinero K, la causa de lavado de dinero, hubo un banquero suizo que declar\u00f3 y que dijo que las arrobades ten\u00edan una estructura financiera hace muchos a\u00f1os en Suiza con el \u00fanico objetivo de mover plata desde empresas paname\u00f1as.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.685952165344486, "is_candidate": false}, {"start": 2649.984, "end": 2654.406, "text": " \u00c9l est\u00e1 acusado de haber lavado 60 millones de d\u00f3lares solo en tres a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7423682937259831, "is_candidate": false}, {"start": 2654.406, "end": 2656.087, "text": "Pero el suizo no era peronista, entonces.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0100879414385717, "is_candidate": false}, {"start": 2656.087, "end": 2657.768, "text": "No, el suizo claramente no era peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8457267415920551, "is_candidate": false}, {"start": 2657.768, "end": 2662.29, "text": "\u00c9l tambi\u00e9n dijo en la entrevista con Daniel To\u00f1etti que \u00e9l era peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7498914391429787, "is_candidate": false}, {"start": 2662.29, "end": 2668.573, "text": "Est\u00e1n apelando mucho a este mensaje y, sobre todo, a este mensaje de que ellos no hicieron nada malo, que son solo perseguidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7637910071884093, "is_candidate": false}, {"start": 2670.348, "end": 2671.489, "text": " Tercer declaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8580281900309353, "is_candidate": false}, {"start": 2671.489, "end": 2675.171, "text": "Si hay un caso claro de perseguido pol\u00edtico en el mundo es L\u00e1zaro B\u00e1ez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.011106218500778, "is_candidate": false}, {"start": 2675.171, "end": 2679.915, "text": "L\u00e1zaro B\u00e1ez... Sobre todo porque nunca se le escuch\u00f3 jam\u00e1s hablar de pol\u00edtica a L\u00e1zaro B\u00e1ez.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0875067983469568, "is_candidate": false}, {"start": 2679.915, "end": 2683.297, "text": "Es espectacular que hay perseguidos pol\u00edticos que nunca hablaron de pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0407836142369087, "is_candidate": false}, {"start": 2684.085, "end": 2689.048, "text": " Pero, y un dato, L\u00e1zaro Valls dice que su \u00fanico pecado es haber sido amigo de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7259105767670937, "is_candidate": false}, {"start": 2689.048, "end": 2692.449, "text": "La justicia no lo investiga por haber sido amigo de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6499287015761357, "is_candidate": false}, {"start": 2692.449, "end": 2705.476, "text": "Lo investiga porque en 12 a\u00f1os tuvo una empresa constructora sin venir del rubro, con la cual adquiri\u00f3 51 contratos plagados de irregularidades, seg\u00fan la justicia, y se hizo de 46.000 millones de pesos del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7629899088407874, "is_candidate": false}, {"start": 2707.617, "end": 2717.402, "text": " Y en esos 12 a\u00f1os de tener un patrimonio ya importante de 60 millones de pesos, la justicia le detect\u00f3 bienes por 205 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6818064637304972, "is_candidate": false}, {"start": 2717.402, "end": 2718.283, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9849540527594384, "is_candidate": false}, {"start": 2718.283, "end": 2719.483, "text": "Le fue bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.008530028830715, "is_candidate": false}, {"start": 2719.483, "end": 2720.544, "text": "Trabaj\u00f3 much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0227219833336656, "is_candidate": false}, {"start": 2720.544, "end": 2721.324, "text": "Roberto Baratta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.1750999971642158, "is_candidate": false}, {"start": 2723.065, "end": 2723.866, "text": " El hombre de los cuadernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327173960814928, "is_candidate": false}, {"start": 2723.866, "end": 2734.416, "text": "M\u00e1s mencionado en los cuadernos de Oscar Centeno en la causa conocida como los cuadernos de las coimas, Roberto Baratta dijo, yo comparto lo que Alberto Fern\u00e1ndez dec\u00eda sobre la revisi\u00f3n de las causas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7010909490842138, "is_candidate": false}, {"start": 2734.416, "end": 2741.342, "text": "\u00c9l en otra parte dice, yo no quiero un indulto, quiero que se revisen las causas de principio a fin, yo estoy preso solo porque soy un perseguido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8325632156208105, "is_candidate": false}, {"start": 2741.342, "end": 2742.143, "text": "Tambi\u00e9n Baratta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0436772434569557, "is_candidate": false}, {"start": 2742.503, "end": 2748.206, "text": " Tambi\u00e9n Roberto Baratta, que adem\u00e1s no est\u00e1 solo preso y ya enviado a juicio oral por la causa de los cuadernos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7211300535692928, "is_candidate": false}, {"start": 2748.206, "end": 2758.17, "text": "Tiene otro procesamiento y una causa que ya se envi\u00f3 a juicio oral, que es por haber malversado fondos en una mina de carb\u00f3n de la provincia de Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7223552914464795, "is_candidate": false}, {"start": 2758.17, "end": 2762.152, "text": "Y tiene varios expedientes m\u00e1s en casos de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8113454061066734, "is_candidate": false}, {"start": 2762.152, "end": 2764.533, "text": "No tiene condena, porque hay muchas causas que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7695440165895889, "is_candidate": false}, {"start": 2765.493, "end": 2775.565, "text": " cuyo juicio se espera empiece en el pr\u00f3ximo a\u00f1o, pero \u00e9l sostiene que \u00e9l no tiene nada que ver con nada que es otro preso pol\u00edtico, otro peronista, tambi\u00e9n, perseguido por la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.736364370554546, "is_candidate": false}, {"start": 2775.565, "end": 2776.506, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9195164955897809, "is_candidate": false}, {"start": 2776.506, "end": 2780.17, "text": "Patricia Bullich, \u00bfvas a ser ministra de Seguridad de la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9691831185321478, "is_candidate": false}, {"start": 2780.17, "end": 2781.432, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8778244646024163, "is_candidate": false}, {"start": 2781.432, "end": 2781.692, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.793304619247413, "is_candidate": false}, {"start": 2781.692, "end": 2783.014, "text": "Se dijo eso esta semana.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0249268770723434, "is_candidate": false}, {"start": 2784.176, "end": 2796.344, "text": " Bueno, s\u00ed, en realidad se dijo, pero yo creo que Horacio Rodr\u00edguez Larreta viene trabajando en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3792880003847512, "is_candidate": true}, {"start": 2796.344, "end": 2798.105, "text": "Hay un equipo que est\u00e1 formado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.5229202455806845, "is_candidate": false}, {"start": 2798.105, "end": 2804.589, "text": "Hoy es Santilli, es vice y es... Bueno, s\u00ed, pero la verdad es que yo ya he pasado estos cuatro a\u00f1os en el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4116588490610845, "is_candidate": true}, {"start": 2805.93, "end": 2826.047, "text": " me parece que tambi\u00e9n tenemos una tarea importante, de alguna manera encambiemos, que es generar una mirada, un observatorio sobre lo que haga el gobierno nacional y eso me parece que es importante, es decir, en una democracia moderna tener lo que se llaman los gabinetes en la sombra, poder hacer el seguimiento de la gesti\u00f3n que hace", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.33528179539820324, "is_candidate": true}, {"start": 2827.027, "end": 2839.9, "text": " cada uno del gobierno en nuestra materia, es algo que a nosotros nos interesa mucho, porque estos a\u00f1os nos dimos cuenta que la oposici\u00f3n trabajaba sin ning\u00fan tipo de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3141452896010848, "is_candidate": true}, {"start": 2839.9, "end": 2846.147, "text": "Y es muy dif\u00edcil cuando uno discute de pol\u00edtica concreta, de seguridad... Y la retasiaban la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.36989080401003227, "is_candidate": true}, {"start": 2846.707, "end": 2848.728, "text": " No, es que no la ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6733596583091834, "is_candidate": false}, {"start": 2848.728, "end": 2851.189, "text": "No estudiaron lo que nosotros est\u00e1bamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.49411229509806853, "is_candidate": true}, {"start": 2851.189, "end": 2863.114, "text": "Entonces, la idea nuestra es poder tener un seguimiento claro de lo que est\u00e1 haciendo la gesti\u00f3n para poder apoyar o discutir las cosas que pueda hacer el pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.3833815261791601, "is_candidate": true}, {"start": 2863.114, "end": 2865.855, "text": "Y en este marco de Cambiemos, Pro es uno de los partidos m\u00e1s importantes.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9645212750236124, "is_candidate": false}, {"start": 2865.855, "end": 2866.836, "text": "Presidenta de Pro, \u00bfvas a ser?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0889415714357273, "is_candidate": false}, {"start": 2867.961, "end": 2870.082, "text": " Mira, nadie me lo ha planteado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.48738731787506673, "is_candidate": true}, {"start": 2870.082, "end": 2876.046, "text": "Creo que es un proceso de consensos que se tiene que plantear, me parece... \u00bfTe interesa?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.36027082600814, "is_candidate": true}, {"start": 2876.046, "end": 2880.449, "text": "S\u00ed, s\u00ed, me interesa, por supuesto, pero me parece que es un proceso de consensos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.41975354165065426, "is_candidate": true}, {"start": 2880.449, "end": 2886.293, "text": "Sin duda que dentro de ese proceso de consensos, nuestro presidente y l\u00edder,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.35130478231490647, "is_candidate": true}, {"start": 2888.855, "end": 2901.719, "text": " Mauricio Macri tiene una voz importante, pero creo que en toda la construcci\u00f3n que tiene que venir, tiene que haber una construcci\u00f3n en la que todos puedan opinar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4044246790545486, "is_candidate": true}, {"start": 2901.719, "end": 2910.182, "text": "Ac\u00e1 hay muchos presidentes del partido del PRO de todo el pa\u00eds, la Ciudad de Buenos Aires, la Provincia de Buenos Aires, y luego,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.37058698397168555, "is_candidate": true}, {"start": 2910.962, "end": 2939.07, "text": " un \u00e1mbito m\u00e1s amplio que hay que respetarlo y darle mucho, mucho, mucho peso, que es la Alianza Cambiemos, es decir, que tiene que funcionar con mucha institucionalidad, mucha regularidad, as\u00ed que sin duda que es algo interesante, pero creo que la construcci\u00f3n del consenso y los di\u00e1logos que seguramente est\u00e1 teniendo el presidente con todos llevar\u00e1 o no a esa decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.32115358813531725, "is_candidate": true}, {"start": 2939.07, "end": 2940.15, "text": "Es una decisi\u00f3n que no est\u00e1 tomada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.44371117946316385, "is_candidate": true}, {"start": 2940.31, "end": 2941.871, "text": " Gracias, Patricia, por haber estado ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0101963210578417, "is_candidate": false}, {"start": 2941.871, "end": 2945.695, "text": "Mart\u00edn Tetr\u00e1s, ten\u00e9s que quedar porque en el pr\u00f3ximo bloque Marcela Pagano habla de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.054065175765316, "is_candidate": false}, {"start": 2945.695, "end": 2948.557, "text": "Nos va a decir si viene la m\u00e1quina de emitir.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0152163723826617, "is_candidate": false}, {"start": 2948.557, "end": 2951.019, "text": "Nos da la informaci\u00f3n Marcela Pagano y discutimos aqu\u00ed con Mart\u00edn Tetr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0201760748143132, "is_candidate": false}, {"start": 2951.019, "end": 2951.68, "text": "Dale, no te vayas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0877485192491985, "is_candidate": false}, {"start": 2976.099, "end": 2981.182, "text": " De un lado del ring, se\u00f1ores, en el rinc\u00f3n rojo est\u00e1 Marcela Pagano, en el rinc\u00f3n azul est\u00e1 el se\u00f1or Mart\u00edn Tet\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0417255778334653, "is_candidate": false}, {"start": 2981.182, "end": 2983.803, "text": "Nos van a tratar de explicar qu\u00e9 se... Mir\u00e1 qu\u00e9 mal que tengo la corbata.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9430655578089192, "is_candidate": false}, {"start": 2983.803, "end": 2985.984, "text": "Nos van a tratar de explicar qu\u00e9 se viene en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0484143834509492, "is_candidate": false}, {"start": 2985.984, "end": 2987.024, "text": "Atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9960214123453018, "is_candidate": false}, {"start": 2987.024, "end": 2988.525, "text": "\u00bfSe viene la emisi\u00f3n monetaria, Pagano?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0095978642471897, "is_candidate": false}, {"start": 2989.096, "end": 2992.339, "text": " Bueno, vamos a repasar un poco qu\u00e9 es lo que est\u00e1 viendo el equipo que acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7815618635440879, "is_candidate": false}, {"start": 2992.339, "end": 2997.284, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez, no sabemos qui\u00e9n va a ser el ministro designado, pero en principio, algunas de las cuestiones que analiza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.736670201545238, "is_candidate": false}, {"start": 2997.284, "end": 3000.847, "text": "Mira, te voy a empezar a mostrar algunos de los argumentos que vas a empezar a escuchar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8137551406076954, "is_candidate": false}, {"start": 3000.847, "end": 3001.928, "text": "La base monetaria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.025643484819498, "is_candidate": false}, {"start": 3001.928, "end": 3003.81, "text": "Vamos a ver c\u00f3mo justifican.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0227627733563396, "is_candidate": false}, {"start": 3003.81, "end": 3007.214, "text": "Bueno, la base monetaria en 2015... \u00bfEsta es la cantidad de pesos que hay en la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9478847066189794, "is_candidate": false}, {"start": 3007.214, "end": 3007.274, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0094764362393365, "is_candidate": false}, {"start": 3007.814, "end": 3012.718, "text": " Base monetaria 2015, el 9 de diciembre de 2015, es decir, \u00faltimo d\u00eda, traspaso de mando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8238024789586834, "is_candidate": false}, {"start": 3012.718, "end": 3018.582, "text": "Esta era la base monetaria, la hab\u00edan llevado a un lugar que era hist\u00f3rico en ese momento, por encima de los 600.000 millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8709339199773173, "is_candidate": false}, {"start": 3018.582, "end": 3019.403, "text": "Lo ves en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.882414221988334, "is_candidate": false}, {"start": 3019.403, "end": 3022.025, "text": "Bueno, mir\u00e1 cu\u00e1l era el argumento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8801836456524523, "is_candidate": false}, {"start": 3022.025, "end": 3024.187, "text": "Sosten\u00e9s el n\u00famero porque ac\u00e1 va a estar el argumento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8034472009832618, "is_candidate": false}, {"start": 3025.166, "end": 3027.087, "text": " Esa base monetaria equival\u00eda a qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9296789392392428, "is_candidate": false}, {"start": 3027.087, "end": 3034.071, "text": "Hab\u00eda 24 pesos con 50 por cada d\u00f3lar que hab\u00eda contabilizado en las reservas monetarias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8024524244388012, "is_candidate": false}, {"start": 3034.071, "end": 3035.252, "text": "F\u00edjate esa relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9628862209639913, "is_candidate": false}, {"start": 3035.252, "end": 3039.054, "text": "Vamos ahora a la foto actual, que es la que van a empezar a tomar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8232550785301409, "is_candidate": false}, {"start": 3039.054, "end": 3044.257, "text": "La base monetaria a hoy est\u00e1 en ese n\u00famero enorme que ves en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8233211926419761, "is_candidate": false}, {"start": 3044.257, "end": 3045.537, "text": "Se m\u00e1s que duplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7776913745716298, "is_candidate": false}, {"start": 3045.537, "end": 3046.718, "text": "Ahora vamos a ver por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7511742496130703, "is_candidate": false}, {"start": 3046.718, "end": 3053.622, "text": "Pero el punto es que la relaci\u00f3n que van a tomar ellos para justificar posiblemente que no es tan grave la emisi\u00f3n, es lo que hizo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7990814568261921, "is_candidate": false}, {"start": 3054.382, "end": 3059.507, "text": " Llev\u00f3 a 33 pesos con 44 cada d\u00f3lar que hay en circulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.914111842468771, "is_candidate": false}, {"start": 3059.507, "end": 3061.249, "text": "Esa es la relaci\u00f3n, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9590981938345914, "is_candidate": false}, {"start": 3061.249, "end": 3065.512, "text": "Creci\u00f3 un 36% la relaci\u00f3n cuantos pesos versus d\u00f3lar que hay en el sistema.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9216766946427315, "is_candidate": false}, {"start": 3065.512, "end": 3066.133, "text": "A ver, \u00a1plana!", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0786133435868444, "is_candidate": false}, {"start": 3066.133, "end": 3067.714, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1l es el punto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7902950435467689, "is_candidate": false}, {"start": 3067.714, "end": 3069.176, "text": "Vamos a tomar esto para mostrarte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8971835511667161, "is_candidate": false}, {"start": 3069.176, "end": 3071.037, "text": "Mira que el Macrismo tambi\u00e9n emiti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9695877903282298, "is_candidate": false}, {"start": 3071.037, "end": 3077.163, "text": "Ahora s\u00ed, hubo un blanqueo de capitales en el medio, una inflaci\u00f3n importante, tambi\u00e9n crecieron las reservas monetarias, hubo devaluaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8474209898333542, "is_candidate": false}, {"start": 3077.383, "end": 3083.308, "text": " se termina con m\u00e1s del 50% de inflaci\u00f3n, o sea, que el macrismo emiti\u00f3 no significa que eso no genere inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0188803720722268, "is_candidate": false}, {"start": 3083.308, "end": 3085.99, "text": "\u00bfQue expandi\u00f3 la cantidad de dinero en pesos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8075850637679732, "is_candidate": false}, {"start": 3085.99, "end": 3087.091, "text": "Bueno, eso est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9041489953347671, "is_candidate": false}, {"start": 3087.091, "end": 3098.44, "text": "El punto es que lo que dicen desde el Banco Central actualmente esta gesti\u00f3n, la de cambio, es, s\u00ed, pero nosotros incrementamos por el lado del ahorro, no por poner pesos en el bolsillo para generar menos valor en cada peso y que haya m\u00e1s consumo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7608804356219057, "is_candidate": false}, {"start": 3098.44, "end": 3102.123, "text": "F\u00edjate, Plana, emisi\u00f3n de corto plazo para sostener el gasto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8378957816233369, "is_candidate": false}, {"start": 3102.123, "end": 3102.503, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9531443884402565, "is_candidate": false}, {"start": 3102.503, "end": 3106.947, "text": "Porque la teor\u00eda que tienen es que van a tratar de hacer en el primer trimestre un acuerdo por la deuda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8245799484612507, "is_candidate": false}, {"start": 3107.327, "end": 3111.569, "text": " Entonces no van a poder salir a emitir, hasta tanto eso est\u00e9 de alguna manera saldado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7342748008036845, "is_candidate": false}, {"start": 3111.569, "end": 3116.252, "text": "Con un riesgo pa\u00eds que est\u00e1 en un nivel tan enorme, es imposible buscar financiamiento externo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7796674257574893, "is_candidate": false}, {"start": 3116.252, "end": 3123.316, "text": "\u00bfY c\u00f3mo sostenemos entonces la mejora para los jubilados, mejorar la infraestructura, mejorar el salario docente y todas las mejoras prometidas?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7429792092769978, "is_candidate": false}, {"start": 3123.316, "end": 3125.457, "text": "Emitiendo en el corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7894439388420321, "is_candidate": false}, {"start": 3125.457, "end": 3126.037, "text": "Imprimiendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0054135945554041, "is_candidate": false}, {"start": 3126.037, "end": 3126.597, "text": "\u00bfPlan B?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.007723770543322, "is_candidate": false}, {"start": 3126.597, "end": 3131.0, "text": "Y entonces tenemos lo que te digo, ese es el plan A de Alberto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8511543090771438, "is_candidate": false}, {"start": 3131.0, "end": 3134.762, "text": "Vamos a decirte qu\u00e9 dice a Culfas, porque Culfas no sabemos... Ah, plan A de Alberto, claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7567646877404686, "is_candidate": false}, {"start": 3134.762, "end": 3136.643, "text": "Yo soy medio salame, no me la vi a esa.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0705126481420437, "is_candidate": false}, {"start": 3136.843, "end": 3139.624, "text": " No entendiste el chiste, pero bueno, est\u00e1 bueno aclararlo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8379384909097233, "is_candidate": false}, {"start": 3139.624, "end": 3142.206, "text": "Es el plan A, porque es de Alberto y es rotundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8520090990288443, "is_candidate": false}, {"start": 3142.206, "end": 3145.487, "text": "Ulfa, no sabemos qu\u00e9 sill\u00f3n va a ocupar, pero seguro va a tener una posici\u00f3n relevante.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8247053424835356, "is_candidate": false}, {"start": 3145.487, "end": 3147.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 dijo cuando se le pregunt\u00f3 por la emisi\u00f3n monetaria?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8321458463761146, "is_candidate": false}, {"start": 3147.488, "end": 3149.209, "text": "No es la mejor herramienta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9380973650852269, "is_candidate": false}, {"start": 3149.209, "end": 3150.329, "text": "Bueno, lo reconoce.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8508179351577461, "is_candidate": false}, {"start": 3150.329, "end": 3152.55, "text": "Pero hay que usarla de manera moderada y prudente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8982001110401552, "is_candidate": false}, {"start": 3152.55, "end": 3153.451, "text": "Es decir, se puede usar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8195531652666027, "is_candidate": false}, {"start": 3154.011, "end": 3167.146, "text": " Y tambi\u00e9n dijo, la inflaci\u00f3n no es un fen\u00f3meno estrictamente monetario y es donde va la chicana contra Cambiemos, ya que bajo ese diagn\u00f3stico, el que tuvo Cambiemos en su momento, lo \u00fanico que se consigui\u00f3 fue duplicarla, la inflaci\u00f3n, respecto a la tasa de 2015.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7731052703409923, "is_candidate": false}, {"start": 3167.146, "end": 3168.347, "text": "Muy bien, clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.1839520211910308, "is_candidate": false}, {"start": 3168.347, "end": 3175.275, "text": "Bueno, el punto es el siguiente, la discusi\u00f3n es de concepci\u00f3n, emitir, genera o no inflaci\u00f3n, por lo pronto van a emitir.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8745308354764634, "is_candidate": false}, {"start": 3175.455, "end": 3180.977, "text": " Estoy pasad\u00edsimo, me van a matar los amigos de la rosca, pero rematame vos, Mart\u00edn, como hacemos en el radio.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9877242187159262, "is_candidate": false}, {"start": 3180.977, "end": 3188.739, "text": "Primero, que si el aumento para los jubilados es de la magnitud que prometi\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez, el gasto de los jubilados es la mitad del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9495968938112416, "is_candidate": false}, {"start": 3188.739, "end": 3196.921, "text": "As\u00ed que si se aumenta 20% las jubilaciones, tiene que aumentar 10% el gasto p\u00fablico total, y eso implicar\u00eda un salto en la emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9866837079278084, "is_candidate": false}, {"start": 3197.641, "end": 3200.404, "text": " fenomenal, galopante, que generar\u00eda una inflaci\u00f3n muy grande.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9675525748779579, "is_candidate": false}, {"start": 3200.404, "end": 3202.346, "text": "Yo por eso creo que no va a ocurrir eso.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 1.025331012808748, "is_candidate": false}, {"start": 3202.346, "end": 3212.676, "text": "Creo que en realidad va a ser bastante m\u00e1s moderada la mejora de salarios, la mejora de jubilaciones, o la mejora en t\u00e9rminos de subsidios, porque realmente incluso emitiendo tampoco hay margen para hacer locuras.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.9329355118324618, "is_candidate": false}, {"start": 3212.676, "end": 3213.977, "text": "Gracias Mart\u00edn por haber estado.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.009606652951205, "is_candidate": false}, {"start": 3213.977, "end": 3216.019, "text": "Perd\u00f3n a los muchachos de La Rosca, estamos re mil pasados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0955515187657232, "is_candidate": false}, {"start": 3216.019, "end": 3217.34, "text": "Gracias chicos a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0135047004762106, "is_candidate": false}, {"start": 3217.34, "end": 3218.261, "text": "Nos estamos retirando.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0749276308364615, "is_candidate": false}, {"start": 3218.261, "end": 3220.864, "text": "Se queda N\u00e9ctor Daer, testimonio important\u00edsimo en La Rosca.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9420166462681206, "is_candidate": false}, {"start": 3220.864, "end": 3221.705, "text": "Nos vemos el jueves que viene.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0508236173626033, "is_candidate": false}, {"start": 3221.705, "end": 3221.825, "text": "Chau.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9793726139668357, "is_candidate": false}], "Index": 1493, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "6r-eZac_D9Y", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6r-eZac_D9Y", "title": "Patricia Bullrich en YA SOMOS GRANDES", "duration": 3224.0, "view_count": 24126.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}