{"segments": [{"start": 0.008, "end": 26.831, "text": " que tiene la Argentina, que no son un n\u00famero, que son familias y familias y familias, tienen una caracter\u00edstica muy especial y es que mientras la mayor\u00eda de los pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica han hecho crecer a las clases medias, han generado oportunidades para las familias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17288111066469936, "is_candidate": true}, {"start": 28.192, "end": 54.607, "text": " Argentina en estos \u00faltimos 3 a\u00f1os ha perdido esa condici\u00f3n y de estos 18 millones de personas, muchas familias que hab\u00edan logrado un bienestar, que hab\u00edan logrado vivir de acuerdo a un salario, un trabajo, trabajadores, hoy est\u00e1n bajo la l\u00ednea de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17944542570794086, "is_candidate": true}, {"start": 55.502, "end": 60.247, "text": " Perd\u00f3n, incluso los que tienen trabajo y los que tienen una educaci\u00f3n hasta terciaria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8491756635150602, "is_candidate": false}, {"start": 60.247, "end": 65.572, "text": "Pero son personas que no los cubre nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31124150784866533, "is_candidate": true}, {"start": 65.572, "end": 79.486, "text": "Porque hay un aparato social que cubre a determinada gente de manera, desde mi punto de vista, terriblemente negativa, pero que los cubre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21430487857994474, "is_candidate": true}, {"start": 80.739, "end": 97.81, "text": " Todos los nuevos pobres son personas que no los cubre nadie, que el Estado no les llega de ninguna manera, que han dejado, han cambiado sus hijos de colegio, que han dejado de tener medicina, que ya no pueden pagar un alquiler, que est\u00e1n destruidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24667282699589443, "is_candidate": true}, {"start": 97.81, "end": 102.753, "text": "Es decir, esa clase media que siempre se las hab\u00eda arreglado de alguna manera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31109636560310727, "is_candidate": true}, {"start": 103.453, "end": 105.635, "text": " Hoy est\u00e1 desamparada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9175519842874573, "is_candidate": false}, {"start": 105.635, "end": 107.256, "text": "Absolutamente desamparada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.377903608321129, "is_candidate": true}, {"start": 107.256, "end": 110.278, "text": "Patricia, hace unas horas, creo que fue en Moreno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8125503975427367, "is_candidate": false}, {"start": 110.278, "end": 113.179, "text": "Y despu\u00e9s del mediod\u00eda, hubo un intento de saqueo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.772248244523996, "is_candidate": false}, {"start": 113.179, "end": 120.004, "text": "Yo te pido que veamos juntos las im\u00e1genes y te pregunto... Ponelo, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8927734549285798, "is_candidate": false}, {"start": 120.004, "end": 122.625, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0268456089082019, "is_candidate": false}, {"start": 122.625, "end": 128.99, "text": "Mira, bueno, ah\u00ed aparece la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8969419366238636, "is_candidate": false}, {"start": 128.99, "end": 129.83, "text": "Sobre la Ruta 24 en Moreno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7636178214005555, "is_candidate": false}, {"start": 134.179, "end": 136.443, "text": " Esto fue hoy al mediod\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8149993592170517, "is_candidate": false}, {"start": 136.443, "end": 144.237, "text": "Estuvimos muy atentos porque a m\u00ed Joaqu\u00edn de la Torre, muy temprano, me avis\u00f3 de lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2864668542898633, "is_candidate": true}, {"start": 146.403, "end": 154.265, "text": " Sab\u00edan que estaba la polic\u00eda cerca, pero estuvieron muy atentos para que realmente ayudara a calmar la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26327275511363213, "is_candidate": true}, {"start": 154.265, "end": 158.966, "text": "Ellos son de San Miguel, pero tienen mucha influencia sobre esa zona.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27319989288712565, "is_candidate": true}, {"start": 158.966, "end": 173.13, "text": "Y estuvimos todo el d\u00eda atentos a qu\u00e9 pasaba, porque realmente lo peor que nos puede pasar en este momento es que la Argentina entre en una situaci\u00f3n de explosi\u00f3n social, de descontrol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2448221450216006, "is_candidate": true}, {"start": 176.071, "end": 196.503, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de qui\u00e9n gobierne, nosotros queremos que la Argentina viva en paz y en orden, y sobre el desorden que ya tenemos en la econom\u00eda, en la seguridad, en la educaci\u00f3n, llegamos a tener un desorden social y el abismo puede ser total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24795865244675286, "is_candidate": true}, {"start": 197.063, "end": 204.13, "text": " D\u00e9jame que le pida a Luis Gazulla que tiene informaci\u00f3n sobre el tema, a ver si hay alguna informaci\u00f3n de \u00faltimo momento y que me agregue contexto a lo que estamos conversando con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9189985545645469, "is_candidate": false}, {"start": 204.13, "end": 206.513, "text": "Luis, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8709080949708677, "is_candidate": false}, {"start": 206.513, "end": 207.894, "text": "Buenas noches, Luis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.876315050102378, "is_candidate": false}, {"start": 207.894, "end": 219.846, "text": "S\u00ed, esto ocurri\u00f3 en la ruta 197 y ruta 25, como la mencionabas, en Cuartel V, cerca del Parque Industrial Moreno, confirmado que pas\u00f3, prendieron fuego el ingreso al supermercado, hubo momentos de tensi\u00f3n, lleg\u00f3 la polic\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9461762033401326, "is_candidate": false}, {"start": 220.366, "end": 242.163, "text": " y no se termin\u00f3 produciendo el saqueo pero hubo intento de ingresar al supermercado y lo que me dec\u00edan tambi\u00e9n es que se est\u00e1n empezando a armar nuevas tomas en el conurbano bonaerense en almirante brown en la zona sur del conurbano y tambi\u00e9n en moreno por ejemplo est\u00e1 caldeado el clima patricia o no s\u00e9 los planes sociales", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9487112495365642, "is_candidate": false}, {"start": 243.975, "end": 248.899, "text": " La gente, la plata se le va como nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3138344191452265, "is_candidate": true}, {"start": 248.899, "end": 252.842, "text": "Imaginate que este mes la inflaci\u00f3n va a ser m\u00e1s alta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29736780801005647, "is_candidate": true}, {"start": 252.842, "end": 256.024, "text": "\u00bfQu\u00e9 le da a tus equipos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6778617562616258, "is_candidate": false}, {"start": 256.024, "end": 257.225, "text": "\u00bfAlrededor de 7?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9588898161160112, "is_candidate": false}, {"start": 257.225, "end": 257.665, "text": "Alrededor de 7.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6707112163503826, "is_candidate": false}, {"start": 260.047, "end": 261.429, "text": " sigue creciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4563136999079036, "is_candidate": true}, {"start": 261.429, "end": 266.615, "text": "Entonces, todo lo que el gobierno dijo que iba a hacer, est\u00e1 haciendo exactamente lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3266807459806478, "is_candidate": true}, {"start": 266.615, "end": 274.644, "text": "Aument\u00f3 el gasto, aument\u00f3 la previsi\u00f3n del gasto hacia el futuro, es m\u00e1s alto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26961271973375944, "is_candidate": true}, {"start": 274.644, "end": 278.928, "text": "Est\u00e1 haciendo maniobras de todo tipo para intentar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33533344297606393, "is_candidate": true}, {"start": 280.151, "end": 287.196, "text": " eludir lo que tiene que hacer, que es poner las cuentas en orden, que es gastar menos... \u00bfUn ajustazo o una devaluaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.426290641592284, "is_candidate": true}, {"start": 287.196, "end": 294.202, "text": "No es un ajustazo, es devolverle la plata a la gente y sac\u00e1rselo a las burocracias que crecen y crecen y crecen y crecen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3438591693712183, "is_candidate": true}, {"start": 294.202, "end": 309.033, "text": "Ac\u00e1 hay que devolverle plata a la gente, porque si en 20 a\u00f1os el Estado creci\u00f3 al doble, quiere decir que no es que la plata solamente se vol\u00f3 mucho, se fue en corrupci\u00f3n, pero 20 puntos es m\u00e1s burocracia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28365410694679405, "is_candidate": true}, {"start": 309.693, "end": 323.364, "text": " Todo eso hay que devolv\u00e9rselo a la gente, porque esos son emprendimientos, kioscos, casas de comida, f\u00e1bricas, m\u00e1s petr\u00f3leo, m\u00e1s gas, lo que quieras, mejor producci\u00f3n del campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31027855016286565, "is_candidate": true}, {"start": 323.364, "end": 324.565, "text": "S\u00ed, m\u00e1s dinero a la econom\u00eda productiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8794106479140519, "is_candidate": false}, {"start": 324.565, "end": 327.007, "text": "M\u00e1s dinero a las personas que tienen que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42506402266347, "is_candidate": true}, {"start": 327.007, "end": 331.931, "text": "En una econom\u00eda donde lo privado es m\u00e1s chico que lo p\u00fablico, es imposible que funcione.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3860024011212646, "is_candidate": true}, {"start": 331.931, "end": 335.714, "text": "Es esto, es inflaci\u00f3n permanente, m\u00e1s inflaci\u00f3n, m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38728909192711525, "is_candidate": true}, {"start": 335.714, "end": 338.176, "text": "Vino Massa, prometi\u00f3 el cambio y ahora,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43463530379397386, "is_candidate": true}, {"start": 338.916, "end": 344.277, "text": " Est\u00e1 la p\u00e9rdida de expectativas que tiene la sociedad, que van a empezar a pasar estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38021477660201497, "is_candidate": true}, {"start": 344.277, "end": 349.158, "text": "Porque en un momento Maza logr\u00f3... Esto es decir, los saqueos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.683191196394254, "is_candidate": false}, {"start": 349.158, "end": 350.658, "text": "La desesperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4889421531688204, "is_candidate": true}, {"start": 350.658, "end": 352.719, "text": "La desesperaci\u00f3n de una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34493884589536516, "is_candidate": true}, {"start": 352.719, "end": 354.479, "text": "S\u00ed, perd\u00f3n, aclaramos de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7657922234263352, "is_candidate": false}, {"start": 354.479, "end": 356.799, "text": "Fue un intento de saqueo, no un saqueo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8322154645680513, "is_candidate": false}, {"start": 356.799, "end": 358.02, "text": "Un intento de saqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4531137671462896, "is_candidate": true}, {"start": 358.02, "end": 360.1, "text": "La desesperaci\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3307452330539412, "is_candidate": true}, {"start": 360.1, "end": 362.14, "text": "Porque la sociedad est\u00e1 desesperada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39617676839484806, "is_candidate": true}, {"start": 362.14, "end": 364.361, "text": "Est\u00e1... Yo camino...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5069044959887365, "is_candidate": false}, {"start": 364.981, "end": 366.062, "text": " Todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4242163985112749, "is_candidate": true}, {"start": 366.062, "end": 367.964, "text": "Ayer estuve en San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48202194288402345, "is_candidate": true}, {"start": 367.964, "end": 375.553, "text": "La gente te llora por la calle, te dice, por favor, nunca vivimos como estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3813227264807274, "is_candidate": true}, {"start": 375.553, "end": 384.022, "text": "Es una mezcla de una situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero con una angustia existencial, con una cosa profunda de decir, perdimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39283895870115304, "is_candidate": true}, {"start": 384.923, "end": 392.329, "text": " Nuestro barrio, perdimos nuestro lugar de vida, perdimos nuestra dignidad, perdimos todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34192079216508187, "is_candidate": true}, {"start": 392.329, "end": 399.194, "text": "Necesitamos que alguien se anime y tenga la fuerza y la convicci\u00f3n de hacer las cosas que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36917261842527727, "is_candidate": true}, {"start": 399.194, "end": 404.497, "text": "Sabemos que vamos a tener que entrar a un quir\u00f3fano y que vamos a tener que hacer cambios profundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4367975143004702, "is_candidate": true}, {"start": 404.497, "end": 408.52, "text": "Nos los bancamos, pero queremos tener un horizonte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4561635291317937, "is_candidate": true}, {"start": 408.52, "end": 410.602, "text": "Hoy se vive sin horizonte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45697094364224056, "is_candidate": true}, {"start": 411.302, "end": 415.647, "text": " Yo acabo de hablar con Guillermo Libeto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9535196335459316, "is_candidate": false}, {"start": 415.647, "end": 419.15, "text": "Estuvo invitado a la feria de la Ericomera hablando de su libro La humanidad ampliada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9267985450917706, "is_candidate": false}, {"start": 419.15, "end": 420.351, "text": "Interesant\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9661297005456162, "is_candidate": false}, {"start": 420.351, "end": 422.013, "text": "Acaba de hacer una encuesta de humor social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8267406551215656, "is_candidate": false}, {"start": 422.013, "end": 424.395, "text": "Es uno de los que mejor analiza el humor social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8449101866256815, "is_candidate": false}, {"start": 424.395, "end": 425.256, "text": "Acaba de decir esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8200010557054779, "is_candidate": false}, {"start": 425.256, "end": 428.019, "text": "Dice, la sociedad entr\u00f3 en una fase punk.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9305834470771124, "is_candidate": false}, {"start": 428.019, "end": 428.48, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9642308536724109, "is_candidate": false}, {"start": 429.12, "end": 438.286, "text": " Hay una conocida canci\u00f3n de los Sex Pistols que dicen, no hay futuro, no hay futuro, no hay futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8960710046551423, "is_candidate": false}, {"start": 438.286, "end": 440.527, "text": "Pero no para romper todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9380852428004453, "is_candidate": false}, {"start": 440.527, "end": 444.009, "text": "Con la conciencia de que tiene una cosa buena y una cosa mala.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8049710933253512, "is_candidate": false}, {"start": 444.009, "end": 446.05, "text": "Con la conciencia de que no ve un futuro inmediato.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8650545132817663, "is_candidate": false}, {"start": 447.531, "end": 460.276, "text": " y adem\u00e1s hay conciencia para saber que no se va a salir de la noche a la ma\u00f1ana en esto, que va a costar y que probablemente los primeros d\u00edas del gobierno, no s\u00e9 c\u00f3mo terminar\u00e1 el gobierno que se va, o los primeros meses, van a ser dur\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8824505527650458, "is_candidate": false}, {"start": 460.276, "end": 470.04, "text": "Pero nosotros le vamos a hablar a la gente con la verdad y le vamos a decir que una cosa es vivir en esta situaci\u00f3n de angustia, de vida dur\u00edsima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23158232095771258, "is_candidate": true}, {"start": 471.308, "end": 496.671, "text": " sabiendo que cada vez va a ser m\u00e1s dura porque cada vez hay m\u00e1s pobres, porque el modelo y el sistema de poder te lleva a que haya m\u00e1s pobres, y otra cosa es decir, vamos a pasar un momento duro, pero ese momento duro es para sacar todo lo que hace que la Argentina no crezca, para no tener m\u00e1s d\u00e9ficit, para no gastar m\u00e1s de lo que podemos gastar, para no tener m\u00e1s burocracias, para tener impuestos razonables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.321888568150112, "is_candidate": true}, {"start": 497.512, "end": 502.354, "text": " probablemente implique una devaluaci\u00f3n de la moneda y de nuevo una inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9461962346072836, "is_candidate": false}, {"start": 502.354, "end": 513.998, "text": "Es que, a ver, no es un problema de... Si vos no hac\u00e9s lo que ten\u00e9s que hacer por los dos meses que vienen, te perd\u00e9s los 20 a\u00f1os del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3163051860353522, "is_candidate": true}, {"start": 513.998, "end": 517.08, "text": "Entonces, lo que vos ten\u00e9s que hacer ac\u00e1 es el c\u00e1lculo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3819828327309551, "is_candidate": true}, {"start": 517.08, "end": 522.262, "text": "Vos ten\u00e9s que decir, la operaci\u00f3n hay que hacerla, porque si no nos animamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30155070910430093, "is_candidate": true}, {"start": 523.022, "end": 537.313, "text": " a ordenar el pa\u00eds, a ordenar la econom\u00eda de la Argentina, a ordenar que no haya m\u00e1s d\u00e9ficit, a ordenar que no haya estados que solamente viven del gasto p\u00fablico y que no producen nada, provincias enteras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.321634432078038, "is_candidate": true}, {"start": 537.313, "end": 541.796, "text": "Si no nos animamos a ordenar eso, la pobreza va a seguir increyendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3604121080833572, "is_candidate": true}, {"start": 541.796, "end": 549.903, "text": "Entonces, yo prefiero ordenarla de una vez... A\u00fan cuando sea doloroso, va a ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4428533274243486, "is_candidate": true}, {"start": 549.903, "end": 551.304, "text": "Es que m\u00e1s dolor que este...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5881919833766158, "is_candidate": false}, {"start": 553.238, "end": 554.939, "text": " No le\u00ed el art\u00edculo de Oliveto de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4477820723746063, "is_candidate": true}, {"start": 554.939, "end": 558.34, "text": "No, no, no, todav\u00eda no lo publico, me adelanto los conceptos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8448824453302446, "is_candidate": false}, {"start": 558.34, "end": 570.906, "text": "Hablo mucho con \u00e9l y me parece un tipo brillante, pero yo creo que hoy la sociedad, y esta es la gran oportunidad de un cambio de fondo, la sociedad hoy le tiene m\u00e1s miedo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2999056352279028, "is_candidate": true}, {"start": 572.068, "end": 585.392, "text": " a lo que est\u00e1 sucediendo, a la decadencia brutal que ve en su casa, en su cuadra, en sus chicos, en su escuela, en todo, que al miedo de los cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28914442700982856, "is_candidate": true}, {"start": 585.392, "end": 587.152, "text": "Siempre hay un miedo a los cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5293952840950209, "is_candidate": false}, {"start": 587.152, "end": 588.813, "text": "Hoy, y que los miedos de los cambios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6250378347625868, "is_candidate": false}, {"start": 589.393, "end": 590.935, "text": " te traigan cierto dolor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4714366026797081, "is_candidate": true}, {"start": 590.935, "end": 601.029, "text": "Hoy el miedo a la decadencia es m\u00e1s fuerte, con lo cual la capacidad, por eso hay que tener mucho liderazgo, hay que tener liderazgo y hablar con la gente todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31579636801527333, "is_candidate": true}, {"start": 601.029, "end": 606.115, "text": "El liderazgo para mostrarle a la gente que el camino del cambio es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3655500849913411, "is_candidate": true}, {"start": 606.816, "end": 618.105, "text": " ordenando este desorden que nos ha llevado a tener 39% de pobreza, inflaci\u00f3n del 100%, es un desorden que si no lo ordenamos nunca, nunca vamos a salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.308432819321138, "is_candidate": true}, {"start": 618.105, "end": 620.106, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 preferimos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4815272487557788, "is_candidate": true}, {"start": 620.106, "end": 634.718, "text": "\u00bfUn tiempo de soluci\u00f3n de la crisis que va a ser duro o preferimos vivir en la crisis eterna y que la Argentina... Mir\u00e1, hoy hab\u00eda un art\u00edculo muy interesante que le\u00ed de un norteamericano que dice, la Argentina puede tener dos ENES,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3011777611292481, "is_candidate": true}, {"start": 635.418, "end": 636.48, "text": " por lo que tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8375437639138208, "is_candidate": false}, {"start": 636.48, "end": 639.043, "text": "Puede ser Noruega o puede ser Nigeria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39864935485273567, "is_candidate": true}, {"start": 639.043, "end": 644.53, "text": "Que hoy Nigeria, los dos tienen petr\u00f3leo, los dos tienen litio, los dos tienen determinadas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37043061338446626, "is_candidate": true}, {"start": 644.53, "end": 646.673, "text": "Ahora, \u00bfpod\u00e9s ir para un lado o para el otro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42318400576953097, "is_candidate": true}, {"start": 646.673, "end": 648.495, "text": "Depende si vos organiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3614064775482848, "is_candidate": true}, {"start": 649.839, "end": 652.481, "text": " Cambiar leyes laborales para que todos puedan trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5157697194645754, "is_candidate": false}, {"start": 652.481, "end": 657.184, "text": "Ahora te quiero hablar aparte de eso porque estoy hablando con mi goya sobre el tema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.867431283426789, "is_candidate": false}, {"start": 657.184, "end": 658.284, "text": "Las cinco cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5181261166325039, "is_candidate": false}, {"start": 658.284, "end": 660.646, "text": "Leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43403356516191394, "is_candidate": true}, {"start": 660.646, "end": 662.527, "text": "Terminar con el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48306982799943665, "is_candidate": true}, {"start": 662.527, "end": 664.008, "text": "Bajar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44557701404423233, "is_candidate": true}, {"start": 664.008, "end": 669.612, "text": "Generar una sociedad donde la educaci\u00f3n sea la prioridad total y absoluta de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565008155221556, "is_candidate": true}, {"start": 669.612, "end": 671.273, "text": "Y generar seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4721501194840353, "is_candidate": true}, {"start": 671.273, "end": 676.876, "text": "Cinco temas que si las cambiamos podemos ir para el lado de Noruega, no ser Noruega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2931213567780794, "is_candidate": true}, {"start": 676.876, "end": 679.438, "text": "Ir para Noruega y no para Nigeria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5283968970429879, "is_candidate": false}, {"start": 680.519, "end": 683.741, "text": " S\u00ed, sin hablar mal de Nigeria ni de Noruega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4791653441883037, "is_candidate": true}, {"start": 683.741, "end": 684.641, "text": "Son decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5774279536820928, "is_candidate": false}, {"start": 684.641, "end": 689.524, "text": "Hablando de las cosas que hay que hacer, despu\u00e9s me quer\u00eda meter con alguno de esos cinco puntos que planteaste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8589712266280489, "is_candidate": false}, {"start": 689.524, "end": 693.727, "text": "Hablando de lo que hay que hacer, mir\u00e1 lo que est\u00e1 pasando hoy en el Estado, cosas que por ah\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8348543500703368, "is_candidate": false}, {"start": 695.277, "end": 702.622, "text": " pasan por encima o no est\u00e1n en la tapa de los diarios, pero que tienen que ver con lo que dec\u00eds vos, con el costo de la burocracia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8612826986129851, "is_candidate": false}, {"start": 702.622, "end": 704.222, "text": "Nos cont\u00e1 Silvina, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8325022417022414, "is_candidate": false}, {"start": 704.222, "end": 705.163, "text": "S\u00ed, qu\u00e9 tal, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8160559656791203, "is_candidate": false}, {"start": 705.163, "end": 706.504, "text": "Buenas noches a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7152935311758912, "is_candidate": false}, {"start": 706.504, "end": 707.625, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7338354999477206, "is_candidate": false}, {"start": 707.625, "end": 713.608, "text": "Mira, el \u00faltimo informe del Jefe de Gabinete en Diputados que fue esta semana, la pregunta 527, mir\u00e1 lo que le preguntan y mir\u00e1 lo que contesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7789991840564807, "is_candidate": false}, {"start": 716.89, "end": 725.301, "text": " Unidades ejecutoras, cantidad de planes, programas, proyectos de car\u00e1cter transitorio, la estructura, funcionamiento y asignaci\u00f3n de recursos, periodo de diciembre de 2019 a febrero de 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7910479596274163, "is_candidate": false}, {"start": 725.301, "end": 729.987, "text": "Perd\u00f3n, Silvina, para que entienda la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.892674590851442, "is_candidate": false}, {"start": 729.987, "end": 734.192, "text": "Las unidades ejecutoras son como peque\u00f1os o medianos ministerios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8499242563855871, "is_candidate": false}, {"start": 734.663, "end": 742.328, "text": " Si en realidad son, te lo voy a contar ahora en una placa, pero son para proyectos determinados que tiene una vigencia que no puede superar los dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7516046678688182, "is_candidate": false}, {"start": 742.328, "end": 754.757, "text": "O sea, le puede asignar personal, presupuesto, pero se entiende que es para aquellos casos donde un proyecto va a ser temporal, no hay un ministerio o una secretar\u00eda que lo pueda absorber y se crea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8071416373890554, "is_candidate": false}, {"start": 754.757, "end": 756.898, "text": "Pero bueno, mir\u00e1 c\u00f3mo avanzamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.826548467119004, "is_candidate": false}, {"start": 756.898, "end": 757.539, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8519896730614803, "is_candidate": false}, {"start": 757.539, "end": 763.083, "text": "No contesta todas las preguntas, como siempre, el jefe de gabinete, sino que directamente muestra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7707595053478065, "is_candidate": false}, {"start": 763.883, "end": 769.571, "text": " muestra todas las unidades ejecutoras que se crearon durante el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7958002098211294, "is_candidate": false}, {"start": 769.571, "end": 770.913, "text": "Son 30, \u00bfves?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9062126479698214, "is_candidate": false}, {"start": 770.913, "end": 772.455, "text": "Ah\u00ed las estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8263470733643338, "is_candidate": false}, {"start": 772.455, "end": 775.019, "text": "Son 30 unidades ejecutoras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7681867600917207, "is_candidate": false}, {"start": 775.019, "end": 777.042, "text": "Con presupuestos millonarios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8742466162940649, "is_candidate": false}, {"start": 777.856, "end": 783.701, "text": " Claro, con titular, subtitular, pero no respondieron cu\u00e1ntos son los empleados ni cu\u00e1l es el presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7989737454093025, "is_candidate": false}, {"start": 783.701, "end": 792.447, "text": "Como te dec\u00eda, las unidades ejecutoras son para proyectos determinados, y ac\u00e1 presta atenci\u00f3n, unidad que tiene una vigencia m\u00e1xima de dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.831226679237167, "is_candidate": false}, {"start": 792.447, "end": 801.914, "text": "Se utilizan para gestionar planes, programas y proyectos de car\u00e1cter transitorio y excepcional, duraci\u00f3n de dos a\u00f1os, como te dec\u00eda, y puede determinar la estructura, funcionamiento y recursos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8166065979408756, "is_candidate": false}, {"start": 801.914, "end": 802.875, "text": "\u00bfTienes algunos ejemplos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8951465375558479, "is_candidate": false}, {"start": 803.375, "end": 814.762, "text": " 7 de estas unidades, y ac\u00e1 viene la pregunta para Patricia Bullrich, 7 de estas unidades tienen una vigencia que se extiende hasta el 2024 y 2025, con lo cual el pr\u00f3ximo gobierno va a tener que decidir qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.801103072455416, "is_candidate": false}, {"start": 814.762, "end": 816.223, "text": "Y ac\u00e1 te cuento algunos ejemplos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8203528503460535, "is_candidate": false}, {"start": 816.223, "end": 825.87, "text": "Mir\u00e1 el caso de esta unidad, que es la unidad para la internalizaci\u00f3n de la econom\u00eda del conocimiento del Ministerio de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7926383913591135, "is_candidate": false}, {"start": 825.87, "end": 826.43, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0414852795355354, "is_candidate": false}, {"start": 827.072, "end": 832.295, "text": " Bueno, tiene una vigencia del 2022 al 2024, tiene un titular, tiene un subtitular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8237728336993271, "is_candidate": false}, {"start": 832.295, "end": 835.617, "text": "\u00bfInternalizaci\u00f3n, no internacionalizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8723895208527446, "is_candidate": false}, {"start": 835.617, "end": 837.278, "text": "Chequ\u00e9 en eso a ver si est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8557825475443378, "is_candidate": false}, {"start": 837.278, "end": 837.779, "text": "\u00bfQu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8617262971598082, "is_candidate": false}, {"start": 837.779, "end": 839.72, "text": "\u00bfInternalizaci\u00f3n a m\u00ed me suena?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8438203241106268, "is_candidate": false}, {"start": 839.72, "end": 840.08, "text": "Ah, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9224452315260683, "is_candidate": false}, {"start": 840.08, "end": 842.201, "text": "No, internacionalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8246383896735697, "is_candidate": false}, {"start": 842.201, "end": 844.583, "text": "Ah, porque internalizaci\u00f3n me daba psicol\u00f3gico, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8515193609047687, "is_candidate": false}, {"start": 844.583, "end": 845.523, "text": "Ten\u00eda que internalizarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9089784598525699, "is_candidate": false}, {"start": 845.523, "end": 848.605, "text": "Pod\u00eda ser tranquilamente porque crean palabras, pero no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8249728334657955, "is_candidate": false}, {"start": 848.605, "end": 851.147, "text": "Es palabra larga y rebuscada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9278650652357459, "is_candidate": false}, {"start": 851.147, "end": 852.528, "text": "Pero a su vez, esta unida,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.920039061583038, "is_candidate": false}, {"start": 853.476, "end": 871.687, "text": " En el Ministerio de Econom\u00eda ya existe una Secretar\u00eda que se encarga de lo mismo, la Secretar\u00eda de Econom\u00eda del Conocimiento, que tambi\u00e9n tiene Secretario de Estructura, tambi\u00e9n tiene una Subsecretar\u00eda de Promoci\u00f3n y Desarrollo de Capacidades para la Econom\u00eda del Conocimiento y una Subsecretar\u00eda de Financiamiento y Regulaci\u00f3n de la Econom\u00eda del Conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8390401741286806, "is_candidate": false}, {"start": 871.687, "end": 877.03, "text": "O sea, tienen Secretar\u00eda, Subsecretar\u00edas y adem\u00e1s crean una unidad que hace exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7940343319936506, "is_candidate": false}, {"start": 877.03, "end": 877.47, "text": "\u00bfTe cuento?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9170847160611126, "is_candidate": false}, {"start": 878.015, "end": 884.301, "text": " Otro caso... Ya la estuve mirando a Patricia, Patricia est\u00e1 diciendo no, no, no, se inventa, es como... bueno, dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9550866971886267, "is_candidate": false}, {"start": 884.301, "end": 887.324, "text": "Te cuento dos casos m\u00e1s r\u00e1pidos para que Patricia tambi\u00e9n opine.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.92607561382042, "is_candidate": false}, {"start": 887.324, "end": 895.812, "text": "Fortalecimiento en la infraestructura de cuidados, crear una unidad dentro del Ministerio de Desarrollo Social, tambi\u00e9n le va a tocar al pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7918657074521125, "is_candidate": false}, {"start": 895.812, "end": 899.295, "text": "Fortalecimiento en la infraestructura de cuidados, o sea,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8792584347648293, "is_candidate": false}, {"start": 900.759, "end": 906.123, "text": " Lo ten\u00e9s que dibujar muy r\u00e1pido para poder... \u00bfQu\u00e9 caramba significa eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8318522757172008, "is_candidate": false}, {"start": 906.123, "end": 908.745, "text": "Hasta el 2025, tiene titular, subtitular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897199592728845, "is_candidate": false}, {"start": 908.745, "end": 909.385, "text": "Ah, mira vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0127117782518953, "is_candidate": false}, {"start": 909.385, "end": 913.028, "text": "Y mira, y despu\u00e9s... Perd\u00f3n, \u00bfhasta 2025?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8768554120261692, "is_candidate": false}, {"start": 913.028, "end": 914.209, "text": "\u00bfPero no termina este gobierno en 2023?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8526806264036539, "is_candidate": false}, {"start": 914.209, "end": 921.574, "text": "Claro, pero la creaba en enero del 2023, por dos a\u00f1os, y bueno, el gobierno que viene la va a tener que... O sea, vamos a ver qu\u00e9 decide.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7818328439261157, "is_candidate": false}, {"start": 921.574, "end": 927.838, "text": "Y mira esta que gener\u00f3 mucha... Claro, por ah\u00ed se la manda... Viste, dice... Nosotros tir\u00e1la, tir\u00e1la, por ah\u00ed no sea viva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8769508156907492, "is_candidate": false}, {"start": 928.178, "end": 938.881, "text": " Claro, y mira esta otra que gener\u00f3 mucha repercusi\u00f3n, la unidad de implementaci\u00f3n de la obra p\u00fablica ejecutada por cooperativas de trabajo de la econom\u00eda popular, era cuando le daban obras p\u00fablicas a las famosas cooperativas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8376360975643172, "is_candidate": false}, {"start": 938.881, "end": 939.701, "text": "Ah, grab\u00f3 eso, grab\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0315395116032056, "is_candidate": false}, {"start": 939.701, "end": 944.503, "text": "El Ministerio de Obras P\u00fablicas tambi\u00e9n se la tiran para el pr\u00f3ximo gobierno hasta el 18 de febrero del 2025.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7964424391420057, "is_candidate": false}, {"start": 947.325, "end": 963.032, "text": " Yo quiero advertirle al gobierno que est\u00e1n haciendo maniobras en todo sentido, han hecho maniobras para, digamos, que adelanten los impuestos las industrias argentinas, quieren quedarse con las retenciones del 2024,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23276953928604605, "is_candidate": true}, {"start": 964.453, "end": 965.914, "text": " \u00bfCon las retenciones del 2024?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8669698143677397, "is_candidate": false}, {"start": 965.914, "end": 970.977, "text": "S\u00ed, claro, quieren que se adelante con este d\u00f3lar soja, se adelanten las retenciones del 2024.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3476626330204614, "is_candidate": true}, {"start": 970.977, "end": 986.785, "text": "Yo quiero avisar que nosotros vamos a desconocer todo aquel que quiera, digamos, agarrar ahora una ventajita de ventajita, porque es muy importante entender que el pa\u00eds se mueve con un presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34758657873714605, "is_candidate": true}, {"start": 987.285, "end": 989.387, "text": " y el presupuesto es anual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44610896269744515, "is_candidate": true}, {"start": 989.387, "end": 1001.238, "text": "Y aquel que quiera llevar el presupuesto y adelantar ese dinero para utilizarlo este a\u00f1o y dejar al pr\u00f3ximo gobierno sin recursos, no lo va a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3156328499654887, "is_candidate": true}, {"start": 1001.238, "end": 1003.12, "text": "Y se lo advierto desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43671851971081377, "is_candidate": true}, {"start": 1003.12, "end": 1007.464, "text": "Nosotros en el Estado vamos a hacer una limpieza total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4248534829093933, "is_candidate": true}, {"start": 1007.464, "end": 1009.186, "text": "La Argentina... \u00bfPero c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6399842796082095, "is_candidate": false}, {"start": 1009.186, "end": 1009.386, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8734906974792864, "is_candidate": false}, {"start": 1010.227, "end": 1014.331, "text": " Peinando con nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5143863577518155, "is_candidate": false}, {"start": 1014.331, "end": 1016.313, "text": "Ya estamos trabajando en todo el estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615537396287287, "is_candidate": true}, {"start": 1016.313, "end": 1024.782, "text": "Porque a los 5 minutos vas a tener en la casa de gobierno, donde sea, gente tratando de evitarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.883762287819654, "is_candidate": false}, {"start": 1024.782, "end": 1027.965, "text": "Piquete, tonelada de piedra, los nobles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8793326413075879, "is_candidate": false}, {"start": 1029.978, "end": 1040.547, "text": " va a haber una ley de ministerios que tenga una cantidad razonable de ministerios, cuando el pa\u00eds m\u00e1s produjo en la Argentina en la \u00e9poca de Roca, hab\u00eda 7 ministerios, ahora tenemos 25.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154703983068543, "is_candidate": true}, {"start": 1040.547, "end": 1049.295, "text": "Entonces lo que necesitamos es que todo aquello que pueda ser lo privado, lo haga el privado y s\u00f3lo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3466752444114293, "is_candidate": true}, {"start": 1050.316, "end": 1060.486, "text": " Lo p\u00fablico tiene que hacer aquello que tiene que hacer el Estado para dar lo esencial y lo fundamental, la seguridad, la educaci\u00f3n, las cosas que ya sabemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2551390736339266, "is_candidate": true}, {"start": 1060.486, "end": 1067.113, "text": "Entonces, el Estado argentino hay que limpiarlo, porque no es un Estado que le brinda servicios a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3387574966602259, "is_candidate": true}, {"start": 1067.473, "end": 1073.356, "text": " Es decir, que vos tengas una estructura que analiza las empresas del conocimiento y las regula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3130331101231031, "is_candidate": true}, {"start": 1073.356, "end": 1077.578, "text": "Hicieron una ley que fren\u00f3 la cantidad de empresas del conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268489594643348, "is_candidate": true}, {"start": 1077.578, "end": 1084.822, "text": "Las empresas del conocimiento nacen justamente por las capacidades que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3424585908869314, "is_candidate": true}, {"start": 1085.262, "end": 1095.744, "text": " Entonces, hay que dejarlas andar, hay que dejar que fluyan, hay que dejar que nazcan solas y aquellas que van a necesitar, \u00bfqu\u00e9 necesitas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3312695033744498, "is_candidate": true}, {"start": 1095.744, "end": 1098.925, "text": "M\u00e1s personas que estudien rob\u00f3tica, m\u00e1s personas que estudien ingenier\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46077884745818143, "is_candidate": true}, {"start": 1098.925, "end": 1108.407, "text": "Ten\u00e9s que ir a la demanda, pero no ten\u00e9s que ofertar vos que le vas a dar un conocimiento t\u00e9cnico a qui\u00e9n, a los que inventaron las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31956325949730235, "is_candidate": true}, {"start": 1108.407, "end": 1109.068, "text": "El Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5883439013254133, "is_candidate": false}, {"start": 1109.068, "end": 1110.808, "text": "El emprendedor argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46088456980685444, "is_candidate": true}, {"start": 1111.828, "end": 1117.591, "text": " del due\u00f1o del Aleph, sali\u00f3 el mejor emprendedor del mundo en empresas tech.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35624851633212773, "is_candidate": true}, {"start": 1117.591, "end": 1121.372, "text": "\u00bfQu\u00e9 le van a ense\u00f1ar a \u00e9l c\u00f3mo hacer una empresa tech?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47833059889229823, "is_candidate": true}, {"start": 1121.372, "end": 1131.576, "text": "Bueno, y hablando de ministerios, nosotros tenemos ac\u00e1 una composici\u00f3n que hicimos, le pusimos, ya que est\u00e1n tan de moda los equipos, el seleccionado, el equipo de Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8625441041873285, "is_candidate": false}, {"start": 1131.576, "end": 1135.578, "text": "A ver, porque hay un mont\u00f3n de caras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9093559950839591, "is_candidate": false}, {"start": 1135.578, "end": 1136.659, "text": "Mir\u00e1 vos, \u00bfqui\u00e9n hizo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023381362618048, "is_candidate": false}, {"start": 1136.659, "end": 1137.639, "text": "\u00bfQui\u00e9n hizo esta composici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0016812802400372, "is_candidate": false}, {"start": 1139.062, "end": 1140.523, "text": " El equipo de producci\u00f3n de la cornisa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8989392465825415, "is_candidate": false}, {"start": 1140.523, "end": 1141.424, "text": "Dice el nombre y apellido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9352078940250238, "is_candidate": false}, {"start": 1141.424, "end": 1143.105, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9312252234491387, "is_candidate": false}, {"start": 1143.105, "end": 1144.626, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la pusieron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8596139291427465, "is_candidate": false}, {"start": 1144.626, "end": 1145.587, "text": "\u00bfPorque es independiente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0147194553174315, "is_candidate": false}, {"start": 1145.587, "end": 1146.087, "text": "Bueno, va.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9802650131271912, "is_candidate": false}, {"start": 1146.087, "end": 1147.628, "text": "No, soy la arquera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4965231452660731, "is_candidate": true}, {"start": 1147.628, "end": 1150.29, "text": "Soy el dibu.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7243453547273238, "is_candidate": false}, {"start": 1150.29, "end": 1152.932, "text": "En el ministerio... No hay foto con el t\u00e9cnico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8756195695345069, "is_candidate": false}, {"start": 1152.932, "end": 1153.272, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9729283325137302, "is_candidate": false}, {"start": 1153.272, "end": 1154.613, "text": "Para diferenciar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582364270708854, "is_candidate": false}, {"start": 1154.613, "end": 1158.956, "text": "En el equipo econ\u00f3mico, vos ya mencionaste... Estamos hablando del ministerio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9667963361754924, "is_candidate": false}, {"start": 1158.956, "end": 1161.318, "text": "Ya mencionaste a Melconian y a Las Pinas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9346206779934397, "is_candidate": false}, {"start": 1162.687, "end": 1163.447, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7351292804519189, "is_candidate": false}, {"start": 1163.447, "end": 1166.049, "text": "La Espina est\u00e1 trabajando muy al lado m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3877911792304941, "is_candidate": true}, {"start": 1166.049, "end": 1171.771, "text": "Melconian, como todos sabemos, trabaja en la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, pero tengo un di\u00e1logo permanente con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29810019003105737, "is_candidate": true}, {"start": 1171.771, "end": 1189.759, "text": "Creo que son equipos que est\u00e1n hoy nucleando todos los temas, porque para m\u00ed es muy importante que el Ministro de Econom\u00eda, el Ministerio de Econom\u00eda, tenga la capacidad de trabajar sobre todos los temas, sobre la energ\u00eda, sobre la producci\u00f3n, sobre el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2845334285996812, "is_candidate": true}, {"start": 1189.759, "end": 1191.74, "text": "Un Ministerio de Econom\u00eda poderoso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0005319282539327, "is_candidate": false}, {"start": 1192.641, "end": 1201.248, "text": " \u00bfNo le ten\u00e9s miedo que el Ministro de Econom\u00eda despu\u00e9s le vaya tan bien que pueda competir eventualmente?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9148730220376733, "is_candidate": false}, {"start": 1201.248, "end": 1202.63, "text": "Ojal\u00e1, ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7547047480465476, "is_candidate": false}, {"start": 1202.63, "end": 1208.014, "text": "Quiere decir que a 46 millones de argentinos le va a ir b\u00e1rbaro, as\u00ed que ojal\u00e1 que pudiera competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30855528031125046, "is_candidate": true}, {"start": 1208.014, "end": 1210.096, "text": "Ser\u00eda el mayor logro de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3540009233793816, "is_candidate": true}, {"start": 1210.096, "end": 1213.439, "text": "\u00bfY cualquiera de estos puede ocupar un ministerio?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9606988649517045, "is_candidate": false}, {"start": 1213.439, "end": 1217.343, "text": "\u00bfLa producci\u00f3n de la cornisa es un relevamiento previo o est\u00e1n revoleando nombres?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8541098652650091, "is_candidate": false}, {"start": 1217.523, "end": 1226.85, "text": " No, no, hay algunos que est\u00e1n trabajando en la provincia de Buenos Aires, como Grindetti, como Javier Iguazel, como Joaqu\u00edn de la Torre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3337886376486864, "is_candidate": true}, {"start": 1226.85, "end": 1234.376, "text": "Est\u00e1n quienes como L\u00f3pez Murphy, que para m\u00ed es un gran orgullo, ha decidido apoyar la candidatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2985601493687762, "is_candidate": true}, {"start": 1234.376, "end": 1236.077, "text": "Un poquitito petiso L\u00f3pez Murphy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8626927768949683, "is_candidate": false}, {"start": 1236.077, "end": 1236.817, "text": "Al lado de Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8298227642337098, "is_candidate": false}, {"start": 1237.658, "end": 1258.607, "text": " Est\u00e1 Fernanda Iglesias y ah\u00ed, ustedes hicieron un equipo de 11, pero atr\u00e1s de Fernanda Iglesias ah\u00ed tenemos unos 15 diputados nacionales que est\u00e1n trabajando, bueno, se ha encontrado con Horrado, est\u00e1 Emilio que est\u00e1 ayudando en una tarea no totalmente incorporada, sino que \u00e9l est\u00e1 haciendo una tarea como siempre lo hace de armador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25450556913708944, "is_candidate": true}, {"start": 1258.607, "end": 1264.089, "text": "As\u00ed que est\u00e1 Lombardi... La Torre Grendetti y Guasel, en la provincia, \u00bfvan a ser todos candidatos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8284942515092185, "is_candidate": false}, {"start": 1264.089, "end": 1264.39, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1245437501884672, "is_candidate": false}, {"start": 1265.791, "end": 1272.838, "text": " No, el acuerdo es que de los tres, de una manera que se va a resolver, quede uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24065226427759856, "is_candidate": true}, {"start": 1272.838, "end": 1274.56, "text": "Eso ya lo tenemos acordado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3970292656916339, "is_candidate": true}, {"start": 1274.56, "end": 1276.642, "text": "\u00bfUna primicia es eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9230059507301276, "is_candidate": false}, {"start": 1276.642, "end": 1277.523, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8942433615774822, "is_candidate": false}, {"start": 1277.523, "end": 1278.444, "text": "\u00bfDe los tres?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9355567193235022, "is_candidate": false}, {"start": 1278.444, "end": 1278.725, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9381361968373001, "is_candidate": false}, {"start": 1280.185, "end": 1282.388, "text": " Estuvo Mauricio Macri el domingo ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223690400067693, "is_candidate": false}, {"start": 1282.388, "end": 1283.769, "text": "No s\u00e9 si viste la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9988264350936039, "is_candidate": false}, {"start": 1283.769, "end": 1285.191, "text": "S\u00ed, total, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5412250790718552, "is_candidate": false}, {"start": 1285.191, "end": 1288.134, "text": "Est\u00e1bamos todos esperando a la entrevista de Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45363132461265143, "is_candidate": true}, {"start": 1288.134, "end": 1290.957, "text": "Bueno, agradezco a todo el mundo que dijo que estaba buena la entrevista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9802936245012425, "is_candidate": false}, {"start": 1290.957, "end": 1291.758, "text": "Muy buena.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8633801238802294, "is_candidate": false}, {"start": 1291.758, "end": 1294.12, "text": "Porque despu\u00e9s dijeron, porque no hablaste mucho, lo dejaste hablar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9941230154927835, "is_candidate": false}, {"start": 1294.12, "end": 1296.603, "text": "Dijeron, bueno, est\u00e1 bien, lo agradecemos igual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8991470013104803, "is_candidate": false}, {"start": 1296.683, "end": 1298.183, "text": " Bueno, era un momento para que \u00e9l hable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4845555820226717, "is_candidate": true}, {"start": 1298.183, "end": 1301.344, "text": "Era un momento para escuchar, s\u00ed, para escuchar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.922172080422695, "is_candidate": false}, {"start": 1301.344, "end": 1304.385, "text": "Ahora, para m\u00ed es una novedad esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9414627543620242, "is_candidate": false}, {"start": 1304.385, "end": 1306.446, "text": "Va a haber uno de esos tres, van a quedar uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8831758463884481, "is_candidate": false}, {"start": 1306.446, "end": 1306.926, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.606242766074974, "is_candidate": false}, {"start": 1306.926, "end": 1312.407, "text": "\u00bfNo quieren dejar, o sea, o vos no quer\u00e9s que sea Dios Santilli solamente para que quede uno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8418745146054447, "is_candidate": false}, {"start": 1312.407, "end": 1315.668, "text": "Porque Mauricio est\u00e1 pidiendo que se ordenen todos y que quede uno por", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8235013253579163, "is_candidate": false}, {"start": 1315.808, "end": 1325.772, "text": " Santilli ha tomado una decisi\u00f3n que es participar de un proyecto dentro de Juntos por el Cambio, dentro del PRO, que representa a Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29064222101791715, "is_candidate": true}, {"start": 1325.772, "end": 1328.294, "text": "\u00bfPero gan\u00f3 las PASO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8966800546737205, "is_candidate": false}, {"start": 1328.294, "end": 1329.954, "text": "Bueno, gan\u00f3 las PASO porque fue \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45145209152167887, "is_candidate": true}, {"start": 1329.954, "end": 1337.197, "text": "Si hubiera ido por ah\u00ed Grindetti o hubiera ido De La Torre o hubiera ido Iguazel, ganaba tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834593693473453, "is_candidate": true}, {"start": 1337.197, "end": 1338.198, "text": "Es decir, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3713227663184492, "is_candidate": true}, {"start": 1338.658, "end": 1341.721, "text": " se est\u00e1 comprobando algo sobre algo que no est\u00e1 comprobado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39812252473422993, "is_candidate": true}, {"start": 1341.721, "end": 1351.429, "text": "Entonces, digamos, a m\u00ed me parece que son tres intendentes, tres personas que conocen la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29710127709609657, "is_candidate": true}, {"start": 1351.429, "end": 1356.353, "text": "A m\u00ed no me gusta esto de la importaci\u00f3n-exportaci\u00f3n de dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3781689455752203, "is_candidate": true}, {"start": 1356.353, "end": 1359.796, "text": "Yo fui toda mi vida en la Ciudad de Buenos Aires y nunca me cambi\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40137935418400417, "is_candidate": true}, {"start": 1359.796, "end": 1360.537, "text": "Y te digo que he tenido 200", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6836145053659574, "is_candidate": false}, {"start": 1362.74, "end": 1367.141, "text": " 200 veces posibilidades, andarte a la Provincia de Buenos Aires, cambiarte de domicilio, nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2962555454316793, "is_candidate": true}, {"start": 1367.141, "end": 1374.663, "text": "Pero est\u00e1s apoyando a Jorge Macri, que alguna vez se mud\u00f3 a... Pero Jorge Macri vive en la Ciudad de Buenos Aires hace mucho tiempo, y ha vivido siempre en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3207777947859015, "is_candidate": true}, {"start": 1374.663, "end": 1375.924, "text": "Es tu candidato en la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8544152821588347, "is_candidate": false}, {"start": 1375.924, "end": 1378.664, "text": "S\u00ed, s\u00ed, totalmente mi candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4476034875442647, "is_candidate": true}, {"start": 1378.664, "end": 1381.665, "text": "Entonces, la experiencia que tiene un intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4328637174288473, "is_candidate": true}, {"start": 1381.665, "end": 1383.786, "text": "\u00bfVos pens\u00e1s que Grindetti...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.528909406224715, "is_candidate": false}, {"start": 1385.19, "end": 1391.614, "text": " maneja una de las zonas m\u00e1s complejas, Lan\u00fas, no es un intendente que no tenga experiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2963199299573648, "is_candidate": true}, {"start": 1391.614, "end": 1404.661, "text": "En San Miguel, vos vas a San Miguel o caminas con Grindetti o Javier Iguazel en un pueblo m\u00e1s del interior y la gente todo el tiempo les agradece c\u00f3mo han cambiado esos pueblos, entonces cuando vos ves a alguien", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125734109584535, "is_candidate": true}, {"start": 1405.041, "end": 1406.843, "text": " En San Miguel est\u00e1 hablando de Joaqu\u00edn de la Torre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9352131101363355, "is_candidate": false}, {"start": 1406.843, "end": 1409.325, "text": "Joaqu\u00edn de la Torre, que ahora es Jaime M\u00e9ndez el intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4116278216841972, "is_candidate": true}, {"start": 1409.325, "end": 1412.608, "text": "Pero los cambios que ha habido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41050097919939266, "is_candidate": true}, {"start": 1412.608, "end": 1418.634, "text": "Grindetti cambi\u00f3 la seguridad, cambi\u00f3 la est\u00e9tica, cambi\u00f3 los barrios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3744911059508441, "is_candidate": true}, {"start": 1418.634, "end": 1421.897, "text": "San Miguel es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27812956699533575, "is_candidate": true}, {"start": 1421.897, "end": 1422.477, "text": "Y bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7177558236130173, "is_candidate": false}, {"start": 1423.432, "end": 1427.058, "text": " y Iguacel le sac\u00f3 impuestos a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4048652567045472, "is_candidate": true}, {"start": 1427.058, "end": 1434.068, "text": "Entonces, son todas pr\u00e1cticas que son excelentes para pensarlas como gesti\u00f3n de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36608869726630944, "is_candidate": true}, {"start": 1434.068, "end": 1438.054, "text": "Antes de invitarte a participar... Hemos sumado a Manuel Pazaglia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7671088015861144, "is_candidate": false}, {"start": 1438.935, "end": 1449.546, "text": " el intendente valiente de San Nicol\u00e1s, el que le dijo a mi Moyano no me vas a tomar la ciudad, as\u00ed que es bastante parecido a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3188479993927884, "is_candidate": true}, {"start": 1449.546, "end": 1451.528, "text": "Antes de invitarte a participar en una secci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.90773416509776, "is_candidate": false}, {"start": 1456.674, "end": 1459.736, "text": " Y hablando de candidatos, quiero preguntarte por la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8934135326519066, "is_candidate": false}, {"start": 1459.736, "end": 1461.197, "text": "\u00bfEst\u00e1 bien lo que pide el Ust\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7902086829702379, "is_candidate": false}, {"start": 1461.197, "end": 1463.699, "text": "Che, quiero igualdad de competencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8524457408538745, "is_candidate": false}, {"start": 1463.699, "end": 1471.225, "text": "As\u00ed que, por favor, o dividamos o hagamos como dice la interna concurrente, que haya boleta a la ciudad, que haya boleta nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8683859972815495, "is_candidate": false}, {"start": 1471.225, "end": 1473.447, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no hay igualdad de competencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4405685561786433, "is_candidate": true}, {"start": 1473.447, "end": 1480.573, "text": "Un candidato se presenta y, a ver, la igualdad de competencia cualquiera puede presentarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30151589077020535, "is_candidate": true}, {"start": 1480.573, "end": 1483.195, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la falta de igualdad de competencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.326124524551739, "is_candidate": true}, {"start": 1484.86, "end": 1485.78, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no hay competencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359426368850599, "is_candidate": false}, {"start": 1485.78, "end": 1491.282, "text": "Bueno, porque dice que \u00e9l quisiera tener a los precandidatos a presidente, que tiene Jorge Macri tambi\u00e9n en la boleta arriba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8612917996589895, "is_candidate": false}, {"start": 1491.282, "end": 1495.483, "text": "Bueno, pero eso es una decisi\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3523068511427011, "is_candidate": true}, {"start": 1495.483, "end": 1505.546, "text": "La decisi\u00f3n pol\u00edtica es, si vos quer\u00e9s tener un candidato y vos cre\u00e9s que un candidato es el que tiene que ganar, el que cre\u00e9s que tiene que ganar, bueno, vos arm\u00e1s una f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31152624569070164, "is_candidate": true}, {"start": 1505.546, "end": 1511.868, "text": "Si \u00e9l no tiene un candidato a presidente... \u00bfNo cre\u00e9s que haya que cambiar el sistema electoral, como piden algunos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4080061066645999, "is_candidate": true}, {"start": 1513.037, "end": 1522.859, "text": " Pero es que nosotros hemos dicho que cambiar el sistema electoral en un a\u00f1o electoral es lo m\u00e1s antidemocr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707473893872696, "is_candidate": true}, {"start": 1522.859, "end": 1527.38, "text": "Y vamos a hacer lo que dijimos en todas las provincias que no hab\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3350590051506369, "is_candidate": true}, {"start": 1527.38, "end": 1533.541, "text": "A m\u00ed me parece que ser\u00eda muy contradictorio contra nuestra misma forma de pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391717886613539, "is_candidate": true}, {"start": 1533.541, "end": 1534.441, "text": "Mira esta secci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0510898847919696, "is_candidate": false}, {"start": 1534.441, "end": 1537.661, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra y qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8177791537516405, "is_candidate": false}, {"start": 1537.661, "end": 1538.502, "text": "\u00bfAc\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276147228474108, "is_candidate": false}, {"start": 1538.502, "end": 1540.402, "text": "Ah, lo tengo que mirar m\u00e1s ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5850895244129761, "is_candidate": false}, {"start": 1543.809, "end": 1551.855, "text": " Bueno, le sobra capacidad de trabajo, le falta decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34532062289742393, "is_candidate": true}, {"start": 1551.855, "end": 1553.857, "text": "Soy directa, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44853002193008173, "is_candidate": true}, {"start": 1553.857, "end": 1557.119, "text": "Si vos quer\u00e9s que haga zaraza, hago zaraza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4916068006330965, "is_candidate": true}, {"start": 1557.119, "end": 1558.64, "text": "No, al contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7930309049440041, "is_candidate": false}, {"start": 1558.64, "end": 1560.041, "text": "Estoy dejando la pausa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7484107153248295, "is_candidate": false}, {"start": 1560.041, "end": 1562.943, "text": "Est\u00e1 bien, listo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5943537321059935, "is_candidate": false}, {"start": 1562.943, "end": 1569.208, "text": "Vamos al siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9019780210352221, "is_candidate": false}, {"start": 1569.208, "end": 1570.329, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5895449186842008, "is_candidate": false}, {"start": 1570.329, "end": 1570.609, "text": "Amasa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0458107617999153, "is_candidate": false}, {"start": 1573.117, "end": 1574.898, "text": " Oportunismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5836846563499313, "is_candidate": false}, {"start": 1574.898, "end": 1575.518, "text": "\u00bfQu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6519117913704914, "is_candidate": false}, {"start": 1575.518, "end": 1579.22, "text": "Conocimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4895226628152336, "is_candidate": true}, {"start": 1579.22, "end": 1586.024, "text": "Siguiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.975586409542708, "is_candidate": false}, {"start": 1586.024, "end": 1588.225, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43485027853071456, "is_candidate": true}, {"start": 1588.225, "end": 1590.206, "text": "Autoestima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5100020089311194, "is_candidate": false}, {"start": 1590.206, "end": 1591.386, "text": "\u00bfQu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5593377000312236, "is_candidate": false}, {"start": 1591.386, "end": 1594.168, "text": "Equipo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37921767357100233, "is_candidate": true}, {"start": 1594.168, "end": 1602.132, "text": "Es lo mismo que dicen los larretistas y alguna vez Macri lo dijo, no s\u00e9 si lo sigue diciendo, que te falta a vos equipo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9036584818009391, "is_candidate": false}, {"start": 1604.522, "end": 1609.949, "text": " Bueno, mir\u00e1, fue lo mismo que me dijeron cuando trab\u00e9 al Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35547831534103624, "is_candidate": true}, {"start": 1609.949, "end": 1614.354, "text": "Tuve el mejor equipo de trabajo de la historia de los Ministerios de Seguridad de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3530404449348915, "is_candidate": true}, {"start": 1614.354, "end": 1616.636, "text": "As\u00ed que estoy armando el mejor equipo de trabajo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5066505108014632, "is_candidate": false}, {"start": 1617.476, "end": 1629.485, "text": " que va a llegar al gobierno y que va a tener dos condiciones, condiciones t\u00e9cnicas, pero sobre todo el coraje de los cambios, que es m\u00e1s importante que la condici\u00f3n t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2377016819784289, "is_candidate": true}, {"start": 1629.485, "end": 1630.886, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa el coraje de los cambios?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9586083667979749, "is_candidate": false}, {"start": 1630.886, "end": 1635.129, "text": "\u00bfPoner una firma a un ajustazo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8915056257931415, "is_candidate": false}, {"start": 1635.129, "end": 1642.535, "text": "Cuando viene alguien y te dice esto no me lo tocas porque toca tal inter\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410817175018108, "is_candidate": true}, {"start": 1643.638, "end": 1645.279, "text": " No, mira, la decisi\u00f3n est\u00e1 tomada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.494248034323132, "is_candidate": true}, {"start": 1645.279, "end": 1649.083, "text": "Yo necesito gente que se la banque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3575496965373933, "is_candidate": true}, {"start": 1649.083, "end": 1652.225, "text": "El que no se la banca, en mi gobierno no va a estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42150337054531317, "is_candidate": true}, {"start": 1652.225, "end": 1657.249, "text": "\u00bfHay alg\u00fan qu\u00e9 le sobra y qu\u00e9 le falta m\u00e1s, se\u00f1oras de la producci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8749224660964735, "is_candidate": false}, {"start": 1657.249, "end": 1657.79, "text": "\u00bfO m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9712538356899363, "is_candidate": false}, {"start": 1657.79, "end": 1661.092, "text": "Me pusiste lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5054138422132071, "is_candidate": false}, {"start": 1661.092, "end": 1667.658, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra a Juan Grabois y qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9027770047468092, "is_candidate": false}, {"start": 1667.658, "end": 1668.358, "text": "Creo que le sobra...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5410031866983543, "is_candidate": false}, {"start": 1672.113, "end": 1682.48, "text": " Esta idea de, digamos, hacerse amigo de pensar que ponerse abajo de la sotana del papa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3267009869104084, "is_candidate": true}, {"start": 1682.48, "end": 1683.601, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7113336317577835, "is_candidate": false}, {"start": 1683.601, "end": 1686.303, "text": "Comprensi\u00f3n de c\u00f3mo se cambia la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3518301572357453, "is_candidate": true}, {"start": 1686.303, "end": 1689.225, "text": "Es decir, \u00e9l cree que se cambia la pobreza generando m\u00e1s pobreza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3651804391447969, "is_candidate": true}, {"start": 1691.662, "end": 1697.643, "text": " regalando... S\u00ed, dando dadivas, no generando una sociedad capitalista, con reglas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336460897374532, "is_candidate": true}, {"start": 1697.643, "end": 1703.964, "text": "No creen en las reglas que hacen que las sociedades progresen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3179929046135733, "is_candidate": true}, {"start": 1703.964, "end": 1704.865, "text": "\u00daltima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9745215282289466, "is_candidate": false}, {"start": 1704.865, "end": 1708.045, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra y qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9104078565344197, "is_candidate": false}, {"start": 1708.045, "end": 1711.126, "text": "No s\u00e9 si la conoces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9680248872599789, "is_candidate": false}, {"start": 1711.126, "end": 1714.167, "text": "\u00bfLe sobra coraje, car\u00e1cter?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5053768878995455, "is_candidate": false}, {"start": 1714.167, "end": 1716.007, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47390496606343, "is_candidate": true}, {"start": 1716.007, "end": 1718.507, "text": "Ser presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3946755483506226, "is_candidate": true}, {"start": 1718.507, "end": 1720.748, "text": "Puedo decir esa palabra y qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.1145840232906987, "is_candidate": false}, {"start": 1720.748, "end": 1721.328, "text": "Ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9745492733082305, "is_candidate": false}, {"start": 1722.181, "end": 1726.81, "text": " Hablemos, interesant\u00edsimo, hablemos del tema del momento, YPF.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.947269687859156, "is_candidate": false}, {"start": 1726.81, "end": 1728.654, "text": "Publicaste un tuit que es el siguiente, compartamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8527387426351922, "is_candidate": false}, {"start": 1728.654, "end": 1730.578, "text": "A ver el tuit.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8262690615642468, "is_candidate": false}, {"start": 1733.829, "end": 1734.81, "text": " Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0487192199889916, "is_candidate": false}, {"start": 1734.81, "end": 1739.172, "text": "Hoy estamos pagando el costo del populismo que nos empobrece y tantos a\u00f1os nos hace.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8600645634303659, "is_candidate": false}, {"start": 1739.172, "end": 1747.498, "text": "En 2012 nos opusimos en la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n a este enorme esc\u00e1ndalo de Kicillof y Cristina que culmin\u00f3 en la kinerizaci\u00f3n de YPF.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8718004576465234, "is_candidate": false}, {"start": 1747.498, "end": 1754.542, "text": "Junto a estos diputados, entre los que destaco a quienes representamos a Junto por el Cambio, nos negamos a que el pa\u00eds pierda miles de millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8681321917878958, "is_candidate": false}, {"start": 1755.5, "end": 1765.027, "text": " Bueno, fuimos 40 los que votamos en contra, yo marqu\u00e9, por supuesto, nuestra fuerza pol\u00edtica, porque los dem\u00e1s no s\u00e9 si quer\u00edan que los marque o no, pero fuimos s\u00f3lo 40 los que votamos en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2920140321765633, "is_candidate": true}, {"start": 1765.027, "end": 1780.82, "text": "Porque uno puede decir, una empresa puede ser, como tiene Brasil, como tienen muchos pa\u00edses, su empresa estatal con capital privado, porque cotiza en la bolsa de Nueva York, como es el caso de YPF.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2513456125764838, "is_candidate": true}, {"start": 1781.44, "end": 1794.379, "text": " Ahora, primero hab\u00eda que pensar que Kirchner hab\u00eda participado de la privatizaci\u00f3n de YPF, hab\u00eda ganado con la privatizaci\u00f3n de YPF y despu\u00e9s decide estatizarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2664683461344506, "is_candidate": true}, {"start": 1794.379, "end": 1795.361, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo la estatiza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44500859036191676, "is_candidate": true}, {"start": 1796.362, "end": 1813.606, "text": " con un modelo que todos sab\u00edamos que como no estaba cumpliendo los pasos necesarios para que una empresa que puede ser estatizada, los pasos necesarios jur\u00eddicos, hay pasos jur\u00eddicos necesarios, nos \u00edbamos a comer el mayor juicio de la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2861873747213749, "is_candidate": true}, {"start": 1813.606, "end": 1818.587, "text": "Y nosotros le dijimos, ustedes quieren hacerlo, hay que hacerlo bien, hay que hacerlo correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3829209174209398, "is_candidate": true}, {"start": 1818.587, "end": 1823.468, "text": "Me acuerdo que Kicillof Canchero dijo, esta empresa no vale ni un peso, y tir\u00f3 una moneda de un peso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36581012119475564, "is_candidate": true}, {"start": 1823.948, "end": 1824.368, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0350733263821494, "is_candidate": false}, {"start": 1824.368, "end": 1827.931, "text": "Bueno, 17 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469425997988987, "is_candidate": true}, {"start": 1827.931, "end": 1829.912, "text": "\u00bfCu\u00e1nto perdimos por la cosecha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5261021490566771, "is_candidate": false}, {"start": 1829.912, "end": 1830.873, "text": "\u00bf20 mil millones de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5110836255365107, "is_candidate": false}, {"start": 1830.873, "end": 1833.615, "text": "Dicen que podemos perder por la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9466082660014556, "is_candidate": false}, {"start": 1834.047, "end": 1835.047, "text": " \u00bfPor la cej\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5321216289144937, "is_candidate": false}, {"start": 1835.047, "end": 1836.028, "text": "\u00bfPor la falta de cosecha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4569319321930808, "is_candidate": true}, {"start": 1836.028, "end": 1836.528, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8897377009140057, "is_candidate": false}, {"start": 1836.528, "end": 1840.73, "text": "Bueno, pens\u00e1 lo que eso significa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39200277383113347, "is_candidate": true}, {"start": 1840.73, "end": 1859.437, "text": "Entonces, esa cancheriada, y adem\u00e1s atr\u00e1s de esto hab\u00eda un negociado, un negociado que era poner a determinadas personas que le garantizasen a Kirchner el control total y absoluto de la empresa y no una verdadera, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2914923486161134, "is_candidate": true}, {"start": 1861.538, "end": 1863.699, "text": " una empresa que realmente se desarrollase.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4617891741875354, "is_candidate": true}, {"start": 1863.699, "end": 1877.124, "text": "Despu\u00e9s, con el tiempo, YPF tom\u00f3 un rol importante, fue tomando un rol, pero hoy ese rol importante est\u00e1 frenado adentro por la cantidad de camporistas que no entienden nada que est\u00e1n adentro de la empresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3156792236705064, "is_candidate": true}, {"start": 1877.124, "end": 1878.905, "text": "\u00bfHacemos un impone antes de despedirte?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379918488308658, "is_candidate": false}, {"start": 1878.905, "end": 1879.265, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7664649748123736, "is_candidate": false}, {"start": 1879.265, "end": 1879.565, "text": "Primero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0631885635088247, "is_candidate": false}, {"start": 1880.893, "end": 1885.655, "text": " Si gan\u00e1s, supongo que vas a sumar a Horacio Rodr\u00edguez Larreta a tu proyecto, en un aspaso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9396566717196785, "is_candidate": false}, {"start": 1885.655, "end": 1887.575, "text": "Por supuesto, porque nosotros estamos jugando un aspaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4696238878165768, "is_candidate": true}, {"start": 1887.575, "end": 1893.838, "text": "El aspaso es el orden de decisi\u00f3n y de liderazgo de una fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30233448124070206, "is_candidate": true}, {"start": 1893.838, "end": 1898.399, "text": "Y si perd\u00e9s, te sum\u00e1s a un... Pero por supuesto, son las reglas del juego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7637188266572247, "is_candidate": false}, {"start": 1898.399, "end": 1899.46, "text": "No vas a romper nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9258285808730102, "is_candidate": false}, {"start": 1899.46, "end": 1901.36, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo vas a romper?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4956507350171393, "is_candidate": true}, {"start": 1901.36, "end": 1904.401, "text": "Si vos est\u00e1s decidido a romper, no pod\u00e9s jugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3109929866937309, "is_candidate": true}, {"start": 1904.401, "end": 1906.062, "text": "\u00bfY a mi ley lo quer\u00e9s adentro o fuera?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8468323991704186, "is_candidate": false}, {"start": 1906.686, "end": 1912.229, "text": " Bueno, Miley no va a estar adentro de Juntos por el Cambio, \u00e9l ya tiene una decisi\u00f3n tomada, \u00e9l va por su lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27847323161053317, "is_candidate": true}, {"start": 1912.229, "end": 1930.798, "text": "Ahora, en una segunda vuelta, y luego en un acuerdo parlamentario, me parece que los diputados de Miley podr\u00edan ser una parte importante de un acuerdo pol\u00edtico que votase todas las leyes que necesitamos cambiar en la Argentina, que son much\u00edsimas, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29625359941337326, "is_candidate": true}, {"start": 1930.798, "end": 1932.879, "text": "Y sobre todo, las que hay que derogar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4068871145742272, "is_candidate": true}, {"start": 1932.879, "end": 1933.279, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.059027579694634, "is_candidate": false}, {"start": 1933.279, "end": 1933.619, "text": "\u00bfPor ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9477748878445064, "is_candidate": false}, {"start": 1935.269, "end": 1938.722, "text": " Por ejemplo, la ley que pone multas a las indemnizaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2905511835257385, "is_candidate": true}, {"start": 1939.93, "end": 1944.573, "text": " que hacen que una indemnizaci\u00f3n de un mes por a\u00f1o de trabajo... Laboral, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3469591862441007, "is_candidate": true}, {"start": 1944.573, "end": 1944.973, "text": "Laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5919561478207724, "is_candidate": false}, {"start": 1944.973, "end": 1946.374, "text": "Se convierta en un disparador brutal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.684865069132307, "is_candidate": false}, {"start": 1946.374, "end": 1948.115, "text": "Hoy lo est\u00e1 hablando ese con Mart\u00edn Migoya, \u00bfsabes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9307392422336733, "is_candidate": false}, {"start": 1948.115, "end": 1961.822, "text": "Estuvo en la feria de Erik Com\u00edn y creo que, no s\u00e9 si convers\u00f3 con vos tambi\u00e9n, y que vos le dijiste algo que a \u00e9l le pareci\u00f3 bien, que no hay que romper toda la leira laboral y cambiarla toda, sino pasar ese nivel de indemnizaciones a una especie de ART, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8588731907589742, "is_candidate": false}, {"start": 1961.822, "end": 1964.344, "text": "S\u00ed, a un sistema como una cuenta de capitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4029286372898807, "is_candidate": true}, {"start": 1964.344, "end": 1965.284, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9421465805291029, "is_candidate": false}, {"start": 1965.284, "end": 1965.304, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 1966.565, "end": 1967.265, "text": " Y te doy la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9673428573841344, "is_candidate": false}, {"start": 1967.265, "end": 1971.648, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar le ves en el espacio del gobierno de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9601327397311867, "is_candidate": false}, {"start": 1971.648, "end": 1973.629, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 lugar te lo imaginar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8520354709763898, "is_candidate": false}, {"start": 1973.629, "end": 1974.95, "text": "\u00bfO en qu\u00e9 lugar te lo imaginas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.973432772899193, "is_candidate": false}, {"start": 1974.95, "end": 1978.832, "text": "Mira, yo he tenido la suerte de hablar con muchos expresidentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3720692003927001, "is_candidate": true}, {"start": 1978.832, "end": 1984.815, "text": "Y ning\u00fan expresidente, digamos, ning\u00fan papa va a ser cardenal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.291217838221825, "is_candidate": true}, {"start": 1984.815, "end": 1986.676, "text": "As\u00ed que nada institucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5041006721694239, "is_candidate": false}, {"start": 1986.676, "end": 1989.117, "text": "Todo tiene que ser poder consultarlo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4577140136695862, "is_candidate": true}, {"start": 1991.098, "end": 1997.142, "text": " poder, digamos, decirle, Mauricio, mira, tengo este problema, \u00bfc\u00f3mo lo ves?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910165055592917, "is_candidate": true}, {"start": 1997.142, "end": 2002.486, "text": "Yo creo que la distancia siempre ayuda a ver las cosas de una manera distinta cuando uno est\u00e1 inmerso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33867857138908053, "is_candidate": true}, {"start": 2002.486, "end": 2007.93, "text": "As\u00ed que creo que \u00e9l nos va a ayudar mucho, nos va a ayudar en el mundo, porque es una persona muy reconocida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35986078587059245, "is_candidate": true}, {"start": 2007.93, "end": 2013.013, "text": "Creo que ese es el lugar, el lugar de una persona que es de consulta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33933874253766616, "is_candidate": true}, {"start": 2013.013, "end": 2017.356, "text": "\u00c9l la otra vez me dijo, me hubiera encantado tener un expresidente con quien poder hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33745660050108417, "is_candidate": true}, {"start": 2018.039, "end": 2019.341, "text": " Y no lo tuvo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9455222634816274, "is_candidate": false}, {"start": 2019.341, "end": 2020.182, "text": "En segundos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8764616301084144, "is_candidate": false}, {"start": 2020.182, "end": 2025.729, "text": "Hubo una reuni\u00f3n ayer en donde estuvieron Horacio, vos, Mauricio y Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8558533838222682, "is_candidate": false}, {"start": 2025.729, "end": 2029.374, "text": "\u00bfMe cont\u00e1s lo que no sali\u00f3 en los diarios de esa reuni\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878003028095179, "is_candidate": false}, {"start": 2031.193, "end": 2054.572, "text": " Bueno, a ver, en esa reuni\u00f3n se habl\u00f3 de la situaci\u00f3n grav\u00edsima de la econom\u00eda argentina y de todas las maniobras que el gobierno est\u00e1 llevando adelante para tratar de quedarse con el dinero del presupuesto 2024 mientras hace crecer el gasto, mientras sigue la inflaci\u00f3n y hace todo lo contrario de lo que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2842029941293406, "is_candidate": true}, {"start": 2054.572, "end": 2058.976, "text": "Entonces, fue un an\u00e1lisis econ\u00f3mico crudo y duro el que estuvimos hablando ayer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3536432732008533, "is_candidate": true}, {"start": 2059.216, "end": 2060.617, "text": " Patricia, much\u00edsimas gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0480090364788006, "is_candidate": false}, {"start": 2060.617, "end": 2062.058, "text": "No, much\u00edsimas gracias por invitarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5256979403311066, "is_candidate": false}, {"start": 2062.058, "end": 2062.978, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0901098567833707, "is_candidate": false}, {"start": 2062.978, "end": 2064.419, "text": "En seguida viene Luis Gazulla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8423989926591621, "is_candidate": false}, {"start": 2064.419, "end": 2071.563, "text": "Escuchen, en la frontera de Salta est\u00e1 saliendo soja a lo loco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8463070917794812, "is_candidate": false}, {"start": 2071.563, "end": 2076.066, "text": "Cuando ustedes vean el video que nos va a mostrar Luis Gazulla, se van a sorprender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8851834540355076, "is_candidate": false}, {"start": 2076.066, "end": 2079.588, "text": "El trujillero relojero reabri\u00f3 sus puertas en su nueva esquina de Callao y Quintana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7769928774562307, "is_candidate": false}, {"start": 2079.588, "end": 2085.391, "text": "Recoleta, pod\u00e9s vender tus alhajas, relojes y brillantes a precios internacionales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8813840439363045, "is_candidate": false}], "Index": 1247, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "6zo-qGInNCc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6zo-qGInNCc", "title": "Patricia Bullrich: \"Si gan\u00f3 sumar\u00eda a Larreta a mi proyecto\"", "duration": 2087.0, "view_count": 44798.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}