{"segments": [{"start": 0.168, "end": 1.569, "text": " Patricia, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8326519624811163, "is_candidate": false}, {"start": 1.569, "end": 6.811, "text": "Gracias por estar en este Zoom improvisado que arreglamos hace 10 minutos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.856353710945531, "is_candidate": false}, {"start": 6.811, "end": 7.912, "text": "Patricia, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.87479562922603, "is_candidate": false}, {"start": 7.912, "end": 15.116, "text": "Estamos con Alfredo Leuco en El Pase y queremos escucharte, por supuesto, esta noticia que creo que te sorprendi\u00f3 en vivo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8711727157626558, "is_candidate": false}, {"start": 15.116, "end": 17.057, "text": "Est\u00e1 muteado, me parece, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8912695960529826, "is_candidate": false}, {"start": 17.057, "end": 21.159, "text": "Esta noticia que te sorprend\u00eda hoy, creo, en vivo en La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8710656042172316, "is_candidate": false}, {"start": 21.159, "end": 22.139, "text": "\u00bfNo me escuchan ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.703717518459891, "is_candidate": false}, {"start": 22.139, "end": 23.4, "text": "S\u00ed, perfecto, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8230975150569062, "is_candidate": false}, {"start": 23.4, "end": 26.121, "text": "Queremos escucharte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8022650192762482, "is_candidate": false}, {"start": 26.121, "end": 26.802, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7547898197020685, "is_candidate": false}, {"start": 27.9, "end": 40.348, "text": " Para m\u00ed, lo puse reci\u00e9n en un tuit, llaman a quien ha hecho el incendio, lo convierten de un d\u00eda para otro en un bombero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2849176283939465, "is_candidate": true}, {"start": 41.873, "end": 68.646, "text": " La Argentina, el incendiario, se postula como bombero cuando sabemos que Massa se vendi\u00f3 como la persona que iba a arreglar la econom\u00eda del pa\u00eds, que ten\u00eda las dotes, la capacidad, el poder pol\u00edtico y evidentemente hoy yo creo que lo que est\u00e1 haciendo es poniendo al pa\u00eds en jaque porque esta negociaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2888377297258724, "is_candidate": true}, {"start": 69.523, "end": 75.846, "text": " es una negociaci\u00f3n t\u00edpicamente de masa, es una negociaci\u00f3n de extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3424239750157617, "is_candidate": true}, {"start": 75.846, "end": 85.451, "text": "Yo estoy o soy el candidato presidente o me retiro ma\u00f1ana y esto explota en 20.000 pedazos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3128917423182077, "is_candidate": true}, {"start": 85.451, "end": 85.952, "text": "Creo que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5548250978378024, "is_candidate": false}, {"start": 87.118, "end": 92.34, "text": " est\u00e1 poniendo a todo el pueblo argentino en esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3626106595407248, "is_candidate": true}, {"start": 92.34, "end": 93.861, "text": "No espero otra cosa de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46675685167984826, "is_candidate": true}, {"start": 93.861, "end": 106.966, "text": "Pero Patricia, perd\u00f3n que te interrumpa, pero estaba recordando, hoy Massa hizo correr ese famoso tuit, \u00bfno?, que le mand\u00f3 supuestamente a su equipo, a su grupo m\u00e1s \u00edntimo diciendo, bueno,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8771195660906522, "is_candidate": false}, {"start": 107.686, "end": 119.795, "text": " Nada, te pido por favor, Javi, si lo pod\u00e9s leer, si lo pod\u00e9s buscar, porque ese tuit era, digamos, el nivel de cinismo alt\u00edsimo, el palo de masa ya empezando a hacer su jugada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9191098174261271, "is_candidate": false}, {"start": 119.795, "end": 120.936, "text": "Como con un bajo perfil.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0141718431170759, "is_candidate": false}, {"start": 120.936, "end": 123.698, "text": "Bueno, lo ten\u00e9s, por favor, Javi Lanari.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8184827225964668, "is_candidate": false}, {"start": 123.698, "end": 124.339, "text": "As\u00ed arrancaba...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.790975031762712, "is_candidate": false}, {"start": 126.421, "end": 130.645, "text": " Son dos situaciones de estas caracter\u00edsticas de mentira y de fingir y de enga\u00f1ar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0175850590080533, "is_candidate": false}, {"start": 130.645, "end": 142.096, "text": "El primero que vos est\u00e1s mencionando, Vivi, tiene que ver con \u00e9l dirigi\u00e9ndose a su equipo, tenemos que seguir trabajando, todo sigue normalmente, tenemos que encarrilar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9986004540065773, "is_candidate": false}, {"start": 142.096, "end": 144.659, "text": "Diciendo que iba a continuar como Ministro de Econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.006933674031279, "is_candidate": false}, {"start": 144.659, "end": 148.403, "text": "Y hay otro que es una fotograf\u00eda que postea Cecilia Mor\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9945635996045438, "is_candidate": false}, {"start": 149.764, "end": 157.31, "text": " que est\u00e1n juntos diciendo, estamos juntos ac\u00e1 cuando todos los medios de comunicaci\u00f3n dicen que Sergio Massa est\u00e1 con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.013005724458191, "is_candidate": false}, {"start": 157.31, "end": 158.351, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed lo estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.173416861076332, "is_candidate": false}, {"start": 158.351, "end": 162.815, "text": "Con Sergio Massa en mi oficina viendo las noticias que dicen que no est\u00e1 ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8466209920683646, "is_candidate": false}, {"start": 162.815, "end": 174.525, "text": "Bueno, hab\u00eda memes que dec\u00edan, Cristina estaba sacando la foto, era Cristina la que sacaba la fotograf\u00eda porque obviamente s\u00ed particip\u00f3 de esa negociaci\u00f3n, que dicen que, bueno, Cristina entreg\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0000169100912901, "is_candidate": false}, {"start": 176.167, "end": 180.353, "text": " Lo comentamos hace un ratito aqu\u00ed por una idea que tir\u00f3 Santiago Kobadloff.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0068767177891158, "is_candidate": false}, {"start": 180.353, "end": 187.582, "text": "Tal vez Patricia tiene una opini\u00f3n, adem\u00e1s trabaja Santiago Kobadloff con ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0173441636767968, "is_candidate": false}, {"start": 187.582, "end": 190.446, "text": "\u00c9l dice que el criterio de Cristina ha sido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.99692836315742, "is_candidate": false}, {"start": 192.108, "end": 196.83, "text": " Los que son candidatos son los responsables del fracaso absoluto de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9091160942001902, "is_candidate": false}, {"start": 196.83, "end": 200.091, "text": "Y ahora van a ser los responsables del fracaso electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.847198026681734, "is_candidate": false}, {"start": 200.091, "end": 202.472, "text": "La derrota es toda suya, dijo Kovalov, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9071223820342792, "is_candidate": false}, {"start": 202.472, "end": 205.333, "text": "Como diciendo, yo me voy a salvar, me lavo las manos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9203153540414106, "is_candidate": false}, {"start": 205.333, "end": 207.373, "text": "No s\u00e9 si crees que eso es posible, Patricia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9547776348301739, "is_candidate": false}, {"start": 207.373, "end": 212.375, "text": "Bueno, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4456120495857002, "is_candidate": true}, {"start": 212.375, "end": 212.635, "text": "Siempre...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0187643873378307, "is_candidate": false}, {"start": 213.122, "end": 227.014, "text": " Santiago tiene palabras muy l\u00facidas para expresar los momentos y la situaci\u00f3n de la Argentina, pero a m\u00ed me parece que por otro lado aqu\u00ed se abre un momento de claridad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2712121497566863, "is_candidate": true}, {"start": 227.014, "end": 227.914, "text": "La claridad es que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5787539819958183, "is_candidate": false}, {"start": 229.325, "end": 257.511, "text": " el peronismo, kirchnerismo se resume en lo que hoy expresa masa la partidocracia el acuerdismo la b\u00fasqueda de la salida f\u00e1cil, del negociado, de la ventaja una Argentina que se tiene que terminar y esa Argentina que se tiene que terminar hoy la expresa masa en toda su dimensi\u00f3n y a esa Argentina hay que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34995922505515475, "is_candidate": true}, {"start": 258.131, "end": 278.762, "text": " ponerle enfrente a una Argentina de la austeridad, de la sinceridad, de un discurso claro, de decirle a los argentinos qu\u00e9 hay que hacer, no como hace masa que les miente todo el tiempo dici\u00e9ndole que est\u00e1 solucionando la econom\u00eda cuando todos los argentinos cada d\u00eda estamos m\u00e1s pobres, con m\u00e1s inflaci\u00f3n, con m\u00e1s problemas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3096118771738219, "is_candidate": true}, {"start": 278.762, "end": 283.784, "text": "Entonces, ac\u00e1 quedan para m\u00ed, claro, dos modelos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4041212348009021, "is_candidate": true}, {"start": 283.784, "end": 284.425, "text": "Uno que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6451907774687083, "is_candidate": false}, {"start": 285.572, "end": 303.545, "text": " Creo que nosotros representamos en Juntos por el Cambio como un modelo claro de transformaci\u00f3n donde no nos importa qu\u00e9 intereses nos pongan en contra y vamos a ir contra todos los intereses que han obstaculizado el progreso argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32732422522920857, "is_candidate": true}, {"start": 304.065, "end": 306.386, "text": " Y esos intereses son los que representa Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3973188133462626, "is_candidate": true}, {"start": 306.386, "end": 318.349, "text": "Acabo de mandarle a Bombillar un comunicado de la CGT, te pido por favor que lo pongan en pantalla, pero te escuchamos Patricia, perd\u00f3n, estamos en vivo haciendo informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8181377342925116, "is_candidate": false}, {"start": 318.349, "end": 323.33, "text": "Y aquellos que de alguna manera buscan", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47531124432574423, "is_candidate": true}, {"start": 324.741, "end": 330.567, "text": " una unidad que es una unidad falsa, es la unidad del estatus quo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40465624366141073, "is_candidate": true}, {"start": 330.567, "end": 335.632, "text": "Patricia, tenemos el comunicado de la CGT para compartir con vos y con la audiencia si lo pueden poner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8314869293920102, "is_candidate": false}, {"start": 335.632, "end": 345.321, "text": "La unidad es el camino, la Confederaci\u00f3n General de Trabajo saluda el compromiso y la responsabilidad del espacio Uni\u00f3n por la Patria al comunicar que el peronismo se presentar\u00e1 en las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8338087729525239, "is_candidate": false}, {"start": 345.861, "end": 361.387, "text": " Con una lista de unidad valoramos el esfuerzo de todos los dirigentes que han trabajado por alcanzar el objetivo y la oportunidad de ofrecer una opci\u00f3n de consenso para los argentinos y argentinas que garantice la protecci\u00f3n y el avance de los derechos laborales y sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.872141092014612, "is_candidate": false}, {"start": 361.387, "end": 371.871, "text": "Esta CGT ha bregado incansablemente por la unidad y como ha expresado en uno de sus \u00faltimos comunicados, cuando el peronismo fue unido gan\u00f3 las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8538059521709022, "is_candidate": false}, {"start": 371.871, "end": 373.792, "text": "Expresamos nuestro apoyo", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9796644839252909, "is_candidate": false}, {"start": 374.192, "end": 386.041, "text": " a la s\u00edntesis alcanzada por nuestro espacio y a la decisi\u00f3n de que la f\u00f3rmula compuesta por Sergio Massa y Agust\u00edn Rossi, sea la que represente el peronismo en el pr\u00f3ximo proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8028545810781164, "is_candidate": false}, {"start": 386.041, "end": 388.162, "text": "Agradezco el comunicado que me han enviado reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.760310228331671, "is_candidate": false}, {"start": 388.162, "end": 392.205, "text": "Bueno, quiero escuchar a Patricia Leuco con este comunicado para poder liberarte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8872447471154661, "is_candidate": false}, {"start": 392.205, "end": 400.652, "text": "La CGT que no le hizo un paro a este gobierno, la CGT que mira para otro lado, Patricia, con una inflaci\u00f3n del 114% anual, \u00bfentend\u00e9s qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8647600625023519, "is_candidate": false}, {"start": 401.412, "end": 405.793, "text": " Son dos pa\u00edses, es el relato y la realidad, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8954921883943355, "is_candidate": false}, {"start": 405.793, "end": 407.273, "text": "Bueno, lo tengo muy claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5618852531924153, "is_candidate": false}, {"start": 407.273, "end": 429.377, "text": "Por eso creo que en el medio de esta verg\u00fcenza que est\u00e1 llevando adelante el oficialismo, que es tratando de salir del gobierno que ellos son, porque, a ver, la CGT est\u00e1 hablando como si no gobernaran, lo que van a hacer con los derechos laborales, lo que van a hacer con el salario, como si fueran", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2953356610099468, "is_candidate": true}, {"start": 430.237, "end": 433.979, "text": " un ovni que cae en una Argentina que nadie sabe qui\u00e9n gobierna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46021809311085493, "is_candidate": true}, {"start": 433.979, "end": 442.543, "text": "Y entre los que lo gobiernan est\u00e1 la CGT, est\u00e1 Sergio Massa, que es el ministro plenipotenciario de Econom\u00eda, y mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41137609211029447, "is_candidate": true}, {"start": 442.543, "end": 443.224, "text": "Est\u00e1n todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7583518463461494, "is_candidate": false}, {"start": 443.224, "end": 445.665, "text": "Est\u00e1 Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44622380020051156, "is_candidate": true}, {"start": 445.665, "end": 448.426, "text": "Entonces, h\u00e1ganse cargo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4387304730678575, "is_candidate": true}, {"start": 448.426, "end": 455.79, "text": "Este modelo que hoy representa Massa, con toda la l\u00f3gica de lo peor, de la partidocracia,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3568103887709977, "is_candidate": true}, {"start": 456.53, "end": 458.631, "text": " de la pol\u00edtica como negocio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38353991283499755, "is_candidate": true}, {"start": 458.631, "end": 461.091, "text": "Bueno, hay que enfrentarle a un proyecto de cambio profundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.545925258283386, "is_candidate": false}, {"start": 461.091, "end": 465.332, "text": "Y ah\u00ed creo que, juntos por el cambio, tambi\u00e9n va a haber un debate.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5481378404999702, "is_candidate": false}, {"start": 465.332, "end": 467.753, "text": "Porque este es el debate que se ven\u00eda dando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41564595950887795, "is_candidate": true}, {"start": 467.753, "end": 469.933, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el acuerdo del 70%?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4723537404417273, "is_candidate": true}, {"start": 469.933, "end": 471.614, "text": "\u00bfEl acuerdo del estatus quo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5335479490827049, "is_candidate": false}, {"start": 471.614, "end": 472.414, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8407464559562619, "is_candidate": false}, {"start": 472.414, "end": 475.215, "text": "El acuerdo que hay que lograr en la Argentina es con la gente y", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5126540232191208, "is_candidate": false}, {"start": 476.815, "end": 481.697, "text": " haciendo un cambio que realmente le cambie la vida a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45701673233189244, "is_candidate": true}, {"start": 481.697, "end": 485.859, "text": "Un cambio de fondo, consistente, valiente, con car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4624396607848438, "is_candidate": true}, {"start": 485.859, "end": 488.3, "text": "No es un cambio para que todo quede igual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5432695025262768, "is_candidate": false}, {"start": 488.3, "end": 489.92, "text": "Y Massa expresa eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5479804722578755, "is_candidate": false}, {"start": 489.92, "end": 497.483, "text": "Massa es la expresi\u00f3n m\u00e1s cabal de la politiquer\u00eda, de la pol\u00edtica como negocio personal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4114915024039726, "is_candidate": true}, {"start": 497.483, "end": 502.165, "text": "El Estado como trampa para encerrar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5242695235225858, "is_candidate": false}, {"start": 502.765, "end": 516.05, "text": " a la gente de una manera en la que la sociedad queda afuera de todo y la pol\u00edtica se apropia del Estado y le va sacando cada vez m\u00e1s dinero a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3994686337066077, "is_candidate": true}, {"start": 516.05, "end": 519.612, "text": "Entonces, ah\u00ed est\u00e1 claro, cambio o continuidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3907957043852419, "is_candidate": true}, {"start": 519.612, "end": 528.435, "text": "El cambio que nosotros expresamos y aquellos que quieren continuidad van a hacer un acuerdo partidocr\u00e1tico en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3894930044039847, "is_candidate": true}, {"start": 529.18, "end": 533.401, "text": " Alfredo, no s\u00e9 si quer\u00e9s preguntar algo m\u00e1s, si no te libero para que empieces tu fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8011082632837458, "is_candidate": false}, {"start": 533.401, "end": 543.804, "text": "No, simplemente alguien que fue el primero que, digamos, caracteriz\u00f3 a Sergio Massa como ventajita fue el expresidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.023366225303841, "is_candidate": false}, {"start": 543.804, "end": 553.587, "text": "Le quer\u00eda preguntar a Patricia si se ha comunicado con Macri en las \u00faltimas horas a prop\u00f3sito de esto o de el tema de las PASO que se vienen o de las listas que cierran ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9789946580820748, "is_candidate": false}, {"start": 553.587, "end": 555.128, "text": "\u00bfHabl\u00f3 con Mauricio Macri, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0144286280408517, "is_candidate": false}, {"start": 555.813, "end": 568.825, "text": " No, bueno, reci\u00e9n me estaba mandando un mensaje Mauricio pregunt\u00e1ndome qu\u00e9 opinaba de esto y le dije, estoy por entrar con Viviana a la televisi\u00f3n as\u00ed que... Yo tambi\u00e9n le dej\u00e9 mensaje a Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4071192763330562, "is_candidate": true}, {"start": 568.825, "end": 576.532, "text": "S\u00ed, pero seguramente... Si est\u00e1 viendo La Naci\u00f3n, el expresidente se est\u00e1 enterando de lo que opina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9376077024094706, "is_candidate": false}, {"start": 576.532, "end": 579.295, "text": "Ahora lo llamo, ahora lo llamo, s\u00ed, ahora lo voy a llamar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5465086068183991, "is_candidate": false}, {"start": 579.295, "end": 580.096, "text": "Gracias, Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7477923911523321, "is_candidate": false}, {"start": 581.991, "end": 584.852, "text": " Muchas gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9614936318310467, "is_candidate": false}, {"start": 584.852, "end": 585.793, "text": "Las dejo, las dejo conversando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9668888656374482, "is_candidate": false}, {"start": 585.793, "end": 586.613, "text": "Gracias por todo el fin de semana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7264098783183461, "is_candidate": false}, {"start": 586.613, "end": 587.474, "text": "Gracias, Alfredo Leuco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8246861358167883, "is_candidate": false}, {"start": 587.474, "end": 592.237, "text": "Patricia, ya conversamos con vos, yo me voy a ir a la mesa enseguida para conversar con todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8515857599334155, "is_candidate": false}, {"start": 592.237, "end": 600.082, "text": "Pero vos sab\u00e9s que hoy hab\u00eda titulado mi editorial, que lo cambi\u00e9, pero quiero compartir con vos la definici\u00f3n de lo que hab\u00eda pensado para hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8740331417124889, "is_candidate": false}, {"start": 600.082, "end": 604.805, "text": "Lo titulaba Chantas, lo titulo Chantas, no me sirve para nada porque ya queda todo viejo, pero...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.844980628557905, "is_candidate": false}, {"start": 605.705, "end": 609.426, "text": " Dec\u00eda que titulaba como Chantas porque tenemos... Eso s\u00ed queda tan viejo, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8335011447906698, "is_candidate": false}, {"start": 609.426, "end": 610.306, "text": "No, no, lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9429238027685507, "is_candidate": false}, {"start": 610.306, "end": 613.787, "text": "Digo, todo lo otro que no va a salir esto queda s\u00faper actual.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9666813236101841, "is_candidate": false}, {"start": 613.787, "end": 618.448, "text": "Pero vos sab\u00e9s que fui al diccionario a buscar el significado de Chanta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8784880796532595, "is_candidate": false}, {"start": 618.448, "end": 625.61, "text": "Chanta, que tiene poca disposici\u00f3n para ser algo que requiere esfuerzo o constituye una obligaci\u00f3n especialmente a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8954728859641902, "is_candidate": false}, {"start": 625.61, "end": 629.711, "text": "Pero me gustaron los sin\u00f3nimos de Chanta, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8527752973258664, "is_candidate": false}, {"start": 629.711, "end": 632.372, "text": "Chant\u00fan, bicicletero.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7729148068811876, "is_candidate": false}, {"start": 633.953, "end": 638.014, "text": " Cagador, Garca y perd\u00f3n, Sorete.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7843251375435099, "is_candidate": false}, {"start": 638.014, "end": 644.095, "text": "Yo creo que la descripci\u00f3n es perfecta y que les viene realmente como anillo al dedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7764910877367863, "is_candidate": false}, {"start": 644.095, "end": 648.036, "text": "Te escucho, Patricia, son unos... Ah\u00ed est\u00e1, mira, para que vean, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9112527554084698, "is_candidate": false}, {"start": 648.036, "end": 649.056, "text": "Sin\u00f3nimos de Chanta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8450993680105595, "is_candidate": false}, {"start": 649.056, "end": 652.097, "text": "Chanta, un bicicletero, Cagador, Garca, Sorete, Furbo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8402631804253263, "is_candidate": false}, {"start": 652.097, "end": 654.017, "text": "Bueno, en fin, hay un mont\u00f3n m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8800981038700494, "is_candidate": false}, {"start": 654.017, "end": 656.898, "text": "Pero me voy a ir a la mesa enseguida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8807604611263264, "is_candidate": false}, {"start": 656.898, "end": 657.578, "text": "Pero la verdad es que...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8248224971709603, "is_candidate": false}, {"start": 659.485, "end": 661.406, "text": " \u00bfQu\u00e9 pa\u00eds extra\u00f1o es este?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0419212594269351, "is_candidate": false}, {"start": 661.406, "end": 662.247, "text": "\u00bfQu\u00e9 gobierno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9189925384936226, "is_candidate": false}, {"start": 662.247, "end": 664.328, "text": "\u00bfQu\u00e9 club de traidores, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8097362751067352, "is_candidate": false}, {"start": 664.328, "end": 666.369, "text": "Pero vamos a cambiarlo, vamos a cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5028278607387899, "is_candidate": false}, {"start": 666.369, "end": 671.872, "text": "Vamos a ponerle toda la valent\u00eda, el coraje y el esfuerzo para cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.404858527542469, "is_candidate": true}, {"start": 671.872, "end": 683.778, "text": "Nosotros necesitamos gente seria, austera, que no use la pol\u00edtica para beneficio propio, que no se enriquezca, que realmente crea en un cambio, que le devuelva poder a la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.432443998076286, "is_candidate": true}, {"start": 683.778, "end": 686.88, "text": "El Estado le ha sacado todo el poder a la gente, creci\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4803568284787121, "is_candidate": true}, {"start": 687.58, "end": 702.263, "text": " en los \u00faltimos 20 a\u00f1os un 100%, devolverle el poder a la gente... Pero Patricia, son tan tramposos, esperaron a que ustedes confirmaran las f\u00f3rmulas, siempre est\u00e1n pensando, digamos, c\u00f3mo hacer da\u00f1o, c\u00f3mo molestar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7048718746521196, "is_candidate": false}, {"start": 702.263, "end": 709.625, "text": "Pero le vamos a ganar las elecciones, le vamos a ganar las elecciones y adem\u00e1s creo que...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5004088083999128, "is_candidate": false}, {"start": 710.805, "end": 718.07, "text": " No solamente le vamos a ganar las elecciones, sino que creo que se viene un cambio en el que la sociedad no se va a aguantar m\u00e1s nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41163940418524214, "is_candidate": true}, {"start": 718.07, "end": 724.834, "text": "Ni los paros, ni los bloqueos, ni los cortes, ni el uso del Estado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4006772201579373, "is_candidate": true}, {"start": 724.834, "end": 731.799, "text": "Lo vamos a tener que hacer muy claros desde el primer d\u00eda, dici\u00e9ndole a la gente la verdad todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4004518319835223, "is_candidate": true}, {"start": 731.799, "end": 735.161, "text": "Para m\u00ed esta es una campa\u00f1a de pol\u00edtica verdad contra esta ventajita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4625303806696296, "is_candidate": true}, {"start": 735.761, "end": 744.306, "text": " As\u00ed que para m\u00ed va a venir un momento muy interesante para que la sociedad se comprometa profundamente con un cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31822296350374546, "is_candidate": true}, {"start": 744.306, "end": 748.588, "text": "Patricia, \u00bfde qu\u00e9 va a hablar el candidato Sergio Massa durante su campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8078597815744547, "is_candidate": false}, {"start": 748.588, "end": 749.829, "text": "\u00bfVa a hablar de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7935597192824895, "is_candidate": false}, {"start": 749.829, "end": 751.17, "text": "\u00bfVa a hablar del FMI?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8241832494392702, "is_candidate": false}, {"start": 751.17, "end": 757.013, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 va a hablar este Sergio Massa que tiene a un pa\u00eds en vilo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8701620287945878, "is_candidate": false}, {"start": 757.673, "end": 772.301, "text": " que mientras ellos festejan y celebran este acontecimiento, esta f\u00f3rmula presidencial, la gente en la Argentina literal no llega a fin de mes, la gente la pasa mal, el jubilado no tiene para morfar ni para comprarse los medicamentos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7582005148083473, "is_candidate": false}, {"start": 772.301, "end": 780.545, "text": "\u00bfC\u00f3mo pueden estar celebrando esta f\u00f3rmula con un pa\u00eds incendiado por ellos a casi 4 a\u00f1os de gobierno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8768384612946405, "is_candidate": false}, {"start": 780.545, "end": 786.809, "text": "Bueno, porque evidentemente ac\u00e1 ha habido alg\u00fan tipo de extorsi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37383892183937995, "is_candidate": true}, {"start": 787.767, "end": 796.876, "text": " M\u00e1s habr\u00e1 dicho, o yo llego hasta el final y soy el candidato, o me voy ma\u00f1ana y... Muy patriota, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3599094959873014, "is_candidate": true}, {"start": 796.876, "end": 798.177, "text": "Muy patriota, digo, muy patriota.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8220367907434993, "is_candidate": false}, {"start": 798.177, "end": 802.602, "text": "S\u00ed, a ver, sin duda, sin duda que es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3713747553975818, "is_candidate": true}, {"start": 802.602, "end": 803.763, "text": "Pero no tiene nada que hablar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5931590705594617, "is_candidate": false}, {"start": 804.148, "end": 824.389, "text": " No tiene nada que hablar, porque con la pobreza, con la inflaci\u00f3n, con el cepo, con el pa\u00eds sin importaciones, con el pa\u00eds con las exportaciones totalmente paradas, con un d\u00f3lar que destruye la econom\u00eda de las familias, con la gente que ya no sabe qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34674506739931943, "is_candidate": true}, {"start": 824.389, "end": 825.691, "text": "El otro d\u00eda fui a un pueblo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5813387755101946, "is_candidate": false}, {"start": 827.306, "end": 832.67, "text": " Y me dijeron, ac\u00e1 en este pueblo, el 30 es el 15, llegamos al 15.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4782547826250959, "is_candidate": true}, {"start": 832.67, "end": 839.455, "text": "El 15 no viene m\u00e1s nadie a comprar a este supermercadito en un supermercado de barrio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39519033721496, "is_candidate": true}, {"start": 839.455, "end": 843.259, "text": "Me pareci\u00f3 una definici\u00f3n muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38198474700403084, "is_candidate": true}, {"start": 843.259, "end": 848.883, "text": "Y va a ser el 15, despu\u00e9s va a ser el 10, despu\u00e9s el 9, y as\u00ed sucesivamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.445301184514847, "is_candidate": true}, {"start": 848.883, "end": 851.105, "text": "La destrucci\u00f3n cultural, educativa,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4991733728366029, "is_candidate": true}, {"start": 851.96, "end": 863.262, "text": " econ\u00f3mica del pa\u00eds merece un proyecto de una seriedad y de una valent\u00eda que nos vamos a enfrentar una pol\u00edtica de verdad contra la mentira.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3828003055003856, "is_candidate": true}, {"start": 863.262, "end": 866.563, "text": "Y creo que la mentira siempre tiene patas cortas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43778289497301137, "is_candidate": true}, {"start": 866.563, "end": 880.625, "text": "As\u00ed que, Patricia, a m\u00ed el sinceramiento y el oficialismo de haberlo puesto a masa va a ser bueno para el pa\u00eds, porque el pa\u00eds va a poder comparar claramente modelos \u00e9ticos, modelos econ\u00f3micos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3465134137328093, "is_candidate": true}, {"start": 880.985, "end": 885.268, "text": " modelos de qu\u00e9 tipo de pol\u00edtica va a ser cada uno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4722458724017561, "is_candidate": true}, {"start": 885.268, "end": 894.614, "text": "Patricia, enseguida vamos a conversar con nuestros invitados y adem\u00e1s vamos a tener varias entrevistas y Zoom, pero antes de abrir mi coraz\u00f3n con vos, sab\u00e9s que te quiero mucho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7565369415838761, "is_candidate": false}, {"start": 898.331, "end": 903.814, "text": " Hay un video que quiero poner, que sube la gente de Indignado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7331294610787782, "is_candidate": false}, {"start": 903.814, "end": 911.199, "text": "Dice, nunca te olvides que Sergio Massa fue socio de Jock Lender y Eve de Bonafini en la estafa de sue\u00f1os compartidos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7687973162743146, "is_candidate": false}, {"start": 911.199, "end": 917.082, "text": "Malena Galmarini era la que firmaba las certificaciones que permit\u00edan el pago.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7066238386773619, "is_candidate": false}, {"start": 917.082, "end": 923.466, "text": "Quiero compartirlo con vos porque me parece que es hora de abrir los ojos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8349628441845751, "is_candidate": false}, {"start": 924.969, "end": 939.701, "text": " de decirle traidor a la patria, el que es un traidor a la patria, y tengo el profundo sentimiento de que los argentinos de verdad esta vez vamos a querer ver una Argentina de pie.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7886224865331357, "is_candidate": false}, {"start": 939.701, "end": 946.767, "text": "Pero mir\u00e1 este video de Sue\u00f1os Compartidos, Sergio Massa y Malena Galmarini, mir\u00e1lo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7926495383275687, "is_candidate": false}, {"start": 946.767, "end": 946.827, "text": "3, 2, 1, 0.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012608510963295, "is_candidate": false}, {"start": 955.025, "end": 974.986, "text": " Hoy estamos inaugurando las primeras viviendas de la urbanizaci\u00f3n con un trabajo de los vecinos, de la parroquia, del municipio, del Estado Nacional, de la Fundaci\u00f3n Madre y tenemos el orgullo de hoy mirarlos a los ojos y decirles cumplimos la palabra que le dimos a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.034691136492764, "is_candidate": false}, {"start": 974.986, "end": 976.287, "text": "Todos los d\u00edas pienso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.910397301048619, "is_candidate": false}, {"start": 977.088, "end": 982.032, "text": " en qu\u00e9 cosas y de verdad estamos haciendo algo para terminar con la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8867796853872029, "is_candidate": false}, {"start": 982.032, "end": 987.797, "text": "Y hoy es uno de esos d\u00edas en que uno lo puede ver, lo puede tocar, lo puede palpar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8671797868094799, "is_candidate": false}, {"start": 987.797, "end": 993.202, "text": "Entre todos, compartiendo sue\u00f1os, vamos a cambiar la realidad del lugar en el que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0696257972604326, "is_candidate": false}, {"start": 993.202, "end": 996.805, "text": "Adelante, San Pablo, a seguir trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067789149785256, "is_candidate": false}, {"start": 996.805, "end": 997.505, "text": "Gracias, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8970630419107223, "is_candidate": false}, {"start": 997.505, "end": 998.787, "text": "Gracias, Seve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8569972963964617, "is_candidate": false}, {"start": 998.787, "end": 1000.328, "text": "Gracias, Madre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0921837271892636, "is_candidate": false}, {"start": 1000.328, "end": 1001.349, "text": "Gracias, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0096135715185062, "is_candidate": false}, {"start": 1001.349, "end": 1003.07, "text": "Gracias, Seve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9438545376299179, "is_candidate": false}, {"start": 1003.07, "end": 1003.951, "text": "Gracias, Madre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.898642697338075, "is_candidate": false}, {"start": 1005.26, "end": 1007.363, "text": " Ah\u00ed lo ve\u00edan con Jos\u00e9 L\u00f3pez, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.858542848128975, "is_candidate": false}, {"start": 1007.363, "end": 1010.727, "text": "Contanos, recordale a la gente qui\u00e9n es Jos\u00e9 L\u00f3pez, ah\u00ed lo ve\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.830789198588083, "is_candidate": false}, {"start": 1010.727, "end": 1016.574, "text": "Jos\u00e9 L\u00f3pez, el exsecretario de Obras P\u00fablicas del kirchnerismo al que agarraron con los bolsos con millones de d\u00f3lares en el convento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9676800442597377, "is_candidate": false}, {"start": 1016.574, "end": 1020.759, "text": "Ese mismo Jos\u00e9 L\u00f3pez es el que reconoc\u00eda a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9222496095970366, "is_candidate": false}, {"start": 1020.759, "end": 1024.564, "text": "Este Sergio Massa tiene una... \u00bfC\u00f3mo, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7466223419628123, "is_candidate": false}, {"start": 1025.756, "end": 1032.879, "text": " La imagen del video, mir\u00e1ndolo desde ac\u00e1, es muy impresionante porque tiran esos papelitos y parece que se incendia todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44463311733900646, "is_candidate": true}, {"start": 1032.879, "end": 1035.701, "text": "A ver, mostralo, Dile, por favor.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7462198626787256, "is_candidate": false}, {"start": 1035.701, "end": 1041.023, "text": "Miralo, miralo, miralo cuando tiran los papelitos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5303226906659348, "is_candidate": false}, {"start": 1041.023, "end": 1041.984, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7967481191545172, "is_candidate": false}, {"start": 1041.984, "end": 1046.566, "text": "Yo te juro que pens\u00e9 que era medio... La Argentina es un incendio, ya lo ven\u00edan mostrando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7960750932887312, "is_candidate": false}, {"start": 1046.566, "end": 1048.067, "text": "Mir\u00e1 las caripelas que hay ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7163668084009854, "is_candidate": false}, {"start": 1049.368, "end": 1051.849, "text": " Fijate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5491078618384888, "is_candidate": false}, {"start": 1051.849, "end": 1065.334, "text": "Es eso, construir algo para incendiarlo inmediatamente, todo mentira, todo atr\u00e1s de eso era corrupci\u00f3n, todo mentira, a los trabajadores no les pagaban, a los trabajadores no les hac\u00edan los aportes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34329385902161313, "is_candidate": true}, {"start": 1066.874, "end": 1076.966, "text": " Tod Schockl\u00e4nder, que lo hab\u00edan adoptado como si fuera una persona confiable, la verdad, habiendo hecho en su vida lo que hizo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38325438101407283, "is_candidate": true}, {"start": 1076.966, "end": 1084.796, "text": "Entonces, esa Argentina de la mentira, esa Argentina de los sue\u00f1os destruidos, no compartidos, es la que tenemos que terminar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38053054228074457, "is_candidate": true}, {"start": 1085.122, "end": 1086.163, "text": " de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.626693101176121, "is_candidate": false}, {"start": 1086.163, "end": 1087.603, "text": "Basta de mentirosos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5454762743631876, "is_candidate": false}, {"start": 1087.603, "end": 1089.064, "text": "Basta de chantas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7733340104192703, "is_candidate": false}, {"start": 1089.064, "end": 1093.507, "text": "Basta de personas que hacen de la pol\u00edtica un negocio personal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4442163835633297, "is_candidate": true}, {"start": 1093.507, "end": 1094.247, "text": "Basta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7498723306213071, "is_candidate": false}, {"start": 1094.247, "end": 1098.849, "text": "Eso tiene que ser nuestra forma de expresarnos en este momento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4631130019451736, "is_candidate": true}, {"start": 1098.849, "end": 1102.151, "text": "Tiene una placa, Jorge Jacobe, con respecto a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7213141171863804, "is_candidate": false}, {"start": 1102.151, "end": 1103.432, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1l fue la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8327188906174472, "is_candidate": false}, {"start": 1103.432, "end": 1107.514, "text": "Te voy a dar unos datitos, Vivi, y te muestro una foto de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8874974762267782, "is_candidate": false}, {"start": 1107.514, "end": 1108.595, "text": "Los datos son los siguientes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.88907212152309, "is_candidate": false}, {"start": 1108.595, "end": 1112.117, "text": "Al momento de hoy, Massa tiene 15 puntos de imagen positiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9940934604508466, "is_candidate": false}, {"start": 1112.957, "end": 1123.184, "text": " tiene 16 de regular, tiene 64 de negativa, y estaba midiendo en t\u00e9rminos de intenci\u00f3n de voto 7.2%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9384367126466893, "is_candidate": false}, {"start": 1123.184, "end": 1131.17, "text": "Y ahora te voy a mostrar una foto de Sergio Massa, que no es de las usuales, sino que es una foto que le saca la opini\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8853100984862461, "is_candidate": false}, {"start": 1131.17, "end": 1136.754, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa Sergio Massa para la opini\u00f3n p\u00fablica en la famosa nube de palabras que hacemos, Vivi?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8667505218274714, "is_candidate": false}, {"start": 1136.754, "end": 1139.016, "text": "Significa esto, panqueque.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0883131849476353, "is_candidate": false}, {"start": 1139.016, "end": 1141.538, "text": "Espont\u00e1neamente, cuando le das a la gente un espacio en blanco,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048780539657816, "is_candidate": false}, {"start": 1142.339, "end": 1152.106, "text": " para que signifique nada m\u00e1s en una palabra lo que apareci\u00f3 en la \u00faltima, nueve palabras en la anterior, en la anterior, esto aparece hace muchos a\u00f1os, es la palabra panqueque.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9213222457586568, "is_candidate": false}, {"start": 1152.106, "end": 1154.968, "text": "Y yo refuerzo la pregunta que vos le cursabas a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8922959701554256, "is_candidate": false}, {"start": 1155.765, "end": 1159.709, "text": " Vivi, porque, \u00bfqu\u00e9 masa esperamos ver ahora?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9980436253117616, "is_candidate": false}, {"start": 1159.709, "end": 1174.183, "text": "Hemos tenido un masa liberal, hemos tenido un masa estatista, hemos tenido un masa de derecha, uno de izquierda, un masa anti-K, un masa K, van seis elementos nom\u00e1s, y ya tengo, no me acuerdo cu\u00e1ntas combinaciones tengo que hacer la cuenta, \u00bfcu\u00e1l de esos esperamos que aparezca?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9626180931727651, "is_candidate": false}, {"start": 1174.183, "end": 1175.845, "text": "Bueno, UP, un panqueque, \u00bfest\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0893583954848343, "is_candidate": false}, {"start": 1177.713, "end": 1183.157, "text": " Acaba de tuitear Federico Pinedo que pone m\u00e1s sismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.652047978372517, "is_candidate": false}, {"start": 1183.157, "end": 1184.379, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7899477564012114, "is_candidate": false}, {"start": 1184.379, "end": 1187.261, "text": "M\u00e1s sismo, dice Federico Pinedo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7154670290102687, "is_candidate": false}, {"start": 1187.261, "end": 1193.647, "text": "Estamos con Lanari ac\u00e1 levantando todos los tuits y c\u00f3mo se est\u00e1n expresando los pol\u00edticos de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.617770855153442, "is_candidate": false}, {"start": 1193.847, "end": 1196.129, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no muestra a M\u00e1ximo Kirchner, Vivi?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0452837321476653, "is_candidate": false}, {"start": 1196.129, "end": 1202.435, "text": "Porque la boleta en la Provincia de Buenos Aires de la Boleta de Diputados va a estar encabezada justamente por M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9502202404673421, "is_candidate": false}, {"start": 1202.435, "end": 1206.098, "text": "En segundo lugar va a estar Victoria Tolosa Paz, de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9224316250476972, "is_candidate": false}, {"start": 1206.098, "end": 1208.24, "text": "En tercer lugar, Juli\u00e1n Dom\u00ednguez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9586525123311369, "is_candidate": false}, {"start": 1208.24, "end": 1210.222, "text": "Juliana Di Tulio, en cuarto lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9326045456220587, "is_candidate": false}, {"start": 1210.222, "end": 1212.324, "text": "Y Santiago Caffiero, en quinto lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9439653792162984, "is_candidate": false}, {"start": 1212.324, "end": 1213.645, "text": "\u00bfQu\u00e9 te quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9616588795807091, "is_candidate": false}, {"start": 1213.645, "end": 1217.489, "text": "Con estos 5 primeros lugares de la Boleta de Diputados en la Provincia de Buenos Aires, Vivi.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9917424637840284, "is_candidate": false}, {"start": 1218.029, "end": 1227.017, "text": " que con estos nombres no esperes que algo cambie, va a seguir todo igual porque son los mismos que est\u00e1n hace mucho tiempo en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9537405993737375, "is_candidate": false}, {"start": 1227.017, "end": 1232.842, "text": "Lo tenemos a Hern\u00e1n Lombardi tambi\u00e9n en un Zoom, la verdad que este programa es absolutamente improvisado en el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7345765482366594, "is_candidate": false}, {"start": 1232.842, "end": 1236.205, "text": "Hola Hern\u00e1n, vos tambi\u00e9n tuiteaste, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8168575944783869, "is_candidate": false}, {"start": 1236.205, "end": 1241.23, "text": "Buenas noches, estamos con Patricia Burns, con Florencia Arieto, con Diego Recaldes, con Jacobe, con la Nari, estamos todos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7309637380044243, "is_candidate": false}, {"start": 1241.89, "end": 1247.795, "text": " en un d\u00eda en que la noticia, bueno, cambi\u00f3 todo lo que estaba sucediendo, que ya era un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.745533140099978, "is_candidate": false}, {"start": 1247.795, "end": 1250.778, "text": "En la Argentina siempre se puede pedir m\u00e1s y para peor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7403338696513213, "is_candidate": false}, {"start": 1250.778, "end": 1253.701, "text": "Te escucho, Hern\u00e1n, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8284572057245659, "is_candidate": false}, {"start": 1253.701, "end": 1254.461, "text": "Buenas noches, Vivi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.062767900007515, "is_candidate": false}, {"start": 1254.461, "end": 1257.064, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Pato?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7553136099951379, "is_candidate": false}, {"start": 1257.064, "end": 1257.424, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8374760892139279, "is_candidate": false}, {"start": 1257.424, "end": 1257.804, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Hern\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9824724208606388, "is_candidate": false}, {"start": 1257.804, "end": 1263.91, "text": "Bueno, es que es... el kirchnerismo es un cachivache en retirada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7617957991805977, "is_candidate": false}, {"start": 1263.91, "end": 1266.552, "text": "La palabra cachivache tambi\u00e9n en un sentido muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7834964536269003, "is_candidate": false}, {"start": 1267.367, "end": 1275.429, "text": " La palabra cachivache es una farsa, una burla, una mentira, un disfraz, una m\u00e1scara.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7420302395198917, "is_candidate": false}, {"start": 1275.429, "end": 1278.349, "text": "Pero, mientras tanto, los argentinos est\u00e1n sufriendo mucho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9195148335888652, "is_candidate": false}, {"start": 1278.349, "end": 1283.17, "text": "Entonces, este disfraz y esta m\u00e1scara del kirchnerismo no nos va a enga\u00f1ar de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9058549293024506, "is_candidate": false}, {"start": 1283.17, "end": 1286.891, "text": "Yo te lo dije en el \u00faltimo programa que estuve con vos hace pocos d\u00edas, Vivi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9788529982011321, "is_candidate": false}, {"start": 1286.891, "end": 1291.912, "text": "Ac\u00e1 el tema no es la gravedad de que Cristina Fern\u00e1ndez es una ladrona corrupta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8583401380979058, "is_candidate": false}, {"start": 1291.912, "end": 1292.532, "text": "Claro que lo es.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8855145992880086, "is_candidate": false}, {"start": 1293.344, "end": 1297.426, "text": " que puso un t\u00edtere, un t\u00edtere in\u00fatil, por supuesto que era grave.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8862259434801325, "is_candidate": false}, {"start": 1297.426, "end": 1304.491, "text": "Pero yo te acuerdas que advert\u00ed, hay que desnudar el modelo de idea del kirchnerismo que en 20 a\u00f1os nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8710335294062765, "is_candidate": false}, {"start": 1304.491, "end": 1313.456, "text": "Porque estos 20 a\u00f1os creci\u00f3 la inseguridad, creci\u00f3 la pobreza, creci\u00f3 la inflaci\u00f3n, pese a tener un contexto econ\u00f3mico muy favorable.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.89850585977913, "is_candidate": false}, {"start": 1313.456, "end": 1315.697, "text": "Yo tem\u00eda esto, \u00bfsab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8142849256375551, "is_candidate": false}, {"start": 1315.697, "end": 1317.138, "text": "Por eso insist\u00eda tanto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0789711877777381, "is_candidate": false}, {"start": 1317.138, "end": 1321.381, "text": "A ver si esa un d\u00eda se levanta con un Twitter y dice, bueno, yo no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9098025605431777, "is_candidate": false}, {"start": 1322.176, "end": 1324.757, "text": " Y como hizo con Alberto Fern\u00e1ndez por otro candidato.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9685977529736395, "is_candidate": false}, {"start": 1324.757, "end": 1329.82, "text": "Ac\u00e1 lo que hay que desnudar es el sistema de ideas que nos trajo hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8502975701557558, "is_candidate": false}, {"start": 1329.82, "end": 1331.481, "text": "Los argentinos crecimos mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9181375309145601, "is_candidate": false}, {"start": 1331.481, "end": 1335.463, "text": "Por eso estamos por el cambio, por eso Patricia se afirma con tanta convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9617105246658088, "is_candidate": false}, {"start": 1335.463, "end": 1341.946, "text": "Habl\u00e1bamos con Viviana en el camar\u00edn sobre esa l\u00f3gica de pensamiento de construcci\u00f3n de candidaturas de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9630915898683484, "is_candidate": false}, {"start": 1341.946, "end": 1344.648, "text": "Es decir, la candidatura de Scioli", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9213807765557593, "is_candidate": false}, {"start": 1345.288, "end": 1352.372, "text": " con Zannini soplando de la nuca, es la misma l\u00f3gica que Alberto con ella soplando de la nuca, y es la misma que ahora de masa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8951499726681665, "is_candidate": false}, {"start": 1352.372, "end": 1365.5, "text": "Es decir, es, pongamos a un nabo del peronismo para que atienda al mostrador de los reclamos, para que se coma los quilombos de cuando hay que perder y cuando hay que gobernar, pero es imposible tambi\u00e9n, y cerqu\u00e9moslo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9274372428396215, "is_candidate": false}, {"start": 1365.5, "end": 1372.864, "text": "Digo porque hay una l\u00ednea de pensamiento que tiene que ver con que Cristina cedi\u00f3, y yo no s\u00e9 si Cristina cedi\u00f3, en una de esas Cristina lo est\u00e1 mandando al muere.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9584624777518891, "is_candidate": false}, {"start": 1377.707, "end": 1386.217, "text": " Bueno, a ver, a m\u00ed, digamos, me importa poco eso porque al muere est\u00e1 mandado el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3989400729179644, "is_candidate": true}, {"start": 1386.983, "end": 1396.25, "text": " As\u00ed que las cosas que ellos est\u00e9n pensando, c\u00f3mo se salvan, est\u00e1n todos en el Titanic y est\u00e1n todos adentro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3835486138339591, "is_candidate": true}, {"start": 1396.25, "end": 1400.773, "text": "Y no se van a salvar del desastre que han hecho con el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3330549276906678, "is_candidate": true}, {"start": 1400.773, "end": 1403.475, "text": "Patricia, estamos todos en el Titanic.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8185412367589503, "is_candidate": false}, {"start": 1403.475, "end": 1406.477, "text": "Estamos todos en el Titanic, como lo que se acaba de hundir ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8698694544244332, "is_candidate": false}, {"start": 1406.477, "end": 1408.919, "text": "Estamos todos contando las horas que nos quedan de ox\u00edgeno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8202627264973701, "is_candidate": false}, {"start": 1408.919, "end": 1410.099, "text": "Esa es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.740962528474163, "is_candidate": false}, {"start": 1410.099, "end": 1410.9, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5290277963992516, "is_candidate": false}, {"start": 1410.9, "end": 1413.482, "text": "Tenemos que seguir afianzando", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5096756341520658, "is_candidate": false}, {"start": 1414.346, "end": 1417.309, "text": " un cambio profundo, consistente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45555740514805587, "is_candidate": true}, {"start": 1417.309, "end": 1430.482, "text": "Tenemos que decir claro que nosotros con esta forma de pol\u00edtica, con esta manera de hacer pol\u00edtica de masa, con esta mezcla de negocios, pol\u00edtica, no tenemos nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3905631843131291, "is_candidate": true}, {"start": 1431.323, "end": 1437.807, "text": " Nosotros con esto no tenemos nada que ver, nosotros somos la contracara de lo que es masa para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4199844178070148, "is_candidate": true}, {"start": 1437.807, "end": 1454.077, "text": "Nosotros somos austeros, somos \u00e9ticos, creemos en un cambio de verdad y vamos a ir a la gente dici\u00e9ndole la verdad de las cosas que hay que hacer, no como masa que viene zigzagueando la verdad y nos viene hundiendo en la inflaci\u00f3n y en el desastre econ\u00f3mico del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3444285819458035, "is_candidate": true}, {"start": 1454.177, "end": 1471.054, "text": " Ahora, de todas maneras, Patricia, la gente, la opini\u00f3n p\u00fablica tiene una ventaja con Sergio Massa, la gente ya lo conoce a Sergio Massa, Sergio Massa es el presidente de facto de la Argentina desde hace un a\u00f1o y es el mismo que duplic\u00f3 la inflaci\u00f3n, llev\u00f3 la inflaci\u00f3n al 140% anual, llev\u00f3 el d\u00f3lar a 500 pesos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9106693393202483, "is_candidate": false}, {"start": 1473.757, "end": 1495.412, "text": " y adem\u00e1s a Sergio Massa, y Vivi lo planteaba muy bien, c\u00f3mo va a ser campa\u00f1a de Sergio Massa, le quedan 4 \u00edndices de inflaci\u00f3n, uno por mes, el mismo Sergio Massa que promet\u00eda 3% de inflaci\u00f3n y el mismo Sergio Massa que, oh casualidad, hace un mes, ustedes se acordar\u00e1n, Marijuan, su amigo, sobresegu\u00eda a Cristina en la causa por la ruta del dinero ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9022946790127818, "is_candidate": false}, {"start": 1495.412, "end": 1500.476, "text": "Hoy lleg\u00f3 esa devoluci\u00f3n de favores, hoy Cristina lo bendijo por eso mismo que hizo Massa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9548236271508164, "is_candidate": false}, {"start": 1500.876, "end": 1512.003, "text": " Patricia, te lo pregunto, se lo pregunto a Florencia, a Hern\u00e1n, por supuesto que tambi\u00e9n lo llamamos a Horacio Rodr\u00edguez Larreta, toda la oposici\u00f3n tiene la pantalla de La Naci\u00f3n M\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8118064392918976, "is_candidate": false}, {"start": 1512.003, "end": 1525.111, "text": "Me hacen esta pregunta, Patricia, hay que ganar la Provincia de Buenos Aires, \u00bfhay posibilidades de que Patricia y Horacio lleven un gobernador de unidad, Kicillof puede doblar las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.747292350095996, "is_candidate": false}, {"start": 1525.111, "end": 1525.912, "text": "Les pregunto a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7994967722314238, "is_candidate": false}, {"start": 1527.028, "end": 1533.615, "text": " No, bueno, a ver, es evidente que eligi\u00e9ndolo a masa de presidente no van a desdoblar las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3230195001035915, "is_candidate": true}, {"start": 1533.615, "end": 1549.932, "text": "Nosotros tenemos un proyecto coherente en la provincia de Buenos Aires, con un equipo de la provincia de Buenos Aires que va a llevar los mejores candidatos intendentes, el mejor candidato a gobernador que sabe administrar, que sabe llevar adelante un liderazgo de gesti\u00f3n en un lugar dif\u00edcil,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32437607846656624, "is_candidate": true}, {"start": 1550.413, "end": 1561.492, "text": " como la NUS y vamos a ir a las PASO, y en esas PASO despu\u00e9s se armar\u00e1 una sola lista, pero nosotros creemos que la competencia", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3358368987603235, "is_candidate": true}, {"start": 1562.212, "end": 1568.337, "text": " hoy, democr\u00e1tica, en Juntos por el Cambio, va a dejar en claro qu\u00e9 proyecto es el que conduce.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48544826710212874, "is_candidate": true}, {"start": 1568.337, "end": 1574.723, "text": "No estamos para el dedo y el papel\u00f3n que han hecho estos se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46628739244606354, "is_candidate": true}, {"start": 1574.723, "end": 1585.752, "text": "Para bajar a los candidatos de un d\u00eda para otro, se juntan dos en un cuartito y arreglan todo, y a todos, como le dijeron hoy a Guadalupe Pedro, lo dejan como un est\u00fapido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42073387215745606, "is_candidate": true}, {"start": 1586.252, "end": 1604.444, "text": " Nosotros respetamos a la gente que trabaja con nosotros, as\u00ed que vamos a una competencia y esa competencia va a mostrar claramente d\u00f3nde est\u00e1 el verdadero cambio que representa la f\u00f3rmula que nosotros estamos llevando adelante, que me acompa\u00f1a Luis Petri en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32326281068236795, "is_candidate": true}, {"start": 1606.573, "end": 1611.598, "text": " N\u00e9stor Guidindetti, Maxi Abad como candidato a senador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43092486469314406, "is_candidate": true}, {"start": 1611.598, "end": 1620.726, "text": "Tenemos una f\u00f3rmula muy potente, con mezcla de experiencia y juventud, muy fuerte, muy fuerte, con Cristian Ritondo como candidato a diputado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4265656334782215, "is_candidate": true}, {"start": 1620.726, "end": 1627.333, "text": "As\u00ed que nosotros creemos que la democracia ayuda, la democracia agranda, no achita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40371225226118246, "is_candidate": true}, {"start": 1627.333, "end": 1629.495, "text": "As\u00ed que vamos a una competencia sana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47536333200465264, "is_candidate": true}, {"start": 1630.938, "end": 1632.66, "text": " Patricia, te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7284363144455441, "is_candidate": false}, {"start": 1632.66, "end": 1633.341, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8416376458932755, "is_candidate": false}, {"start": 1633.341, "end": 1634.322, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7339754564175849, "is_candidate": false}, {"start": 1634.322, "end": 1638.747, "text": "Y gracias porque tuviste la gentileza de salir inmediatamente una vez que te llamamos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7043830465931411, "is_candidate": false}, {"start": 1638.747, "end": 1639.828, "text": "Gracias, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7268131098725875, "is_candidate": false}], "Index": 658, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "7JGzTNzlP84", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7JGzTNzlP84", "title": "Patricia Bullrich: \"El incendiario se postula como bombero\" | LN+ | +VIVIANA", "duration": 1640.0, "view_count": 3859.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}