{"segments": [{"start": 13.267, "end": 17.578, "text": " Buenas noches, estoy con Patricia Bulli, ya est\u00e1 en el estudio Javier Milei, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8836462362868169, "is_candidate": false}, {"start": 20.598, "end": 44.662, "text": " A ver, ma\u00f1ana hay una audiencia de conciliaci\u00f3n entre el presidente Alberto Fern\u00e1ndez y Patricia Bullich, porque Patricia Bullich en alg\u00fan momento, se acuerdan ustedes cuando Pfizer no pod\u00eda firmar un acuerdo con la Argentina o el gobierno argentino no quer\u00eda firmar un acuerdo con Pfizer, hizo declaraciones sobre la honestidad de esa decisi\u00f3n del gobierno argentino y dijo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8713467282271359, "is_candidate": false}, {"start": 45.402, "end": 55.426, "text": " que el presidente no pod\u00eda ignorar los manejos del entonces Ministro de Salud, Gin\u00e9s Gonz\u00e1lez Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8582906299983598, "is_candidate": false}, {"start": 55.426, "end": 56.747, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar ma\u00f1ana, Patricio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0201032820438383, "is_candidate": false}, {"start": 58.52, "end": 67.342, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que ma\u00f1ana el presidente debe pedirle perd\u00f3n a los millones de argentinos que se quedaron sin... Pero va a estar con usted, no con los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32276287594658915, "is_candidate": true}, {"start": 67.342, "end": 88.287, "text": "S\u00ed, pero bueno, yo le dije... Yo fui la transmisora de lo que millones de argentinos le hubieran dicho, que es, como presidente, no contrata una vacuna que la ten\u00eda precio especial, que puso 5.000 brazos de argentinos en el hospital militar para hacer una prueba, que le dieron...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2795784766895064, "is_candidate": true}, {"start": 89.087, "end": 105.794, "text": " una cantidad de vacunas que era muy importante, la m\u00ednima cantidad eran 13 millones y pod\u00eda llegar hasta 30, que era en el mes de septiembre del 2020, cuando reci\u00e9n en diciembre lleg\u00f3 la vacuna Sputnik, que no es de la misma calidad y vimos que tuvo discontinuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2576406853201014, "is_candidate": true}, {"start": 105.794, "end": 107.354, "text": "Todav\u00eda no est\u00e1 aprobada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9578053635541767, "is_candidate": false}, {"start": 107.354, "end": 110.956, "text": "Todav\u00eda no est\u00e1 aprobada, es decir que quien", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3260203260682216, "is_candidate": true}, {"start": 112.036, "end": 130.713, "text": " quien debe explicar por qu\u00e9 \u00e9l no ignorando esa situaci\u00f3n, habiendo recibido al presidente de Pfizer, habiendo recibido al presidente de Pfizer Argentina y de Latinoam\u00e9rica, sabiendo que su ministro ten\u00eda el contrato listo para ser firmado y no lo firm\u00f3, \u00bfpor qu\u00e9 no lo hizo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21579590064681653, "is_candidate": true}, {"start": 130.713, "end": 134.716, "text": "Es decir, yo me siento que en realidad soy una polea de transmisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2309002149736974, "is_candidate": true}, {"start": 135.517, "end": 140.198, "text": " de lo que la sociedad estaba reclam\u00e1ndole al presidente que haga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2742342356627323, "is_candidate": true}, {"start": 140.198, "end": 150.6, "text": "Entonces, yo voy a ir ma\u00f1ana, pero quien se tiene que reconciliar con la sociedad, yo no tengo ninguna conciliaci\u00f3n con el presidente por haber dicho la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24873159306513792, "is_candidate": true}, {"start": 150.6, "end": 152.681, "text": "Es decir, usted no se va a rectificar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9013686603840534, "is_candidate": false}, {"start": 152.681, "end": 155.101, "text": "No, \u00bfde qu\u00e9 me voy a rectificar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4455556382030852, "is_candidate": true}, {"start": 155.101, "end": 159.682, "text": "\u00bfDe haber puesto sobre la mesa una verdad a voces, a gritos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051009985284594, "is_candidate": true}, {"start": 159.682, "end": 160.782, "text": "No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6711228899991166, "is_candidate": false}, {"start": 160.782, "end": 163.763, "text": "El que tiene que reconciliarse con la sociedad, que luego", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3204833697915147, "is_candidate": true}, {"start": 165.152, "end": 187.081, "text": " Ech\u00f3 el ministro y luego al a\u00f1o dijo mi gran amigo Gin\u00e9s en una conversaci\u00f3n, es decir que lo ech\u00f3 sin convicci\u00f3n, sigui\u00f3 pensando que era una persona que no hab\u00eda estado en el vacunatorio, que no se hab\u00eda robado las vacunas, que hab\u00eda hecho todo bien, porque para algo \u00e9l dijo un a\u00f1o despu\u00e9s mi gran amigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28043138541924506, "is_candidate": true}, {"start": 187.081, "end": 191.102, "text": "Entonces los argentinos sufrimos mucho eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3429205422544306, "is_candidate": true}, {"start": 191.102, "end": 192.423, "text": "Hoy mire, hoy vengo de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4801826910098521, "is_candidate": true}, {"start": 193.563, "end": 207.07, "text": " estuve con dos maestras que me dijeron patricia no sabes lo que son los chicos en las aulas se desconcentran lloran les agarra angustia porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2498849841323808, "is_candidate": true}, {"start": 207.758, "end": 227.261, "text": " porque no pueden todav\u00eda salir de ese a\u00f1o y cuatro meses que en la provincia estuvieron encerrados en sus casas sin clase sin salir con miedo con el miedo todav\u00eda hay chicos que no se animan a sacarse el barbijo de miedo que tienen con esa construcci\u00f3n del miedo entonces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2669426149795885, "is_candidate": true}, {"start": 228.942, "end": 235.284, "text": " me dec\u00edan, es terrible los efectos psicol\u00f3gicos que ha tenido esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30374738928314593, "is_candidate": true}, {"start": 235.284, "end": 245.867, "text": "Todo eso podr\u00eda haber sido evitado si el presidente hubiera tenido los ojos puestos en la prioridad fundamental que el pa\u00eds ten\u00eda en ese momento, que era", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30868413006216255, "is_candidate": true}, {"start": 247.728, "end": 254.011, "text": " tener la vacuna lo antes posible, \u00e9l ya hab\u00eda tomado una decisi\u00f3n que fue mala, que fue encerrarnos a todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083051199169142, "is_candidate": true}, {"start": 254.011, "end": 268.339, "text": "El otro d\u00eda Bisotti lo dijo, ten\u00edamos que haber dejado caminar a la gente, ten\u00edamos que haber dejado trabajar a la gente, con distancia, con cuidados, no dejaron ni caminar, ni trabajar, encerraron al pa\u00eds entero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2667459797948665, "is_candidate": true}, {"start": 270.377, "end": 273.998, "text": " salieron las cosas m\u00e1s autoritarias del ser humano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2769646829828165, "is_candidate": true}, {"start": 273.998, "end": 277.54, "text": "En esas circunstancias salen de las autoridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3133092681427413, "is_candidate": true}, {"start": 277.54, "end": 281.241, "text": "Ante el miedo de la sociedad tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7543505128228789, "is_candidate": false}, {"start": 281.241, "end": 289.284, "text": "La sociedad se asusta, porque si hay alguien que te dice, te vas a morir, te vas a... Y si no haces lo que yo te digo, te mor\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24106196172619787, "is_candidate": true}, {"start": 289.284, "end": 291.845, "text": "Hicimos todo lo que dijo el presidente, nos morimos igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.334459625193526, "is_candidate": true}, {"start": 291.845, "end": 294.066, "text": "Entonces, realmente fue una gran mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37522899455309133, "is_candidate": true}, {"start": 295.988, "end": 303.44, "text": " Finalmente yo ma\u00f1ana le voy a decir al presidente, presidente p\u00eddale perd\u00f3n a la sociedad, eso es lo que voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.269947134312962, "is_candidate": true}, {"start": 303.44, "end": 309.41, "text": "Hablando de Alberto Fern\u00e1ndez, le voy a hacer una pregunta directa, \u00bfusted cree que Cristina Kirchner quiere que el presidente se vaya?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9010660796250685, "is_candidate": false}, {"start": 311.253, "end": 318.478, "text": " Yo creo que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y Alberto Fern\u00e1ndez comparten muchas cosas, m\u00e1s de las que nosotros pensamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3471016334663938, "is_candidate": true}, {"start": 318.478, "end": 333.088, "text": "Su mirada de Rusia, su mirada de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, el control de precios, el gasto fiscal, seguir gastando plata sin importarle cu\u00e1nto le sale a la Argentina, siguen emitiendo, es decir, que tienen un mont\u00f3n de cosas en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31892295200093934, "is_candidate": true}, {"start": 333.088, "end": 337.672, "text": "Lo que yo creo es que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner lo que quiere ahora es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4375344288329832, "is_candidate": true}, {"start": 338.532, "end": 343.076, "text": " tratar de decir, yo Argentina, yo con este gobierno no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40200912707246483, "is_candidate": true}, {"start": 343.076, "end": 346.659, "text": "Este gobierno Alberto Fern\u00e1ndez sali\u00f3 de la nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473997961410762, "is_candidate": true}, {"start": 346.659, "end": 347.58, "text": "Pero es la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9814176036628908, "is_candidate": false}, {"start": 347.58, "end": 349.401, "text": "S\u00ed, pero es lo que est\u00e1 tratando de hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39707246672665, "is_candidate": true}, {"start": 349.401, "end": 357.688, "text": "Ella quiere conservar su poder pol\u00edtico, pero como si fuera, digamos, distante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3323510388314028, "is_candidate": true}, {"start": 358.897, "end": 361.418, "text": " del poder pol\u00edtico de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.374503772096632, "is_candidate": true}, {"start": 361.418, "end": 376.783, "text": "Algo que el peronismo ha hecho muchas veces, digamos, sacarse la piel de una v\u00edbora y ponerse otra, sacarse la piel de una... No, pasamos de Menem a Kirchner, por ejemplo, para poner dos modelos distintos, pero que la misma gente particip\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24507639083065413, "is_candidate": true}, {"start": 376.783, "end": 382.805, "text": "En consecuencia, yo creo que nosotros tenemos que demostrar claramente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3603572917063297, "is_candidate": true}, {"start": 383.647, "end": 389.313, "text": " que la idea de gobierno que tiene uno u otro no es muy distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32655731462382853, "is_candidate": true}, {"start": 389.313, "end": 392.576, "text": "\u00bfUsted opina que Alberto Fern\u00e1ndez es lo mismo que Cristina?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8323908511939878, "is_candidate": false}, {"start": 393.314, "end": 406.478, "text": " Yo creo que Alberto Fern\u00e1ndez es tan nada, en el sentido de tan poco presidente, que uno podr\u00eda decir, a ver, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner tendr\u00eda m\u00e1s autoridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26199612086107904, "is_candidate": true}, {"start": 406.478, "end": 416.582, "text": "Ahora, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, en esta econom\u00eda, sin d\u00f3lares, sin dinero, \u00bfser\u00eda m\u00e1s o ser\u00eda igual que \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3237690970756709, "is_candidate": true}, {"start": 416.582, "end": 422.004, "text": "Porque si ser\u00eda m\u00e1s, se animar\u00eda a decirle, correte, me quedo yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33748258740857284, "is_candidate": true}, {"start": 422.004, "end": 422.824, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 no hace eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5012696638998808, "is_candidate": false}, {"start": 423.695, "end": 432.871, "text": " Porque yo creo que ella hoy tiene desconfianza, porque ella gobern\u00f3 cuando hab\u00eda d\u00f3lares, cuando las hojas estaban caras, cuando ten\u00edan petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.322801532259147, "is_candidate": true}, {"start": 432.871, "end": 434.915, "text": "Ahora, \u00bfpopulismo sin plata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38193854672849226, "is_candidate": true}, {"start": 437.117, "end": 451.881, "text": " Ahora, \u00bfusted cree que esta crisis que se da entre las dos principales figuras del Estado repercute en la crisis social, en la crisis econ\u00f3mica, digamos, dificulta la soluci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8690277404934978, "is_candidate": false}, {"start": 451.881, "end": 452.901, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5202929085044543, "is_candidate": false}, {"start": 452.901, "end": 457.582, "text": "Yo creo que hoy no tendr\u00edamos que llamar m\u00e1s al riesgo pa\u00eds, riesgo pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4058757790562618, "is_candidate": true}, {"start": 457.582, "end": 461.183, "text": "Tenemos que llamar riesgo Alberto, riesgo Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205101860293448, "is_candidate": false}, {"start": 461.183, "end": 463.684, "text": "Porque hoy si tenemos 6% de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3938277869706076, "is_candidate": true}, {"start": 464.62, "end": 468.743, "text": " es por emisi\u00f3n y por el riesgo de la incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317800417874863, "is_candidate": true}, {"start": 468.743, "end": 474.508, "text": "Es decir, yo estuve hoy en una f\u00e1brica en San Mart\u00edn y \u00bfqu\u00e9 dicen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29556126655521964, "is_candidate": true}, {"start": 474.508, "end": 483.835, "text": "Bueno, cada 18 a\u00f1os tenemos que cambiar el cat\u00e1logo porque no podemos importar, no tenemos productos, no sabemos a qu\u00e9 precio vender, no sabemos a qu\u00e9 precio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2963167500188335, "is_candidate": true}, {"start": 485.369, "end": 486.81, "text": " de reposici\u00f3n tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45965246233956547, "is_candidate": true}, {"start": 486.81, "end": 488.892, "text": "Todo es incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4296697519432071, "is_candidate": true}, {"start": 488.892, "end": 490.954, "text": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 generando la incertidumbre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4503617091683991, "is_candidate": true}, {"start": 490.954, "end": 493.076, "text": "El d\u00f3lar est\u00e1 quieto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46273694008688626, "is_candidate": true}, {"start": 493.076, "end": 503.104, "text": "Bueno, los factores psicol\u00f3gicos de incertidumbre que generan Alberto Fern\u00e1ndez y Cristina Fern\u00e1ndez Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32243660811782093, "is_candidate": true}, {"start": 503.104, "end": 507.788, "text": "Ellos est\u00e1n generando hoy, adem\u00e1s de la maquinita de plata,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35742792182605154, "is_candidate": true}, {"start": 509.218, "end": 523.213, "text": " un enorme riesgo que es inflacionario, que repercute en los bolsillos de todos los argentinos y que su pelea, a ver, la han transmitido desde Europa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33494287531117395, "is_candidate": true}, {"start": 523.213, "end": 528.899, "text": "El presidente ha hablado de los problemas, al lado de otros presidentes ha hablado de los problemas argentinos desde Europa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36720365689365697, "is_candidate": true}, {"start": 529.959, "end": 553.018, "text": " algo totalmente fuera de lugar totalmente realmente sinceramente estamos tristes los argentinos por este ballet de desconcierto que tenemos de un gobierno que est\u00e1 una salv\u00e1ndose no yo me salvo me subo el primer voto del voto del titanic", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2923605017571018, "is_candidate": true}, {"start": 553.848, "end": 565.422, "text": " Y el presidente como en una nube de \u00fabeda, como dijo alguna vez Adi, es una palabra vieja, pero como si no se diera cuenta de la realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3646958175317434, "is_candidate": true}, {"start": 565.422, "end": 568.205, "text": "Es una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil y los argentinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4274300251315163, "is_candidate": true}, {"start": 570.399, "end": 572.561, "text": " Hemos visto crisis econ\u00f3micas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5829679635382928, "is_candidate": false}, {"start": 572.561, "end": 588.592, "text": "Ahora, crisis de la personalidad argentina, del sentir argentino como estamos sintiendo ahora, del ser argentino, de la idea de que la Argentina se nos cae, yo creo que es la primera vez que sentimos esto tan fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380177724336122, "is_candidate": true}, {"start": 588.592, "end": 591.113, "text": "Eso viene de haber sentido pueblos que salieron de guerras dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4127623868839565, "is_candidate": true}, {"start": 591.113, "end": 593.595, "text": "\u00bfY de d\u00f3nde usted percibe eso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8650521970523081, "is_candidate": false}, {"start": 593.595, "end": 596.137, "text": "Porque yo veo a la gente todo el d\u00eda llorando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5081026370916076, "is_candidate": false}, {"start": 597.089, "end": 606.952, "text": " Es decir, la gente te abraza, llora, dice se me van mis hijos, se quieren ir, ya no puedo vivir m\u00e1s en este pa\u00eds, siento que el pa\u00eds se me va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3388355618382862, "is_candidate": true}, {"start": 606.952, "end": 613.354, "text": "Siento que la Argentina no es la Argentina que yo so\u00f1\u00e9, conoc\u00ed, quise y la que quiero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41442487179651666, "is_candidate": true}, {"start": 614.403, "end": 618.786, "text": " Por otro lado, yo le digo, bueno, pero \u00bfalguna esperanza tienen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37929092026733247, "is_candidate": true}, {"start": 618.786, "end": 628.452, "text": "Por eso saludan, vienen, se acercan, nos piden que tengamos fuerza, que nos animemos a cambiar, que seamos valientes, que seamos corajudos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2769931970515316, "is_candidate": true}, {"start": 628.452, "end": 634.155, "text": "Entonces, hay una... Porque tampoco se pueden ir los 45 millones de argentinos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37183654140440303, "is_candidate": true}, {"start": 634.155, "end": 635.236, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7915284737131574, "is_candidate": false}, {"start": 635.236, "end": 640.779, "text": "Entonces, hay una... Pero hay un sentimiento de angustia enormemente profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.400782789115247, "is_candidate": true}, {"start": 640.779, "end": 643.601, "text": "\u00bfUsted cree que hay una resignaci\u00f3n a la decadencia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8927373670823697, "is_candidate": false}, {"start": 644.638, "end": 652.072, "text": " no resignaci\u00f3n, no, hay un sentimiento y por eso en contraposici\u00f3n a eso hay una lucha", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3392109153312449, "is_candidate": true}, {"start": 653.045, "end": 677.177, "text": " Si hacemos un r\u00e1pido raconto de estos dos a\u00f1os y medio de gobierno, la gente luch\u00f3 contra la liberaci\u00f3n de los presos por Vicent\u00edn, por la libertad, por la justicia, por la educaci\u00f3n, luch\u00f3 por las causas profundas, por los valores que nuestra sociedad quiere, digamos, no solamente conservar, sino acrecentar hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834323257951211, "is_candidate": true}, {"start": 677.997, "end": 684.78, "text": " porque luchar por la justicia, por la educaci\u00f3n, por la seguridad, es luchar por las cosas esenciales que una sociedad busca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33762931425567855, "is_candidate": true}, {"start": 684.78, "end": 705.788, "text": "Entonces, yo siento que hay un sentimiento de enorme angustia, pero a la vez, desde el tractorazo que fue la \u00faltima marcha, desde el 14 de agosto del 2020, que se sali\u00f3 por primera vez, o el d\u00eda del cacerolazo por los presos, pero el 14 de agosto del 2020 fue la primera vez que salimos a la calle, que nos dijeron de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2993941005884424, "is_candidate": true}, {"start": 706.788, "end": 736.441, "text": " hasta el tractorosa de la \u00faltima vez hay una reacci\u00f3n digamos de defensa y de construcci\u00f3n hacia el futuro que est\u00e1 acompa\u00f1ada por angustia pero que significa una salida y eso es y la gente dice a ver no es cualquier salida es una salida valiente es una salida donde se animen a hacer todo lo que en otros momentos de la historia no se hizo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2747977107537394, "is_candidate": true}, {"start": 736.854, "end": 738.276, "text": " D\u00e9jeme hacer una pregunta sobre eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9534419324080089, "is_candidate": false}, {"start": 738.276, "end": 744.722, "text": "Usted dijo hace poco que el cambio era una prioridad por encima de cualquier otra prioridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8880403679465367, "is_candidate": false}, {"start": 744.722, "end": 747.505, "text": "\u00bfEs una prioridad por encima de la unidad de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.894669432514124, "is_candidate": false}, {"start": 749.005, "end": 753.867, "text": " Yo creo que no es incompatible porque juntos por el cambio es el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43218569013036334, "is_candidate": true}, {"start": 753.867, "end": 757.648, "text": "Digamos, me parece que... Pero veo que no coincide con todos los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266669639178975, "is_candidate": false}, {"start": 757.648, "end": 758.588, "text": "Bueno, puede ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5216230314449086, "is_candidate": false}, {"start": 758.588, "end": 764.711, "text": "Algunos dirigentes creen que el cambio es posible generando un di\u00e1logo con aquellos que no quieren cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46458687180757074, "is_candidate": true}, {"start": 764.711, "end": 769.772, "text": "A ver, eso es una hip\u00f3tesis que los puede empujar al cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3482719735601659, "is_candidate": true}, {"start": 769.772, "end": 770.833, "text": "Yo no creo en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5334557022758761, "is_candidate": false}, {"start": 770.833, "end": 774.954, "text": "Yo creo que el cambio hay que instalarlo en el coraz\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37616076830376066, "is_candidate": true}, {"start": 774.954, "end": 776.975, "text": "Sin alianzas con otras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0366589434615818, "is_candidate": false}, {"start": 777.813, "end": 780.415, "text": " con todas las que se puedan, pero que quieran el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4501984236746196, "is_candidate": true}, {"start": 780.415, "end": 793.825, "text": "Es decir, lo que no se puede hacer es frenar el cambio, porque inmediatamente las fuerzas anticambio, las fuerzas del status quo, que est\u00e1n en todos lados, se reorganizan inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.321892981365855, "is_candidate": true}, {"start": 793.825, "end": 805.113, "text": "Entonces, el cambio hay que instalarlo con tal potencia social, hasta con plebiscitos o para que tenga la voluntad popular expl\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565261384489977, "is_candidate": true}, {"start": 806.054, "end": 808.316, "text": " que es inclusive m\u00e1s fuerte que una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4718527901253926, "is_candidate": true}, {"start": 808.316, "end": 822.951, "text": "A ver, \u00bfqueremos hacer una reforma en la estructura productiva argentina donde vamos a modernizar las leyes laborales, donde vamos a cambiar las reglas que hoy encarecen todo precio argentino, todas las normas que est\u00e1n de m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34999799296694434, "is_candidate": true}, {"start": 822.951, "end": 825.454, "text": "Bueno, \u00bfvamos a un plebiscito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5344031873234139, "is_candidate": false}, {"start": 825.454, "end": 827.035, "text": "Que la gente nos diga que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963722284099487, "is_candidate": true}, {"start": 827.035, "end": 828.176, "text": "\u00bfC\u00f3mo tuvo que ir la calle POU?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.600219211324696, "is_candidate": false}, {"start": 829.183, "end": 837.126, "text": " La calle POU, en su ley, tiene, por ejemplo, un art\u00edculo que dice, la educaci\u00f3n es un servicio esencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32680948232609397, "is_candidate": true}, {"start": 837.126, "end": 839.627, "text": "Ahora lo acaba de sacar Finocchiaro tambi\u00e9n en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34486596326893626, "is_candidate": true}, {"start": 839.627, "end": 841.747, "text": "La educaci\u00f3n es un servicio social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37144926457269134, "is_candidate": true}, {"start": 841.747, "end": 849.45, "text": "Por lo cual, para que sea compatible con la Constituci\u00f3n, no tiene totalmente prohibido el derecho a huelga, pero tiene una ventanita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3772063002692998, "is_candidate": true}, {"start": 850.572, "end": 851.172, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0539478657753505, "is_candidate": false}, {"start": 851.172, "end": 855.113, "text": "Dos horas por a\u00f1o, tres horas por a\u00f1o, una hora por mes, punto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44110777530893963, "is_candidate": true}, {"start": 855.113, "end": 857.094, "text": "Despu\u00e9s hay que dar clases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49370852250307506, "is_candidate": true}, {"start": 857.094, "end": 859.934, "text": "Entonces, hay que animarse a hacer esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507382106147283, "is_candidate": false}, {"start": 859.934, "end": 867.376, "text": "Si queremos realmente cambiar la Argentina, la Argentina est\u00e1 en emergencia educativa, en emergencia econ\u00f3mica y en emergencia de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43301797012975385, "is_candidate": true}, {"start": 867.376, "end": 869.817, "text": "Son los tres temas a los que le tenemos que poner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49537817727727906, "is_candidate": true}, {"start": 869.817, "end": 873.298, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1s importante para usted?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8870593775919476, "is_candidate": false}, {"start": 873.298, "end": 878.959, "text": "Bueno, a ver, para los argentinos, en el d\u00eda a d\u00eda es la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44434792129263256, "is_candidate": true}, {"start": 880.545, "end": 885.448, "text": " Para las familias argentinas es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4049314567229586, "is_candidate": true}, {"start": 885.448, "end": 893.533, "text": "El otro d\u00eda estuve con una familia entrerriana que vivi\u00f3 durante seis a\u00f1os en Comodoro Rivadavia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3691691990044561, "is_candidate": true}, {"start": 893.533, "end": 903.64, "text": "Me dice, nosotros gan\u00e1bamos mucha plata porque somos gente que aprendi\u00f3 a trabajar en el petr\u00f3leo, pero nos volvimos entrerrios para que nuestros chicos tengan clases.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40014453285486595, "is_candidate": true}, {"start": 904.645, "end": 919.152, "text": " ganamos menos pero tenemos garantizado el futuro de nuestros chicos en una escuela que es mejor porque en Comodoro Rivadavia hace cuatro a\u00f1os que tienen una clase cada muerte un obispo entonces priorizaron eso entonces yo creo que la econom\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39501287251406436, "is_candidate": true}, {"start": 920.14, "end": 921.181, "text": " Es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5361011580404783, "is_candidate": false}, {"start": 921.181, "end": 926.705, "text": "La educaci\u00f3n es lo que nos va a hacer grandes de nuevo como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35155803723943013, "is_candidate": true}, {"start": 926.705, "end": 928.466, "text": "Y la seguridad, bueno, es la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40453921610101573, "is_candidate": true}, {"start": 928.466, "end": 931.488, "text": "Hoy, Rosario est\u00e1 tomado de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43527203304430095, "is_candidate": true}, {"start": 931.488, "end": 933.49, "text": "Nosotros lo hab\u00edamos liberado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44673254880492574, "is_candidate": true}, {"start": 933.49, "end": 939.975, "text": "Hab\u00edamos llegado a la cifra m\u00e1s baja de homicidios desde el a\u00f1o 2012, cuando nacieron los monos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37202691540330335, "is_candidate": true}, {"start": 941.159, "end": 942.58, "text": " la hab\u00edamos tranquilizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5401332473741407, "is_candidate": false}, {"start": 942.58, "end": 945.563, "text": "Hoy Rosario es una ciudad tomada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3575760196461272, "is_candidate": true}, {"start": 945.563, "end": 946.243, "text": "Tomada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7211642229009103, "is_candidate": false}, {"start": 946.243, "end": 962.576, "text": "Hace dos domingos, en el Parque Independencia de Rosario, que es como si uno viajara ac\u00e1 al Rosedal, cuatro motochorros con armas largas bajaron, dos en cada moto, y hicieron un robo pir\u00e1nea y le robaron a m\u00e1s de cien personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34496365376238336, "is_candidate": true}, {"start": 962.576, "end": 968.281, "text": "Celulares, plata, tipo pel\u00edcula de... No quiero nombrar a ning\u00fan pa\u00eds, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4178669172246774, "is_candidate": true}, {"start": 968.901, "end": 974.146, "text": " de los peores narcotraficantes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37893452493025837, "is_candidate": true}, {"start": 974.146, "end": 978.231, "text": "Seguridad, educaci\u00f3n y la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39871696226719855, "is_candidate": true}, {"start": 978.231, "end": 980.213, "text": "D\u00e9jeme hacerle una \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8545634847958976, "is_candidate": false}, {"start": 980.213, "end": 983.156, "text": "Despu\u00e9s lo tengo a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9824681727906253, "is_candidate": false}, {"start": 983.156, "end": 984.657, "text": "Hola Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7642255056512974, "is_candidate": false}, {"start": 984.657, "end": 989.442, "text": "\u00bfEs cierto que preocupan, junto por el cambio, el crecimiento de la figura de Milei?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9095893628571358, "is_candidate": false}, {"start": 991.377, "end": 992.838, "text": " A m\u00ed no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8222374538531028, "is_candidate": false}, {"start": 992.838, "end": 993.979, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 a m\u00ed no me preocupa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5968616660145124, "is_candidate": false}, {"start": 993.979, "end": 997.161, "text": "No s\u00e9 si en Juntos por el Cambio, quiz\u00e1s en algunos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4578020147220577, "is_candidate": true}, {"start": 997.161, "end": 1006.928, "text": "A m\u00ed no me preocupa porque yo creo que cualquiera que crezca creyendo en la libertad, crece para un buen lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40853880899655703, "is_candidate": true}, {"start": 1006.928, "end": 1008.449, "text": "Despu\u00e9s uno puede discutir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5497341106290676, "is_candidate": false}, {"start": 1008.449, "end": 1012.211, "text": "Me gusta la personalidad, no me gusta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.357228874068529, "is_candidate": true}, {"start": 1012.211, "end": 1017.495, "text": "Pero el que crece para un lugar, que es una idea que compartimos, no tiene que tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707363879444616, "is_candidate": true}, {"start": 1018.035, "end": 1022.117, "text": " Yo no tengo ning\u00fan miedo, ni creo que haya que generar competencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4804151233600218, "is_candidate": true}, {"start": 1022.117, "end": 1024.478, "text": "En todo caso, uno se tiene que preguntar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4141818185104713, "is_candidate": true}, {"start": 1024.478, "end": 1027.5, "text": "Bueno, competencia van a tener, porque en alg\u00fan momento van a tener que competir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9553214985345041, "is_candidate": false}, {"start": 1027.5, "end": 1037.624, "text": "No, pero digo una competencia en el sentido de que no tengo que dejar crecer, porque mi ley, \u00bfa qui\u00e9n representa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506976453682934, "is_candidate": true}, {"start": 1037.624, "end": 1038.865, "text": "\u00bfA j\u00f3venes que creen en la libertad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5350259975146892, "is_candidate": false}, {"start": 1040.087, "end": 1043.829, "text": " Bueno, a ver, yo tambi\u00e9n me quiero acercar a esos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3333001779756076, "is_candidate": true}, {"start": 1043.829, "end": 1044.769, "text": "Tambi\u00e9n quiero estar cerca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6721324956707744, "is_candidate": false}, {"start": 1044.769, "end": 1046.85, "text": "Entonces, yo no tengo miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.535532837186399, "is_candidate": false}, {"start": 1046.85, "end": 1054.613, "text": "Al rev\u00e9s, creo que el que tiene miedo, tiene miedo a que sus ideas no sean las ideas que puedan ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3387459480694711, "is_candidate": true}, {"start": 1054.613, "end": 1056.854, "text": "Yo estoy convencida de que mis ideas van a ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42828861002250607, "is_candidate": true}, {"start": 1056.854, "end": 1062.117, "text": "Estoy tan convencida de que las ideas m\u00edas, las que representamos nosotros, van a ganar, que no tengo miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2966317044453697, "is_candidate": true}, {"start": 1062.117, "end": 1064.738, "text": "Al rev\u00e9s, creo que uno puede compartir un camino y en alg\u00fan momento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47651208863996475, "is_candidate": true}, {"start": 1066.719, "end": 1068.782, "text": " cambiar hasta el sistema pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44138960803834826, "is_candidate": true}, {"start": 1068.782, "end": 1074.248, "text": "Por ah\u00ed podemos decir el kirchnerismo se termina para siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3364207693077915, "is_candidate": true}, {"start": 1074.248, "end": 1075.81, "text": "No es tan mal eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7934279350443683, "is_candidate": false}, {"start": 1075.81, "end": 1078.352, "text": "No, es como un sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5065551898085218, "is_candidate": false}, {"start": 1078.352, "end": 1082.257, "text": "Uno no tiene que dar por muerto a nadie", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34568547975236696, "is_candidate": true}, {"start": 1084.639, "end": 1101.494, "text": " no digo a una persona, a una idea pol\u00edtica hasta que efectivamente esa idea pol\u00edtica se muera de verdad, porque uno puede decir, a ver, hoy lo tenemos enfrente en nuestra cara, muri\u00f3 el comunismo, ahora vino Putin, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2897721913928114, "is_candidate": true}, {"start": 1102.609, "end": 1118.753, "text": " Hay algo de lo autoritario, de lo brutal que sigue en Putin y que quiz\u00e1s en un r\u00e9gimen que no es evidentemente comunista, esa l\u00f3gica sigue patente ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32756413082143343, "is_candidate": true}, {"start": 1118.753, "end": 1122.994, "text": "Entonces uno puede decir, bueno, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner pierde una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618257664075114, "is_candidate": true}, {"start": 1122.994, "end": 1128.396, "text": "Ahora, \u00bfcu\u00e1ntos gobernadores son como de ra\u00edces feudales, populistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42410937961217177, "is_candidate": true}, {"start": 1128.816, "end": 1134.84, "text": " Entonces, hay que seguir trabajando contra eso, todos los d\u00edas, todos los d\u00edas de la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3451032914164288, "is_candidate": true}, {"start": 1134.84, "end": 1135.741, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9521558424813624, "is_candidate": false}, {"start": 1135.741, "end": 1136.822, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6953130065349962, "is_candidate": false}, {"start": 1136.822, "end": 1138.283, "text": "Una peque\u00f1a pausa y Javier Mirey.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8023426031496543, "is_candidate": false}, {"start": 1157.605, "end": 1163.411, "text": " Todos sabemos lo que representa para la log\u00edstica de una empresa una flota moderna de veh\u00edculos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8055907561829888, "is_candidate": false}, {"start": 1163.411, "end": 1168.396, "text": "Por eso, a la hora de renovar el parque automotor, piense en el especialista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7960981006404916, "is_candidate": false}, {"start": 1168.396, "end": 1169.737, "text": "Nadir\u00e1n Mercado Subastas Online.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8672869821593364, "is_candidate": false}, {"start": 1169.737, "end": 1170.598, "text": "Es linda la palabra plenitud, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9528040459409961, "is_candidate": false}, {"start": 1170.598, "end": 1175.503, "text": "Es lindo sentirse pleno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0120887080666432, "is_candidate": false}, {"start": 1176.537, "end": 1181.04, "text": " Ven\u00ed, este oto\u00f1o disfruta C\u00f3rdoba a pleno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0131780336702862, "is_candidate": false}, {"start": 1181.04, "end": 1190.246, "text": "En Arcor trabajamos a trav\u00e9s de una gesti\u00f3n sustentable, innovando en cada uno de nuestros productos para que todas las personas podamos vivir mejor.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.085885837382575, "is_candidate": false}, {"start": 1190.246, "end": 1192.267, "text": "La transformaci\u00f3n no para.", "cosine_dist": 1.0885475993630926, "is_candidate": false}, {"start": 1233.275, "end": 1240.56, "text": " Cumplimos a\u00f1os y lo que nos impulsa a mejorar es saber que todo lo que hacemos es para cumplir siempre con vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0670761494021666, "is_candidate": false}, {"start": 1240.56, "end": 1242.461, "text": "POSPE, 25 a\u00f1os dedicados a cuidarte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9775395881878389, "is_candidate": false}, {"start": 1242.461, "end": 1245.603, "text": "Grupo Petersen, desde 1920, construyendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9424424681643063, "is_candidate": false}, {"start": 1245.603, "end": 1246.283, "text": "\u00bfQu\u00e9 es Tigre para vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1168372234312594, "is_candidate": false}, {"start": 1246.283, "end": 1246.784, "text": "Es mi vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0562681338893842, "is_candidate": false}, {"start": 1246.784, "end": 1247.064, "text": "Mi vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0508392365635348, "is_candidate": false}, {"start": 1247.064, "end": 1248.224, "text": "Tigre es mi vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.869499778898098, "is_candidate": false}, {"start": 1264.585, "end": 1268.612, "text": " Todo lo que hicimos en La Costa lo hicimos porque nos escuchamos y trabajamos en equipo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9554893666682368, "is_candidate": false}, {"start": 1268.612, "end": 1272.478, "text": "Vos que quer\u00e9s vivir en un lugar que te encante y nosotros que lo estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.965472816744751, "is_candidate": false}, {"start": 1272.478, "end": 1274.101, "text": "Y as\u00ed funciona.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9483895300114557, "is_candidate": false}, {"start": 1274.101, "end": 1276.505, "text": "Juntos hacemos m\u00e1s y disfrutamos m\u00e1s de La Costa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.011383725025223, "is_candidate": false}, {"start": 1284.604, "end": 1289.426, "text": " Argentina debe conquistar nuevos mercados para converger con las econom\u00edas m\u00e1s desarrolladas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9435355054308023, "is_candidate": false}, {"start": 1289.426, "end": 1299.87, "text": "Adri\u00e1n Mercado cuenta con porfolios de inversi\u00f3n agroindustriales, regionales, de log\u00edstica, tur\u00edsticos y portuarios, yacimientos de litio y otros minerales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.92443374584081, "is_candidate": false}, {"start": 1299.87, "end": 1302.051, "text": "Lleg\u00f3 la hora de invertir con el que sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9448784174359067, "is_candidate": false}, {"start": 1302.051, "end": 1303.832, "text": "Lleg\u00f3 la hora de Adri\u00e1n Mercado C\u00f3mex.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9039247661596527, "is_candidate": false}, {"start": 1305.143, "end": 1309.005, "text": " Con Movistar Prepago, ahora ten\u00e9s YouTube con tus gigas de regalo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9056628388964689, "is_candidate": false}, {"start": 1309.005, "end": 1315.208, "text": "Adem\u00e1s de redes sociales, m\u00e1s cr\u00e9dito, llamadas ilimitadas a otras l\u00edneas Movistar y WhatsApp gratis.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.925926677004129, "is_candidate": false}, {"start": 1315.208, "end": 1317.81, "text": "Con Movistar Prepago, siempre ten\u00e9s algo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9938058421235083, "is_candidate": false}, {"start": 1328.771, "end": 1335.377, "text": " Bien, como les dije, Javier Milei, que el s\u00e1bado estuvo presentando su libro en la Feria del Libro, Un Rock Star.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8493916393288415, "is_candidate": false}, {"start": 1335.377, "end": 1341.461, "text": "\u00bfA qu\u00e9 le atribuye a ese crecimiento de su figura?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8973474918854605, "is_candidate": false}, {"start": 1341.461, "end": 1344.924, "text": "De la que habl\u00e1bamos reci\u00e9n con Patricia Bulli, que ella lo aceptaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8980254924820807, "is_candidate": false}, {"start": 1344.924, "end": 1348.167, "text": "Desde mi punto de vista hay un rol fundamental en los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8984323295313035, "is_candidate": false}, {"start": 1349.688, "end": 1355.132, "text": " los j\u00f3venes es la explicaci\u00f3n fundamental de lo que est\u00e1 pasando en el crecimiento tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.965315828501112, "is_candidate": false}, {"start": 1355.132, "end": 1358.414, "text": "\u00bfPertenecen a un estrato social definido?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9520792750688214, "is_candidate": false}, {"start": 1358.414, "end": 1360.175, "text": "No, es transversal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9220931910090211, "is_candidate": false}, {"start": 1360.175, "end": 1362.176, "text": "Mire, le voy a pasar algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9722085326007837, "is_candidate": false}, {"start": 1362.176, "end": 1362.976, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue esto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9026023686349093, "is_candidate": false}, {"start": 1362.976, "end": 1363.877, "text": "\u00bfC\u00f3mo es que se gener\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9093697656555342, "is_candidate": false}, {"start": 1363.877, "end": 1370.721, "text": "A ver, los j\u00f3venes naturalmente son rebeldes al status quo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8616356599028371, "is_candidate": false}, {"start": 1370.721, "end": 1375.845, "text": "Ahora, el status quo en todo el mundo, no solo en Argentina, en Argentina est\u00e1 mucho m\u00e1s marcado, pero", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9179071214180848, "is_candidate": false}, {"start": 1377.022, "end": 1378.243, "text": " Recite izquierda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9976081437783606, "is_candidate": false}, {"start": 1378.243, "end": 1384.529, "text": "De hecho, si usted toma las grandes plataformas pol\u00edticas, todas tienen algunos puntos del manifiesto comunista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9508305415900188, "is_candidate": false}, {"start": 1384.529, "end": 1386.551, "text": "As\u00ed de bravo es.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1014754751892053, "is_candidate": false}, {"start": 1386.551, "end": 1389.113, "text": "Entonces, \u00bfla rebeli\u00f3n natural qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9871233806818857, "is_candidate": false}, {"start": 1389.113, "end": 1389.834, "text": "Ser liberal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9579567336653952, "is_candidate": false}, {"start": 1389.834, "end": 1390.855, "text": "Ese es el primer punto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9019566924375787, "is_candidate": false}, {"start": 1390.855, "end": 1395.399, "text": "El segundo punto es, los j\u00f3venes tienen menos tiempo de exposici\u00f3n al lavado de cerebro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8900381825344823, "is_candidate": false}, {"start": 1395.399, "end": 1398.562, "text": "Pero a ver, \u00bfel manifiesto comunista est\u00e1 junto con el cambio tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9813821867326296, "is_candidate": false}, {"start": 1398.562, "end": 1400.844, "text": "S\u00ed, tienen puntos tambi\u00e9n del manifiesto comunista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1107928377287382, "is_candidate": false}, {"start": 1402.463, "end": 1403.164, "text": " Es as\u00ed de duro.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0116333259012582, "is_candidate": false}, {"start": 1403.164, "end": 1404.185, "text": "Es una novedad eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8620153166863715, "is_candidate": false}, {"start": 1404.185, "end": 1405.445, "text": "Claro, bueno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9711098448470129, "is_candidate": false}, {"start": 1405.445, "end": 1408.207, "text": "Bueno, digo, a ver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9088735568273248, "is_candidate": false}, {"start": 1408.207, "end": 1414.492, "text": "El otro d\u00eda, digamos, Larreta fue a verdaderamente a sopapear a la Fundaci\u00f3n Libertad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9218539942440993, "is_candidate": false}, {"start": 1414.492, "end": 1418.454, "text": "Hizo una fiesta, le dan la apertura y habla de las bondades del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.930455745035048, "is_candidate": false}, {"start": 1418.454, "end": 1423.978, "text": "O sea, es como que estuviera insult\u00e1ndolo a Hayek en la fatal arrogancia todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9989272672821602, "is_candidate": false}, {"start": 1423.978, "end": 1426.24, "text": "O, digamos, despreci\u00e1ndolo a Friedman, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0379388498011792, "is_candidate": false}, {"start": 1426.24, "end": 1428.782, "text": "Con las opiniones vertidas por Larreta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8748855794079692, "is_candidate": false}, {"start": 1429.657, "end": 1437.398, "text": " Pero al margen de eso, quiero volver al fen\u00f3meno de este crecimiento de las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.939571246829168, "is_candidate": false}, {"start": 1437.398, "end": 1442.9, "text": "El otro elemento es que los j\u00f3venes tienen menos tiempo de exposici\u00f3n al lavado del cerebro, que es la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9074279075683471, "is_candidate": false}, {"start": 1442.9, "end": 1449.581, "text": "Es decir, la educaci\u00f3n p\u00fablica cumple un rol de adoctrinamiento donde forma esclavos de la religi\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9464332100661687, "is_candidate": false}, {"start": 1449.581, "end": 1455.842, "text": "Naturalmente, los j\u00f3venes, como tienen menos tiempo de exposici\u00f3n, les resulta m\u00e1s f\u00e1cil pensar fuera de la caja.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9301642763095639, "is_candidate": false}, {"start": 1456.775, "end": 1460.796, "text": " Y despu\u00e9s hay otro rol muy importante que es el de las redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9171508010317302, "is_candidate": false}, {"start": 1460.796, "end": 1466.678, "text": "Los j\u00f3venes no se quedan, digamos, hoy mirando o creyendo ciegamente lo que les dice el profesor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9751002646402513, "is_candidate": false}, {"start": 1466.678, "end": 1470.2, "text": "Van y despu\u00e9s se suben a un canal de YouTube o a donde sea y chequean.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.015991274742423, "is_candidate": false}, {"start": 1470.2, "end": 1472.98, "text": "O digamos, un canal de Instagram o miran los Twitter, lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0371623688229634, "is_candidate": false}, {"start": 1472.98, "end": 1474.661, "text": "Y despu\u00e9s van y confrontan a los profesores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0360746385274042, "is_candidate": false}, {"start": 1474.661, "end": 1477.982, "text": "Y ah\u00ed es donde ellos sacan sus conclusiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9805950157535257, "is_candidate": false}, {"start": 1477.982, "end": 1482.624, "text": "Ese ser\u00eda el core central y c\u00f3mo fue naciendo esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9467920483805938, "is_candidate": false}, {"start": 1482.624, "end": 1485.585, "text": "Y despu\u00e9s hubo un elemento que para m\u00ed fue el gran disparador", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.933150265931011, "is_candidate": false}, {"start": 1486.546, "end": 1491.635, "text": " que coloca a los j\u00f3venes en el centro de la escena como los grandes evangelizadores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.934078569096176, "is_candidate": false}, {"start": 1492.457, "end": 1506.786, "text": " Porque una de las cosas que pasaba con los chicos, digamos, encerrados durante la pandemia, iban y le dec\u00edan a los padres o a los abuelos, mi ley, mi ley, mi ley, mi ley, mi ley, mi ley, o cualquiera de los autores que yo recomendaba.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.957572842314933, "is_candidate": false}, {"start": 1506.786, "end": 1510.929, "text": "Entonces, bueno, lleg\u00f3 un momento que, bueno, a ver, miremos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9860613227066966, "is_candidate": false}, {"start": 1510.929, "end": 1512.63, "text": "Y as\u00ed es como empez\u00f3 la evangelizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9119508812502621, "is_candidate": false}, {"start": 1512.63, "end": 1517.973, "text": "Es decir, hay un primer efecto impacto y despu\u00e9s est\u00e1n los j\u00f3venes evangelizando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9309888495169051, "is_candidate": false}, {"start": 1517.973, "end": 1521.676, "text": "Por eso, digamos, cuando uno va, por ejemplo, fuimos a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9362803072123002, "is_candidate": false}, {"start": 1522.496, "end": 1523.898, "text": " casi 20.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.901475436882212, "is_candidate": false}, {"start": 1523.898, "end": 1529.724, "text": "Fuimos a Mar del Plata, m\u00e1s de 10.000 personas, un d\u00eda absolutamente horrible.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9535586902106904, "is_candidate": false}, {"start": 1529.724, "end": 1534.188, "text": "Fuimos, por ejemplo, no s\u00e9, a C\u00f3rdoba, 18.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0119137781582503, "is_candidate": false}, {"start": 1534.188, "end": 1537.672, "text": "Fuimos a Mendoza a dar una clase de dolarizaci\u00f3n 20.000 personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9330207560958066, "is_candidate": false}, {"start": 1539.55, "end": 1541.631, "text": " Evidentemente algo est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9889694042437311, "is_candidate": false}, {"start": 1541.631, "end": 1545.793, "text": "Es decir, hay una receptividad por las ideas de la libertad nunca vista.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9142902546388472, "is_candidate": false}, {"start": 1545.793, "end": 1549.555, "text": "Y eso, para m\u00ed, el rol fundamental, lo cumplieron los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9521864036584673, "is_candidate": false}, {"start": 1549.555, "end": 1556.818, "text": "Durante la pandemia, mientras que est\u00e1bamos encerrados, ellos le llevaron al resto de su familia las ideas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9185066001364581, "is_candidate": false}, {"start": 1556.818, "end": 1563.681, "text": "D\u00edgame, Javier, cuando usted habla de casta pol\u00edtica, \u00bfse refiere a toda la dirigencia pol\u00edtica o hay excepciones?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.911454466510759, "is_candidate": false}, {"start": 1563.681, "end": 1567.463, "text": "No, yo hago referencia a varias cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9417121641940993, "is_candidate": false}, {"start": 1568.73, "end": 1569.931, "text": " Una tiene que ver con los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9657644251222348, "is_candidate": false}, {"start": 1569.931, "end": 1585.66, "text": "Es decir, que son aquellos pol\u00edticos que, sabiendo que la pol\u00edtica que impulsan es perjudicial para la gente, no les importa porque privilegian los beneficios que tiene la casta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8856881637968692, "is_candidate": false}, {"start": 1585.66, "end": 1596.287, "text": "Es decir, prefieren meterle el ajuste a la gente, ir sobre las libertades, no les importa nada con tal de defender sus privilegios de casta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9665605637847949, "is_candidate": false}, {"start": 1596.287, "end": 1597.708, "text": "Ese es un grupo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0314848117487008, "is_candidate": false}, {"start": 1598.967, "end": 1604.89, "text": " A ver, el ejemplo m\u00e1s rimbombante en esto es el presidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8575793205730685, "is_candidate": false}, {"start": 1604.89, "end": 1607.032, "text": "El presidente es el rey de la casta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9773444782320628, "is_candidate": false}, {"start": 1607.032, "end": 1614.016, "text": "Hay videos en esta casa hablando sobre inflaci\u00f3n, parece Milton Friedman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9111305299854044, "is_candidate": false}, {"start": 1614.016, "end": 1625.042, "text": "Y hoy recita cualquiera de esas pavadas de la inflaci\u00f3n multicausal para deshacerse del problema \u00e9l y echarle la culpa a todo el resto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9298450251231601, "is_candidate": false}, {"start": 1625.935, "end": 1649.517, "text": " o sea eso es casta porque \u00e9l sabe que lo que est\u00e1 haciendo d\u00e9ficit fiscal financiado con emisi\u00f3n monetaria es malo para la econom\u00eda y sin embargo lo hace igual porque porque prefiere privilegiar a la casta pol\u00edtica ese es el primer punto ahora no est\u00e1n s\u00f3lo los pol\u00edticos ladrones ah\u00ed hay otra parte de la casta tambi\u00e9n est\u00e1n los empresarios es decir que son los empresarios prevendarios nosotros decimos empresarios", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9002463644223985, "is_candidate": false}, {"start": 1650.382, "end": 1655.024, "text": " Despu\u00e9s, digamos, tambi\u00e9n hay parte, digamos... \u00bfEs una parte del empresariado o son todos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9197536971888878, "is_candidate": false}, {"start": 1655.024, "end": 1662.066, "text": "No, es una parte, son los prevendarios, los que viven, digamos, de hacer negocios turbios con el Estado a espalda de la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9180085754379856, "is_candidate": false}, {"start": 1662.066, "end": 1678.192, "text": "Despu\u00e9s usted tiene tambi\u00e9n, digo, esto es transversal en la sociedad, digo, tambi\u00e9n hay una parte del periodismo, s\u00ed, que tiene, digamos, que hacen operaciones, digamos, que son c\u00f3mplices, saben que est\u00e1n transmitiendo cosas que son falsas, pero no les importa, no les importa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9490940895005632, "is_candidate": false}, {"start": 1679.353, "end": 1702.09, "text": " digo y despu\u00e9s obviamente tambi\u00e9n est\u00e1n los sindicalistas hay una parte del sindicalismo que en lugar de representar los intereses de los trabajadores si tienen que entregar a los trabajadores por alg\u00fan beneficio personal lo hacen entonces eso es toda una mara\u00f1a de perversi\u00f3n que est\u00e1 hundiendo el pa\u00eds y es contra eso a lo que hay que ir si no es que solamente est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9609909734956872, "is_candidate": false}, {"start": 1703.147, "end": 1703.947, "text": " con los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9241915529712349, "is_candidate": false}, {"start": 1703.947, "end": 1708.769, "text": "O sea, son los pol\u00edticos delincuentes y sus socios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9732440979834108, "is_candidate": false}, {"start": 1708.769, "end": 1712.51, "text": "\u00bfUsted se siente v\u00edctima de un sector del periodismo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.784259917977354, "is_candidate": false}, {"start": 1712.51, "end": 1717.592, "text": "S\u00ed, bueno, s\u00ed, hay periodistas que s\u00ed han hecho, digamos, han mentido abiertamente sobre mi persona.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0101699521866763, "is_candidate": false}, {"start": 1717.592, "end": 1724.295, "text": "Es decir, yo, digamos, por ejemplo, tengo juicios con cinco periodistas por haberme tratado de nazi.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9830552750950802, "is_candidate": false}, {"start": 1724.295, "end": 1724.815, "text": "\u00bfY sabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7904988541870299, "is_candidate": false}, {"start": 1724.815, "end": 1727.196, "text": "No le hice juicio por lo que me dijeron a m\u00ed personalmente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9756079627605414, "is_candidate": false}, {"start": 1727.196, "end": 1730.937, "text": "Les hice juicio por banalizar el holocausto, que es much\u00edsimo peor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0193965245765337, "is_candidate": false}, {"start": 1732.547, "end": 1739.791, "text": " O sea, por m\u00e1s, digamos, ser v\u00edctima de semejante infamia, yo no les hago juicio por eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9785110419079339, "is_candidate": false}, {"start": 1739.791, "end": 1745.614, "text": "Les hago juicio por banalizar un acto tan atroz como fue el holocausto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9730512974378431, "is_candidate": false}, {"start": 1745.614, "end": 1746.535, "text": "Tienes raz\u00f3n en eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8375551948420152, "is_candidate": false}, {"start": 1746.535, "end": 1760.002, "text": "A ver, lo quiero llevar ahora a la pol\u00edtica nacional porque est\u00e1 bastante... \u00bfUsted tiene una opini\u00f3n sobre este enfrentamiento ya abierto entre el presidente y la vicepresidenta?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8894556121833253, "is_candidate": false}, {"start": 1760.002, "end": 1761.003, "text": "Que no les creo nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8825173025994115, "is_candidate": false}, {"start": 1763.169, "end": 1765.893, "text": " No les creo nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9472230660730967, "is_candidate": false}, {"start": 1765.893, "end": 1770.358, "text": "Esto es polic\u00eda bueno, polic\u00eda malo, pero son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9338589231558254, "is_candidate": false}, {"start": 1770.358, "end": 1774.683, "text": "Mire, el polic\u00eda bueno es Alberto, el polic\u00eda malo es Cristina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8851128310432347, "is_candidate": false}, {"start": 1774.683, "end": 1781.031, "text": "A ver, \u00bfcu\u00e1l es el truco que est\u00e1 detr\u00e1s de todo esto y en el que no tenemos que caer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9664768031489737, "is_candidate": false}, {"start": 1784.718, "end": 1785.638, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la amenaza?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0939807729616264, "is_candidate": false}, {"start": 1785.638, "end": 1786.339, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9962483637482954, "is_candidate": false}, {"start": 1786.339, "end": 1788.399, "text": "Sostengamos a Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.050546475856896, "is_candidate": false}, {"start": 1788.399, "end": 1790.26, "text": "Porque esto es sostener a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9296018593015056, "is_candidate": false}, {"start": 1790.26, "end": 1792.2, "text": "Porque si se cae, viene el cuco.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8854397752071953, "is_candidate": false}, {"start": 1792.2, "end": 1793.801, "text": "O sea, Cristina.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9334385776475127, "is_candidate": false}, {"start": 1793.801, "end": 1796.282, "text": "O sea, viene la reina de las malas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8865622306607832, "is_candidate": false}, {"start": 1796.282, "end": 1801.663, "text": "Es m\u00e1s mala que la de la, como es, de la \u00f3pera de Mozart, la flauta m\u00e1gica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0751249584760991, "is_candidate": false}, {"start": 1801.663, "end": 1802.743, "text": "La mala.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0425378953876043, "is_candidate": false}, {"start": 1802.743, "end": 1804.024, "text": "Es peor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.046735766493156, "is_candidate": false}, {"start": 1804.024, "end": 1805.444, "text": "OK, entonces est\u00e1n todos asustados.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.033286509516712, "is_candidate": false}, {"start": 1805.444, "end": 1807.385, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9563051179063276, "is_candidate": false}, {"start": 1807.385, "end": 1810.746, "text": "Tanto Alberto hoy como Cristina tienen una idea.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9223617171770188, "is_candidate": false}, {"start": 1812.629, "end": 1819.352, "text": " de que, por ejemplo, el problema de la inflaci\u00f3n es culpa de los trabajadores, es culpa, digamos, de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9138935378678246, "is_candidate": false}, {"start": 1819.352, "end": 1821.333, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hacen?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9898907609718317, "is_candidate": false}, {"start": 1821.333, "end": 1822.514, "text": "Asustan a los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0238474522635317, "is_candidate": false}, {"start": 1822.514, "end": 1828.557, "text": "Por ejemplo, si no sostenemos a Guzm\u00e1n, ojo, que viene Cristina, ojo, que viene el Cuco, vendr\u00eda a ser, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9682091460597847, "is_candidate": false}, {"start": 1828.557, "end": 1830.558, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1l es el problema con eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9910054406582949, "is_candidate": false}, {"start": 1830.558, "end": 1834.34, "text": "Que los empresarios se comen esa curva, \u00bfy qu\u00e9 hacen?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9332540530391737, "is_candidate": false}, {"start": 1834.34, "end": 1840.063, "text": "Agarran y toda la sociedad y todo el sector privado hace un ajuste para tratar de sostenerlo a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9129841057300704, "is_candidate": false}, {"start": 1840.843, "end": 1843.987, "text": " \u00bfY cu\u00e1l es la contracara de eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0098437386981225, "is_candidate": false}, {"start": 1843.987, "end": 1847.151, "text": "Le allana el camino al kiserismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8861187173101583, "is_candidate": false}, {"start": 1847.151, "end": 1857.184, "text": "Es decir, es absolutamente funcional para que pague todo el costo el sector privado, no estalle la econom\u00eda y que el kiserismo tenga m\u00e1s chance.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9238947187261582, "is_candidate": false}, {"start": 1857.184, "end": 1858.566, "text": "\u00bfO usted cree que si esto estalla,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0079152291410265, "is_candidate": false}, {"start": 1859.447, "end": 1882.955, "text": " Cristina puede tener alguna posibilidad no tiene ninguna posibilidad si esto estalla entonces cu\u00e1l es el punto el punto es que bueno tratan de jugar al polic\u00eda bueno y al polic\u00eda malo todos est\u00e1n asustados y entonces sostienen a Guzm\u00e1n que hizo la peor reestructuraci\u00f3n de la historia de la humanidad porque hoy el riesgo para eso es promedio claro por ejemplo dos mil puntos b\u00e1sicos pero en la punta", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9662912139325336, "is_candidate": false}, {"start": 1884.23, "end": 1886.191, "text": " es 3.500 el riesgo pa\u00eds argentino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9723437853804955, "is_candidate": false}, {"start": 1886.191, "end": 1887.832, "text": "Est\u00e1 claro que estamos por explotar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9870703676652148, "is_candidate": false}, {"start": 1887.832, "end": 1897.498, "text": "La inflaci\u00f3n ya viene viajando, si tomo el primer cuatrimestre un ritmo del 80%, si tomo la punta estoy arriba del 100, si tomo alimentos vengo arriba del 120.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9238314923238812, "is_candidate": false}, {"start": 1897.498, "end": 1906.303, "text": "Usted que fundamentalmente su profesi\u00f3n es la economista, \u00bfc\u00f3mo ve esta crisis econ\u00f3mica que parece no tener fin?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8870134808605156, "is_candidate": false}, {"start": 1906.303, "end": 1911.527, "text": "Sobre todo con esto que usted dice, una inflaci\u00f3n que ya llevamos dos meses con el 6% de inflaci\u00f3n mensual.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8310943233803658, "is_candidate": false}, {"start": 1912.467, "end": 1914.387, "text": " A ver, \u00bfc\u00f3mo ve \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9694164382133781, "is_candidate": false}, {"start": 1914.387, "end": 1916.568, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a seguir esto?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9270811933822335, "is_candidate": false}, {"start": 1916.568, "end": 1921.609, "text": "Usted puede mirar esto como parte de una pel\u00edcula o mirar la foto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.890331529890554, "is_candidate": false}, {"start": 1921.609, "end": 1923.809, "text": "Yo soy partidario de mirar la pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8558822300008875, "is_candidate": false}, {"start": 1923.809, "end": 1931.23, "text": "Es decir, Argentina est\u00e1 en una megacrisis y lo \u00fanico que est\u00e1 esperando es como tener la explosi\u00f3n final.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.932577302528899, "is_candidate": false}, {"start": 1931.23, "end": 1933.911, "text": "Ahora, si yo lo miro, la situaci\u00f3n de Argentina es desastrosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.030512130310937, "is_candidate": false}, {"start": 1933.911, "end": 1938.852, "text": "Argentina tiene un PIB per c\u00e1pita que est\u00e1 14% por debajo del que ten\u00edamos en el 2011.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9652082198631013, "is_candidate": false}, {"start": 1940.456, "end": 1941.997, "text": " El salario real est\u00e1 en niveles del 2003.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8864658435371978, "is_candidate": false}, {"start": 1941.997, "end": 1946.241, "text": "O el PBI per c\u00e1pita, si quiere, tenemos niveles del 73.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9332554955397762, "is_candidate": false}, {"start": 1946.241, "end": 1947.962, "text": "Productividad del a\u00f1o 50.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.961657522004466, "is_candidate": false}, {"start": 1947.962, "end": 1953.146, "text": "Arrancamos el siglo 100, el siglo 20, siendo el pa\u00eds m\u00e1s rico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9455234981948596, "is_candidate": false}, {"start": 1953.146, "end": 1956.869, "text": "Hoy somos 70 al tipo de cambio oficial y 130 al paralelo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9335906943121998, "is_candidate": false}, {"start": 1956.869, "end": 1958.35, "text": "Es decir, es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0111559218309187, "is_candidate": false}, {"start": 1958.35, "end": 1963.474, "text": "Tenemos 40% de pobre, cambio a 50, y tenemos m\u00e1s de 10% de indigente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9422323090231159, "is_candidate": false}, {"start": 1963.474, "end": 1966.356, "text": "O sea, est\u00e1 claro que tenemos un problema colosal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0367992349622797, "is_candidate": false}, {"start": 1966.356, "end": 1967.397, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9189859131820157, "is_candidate": false}, {"start": 1967.397, "end": 1969.018, "text": "Ahora, el tema es,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9101662292385966, "is_candidate": false}, {"start": 1970.022, "end": 1975.533, "text": " Y a\u00fan nos podemos concentrar en los desequilibrios cambiarios, monetarios, en el mercado de bienes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0031219125605917, "is_candidate": false}, {"start": 1975.533, "end": 1977.496, "text": "Usted puede concentrarlo donde quiera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9988389625186606, "is_candidate": false}, {"start": 1977.496, "end": 1982.526, "text": "Pero esto es un problema de una matriz estructural mucho m\u00e1s compleja, que es lo que yo llamo el modelo de la casta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9783468811356025, "is_candidate": false}, {"start": 1983.576, "end": 1985.097, "text": " \u00bfQu\u00e9 es el modelo de la casta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0606046254524368, "is_candidate": false}, {"start": 1985.097, "end": 1988.959, "text": "Dice una sentencia, donde hay una necesidad nace un derecho.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.927053659280937, "is_candidate": false}, {"start": 1988.959, "end": 1990.74, "text": "Ahora, los derechos hay que pagarlos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9921961215339054, "is_candidate": false}, {"start": 1990.74, "end": 1991.821, "text": "Y los recursos son finitos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9872940215749701, "is_candidate": false}, {"start": 1991.821, "end": 1995.123, "text": "Entonces, yo tengo necesidades infinitas, recursos finitos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9139129121240671, "is_candidate": false}, {"start": 1995.123, "end": 1996.544, "text": "\u00bfEl mercado c\u00f3mo resuelve eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.001037626907677, "is_candidate": false}, {"start": 1996.544, "end": 1998.205, "text": "V\u00eda el sistema de precios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9173486164748546, "is_candidate": false}, {"start": 1998.205, "end": 2001.126, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo lo resuelve la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8625335846811168, "is_candidate": false}, {"start": 2001.126, "end": 2003.448, "text": "Por la v\u00eda violenta que es el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9894826054752227, "is_candidate": false}, {"start": 2003.448, "end": 2005.109, "text": "Ahora, f\u00edjese esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9912110574274176, "is_candidate": false}, {"start": 2005.109, "end": 2007.19, "text": "Cuando no alcanza m\u00e1s la plata, \u00bfcon qu\u00e9 lo financian?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.951964476992567, "is_candidate": false}, {"start": 2007.19, "end": 2008.771, "text": "Primero, con deuda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8831385992097249, "is_candidate": false}, {"start": 2008.771, "end": 2011.993, "text": "Argentina es el m\u00e1ximo defaulteador serial de la historia moderna.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0005795214719, "is_candidate": false}, {"start": 2012.719, "end": 2014.581, "text": " Cuando no se puede endeudar m\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8995393573687478, "is_candidate": false}, {"start": 2014.581, "end": 2017.244, "text": "Recurre al Banco Central y le da rosca a la maquinita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9192931728679927, "is_candidate": false}, {"start": 2017.244, "end": 2023.291, "text": "Argentina le quit\u00f3 13-0 a la moneda, ya le podr\u00eda quitar 2, pr\u00f3ximamente le va a poder quitar 3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9333853426370394, "is_candidate": false}, {"start": 2023.291, "end": 2029.858, "text": "Argentina est\u00e1 en el podio de la inflaci\u00f3n mundial, o sea, un desastre.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9053169895108331, "is_candidate": false}, {"start": 2029.858, "end": 2031.9, "text": "Y no solo eso, si no lo arreglan con qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9303617750367141, "is_candidate": false}, {"start": 2032.854, "end": 2041.019, "text": " Con sube impuestos, hoy la presi\u00f3n fiscal para el sector formal de la econom\u00eda, y subrayo, el sector formal de la econom\u00eda es la m\u00e1s alta del mundo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9806392732084739, "is_candidate": false}, {"start": 2041.019, "end": 2043.68, "text": "Y eso es lo que hace que Argentina no crezca y se hunda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8198977893855858, "is_candidate": false}, {"start": 2043.68, "end": 2045.101, "text": "Javier, d\u00e9jeme que le haga una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9536117888340347, "is_candidate": false}, {"start": 2045.101, "end": 2052.205, "text": "Ante ese panorama que usted pinta, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda la primera decisi\u00f3n que tomar\u00eda si fuera presidente de la naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8141594898990587, "is_candidate": false}, {"start": 2052.205, "end": 2055.467, "text": "Reforma del Estado, dr\u00e1stica baja del gasto p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9544079029308354, "is_candidate": false}, {"start": 2056.642, "end": 2067.535, "text": " para poder bajar impuestos, flexibilizaci\u00f3n del mercado laboral hacia adelante para no vulnerar derechos, abrir la econom\u00eda y en paralelo una reforma bancaria y monetaria que a la postre termine con la eliminaci\u00f3n del peso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9122585269749791, "is_candidate": false}, {"start": 2067.535, "end": 2072.1, "text": "O sea que no exista m\u00e1s la moneda de los pol\u00edticos porque la gente no la quiere la moneda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9635078799641149, "is_candidate": false}, {"start": 2072.997, "end": 2082.707, "text": " Es decir, yo digamos, o sea, por eso justamente cuando me dicen no, no te lo van a dejar pasar, no me importa, voy a una consulta popular y vamos a ver qu\u00e9 es lo que quiere la gente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0464744495294134, "is_candidate": false}, {"start": 2082.707, "end": 2097.081, "text": "Si quiere tener estos papeles que falsifica el Banco Central o prefieren tener d\u00f3lares, euros, o sea, yenes, o Riminbik, o llamado Joan tambi\u00e9n, o Libra Esterlina, o digamos, o Franco Suizo, a m\u00ed me da lo mismo, oro o lo que quieran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9910630009321134, "is_candidate": false}, {"start": 2098.305, "end": 2112.759, "text": " o bitcoin si quisieran, el bitcoin o el ethereum, me da lo mismo, es un problema que eso lo elija la gente, pero lo que usted va a notar es que la gente repudia el peso, \u00bfy sabe por qu\u00e9 la casta pol\u00edtica se resiste a mantener el peso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9257461209298574, "is_candidate": false}, {"start": 2114.015, "end": 2121.138, "text": " Simple y llanamente, porque el se\u00f1oriaje, que es la financiaci\u00f3n del d\u00e9ficit fiscal con emisi\u00f3n monetaria, es una estafa, es un robo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9521790242965557, "is_candidate": false}, {"start": 2121.138, "end": 2125.1, "text": "\u00bfY sabe cu\u00e1nto nos rob\u00f3 este gobierno de ladrones en los \u00faltimos dos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9529306402738917, "is_candidate": false}, {"start": 2125.1, "end": 2126.581, "text": "11 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9015715133199806, "is_candidate": false}, {"start": 2126.581, "end": 2128.141, "text": "Es un numerito, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9144906958998613, "is_candidate": false}, {"start": 2128.141, "end": 2129.742, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0134337332101861, "is_candidate": false}, {"start": 2129.742, "end": 2131.803, "text": "\u00bfEn cifra qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8430300113153991, "is_candidate": false}, {"start": 2131.803, "end": 2135.385, "text": "Y depende cuando usted, digamos, o sea, si lo tomamos al tipo de cambio paralelo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9426782158148574, "is_candidate": false}, {"start": 2136.045, "end": 2141.27, "text": " que el PBI ser\u00edan 300 mil millones de d\u00f3lares, estamos hablando de 33 mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.972551834190093, "is_candidate": false}, {"start": 2141.27, "end": 2149.937, "text": "Y si lo tomamos al oficial, si estar\u00edamos hablando de 666 mil millones de d\u00f3lares en dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8992406408709134, "is_candidate": false}, {"start": 2149.937, "end": 2152.499, "text": "Es un esc\u00e1ndalo, es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9801865796458975, "is_candidate": false}, {"start": 2152.499, "end": 2154.601, "text": "Y eso se ve al \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.837614850007369, "is_candidate": false}, {"start": 2154.601, "end": 2156.603, "text": "Qui\u00e9n es el que se beneficia de eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9699550795694623, "is_candidate": false}, {"start": 2156.603, "end": 2160.066, "text": "El que recibe primero los pesos o en realidad el que los gasta primero?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9021948335934854, "is_candidate": false}, {"start": 2160.066, "end": 2161.327, "text": "Y qui\u00e9n es el primero que los gasta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9005822504405073, "is_candidate": false}, {"start": 2162.6, "end": 2164.721, "text": " El sector p\u00fablico, o sea, los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9456427962371429, "is_candidate": false}, {"start": 2164.721, "end": 2177.826, "text": "Por eso usted tiene una situaci\u00f3n donde los pol\u00edticos cada vez viven mejor y a los argentinos de bien, los que laburamos y nos rompemos el lomo laburando, porque quiero aclarar que yo no vivo de la pol\u00edtica, porque yo vivo de dar conferencias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9595575909045272, "is_candidate": false}, {"start": 2177.826, "end": 2181.948, "text": "Les puede gustar o no, lo que fuera, pero yo vivo de eso, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9077225266690634, "is_candidate": false}, {"start": 2181.948, "end": 2182.648, "text": "Y \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8779776361063176, "is_candidate": false}, {"start": 2182.648, "end": 2185.429, "text": "Digamos, o sea, me matan con los impuestos que pago.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.986879847582156, "is_candidate": false}, {"start": 2185.429, "end": 2188.391, "text": "Entonces, \u00bfy qui\u00e9nes son los \u00fanicos que progresan?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9593136637955865, "is_candidate": false}, {"start": 2188.391, "end": 2188.951, "text": "Los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0361402760747258, "is_candidate": false}, {"start": 2188.951, "end": 2191.212, "text": "Y nosotros nos esforzamos cada d\u00eda m\u00e1s y nos va peor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9297072759314283, "is_candidate": false}, {"start": 2192.657, "end": 2197.18, "text": " O sea, y me va a peor a m\u00ed, le va a peor a usted, le va a peor a cada uno de los muchachos que est\u00e1 ac\u00e1 en el estudio trabajando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0085566117028746, "is_candidate": false}, {"start": 2197.18, "end": 2201.002, "text": "Y a los que peor le va y a los que m\u00e1s golpea, \u00bfsaben qui\u00e9n es?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8549870437966892, "is_candidate": false}, {"start": 2201.002, "end": 2202.623, "text": "Son a los que menos tienen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9545176909596317, "is_candidate": false}, {"start": 2202.623, "end": 2208.386, "text": "Ese tipo que se levanta a las 4, a las 5 de la ma\u00f1ana para tomarse dos colectivos e ir al laburo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9946724582620735, "is_candidate": false}, {"start": 2208.386, "end": 2216.231, "text": "Ese tipo que se desloma, que vive al l\u00edmite, a ese le pega entre 25 y 30 veces m\u00e1s fuerte la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9454190445679153, "is_candidate": false}, {"start": 2217.54, "end": 2221.983, "text": " Javier, usted dijo en la Feria del Libro que eliminar\u00eda el Ministerio de la Mujer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8668838899598031, "is_candidate": false}, {"start": 2221.983, "end": 2225.805, "text": "\u00bfNo tiene miedo que le llamen machista?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8972332113764039, "is_candidate": false}, {"start": 2225.805, "end": 2227.005, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9777598682634452, "is_candidate": false}, {"start": 2227.005, "end": 2227.886, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0885238783395172, "is_candidate": false}, {"start": 2227.886, "end": 2228.686, "text": "Todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9731603410836472, "is_candidate": false}, {"start": 2228.686, "end": 2230.587, "text": "Yo le voy a decir algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9718566171488832, "is_candidate": false}, {"start": 2230.587, "end": 2235.55, "text": "El feminismo es una causa originaria del liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9388983445840693, "is_candidate": false}, {"start": 2235.55, "end": 2241.093, "text": "El primero que impuls\u00f3 el feminismo fue Jeremy Bedham alrededor del 1750.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.886326888191289, "is_candidate": false}, {"start": 2241.093, "end": 2246.756, "text": "Es decir, el primero que defendi\u00f3 las banderas de las mujeres fue un liberal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9133645152742709, "is_candidate": false}, {"start": 2247.926, "end": 2254.149, "text": " Lo que pasa que una cosa es el feminismo, que, digamos, \u00bfcu\u00e1l es la principal bandera que levant\u00f3 el liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0001307569056799, "is_candidate": false}, {"start": 2254.149, "end": 2255.97, "text": "La igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8981446040610851, "is_candidate": false}, {"start": 2255.97, "end": 2256.37, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.058160223519364, "is_candidate": false}, {"start": 2256.37, "end": 2271.378, "text": "Y eso es b\u00e1sicamente, y el feminismo, digamos, fue una causa para igualar frente a la ley a las mujeres con los hombres, porque eran destratadas, menospreciadas, relegadas, solo por una cuesti\u00f3n de que eran mujer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9359135677253938, "is_candidate": false}, {"start": 2271.378, "end": 2275.38, "text": "Ahora, una cosa, entonces, es trabajar y promover la igualdad ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9372712407663738, "is_candidate": false}, {"start": 2276.373, "end": 2289.867, "text": " otra cosa es el embrismo que es la muerte del macho si yo si quiere repito la frase yo que dije yo por ser hombre blanco rubio de ojos celestes y tener pene no voy a pedir perd\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9492951741018879, "is_candidate": false}, {"start": 2291.264, "end": 2295.527, "text": " Es decir, para m\u00ed eso no es ning\u00fan crimen, no constituye ning\u00fan crimen.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9548043430632595, "is_candidate": false}, {"start": 2295.527, "end": 2309.356, "text": "Por eso lo que dije es, en mi gobierno no va a haber, si usted quiere para ponerlo estrictamente t\u00e9cnico, postmarxismo, o puesto en otro formato m\u00e1s pol\u00edtico, marxismo cultural.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9271893977931591, "is_candidate": false}, {"start": 2309.356, "end": 2310.496, "text": "Es decir, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8951942249969594, "is_candidate": false}, {"start": 2310.496, "end": 2314.139, "text": "Porque una cosa es que, digamos, \u00bfc\u00f3mo pueden venir a defender", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.047654422337285, "is_candidate": false}, {"start": 2315.285, "end": 2318.006, "text": " que el Estado quiera corregir una situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9683452256521028, "is_candidate": false}, {"start": 2318.006, "end": 2323.727, "text": "Si el Estado, digamos, cuando otorga derechos de esa caracter\u00edstica, en realidad est\u00e1 otorgando privilegios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0154584946000207, "is_candidate": false}, {"start": 2323.727, "end": 2325.127, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 habr\u00eda que darle privilegio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0094677101609195, "is_candidate": false}, {"start": 2325.127, "end": 2328.868, "text": "\u00bfAcaso, digamos, o sea, eso no es discriminar a las mujeres y menospreciarla?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9611102329384666, "is_candidate": false}, {"start": 2328.868, "end": 2334.429, "text": "Si usted le est\u00e1 dando... No es un derecho, esto es un privilegio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9779312923469561, "is_candidate": false}, {"start": 2334.429, "end": 2337.55, "text": "Entonces, si usted a alguien le est\u00e1 dando un privilegio es porque lo est\u00e1 menospreciando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.968849040262925, "is_candidate": false}, {"start": 2337.55, "end": 2345.112, "text": "Si usted va a salir a correr una carrera y lo hace a alguien, lo hace salir 50 metros adelante, usted no lo est\u00e1 premiando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9405633341326588, "is_candidate": false}, {"start": 2345.772, "end": 2370.746, "text": " usted lo est\u00e1 menospreciando est\u00e1 considerando que es menos entonces para m\u00ed me parece una aberraci\u00f3n el menosprecio que reciben las mujeres por parte de las defensoras del hembrismo porque de vuelta una cosa es el feminismo que es la causa liberal y otra cosa es el hembrismo que usa el nombre de feminismo pero lo hace desde una perspectiva marxista", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9228158471459827, "is_candidate": false}, {"start": 2371.457, "end": 2382.865, "text": " Es decir que, digamos, usted est\u00e9 de acuerdo con el feminismo en su versi\u00f3n original, pero no con lo que se llama el feminismo de tercera generaci\u00f3n que es este acto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8883685302802751, "is_candidate": false}, {"start": 2382.865, "end": 2384.266, "text": "El hembrismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8413630776769315, "is_candidate": false}, {"start": 2384.266, "end": 2384.927, "text": "El hembrismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9550378758364112, "is_candidate": false}, {"start": 2384.927, "end": 2387.889, "text": "El hembrismo, que es la contracara del machismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0190450778815592, "is_candidate": false}, {"start": 2387.889, "end": 2390.191, "text": "Entonces, la verdad es que si me", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9177227147413586, "is_candidate": false}, {"start": 2391.431, "end": 2398.753, "text": " digamos, aparte hay que aclararle a algunas personas que aparte mostraron su cara m\u00e1s violenta, dijeron que sal\u00edan a aplastarme y todo eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9714539962904, "is_candidate": false}, {"start": 2398.753, "end": 2409.255, "text": "Digo, me gustar\u00eda, digamos, a ver, digamos, qui\u00e9n sale, digamos, a condenar esa actitud de llamar a aplastarme, digo, porque cuando yo hice... Yo no sab\u00eda eso, \u00bfeso dijeron?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.957114674598911, "is_candidate": false}, {"start": 2409.255, "end": 2413.716, "text": "S\u00ed, s\u00ed, claro, lo dijo una dirigente de la izquierda, lo dijo Ma\u00f1uela Casti\u00f1eira.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9675670777877373, "is_candidate": false}, {"start": 2413.716, "end": 2417.077, "text": "No solamente dijo eso, sino que adem\u00e1s me acus\u00f3 de mis\u00f3gino.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9921826681226208, "is_candidate": false}, {"start": 2417.077, "end": 2420.098, "text": "Habr\u00eda que contarle que eso, que adem\u00e1s es un delito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0073754007480449, "is_candidate": false}, {"start": 2422.093, "end": 2428.256, "text": " Aparte, mire que mis\u00f3gino, usted vio Dios, o sea, en mi entorno son todas mujeres las que mandan, es incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9132193149856004, "is_candidate": false}, {"start": 2428.256, "end": 2432.057, "text": "O sea, esto es igual que cuando me acusan de nazi, es una cosa, verdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.017846019408577, "is_candidate": false}, {"start": 2432.057, "end": 2434.218, "text": "Pero, \u00bfsabe lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8845088441526339, "is_candidate": false}, {"start": 2434.218, "end": 2443.802, "text": "Que en realidad, yo lo que creo que el problema que tiene mucho del arco pol\u00edtico, mucho de la izquierda, es que proyectan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9487935744002289, "is_candidate": false}, {"start": 2445.05, "end": 2447.234, "text": " Es decir, proyectan sus problemas hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0083196358073085, "is_candidate": false}, {"start": 2447.234, "end": 2450.5, "text": "Entonces, como ellos tienen sus problemas, los proyectan hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0249394816064596, "is_candidate": false}, {"start": 2450.5, "end": 2454.327, "text": "Porque en el fondo, digamos, \u00bfpara qu\u00e9 sirvi\u00f3 el Ministerio de la Mujer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9220720099502929, "is_candidate": false}, {"start": 2454.327, "end": 2455.93, "text": "\u00bfO acaso, digamos, bajaron los femicidios?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9404086160596804, "is_candidate": false}, {"start": 2455.93, "end": 2456.851, "text": "No bajaron nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9581102697967411, "is_candidate": false}, {"start": 2457.747, "end": 2464.192, "text": " Y aparte, digo de vuelta, un suicidio, un asesinato, lo que sea, lo resuelve de la misma manera, igual dante la ley.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0026921090068215, "is_candidate": false}, {"start": 2464.192, "end": 2473.359, "text": "O sea, usted no necesita privilegio, porque cuando usted le est\u00e1 dando un privilegio, alguien primero que lo tiene que hacer a costa de la sociedad, de otra parte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9357064889920123, "is_candidate": false}, {"start": 2473.359, "end": 2476.221, "text": "Que es la contraparte de ese privilegio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.937274026962541, "is_candidate": false}, {"start": 2476.221, "end": 2479.143, "text": "Y por otra parte, usted est\u00e1 menospreciando.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9532212834186843, "is_candidate": false}, {"start": 2479.143, "end": 2482.285, "text": "Yo me niego a menospreciar a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8725036125886855, "is_candidate": false}, {"start": 2482.285, "end": 2484.327, "text": "O sea, para m\u00ed las mujeres est\u00e1n en un pie de igualdad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9516943796869032, "is_candidate": false}, {"start": 2485.394, "end": 2488.876, "text": " Entonces, \u00bfpor qu\u00e9, digamos, hacer eso?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9594299896182407, "is_candidate": false}, {"start": 2488.876, "end": 2489.816, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9175353604557305, "is_candidate": false}, {"start": 2489.816, "end": 2491.177, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9 reaccionan tanto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0259651462569792, "is_candidate": false}, {"start": 2491.177, "end": 2494.979, "text": "Porque hay un mont\u00f3n de negocios vinculados a eso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9692461399888123, "is_candidate": false}, {"start": 2494.979, "end": 2497.0, "text": "No le arreglan la vida a ninguna mujer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.978274743075735, "is_candidate": false}, {"start": 2497.0, "end": 2498.341, "text": "De hecho, se la empeoran.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0876109122276876, "is_candidate": false}, {"start": 2498.341, "end": 2499.881, "text": "Pero \u00bfsabe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9082510715528977, "is_candidate": false}, {"start": 2499.881, "end": 2502.243, "text": "Hay unos negocios fenomenales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0630397902073756, "is_candidate": false}, {"start": 2502.243, "end": 2503.423, "text": "Le agradezco mucho, Javier.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9903092555366843, "is_candidate": false}, {"start": 2503.423, "end": 2505.464, "text": "Por favor, gracias a usted, Joaqu\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0024404266870897, "is_candidate": false}, {"start": 2505.464, "end": 2509.026, "text": "Una pausa y yo voy a hablar tambi\u00e9n de este tema de Cristina y Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9389953305761188, "is_candidate": false}, {"start": 2517.98, "end": 2536.467, "text": " Bien, hay algo que es evidente y es que a Cristina Kirchner no le importa c\u00f3mo va a terminar la crisis, la profunda crisis institucional que ella misma cre\u00f3 cuando decidi\u00f3 enfrentarse con el presidente Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8598195399952276, "is_candidate": false}, {"start": 2537.662, "end": 2541.105, "text": " No le importa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9332027459078792, "is_candidate": false}, {"start": 2541.105, "end": 2552.233, "text": "Todos los d\u00edas alguien cercano a la Presidenta aparece y hace declaraciones que lo colocan en confrontaci\u00f3n con el Presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8396447566655997, "is_candidate": false}, {"start": 2552.233, "end": 2556.356, "text": "Todos los d\u00edas alguien cercano a la Vicepresidenta aparece", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9265962018681012, "is_candidate": false}, {"start": 2557.216, "end": 2564.606, "text": " en p\u00fablico y dice cosas que lo colocan en una posici\u00f3n contraria al presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8045651990953777, "is_candidate": false}, {"start": 2564.606, "end": 2574.559, "text": "Hoy mismo el senador Oscar Parrilli, que es Cristina Kirchner, pidi\u00f3 la virtual interpelaci\u00f3n en el Senado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8940073922763037, "is_candidate": false}, {"start": 2575.405, "end": 2584.77, "text": " de Gustavo Belli, que es el secretario de Asuntos Estrat\u00e9gicos, por una cuesti\u00f3n de que est\u00e1 demorando una inversi\u00f3n de China, dicen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8340904447177581, "is_candidate": false}, {"start": 2584.77, "end": 2590.914, "text": "Inversi\u00f3n de China en una planta nuclear de Atucha III.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.879411385989716, "is_candidate": false}, {"start": 2590.914, "end": 2591.554, "text": "Es China.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.1255225145869756, "is_candidate": false}, {"start": 2593.502, "end": 2606.91, "text": " Hace poco, en la Universidad del Chaco, nos dimos cuenta que para Cristina Kirchner, ya su modelo de pa\u00eds no es Alemania, como dec\u00eda en el 2007, sino China.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8345446793579417, "is_candidate": false}, {"start": 2606.91, "end": 2613.853, "text": "Es decir, cuando Parrilli habla de China, est\u00e1 hablando Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8893664323593455, "is_candidate": false}, {"start": 2613.853, "end": 2615.014, "text": "Y Gustavo Belli es un...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0384551833118876, "is_candidate": false}, {"start": 2618.945, "end": 2643.572, "text": " hombre, un funcionario que responde absolutamente al presidente de la naci\u00f3n porque \u00e9l fue durante un breve tiempo ministro de N\u00e9stor Kirchner y despu\u00e9s se enfrent\u00f3 de tal manera con N\u00e9stor Kirchner y despu\u00e9s con Cristina Kirchner que tuvo que irse del pa\u00eds tuvo que elegir un exilio voluntario porque ac\u00e1 no pod\u00eda vivir ese es el grado de enfrentamiento que tuvo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8690229659623155, "is_candidate": false}, {"start": 2644.875, "end": 2654.679, "text": " A ese hombre, Cristina Kirchner, a trav\u00e9s de Parrilli, le pidi\u00f3 hoy la virtual interpelaci\u00f3n en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8913889445261831, "is_candidate": false}, {"start": 2654.679, "end": 2657.521, "text": "Yo creo que esto no se vivi\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8787915137753792, "is_candidate": false}, {"start": 2657.521, "end": 2661.823, "text": "Lo de Julio Cobos fue un juego de monjas al lado de esto, sinceramente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9362541793130803, "is_candidate": false}, {"start": 2661.823, "end": 2674.088, "text": "En el 2001-2002 hubo una crisis profunda econ\u00f3mica, social, pol\u00edtica, institucional, pero porque renunci\u00f3 voluntariamente el entonces presidente Fernando de la Ruta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8718321932156776, "is_candidate": false}, {"start": 2676.557, "end": 2698.555, "text": " Este es un caso distinto, porque este es el caso de la vicepresidenta que se opone al gobierno, que lo dice que se opone al gobierno, que manda a su gente a decir que se opone al gobierno, que su hijo, M\u00e1ximo Kirchner, dice que se opone al gobierno, que quiere seguir en el cargo la vicepresidenta,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8456834033618061, "is_candidate": false}, {"start": 2700.517, "end": 2704.98, "text": " y que quiere algo m\u00e1s, quiere ser jefa de la oposici\u00f3n a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9294248382569897, "is_candidate": false}, {"start": 2704.98, "end": 2708.362, "text": "Esta es la gravedad de la crisis que estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9045499517491746, "is_candidate": false}, {"start": 2708.362, "end": 2729.294, "text": "Escuchen bien, es la vicepresidenta que est\u00e1 en desacuerdo con el gobierno, que lo dice, que manda decir que est\u00e1 en desacuerdo con el gobierno cuando no lo dice ella frontalmente, que no quiere renunciar al cargo y que encima quiere ser, como vicepresidenta, la jefa de la oposici\u00f3n al presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8634757531865527, "is_candidate": false}, {"start": 2730.898, "end": 2741.205, "text": " A ver, el asunto no pasar\u00eda de meras an\u00e9cdotas si ella no controlara, porque esta es la verdad, el 70% del presupuesto nacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8515461995341612, "is_candidate": false}, {"start": 2743.98, "end": 2758.613, "text": " su gente, sus funcionarios, los del PAMI, el ANSES, parte de la AFIP, Aerol\u00edneas Argentinas, todo eso constituye el 70% del presupuesto nacional, lo controla la gente de ella.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8985000794290514, "is_candidate": false}, {"start": 2758.613, "end": 2760.294, "text": "Lo controla la gente de ella.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9638449899672968, "is_candidate": false}, {"start": 2760.294, "end": 2769.362, "text": "Entonces hay algo de hipocres\u00eda cuando ella dice que se opone al gobierno porque su gente est\u00e1 manejando el 70% del presupuesto del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8809342925294766, "is_candidate": false}, {"start": 2770.232, "end": 2776.118, "text": " Lo que ella quiere sacar es lo que no controla, que es el \u00e1rea econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9279772876187534, "is_candidate": false}, {"start": 2776.118, "end": 2780.221, "text": "El ministro de Econom\u00eda, Mart\u00edn Guzm\u00e1n, el primero, pero no el \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8944956307921554, "is_candidate": false}, {"start": 2780.221, "end": 2792.732, "text": "Tambi\u00e9n quiere que se vaya el ministro de Desarrollo Productivo, Mat\u00edas Culfa, el ministro de Trabajo, Claudio Moroni, que son gente, obviamente, que responden al presidente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.897049340332305, "is_candidate": false}, {"start": 2792.732, "end": 2793.153, "text": "Ahora bien,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9532327287913814, "is_candidate": false}, {"start": 2794.48, "end": 2799.021, "text": " \u00bfEl problema son Guzm\u00e1n, Culfas, Moroni, estos ministros?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8648729412489837, "is_candidate": false}, {"start": 2799.021, "end": 2801.221, "text": "Yo creo que no.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8763997786866781, "is_candidate": false}, {"start": 2801.221, "end": 2803.522, "text": "Creo que el problema es Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.98271951610834, "is_candidate": false}, {"start": 2803.522, "end": 2812.423, "text": "Ella ataca a estos ministros porque los quiere atacar Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8459485084005565, "is_candidate": false}, {"start": 2812.423, "end": 2819.944, "text": "El presidente, yo estoy seguro y lo ha dicho en la intimidad, no va a renunciar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8371686622419358, "is_candidate": false}, {"start": 2819.944, "end": 2823.025, "text": "Ni siquiera pens\u00f3 jam\u00e1s en la posibilidad de renunciar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8144755909426442, "is_candidate": false}, {"start": 2824.224, "end": 2832.187, "text": " Ahora, la crisis tiene su inercia y no sabemos cu\u00e1ndo ni c\u00f3mo va a terminar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7976968626240158, "is_candidate": false}, {"start": 2832.187, "end": 2835.448, "text": "No sabemos c\u00f3mo ni cu\u00e1ndo va a terminar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8482304813630897, "is_candidate": false}, {"start": 2835.448, "end": 2843.552, "text": "No hay que olvidarse que Cristina Kirchner maneja gran parte de los bloques parlamentarios del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8849914884194574, "is_candidate": false}, {"start": 2843.552, "end": 2845.652, "text": "Es decir, no es Cobos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8629537801290175, "is_candidate": false}, {"start": 2845.652, "end": 2846.653, "text": "Cobos no manejaba nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9357789200148995, "is_candidate": false}, {"start": 2848.612, "end": 2853.655, "text": " Ella maneja gran parte de los bloques parlamentarios del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9252786852909998, "is_candidate": false}, {"start": 2853.655, "end": 2863.742, "text": "A tal punto que sin Juntos por el Cambio, sin Juntos por el Cambio, la oposici\u00f3n, el presidente no tendr\u00eda hoy el acuerdo con el Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8746485409836661, "is_candidate": false}, {"start": 2863.742, "end": 2876.29, "text": "Es decir, si Juntos por el Cambio hubiera dicho nosotros somos oposici\u00f3n y por lo tanto vamos a votar en contra del acuerdo con el Fondo, el presidente no tendr\u00eda hoy acuerdo con el Fondo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8498211034672591, "is_candidate": false}, {"start": 2877.545, "end": 2879.666, "text": " Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8358450063654234, "is_candidate": false}, {"start": 2879.666, "end": 2887.249, "text": "Nadie imagina a Cristina Kirchner retrocediendo, nadie imagina al presidente renunciando a la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8478265599705375, "is_candidate": false}, {"start": 2887.249, "end": 2888.61, "text": "Ahora, faltan un a\u00f1o", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8910748008205679, "is_candidate": false}, {"start": 2890.478, "end": 2900.526, "text": " y tres meses para las elecciones primarias de las elecciones presidenciales del 2023, que se van a hacer en agosto del 2023.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8745825105448122, "is_candidate": false}, {"start": 2900.526, "end": 2903.328, "text": "Falta un a\u00f1o y tres meses.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8406400045804103, "is_candidate": false}, {"start": 2903.328, "end": 2910.394, "text": "Es demasiado tiempo si estas dos personas que est\u00e1n en la cima del Estado, en la conducci\u00f3n del Estado,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8834910662021089, "is_candidate": false}, {"start": 2911.39, "end": 2917.734, "text": " creen que pueden vivir enfrentadas entre ellas mientras hay un gobierno m\u00e1s o menos eficiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8896124619212686, "is_candidate": false}, {"start": 2917.734, "end": 2920.516, "text": "Ya se ha visto que no hay un gobierno m\u00e1s o menos eficiente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9233742031443389, "is_candidate": false}, {"start": 2920.516, "end": 2926.439, "text": "No lo puede haber con un enfrentamiento tan grande en la c\u00fapula del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8189246551617871, "is_candidate": false}, {"start": 2926.439, "end": 2932.543, "text": "No se resuelve el problema de la inflaci\u00f3n, no se resuelve el problema de la pobreza, no se resuelve el problema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8000185222970461, "is_candidate": false}, {"start": 2932.543, "end": 2937.326, "text": "Ning\u00fan problema se resuelve porque todos los funcionarios est\u00e1n mirando a ver qu\u00e9 pasa arriba.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8911171825634021, "is_candidate": false}, {"start": 2938.98, "end": 2943.344, "text": " ya se han dicho los dos todo lo que se ten\u00edan que decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9505973667911621, "is_candidate": false}, {"start": 2943.344, "end": 2946.186, "text": "Ahora falta que sucedan los hechos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8535701647290108, "is_candidate": false}, {"start": 2946.186, "end": 2964.162, "text": "Y los hechos tendr\u00e1n que ser o que Alberto Fern\u00e1ndez limpie a su gobierno de cristinistas o que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner sea quien limpie al gobierno de albertistas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8724679750898385, "is_candidate": false}, {"start": 2965.936, "end": 2973.312, "text": " Esto es un final que en alg\u00fan momento, en este a\u00f1o y tres meses que falta, se va a producir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8841243535952658, "is_candidate": false}, {"start": 2973.312, "end": 2975.517, "text": "Lo que no sabemos es cu\u00e1ndo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9025618990460558, "is_candidate": false}, {"start": 2975.517, "end": 2975.898, "text": "Una pausa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.876066389484253, "is_candidate": false}], "Index": 1260, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "8DBm-MeF4Dk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8DBm-MeF4Dk", "title": "Patricia Bullrich y Javier Milei en DESDE EL LLANO (Programa completo 16/05/2022)", "duration": 2986.0, "view_count": 64594.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}