{"segments": [{"start": 1.149, "end": 5.851, "text": " Y Patricia Bullrich, que seguramente tambi\u00e9n tiene su vocaci\u00f3n de poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7180119934635315, "is_candidate": false}, {"start": 5.851, "end": 6.531, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8666254574976437, "is_candidate": false}, {"start": 6.531, "end": 7.091, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.940229549978578, "is_candidate": false}, {"start": 7.091, "end": 9.192, "text": "Despu\u00e9s eso se lo podemos preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.2066125799660816, "is_candidate": false}, {"start": 9.192, "end": 11.333, "text": "Patricia, bueno, ahora s\u00ed la saludamos formalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.966197220059019, "is_candidate": false}, {"start": 11.333, "end": 12.313, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9859622951914234, "is_candidate": false}, {"start": 12.313, "end": 13.074, "text": "Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6501125530244082, "is_candidate": false}, {"start": 13.074, "end": 15.935, "text": "Bienvenida a este pase con Johnny y con D\u00e9bora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9896381557624974, "is_candidate": false}, {"start": 15.935, "end": 17.896, "text": "Dos preguntas de lo que hemos conversado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1129398895328722, "is_candidate": false}, {"start": 17.896, "end": 18.776, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su reflexi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9216830972474755, "is_candidate": false}, {"start": 18.776, "end": 22.078, "text": "La primera es Alberto Fern\u00e1ndez, que est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.028325928782887, "is_candidate": false}, {"start": 22.959, "end": 35.54, "text": " uno puede creer que es un tema psicol\u00f3gico, como han dicho por ah\u00ed, que vive en otro planeta, o es una t\u00e1ctica, como dice D\u00e9bora, para calmar, tranquilizar y darle un discurso a su propia tropa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9732166417691628, "is_candidate": false}, {"start": 37.985, "end": 47.487, "text": " Bueno, yo dir\u00eda que hay una realidad psicol\u00f3gica en \u00e9l, porque el mismo domingo dio dos discursos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3103966585321152, "is_candidate": true}, {"start": 47.487, "end": 50.047, "text": "Entonces, uno dice con qu\u00e9 discurso me quedo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4481327297012462, "is_candidate": true}, {"start": 50.047, "end": 62.61, "text": "Con el discurso grabado, llamando a un di\u00e1logo, o con el discurso que despu\u00e9s dio de manera presencial, en la que sali\u00f3 hablando del triunfo, de un triunfo inexistente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28967653835397467, "is_candidate": true}, {"start": 63.85, "end": 66.192, "text": " Entonces, son las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3768655763091525, "is_candidate": true}, {"start": 66.192, "end": 77.541, "text": "Tambi\u00e9n yo creo que hay una t\u00e1ctica de mantener unido ese porcentaje de votos que sacaron y reducir el pa\u00eds a una secci\u00f3n electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24696489957012435, "is_candidate": true}, {"start": 77.541, "end": 85.626, "text": "Eso es lo m\u00e1s grave de todo, porque cuando uno mira los n\u00fameros reales en la provincia de Buenos Aires, nosotros de la elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27994052411679005, "is_candidate": true}, {"start": 86.747, "end": 91.39, "text": " anterior, digamos de las PASO, nosotros ten\u00edamos competencia, ellos no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40065679334983106, "is_candidate": true}, {"start": 91.39, "end": 98.154, "text": "Nosotros sacamos 218.000 votos m\u00e1s y ellos sacaron 400.000 votos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33206463312849976, "is_candidate": true}, {"start": 98.154, "end": 105.518, "text": "Es decir que, en realidad, en la diferencia de votos, ellos sacaron solo 200.000 votos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3080079400624146, "is_candidate": true}, {"start": 105.518, "end": 112.723, "text": "Quiere decir que cuando uno lo piensa en los millones de personas que votan en la Provincia de Buenos Aires, es casi nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28936460090992, "is_candidate": true}, {"start": 113.843, "end": 123.255, "text": " es pr\u00e1cticamente nada, es menos del 10% de lo que se vota en un distrito como La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3629898406730373, "is_candidate": true}, {"start": 123.255, "end": 131.045, "text": "Entonces, llevado a 135 partidos, es inexistente lo que lograron y con eso festejan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3647064914392968, "is_candidate": true}, {"start": 131.706, "end": 133.048, "text": " Con eso festejan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6458082675205203, "is_candidate": false}, {"start": 133.048, "end": 141.118, "text": "La diferencia, que yo creo que tambi\u00e9n hay que analizar, es que en el 2019 las PASO no fueron PASO, fueron una primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3626008991372017, "is_candidate": true}, {"start": 141.118, "end": 145.643, "text": "Ac\u00e1 las PASO fueron PASO porque nosotros competimos en 17 provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40138074134441837, "is_candidate": true}, {"start": 145.643, "end": 148.607, "text": "Entonces cuando hay competencia en una fuerza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4983707854043359, "is_candidate": true}, {"start": 149.644, "end": 153.305, "text": " hay m\u00e1s movimiento y la otra est\u00e1 como m\u00e1s est\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40999171666480394, "is_candidate": true}, {"start": 153.305, "end": 179.291, "text": "Y luego cuando viene la elecci\u00f3n, pero cuando ustedes miran en la elecci\u00f3n final en la provincia de Buenos Aires, que es la \u00fanica a las que ellos se refieren, porque no se refieren ni a La Pampa, ni a Chubut, ni a Salta, ni a San Juan, ni a Santa Fe, C\u00f3rdoba, ni hablar, no decir Mendoza, Corrientes, ni hablar de todas las provincias que nosotros ganamos y Santa Cruz, de Santa Cruz no hablan, salieron terceros, son gobierno tercero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31685706877041886, "is_candidate": true}, {"start": 179.911, "end": 191.377, "text": " Entonces, es tal la... Yo creo que ellos est\u00e1n tambi\u00e9n armando la t\u00e1ctica de generar el relato, el espejo, el espejismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35417760727593706, "is_candidate": true}, {"start": 191.377, "end": 192.577, "text": "El espejito de color, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6174797789619098, "is_candidate": false}, {"start": 192.577, "end": 201.501, "text": "Decir, no, te vendo un espejo de color, como reci\u00e9n estaba diciendo D\u00e9bora, que ellos, la persona finalmente le pregunt\u00f3, \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3434592666684265, "is_candidate": true}, {"start": 201.501, "end": 202.082, "text": "\u00bfQui\u00e9n gan\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9253452094643235, "is_candidate": false}, {"start": 202.082, "end": 204.583, "text": "No, y es muy interesante lo que marca Patricia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8319537483253023, "is_candidate": false}, {"start": 205.123, "end": 230.493, "text": " respecto yo lo dec\u00eda del n\u00facleo duro pero est\u00e1 bien lo que marca ella adem\u00e1s para mantener la unidad del espacio o sea el espacio est\u00e1 roto claramente est\u00e1 roto por la fragmentaci\u00f3n b\u00e1sicamente entre cristina y alberto entre el presidente y la vicepresidenta est\u00e1 roto pero este relato o este espejo como dice patricia del ganamos perdiendo o de un empate o salir a festejar no s\u00e9 qu\u00e9 cosa tambi\u00e9n es un mensaje para decir bueno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.780510524941328, "is_candidate": false}, {"start": 231.193, "end": 250.025, "text": " de la unidad es de la \u00fanica manera que podemos conservar algo de lo que tuvimos no porque la fragmentaci\u00f3n claramente este los va a poner es el certificado de funci\u00f3n de su pr\u00f3xima elecci\u00f3n eventualmente no absolutamente a ver pero que ellos est\u00e9n m\u00e1s contentos porque sacaron 200.000 votos m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6300115422500718, "is_candidate": false}, {"start": 251.896, "end": 253.577, "text": " Est\u00e1 bien, no est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5145391607178611, "is_candidate": false}, {"start": 253.577, "end": 258.08, "text": "Ahora, lo que no pueden de ah\u00ed es decir, ganamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41013961652623476, "is_candidate": true}, {"start": 258.08, "end": 264.944, "text": "De ah\u00ed a generar un relato sobre una... Nosotros le ganamos por ocho puntos y medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44810801253640264, "is_candidate": true}, {"start": 264.944, "end": 270.587, "text": "Fue la elecci\u00f3n m\u00e1s importante en la historia de Juntos por el Cambio, de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41348827279649836, "is_candidate": true}, {"start": 270.587, "end": 274.87, "text": "Desde que somos Cambiemos, saquemos el Balotage, que es una elecci\u00f3n muy particular.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32333868175703195, "is_candidate": true}, {"start": 274.87, "end": 276.051, "text": "Fue nuestra mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5079391113988949, "is_candidate": false}, {"start": 276.051, "end": 281.334, "text": "Estuvimos a dos puntos del n\u00famero m\u00e1gico de la Argentina, que es el Balotage.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3333598751028788, "is_candidate": true}, {"start": 281.554, "end": 285.516, "text": " En una elecci\u00f3n presidencial, hubi\u00e9ramos ganado en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3685625535666497, "is_candidate": true}, {"start": 285.516, "end": 292.0, "text": "Bueno, como contrapartida, fue la peor elecci\u00f3n desde el 83 del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9490075634680755, "is_candidate": false}, {"start": 292.0, "end": 293.141, "text": "Fue la peor elecci\u00f3n de todas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9158578929169583, "is_candidate": false}, {"start": 293.141, "end": 297.383, "text": "Nunca hab\u00edan sacado un porcentaje tan bajo, el 33 y pico por ciento, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9258313505073572, "is_candidate": false}, {"start": 297.383, "end": 298.584, "text": "Patricia, una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8586285577870632, "is_candidate": false}, {"start": 298.584, "end": 301.986, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de las candidaturas testimoniales?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8477518483711195, "is_candidate": false}, {"start": 301.986, "end": 305.068, "text": "Yo estoy en desacuerdo, pero \u00bfustedes saben lo que pas\u00f3 hoy en Tucum\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36612523325126434, "is_candidate": true}, {"start": 305.068, "end": 306.649, "text": "S\u00ed, por eso te lo pregunto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9924236313576161, "is_candidate": false}, {"start": 306.649, "end": 308.03, "text": "Nos hicieron un golpe de palacio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38448099162727145, "is_candidate": true}, {"start": 308.631, "end": 309.652, "text": " \u00bfC\u00f3mo fue eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0198175871552102, "is_candidate": false}, {"start": 309.652, "end": 335.594, "text": "Porque hoy el Mansur, junto con los concejales de Bussi, desplazaron al presidente del Consejo Deliberante, que es el que iba a reemplazar al Faro, a nuestro candidato que gan\u00f3 como candidato a senador, lo desplazaron y quer\u00edan quedarse con el territorio de la Intendencia de San Miguel de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.22341780241183107, "is_candidate": true}, {"start": 336.315, "end": 338.498, "text": " \u00bfUstedes saben c\u00f3mo fue la elecci\u00f3n en San Miguel de Tucum\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42651008743910745, "is_candidate": true}, {"start": 338.498, "end": 346.707, "text": "Nosotros sacamos el 45% de los votos, ellos alrededor del 20 y Bussi un porcentaje peque\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3256879394273966, "is_candidate": true}, {"start": 346.707, "end": 348.449, "text": "En la ciudad, estamos hablando siempre de la ciudad capital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172575870890424, "is_candidate": false}, {"start": 348.449, "end": 349.871, "text": "En San Miguel de Tucum\u00e1n, la capital.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.606487526922044, "is_candidate": false}, {"start": 349.871, "end": 354.836, "text": "Nos quisieron arrebatar el gobierno, digamos, poniendo una persona de Manzur", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34782585672043576, "is_candidate": true}, {"start": 356.818, "end": 357.799, "text": " en la intendencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4483890770032406, "is_candidate": true}, {"start": 357.799, "end": 372.633, "text": "Y a ver, la l\u00f3gica es que si nuestro candidato a senador, que sali\u00f3 senador, que en Tucum\u00e1n perdimos por muy poco, hicimos una excelente elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3028763905970855, "is_candidate": true}, {"start": 373.273, "end": 376.155, "text": " que sali\u00f3 como senador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37985346030420053, "is_candidate": true}, {"start": 376.155, "end": 386.403, "text": "No hac\u00eda esto, lo que terminaba pasando es que se quedaban con San Miguel de Tucum\u00e1n con un golpe de palacio, poni\u00e9ndonos el presidente del consejo deliberante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40862012690185123, "is_candidate": true}, {"start": 386.403, "end": 392.387, "text": "Entonces, est\u00e1 bien, yo no estoy de acuerdo con las candidaturas testimoniales, ni nadie de nuestro espacio est\u00e1 de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4517471888006085, "is_candidate": true}, {"start": 392.387, "end": 402.455, "text": "Ahora, no nos vamos a dejar arrebatar la capital de Tucum\u00e1n, donde adem\u00e1s ganamos por muchos votos, porque nos hace un golpe el jefe", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4202429372798572, "is_candidate": true}, {"start": 402.975, "end": 404.215, "text": " de gabinete de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.773405117225322, "is_candidate": false}, {"start": 404.215, "end": 410.677, "text": "Yo me pregunto porque justo pon\u00edamos el video de Alfaro diciendo, no, no, yo voy a asumir la banca del Senado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8760247458360408, "is_candidate": false}, {"start": 410.677, "end": 412.178, "text": "No sab\u00eda que iba a pasar esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.843345450834813, "is_candidate": false}, {"start": 412.178, "end": 424.542, "text": "No, claro, digamos, primero que no pens\u00e1bamos que iban a juntar esos votos, digamos, del peronismo, de los dos peronismos que hay ah\u00ed, que est\u00e1 Jaldo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2880544626584318, "is_candidate": true}, {"start": 425.262, "end": 434.112, "text": " y Mansur, m\u00e1s los votos de Bussi, se juntaron, pusieron Presidente del Consejo Deliberante, un tipo de Mansur, y nos quer\u00edan arrebatar la intendencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.330065734324938, "is_candidate": true}, {"start": 434.112, "end": 442.201, "text": "Y nosotros desde la intendencia de San Miguel de Tucum\u00e1n, nosotros fuimos con dos intendentes, el de San Miguel de Tucum\u00e1n y el de Concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33350377435729195, "is_candidate": true}, {"start": 442.201, "end": 446.726, "text": "En Concepci\u00f3n ya hab\u00edamos, pudimos arreglar la sucesi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3626951920903103, "is_candidate": true}, {"start": 447.166, "end": 465.3, "text": " y una persona de la uni\u00f3n civica radical va a ser el sucesor de roberto s\u00e1nchez que asume como primer diputado en tucum\u00e1n y en san miguel de tucum\u00e1n iba a ir una la sucesi\u00f3n de un gobierno de juntos por el cambio no de un gobierno de mansur entonces bueno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2899504001461116, "is_candidate": true}, {"start": 466.08, "end": 472.107, "text": " Al pasarnos eso, hoy intercambiamos llamadas todo el d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 se hace en estas circunstancias?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3725011736201531, "is_candidate": true}, {"start": 472.107, "end": 478.854, "text": "\u00bfSe deja que te arrebaten la intendencia donde vota casi el 50% de los tucumanos o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3291959175499366, "is_candidate": true}, {"start": 478.854, "end": 484.04, "text": "Y bueno, hubo que tomar una decisi\u00f3n de urgencia y la decisi\u00f3n fue, no, quedate en la intendencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38516476104704667, "is_candidate": true}, {"start": 484.525, "end": 487.027, "text": " Es interesante, le voy a contar una incidencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647467451332821, "is_candidate": false}, {"start": 487.027, "end": 491.891, "text": "Hoy vamos a reflotar una secci\u00f3n que ven\u00edamos haciendo hace un tiempo, que era la pregunta maldita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9505497308551688, "is_candidate": false}, {"start": 491.891, "end": 499.817, "text": "Entonces, yo le digo a D\u00e9bora y a Manuel, mira, no les pregunten esto, porque yo les quiero preguntar la pregunta maldita, Patricia Borges, sobre lo de Alfaro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9913629976083523, "is_candidate": false}, {"start": 499.817, "end": 500.338, "text": "Uy, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9246702373897384, "is_candidate": false}, {"start": 500.338, "end": 501.479, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0540682068117664, "is_candidate": false}, {"start": 501.479, "end": 502.38, "text": "Par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9258802505812876, "is_candidate": false}, {"start": 502.38, "end": 502.52, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8718078372249654, "is_candidate": false}, {"start": 503.52, "end": 508.243, "text": " Yoni, es que eso es un gran... No, jam\u00e1s te dir\u00eda que es lo que ten\u00e9s que preguntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9853496759081757, "is_candidate": false}, {"start": 508.243, "end": 515.588, "text": "A mi compa\u00f1ero era por un tema simplemente de t\u00e1ctica interna, pero es muy curioso lo buen periodista que somos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0256931471428155, "is_candidate": false}, {"start": 515.588, "end": 516.608, "text": "Yo le avis\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9902585308821169, "is_candidate": false}, {"start": 516.608, "end": 522.772, "text": "Le dije, ac\u00f3rrate que Yoni le va a preguntar primero y voy a tener que buscar otra pregunta m\u00e1s linda para Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9002498043780284, "is_candidate": false}, {"start": 524.213, "end": 529.054, "text": " para Patricia, pero claro, era obviamente la pregunta del d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0173013598082161, "is_candidate": false}, {"start": 529.054, "end": 532.915, "text": "Much\u00edsimos... Yo consult\u00e9 a otros que no sab\u00edan explicar esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9600700768925947, "is_candidate": false}, {"start": 532.915, "end": 536.676, "text": "Otros integrantes, junto por el cambio, no sab\u00edan explicar, daban vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0181198663475681, "is_candidate": false}, {"start": 536.676, "end": 541.037, "text": "Bueno, este es un argumento ya de otra envergadura, de otras caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9601440317674435, "is_candidate": false}, {"start": 541.037, "end": 544.978, "text": "No conoc\u00edamos en detalle lo que hab\u00eda pasado all\u00ed en el Consejo Deliberante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9239406505837101, "is_candidate": false}, {"start": 544.978, "end": 546.719, "text": "As\u00ed fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1138718324164183, "is_candidate": false}, {"start": 546.719, "end": 547.939, "text": "Le hago la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.956633958878954, "is_candidate": false}, {"start": 547.939, "end": 552.5, "text": "Yo s\u00e9 que te tengo que despedir, Yoni, pero... Ahora me quedo m\u00e1s porque me agarro culpa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0385580761078108, "is_candidate": false}, {"start": 553.04, "end": 556.483, "text": " Bueno, conozco algo del tema de la culpa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9960194566180803, "is_candidate": false}, {"start": 556.483, "end": 557.944, "text": "\u00bfConocemos algo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9349696203024211, "is_candidate": false}, {"start": 557.944, "end": 560.206, "text": "Ac\u00e1 el tema de la culpa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9571567013833834, "is_candidate": false}, {"start": 560.206, "end": 566.432, "text": "Patricia, en Juntos por el Cambio tambi\u00e9n no tienen que tener una preocupaci\u00f3n mayor por el tema de la unidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.998421857443586, "is_candidate": false}, {"start": 566.432, "end": 579.903, "text": "Digo porque Sotoboche, en el Off the Record, por abajo, hay tambi\u00e9n determinado tipo de fisuras respecto de cu\u00e1l fue la actuaci\u00f3n de Mar\u00eda Eugenia Vidal en la capital, en la provincia de Buenos Aires, qu\u00e9 n\u00fameros se lograron en el interior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9468968317004101, "is_candidate": false}, {"start": 580.283, "end": 590.79, "text": " a prop\u00f3sito de la recorrida que vos hiciste en el interior, hay, insisto, p\u00fablicamente todav\u00eda no afloran con contundencia, pero por abajo los periodistas sabemos que hay ese tipo de diferencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.98180465711026, "is_candidate": false}, {"start": 590.79, "end": 606.481, "text": "S\u00ed, pero a ver, todos sabemos que Juntos por el Cambio es una herramienta de transformaci\u00f3n de la Argentina y todos la vamos a cuidar, m\u00e1s all\u00e1 de que alguien te pueda decir yo sal\u00ed mejor en esta elecci\u00f3n que otro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2894948176047929, "is_candidate": true}, {"start": 608.922, "end": 624.392, "text": " Lo que hemos construido, esto que Fern\u00e1ndez D\u00edaz llamaba el republicanismo popular y que vos tambi\u00e9n lo has hecho en ciertas editoriales, tiene un efecto importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2837551993315178, "is_candidate": true}, {"start": 625.172, "end": 637.383, "text": " Y tal cual, quiz\u00e1s lo hablamos en alg\u00fan momento, que ten\u00edamos la oportunidad, y no lo hicimos, y fue un error, de que Spert estuviese dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29934686166507496, "is_candidate": true}, {"start": 637.383, "end": 639.845, "text": "Lo hab\u00edamos hablado, hab\u00edamos tenido una reuni\u00f3n con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4488367570084939, "is_candidate": true}, {"start": 640.745, "end": 648.508, "text": " hubiera sido realmente importante porque hizo una buena elecci\u00f3n y en esta segunda parte, el 14 de noviembre, hizo una mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2633483459330356, "is_candidate": true}, {"start": 648.508, "end": 657.251, "text": "Y es el debate que tenemos que dar para adelante, c\u00f3mo ampliamos esta coalici\u00f3n para llegar al 45 o al 50% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3113635001924957, "is_candidate": true}, {"start": 657.251, "end": 657.731, "text": "Creo que estamos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7850067374184309, "is_candidate": false}, {"start": 661.932, "end": 675.596, "text": " Y creo que nadie, nadie, nadie se va de una coalici\u00f3n ganadora, triunfadora, con capacidad de ser gobierno, a menos que quiera, digamos, romper un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36744243012464195, "is_candidate": true}, {"start": 675.596, "end": 684.078, "text": "Yo creo que nadie, absolutamente nadie, m\u00e1s all\u00e1 de que por abajo te diga, che, a m\u00ed me fue mejor que al otro, que son como comentarios... No, pero por lo que est\u00e1 diciendo me obliga a repreguntar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4248617268260899, "is_candidate": true}, {"start": 684.078, "end": 684.958, "text": "Ya te dejo, Johnny.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9765292212986116, "is_candidate": false}, {"start": 686.078, "end": 708.008, "text": " si suman a Espergo a mi ley, ojo que tambi\u00e9n se te puede ir en la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical o la coalici\u00f3n c\u00edvica, una cosa es ampliarla, que me parece que es razonable si quieren ser gobierno y tener una base de sustentaci\u00f3n de poder m\u00e1s fuerte para gobernar, ahora ojo que a veces sumas por derecha y se te van, digamos, los m\u00e1s socialdem\u00f3cratas de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.99066680734778, "is_candidate": false}, {"start": 708.008, "end": 711.229, "text": "No, por supuesto, pero todo hoy en Junto por el Cambio", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5693418653978441, "is_candidate": false}, {"start": 711.989, "end": 736.129, "text": " es por acuerdo, por supuesto, nada se va a hacer sin acuerdo, sin consenso, eso es as\u00ed y ya est\u00e1 decidido y creo que lo hemos mostrado, lo hemos mostrado a lo largo de todo este a\u00f1o, lo hemos mostrado el d\u00eda de ayer cuando salimos a decir a ver para nos quieren hacer contestar sobre un di\u00e1logo que nadie nos invit\u00f3 en vez de decir que primero reconozcan que ganamos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.26383878920284487, "is_candidate": true}, {"start": 737.15, "end": 742.874, "text": " Vamos a lo importante, porque al final tenemos que terminar contestando por algo que no sabemos ni qu\u00e9 es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3614689733500156, "is_candidate": true}, {"start": 742.874, "end": 750.158, "text": "As\u00ed que realmente creo que estamos todos muy conscientes de lo que hemos construido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40926405926325393, "is_candidate": true}, {"start": 750.158, "end": 756.522, "text": "Y como dijo Jonathan hace un rato, es la tercera elecci\u00f3n consecutiva, en realidad, desde el 2015.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33289003190776867, "is_candidate": true}, {"start": 759.485, "end": 775.164, "text": " digamos, 2015, 2017, las PASO que tuvimos, 2019 cuando sacamos en la Generales el 41, que nosotros tambi\u00e9n est\u00e1bamos contentos por haber sacado eso porque nos manten\u00eda la fuerza pol\u00edtica, aunque reconocimos que hab\u00eda ganado Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27463760698405293, "is_candidate": true}, {"start": 776.824, "end": 793.249, "text": " Y estas elecciones, las PASO y estas elecciones nos han consolidado como una fuerza que representa a un electorado cada vez m\u00e1s consistente, m\u00e1s potente, con m\u00e1s capacidad y ahora con una agenda y una capacidad de transformaci\u00f3n que la tenemos que poner en marcha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2941891341152729, "is_candidate": true}, {"start": 794.053, "end": 795.414, "text": " Much\u00edsimas gracias, Johnny.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0602578835698848, "is_candidate": false}, {"start": 795.414, "end": 797.495, "text": "Mil disculpas por la demora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.058374860594899, "is_candidate": false}, {"start": 797.495, "end": 798.136, "text": "Que ande muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0365249081600705, "is_candidate": false}, {"start": 798.136, "end": 799.216, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0004633820276745, "is_candidate": false}, {"start": 799.216, "end": 801.638, "text": "Qu\u00e9 periodista aquel se\u00f1or Johnny Viale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0345755331823627, "is_candidate": false}, {"start": 801.638, "end": 802.639, "text": "Qu\u00e9 periodista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9164449272034444, "is_candidate": false}, {"start": 802.639, "end": 804.94, "text": "Produce, pregunta, lo justo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9688160539992934, "is_candidate": false}, {"start": 804.94, "end": 806.521, "text": "Te sac\u00f3 la pregunta maldita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4294287480744423, "is_candidate": true}, {"start": 806.521, "end": 810.424, "text": "Te sac\u00f3 la pregunta maldita, pero debo tener alguna otra por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9170024210431499, "is_candidate": false}, {"start": 810.424, "end": 811.905, "text": "Vos tambi\u00e9n ten\u00e9s recursos period\u00edsticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.501387786304944, "is_candidate": false}, {"start": 811.905, "end": 812.525, "text": "Tengo, tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0588877370615315, "is_candidate": false}, {"start": 812.525, "end": 813.626, "text": "Alguna experiencia tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9570213296450797, "is_candidate": false}, {"start": 814.346, "end": 816.287, "text": " en recursos period\u00edsticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9997384320802758, "is_candidate": false}, {"start": 816.287, "end": 821.249, "text": "Patricia, \u00bfde qu\u00e9 manera est\u00e1 integrado hoy la mesa de conducci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9769627996902884, "is_candidate": false}, {"start": 821.249, "end": 822.69, "text": "\u00bfHay niveles de representatividad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9609846157270456, "is_candidate": false}, {"start": 822.69, "end": 825.111, "text": "Algunos ocupan lugares institucionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9404301581669039, "is_candidate": false}, {"start": 825.111, "end": 826.812, "text": "\u00bfLos presidentes de los partidos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0287419476753512, "is_candidate": false}, {"start": 826.812, "end": 831.294, "text": "Vi que se sum\u00f3 Pichetto a los tres de la l\u00ednea, digamos, los partidos fundadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9640446916421886, "is_candidate": false}, {"start": 831.294, "end": 832.575, "text": "\u00bfLos presidentes de los bloques?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0149682564373232, "is_candidate": false}, {"start": 832.575, "end": 838.138, "text": "Y despu\u00e9s, \u00bfcu\u00e1l es el criterio para que se incorpore en el resto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0053130477538905, "is_candidate": false}, {"start": 838.138, "end": 840.119, "text": "No s\u00e9, \u00bfen calidad de qu\u00e9 est\u00e1 Vidal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9797376363818191, "is_candidate": false}, {"start": 840.119, "end": 842.2, "text": "\u00bfEn calidad de qu\u00e9 est\u00e1 Lust\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0463152401527354, "is_candidate": false}, {"start": 842.2, "end": 842.92, "text": "\u00bfQu\u00e9 autoridad ocupa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0526335060667542, "is_candidate": false}, {"start": 843.1, "end": 850.486, "text": " Hasta ahora era, digamos, hab\u00eda, el Ust\u00f3 est\u00e1 en calidad de ser vicepresidente del Senado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25423494629222243, "is_candidate": true}, {"start": 850.486, "end": 851.987, "text": "Autoridad del Senado, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9587530867007871, "is_candidate": false}, {"start": 851.987, "end": 853.429, "text": "Claro, es autoridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45968017246596915, "is_candidate": true}, {"start": 853.429, "end": 864.698, "text": "Entonces, digamos, Vidal estaba por la provincia de Buenos Aires, es posible que ahora, el 10 de diciembre, cuando asuman los nuevos bloques, se vea la nueva composici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27041323606214807, "is_candidate": true}, {"start": 865.158, "end": 866.84, "text": " Tal vez elijan nuevas autoridades de bloques tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9395367211273863, "is_candidate": false}, {"start": 866.84, "end": 876.447, "text": "Quiz\u00e1s alg\u00fan cambio, se sumen algunos partidos provinciales que quieran o planteen integrar la mesa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2824023750807134, "is_candidate": true}, {"start": 876.447, "end": 884.054, "text": "La idea es que sea una representaci\u00f3n amplia en el marco de una mesa que tenga capacidad de debatir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28511769084701155, "is_candidate": true}, {"start": 884.054, "end": 887.877, "text": "Es decir, que tampoco sean 100 personas porque no se puede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3505345192059466, "is_candidate": true}, {"start": 887.877, "end": 888.737, "text": "Claro, que sea ejecutiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9687821841150589, "is_candidate": false}, {"start": 888.737, "end": 893.341, "text": "Puede haber una mesa tambi\u00e9n amplia y despu\u00e9s una mesa m\u00e1s ejecutiva para tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35483062183410397, "is_candidate": true}, {"start": 895.642, "end": 916.568, "text": " entonces yo creo que seguramente el 10 de diciembre tambi\u00e9n est\u00e1n van a cambiar no s\u00e9 cu\u00e1ndo pero en poco tiempo las autoridades de la uni\u00f3n c\u00edvica radical que tiene elecciones al peronismo republicano si bien no tiene partido le damos el car\u00e1cter de partido porque digamos la formalidad de tener o no partido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.283096555383052, "is_candidate": true}, {"start": 918.108, "end": 941.717, "text": " no cambia la condici\u00f3n de haber acercado much\u00edsimos dirigentes en todo el pa\u00eds, eso es muy importante y despu\u00e9s seguramente el 10 de diciembre va a haber alg\u00fan tipo de recomposici\u00f3n de la mesa y trataremos por supuesto de que siempre sea lo m\u00e1s representativa de todos los actores que integran Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.27467358111533946, "is_candidate": true}, {"start": 942.072, "end": 945.055, "text": " que no se ha conversado demasiado, me parece que es alto nivel de ausentismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9500754148602902, "is_candidate": false}, {"start": 962.331, "end": 975.182, "text": " de los partidos que caminan por el l\u00edmite del sistema, digamos, del troquismo hasta la derecha, crecimiento por afuera de las dos coaliciones principales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0016401559195292, "is_candidate": false}, {"start": 975.182, "end": 979.746, "text": "\u00bfEso est\u00e1 hablando de una insatisfacci\u00f3n del ciudadano con la respuesta de la democracia, me parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9738471894282243, "is_candidate": false}, {"start": 980.4, "end": 991.847, "text": " S\u00ed, bueno, a ver, la situaci\u00f3n que estamos viviendo, la angustia que estamos viviendo, la necesidad de una representaci\u00f3n es evidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2155291867765321, "is_candidate": true}, {"start": 991.847, "end": 995.17, "text": "Es decir, nosotros la hemos sentido, yo la he sentido personalmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28302288743799664, "is_candidate": true}, {"start": 996.09, "end": 1017.01, "text": " y por eso de alguna manera tom\u00e9 un camino de buscar esa representaci\u00f3n de ir a las marchas de estar de estar presente de estar de manera presencial de poner el cuerpo en los momentos en los que la gente se sent\u00eda sola por ah\u00ed en una usurpaci\u00f3n entonces creo que eso es muy importante y todos aquellos que por ah\u00ed tienen una", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24516341991346047, "is_candidate": true}, {"start": 1018.389, "end": 1034.515, "text": " acci\u00f3n directa como puede ser la izquierda y que tambi\u00e9n ha juntado personer\u00eda y eso hay que reconoc\u00e9rselo y es bueno que lo hayan hecho o el nacimiento de una corriente liberal que siente que tiene una capacidad de expresar ideas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2695510632310114, "is_candidate": true}, {"start": 1035.755, "end": 1049.52, "text": " que por ah\u00ed en una coalici\u00f3n, siempre las ideas en las coaliciones, las coaliciones son muy importantes para lograr ganar elecciones, pero por ah\u00ed tienen siempre, digamos, no son tan ideol\u00f3gicas, son", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2782004949190101, "is_candidate": true}, {"start": 1050.14, "end": 1051.58, "text": " S\u00ed, s\u00ed, m\u00e1s pragm\u00e1ticas y flexibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0460674209697216, "is_candidate": false}, {"start": 1051.58, "end": 1054.101, "text": "M\u00e1s diversas, m\u00e1s pragm\u00e1ticas, m\u00e1s flexibles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3310943975902957, "is_candidate": true}, {"start": 1054.101, "end": 1060.442, "text": "Entonces, nacen tambi\u00e9n corrientes que son menos pragm\u00e1ticas, m\u00e1s ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34890885377829417, "is_candidate": true}, {"start": 1060.442, "end": 1075.525, "text": "Pero bueno, creo que despu\u00e9s, a la hora de las elecciones presidenciales, estas cosas hay que mirarlas y si el pa\u00eds queda dividido en un republicanismo popular y en un populismo, bueno, ah\u00ed se empiezan como a definir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28723187845004094, "is_candidate": true}, {"start": 1075.525, "end": 1076.846, "text": "A acomodarlos tanto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9495569367879522, "is_candidate": false}, {"start": 1076.846, "end": 1078.006, "text": "A acomodarlos tanto, claro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5901949963267186, "is_candidate": false}, {"start": 1078.206, "end": 1094.872, "text": " deborah placer que te escucha patricia bueno ayer un poco cuando hac\u00edamos el balance con alfredo y con jonathan respecto de ganadores y perdedores bueno yo marcaba y lo digo lo dije p\u00fablicamente as\u00ed que te lo reitero te pon\u00eda en ese lugar no de ganadores a pesar de no haber sido candidata por tu", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7815012353697712, "is_candidate": false}, {"start": 1095.652, "end": 1116.037, "text": " por tu realmente vocaci\u00f3n pol\u00edtica, lo que mostraste como armadora a nivel nacional del espacio pol\u00edtico que represent\u00e1s, y por un gesto que para m\u00ed no es habitual en la pol\u00edtica argentina, por lo menos, que es no haber generado una fricci\u00f3n a\u00fan mayor disputando una candidatura en la Ciudad de Buenos Aires, corriendo ese lugar y dejando que la encabece Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7603921759701294, "is_candidate": false}, {"start": 1116.037, "end": 1121.978, "text": "Eso para m\u00ed es un activo en la pol\u00edtica hoy, por lo menos, donde los egos muchas veces van en detrimento de la estrategia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7774366740620511, "is_candidate": false}, {"start": 1122.778, "end": 1123.319, "text": " Ahora, camino a 2023.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9470494841192432, "is_candidate": false}, {"start": 1123.319, "end": 1130.986, "text": "Yo s\u00e9 que es prematuro, pero despu\u00e9s de la elecci\u00f3n de ayer es el tema del cual se habla en las dos fuerzas pol\u00edticas, naturalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.818396262444182, "is_candidate": false}, {"start": 1130.986, "end": 1138.734, "text": "\u00bfVos convalidar\u00edas la idea de una gran interna para dirimir una candidatura presidencial en Juntos por el Cambio, en la que te incluir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743060496170099, "is_candidate": false}, {"start": 1138.734, "end": 1140.536, "text": "\u00bfCrees que todos debieran participar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7980428935215372, "is_candidate": false}, {"start": 1140.536, "end": 1142.658, "text": "\u00bfCrees que hay que tamizar los nombres previamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8814448753060706, "is_candidate": false}, {"start": 1144.145, "end": 1152.776, "text": " Mira, en primer lugar te cuento que me lleg\u00f3 lo de ayer porque recib\u00ed un mont\u00f3n de whatsapps por tus comentarios as\u00ed que te agradezco.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3090957398836396, "is_candidate": true}, {"start": 1152.776, "end": 1157.922, "text": "En segundo lugar decirte que quisiera seguir en ese mismo rol, en este rol de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3127205348131097, "is_candidate": true}, {"start": 1160.184, "end": 1164.966, "text": " de hacer valer m\u00e1s a la coalici\u00f3n que a las decisiones individuales de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3339828013032372, "is_candidate": true}, {"start": 1164.966, "end": 1175.151, "text": "Entonces no quiero apresurar ninguna definici\u00f3n, camino al 2023, falta mucho y adem\u00e1s pas\u00f3 algo que para m\u00ed es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28671131258053506, "is_candidate": true}, {"start": 1175.151, "end": 1176.972, "text": "La semana pasada la pregunta obligada", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3940080505255492, "is_candidate": true}, {"start": 1178.252, "end": 1203.112, "text": " de todo el periodismo argentino es qu\u00e9 va a pasar el lunes hab\u00eda como una cierta idea de que pod\u00eda haber una situaci\u00f3n de ingobernabilidad y yo en todo momento dije yo no tengo miedo yo creo que el lunes va a ser un d\u00eda normal no va a pasar nada entonces el hecho de que hayamos ganado nosotros gener\u00f3 tranquilidad en el pa\u00eds entonces esto da por sentado que tenemos un tiempo largo hasta las elecciones del 2023", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24819076148540853, "is_candidate": true}, {"start": 1204.213, "end": 1216.019, "text": " y me parece importante y bueno para el pa\u00eds, con lo cual yo quiero seguir aportando a ese gran colectivo que es Juntos por el Cambio y no apresurar una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2723762562592864, "is_candidate": true}, {"start": 1216.019, "end": 1228.966, "text": "Por supuesto que no es que la eluda, si creo que tiene que haber paso, bueno para nosotros las PASO fueron un instrumento excelente para estas elecciones, tuvimos PASO en 17 provincias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30149532573762483, "is_candidate": true}, {"start": 1228.966, "end": 1230.927, "text": "Y podr\u00eda ser una PASO presidencial tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7929357340471747, "is_candidate": false}, {"start": 1231.587, "end": 1241.671, "text": " Seguro, por supuesto, yo creo que va a haber, pero no me parece que nadie, ni yo ni nadie, hoy pueda apresurar el paso hacia el 2023.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2453334795075761, "is_candidate": true}, {"start": 1241.671, "end": 1247.814, "text": "Creo que tenemos que seguir poniendo todo en esta fuente com\u00fan que es Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38076995086292764, "is_candidate": true}, {"start": 1247.814, "end": 1249.615, "text": "Manuela Gorni.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8381482692469214, "is_candidate": false}, {"start": 1249.615, "end": 1250.375, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8541560898031066, "is_candidate": false}, {"start": 1250.375, "end": 1251.295, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967628940333147, "is_candidate": false}, {"start": 1251.295, "end": 1252.056, "text": "Hola.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7763325254797734, "is_candidate": false}, {"start": 1252.056, "end": 1255.437, "text": "Patricia, una de las reflexiones que yo tuve el domingo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.831883350493658, "is_candidate": false}, {"start": 1256.583, "end": 1260.104, "text": " fue esto del plan platita, platita, platita.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8692203498128643, "is_candidate": false}, {"start": 1260.104, "end": 1270.528, "text": "No alcanz\u00f3, pero en definitiva dio sus resultados, dio sus frutos, porque la brecha de votos se arrim\u00f3 bastante, al menos en Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8484517654775285, "is_candidate": false}, {"start": 1270.528, "end": 1275.97, "text": "Y la verdad es que me preocupa que se puedan comprar voluntades con un poco de dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9318996854178246, "is_candidate": false}, {"start": 1275.97, "end": 1280.992, "text": "\u00bfQu\u00e9 reflexi\u00f3n te dej\u00f3 a vos este platita, platita, platita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8095994601560178, "is_candidate": false}, {"start": 1280.992, "end": 1281.232, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8815844320657737, "is_candidate": false}, {"start": 1284.208, "end": 1298.427, "text": " Cuando uno camina por ciertos lugares del pa\u00eds est\u00e1 la desesperanza que tiene la gente que dice \u00bfpor qu\u00e9 no voy a tomar algo que me dan hoy si ma\u00f1ana no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.23567621282508622, "is_candidate": true}, {"start": 1299.789, "end": 1312.04, "text": " Lo que nosotros tenemos que hacer es construir esa esperanza de que mejor apostar a cosas que te van a cambiar la vida y no a algo que te dan ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2655279887197536, "is_candidate": true}, {"start": 1312.04, "end": 1316.745, "text": "Pero yo comprendo a la gente, la comprendo porque hay mucha angustia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31248946179298287, "is_candidate": true}, {"start": 1316.745, "end": 1321.769, "text": "La angustia que yo vi en los argentinos de todos los sectores sociales fue terrible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30874587454683544, "is_candidate": true}, {"start": 1322.63, "end": 1325.151, "text": " No, de la miseria que hay aparte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5234809822960778, "is_candidate": false}, {"start": 1325.151, "end": 1329.133, "text": "Pero adem\u00e1s de la miseria, la idea de que no ten\u00e9s futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32022426073588817, "is_candidate": true}, {"start": 1329.133, "end": 1333.476, "text": "Entonces, si no ten\u00e9s futuro, es s\u00f3lo por hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31911393758591955, "is_candidate": true}, {"start": 1333.476, "end": 1336.217, "text": "Entonces, s\u00f3lo por hoy, me dan esto, es s\u00f3lo por hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4381789878491068, "is_candidate": true}, {"start": 1336.217, "end": 1337.598, "text": "Total, ma\u00f1ana no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41846011981809983, "is_candidate": true}, {"start": 1337.598, "end": 1341.02, "text": "No s\u00e9 si voy a estar vivo, si voy a estar muerto, si voy a tener que comer o no voy a tener.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38076460049561056, "is_candidate": true}, {"start": 1343.341, "end": 1350.327, "text": " Lo que tenemos que hacer es ampliar ese horizonte de futuro que creo que es la gran tarea que ahora tenemos que hacer en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2895977463373707, "is_candidate": true}, {"start": 1350.327, "end": 1370.082, "text": "Digamos, no solamente ser oposici\u00f3n, sino construir esa alternativa que la Argentina necesita un shock de cambio, un shock de cambio muy profundo, pero muy profundo, muy a fondo, muy valiente, muy contra las corporaciones, muy contra los intereses creados, y eso es lo que tenemos que lograr ahora, en esta etapa que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3120885650660934, "is_candidate": true}, {"start": 1371.563, "end": 1387.67, "text": " Por eso tambi\u00e9n es muy importante que nuestros bloques voten correctamente cada cosa, que no terminemos votando separados, que tengamos mucha disciplina, mucha firmeza en las cosas que pensamos y que seamos muy leg\u00edtimos en aquello que le dijimos a la gente y aquello que vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3367655191008364, "is_candidate": true}, {"start": 1388.43, "end": 1394.913, "text": " A m\u00ed me resulta muy injusto tambi\u00e9n criticar a la gente m\u00e1s humilde que no tiene nada para comer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9563241693082831, "is_candidate": false}, {"start": 1394.913, "end": 1407.639, "text": "Creo que las cr\u00edticas hay que ponerla en el dirigente pol\u00edtico, en el puntero, en el mafioso que se aprovecha, que se abusa de esa situaci\u00f3n para extorsionarlo pol\u00edticamente y comprarle su voto, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985157085017292, "is_candidate": false}, {"start": 1407.639, "end": 1413.902, "text": "Es una situaci\u00f3n realmente complicada para aquel que no tiene nada, pero creo que la responsabilidad debe ir en la cabeza de aquel que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9354561823879181, "is_candidate": false}], "Index": 1284, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "8EVIaLcyfgw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8EVIaLcyfgw", "title": "Patricia Bullrich: \"Hubiese sido importante si Espert se sumaba a Juntos por el Cambio\"", "duration": 1415.0, "view_count": 40414.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}