{"segments": [{"start": 0.009, "end": 2.392, "text": " Saludos, es un gusto que estemos nuevamente aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8751790508395652, "is_candidate": false}, {"start": 2.392, "end": 10.102, "text": "Salimos de la Fundaci\u00f3n Libertad y Progreso, y como siempre le decimos a la Fundaci\u00f3n Nauman que nos ayuda en estos temas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9540841456598494, "is_candidate": false}, {"start": 10.102, "end": 17.292, "text": "Y, por supuesto, hoy tengo el gran placer, no de presentar, porque todos la conocen a Patricia Guthrie,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8955234648300139, "is_candidate": false}, {"start": 18.004, "end": 36.221, "text": " Pero s\u00ed agradecerle todo lo que est\u00e1 haciendo por Argentina hace mucho tiempo, con esta largu\u00edsima trayectoria que todos conocemos, tanto en la \u00e9poca de la droga, como Ministra de Trabajo, de Fuerza y Seguridad Social, Ministra de Seguridad, pero sobre todo uno ve", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9074295291192561, "is_candidate": false}, {"start": 38.326, "end": 45.792, "text": " la pasi\u00f3n que tiene por la Argentina, el coraje que le pone al tema y tambi\u00e9n la fuerza y la perseverancia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8862220742933443, "is_candidate": false}, {"start": 45.792, "end": 55.139, "text": "Incluso cuando no era candidata, como ha recorrido todo el pa\u00eds y digamos que estuvimos en el domingo, me parece una noticia muy buena.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.955880037669914, "is_candidate": false}, {"start": 55.139, "end": 57.821, "text": "Se ratific\u00f3 un triunfo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9009827065787763, "is_candidate": false}, {"start": 57.821, "end": 64.707, "text": "Y creo que ahora el tema que nos va a tratar hoy es el camino de qu\u00e9 viene de ac\u00e1 en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9239671550420775, "is_candidate": false}, {"start": 65.512, "end": 79.618, "text": " c\u00f3mo vamos a llegar a una gran coalici\u00f3n triunfadora en el 2021 y que es muy necesaria y que va a ser, creo yo, un momento clave para cambiar una largu\u00edsima decadencia que lleva la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9196899690773926, "is_candidate": false}, {"start": 79.618, "end": 83.099, "text": "Y Patricia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9849194530188984, "is_candidate": false}, {"start": 83.099, "end": 84.3, "text": "Hola, Agust\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9090574012586898, "is_candidate": false}, {"start": 84.3, "end": 86.801, "text": "Much\u00edsimas gracias por la presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9070939844641683, "is_candidate": false}, {"start": 96.717, "end": 117.523, "text": " Bueno, a partir de lo que vamos a hacer requiere, no mucho, pero que nos pongamos un poco a reflexionar c\u00f3mo llegamos hasta ac\u00e1 y c\u00f3mo logramos ganar estas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3077232327928141, "is_candidate": true}, {"start": 122.268, "end": 141.619, "text": " y reflexionar sobre, de alguna manera, algunos temas que van a generar un cambio muy importante en lo que fue nuestra experiencia de gobierno que tuvimos, reci\u00e9n terminamos hace un a\u00f1o y 10 meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3536405955619156, "is_candidate": true}, {"start": 141.619, "end": 148.403, "text": "En primer lugar, me parece que este triunfo de Juntos por el Cambio en todo el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40245484643370055, "is_candidate": true}, {"start": 149.809, "end": 175.946, "text": " ha demostrado que, junto por el cambio, logramos una revitalizaci\u00f3n, una reconstrucci\u00f3n, una representaci\u00f3n de un electorado que nos hab\u00eda abandonado y que en las elecciones primarias del 2019 nos dieron un golpe fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31958427783952204, "is_candidate": true}, {"start": 175.946, "end": 178.528, "text": "Luego recuperamos una parte de ese voto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41054209791991303, "is_candidate": true}, {"start": 179.474, "end": 185.946, "text": " pero lo recuperamos m\u00e1s en un sentido negativo respecto a que no gane", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34213507297753076, "is_candidate": true}, {"start": 186.9, "end": 193.505, "text": " que no gane el kirchnerismo o Alberto Fern\u00e1ndez a un sentido positivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46610076716989024, "is_candidate": true}, {"start": 193.505, "end": 211.997, "text": "Es decir, el golpe sobre nuestro gobierno fue en esas elecciones paso donde adem\u00e1s, como no compet\u00eda nadie con nadie, fueron una primera vuelta electoral distintas a estas donde nosotros tuvimos 17 competencias en 17 provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33667997419123885, "is_candidate": true}, {"start": 216.164, "end": 234.952, "text": " Yo creo que nosotros en nuestro gobierno no consideramos la profundidad de los problemas argentinos, la necesidad de un plan estructural que tocase el conjunto de los problemas que la Argentina tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33840854199957804, "is_candidate": true}, {"start": 235.996, "end": 254.373, "text": " tanto en lo que hace al conjunto de regulaciones como al conjunto de trabas, leyes que traban la econom\u00eda en la Argentina, modalidades de relaciones entre provincias, municipios y el Estado Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3538039719870171, "is_candidate": true}, {"start": 257.416, "end": 284.217, "text": " la l\u00f3gica del crecimiento en todo el pa\u00eds del empleo p\u00fablico, las normas laborales que tenemos, y pr\u00e1cticamente redujimos la pol\u00edtica econ\u00f3mica a dos o tres medidas que fueron medidas sueltas con un equipo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3508961318430125, "is_candidate": true}, {"start": 285.118, "end": 309.591, "text": " muy descoordinado, donde la pol\u00edtica energ\u00e9tica iba por un lado, las tarifas por el otro, la necesidad de bajar el d\u00e9ficit iba por un lado, pero a la vez hab\u00eda funcionarios que decid\u00edan la reparaci\u00f3n hist\u00f3rica, que eran un punto y medio del PBI, sin consultar a los que estaban manejando las finanzas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3260041179749248, "is_candidate": true}, {"start": 309.591, "end": 312.233, "text": "Entonces, una enorme descoordinaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42643581185456614, "is_candidate": true}, {"start": 315.375, "end": 328.066, "text": " una serie de decisiones que nos llevaron a que tuvi\u00e9semos problemas serios, por ejemplo, el hecho de haber levantado tan r\u00e1pido el problema del corralito nos llev\u00f3 a que los precios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3459010261374009, "is_candidate": true}, {"start": 329.326, "end": 351.639, "text": " el d\u00f3lar r\u00e1pidamente se puso al medio entre el paralelo y el oficial y eso hizo que las tarifas que ten\u00edamos que cambiar se valorasen a un precio relativo m\u00e1s alto del que pod\u00edan haberse valorizado si hubi\u00e9ramos ido m\u00e1s lento en el levantamiento del corralito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34665814745180434, "is_candidate": true}, {"start": 351.639, "end": 355.561, "text": "Bueno, temas que se discutieron y que inclusive en ese momento los discut\u00edan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3550169272223679, "is_candidate": true}, {"start": 356.341, "end": 368.488, "text": " posibles candidatos a ministros, como en el caso de Melconian, que era uno de los que sonaba a ministro de Econom\u00eda y que ten\u00eda una mirada distinta a los que finalmente estuvieron en el equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42415360623098164, "is_candidate": true}, {"start": 368.488, "end": 381.716, "text": "Bueno, objetivamente yo creo que las caracter\u00edsticas, para no ir a las pol\u00edticas en detalle de lo que sucedi\u00f3, la caracter\u00edstica fue una pol\u00edtica descoordinada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.319647687088517, "is_candidate": true}, {"start": 382.456, "end": 401.503, "text": " gradual, esperando solamente pensar que hab\u00eda que construir poder pol\u00edtico a las elecciones del 2017 y medio flotar sin ir a la profundidad de los cambios que hab\u00eda que hacer en todos los aspectos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31956526440752586, "is_candidate": true}, {"start": 401.503, "end": 410.766, "text": "De las regulaciones, de las relaciones federales, de las tasas municipales, de los impuestos, del gasto corriente de cada una de las provincias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40607163106726885, "is_candidate": true}, {"start": 413.211, "end": 436.611, "text": " de los problemas que existen en esas relaciones, el hecho de haber recibido un fallo de la Corte que inmediatamente se puso en marcha sin contraprestaci\u00f3n, y eso nos gener\u00f3 una situaci\u00f3n de cuello de botella muy, muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28829809744199597, "is_candidate": true}, {"start": 437.652, "end": 460.079, "text": " yo tambi\u00e9n dir\u00eda que hubo otro problema muy serio en nuestro gobierno que fue la pol\u00edtica social nosotros hicimos una pol\u00edtica social m\u00e1s kirchnerista que el kirchnerismo digamos mantuvimos la misma estructura, la acrecentamos no tuvimos un cambio fuerte cultural si bien", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3393866196743035, "is_candidate": true}, {"start": 461.295, "end": 482.316, "text": " Nosotros en el Ministerio de Seguridad lo ped\u00edamos porque ve\u00edamos todos los d\u00edas lo que pasaba con esa pol\u00edtica social, las consecuencias que ten\u00eda sobre la vida de los que estaban, digamos, insertos en esa forma de vida, en ese estancamiento social, sobre todo de los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3438958707659008, "is_candidate": true}, {"start": 483.197, "end": 505.854, "text": " Y al final del mandato logramos, despu\u00e9s de pelear mucho, una prueba piloto de un servicio c\u00edvico voluntario en valores con el objetivo de generar un cambio muy fuerte en lo que era la estrategia de pol\u00edtica social que hab\u00edamos tenido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30988464257075454, "is_candidate": true}, {"start": 505.854, "end": 510.638, "text": "Pero bueno, fue una prueba piloto con el objetivo de hacerlo en un segundo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39074852177841324, "is_candidate": true}, {"start": 510.638, "end": 512.76, "text": "Pero en el primer gobierno mantuvimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4852832852026957, "is_candidate": true}, {"start": 513.581, "end": 530.979, "text": " no solamente el estancamiento social, sino la conducci\u00f3n de esa pol\u00edtica en manos de las mismas organizaciones que la ven\u00edan haciendo, fortaleciendo a nuestro propio adversario pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28624249886987607, "is_candidate": true}, {"start": 531.96, "end": 542.666, "text": " Yo creo que esos temas nos generaron una fuerte desilusi\u00f3n, sobre todo porque, \u00bfqu\u00e9 se esperaba del ingeniero Macri, de Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34548113935764724, "is_candidate": true}, {"start": 542.666, "end": 547.188, "text": "Se esperaba que en econom\u00eda fuera su fuerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4204700178344991, "is_candidate": true}, {"start": 547.188, "end": 558.154, "text": "Es decir, por ah\u00ed, no tanto en pol\u00edtica social, no tanto en salud, no tanto en seguridad, pero que ah\u00ed estaba su fuerte y fue el punto m\u00e1s d\u00e9bil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30871647871278585, "is_candidate": true}, {"start": 558.154, "end": 560.535, "text": "Y eso gener\u00f3 una fuerte frustraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49142386318240083, "is_candidate": true}, {"start": 561.747, "end": 570.711, "text": " Nosotros logramos a partir de eso, bueno, a partir de ah\u00ed tuvimos una serie de problemas muy serios de gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36015896624790944, "is_candidate": true}, {"start": 570.711, "end": 576.613, "text": "Mi mirada es que el gobierno tuvo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32877336149716374, "is_candidate": true}, {"start": 577.891, "end": 589.956, "text": " una herida de muerte el 14 de diciembre cuando nosotros aceptamos mansamente que nos tiraran 14 toneladas de piedra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3606690320555398, "is_candidate": true}, {"start": 589.956, "end": 599.36, "text": "Yo creo que ese fue un error muy serio, les aviso que a m\u00ed me corrieron de esa decisi\u00f3n y fue la polic\u00eda de la ciudad la que estuvo en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34550860013780593, "is_candidate": true}, {"start": 601.961, "end": 625.85, "text": " y creo que eso fue una herida muy fuerte, no solamente a los 120 polic\u00edas que estaban ah\u00ed, sino a las instituciones, al Congreso de la Naci\u00f3n, y que ah\u00ed se vio que nosotros hab\u00edamos ganado las elecciones pero no ten\u00edamos poder pol\u00edtico, que no ten\u00edamos capacidad de sacar una ley si no era con un nivel de negociaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3348043263868776, "is_candidate": true}, {"start": 627.705, "end": 640.355, "text": " absolutamente negativa para lo que hab\u00eda que hacer en el pa\u00eds, porque las negociaciones todas sal\u00edan car\u00edsimas y ninguna implicaba una transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3540752083479437, "is_candidate": true}, {"start": 640.355, "end": 642.496, "text": "Si bien hicimos un pacto federal interesante,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41415579742758424, "is_candidate": true}, {"start": 644.077, "end": 646.158, "text": " que despu\u00e9s lo sacaron inmediatamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4131671693230544, "is_candidate": true}, {"start": 646.158, "end": 659.163, "text": "Pero lo que quiero decir con esto es que nuestra gesti\u00f3n fue una gesti\u00f3n gradualista, descoordinada en muchos aspectos, sobre todo hablando de la econom\u00eda, hablando de la pol\u00edtica social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317455472066234, "is_candidate": true}, {"start": 659.163, "end": 665.806, "text": "Todas las dem\u00e1s depend\u00edan de eso, la infraestructura depend\u00eda, ten\u00edamos un buen esquema de infraestructura, pero cuando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35747181847977916, "is_candidate": true}, {"start": 666.406, "end": 694.738, "text": " cay\u00f3, la pol\u00edtica econ\u00f3mica cay\u00f3 en una situaci\u00f3n de enorme estancamiento, bueno, se nos cayeron todos los planes que ten\u00edamos de p\u00fablico-privado, las PPP, no pudimos generar la inversi\u00f3n que quer\u00edamos generar, que era potenciando, por supuesto, el capital privado y no solamente desde el capital p\u00fablico, y bueno, eso nos hizo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278815490540625, "is_candidate": true}, {"start": 695.538, "end": 705.738, "text": " digamos, tener un vuelo bajo hasta que tuvimos la primera evaluaci\u00f3n y a partir de ah\u00ed no levantamos m\u00e1s cabeza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864380273420269, "is_candidate": true}, {"start": 706.98, "end": 730.294, "text": " Y eso nos llev\u00f3 a que nuestro propio votante, sobre todo las clases medias, que fueron las que m\u00e1s sufrieron los aumentos de tarifas, las tasas de inter\u00e9s, la inflaci\u00f3n, los negocios, los comercios, las empresas, no pudieron, sintieron que no hab\u00edamos tenido una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3030705530433816, "is_candidate": true}, {"start": 731.415, "end": 751.94, "text": " As\u00ed salimos del gobierno, pero el hecho de la existencia de nuevo del kirchnerismo acechando como una vuelta al pasado, nos hizo lograr algo importante que fue crecer de las elecciones paso del 32 al 41%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29073821302096814, "is_candidate": true}, {"start": 751.94, "end": 752.64, "text": "Y eso nos hizo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5764686529320862, "is_candidate": false}, {"start": 757.202, "end": 763.707, "text": " digamos, mantener una coalici\u00f3n pol\u00edtica con capacidad de recambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38462660081033617, "is_candidate": true}, {"start": 763.707, "end": 767.91, "text": "Cosa que en la Argentina hac\u00eda mucho tiempo que no suced\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36274286699195113, "is_candidate": true}, {"start": 767.91, "end": 779.259, "text": "Tener capacidad de recambio, de ser una coalici\u00f3n pol\u00edtica con una estructura pol\u00edtica importante, con diputados, senadores, gobernadores, intendentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3608675134558874, "is_candidate": true}, {"start": 781.981, "end": 786.024, "text": " y mantenerla unida no pasaba desde 1983.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26420153803556634, "is_candidate": true}, {"start": 786.024, "end": 795.49, "text": "Recuerden ustedes que todo gobierno despu\u00e9s del 83, quien perd\u00eda iba casi al punto cero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3183313299377222, "is_candidate": true}, {"start": 795.49, "end": 804.137, "text": "Massachusetts sac\u00f3 el 15% de los votos, Mor\u00f3 sac\u00f3 el 1,5, es decir que era como una vuelta a la nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37593446290103416, "is_candidate": true}, {"start": 804.137, "end": 806.538, "text": "Bueno, esto nos permiti\u00f3 a nosotros tener una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4776223085135415, "is_candidate": true}, {"start": 808.533, "end": 825.007, "text": " una posibilidad de reconstruir, de mantenernos como una oposici\u00f3n unida, con capacidad de pensar que el pa\u00eds ten\u00eda una alternancia, por m\u00e1s que en ese momento quiz\u00e1s se ve\u00eda como algo lejano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31465574421511266, "is_candidate": true}, {"start": 826.198, "end": 841.265, "text": " Bueno, ah\u00ed comenz\u00f3 un debate bastante interesante en el seno de Juntos por el Cambio y sobre todo en el seno del PRO respecto a cu\u00e1l era el posicionamiento, cu\u00e1l era la manera en que hab\u00eda que construir la pol\u00edtica de ah\u00ed en adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3332315930641192, "is_candidate": true}, {"start": 844.421, "end": 858.179, "text": " Yo como Presidenta del PRO plante\u00e9 que el PRO lo que ten\u00eda que plantearse era fundamentalmente una estrategia de revinculaci\u00f3n social, de ser una fuerza social, de ser una fuerza de representaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3125486773018342, "is_candidate": true}, {"start": 860.401, "end": 872.568, "text": " Y que esa representaci\u00f3n hab\u00eda que jugarla muy fuerte en todos aquellos sectores que hab\u00edamos perdido, hab\u00edamos perdido en el camino de nuestra gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3782062086169232, "is_candidate": true}, {"start": 876.159, "end": 899.09, "text": " En el marco de esa discusi\u00f3n hab\u00eda otra mirada que era, bueno, hay que acompa\u00f1ar al Gobierno, tenemos que ver c\u00f3mo el Gobierno evoluciona, r\u00e1pidamente vino la pandemia, el miedo, la situaci\u00f3n de acompa\u00f1emos al Presidente que tiene 80% de imagen positiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3300580077353118, "is_candidate": true}, {"start": 902.551, "end": 913.134, "text": " Y ah\u00ed comenz\u00f3 a construirse una mirada de acompa\u00f1ar al Presidente por esta l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33432854401582235, "is_candidate": true}, {"start": 913.134, "end": 916.835, "text": "Yo cre\u00eda que eso era algo que hab\u00eda que romper definitivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44674093986573804, "is_candidate": true}, {"start": 916.835, "end": 926.978, "text": "Es decir, que la coalici\u00f3n se manejase t\u00e1cticamente por las encuestas hab\u00eda sido una mala jugada en toda nuestra gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37910614480966, "is_candidate": true}, {"start": 929.238, "end": 944.663, "text": " y no nos hab\u00eda llevado a tomar decisiones estrat\u00e9gicas y de largo plazo por miedo a las consecuencias que eso pod\u00eda tener y no pensando que esas consecuencias en un plazo no tan largo nos iban a sacar de la crisis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3501066664725687, "is_candidate": true}, {"start": 944.663, "end": 949.264, "text": "Bueno, ah\u00ed se fue como construyendo un debate", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397381076332507, "is_candidate": true}, {"start": 950.416, "end": 968.806, "text": " en el seno de Juntos por el Cambio, que m\u00e1s o menos todos conocen, pero yo creo que la construcci\u00f3n de esta b\u00fasqueda de la representaci\u00f3n que se dio en muchos hechos, en muchos hitos, en muchas causas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2954874693491092, "is_candidate": true}, {"start": 968.806, "end": 976.911, "text": "La causa contra la liberaci\u00f3n de los presos, la causa de los gringos del norte de Santa Fe, la causa de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2745045574734746, "is_candidate": true}, {"start": 977.771, "end": 1005.641, "text": " de Guernica, de la usurpaci\u00f3n de las tierras, la causa del sur, que todas estaban vinculadas con esta idea de, digamos, un pa\u00eds gratis y un pa\u00eds que le cuesta conseguir su terreno y que lo tiene que pagar y que tiene que laburar y que tiene que salir y ah\u00ed comenz\u00f3 todo un debate sobre la cultura del trabajo, del m\u00e9rito, de la necesidad de tener, de animarse a tener un pa\u00eds que rompiese con todas las", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3151439653575101, "is_candidate": true}, {"start": 1007.681, "end": 1028.151, "text": " las mentiras de c\u00f3mo se crece, de c\u00f3mo se logra avanzar, y creo que llegamos a las elecciones con una fuerza pol\u00edtica mucho m\u00e1s homog\u00e9nea en el discurso, homog\u00e9nea hacia esta mirada, con una, digamos, clara", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30333641179925386, "is_candidate": true}, {"start": 1029.491, "end": 1041.66, "text": " con un claro alineamiento de toda la fuerza, a plantear cosas que en otro momento quiz\u00e1s, juntos por el camino, inclusive en nuestra gesti\u00f3n, no se mostraban demasiado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3305323621115719, "is_candidate": true}, {"start": 1041.66, "end": 1050.967, "text": "Nunca hablamos de reforma laboral, nunca hablamos de un mont\u00f3n de cosas que en esta campa\u00f1a se hizo y se abri\u00f3 mucho m\u00e1s un debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4033424282421194, "is_candidate": true}, {"start": 1050.967, "end": 1053.208, "text": "Bueno, eso deja", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4637001995422969, "is_candidate": true}, {"start": 1055.592, "end": 1075.265, "text": " Primero, esta elecci\u00f3n reconstruye una coalici\u00f3n y reconstruye una confianza finita todav\u00eda de 9.700.000 ciudadanos que votan a Juntos por el Cambio en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3649757280901753, "is_candidate": true}, {"start": 1076.519, "end": 1088.866, "text": " Y si contamos algunas fuerzas que quedaron por afuera, estar\u00edamos casi en 10 millones, porque tuvimos algunos que se escaparon por opciones B, pero que son parte de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32386169170029944, "is_candidate": true}, {"start": 1088.866, "end": 1104.875, "text": "Y ese c\u00famulo de votos, ese c\u00famulo, ese porcentaje que es el m\u00e1s alto que tiene Juntos por el Cambio en su historia, el m\u00e1s alto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3091898592282166, "is_candidate": true}, {"start": 1106.172, "end": 1119.702, "text": " digamos, sacando el ballotage, que es una elecci\u00f3n de car\u00e1cter especial, nunca hab\u00edamos logrado el 42.37 de los votos, hab\u00edamos logrado el 41 en el 2019, el 32 en el 2015, el 40 en el 2017, es decir, es la tercera elecci\u00f3n que estamos arriba del 40, pero esta fue la mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32149858919193974, "is_candidate": true}, {"start": 1119.702, "end": 1119.902, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8447057063140837, "is_candidate": false}, {"start": 1135.441, "end": 1136.042, "text": " \u00bfQu\u00e9 creemos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6097867413125688, "is_candidate": false}, {"start": 1136.042, "end": 1151.252, "text": "Que hay una reconstrucci\u00f3n de una representaci\u00f3n en el medio de una sociedad muy angustiada, por eso esta representaci\u00f3n tiene que ser mantenida, tiene que ser alimentada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28776094815285813, "is_candidate": true}, {"start": 1151.912, "end": 1171.263, "text": " tiene que ser, digamos, tiene que construirse esta representaci\u00f3n de lo que hemos planteado como algo permanente que genere un afecto societatis cada vez m\u00e1s importante entre aquellos que dicen votamos a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31354169906057816, "is_candidate": true}, {"start": 1171.263, "end": 1178.307, "text": "Votar a Juntos por el Cambio ya no es algo, digamos, cada vez deja de ser algo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912946659535951, "is_candidate": true}, {"start": 1179.742, "end": 1188.199, "text": " digamos, m\u00e1s independiente para ser la fuerza pol\u00edtica que muchos eligen como su fuerza pol\u00edtica o su coalici\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3874569776699921, "is_candidate": true}, {"start": 1191.63, "end": 1219.689, "text": " En ese sentido, me parece que el gran desaf\u00edo que nosotros tenemos es que esta cohesi\u00f3n discursiva, esta cohesi\u00f3n program\u00e1tica, se profundice en estos dos a\u00f1os y que se entienda que en este momento la coalici\u00f3n es m\u00e1s importante que cada uno de sus miembros, porque si ustedes lo miran,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29149078461933053, "is_candidate": true}, {"start": 1220.651, "end": 1223.579, "text": " desde una perspectiva hist\u00f3rica de corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43295068675378334, "is_candidate": true}, {"start": 1224.964, "end": 1237.736, "text": " los tres protagonistas m\u00e1s importantes de la coalici\u00f3n en el a\u00f1o 2015, que en t\u00e9rminos hist\u00f3ricos son muy pocos a\u00f1os, Elisa Carri\u00f3, Ernesto Sanz y Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36316579963928863, "is_candidate": true}, {"start": 1237.736, "end": 1250.307, "text": "Elisa Carri\u00f3 y Ernesto Sanz con un protagonismo bastante bajo en este momento, Mauricio Macri un poco m\u00e1s alto, pero la coalici\u00f3n, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3726587427420296, "is_candidate": true}, {"start": 1252.708, "end": 1270.174, "text": " tiene hoy en d\u00eda una renovaci\u00f3n de su capacidad de direcci\u00f3n, de su capacidad de darle una orientaci\u00f3n que no est\u00e1 solamente basada en la figura D, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2903697219031507, "is_candidate": true}, {"start": 1270.174, "end": 1278.257, "text": "Es decir, la figura D o la figura de Macri no determinan hoy el nivel de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36837163607505885, "is_candidate": true}, {"start": 1279.797, "end": 1306.078, "text": " de candidatos y de votos que tenemos, es decir, hemos pasado de ser una fuerza dependiente de una figura a ser una fuerza que comienza a tener una cantidad importante de dirigentes en todo el pa\u00eds, dirigentes para ustedes por ah\u00ed muchos totalmente desconocidos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.290073533202283, "is_candidate": true}, {"start": 1307.798, "end": 1324.682, "text": " pero que comienzan en sus provincias a tener capacidad de ser el d\u00eda de ma\u00f1ana gobernadores de sus provincias o gobernadoras de sus provincias con una extensi\u00f3n federal que nunca nosotros hab\u00edamos visto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28688302914481034, "is_candidate": true}, {"start": 1324.682, "end": 1330.623, "text": "Si bien el radicalismo siempre tuvo una extensi\u00f3n federal importante, el PRO era un partido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37729695943472086, "is_candidate": true}, {"start": 1331.443, "end": 1335.264, "text": " m\u00e1s porte\u00f1o-c\u00e9ntrico, m\u00e1s metropolitano, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686738108186134, "is_candidate": true}, {"start": 1335.264, "end": 1353.991, "text": "Entonces, en ese sentido, esta federalizaci\u00f3n que implica que se van generando representaciones y que la marca, digamos, a todos les da un piso muy importante en todo el pa\u00eds, les genera un compromiso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27575775864468977, "is_candidate": true}, {"start": 1354.731, "end": 1367.298, "text": " en la unidad, en la necesidad de mantener esta coalici\u00f3n en el marco de los dos a\u00f1os que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29035503486101966, "is_candidate": true}, {"start": 1367.298, "end": 1376.402, "text": "Esto no va a dejar de tener tensiones, no va a dejar de tener momentos dif\u00edciles, pero nadie se baja de este barco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31700139713264974, "is_candidate": true}, {"start": 1376.402, "end": 1377.723, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nadie se baja de este barco?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42363039028054206, "is_candidate": true}, {"start": 1377.723, "end": 1381.605, "text": "Porque este es un barco que est\u00e1 con la prueba para ganar el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39377336236925764, "is_candidate": true}, {"start": 1384.541, "end": 1409.035, "text": " y digamos contando, sin contarlos que estos peque\u00f1os pedacitos que nos quedaron afuera estuvimos a tres puntos del balotaje de ganar en una primera vuelta y eso por una fuerza pol\u00edtica, pensando en una elecci\u00f3n nacional, pensando en una elecci\u00f3n presidencial es un aliciente muy fuerte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2870393354117562, "is_candidate": true}, {"start": 1410.76, "end": 1428.225, "text": " Esto por supuesto que va a tener un debate respecto a que si bien la fuerza pol\u00edtica es m\u00e1s que sus dirigentes, y eso es importante, porque a nosotros nunca nos hab\u00eda pasado eso, siempre sub\u00edamos y baj\u00e1bamos, sub\u00edamos y baj\u00e1bamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3014148378056335, "is_candidate": true}, {"start": 1429.415, "end": 1437.02, "text": " Ricardo L\u00f3pez Murphy de golpe bajaba, sub\u00eda Carri\u00f3, bajaba, y as\u00ed, no, Wiener y bajaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37936533647773907, "is_candidate": true}, {"start": 1437.02, "end": 1458.835, "text": "Bueno, ahora, digamos, esta fuerza se ha mantenido con una estabilidad y, como les dec\u00eda reci\u00e9n, sin tener que, digamos, tomarse de la mano de un dirigente, sino con una variedad de dirigentes muy importantes, tanto ac\u00e1 como en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3431366795236478, "is_candidate": true}, {"start": 1461.571, "end": 1461.953, "text": " Esto ahora...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7284123603344603, "is_candidate": false}, {"start": 1463.419, "end": 1490.572, "text": " digamos, tambi\u00e9n ha tomado la coalici\u00f3n una caracter\u00edstica que es importante, que este discurso de cambios m\u00e1s radicales, de cambios m\u00e1s fuertes, de cambios m\u00e1s intensos, de la necesidad de los compromisos que se han hecho de no subir impuestos, los compromisos que se han hecho de cambiar legislaci\u00f3n laboral, de facilitarle", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2851886182302824, "is_candidate": true}, {"start": 1491.172, "end": 1501.834, "text": " la vida de las empresas, de tener una mirada, dir\u00eda, m\u00e1s capitalista, m\u00e1s clara, menos confusa, ha entrado en todos los actores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3291671165103677, "is_candidate": true}, {"start": 1501.834, "end": 1509.315, "text": "Y eso tambi\u00e9n es importante desde la perspectiva de cu\u00e1l es el cambio que se espera de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3448358903404496, "is_candidate": true}, {"start": 1509.315, "end": 1518.757, "text": "Me parece que ese discurso yo recorr\u00ed el pa\u00eds y todos los candidatos ten\u00edan ese mismo rezo laico de las mismas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33458174686051034, "is_candidate": true}, {"start": 1519.737, "end": 1528.301, "text": " de los mismos elementos que generan un cambio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40498684304329546, "is_candidate": true}, {"start": 1528.301, "end": 1537.785, "text": "En ese sentido me parece que ac\u00e1 sin duda que va a haber una tensi\u00f3n en la coalici\u00f3n en el pr\u00f3ximo tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2818267432333148, "is_candidate": true}, {"start": 1539.206, "end": 1557.724, "text": " que de alguna manera se empez\u00f3 a ver un poquito en la campa\u00f1a, pero bueno, tambi\u00e9n la campa\u00f1a era un elemento en el que ciertas cosas no se pod\u00edan discutir, no ten\u00edan sentido discutirlas, como fue el caso de la discusi\u00f3n que se abri\u00f3 cuando Mauricio Macri cont\u00f3 que se hab\u00eda juntado con Milley,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30127280642647614, "is_candidate": true}, {"start": 1559.445, "end": 1580.014, "text": " nosotros compet\u00edamos con mi ley, entonces era evidente que los que estaban en el cargo 8 y 9 iban a estar planteando que no era el momento oportuno para dar ese debate y entonces se empiezan a generar cierres en vez de esperar el momento oportuno para dar debates en el momento oportuno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3030695352139394, "is_candidate": true}, {"start": 1581.635, "end": 1592.521, "text": " M\u00e1s all\u00e1 de la persona, el debate no es tanto con la persona, sino con las ideas que pueden representar determinados dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32326892422179543, "is_candidate": true}, {"start": 1592.521, "end": 1606.269, "text": "Inclusive es bastante incre\u00edble, porque muchas veces se discute esto y la mayor\u00eda de los partidos libertarios o de los grupos libertarios, pues no son partidos en el pa\u00eds, estuvieron adentro juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3279423204983367, "is_candidate": true}, {"start": 1607.029, "end": 1631.317, "text": " yo cada acto que iba siempre hab\u00eda 4 o 5 con la banderita amarilla con las viboritas y haciendo la L y entonces digamos claro, quiz\u00e1s porque no ten\u00eda una cabeza, quiz\u00e1s porque no ten\u00eda un liderazgo quiz\u00e1s porque no ten\u00eda la personalidad que puede tener Miley que es una personalidad controvertida en el sentido de que es un tipo que tiene un estilo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3420531998396067, "is_candidate": true}, {"start": 1634.092, "end": 1635.113, "text": " fuerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6026661612459022, "is_candidate": false}, {"start": 1635.113, "end": 1647.116, "text": "Una mezcla de liberal rockero, no s\u00e9 c\u00f3mo definirlo, pero que eso tambi\u00e9n entra en determinados sectores sociales y en determinados j\u00f3venes, de otra manera quiz\u00e1s no lo hubiera hecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36050218530872735, "is_candidate": true}, {"start": 1647.116, "end": 1661.681, "text": "Entonces, ahora va a venir, sin duda, un debate sobre las caracter\u00edsticas que la coalici\u00f3n tiene que tener, el programa que va a plantear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946960350454707, "is_candidate": true}, {"start": 1661.681, "end": 1662.221, "text": "Tambi\u00e9n esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.77844840614238, "is_candidate": false}, {"start": 1663.667, "end": 1677.68, "text": " tiene que ver con cu\u00e1l va a ser el nivel de crisis y el nivel de profundizaci\u00f3n de las mismas ideas que est\u00e1 llevando adelante el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446497628324362, "is_candidate": true}, {"start": 1677.68, "end": 1685.406, "text": "Desde mi punto de vista, el gobierno no tiene mucha intenci\u00f3n de cambiar nada y tiene una intenci\u00f3n muy clara", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3785460904081628, "is_candidate": true}, {"start": 1687.029, "end": 1696.036, "text": " de hacernos pagar el costo del acuerdo con el Fondo Monetario, solamente a nosotros, es decir, bueno, nosotros, a ver, \u00bfel costo qui\u00e9n lo paga?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35433147851352575, "is_candidate": true}, {"start": 1696.036, "end": 1699.339, "text": "Ah\u00ed lo pagan las clases medias, lo pagan los que pagan impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4463738873688373, "is_candidate": true}, {"start": 1699.339, "end": 1704.863, "text": "Y todo nuestro votante no lo paga y lo pagan todos los votantes junto por el cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4136910106782554, "is_candidate": true}, {"start": 1704.863, "end": 1708.966, "text": "Otra vez ya lo hicimos con las tarifas, otra vez no lo hacemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4019050108720137, "is_candidate": true}, {"start": 1708.966, "end": 1709.887, "text": "O lo paga todo el mundo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6432157196587063, "is_candidate": false}, {"start": 1710.627, "end": 1737.786, "text": " o nosotros no vamos a ser los que entreguemos la cabeza de nuestros votantes para que el kirchnerismo salga liberado y le digan a vos te consegu\u00ed que no pagues tarifas, te consegu\u00ed que en las zonas fr\u00edas tengas m\u00e1s calefacci\u00f3n y no pagues el gas, a vos te consegu\u00ed todo y para estos les doy con un ca\u00f1o y les aumento las tarifas, les aumento esto, les aumento impuestos, no, a ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3446397236455301, "is_candidate": true}, {"start": 1738.326, "end": 1762.553, "text": " tampoco vamos a ser ingenuos, espero que hayamos aprendido y que nuestros diputados y senadores entiendan qu\u00e9 significa defender a su votante, qu\u00e9 significa que defendamos a nuestros votantes, entonces estos acuerdos tienen consecuencias y tienen que tener consecuencias parejas y en todos, si no es pura p\u00e9rdida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32585790085878386, "is_candidate": true}, {"start": 1764.291, "end": 1793.419, "text": " Igual esto todav\u00eda est\u00e1 muy en pa\u00f1ales, yo veo a un gobierno que va hacia una profundizaci\u00f3n de un discurso bastante irracional, sigue con sus mismas ideas y sus mismas pol\u00edticas, con lo cual no creo que haya muchos cambios, y creo que eso abre cada vez m\u00e1s la necesidad de que los cambios en la Argentina sean muy disruptivos, muy profundos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31471347440437136, "is_candidate": true}, {"start": 1794.059, "end": 1798.646, "text": " muy al hueso, muy claros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44624831640197915, "is_candidate": true}, {"start": 1798.646, "end": 1806.578, "text": "As\u00ed que bueno, la idea que tenemos nosotros es, en este momento, en el Parlamento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3832583841261672, "is_candidate": true}, {"start": 1807.481, "end": 1833.856, "text": " poder tener una mirada clara respecto a las cosas que votamos y que no votamos, no tener problemas como tuvimos estos a\u00f1os con la ley de alquileres y algunas leyes que nos dejaron una mala marca, tener una mayor claridad de las cosas que vayan marcando un camino y ir, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2771201352523962, "is_candidate": true}, {"start": 1834.85, "end": 1854.688, "text": " d\u00e1ndole una orientaci\u00f3n a la coalici\u00f3n de un cambio que tiene que ser de 180 grados, que no puede ser un cambio tibio, que no puede ser un cambio que no sea valiente, que no toque todas las \u00e1reas del poder, las relaciones federales, las tasas municipales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29932283914408986, "is_candidate": true}, {"start": 1857.271, "end": 1882.053, "text": " la relaci\u00f3n en la coparticipaci\u00f3n de los empleos p\u00fablicos y el dinero que recibe cada provincia, el gasto corriente que tiene cada provincia versus los incentivos que tienen que tener las empresas para poder trabajar en cada una de las provincias, la necesidad de bajar costos, la necesidad de regular, la necesidad de facilitar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3171435377805776, "is_candidate": true}, {"start": 1882.679, "end": 1901.644, "text": " de derogar una cantidad de leyes que son una traba en la Argentina, resoluciones de todo tipo que impiden la inversi\u00f3n, el cambio en las leyes laborales que la Argentina necesita, la necesidad de generar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27430493220679864, "is_candidate": true}, {"start": 1902.504, "end": 1924.967, "text": " un cambio muy profundo en la educaci\u00f3n que realmente termine con esta traba permanente que ha hecho de la educaci\u00f3n una reivindicaci\u00f3n solo salarial de los docentes y la educaci\u00f3n ha pasado a un cuarto plano ese es un tema estrat\u00e9gico para pensar un cambio en serio en la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30910967006555523, "is_candidate": true}, {"start": 1925.948, "end": 1938.523, "text": " un cambio en la pol\u00edtica social, pasar a la temporalidad de los planes sociales, y eso es fundamental para que se encuentre el mercado laboral con la demanda de empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32567476563295616, "is_candidate": true}, {"start": 1939.178, "end": 1951.147, "text": " porque hoy el mercado laboral no toma empleados porque tiene muchas rigideces y sobre todo por la indemnizaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n no toma empleo porque no encuentra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32437406934955915, "is_candidate": true}, {"start": 1951.147, "end": 1958.872, "text": "Y el que puede estar en la b\u00fasqueda de trabajo, no busca trabajo porque tiene un plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37211327558404683, "is_candidate": true}, {"start": 1960.594, "end": 1974.403, "text": " y el plan le cubre, no ya una expectativa, pero le cubre una parte de su presupuesto o su presupuesto y se queda estancado ah\u00ed, no se mueve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35638873779282754, "is_candidate": true}, {"start": 1974.403, "end": 1989.133, "text": "Entonces no se mueve la pol\u00edtica social, no se mueve el que busca empleo, el que ofrece empleo, entre oferta y demanda hay un agujero negro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3877410069040359, "is_candidate": true}, {"start": 1990.239, "end": 1992.56, "text": " que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5094578544155657, "is_candidate": false}, {"start": 1992.56, "end": 2016.985, "text": "As\u00ed que, bueno, la intenci\u00f3n nuestra es, por supuesto, poder ampliar la coalici\u00f3n, llamando a todos los sectores, como fue en este caso la incorporaci\u00f3n de Ricardo L\u00f3pez-Murphy, los republicanos, a la coalici\u00f3n, lo mismo pas\u00f3 en pr\u00e1cticamente todas las provincias con los sectores libertarios que entraron a la coalici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3100825803115943, "is_candidate": true}, {"start": 2017.885, "end": 2021.407, "text": " y la idea es poder ampliarla en esta pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4514555460250288, "is_candidate": true}, {"start": 2021.407, "end": 2037.558, "text": "Estuvimos a punto de que entrara Espert en la Provincia de Buenos Aires y por un tema de mirada chica de los actores de la provincia no entr\u00f3 porque no le dieron el piso que \u00e9l ped\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32796790810326293, "is_candidate": true}, {"start": 2038.818, "end": 2045.863, "text": " y se lo gan\u00f3 y lo dobl\u00f3, as\u00ed que hubiera sido mucho m\u00e1s inteligente tenerlo por adentro que por afuera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37329287899237407, "is_candidate": true}, {"start": 2045.863, "end": 2055.188, "text": "Pero bueno, algunas veces las internas y las miradas cortas comprometen ese tipo de alianzas que hab\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3632936622199937, "is_candidate": true}, {"start": 2055.188, "end": 2057.469, "text": "En el caso de Millet era distinto porque Millet quer\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42257083536281603, "is_candidate": true}, {"start": 2058.63, "end": 2069.862, "text": " dar su paso, hacer su experiencia y no iba a plantearse una coalici\u00f3n o una alianza, quer\u00eda hacer su propia experiencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33055733288143574, "is_candidate": true}, {"start": 2069.862, "end": 2077.59, "text": "As\u00ed que bueno, el objetivo es ampliar la coalici\u00f3n, tambi\u00e9n hay miradas, algunas quieren ampliarla", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3765535339613987, "is_candidate": true}, {"start": 2078.328, "end": 2098.509, "text": " digamos, en una mirada m\u00e1s corporativa y un acuerdo con sectores peronistas, otros pensamos que tiene que entrar toda esta corriente liberal importante que ha quedado afuera en estas elecciones, que eso va a darle m\u00e1s \u00e9nfasis al cambio que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2932080260303507, "is_candidate": true}, {"start": 2098.509, "end": 2101.231, "text": "Estos debates tambi\u00e9n se resolver\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3707001828137102, "is_candidate": true}, {"start": 2101.892, "end": 2110.096, "text": " con quienes sean los que representen finalmente la f\u00f3rmula presidencial de Juntos por el Cambio para el 2023, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473871743893757, "is_candidate": true}, {"start": 2110.096, "end": 2120.302, "text": "Eso, digamos, de eso de alguna manera ordena cu\u00e1l va a ser el programa o cu\u00e1l va a ser la propuesta que se haga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3154168044556971, "is_candidate": true}, {"start": 2120.302, "end": 2126.525, "text": "As\u00ed que, bueno, en esto estamos y paro ac\u00e1 para que podamos conversar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44172834588644216, "is_candidate": true}, {"start": 2126.525, "end": 2126.845, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.877987661202284, "is_candidate": false}, {"start": 2140.611, "end": 2145.974, "text": " Yo no entiendo nada de pol\u00edtica ni no s\u00e9 nada, por eso es una pregunta ingenua.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8512132446175364, "is_candidate": false}, {"start": 2145.974, "end": 2152.078, "text": "Pero los representantes, tanto de Midei como de Espert, en el Parlamento,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622611223421855, "is_candidate": false}, {"start": 2153.369, "end": 2160.29, "text": " \u00bfPodemos contar con ellos para respaldar las iniciativas y actitudes que tome?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8477952450659479, "is_candidate": false}, {"start": 2160.29, "end": 2177.033, "text": "\u00bfO m\u00e1s bien van a ser una especie de observadores cr\u00edticos y acosadores de que no seamos lo suficientemente liberados?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8079997653390352, "is_candidate": false}, {"start": 2177.033, "end": 2180.134, "text": "\u00bfContamos con ellos o nos van a vivir criticando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8726854746346091, "is_candidate": false}, {"start": 2185.538, "end": 2192.664, "text": " Bueno, todav\u00eda ah\u00ed hay un signo de interrogaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4237821424018029, "is_candidate": true}, {"start": 2192.664, "end": 2200.43, "text": "Yo creo que en general en el Parlamento no hay terceras miradas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4350769660000291, "is_candidate": true}, {"start": 2200.43, "end": 2214.681, "text": "Uno vota a favor o en contra de una determinada iniciativa que manda el gobierno y creo que van a ser m\u00e1s las veces que se va a votar el conjunto que las veces que van a tratar de marcar la diferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35672458593011824, "is_candidate": true}, {"start": 2216.576, "end": 2245.548, "text": " siempre y cuando tambi\u00e9n junto con el cambio ordene un poco lo que ha sido su estrategia parlamentaria quiz\u00e1s en estos dos primeros a\u00f1os tuvimos al principio bastantes problemas y despu\u00e9s nos logramos ordenar en una l\u00ednea clara tambi\u00e9n depende de nosotros esto es lo que estamos tratando de ordenar ahora en los bloques que haya l\u00edneas claras que no haya confusiones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3415845814329799, "is_candidate": true}, {"start": 2246.135, "end": 2249.998, "text": " y eso va a ayudar, pero todav\u00eda no sabemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4580151413250022, "is_candidate": true}, {"start": 2249.998, "end": 2267.731, "text": "Es decir, siempre la b\u00fasqueda de la diferenciaci\u00f3n puede ser una buena carta pol\u00edtica para aquel que quiere seguir creciendo, pero hay que ver si hay espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4216717779030903, "is_candidate": true}, {"start": 2267.731, "end": 2269.713, "text": "Cuando uno llega a la C\u00e1mara, son 257,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4786617150521547, "is_candidate": true}, {"start": 2274.269, "end": 2284.877, "text": " y un bloque de dos, o dos bloques de dos, o un bloque de cuatro tiene poca capacidad de incidencia sobre lo que se hace, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3827875035178412, "is_candidate": true}, {"start": 2284.877, "end": 2294.785, "text": "Entonces, a nosotros nos vendr\u00eda bien pero yo todav\u00eda tengo un signo de interrogaci\u00f3n \u00bfHay nadie?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.444952147796297, "is_candidate": true}, {"start": 2300.26, "end": 2302.362, "text": " Buenos d\u00edas Patricia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8624701311738217, "is_candidate": false}, {"start": 2302.362, "end": 2320.653, "text": "Una pregunta que hace a la autocr\u00edtica, que quiz\u00e1s ampl\u00eda la autocr\u00edtica muy buena que has realizado, es si el \u00e9xito que ha obtenido la coalici\u00f3n no solo se debe a condiciones internas, caracter\u00edsticas internas, sino tambi\u00e9n al temor al escupo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.851224197323377, "is_candidate": false}, {"start": 2328.746, "end": 2330.547, "text": " S\u00ed, pero siempre es as\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5547060357533221, "is_candidate": false}, {"start": 2330.547, "end": 2338.092, "text": "Siempre hay una combinaci\u00f3n de un voto a favor y un voto en contra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4642587395830309, "is_candidate": true}, {"start": 2338.092, "end": 2347.599, "text": "Pero si uno mira esta elecci\u00f3n, ellos han tenido la peor elecci\u00f3n de su historia y nosotros hemos tenido la mejor elecci\u00f3n de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3581604338586881, "is_candidate": true}, {"start": 2347.599, "end": 2357.866, "text": "Entonces, ah\u00ed hay un dato importante y es que no es que los votaron solamente a ellos en contra y la gente, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34780629328121626, "is_candidate": true}, {"start": 2358.662, "end": 2366.788, "text": " busc\u00f3 alternativas por fuera, sino que vot\u00f3 juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5344247730471781, "is_candidate": false}, {"start": 2366.788, "end": 2371.691, "text": "Tambi\u00e9n uno puede decir hubo voto blanco, hubo gente que no fue a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49681744689698215, "is_candidate": true}, {"start": 2371.691, "end": 2375.634, "text": "Bueno, tambi\u00e9n hemos tenido momentos muy especiales, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4378435409207381, "is_candidate": true}, {"start": 2375.634, "end": 2383.259, "text": "Los niveles de angustia, los que se llev\u00f3 en la oficina, los que se llev\u00f3 en el pa\u00eds, son elementos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4004407097932613, "is_candidate": true}, {"start": 2384.551, "end": 2398.198, "text": " que a la hora de evaluar que el porcentaje votante fue bajo en relaci\u00f3n a otras elecciones puede mostrar para qu\u00e9 voy a ir a votar si nada va a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34248358246394284, "is_candidate": true}, {"start": 2398.198, "end": 2401.08, "text": "Pero yo creo que hay una combinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7137932584527447, "is_candidate": false}, {"start": 2401.08, "end": 2404.522, "text": "Yo creo que mucha gente podr\u00eda haber", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4748921988118867, "is_candidate": true}, {"start": 2405.695, "end": 2407.536, "text": " hecho como en el 2001, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6620262464887924, "is_candidate": false}, {"start": 2407.536, "end": 2416.64, "text": "Votar cualquier cosa, poner un papel cortado... Sin embargo, vot\u00f3 positivamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41360362757339797, "is_candidate": true}, {"start": 2416.64, "end": 2418.781, "text": "Positivamente a una.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5156059521006183, "is_candidate": false}, {"start": 2418.781, "end": 2421.222, "text": "Concentrando el voto en una fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4811317458568384, "is_candidate": true}, {"start": 2421.222, "end": 2429.945, "text": "Eso me parece que no solamente es la contra, sino tambi\u00e9n es de alguna manera la reconstrucci\u00f3n de una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578738366353976, "is_candidate": true}, {"start": 2432.352, "end": 2434.733, "text": " de una idea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5564901059806378, "is_candidate": false}, {"start": 2434.733, "end": 2455.218, "text": "De golpe, gran parte de la sociedad se encontr\u00f3 sin escuelas, sin trabajos, sin empresas, con negocios cerrados y se encontr\u00f3 que, digamos, y vivieron juntos por el cambio quienes pod\u00edamos representar y eso me parece que fue el trabajo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37243071475808387, "is_candidate": true}, {"start": 2456.108, "end": 2458.03, "text": " Entonces, yo creo que hay una combinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6902800504138995, "is_candidate": false}, {"start": 2458.03, "end": 2462.834, "text": "Siempre hay, digamos, no quiero que esto venga, pero tambi\u00e9n hay una combinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.487551295898744, "is_candidate": true}, {"start": 2462.834, "end": 2474.323, "text": "Ustedes no podr\u00edan haber votado cualquier cosa como sucedi\u00f3 en los momentos en que la crisis pol\u00edtica lleg\u00f3 al desconocimiento total de las estructuras pol\u00edticas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4250900801738624, "is_candidate": true}, {"start": 2474.323, "end": 2476.786, "text": "No tan total porque, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6375846606013493, "is_candidate": false}, {"start": 2478.026, "end": 2490.989, "text": " En la Argentina hasta ahora en las crisis pol\u00edticas nunca sali\u00f3 de dos vertientes una vertiente, digamos, democr\u00e1tica, republicana y una vertiente comunista, peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4021659118336589, "is_candidate": true}, {"start": 2490.989, "end": 2495.99, "text": "Desde 1983 seguimos en la misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38877117626211577, "is_candidate": true}, {"start": 2495.99, "end": 2501.211, "text": "El radicalismo tuvo coaliciones pero siempre dentro de estas vertientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36262446526540015, "is_candidate": true}, {"start": 2501.211, "end": 2507.092, "text": "As\u00ed que hasta ahora, digamos, somos desastrosos pero no hemos salido del sistema pol\u00edtico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36211781210511207, "is_candidate": true}, {"start": 2507.79, "end": 2512.753, "text": " Parece que Chile sale ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5800316835705656, "is_candidate": false}, {"start": 2512.753, "end": 2517.616, "text": "Bueno, pero sale de las dos coaliciones grandes, digo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41850136051390385, "is_candidate": true}, {"start": 2517.616, "end": 2520.578, "text": "Con Kast o con Padre Hern\u00e1n Kast, igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6189093346846885, "is_candidate": false}, {"start": 2520.578, "end": 2523.78, "text": "Hola, hola.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9934744186754187, "is_candidate": false}, {"start": 2523.78, "end": 2532.066, "text": "La pregunta es, \u00bfqui\u00e9n o qui\u00e9nes o c\u00f3mo se define la agenda legislativa de cambios en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9715943796971432, "is_candidate": false}, {"start": 2537.831, "end": 2541.434, "text": " Bueno, esa es una buena pregunta que si me est\u00e1n grabando no s\u00e9 c\u00f3mo voy a hacer para decirla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5365073316815672, "is_candidate": false}, {"start": 2541.434, "end": 2549.46, "text": "Ah\u00ed hay una batalla que vamos a dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4267684630758799, "is_candidate": true}, {"start": 2549.46, "end": 2561.95, "text": "Nosotros creemos que la agenda legislativa del Congreso m\u00e1s las posiciones respecto a lo que presenta el Gobierno tiene que ir mostrando el camino que queremos hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3340362472216455, "is_candidate": true}, {"start": 2561.95, "end": 2562.831, "text": "Y en ese sentido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.726983108368091, "is_candidate": false}, {"start": 2564.758, "end": 2581.833, "text": " en esos primeros a\u00f1os tuvieron una relaci\u00f3n, digamos, relaciones m\u00e1s carnales con masa entonces nos parece que es m\u00e1s importante ir manteniendo nuestra personalidad pol\u00edtica, nuestra identidad pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3257308371897465, "is_candidate": true}, {"start": 2585.088, "end": 2599.814, "text": " tener una relaci\u00f3n que en definitiva, digamos, si son cosas positivas, se votan, pero objetivamente ese tipo de relaciones no generan confianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33769210067725897, "is_candidate": true}, {"start": 2599.814, "end": 2602.015, "text": "Entonces va a haber una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5526318560838439, "is_candidate": false}, {"start": 2602.015, "end": 2607.737, "text": "Nosotros vamos a dar una discusi\u00f3n sobre el car\u00e1cter que tiene que tener el bloque,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3700802759592844, "is_candidate": true}, {"start": 2610.682, "end": 2615.526, "text": " las leyes que se pueden votar y aquellas que no se pueden votar, la agenda propia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44196842941190484, "is_candidate": true}, {"start": 2615.526, "end": 2616.467, "text": "Se va a dar un debate.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6689702914321279, "is_candidate": false}, {"start": 2616.467, "end": 2634.7, "text": "Vamos a dar un debate y creo que hoy sali\u00f3 una nota en el diario que lo vamos a dar, as\u00ed que... S\u00ed, es muy importante dar ese debate porque si no podemos perder toda esta representaci\u00f3n que hemos ganado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31411953443948704, "is_candidate": true}, {"start": 2634.7, "end": 2639.384, "text": "Buen d\u00eda, noticia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9780353534838244, "is_candidate": false}, {"start": 2640.229, "end": 2658.515, "text": " Una pregunta a dos, la primera es si consideras que esta autocr\u00edtica que hiciste es lo suficientemente compartida por principales alfiles y en su art\u00edcula como Macri o Marco Pe\u00f1a y despu\u00e9s si consideras como algunos sospechan que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866842788328724, "is_candidate": false}, {"start": 2660.846, "end": 2686.293, "text": " parte del voto que hab\u00eda ido a L\u00f3pez Munz en la FASO pudo ahora trasladarse a MILEI por parte de algunos electores que continuaban bastante descaudados o limitados con la gesti\u00f3n de Cambiemos y que no estaban ahora dispuestos a ponerse voto ah\u00ed por m\u00e1s antiques feistas que fuera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8874302643754954, "is_candidate": false}, {"start": 2686.293, "end": 2688.454, "text": "\u00bfLa primera parte no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4844432210848997, "is_candidate": true}, {"start": 2688.454, "end": 2689.354, "text": "Si, la compartida...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9442084612387484, "is_candidate": false}, {"start": 2690.896, "end": 2712.171, "text": " A ver, sin duda los que fueron m\u00e1s protagonistas de ese momento tienen por ah\u00ed una autocr\u00edtica un poquito m\u00e1s lavada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38954684774284165, "is_candidate": true}, {"start": 2712.171, "end": 2714.012, "text": "Porque, bueno, fueron protagonistas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6293702998873132, "is_candidate": false}, {"start": 2717.295, "end": 2735.431, "text": " porque fueron, digamos, si bien todos fuimos protagonistas, fuimos ministros y dem\u00e1s, hab\u00eda un grupo que era el que tomaba las decisiones y otros que est\u00e1bamos como exilados de nuestros ministerios, digamos, de la toma de decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35279943316797857, "is_candidate": true}, {"start": 2735.431, "end": 2737.132, "text": "En general, la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5369432900471423, "is_candidate": false}, {"start": 2739.842, "end": 2754.105, "text": " La mayor\u00eda de los integrantes de Juntos por el Cambio que hoy estamos conduciendo los partidos, los blogs y dem\u00e1s, tenemos una mirada, digamos, respecto a cu\u00e1les fueron los problemas que tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40169410949244233, "is_candidate": true}, {"start": 2754.105, "end": 2756.726, "text": "La tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5644851351712712, "is_candidate": false}, {"start": 2756.726, "end": 2767.508, "text": "Algunos que por ah\u00ed fueron m\u00e1s protagonistas, son menos cr\u00edticos sobre su propia historia, sobre su propia acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39517047798033167, "is_candidate": true}, {"start": 2769.89, "end": 2787.139, "text": " A ver, cont\u00e1ndolo en t\u00e9rminos estrictamente num\u00e9ricos, y s\u00ed, hubo una parte del voto que, digamos, en la Ciudad de Buenos Aires, en las PASO, nosotros tuvimos m\u00e1s votos que en la General.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3522129232597576, "is_candidate": true}, {"start": 2787.139, "end": 2794.843, "text": "En las PASO tuvimos el 48 y en la General tuvimos el 47.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43774868778510434, "is_candidate": true}, {"start": 2794.843, "end": 2797.604, "text": "As\u00ed que hay alg\u00fan voto que se fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4943218112234735, "is_candidate": true}, {"start": 2797.604, "end": 2798.585, "text": "Hay alg\u00fan voto que se fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6563990979954046, "is_candidate": false}, {"start": 2800.815, "end": 2801.496, "text": " Seguramente s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6866320959634011, "is_candidate": false}, {"start": 2801.496, "end": 2808.337, "text": "Mi ley pas\u00f3 de... \u00bfCu\u00e1nto tuvo en la primera vuelta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39561836319291, "is_candidate": true}, {"start": 2808.337, "end": 2808.437, "text": "13 a 17.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.063716743979933, "is_candidate": false}, {"start": 2808.437, "end": 2815.479, "text": "Cuatro puntos en proporci\u00f3n al porcentaje de votos de mi ley es importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42868865585850746, "is_candidate": true}, {"start": 2815.479, "end": 2815.759, "text": "Es un 30%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8137489187999549, "is_candidate": false}, {"start": 2815.759, "end": 2821.52, "text": "Un poquito menos, 25% de votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3906150585399675, "is_candidate": true}, {"start": 2821.52, "end": 2823.901, "text": "As\u00ed que algo del voto se fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4321743975945287, "is_candidate": true}, {"start": 2826.322, "end": 2837.695, "text": " Pero bueno, cuando hay terceras fuerzas y tampoco se pone en duda el triunfo, esas cosas pasan, y sobre todo en una elecci\u00f3n parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42144867263113717, "is_candidate": true}, {"start": 2837.695, "end": 2840.258, "text": "Quiz\u00e1s en una elecci\u00f3n presidencial es distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4856299891762007, "is_candidate": true}, {"start": 2841.005, "end": 2849.407, "text": " pero s\u00ed, bueno, todo el proceso de la ciudad fue un poquito traum\u00e1tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4175757281614616, "is_candidate": true}, {"start": 2849.407, "end": 2861.011, "text": "El tema de que Mario Genia Vidal ven\u00eda para ac\u00e1, que hab\u00eda estado muy callada durante mucho tiempo, todo eso gener\u00f3 una campa\u00f1a inclusive a m\u00ed me pas\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42359737349760274, "is_candidate": true}, {"start": 2861.011, "end": 2865.952, "text": "que yo ven\u00eda del interior llena de \u00edmpetu de lo que iba a pasar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41944304121402454, "is_candidate": true}, {"start": 2867.173, "end": 2889.851, "text": " y llegabas ac\u00e1 y era como que todo era m\u00e1s dif\u00edcil porque la conversaci\u00f3n con la gente era m\u00e1s dif\u00edcil ven\u00edas de afuera y ven\u00edas con la idea de que \u00edbamos a ganar inclusive en las PASO yo ten\u00eda la total convicci\u00f3n de que \u00edbamos a ganar en todo el pa\u00eds pero ac\u00e1 hubo como un debate", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31163690234827124, "is_candidate": true}, {"start": 2891.701, "end": 2920.739, "text": " de si ese roque hab\u00eda estado bien, si Mar\u00eda Eugenia ten\u00eda que estar ac\u00e1, ten\u00eda que estar all\u00e1, si era correcto si hab\u00eda sido correcta su actitud en silencio durante un a\u00f1o y medio, ese debate se dio y ese debate llev\u00f3 a que tuvi\u00e9semos alguna fuga de votos y igual siempre, y esto hay que entenderlo y quiz\u00e1s nosotros no lo explicamos entre las PASO y la elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34964333151183324, "is_candidate": true}, {"start": 2922.14, "end": 2950.63, "text": " cuando hay competencia hay m\u00e1s votos porque sale la gente a tratar de ganarle al otro candidato el Frente de Todos no tuvo competencia en ning\u00fan lugar entonces era evidente que iba a tener una peque\u00f1a recuperaci\u00f3n era evidente que iba a tener ahora, cuando vos mir\u00e1s los n\u00fameros en la Provincia de Buenos Aires la recuperaci\u00f3n del Frente de Todos fue de 200.000 votos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3289337054879846, "is_candidate": true}, {"start": 2952.734, "end": 2953.175, "text": " No existe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0332281871620441, "is_candidate": false}, {"start": 2953.175, "end": 2955.157, "text": "No es nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8253110006251562, "is_candidate": false}, {"start": 2955.157, "end": 2956.018, "text": "No es nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6625881084329446, "is_candidate": false}, {"start": 2956.018, "end": 2960.803, "text": "Absolutamente nada en t\u00e9rminos de los votos que perdi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4048518390995768, "is_candidate": true}, {"start": 2960.803, "end": 2969.292, "text": "Perdi\u00f3 2 millones, perdi\u00f3... Bueno, lo que pasa es que vot\u00f3 menos gente, pero en proporci\u00f3n perdi\u00f3 del 48 al 33.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4314735678499466, "is_candidate": true}, {"start": 2977.4, "end": 3003.706, "text": " en cantidad de votos perdi\u00f3 3 millones de votos y nosotros ganamos 2 millones de votos entonces pero la ciudad cedi\u00f3, cedi\u00f3 esa peque\u00f1a fuga de alg\u00fan lado mi ley sac\u00f3 los votos Santoro se qued\u00f3 estable la izquierda no te va a votar y adem\u00e1s creci\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37955633348708495, "is_candidate": true}, {"start": 3006.064, "end": 3023.775, "text": " El resto de los partidos que quedaron afuera pueden haber ayudado a Milley y un poco m\u00e1s de votantes, los nuevos votantes, los que no hab\u00edan votado en la FASO, se volcaron m\u00e1s a Milley que a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3908231177941094, "is_candidate": true}, {"start": 3023.775, "end": 3024.915, "text": "Juntos por el Cambio baj\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5173604164448528, "is_candidate": false}, {"start": 3024.915, "end": 3027.117, "text": "As\u00ed que eso puede suceder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4622769245474221, "is_candidate": true}, {"start": 3032.978, "end": 3037.98, "text": " Patricia, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando con la boleta \u00fanica?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7643759662992939, "is_candidate": false}, {"start": 3037.98, "end": 3044.723, "text": "Tengo entendido que ya est\u00e1 implementada, que se us\u00f3 para los que votaron en el exterior y en las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8028595538802833, "is_candidate": false}, {"start": 3044.723, "end": 3046.724, "text": "Pero nosotros no la podemos usar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.79596612340809, "is_candidate": false}, {"start": 3046.724, "end": 3053.207, "text": "Es un disparate, un despilfarro de costo de boletas y maniobras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.715907110528628, "is_candidate": false}, {"start": 3053.207, "end": 3058.93, "text": "Si ya est\u00e1 implementado, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa que no se termina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7324674615692521, "is_candidate": false}, {"start": 3065.288, "end": 3073.014, "text": " En primer lugar, en el exterior y entre los presos, esa boleta existe hace a\u00f1os, siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3409758839290139, "is_candidate": true}, {"start": 3073.014, "end": 3077.377, "text": "Siempre se vot\u00f3 igual, con esa boleta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46443457723224646, "is_candidate": true}, {"start": 3077.377, "end": 3085.523, "text": "Las leyes electorales necesitan de una mayor\u00eda absoluta positiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36482893998197585, "is_candidate": true}, {"start": 3085.523, "end": 3093.709, "text": "Es decir, ac\u00e1 van a diputados 129 votos y en el Senado la mitad m\u00e1s uno de los senadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3994200885027388, "is_candidate": true}, {"start": 3095.267, "end": 3101.411, "text": " Entonces siempre necesit\u00e1s una acci\u00f3n de colaboraci\u00f3n con otra fuerza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42546789275211205, "is_candidate": true}, {"start": 3101.411, "end": 3106.713, "text": "Fijate que nosotros colaboramos con el cambio de la fecha electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.448042579613257, "is_candidate": true}, {"start": 3106.713, "end": 3112.336, "text": "Sin nosotros no hubieran podido ellos cambiar la fecha electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46010933997693115, "is_candidate": true}, {"start": 3112.336, "end": 3114.698, "text": "Lo movimos todo un mes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5492173822307425, "is_candidate": false}, {"start": 3114.698, "end": 3119.9, "text": "La boleta \u00fanica no se bota porque al peronismo no le conviene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4719735271766622, "is_candidate": true}, {"start": 3119.9, "end": 3120.721, "text": "Es as\u00ed de simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6018432564690843, "is_candidate": false}, {"start": 3121.237, "end": 3148.223, "text": " como no le conviene cambiar los reg\u00edmenes de acoples en Tucum\u00e1n o de ley de lemas en Misiones o en la provincia de Formosa o en Santa Cruz por un tema de conveniencia porque en esta elecci\u00f3n nosotros ten\u00edamos fiscales pero nos robaron boletas a los locos tuvimos que hacer un esfuerzo enorme", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34054196750910737, "is_candidate": true}, {"start": 3149.116, "end": 3152.798, "text": " por reponer boletas en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5804989621551778, "is_candidate": false}, {"start": 3152.798, "end": 3157.14, "text": "No robar boletas, hab\u00eda que entrar todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49908689685019125, "is_candidate": true}, {"start": 3157.14, "end": 3172.729, "text": "Porque la boleta \u00fanica, y sobre todo el sistema salte\u00f1o o el que se us\u00f3 una vez en la Ciudad de Buenos Aires, es una boleta que te la dan, digamos, vos la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43996558776456374, "is_candidate": true}, {"start": 3174.88, "end": 3196.845, "text": " la pon\u00e9s en la m\u00e1quina y se te imprime y va a una urna as\u00ed que vos no la toc\u00e1s no toc\u00e1s y... no quieren es evidente que convienen los fiscales el robo de boletas lo que pas\u00f3 en San Luis vot\u00f3 el 102% del padr\u00f3n \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3942438949718827, "is_candidate": true}, {"start": 3196.845, "end": 3203.066, "text": "no s\u00e9 entonces estas cosas te pasan y hay una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45023032883787817, "is_candidate": true}, {"start": 3204.148, "end": 3213.777, "text": " una negativa de parte del oficialismo, del peronismo, del kirchnerismo, del Frente de Todos, con lo que quiera decir que no quiere cambiar este sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40402713221049, "is_candidate": true}, {"start": 3213.777, "end": 3215.218, "text": "No lo quiere cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8770838380134277, "is_candidate": false}, {"start": 3215.218, "end": 3215.579, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0518377767234357, "is_candidate": false}, {"start": 3215.579, "end": 3222.945, "text": "Porque es un sistema que para ellos es inconveniente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5051078718980764, "is_candidate": false}, {"start": 3222.945, "end": 3228.21, "text": "Con la diferencia que en esta elecci\u00f3n nosotros tuvimos fiscales en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48857269353571586, "is_candidate": true}, {"start": 3228.21, "end": 3228.651, "text": "Es decir que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.672200213298519, "is_candidate": false}, {"start": 3229.659, "end": 3231.82, "text": " Nosotros no tuvimos costo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7239750721817325, "is_candidate": false}, {"start": 3231.82, "end": 3239.383, "text": "Bueno, en esa mesa de San Luis donde votaron 102% o no tuvimos fiscales, tuvimos un fiscal que no sal\u00eda a contar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3945912752321671, "is_candidate": true}, {"start": 3239.383, "end": 3242.124, "text": "Pero... no s\u00e9 qu\u00e9 pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.61854957442374, "is_candidate": false}, {"start": 3242.124, "end": 3250.908, "text": "Pero digo... ellos saben que hay muchos lugares donde adem\u00e1s el fiscal juega un rol.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39784778397224385, "is_candidate": true}, {"start": 3252.541, "end": 3268.434, "text": " El fiscal fue el rol del que viene de afuera, como pas\u00f3 ahora en la elecci\u00f3n de La Rioja, que no nos lo dieron por v\u00e1lido, pero que nosotros lo mostramos, sal\u00eda la boleta con un n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40026337329602313, "is_candidate": true}, {"start": 3268.434, "end": 3271.837, "text": "Y estaba el n\u00famero escrito en la boleta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5880622513997169, "is_candidate": false}, {"start": 3271.837, "end": 3275.941, "text": "N\u00famero 1, n\u00famero 2, n\u00famero 3, hasta el 200.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5455012649115907, "is_candidate": false}, {"start": 3275.941, "end": 3277.702, "text": "Y aparec\u00edan las boletas numeradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7150427557968535, "is_candidate": false}, {"start": 3279.153, "end": 3284.276, "text": " se fue y se dijo, estas boletas numeradas hay que anularlas bueno, \u00bfy qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4844513569883876, "is_candidate": true}, {"start": 3284.276, "end": 3294.102, "text": "bueno, quiere decir que la gente iba con la boleta numerada y que despu\u00e9s iba a cobrar algo por esa boleta \u00bfy c\u00f3mo me lo prueba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3881339409842317, "is_candidate": true}, {"start": 3294.102, "end": 3308.491, "text": "digamos, tendr\u00edas que haber logrado fotografiarlo tendr\u00edas que tener pruebas m\u00e1s contundentes y los dieron por v\u00e1lidos, esos votos entonces el fiscal cumple ese rol te mira y no s\u00e9, te dir\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362964060150102, "is_candidate": true}, {"start": 3309.688, "end": 3339.126, "text": " n\u00famero 1, n\u00famero 2, n\u00famero 3 y va contando y va avisando este este vot\u00f3, este no vot\u00f3, el n\u00famero 5 no vot\u00f3, el 8 no vot\u00f3, el 10 ya vot\u00f3 vayan a buscar a este entonces es un sistema de poder, de clientelismo, de uso del poder de amedrentamiento al votante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3670665311658301, "is_candidate": true}, {"start": 3339.998, "end": 3367.944, "text": " es decir, el cuarto oscuro no est\u00e1 en oscuro tiene paredes transparentes entonces tenemos que tener una mayor\u00eda parlamentaria en la pr\u00f3xima que nos podamos cambiar aparte f\u00edjate lo que nos pas\u00f3 en esta elecci\u00f3n nos achicaron el voto en exterior nosotros hab\u00edamos hecho un decreto que la gente en el exterior pod\u00eda votar por correo lo anularon", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35147057384116276, "is_candidate": true}, {"start": 3368.983, "end": 3371.466, "text": " anulaban la cantidad de lugares donde se pod\u00eda votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47654115052618196, "is_candidate": true}, {"start": 3371.466, "end": 3373.488, "text": "Lo anularon.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49164206049308434, "is_candidate": true}, {"start": 3373.488, "end": 3378.132, "text": "Ac\u00e1, cuando vienen a votar los bolivianos, les prestamos las escuelas de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4540355122312172, "is_candidate": true}, {"start": 3378.132, "end": 3381.335, "text": "All\u00e1 dicen no, s\u00f3lo en el consulado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5423544605207031, "is_candidate": false}, {"start": 3381.335, "end": 3382.116, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8015599234281878, "is_candidate": false}, {"start": 3382.116, "end": 3390.944, "text": "Si en X ciudad, en Luisiana, no ten\u00e9s consulado, \u00bfpor qu\u00e9 no le ped\u00eds al gobierno de Estados Unidos que te preste la escuela?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35968153118164836, "is_candidate": true}, {"start": 3390.944, "end": 3392.706, "text": "Para que voten los que viven ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.727101852441411, "is_candidate": false}, {"start": 3392.706, "end": 3392.786, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8709588237708862, "is_candidate": false}, {"start": 3393.869, "end": 3414.182, "text": " no, solo en el consulado donde est\u00e1s por ah\u00ed a mil kil\u00f3metros de un consulado entonces achicaron el voto de los argentinos que viven en el exterior achicaron el voto de los militares no los pusieron en el padr\u00f3n complementario ni de la fuerza de seguridad \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38893801090638747, "is_candidate": true}, {"start": 3414.182, "end": 3422.647, "text": "porque saben que no lo votan entonces achicaron eso y todo eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34233400927194646, "is_candidate": true}, {"start": 3423.456, "end": 3431.183, "text": " digamos, anularon los decretos que nosotros hab\u00edamos sacado, que era ampliaci\u00f3n de derechos de voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000559468698577, "is_candidate": true}, {"start": 3431.183, "end": 3434.045, "text": "Entonces, bueno, es simplemente un tema de control.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8153872083481868, "is_candidate": false}, {"start": 3434.045, "end": 3435.466, "text": "No quieren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8480398834927221, "is_candidate": false}, {"start": 3435.466, "end": 3440.25, "text": "Tenemos que tener 129 votos en las dos camas, 129 m\u00e1s 36 en el Senado, 36 no, 37 en el Senado para sacar boleta 1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5236062910846624, "is_candidate": false}, {"start": 3456.586, "end": 3469.117, "text": " \u00bfC\u00f3mo te parecer\u00eda m\u00e1s conveniente que se resuelva la candidatura presidencial de la Alianza en el 23?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7994288798544855, "is_candidate": false}, {"start": 3469.117, "end": 3473.801, "text": "\u00bfA trav\u00e9s de un candidato de consenso o mediante el apaso?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8058487633159035, "is_candidate": false}, {"start": 3481.536, "end": 3482.597, "text": " No va a haber candidato a consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5629770976318109, "is_candidate": false}, {"start": 3482.597, "end": 3484.738, "text": "Va a haber paso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7123178907579825, "is_candidate": false}, {"start": 3484.738, "end": 3487.48, "text": "Va a haber paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8183714705613591, "is_candidate": false}, {"start": 3487.48, "end": 3490.181, "text": "Hay m\u00e1s de un candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45512131051234717, "is_candidate": true}, {"start": 3490.181, "end": 3492.122, "text": "Hay miradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6228054343780447, "is_candidate": false}, {"start": 3492.122, "end": 3495.805, "text": "Hay formas de pensar el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5141556679429391, "is_candidate": false}, {"start": 3495.805, "end": 3498.386, "text": "Y eso se va a ver en el paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5319841244006819, "is_candidate": false}, {"start": 3498.386, "end": 3500.007, "text": "Va a haber paso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.628311677530279, "is_candidate": false}, {"start": 3500.007, "end": 3504.57, "text": "Yo, digamos, si vamos a decir consenso, siempre es bueno el consenso, pero no va a haber consenso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4981081430153199, "is_candidate": true}, {"start": 3504.57, "end": 3510.994, "text": "No va a haber consenso porque hay, digamos, hay distintas miradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40994395835256847, "is_candidate": true}, {"start": 3512.231, "end": 3518.095, "text": " Y eso se va a ver en las campa\u00f1as y se va a ver en las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4031744079630719, "is_candidate": true}, {"start": 3518.095, "end": 3527.161, "text": "Puede haber algunos que digan, bueno, quiero ser candidato porque quiero ser candidato, no porque tenga una mirada distinta, pero yo creo que va a haber espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43313139573081816, "is_candidate": true}, {"start": 3527.161, "end": 3533.885, "text": "Convencida que va a haber espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6265132455435736, "is_candidate": false}, {"start": 3533.885, "end": 3541.19, "text": "Si pod\u00edas contar un poco c\u00f3mo te recibieron las distintas provincias por las que estuviste viajando durante toda la campa\u00f1a en el sur,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.968748591612812, "is_candidate": false}, {"start": 3541.869, "end": 3549.092, "text": " por el problema de la RAN, hasta el Norte, y bueno, \u00bfqu\u00e9 te pidieron y c\u00f3mo te alentaron?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9671113155884478, "is_candidate": false}, {"start": 3549.092, "end": 3561.196, "text": "Percibiste una lesi\u00f3n muy fuerte... No, yo creo que, digamos, lo que nosotros hicimos en cada lugar fue tratar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9425784851373591, "is_candidate": false}, {"start": 3571.732, "end": 3586.436, "text": " de no solamente hacer una campa\u00f1a en el sentido tradicional de la campa\u00f1a del acto, sino de representar las causas que en cada lugar se iban planteando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3334130365732978, "is_candidate": true}, {"start": 3586.436, "end": 3599.56, "text": "Entonces, bueno, hacer mucho \u00e9nfasis en el sur cuando fuimos, en las tres provincias que tienen conflictos, en Norqu\u00e9n, en Chubut y en R\u00edo Negro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33600617083661255, "is_candidate": true}, {"start": 3600.151, "end": 3629.137, "text": " sobre lo que es el conflicto de la violencia de grupos extremos que han generado una situaci\u00f3n muy negativa y que, digamos, nosotros ganamos Chubut, salimos segundos en R\u00edo Negro porque ah\u00ed tambi\u00e9n el gobierno provincial tuvo una actitud de tomar distancia del gobierno nacional y en Neuqu\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33171696993741073, "is_candidate": true}, {"start": 3630.386, "end": 3631.227, "text": " Fuimos divididos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7639943530773273, "is_candidate": false}, {"start": 3631.227, "end": 3635.649, "text": "Esos son los restos que yo les dec\u00eda, lamentablemente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3075346446815094, "is_candidate": true}, {"start": 3635.649, "end": 3642.111, "text": "Pero si no hubi\u00e9ramos sido divididos, le gan\u00e1bamos al movimiento nacional neoguino en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3752396328968448, "is_candidate": true}, {"start": 3642.111, "end": 3650.115, "text": "Esas cosas de algunos actores que no entienden la importancia de la unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3042102352964623, "is_candidate": true}, {"start": 3650.115, "end": 3658.559, "text": "Lo mismo pas\u00f3 en Formosa, que si bien Fran recuper\u00f3 en el interior de Formosa, en la capital,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3785283555585012, "is_candidate": true}, {"start": 3659.804, "end": 3662.785, "text": " lo doblamos, le duplicamos los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5155195997172307, "is_candidate": false}, {"start": 3662.785, "end": 3688.773, "text": "Ustedes habr\u00e1n le\u00eddo la historia que ganamos en 18 capitales del pa\u00eds, partimos solo en 5 y la lucha que dimos en Formosa se reflej\u00f3 en un porcentaje hist\u00f3rico para nosotros y realmente fue una campa\u00f1a en la que ellos al final tuvieron que salir a ganar, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3121815271593641, "is_candidate": true}, {"start": 3689.384, "end": 3710.454, "text": " votos totalmente comprados en el interior, que es una pr\u00e1ctica que ya lleva muchos a\u00f1os, muy terrible, pero que bueno, nosotros tuvimos un comit\u00e9 electoral que iba atr\u00e1s de cada una de las denuncias de uso del dinero p\u00fablico para las campa\u00f1as, pero no llegaban.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3483550758382513, "is_candidate": true}, {"start": 3710.454, "end": 3715.777, "text": "No hagas abasto, no hagas abasto porque ten\u00e9s todo el tiempo y ten\u00e9s jueces que te dan poli y otros que no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49420024847602406, "is_candidate": true}, {"start": 3719.274, "end": 3742.89, "text": " y bueno, no, la campa\u00f1a fue realmente muy buena un \u00e1nimo junto con el cambio ten\u00eda un \u00e1nimo de victoria en todos lados eso se sent\u00eda, se mov\u00eda, se pod\u00eda oler yo discut\u00ed mucho en las \u00faltimas semanas y me dec\u00edan, no, pero vamos a perder La Pampa y yo dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 vamos a perder La Pampa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32956390095502786, "is_candidate": true}, {"start": 3742.89, "end": 3748.134, "text": "La Pampa es una provincia tranquila m\u00e1s de clase media, de chacareros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4462061786110585, "is_candidate": true}, {"start": 3748.806, "end": 3757.468, "text": " le hicieron bosta con las exportaciones de carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31469906638444, "is_candidate": true}, {"start": 3757.468, "end": 3765.189, "text": "El gobernador que antes defend\u00eda, porque la compa estuvo con el 125 con nosotros, ahora est\u00e1 con el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3943474894200021, "is_candidate": true}, {"start": 3765.189, "end": 3768.93, "text": "Dijo que estaban bien cerrar las exportaciones de carne.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38755032261276245, "is_candidate": true}, {"start": 3768.93, "end": 3769.97, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 van a ganar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7874033384941405, "is_candidate": false}, {"start": 3769.97, "end": 3772.871, "text": "No pueden ganar, van a ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5923732275640661, "is_candidate": false}, {"start": 3772.871, "end": 3773.291, "text": "No tiene...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8174562833766061, "is_candidate": false}, {"start": 3776.011, "end": 3795.577, "text": " una sociedad que hace 38 a\u00f1os tiene el mismo gobierno tiene mucho empleo p\u00fablico pero tambi\u00e9n tiene actividad productiva y sobre todo agropecuaria entonces no hab\u00eda raz\u00f3n y hay mucha clase media entonces no hab\u00eda raz\u00f3n para perder entonces esas cosas se iban notando vos ibas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3127793603457871, "is_candidate": true}, {"start": 3797.947, "end": 3822.374, "text": " un pueblo como Piran\u00e9 un d\u00eda que hac\u00edan 42 grados a la sombra a las 2 de la tarde y hab\u00eda 500 personas en el acto y la gente sal\u00eda cuando en otros momentos sin Piran\u00e9 creo que perdimos por 50 votos ibas a Piran\u00e9 y realmente dec\u00eds bueno ac\u00e1 no ganamos ni nada", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3616413939569828, "is_candidate": true}, {"start": 3823.204, "end": 3825.486, "text": " en la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6450209795601263, "is_candidate": false}, {"start": 3825.486, "end": 3827.427, "text": "Y sin embargo, le empatamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.558507267766656, "is_candidate": false}, {"start": 3827.427, "end": 3837.293, "text": "Y f\u00edjense una cosa, en una ciudad como Clorinda, donde nosotros peleamos mucho, nos ganaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32580200251531777, "is_candidate": true}, {"start": 3837.293, "end": 3850.501, "text": "Nos ganaron porque, digamos, pusieron todo el \u00e9nfasis en los nuevos votantes, en los que tienen doble nacionalidad, los que cruzaron por cualquier lado, ellos mismos hab\u00edan habilitado eso, y nos ganaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3846269951188803, "is_candidate": true}, {"start": 3852.272, "end": 3860.198, "text": " y esta vez no ten\u00edamos a la Gendarmer\u00eda impidi\u00e9ndoles entrar o a la Prefectura impidi\u00e9ndoles entrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4058985385842996, "is_candidate": true}, {"start": 3860.198, "end": 3863.621, "text": "Pero la verdad es que la realidad fue impresionante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.461454904066395, "is_candidate": true}, {"start": 3863.621, "end": 3873.85, "text": "En Chaco, en Corrientes, en Misiones, en San Luis, en San Juan, que perdimos ah\u00ed por una pista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3568612230379713, "is_candidate": true}, {"start": 3875.506, "end": 3901.978, "text": " y con una fuerza afuera del 8% de los votos, la coalici\u00f3n c\u00edvica afuera entonces ah\u00ed tambi\u00e9n vos dec\u00eds c\u00f3mo puede ser que no se entienda la importancia de ir unidos y arm\u00e1s una fuerza que en definitiva despu\u00e9s te la alimenta el mismo gobernador te la alimenta el gobernador porque al gobernador le conviene esa tercera fuerza entonces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38823292568181744, "is_candidate": true}, {"start": 3904.197, "end": 3910.362, "text": " No, fue realmente una reconstrucci\u00f3n de representaci\u00f3n muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35395873449491355, "is_candidate": true}, {"start": 3910.362, "end": 3912.904, "text": "\u00bfVas a ser o quer\u00e9s ser candidata a presidente?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8941303622722321, "is_candidate": false}, {"start": 3912.904, "end": 3914.085, "text": "No lo voy a contestar ahora.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0626035430951464, "is_candidate": false}, {"start": 3932.237, "end": 3952.993, "text": " porque me parece que es muy pronto pero la mirada que nosotros representamos en Juntos por el Cambio va a estar en la elecci\u00f3n te lo contesto as\u00ed suavemente suavemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42259456871576717, "is_candidate": true}, {"start": 3965.05, "end": 3966.172, "text": " Muchas gracias.", "cosine_dist": 1.0393026055903654, "is_candidate": false}], "Index": 1510, "channel_id": "UCbrL3zyItt6ygXpS-9BaT1Q", "channel": "Fundaci\u00f3n Libertad y Progreso", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@FundacionLibertadyProgreso", "id": "8I3G5SvJgPY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8I3G5SvJgPY", "title": "Patricia Bullrich | \"Hacia una coalici\u00f3n triunfadora\" |", "duration": 3971.0, "view_count": 3291.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}