{"segments": [{"start": 2.02, "end": 11.74, "text": " Estamos con Mara P\u00e9rez Reynoso y con la Diputada Nacional por el Macrismo, por Uni\u00f3n Pro, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9783405037514423, "is_candidate": false}, {"start": 11.74, "end": 13.263, "text": "Bienvenidas a Reporte Especial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0497760625330907, "is_candidate": false}, {"start": 15.113, "end": 28.298, "text": " Bueno, recorriendo la regi\u00f3n de cara tambi\u00e9n a un pr\u00f3ximo a\u00f1o electoral y el nombre de la charla que va a dar diputada aqu\u00ed en Jun\u00edn alude a una tercera v\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8962699383701571, "is_candidate": false}, {"start": 28.298, "end": 34.601, "text": "Cu\u00e9ntenos un poco de qu\u00e9 se trata esta tercera v\u00eda por la que est\u00e1 digamos bregando, impulsando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9911076281717627, "is_candidate": false}, {"start": 38.564, "end": 65.161, "text": " Ustedes me conocen o la gente me conoce y yo hace muchos a\u00f1os que pienso que la Argentina necesita encontrar en su sistema pol\u00edtico algo que se abra entre lo que es la forma de poder manejada por el peronismo y quiz\u00e1s una debilidad intr\u00ednseca o fuerte que tiene el radicalismo para tratar de manejar el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3360603958860401, "is_candidate": true}, {"start": 66.602, "end": 81.896, "text": " Y eso significa otra forma, una forma mucho m\u00e1s democr\u00e1tica, m\u00e1s abierta, donde no haya centralizaci\u00f3n del poder, donde no haya feudalismo, donde no haya populismo, donde el poder sea una herramienta de servicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34809954277201227, "is_candidate": true}, {"start": 81.896, "end": 83.958, "text": "Y desde el partido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4373066097706928, "is_candidate": true}, {"start": 84.879, "end": 98.423, "text": " al que yo pertenezco, Uni\u00f3n por Todos, que lo fundamos en 1997, ahora en coalici\u00f3n con el partido que lidera Mauricio Macri, con el PRO y seguramente con otros m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37218607218543776, "is_candidate": true}, {"start": 98.423, "end": 100.924, "text": "Lo veremos en el correr de este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4604296080843808, "is_candidate": true}, {"start": 102.024, "end": 119.759, "text": " estamos planteando la idea de una alternativa distinta a lo que ha sido esta cultura del peronismo de manejo el poder de cualquier manera, abuso de ese poder, hago un poder casi hegem\u00f3nico o esta gran debilidad que ha tenido el radicalismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3939931976745512, "is_candidate": true}, {"start": 120.439, "end": 138.391, "text": " que uno la ve porque si uno piensa en los presidentes radicales desde Yrigoyen pasando por Ilia, antes por Frondizi, luego Alfons\u00edn y luego de la R\u00faa, todos tuvieron serios problemas, sobre todo Yrigoyen en su segundo mandato para terminar sus mandatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3541601123497051, "is_candidate": true}, {"start": 138.391, "end": 141.793, "text": "Entonces hay una necesidad de encontrar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4955582311289416, "is_candidate": true}, {"start": 143.634, "end": 154.061, "text": " un gobierno que pueda generar las transformaciones institucionales y pol\u00edticas para que la Argentina realmente sea un pa\u00eds que se desarrolla y progrese.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3421573636880454, "is_candidate": true}, {"start": 154.061, "end": 168.312, "text": "Y este intento, que muchas veces fue frustrado, porque se frustr\u00f3 desde la UCD hasta el FREPASO, desde el Partido Intransigente hasta el MIT, muchos partidos que intentaron abrir una brecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3295661178127617, "is_candidate": true}, {"start": 168.312, "end": 169.693, "text": "Bueno, nosotros creemos que ahora", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5137402840887055, "is_candidate": false}, {"start": 170.413, "end": 195.711, "text": " de alguna manera con la experiencia de la gesti\u00f3n de Buenos Aires que muestra que se pueden hacer las cosas bien, administrando bien como de alguna manera pas\u00f3 en Uruguay que a partir de la intendencia de Montevideo abrieron el camino a un tercer partido o a partir de la experiencia de Brasil donde Lula a partir de gobernar primero Porto Alegre y despu\u00e9s San Pablo pudo abrir un camino", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3578927966520128, "is_candidate": true}, {"start": 196.531, "end": 216.225, "text": " Nosotros creemos que estamos en esa direcci\u00f3n y estamos trabajando en todo el pa\u00eds para que la gente se sume y por eso creemos que en Jun\u00edn y en toda esta secci\u00f3n, la cuarta secci\u00f3n electoral, la gente se acerque, aunque no haya hecho nunca pol\u00edtica, se acerque y participe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3278762974939752, "is_candidate": true}, {"start": 216.325, "end": 225.66, "text": " En la provincia de Buenos Aires el masismo est\u00e1 impulsando justamente un proyecto para ponerle un l\u00edmite a las reelecciones de los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9489527836374758, "is_candidate": false}, {"start": 225.66, "end": 227.042, "text": "\u00bfUsted est\u00e1 de acuerdo con esta medida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8761962241270355, "is_candidate": false}, {"start": 228.106, "end": 235.61, "text": " Nosotros estamos de acuerdo con los l\u00edmites a las reelecciones en el caso nuestro de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3899002402027665, "is_candidate": true}, {"start": 235.61, "end": 244.035, "text": "Nuestra constituci\u00f3n de la Ciudad de Buenos Aires tiene l\u00edmites tanto de los legisladores como del jefe de gobierno a dos mandatos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3879396022882039, "is_candidate": true}, {"start": 244.035, "end": 247.417, "text": "As\u00ed que lo hemos hecho, no es que solamente lo digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42078839922621636, "is_candidate": true}, {"start": 247.417, "end": 252.119, "text": "Dos cosas que quiero decir del proyecto de masa que hay que agregarlo para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.323991511863282, "is_candidate": true}, {"start": 253.28, "end": 255.002, "text": " por las suspicacias que puede haber.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5154973031796823, "is_candidate": false}, {"start": 255.002, "end": 266.513, "text": "Primero, que se tomen los que ya est\u00e1n cumpliendo los dos mandatos, no pueden a partir del 2015, porque si no, si hay uno que tiene 22 a\u00f1os podr\u00eda tener 8 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3515175356175383, "is_candidate": true}, {"start": 269.497, "end": 284.11, "text": " As\u00ed fue la cl\u00e1usula transitoria de la Constituci\u00f3n Nacional cuando se interpret\u00f3, cuando se cambi\u00f3 la Constituci\u00f3n, se interpret\u00f3 que el primer mandato que estaba ejerciendo el Presidente hab\u00eda que tomarlo como tal, entonces le quedaba una sola reelecci\u00f3n, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39032740021080226, "is_candidate": true}, {"start": 284.11, "end": 288.193, "text": "Punto dos, hagamos lo que hicieron en Colombia, no puede haber familiares directos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44082660772212434, "is_candidate": true}, {"start": 288.894, "end": 302.579, "text": " porque no es que se va el jefe y deja a la se\u00f1ora, no s\u00e9, no importa qui\u00e9n, a alguien muy cercano, que es como que la familia se apodera de un municipio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3712473259210256, "is_candidate": true}, {"start": 302.579, "end": 310.342, "text": "Dos condiciones, con esas dos condiciones que empiece a contarse desde ahora y limitaci\u00f3n a los familiares directos, adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3591667388438756, "is_candidate": true}, {"start": 310.962, "end": 318.711, "text": " Habl\u00f3 antes de sumar quiz\u00e1s otras fuerzas pol\u00edticas al macrismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9182911582271295, "is_candidate": false}, {"start": 318.711, "end": 331.225, "text": "\u00bfVa a poder el PRO de cara al a\u00f1o que viene, digamos, echar ra\u00edces en la provincia, tener fuerza en todo el pa\u00eds o necesita tejer alianzas con otros partidos, con otros espacios?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9525896875939791, "is_candidate": false}, {"start": 331.715, "end": 348.206, "text": " Bueno, en primer lugar, nosotros somos aliados del PRO y nos parece que no es... no queremos llamarlo macrismo porque nos parece que ac\u00e1 hay que trabajar en equipo, que las cosas no se pueden definir por un nombre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36623853775512727, "is_candidate": true}, {"start": 348.206, "end": 350.487, "text": "A esto nos ha acostumbrado mucho el peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46687263173619586, "is_candidate": true}, {"start": 351.628, "end": 357.294, "text": " peronismo, menemismo, dualdismo, kirchnerismo, es decir, reduce todo a un nombre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45231917659801946, "is_candidate": true}, {"start": 357.294, "end": 367.425, "text": "Nos parece que eso no es bueno, que ac\u00e1 hay que trabajar en equipos y que no hay que utilizar el nombre de una persona como la s\u00edntesis de un partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38131485542219357, "is_candidate": true}, {"start": 367.425, "end": 368.787, "text": "Como concepto nuestro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5454547509450642, "is_candidate": false}, {"start": 371.269, "end": 380.535, "text": " Nosotros estamos, tanto de Uni\u00f3n por Todos como PRO, estamos trabajando en la provincia y es impresionante la cantidad de gente que se est\u00e1 sumando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.348766263996779, "is_candidate": true}, {"start": 380.535, "end": 388.541, "text": "As\u00ed que, si vamos a tener capacidad de plantarnos fuerte en la provincia, no tengo la menor duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33907155147643997, "is_candidate": true}, {"start": 388.541, "end": 400.869, "text": "Estamos con dirigentes como Mara, aqu\u00ed en la cuarta secci\u00f3n electoral y en toda la provincia, y como tantos m\u00e1s en todos lados que est\u00e1n representando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34908591465800887, "is_candidate": true}, {"start": 402.87, "end": 405.671, "text": " una necesidad que se vio en las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5196192021853696, "is_candidate": false}, {"start": 405.671, "end": 414.073, "text": "Nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n, no ha venido aqu\u00ed, pero nos acompa\u00f1a hoy en este viaje, Mariana Torres, que fue una de las organizadoras del 8N.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38854482086874653, "is_candidate": true}, {"start": 414.073, "end": 424.857, "text": "Es decir que toda la gente que de alguna manera sali\u00f3 a la calle reclamando por libertad, por rep\u00fablica, por cambios, se est\u00e1 empezando a sumar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4325269416039057, "is_candidate": true}, {"start": 424.857, "end": 426.438, "text": "Y eso es muy auspicioso para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5228501776052632, "is_candidate": false}, {"start": 427.698, "end": 435.381, "text": " Usted fue Ministra de Trabajo desde La R\u00faa, tiene un largo historial ya en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8597867572116172, "is_candidate": false}, {"start": 435.381, "end": 441.003, "text": "\u00bfHace alguna autocr\u00edtica con respecto a su funci\u00f3n en el marco de ese gobierno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8860201393550641, "is_candidate": false}, {"start": 441.003, "end": 449.066, "text": "Y le pregunto tambi\u00e9n si no tiene miedo despu\u00e9s de la experiencia de la Alianza a estos frentes tan amplios de repente que se arman.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9130930291860861, "is_candidate": false}, {"start": 449.858, "end": 465.084, "text": " Bueno, en primer lugar la verdad es que fue dur\u00edsimo el momento hist\u00f3rico que nos toc\u00f3 y bueno, era como que todo estaba en una decisi\u00f3n, seguir o no con la convertibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37866706644085146, "is_candidate": true}, {"start": 465.084, "end": 476.888, "text": "Nosotros en ese momento decidimos seguir y la verdad es que fue una decisi\u00f3n imposible de sostener y eso gener\u00f3 una crisis fuerte que por supuesto que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3225571439718371, "is_candidate": true}, {"start": 477.928, "end": 504.194, "text": " me hubiera gustado de cualquier manera evitarla como Ministra de Trabajo creo que me par\u00e9 donde me ten\u00eda que parar poniendo a los gremios y a las empresas en el lugar que hab\u00eda que ponerlo pidiendo transparencia en la vida sindical que es muy poco transparente trabajando mucho al lado de los trabajadores y de las empresas por supuesto que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35489415222672827, "is_candidate": true}, {"start": 505.294, "end": 512.877, "text": " digamos, me cabe la de un gobierno que tuvo enormes problemas y que no pudo con esos problemas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3266234511883198, "is_candidate": true}, {"start": 512.877, "end": 520.461, "text": "Desde el lugar m\u00edo siento que puse fuerza y que eso hasta el d\u00eda de hoy es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3559582470505842, "is_candidate": true}, {"start": 521.261, "end": 535.466, "text": " es reconocido, yo vengo a Jun\u00edn y me recuerdan ese paso por el Ministerio como algo que fue in\u00e9dito, poner ciertos l\u00edmites a un sindicalismo que nadie le pone l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3888420682219005, "is_candidate": true}, {"start": 535.466, "end": 542.728, "text": "\u00bfY qu\u00e9 ense\u00f1anza le dej\u00f3 ese momento tan particular, haber formado parte de las grandes decisiones del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9786184628131176, "is_candidate": false}, {"start": 543.319, "end": 556.423, "text": " Bueno, yo creo que no fueron las distintas vertientes o las distintas miradas que hab\u00eda al interior de la Alianza las que hicieron que la Alianza fracasara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3744509089685377, "is_candidate": true}, {"start": 556.423, "end": 557.563, "text": "Me parece que fue m\u00e1s bien", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5558292062120604, "is_candidate": false}, {"start": 560.504, "end": 584.32, "text": " no haber percibido que aquello que la gente tanto quer\u00eda y proteg\u00eda como la convertibilidad porque le ten\u00edan miedo a la inflaci\u00f3n o la hiperinflaci\u00f3n ya estaba muerto y que uno ten\u00eda que asumir eso me parece que ese fue el gran tema y la ense\u00f1anza que me deja es que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35789612219622513, "is_candidate": true}, {"start": 588.513, "end": 612.599, "text": " es necesario que las cosas que hay que hacer aunque sean duras y en ese momento era ir en contra de algo que toda la gente quer\u00eda que era la convertibilidad si hab\u00eda que hacerlo porque era la \u00fanica manera de solucionar los problemas que la Argentina ten\u00eda hab\u00eda que hacerlo y no quedarse pegados a algo que estaba ya muerto", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.324324249278486, "is_candidate": true}, {"start": 614.099, "end": 621.184, "text": " Y aparte hay que acordarse que Fernando Enrique Cardoso, siendo presidente de Brasil, hab\u00eda devaluado seis meses antes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33420296756975243, "is_candidate": true}, {"start": 621.184, "end": 633.873, "text": "\u00bfEn ese momento cree que hubo grupos de poder o de repente grupos partidarios que jugaron de alguna manera en contra del gobierno, conspiraron de alguna manera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9995904868802468, "is_candidate": false}, {"start": 633.873, "end": 635.274, "text": "Yo dir\u00eda que, a ver,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.549417271760294, "is_candidate": false}, {"start": 636.292, "end": 644.457, "text": " Tener al peronismo como opositor y al sindicalismo como opositor es una de las grandes deudas de la democracia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.317494631959244, "is_candidate": true}, {"start": 644.457, "end": 654.002, "text": "Yo espero que en la pr\u00f3xima gesti\u00f3n, si est\u00e1n en la oposici\u00f3n, sean una oposici\u00f3n democr\u00e1tica, porque en la experiencia que yo tuve no lo fueron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3603020227751621, "is_candidate": true}, {"start": 655.502, "end": 661.325, "text": " 8 paros generales, yo por eso no apoyo los paros generales tampoco ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46802655757076705, "is_candidate": true}, {"start": 661.325, "end": 674.931, "text": "8 paros generales, digamos permanentes aprietos de los gobernadores, es decir que tienen que aprender a ser opositores y ser opositores democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3985889981693539, "is_candidate": true}, {"start": 674.931, "end": 683.695, "text": "Me parece que esa es una deuda de la democracia que espero que los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os, por eso me parece bueno que ni un peronismo A, ni un peronismo B, ni el peronismo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40610052544162767, "is_candidate": true}, {"start": 685.036, "end": 698.673, "text": " digamos Kirchnerista ni el peronismo de masa sucedan al gobierno, porque el gobierno tiene que tener alternancia, tiene que venir alguien que exprese otra idea, otra forma de ver las cosas y no a una parte del partido de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32997940070184095, "is_candidate": true}, {"start": 699.554, "end": 705.318, "text": " El Partido Gobierno, despu\u00e9s de 12 a\u00f1os, tiene que dar un paso atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30829496710719917, "is_candidate": true}, {"start": 705.318, "end": 707.28, "text": "Espero que la gente as\u00ed lo entienda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4777658166643727, "is_candidate": true}, {"start": 707.28, "end": 713.425, "text": "Y eso va a ser muy bueno para la democracia y los vamos a ver en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3598626314837823, "is_candidate": true}, {"start": 713.425, "end": 714.786, "text": "Los quiero ver en la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5904363450231751, "is_candidate": false}, {"start": 714.786, "end": 716.307, "text": "Que hagan una oposici\u00f3n leal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5237627689201712, "is_candidate": false}, {"start": 716.527, "end": 733.752, "text": " Burgess, estamos viviendo un momento complicado del pa\u00eds en materia econ\u00f3mica, con una inflaci\u00f3n que mella los bolsillos de los que menos tienen, con mucha violencia, inseguridad, y queda todav\u00eda un a\u00f1o y medio m\u00e1s de gobierno kirchnerista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9547966436615012, "is_candidate": false}, {"start": 733.752, "end": 742.695, "text": "Usted que form\u00f3 parte de las grandes decisiones del pa\u00eds, \u00bfqu\u00e9 le dir\u00eda a la Presidenta Cristina Kirchner en este momento tan particular del mandato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.934482219209241, "is_candidate": false}, {"start": 744.216, "end": 750.16, "text": " Lo primero que le dir\u00eda es que asuma que las cosas est\u00e1n pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4195944360111542, "is_candidate": true}, {"start": 750.16, "end": 758.385, "text": "Que asumir la realidad es el mejor lugar desde donde un presidente o un equipo de gobierno puede partir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37402835324214734, "is_candidate": true}, {"start": 758.385, "end": 767.191, "text": "Estamos aqu\u00ed en Jun\u00edn, donde tuvimos uno de los hechos de violencia que m\u00e1s conmovi\u00f3 a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37985611248348883, "is_candidate": true}, {"start": 767.191, "end": 768.832, "text": "Nosotros, el 11 de septiembre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44858838273226276, "is_candidate": true}, {"start": 770.073, "end": 793.829, "text": " el d\u00eda del maestro, el a\u00f1o pasado votamos la ley que en ingl\u00e9s se llama bullying pero es el acoso infantil y todav\u00eda no est\u00e1 reglamentada y estas son cosas que son necesarias porque hoy est\u00e1n pasando entonces necesitamos darnos cuenta, si la iglesia dice hay violencia, no se lo est\u00e1 diciendo solo la presidenta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3590991320846373, "is_candidate": true}, {"start": 794.329, "end": 801.813, "text": " Se lo est\u00e1 diciendo a la presidenta, se lo est\u00e1 diciendo a la oposici\u00f3n, se lo est\u00e1 diciendo a las familias, se lo est\u00e1 diciendo a los docentes, se lo est\u00e1 diciendo a todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34503957417124886, "is_candidate": true}, {"start": 801.813, "end": 813.139, "text": "Est\u00e1 diciendo, hay violencia, asumamos que hay violencia y trabajemos para intentar disminuir esa violencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3389395763532196, "is_candidate": true}, {"start": 813.139, "end": 814.38, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6084982696574357, "is_candidate": false}, {"start": 814.38, "end": 815.961, "text": "Con el tema de la inflaci\u00f3n es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5216464546933672, "is_candidate": false}, {"start": 817.436, "end": 823.022, "text": " El Ministro Kicillof dice, la palabra inflaci\u00f3n no es la palabra correcta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39327472795120966, "is_candidate": true}, {"start": 823.022, "end": 830.428, "text": "Bueno, a ver, si el 30% del salario del bolsillo todos los a\u00f1os se va", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3980713748589403, "is_candidate": true}, {"start": 831.505, "end": 832.806, "text": " \u00bfCu\u00e1l es la palabra correcta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6169195032020643, "is_candidate": false}, {"start": 832.806, "end": 834.768, "text": "\u00bfLe queremos poner otra palabra?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5114811683610014, "is_candidate": false}, {"start": 834.768, "end": 839.351, "text": "No importa, pong\u00e1mosle otro nombre, cambi\u00e9mosle el nombre a la palabra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5346044816735609, "is_candidate": false}, {"start": 839.351, "end": 843.835, "text": "Pero eso es lo que est\u00e1 pasando, entonces lo que hay que aceptar es lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44040205904421825, "is_candidate": true}, {"start": 843.835, "end": 848.439, "text": "Y eso que pasa no deber\u00eda estar pasando porque ya el mundo no tiene inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40197768386379173, "is_candidate": true}, {"start": 849.528, "end": 851.711, "text": " Hay tres pa\u00edses en el mundo con inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5824531205163263, "is_candidate": false}, {"start": 851.711, "end": 854.634, "text": "La inflaci\u00f3n fue una caracter\u00edstica de la d\u00e9cada del 80.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46445099877176677, "is_candidate": true}, {"start": 854.634, "end": 856.677, "text": "No es una caracter\u00edstica de este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5109514893664286, "is_candidate": false}, {"start": 856.677, "end": 858.939, "text": "Hoy los pa\u00edses no tienen inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4323415315871485, "is_candidate": true}, {"start": 858.939, "end": 860.421, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 nosotros tenemos inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43626561309853895, "is_candidate": true}, {"start": 860.421, "end": 866.027, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 el salario, digamos, disminuye como est\u00e1 disminuyendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3413087245463803, "is_candidate": true}, {"start": 866.027, "end": 869.191, "text": "Bueno, porque hay m\u00e1quina de hacer dinero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4607824033393534, "is_candidate": true}, {"start": 869.912, "end": 881.857, "text": " Entonces, hay que tener equilibrio entre nuestra moneda, nuestro d\u00f3lar, nuestra producci\u00f3n, y ese equilibrio es el que se precisa en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38428113103870654, "is_candidate": true}, {"start": 881.857, "end": 891.961, "text": "No se puede seguir, hoy ha parado un poco la emisi\u00f3n, pero tenemos tasas de inflaci\u00f3n, tasas de inter\u00e9s imposibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3368625370863827, "is_candidate": true}, {"start": 895.08, "end": 912.335, "text": " Arreglar eso es necesario, porque hemos perdido energ\u00eda, la energ\u00eda, porque tenemos una base de subsidios enorme que ninguna econom\u00eda se puede manejar con esos subsidios, porque el gasto p\u00fablico hoy es m\u00e1s de lo que cualquier persona puede aportarle al Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33272082945222625, "is_candidate": true}, {"start": 912.335, "end": 917.039, "text": "Los trabajadores, mediante el impuesto a las ganancias, est\u00e1n aportando al Estado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46491470854742234, "is_candidate": true}, {"start": 918.259, "end": 922.362, "text": " un mont\u00f3n de plata que el campo con las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45679211079733484, "is_candidate": true}, {"start": 922.362, "end": 931.286, "text": "Entonces no se puede explotar as\u00ed a todos los que trabajan para mantener un estado que termina siendo ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4266519455306331, "is_candidate": true}, {"start": 931.286, "end": 936.209, "text": "Entonces hay que ordenar todo eso y la Presidenta tiene que asumir que eso existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38399330764791106, "is_candidate": true}, {"start": 936.209, "end": 939.091, "text": "No le quiere decir inflaci\u00f3n, que invente otro nombre, el que quiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5586423791328166, "is_candidate": false}, {"start": 940.089, "end": 947.391, "text": " \u00bfC\u00f3mo definir\u00eda a Sergio Massa y este nuevo Frente, Frente Renovador, que ha irrumpido en la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196655583406315, "is_candidate": false}, {"start": 947.391, "end": 954.154, "text": "\u00bfCree que es m\u00e1s de lo mismo, m\u00e1s kirchnerismo, m\u00e1s peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9522061309002846, "is_candidate": false}, {"start": 954.154, "end": 954.794, "text": "Me parece que el...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8674119960620206, "is_candidate": false}, {"start": 956.312, "end": 980.966, "text": " el peronismo siempre hace lo mismo, cuando ve que hay como un proyecto que se termina hay siempre alguno que se trata de despegar, de decir yo no soy eso de sacarse ese manto y convertirse en la oposici\u00f3n a ese proyecto pero las pr\u00e1cticas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33256512684589057, "is_candidate": true}, {"start": 981.906, "end": 1005.484, "text": " de un tipo de manejo del poder son muy parecidas entonces yo no s\u00e9, yo tambi\u00e9n creo por supuesto que las personas pueden cambiar y con esto no quiero condenar a Sergio Massa de ninguna manera yo lo que s\u00ed creo es que al pa\u00eds le viene bien un cambio de partido y el partido gobierno si est\u00e1 dividido cuando lleguen al poder", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38827391154987745, "is_candidate": true}, {"start": 1006.505, "end": 1008.891, "text": " despu\u00e9s se juntan todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5257949190101365, "is_candidate": false}, {"start": 1008.891, "end": 1010.635, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 le viene bien al pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4535176025840487, "is_candidate": true}, {"start": 1010.635, "end": 1012.98, "text": "Le viene bien al pa\u00eds alternancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45542322314383776, "is_candidate": true}, {"start": 1013.997, "end": 1018.801, "text": " Uni\u00f3n Pro, UNEN, ah\u00ed est\u00e1 la alternancia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4112963275654242, "is_candidate": true}, {"start": 1018.801, "end": 1022.505, "text": "No est\u00e1 en las versiones del partido de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3810472265128795, "is_candidate": true}, {"start": 1022.505, "end": 1025.307, "text": "Eso es alternancia en cualquier democracia del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42226184552592483, "is_candidate": true}, {"start": 1025.307, "end": 1033.034, "text": "Entonces, \u00e9l podr\u00e1 querer ser distinto al kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35923349070639277, "is_candidate": true}, {"start": 1033.034, "end": 1037.998, "text": "Pero bueno, su base pol\u00edtica es la del mismo partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4945060282425585, "is_candidate": true}, {"start": 1037.998, "end": 1040.781, "text": "Y eso no es bueno que contin\u00fae as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3883141288273495, "is_candidate": true}, {"start": 1041.762, "end": 1045.489, "text": " \u00bfCree que es posible un acuerdo con el radicalismo de cara a 2015?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.936618642924168, "is_candidate": false}, {"start": 1045.489, "end": 1050.218, "text": "Mire, en el Frente\u00fanen hay una discusi\u00f3n muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5617440331822819, "is_candidate": false}, {"start": 1051.983, "end": 1057.788, "text": " cu\u00e1l es la discusi\u00f3n, que justamente que no pase lo del 2003.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3739748961957151, "is_candidate": true}, {"start": 1057.788, "end": 1058.368, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en el 2003?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6128348651962656, "is_candidate": false}, {"start": 1058.368, "end": 1065.094, "text": "Dos sectores del mismo partido llegaron, primero y segundo, Menem y Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36356606480054166, "is_candidate": true}, {"start": 1065.094, "end": 1067.936, "text": "Cuando, medio a\u00f1o despu\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4319838749320889, "is_candidate": true}, {"start": 1067.936, "end": 1078.365, "text": "Hab\u00eda un solo bloque de diputados, un solo bloque de senadores, todos los gobernadores alineados, es decir, todos los que, todos se juntaron y se convirti\u00f3 en partido hegem\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41135602960532613, "is_candidate": true}, {"start": 1079.522, "end": 1084.103, "text": " Podr\u00eda pasar lo mismo si uno de los candidatos es Massa y el otro es Scioli, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4075080061270352, "is_candidate": true}, {"start": 1084.103, "end": 1087.684, "text": "Despu\u00e9s se vuelven a juntar y tenemos partido hegem\u00f3nico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42800739421656153, "is_candidate": true}, {"start": 1087.684, "end": 1090.825, "text": "Entonces me parece que esta discusi\u00f3n se est\u00e1 dando en UNEN.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4781907733253953, "is_candidate": true}, {"start": 1090.825, "end": 1101.388, "text": "Algunos todav\u00eda discuten si la Argentina tiene que ser de derecha, de izquierda, de centro, de arriba y abajo, como si la Argentina se dividiese entre socialdem\u00f3cratas y liberales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3616817292365392, "is_candidate": true}, {"start": 1101.388, "end": 1102.789, "text": "Ac\u00e1 esas categor\u00edas", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6758903177122746, "is_candidate": false}, {"start": 1103.749, "end": 1114.193, "text": " teniendo al peronismo y al radicalismo, que son partidos que no se conformaron bajo esas categor\u00edas, es dif\u00edcil discutir la pol\u00edtica bajo esas categor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4151013721619812, "is_candidate": true}, {"start": 1114.193, "end": 1118.595, "text": "Entonces, nosotros les estamos diciendo, piensen en esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4013239214760751, "is_candidate": true}, {"start": 1119.335, "end": 1141.412, "text": " Ahora, no vamos a esperarlos, nosotros vamos a seguir adelante y a convertir a Uni\u00f3n Pro, y seguramente hay muchos partidos provinciales que est\u00e1n participando y vecinales, en una opci\u00f3n que sea capaz de colocarse en ese lugar de la discusi\u00f3n pol\u00edtica con nuestra fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3112801310681077, "is_candidate": true}, {"start": 1142.691, "end": 1152.168, "text": " Ojal\u00e1 que ellos resuelvan este debate tan fuerte que est\u00e1n teniendo entre ellos y entiendan que ser\u00eda bueno para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41923249857682887, "is_candidate": true}, {"start": 1153.916, "end": 1160.201, "text": " digamos, si nos metemos en la discusi\u00f3n, aprovechan esa discusi\u00f3n para empezar a insultar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3508385877778585, "is_candidate": true}, {"start": 1160.201, "end": 1162.663, "text": "As\u00ed que dej\u00e9moslos, que discutan entre ellos solos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4838257984022867, "is_candidate": true}, {"start": 1162.663, "end": 1169.87, "text": "Bien, diputada, est\u00e1 acompa\u00f1ada por una joven dirigente de nuestra regi\u00f3n, de la vecina ciudad de Lincoln.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999321953088617, "is_candidate": false}, {"start": 1169.87, "end": 1172.452, "text": "Mara, \u00bfcu\u00e1l es la situaci\u00f3n en la regi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9879374510024848, "is_candidate": false}, {"start": 1172.452, "end": 1176.615, "text": "\u00bfEst\u00e1n trabajando en este armado de una fuerza relativamente nueva?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9307986620688621, "is_candidate": false}, {"start": 1176.615, "end": 1178.517, "text": "\u00bfCu\u00e1les son los desaf\u00edos de aqu\u00ed en base?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.916877592513108, "is_candidate": false}, {"start": 1179.224, "end": 1183.128, "text": " Y los desaf\u00edos, bueno, los plante\u00f3 bastante bien Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7933110457644219, "is_candidate": false}, {"start": 1183.128, "end": 1186.971, "text": "Nosotros desde la juventud, obviamente, apoyar eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.839529256021158, "is_candidate": false}, {"start": 1186.971, "end": 1199.643, "text": "Yo quiero remarcar algo, porque \u00faltimamente, digo, en los \u00faltimos a\u00f1os se ha hablado de una juventud que apoya al gobierno o al proyecto nacional y popular, de una juventud rentada incluso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7915511642847338, "is_candidate": false}, {"start": 1199.643, "end": 1200.303, "text": "Militancia rentada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7394789104871442, "is_candidate": false}, {"start": 1201.264, "end": 1204.367, "text": " somos un grupo de j\u00f3venes que estamos con convicciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8527499083165304, "is_candidate": false}, {"start": 1204.367, "end": 1225.386, "text": "Bueno, uno de los temas que quer\u00eda mencionarte cuando hablabas de su gesti\u00f3n como ministro, Patricia fue una de las pocas ministros que no tuvo denuncia por enriquecimiento il\u00edcito, o sea, eso tambi\u00e9n es algo por lo cual nosotros nos sentimos profundamente orgullosos como juventud y es eso lo que estamos apoyando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8310750730398926, "is_candidate": false}, {"start": 1226.027, "end": 1238.811, "text": " Los lineamientos, si se quiere, o el ideario de Uni\u00f3n Pro est\u00e1 m\u00e1s que... la gente sabe perfectamente cu\u00e1les son nuestras posturas y obviamente apoyamos eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.775065151080281, "is_candidate": false}, {"start": 1238.811, "end": 1240.812, "text": "Con autonom\u00eda tambi\u00e9n de la juventud, desde ya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7012920407542946, "is_candidate": false}, {"start": 1241.632, "end": 1248.657, "text": " pero estamos profundamente convencidos y con nuestras condiciones puestas en eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8888182579801285, "is_candidate": false}, {"start": 1248.657, "end": 1256.523, "text": "Siendo de ac\u00e1, de la regi\u00f3n, \u00bfcu\u00e1les son los principales problemas o d\u00e9ficits que ves ac\u00e1 en la zona?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9849905337667114, "is_candidate": false}, {"start": 1257.538, "end": 1268.043, "text": " Principalmente, hablando desde mi \u00e1rea, si se quiere, de la juventud, yo creo que ah\u00ed no est\u00e1n muy comprometidos, a ver, \u00bfc\u00f3mo puedo dec\u00edrtelo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8171248217327417, "is_candidate": false}, {"start": 1268.043, "end": 1269.784, "text": "No est\u00e1n muy interesados en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7947020961202635, "is_candidate": false}, {"start": 1269.784, "end": 1273.525, "text": "Hemos dejado como juventud de creer en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6945847288937168, "is_candidate": false}, {"start": 1273.525, "end": 1282.009, "text": "As\u00ed que yo creo que la crisis, el principal problema en nuestra regi\u00f3n y en varias otras regiones de la provincia de Buenos Aires y en el interior, es justamente eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7674064367701159, "is_candidate": false}, {"start": 1282.009, "end": 1285.551, "text": "Hay un descreimiento de la pol\u00edtica desde la juventud y obviamente, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8134683057929402, "is_candidate": false}, {"start": 1288.139, "end": 1303.838, "text": " un grupo de electores, si lo queremos ver, importante es que al no involucrarnos o no estar en conocimientos de lo que se vive, yo creo que principalmente esa es la crisis o el problema que se deslumbra de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7999287577777535, "is_candidate": false}, {"start": 1305.334, "end": 1307.575, "text": " zonal o de la provincia del interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9285929307861162, "is_candidate": false}, {"start": 1307.575, "end": 1316.138, "text": "Tambi\u00e9n tenemos que hacer la ruta 7 autopista, la ruta 5 autopista, hacer caminos, porque la verdad que es terrible venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3905074086245146, "is_candidate": true}, {"start": 1316.138, "end": 1324.301, "text": "Yo vengo muy seguido por la provincia de Buenos Aires, pero que sigamos con los caminos que tenemos es algo que no se puede creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3787307509867557, "is_candidate": true}, {"start": 1324.301, "end": 1325.562, "text": "S\u00ed, rutas tr\u00e1gicas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9147670163057061, "is_candidate": false}, {"start": 1325.562, "end": 1328.343, "text": "Rutas tr\u00e1gicas, llenas de camiones, rutas tr\u00e1gicas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44548302358547553, "is_candidate": true}, {"start": 1329.603, "end": 1355.341, "text": " el tren que en esta zona era tan importante tan importante el tren en esta zona que lo podamos volver a tener son temas y despu\u00e9s por supuesto apoyar el campo esta es una zona agropecuaria hay que apoyar al campo fuerte y estas son ciudades tanto Jun\u00edn como Lincoln que han progresado pero hay otras ciudades que se van quedando", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32302149362310584, "is_candidate": true}, {"start": 1356.161, "end": 1383.552, "text": " entonces tambi\u00e9n es importante que esas ciudades puedan seguir los j\u00f3venes viviendo en las ciudades porque despu\u00e9s del conflicto del campo cu\u00e1nta gente se fue que ten\u00eda sus proyectos en volver a sus lugares, en volver a sus pueblos con las buenas universidades que hay en estas zonas y producto del achicamiento de las posibilidades del campo se volvi\u00f3 para Buenos Aires o para el Gran Buenos Aires hay que descentralizar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3073961141748701, "is_candidate": true}, {"start": 1384.452, "end": 1386.553, "text": " Cada uno de estos pueblos tiene que ser una potencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42104971500108757, "is_candidate": true}, {"start": 1386.553, "end": 1391.434, "text": "Y el Gran Buenos Aires hay que ir vaci\u00e1ndolo de gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4752736769698743, "is_candidate": true}, {"start": 1391.434, "end": 1394.796, "text": "La ciudad de Buenos Aires hace 30 a\u00f1os que no crece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4579406272564943, "is_candidate": true}, {"start": 1394.796, "end": 1395.456, "text": "30, la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44941037628227387, "is_candidate": true}, {"start": 1395.456, "end": 1398.057, "text": "Pero el Gran Buenos Aires crece y crece y crece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45945552665957834, "is_candidate": true}, {"start": 1398.057, "end": 1399.777, "text": "Y no se puede vivir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6436890521086724, "is_candidate": false}, {"start": 1399.777, "end": 1401.838, "text": "Hay que vivir en lugares sustentables.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5905449762709175, "is_candidate": false}, {"start": 1401.838, "end": 1404.539, "text": "Jun\u00edn es una ciudad sustentable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3811682261972219, "is_candidate": true}, {"start": 1404.539, "end": 1407.42, "text": "Bien, bueno, muchas gracias por haber estado aqu\u00ed en Reportes Especiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9896728125926404, "is_candidate": false}, {"start": 1407.42, "end": 1407.78, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0564120148997, "is_candidate": false}], "Index": 1572, "channel_id": "UCukOj4C0mAMPfOBaZoaWrMA", "channel": "Prensa", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prensa7953", "id": "_O7K9gUvBVU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_O7K9gUvBVU", "title": "Patricia Bullrich y Mara Perez Reynoso en TV", "duration": 1412.0, "view_count": 1124.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}