{"segments": [{"start": 0.049, "end": 6.913, "text": " A los diputados nacionales Alfredo Vallejo, Ingrid Jeter.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.009662670701087, "is_candidate": false}, {"start": 6.913, "end": 11.135, "text": "A la legisladora del Parla Sur tambi\u00e9n est\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9653137421052916, "is_candidate": false}, {"start": 11.135, "end": 11.155, "text": "Y...", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 19.121, "end": 35.099, "text": " Ya se est\u00e1 sumando Patricia Bullrich para dar inicio a esta conferencia de prensa, se est\u00e1n ubicando algunos miembros de la comitiva, hay legisladores, intendentes, concejales de distintos puntos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9212111342009572, "is_candidate": false}, {"start": 36.721, "end": 41.205, "text": " Est\u00e1n en este momento tomando su lugar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0116085454226036, "is_candidate": false}, {"start": 41.205, "end": 46.63, "text": "Se ubica Patricia Bullrich junto al gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9322367620861661, "is_candidate": false}, {"start": 46.63, "end": 51.815, "text": "Todo dispuesto para dar inicio a esta conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9171840852126899, "is_candidate": false}, {"start": 55.077, "end": 81.424, "text": " Mi\u00f1o es candidata a parlamentaria del Mercosur, tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a, por supuesto, nuestra precandidata a diputada nacional Ingrid Jeter, nuestro precandidato a diputado nacional Alfredo Vallejos, el se\u00f1or gobernador de la provincia de Corrientes, Gustavo Vald\u00e9s, el se\u00f1or vicegobernador de la provincia", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9310770176233742, "is_candidate": false}, {"start": 82.384, "end": 93.757, "text": " Pedro Brailar Pocar y nuestra precandidata a presidente de la Naci\u00f3n Argentina, la se\u00f1ora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9402944406087775, "is_candidate": false}, {"start": 93.757, "end": 97.281, "text": "As\u00ed de esta forma comenzamos esta conferencia de prensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9199988255559015, "is_candidate": false}, {"start": 100.979, "end": 106.061, "text": " Orlando Jim\u00e9nez del diario \u00c9poca, bueno, para la precandidata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9766867297073781, "is_candidate": false}, {"start": 106.061, "end": 112.564, "text": "Estamos ante una nueva escalada del d\u00f3lar y el impacto de la inflaci\u00f3n se nota fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9328386782669722, "is_candidate": false}, {"start": 112.564, "end": 119.107, "text": "Anoche un par de economistas vaticinaron un escenario sombr\u00edo de ac\u00e1 hasta el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9076870851625949, "is_candidate": false}, {"start": 119.107, "end": 123.87, "text": "\u00bfCon qu\u00e9 afrontar\u00edamos los argentinos el 11 de diciembre en caso de que usted llegue a la Presidencia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8832091025846578, "is_candidate": false}, {"start": 128.767, "end": 146.767, "text": " La situaci\u00f3n es una situaci\u00f3n de mucha complejidad porque tenemos un banco central absolutamente fundido con 9.000 millones de d\u00f3lares negativos, es decir que estamos en reservas negativas y eso genera mucha fragilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20168809088022166, "is_candidate": true}, {"start": 147.507, "end": 151.471, "text": " y mucho movimiento justamente del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3503680385615855, "is_candidate": true}, {"start": 151.471, "end": 166.585, "text": "Tenemos 11 tipos de cambio diferentes, parches tras parches, y nuestro objetivo, m\u00e1s que pensar en c\u00f3mo vamos a llegar a diciembre, es que el gobierno ordene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2432233097968025, "is_candidate": true}, {"start": 167.265, "end": 170.008, "text": " lo que tiene que ordenar antes de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30564505778571716, "is_candidate": true}, {"start": 170.008, "end": 182.02, "text": "Nos parece que es una obligaci\u00f3n, obligaci\u00f3n para los argentinos y una obligaci\u00f3n moral de quien hoy es Ministro de Econom\u00eda y a la vez candidato a presidente de su partido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834525372832576, "is_candidate": true}, {"start": 182.7, "end": 197.949, "text": " que comience a ordenar las cuentas como se deben ordenar, no subiendo impuestos como lo est\u00e1 haciendo, sino generando un plan que permita a la Argentina salir m\u00e1s s\u00f3lidamente de esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28953797178704077, "is_candidate": true}, {"start": 198.809, "end": 221.693, "text": " De lo contrario, nosotros iremos advirtiendo a partir del 10 de diciembre, si la gente nos elige, iremos advirtiendo y advertiremos claramente cu\u00e1l es el estado de situaci\u00f3n del pa\u00eds, lo vamos a decir a coraz\u00f3n abierto para que la gente sepa exactamente qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo, pero si el camino es este,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2847885143906044, "is_candidate": true}, {"start": 222.933, "end": 243.2, "text": " la falta de reservas, esto va a generar m\u00e1s inflaci\u00f3n, menos ya con reservas negativas, imag\u00ednese que el Banco Central no va a tener absolutamente nada, en consecuencia el panorama no es bueno, pero eso no quiere decir que nosotros no tengamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27656428823902846, "is_candidate": true}, {"start": 244.14, "end": 271.392, "text": " un plan para salir de esta situaci\u00f3n de crisis y es por eso que nos proponemos llegar al gobierno, porque sabemos qu\u00e9 hacer, pero vamos a dar exactamente los fundamentos cuando sepamos el nivel de las reservas, qu\u00e9 pas\u00f3 con el acuerdo que est\u00e1 intentando firmar con el Fondo Monetario el actual Ministro, cu\u00e1l es el nivel de la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2693000142843821, "is_candidate": true}, {"start": 272.092, "end": 277.014, "text": " varias variables que son las que van a determinar nuestro programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3440012683649476, "is_candidate": true}, {"start": 277.014, "end": 279.975, "text": "Oscar Frete, Sudamericana, Canal 5.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9430830395434867, "is_candidate": false}, {"start": 279.975, "end": 288.839, "text": "\u00bfLa escasa participaci\u00f3n del electorado, si eso se va a poder revertir, y los resultados, los pasos de una tendencia para los generales?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.90221220673224, "is_candidate": false}, {"start": 292.248, "end": 300.913, "text": " En primer lugar, la baja participaci\u00f3n se est\u00e1 dando en varios lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3406871010219841, "is_candidate": true}, {"start": 300.913, "end": 305.595, "text": "En el caso de C\u00f3rdoba hubo un llamado tambi\u00e9n a la no participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35878707097980156, "is_candidate": true}, {"start": 305.595, "end": 320.584, "text": "Se le dijo a la gente, si usted no va a votar, da lo mismo, no va a tener ning\u00fan tipo de multa ni nada, algo que es raro porque en la Argentina el voto es obligatorio y los argentinos sabemos que el voto es obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2714881538932582, "is_candidate": true}, {"start": 321.365, "end": 326.472, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de la sanci\u00f3n, es una obligaci\u00f3n y es una responsabilidad para con la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33052452875140015, "is_candidate": true}, {"start": 326.472, "end": 336.767, "text": "Entonces que una junta electoral plantee exactamente lo contrario, parece contradictorio con lo que es nuestra tradici\u00f3n democr\u00e1tica de votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33535579610096733, "is_candidate": true}, {"start": 338.169, "end": 366.028, "text": " Por eso nosotros vemos una falta de participaci\u00f3n, vamos a llamar a votar, vamos a llamar a consolidar nuestra democracia con el voto, despu\u00e9s est\u00e1 la voluntad de la sociedad para ver qu\u00e9 es lo que quiere hacer, pero nuestra propuesta va a ser siempre por la positiva, queremos que la gente vote, que la gente vote en las PASO, vote en la elecci\u00f3n y esperemos que en una sola elecci\u00f3n para ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2974221673008962, "is_candidate": true}, {"start": 367.068, "end": 370.089, "text": " Buenas tardes, Bullrich, aqu\u00ed Marcos Contreras de Radio 2.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8714204608413605, "is_candidate": false}, {"start": 370.089, "end": 386.955, "text": "Cada vez que hay en la previa a una elecci\u00f3n presidencial, Corrientes reclama no ser discriminada y un gobierno que sea federal por diferentes cuestiones, subsidios al transporte p\u00fablico, fondos para vivienda, fondos para obras, obras de infraestructura.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8231629124179773, "is_candidate": false}, {"start": 387.756, "end": 402.476, "text": " participaci\u00f3n en los consejos directivos como Yacyret\u00e1 y Salto Grande, y preguntarle si en su plataforma electoral y programa de gobierno eventual est\u00e1n planteadas estas inquietudes y de ser as\u00ed, c\u00f3mo planifica llevarlas adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9027606901097658, "is_candidate": false}, {"start": 403.404, "end": 418.192, "text": " Bueno, ha sido una serie de conversaciones que hemos tenido con el Gobernador Vald\u00e9s, donde \u00e9l me ha expresado en varias oportunidades la discriminaci\u00f3n que ha tenido corrientes a lo largo de los a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28751080592027667, "is_candidate": true}, {"start": 419.192, "end": 446.298, "text": " en relaci\u00f3n a provincias que han tenido m\u00e1s beneficios que Corrientes, esa discriminaci\u00f3n en viviendas, esa discriminaci\u00f3n en coparticipaci\u00f3n, en la participaci\u00f3n, por ejemplo, en Yacyret\u00e1, lo hemos hablado, hemos hablado de las necesidades de infraestructura y de todos los temas que Corrientes, como usted bien describe, siente que no ha tenido participaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2752387052241607, "is_candidate": true}, {"start": 447.058, "end": 453.879, "text": " tampoco en \u00e1reas estrat\u00e9gicas que para Corrientes son fundamentales en un gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30281528407374536, "is_candidate": true}, {"start": 453.879, "end": 462.901, "text": "En primer lugar, nuestro gobierno va a ser un gobierno de total y absoluta coalici\u00f3n con participaci\u00f3n de funcionarios de todas las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3235756652895414, "is_candidate": true}, {"start": 462.901, "end": 473.263, "text": "Nosotros queremos tener un gobierno que sea totalmente federal porque la mirada de cada provincia es una mirada que importa a una mirada nacional de desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26164963305760747, "is_candidate": true}, {"start": 474.023, "end": 494.266, "text": " y nosotros no queremos quedarnos en un plan de estabilizaci\u00f3n, de baja inflaci\u00f3n, sino que queremos avanzar hacia un plan de desarrollo que nos parece que es lo que va a generarle a los argentinos y a los correntinos un progreso y un bienestar que hoy es escaso y no tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2841625037331812, "is_candidate": true}, {"start": 495.428, "end": 507.982, "text": " En segundo lugar, el Gobernador sabe que si a m\u00ed me eligen Presidenta, cuenta con todo el apoyo para esta discriminaci\u00f3n que viene sufriendo la Provincia de Corrientes, que adem\u00e1s...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817153490468397, "is_candidate": true}, {"start": 510.945, "end": 521.67, "text": " que adem\u00e1s tiene una historia de lucha fuerte y por haber luchado no se puede discriminar a nadie, todo lo contrario, hay que ayudarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3319496998878826, "is_candidate": true}, {"start": 521.67, "end": 538.099, "text": "En segundo lugar, cuenta con sus diputados y sus senadores que son las espadas que va a tener fuerte tanto Alfredo como Ingrid, como quienes son parte de la lista, Federico y Gabriela,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29558850770301415, "is_candidate": true}, {"start": 539.319, "end": 557.93, "text": " que van a estar peleando por corrientes, porque yo espero realmente que el pr\u00f3ximo Parlamento no sea un Parlamento de bloques, sino que sea un Parlamento tambi\u00e9n donde los diputados de las provincias y de cada una de las provincias defiendan a su provincia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2791842669326464, "is_candidate": true}, {"start": 558.85, "end": 576.138, "text": " muchas veces sucede que se discute m\u00e1s por bloques que por provincias, y cada uno tiene que defender su realidad, poder lograr que el Parlamento sea la voz tambi\u00e9n de las provincias, tanto en el Senado como en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885533662500057, "is_candidate": true}, {"start": 576.138, "end": 586.603, "text": "As\u00ed que tambi\u00e9n creo que el Gobernador, adem\u00e1s de contar conmigo si me eligen Presidenta, va a contar con todos sus diputados y senadores que van a defender a corrientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32035912129165933, "is_candidate": true}, {"start": 592.665, "end": 594.887, "text": " Patricia Facundo Rojas para Cadena de Radios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.134445492922483, "is_candidate": false}, {"start": 594.887, "end": 602.292, "text": "Consultarle su opini\u00f3n respecto a los planes sociales, ya que hay mucha gente que teme que se los quite.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0612964233193813, "is_candidate": false}, {"start": 602.292, "end": 603.994, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su mensaje para ellos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0795810996808806, "is_candidate": false}, {"start": 603.994, "end": 608.717, "text": "Y la segunda, \u00bfc\u00f3mo se ve trabajando con Horacio Rodr\u00edguez Larreta despu\u00e9s de las PASO?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.068841963535035, "is_candidate": false}, {"start": 608.717, "end": 609.478, "text": "Bueno, en primer lugar...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45960161122752063, "is_candidate": true}, {"start": 610.43, "end": 624.123, "text": " Nosotros vamos a hacer un cambio del plan social a un seguro de desempleo, vamos a ir generando una red de capacitaci\u00f3n laboral utilizando todas las estructuras que el pa\u00eds tiene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25447655390263946, "is_candidate": true}, {"start": 624.123, "end": 635.294, "text": "El otro d\u00eda estuvimos reunidos en C\u00f3rdoba con muchas universidades, inclusive la universidad que tiene ac\u00e1 sede en Corrientes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2870722240047827, "is_candidate": true}, {"start": 637.575, "end": 653.619, "text": " trabajando el modelo de capacitaci\u00f3n para el trabajo que tanto las universidades, como los gremios, como las escuelas t\u00e9cnicas, como todos aquellos que tienen saberes para poder trabajar, para poder...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3013364265608627, "is_candidate": true}, {"start": 654.668, "end": 663.093, "text": " ense\u00f1ar a trabajar, van a estar todas en red para poder brindarle a las personas que tienen un plan una salida laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30842077857287387, "is_candidate": true}, {"start": 663.093, "end": 670.197, "text": "Vamos a ir paso a paso de acuerdo a la situaci\u00f3n de cada provincia, no va a ser algo igual, sino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2806699053203794, "is_candidate": true}, {"start": 671.478, "end": 689.953, "text": " de acuerdo a la capacidad de cada provincia de ir insertando en el mercado laboral, vamos a ir generando capacitaci\u00f3n adecuada de acuerdo a la econom\u00eda regional y una forma de ir logrando que los planes se transformen en empleo en el menor tiempo posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30117964676356135, "is_candidate": true}, {"start": 689.953, "end": 696.498, "text": "Lo primero que vamos a hacer es decretar que no hay incompatibilidad entre el plan y el empleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28095084398057957, "is_candidate": true}, {"start": 697.353, "end": 719.905, "text": " Eso es muy importante para que toda persona que tiene un plan sepa que si va a trabajar no va a tener una incompatibilidad, es decir, el plan lo va a seguir teniendo mientras consiga trabajo y eso es muy importante porque hoy mucha gente que va a buscar trabajo pierde inmediatamente el plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26972991948749303, "is_candidate": true}, {"start": 719.905, "end": 722.026, "text": "Entonces eso tiene que ser una transici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4133505115363524, "is_candidate": true}, {"start": 722.686, "end": 738.686, "text": " de un tiempo y comenzar por aquellos sectores m\u00e1s j\u00f3venes que tienen m\u00e1s posibilidad de empleabilidad, pensar mucho en las familias que son madres con muchos hijos, que no tienen las mismas posibilidades, es decir, que vamos a ir analizando los temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2884805610315232, "is_candidate": true}, {"start": 739.347, "end": 754.165, "text": " y lo vamos a hacer con los gobernadores y el gobernador con los intendentes, es decir, no va a ser una decisi\u00f3n unilateral de la Presidencia de la Naci\u00f3n, va a ser una decisi\u00f3n con quienes conocen y saben la situaci\u00f3n de su gente en cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3003860246694884, "is_candidate": true}, {"start": 755.64, "end": 757.201, "text": " Patricia Bullrich, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9635425960120312, "is_candidate": false}, {"start": 757.201, "end": 760.664, "text": "Muy bienvenida a Corrientes nuevamente, Miguel Peloso para LT7.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0147929619088984, "is_candidate": false}, {"start": 760.664, "end": 777.956, "text": "Preguntarle, no es la primera vez que visita Corrientes y tampoco esta regi\u00f3n, hay un inter\u00e9s particular en lo que significa esta regi\u00f3n dentro del pa\u00eds, tambi\u00e9n en lo electoral, Corrientes ha hecho una buena elecci\u00f3n, el Chaco ha hecho una buena elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9155580197863173, "is_candidate": false}, {"start": 778.576, "end": 788.497, "text": " Formosa, m\u00e1s all\u00e1 del resultado final, ha hecho una buena elecci\u00f3n, apuntan a revertir algunos indicadores, pero hay una fuerte presencia y permanente en esta regi\u00f3n del NEA.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9067455332122634, "is_candidate": false}, {"start": 789.48, "end": 809.164, "text": " Bueno, en primer lugar, tenemos un gobierno amigo que siempre nos recibe con los brazos abiertos, Gustavo y todo su equipo, para nosotros es muy importante que hoy Corrientes sea gobernada por Juntos por el Cambio, por Gustavo Vald\u00e9s, por todo su equipo, un equipo joven con mucho empuje.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2881372170431996, "is_candidate": true}, {"start": 809.164, "end": 813.205, "text": "Segundo, porque nos parece muy importante que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33026702137977404, "is_candidate": true}, {"start": 816.673, "end": 819.016, "text": " nos empapemos de la realidad de cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3785940032224695, "is_candidate": true}, {"start": 819.016, "end": 831.15, "text": "Es la s\u00e9ptima vez que vengo a Corrientes en estos \u00faltimos a\u00f1os, pero como anteriormente, cuando fui ministra vine tambi\u00e9n muchas veces, porque es tambi\u00e9n una zona de frontera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3119337495906904, "is_candidate": true}, {"start": 832.25, "end": 845.398, "text": " y es una zona en la que nosotros trabaj\u00e1bamos mucho en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, entonces tambi\u00e9n es una zona que conozco de antes y que realmente es important\u00edsimo estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2925387250830661, "is_candidate": true}, {"start": 845.398, "end": 858.865, "text": "Tenemos toda la fe en que vamos a ganar Chaco, por ah\u00ed anda Leandro Esdero, nuestro candidato, tenemos toda la fe en recuperar Chaco para Juntos por el Cambio, para nuestro modelo de pa\u00eds, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35193583216188395, "is_candidate": true}, {"start": 860.466, "end": 867.568, "text": " y tenemos toda la fe de hacer una excelente elecci\u00f3n, no me voy a animar a decir ganar, pero una excelente elecci\u00f3n en Formosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37947835630235627, "is_candidate": true}, {"start": 867.568, "end": 878.252, "text": "Vengo de Formosa, reci\u00e9n estuve en Formosa y hay mucho entusiasmo en Formosa por revertir esta situaci\u00f3n e ir logrando un avance cada vez mayor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3072066556595191, "is_candidate": true}, {"start": 879.892, "end": 896.538, "text": " Creo que la recuperaci\u00f3n de provincias que est\u00e1 teniendo, juntos por el cambio, la presencia m\u00e1s fuerte en el Congreso de la Naci\u00f3n, la institucionalidad que tenemos, nos va a ayudar much\u00edsimo para el futuro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2975065340538583, "is_candidate": true}, {"start": 896.538, "end": 903.34, "text": "M\u00e1s gobernadores, m\u00e1s diputados, m\u00e1s senadores, m\u00e1s intendentes, m\u00e1s personas que piensen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41966034881908054, "is_candidate": true}, {"start": 904.621, "end": 910.93, "text": " como un gobierno y que puedan empujar al pa\u00eds al progreso, es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3293474869455456, "is_candidate": true}, {"start": 910.93, "end": 919.061, "text": "Por eso vengo a Corrientes y porque me gusta estar con Gustavo Vald\u00e9s, Ingrid y todo el equipo que est\u00e1 aqu\u00ed en Corrientes trabajando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3736180022678385, "is_candidate": true}, {"start": 919.061, "end": 919.761, "text": "Y Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5742197836350038, "is_candidate": false}, {"start": 922.024, "end": 923.245, "text": " Patricia, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8602010670463203, "is_candidate": false}, {"start": 923.245, "end": 926.268, "text": "Aqu\u00ed Dar\u00edo Ram\u00edrez para Radio Continental.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9573361477144642, "is_candidate": false}, {"start": 926.268, "end": 935.015, "text": "Bueno, consultarle respecto a su plan o qu\u00e9 lectura hace respecto a lo que tiene que ver con el gasoducto y el litio en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9297395445272415, "is_candidate": false}, {"start": 935.015, "end": 940.32, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su proyecto de cara a futuro en su hipot\u00e9tica llegada, no, a lo que a la presidencia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8712518463975594, "is_candidate": false}, {"start": 942.805, "end": 957.77, "text": " Bueno, ustedes saben que el mundo est\u00e1 en una transici\u00f3n energ\u00e9tica, y entonces es fundamental que nosotros logremos apurar al m\u00e1ximo la posibilidad de tener sistemas de evacuaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2214606087922144, "is_candidate": true}, {"start": 957.77, "end": 963.272, "text": "Tenemos este primer gasoducto que hay que terminarlo, pero que est\u00e1 avanzado y es un paso muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28789146962523904, "is_candidate": true}, {"start": 964.012, "end": 981.787, "text": " Esperamos y estamos conversando con todos los sectores privados que trabajan en la zona de Vaca Muerta, la posibilidad de construir otros gasoductos y por supuesto conectar los gasoductos que est\u00e1n desconectados para poder exportar a Brasil, para poder exportar a Chile, para...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27728677868261287, "is_candidate": true}, {"start": 983.749, "end": 995.958, "text": " tambi\u00e9n ayudar a Bolivia que se ha quedado sin gas y que necesita tambi\u00e9n de un sistema de evacuaci\u00f3n del gas que tenemos en Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2972031761605758, "is_candidate": true}, {"start": 995.958, "end": 1004.524, "text": "Tambi\u00e9n necesitamos avanzar con oleoductos porque el petr\u00f3leo es lo primero que necesitamos y estamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2956701186311874, "is_candidate": true}, {"start": 1005.545, "end": 1019.393, "text": " preparados para sacar el petr\u00f3leo, que adem\u00e1s no se necesita una planta como la que se necesita para el gas, y es important\u00edsimo porque es el primer producto que va a ser reemplazado en esta transici\u00f3n energ\u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30616914441584875, "is_candidate": true}, {"start": 1019.393, "end": 1023.676, "text": "Respecto a la miner\u00eda, nosotros somos totalmente prominer\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34973551500649325, "is_candidate": true}, {"start": 1024.356, "end": 1042.399, "text": " Por supuesto que entendemos que hay realidades y realidades, y siempre hay un concepto que nosotros somos respetuosos que es que haya licencia social del pueblo en cada lugar para la explotaci\u00f3n minera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2593923413685174, "is_candidate": true}, {"start": 1043.3, "end": 1061.375, "text": " Acabamos de ganar una de las provincias mineras por excelencia, la provincia de San Juan, y creo que ah\u00ed vamos a tener una demostraci\u00f3n muy importante de estos avances, los proyectos de litio que hay en la provincia de Jujuy y en la provincia de Catamarca, que son muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32178596919793934, "is_candidate": true}, {"start": 1061.375, "end": 1067.1, "text": "Los proyectos de cobre, como el que hay en Salta con la mina Tacataca,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3415760275859522, "is_candidate": true}, {"start": 1068.487, "end": 1078.997, "text": " que con solo la primera parte de obra son 4.000 millones de d\u00f3lares que est\u00e1n a la espera de tener sistemas de inversiones claras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.289482067032535, "is_candidate": true}, {"start": 1078.997, "end": 1084.262, "text": "Por eso es que necesitamos r\u00e1pidamente tener leyes de protecci\u00f3n de inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29961188951911377, "is_candidate": true}, {"start": 1084.902, "end": 1091.406, "text": " estabilidad fiscal para los proyectos que se instalen, para darle seguridad jur\u00eddica y no tener cepos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35353860636064827, "is_candidate": true}, {"start": 1091.406, "end": 1110.037, "text": "Son tres condiciones fundamentales para que todos estos proyectos arranquen y nos permitan, junto con todas las econom\u00edas que dan trabajo, porque no vivimos solo del gas, no vivimos solo del litio, m\u00e1s all\u00e1 de que es muy importante, vivimos tambi\u00e9n de la industria, vivimos del campo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26728407222117323, "is_candidate": true}, {"start": 1111.198, "end": 1125.362, "text": " vivimos de los comercios, es decir que la Argentina tiene una cadena productiva, tambi\u00e9n industrial muy importante que hay que mantener, sostener, y a todos les tenemos que dar oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.254149757244594, "is_candidate": true}, {"start": 1125.362, "end": 1140.007, "text": "Pero estos proyectos que son capital intensivo y que son muy importantes para poder recomponer reservas y crecer, les vamos a dar condiciones de seguridad jur\u00eddica y previsibilidad desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2798849226073672, "is_candidate": true}, {"start": 1141.681, "end": 1144.243, "text": " Carina Rodr\u00edguez del programa 12 Noticias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8500161056697597, "is_candidate": false}, {"start": 1144.243, "end": 1147.486, "text": "Pregunta primero para nuestro Gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8071379363123876, "is_candidate": false}, {"start": 1147.486, "end": 1157.956, "text": "Gobernador, si tiene una lista en cuanto a pedidos primordiales en caso de llegar la se\u00f1ora Patricia Bullrich a la Presidencia para Corrientes, sabiendo que viene sufriendo a\u00f1os de discriminaci\u00f3n por parte de Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8334898559252619, "is_candidate": false}, {"start": 1158.857, "end": 1169.365, "text": " Y a Patricia Bullrich tambi\u00e9n, que se viene... Cuando vino Horacio Rodr\u00edguez Larreta, \u00e9l dijo, f\u00edlmenme que quede grabado, que visitar\u00eda Ituzaing\u00f3 para conocer la represa Yacyret\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8129631339171052, "is_candidate": false}, {"start": 1169.365, "end": 1178.351, "text": "Y en caso de ser presidente, darle el lugar que el correntino merece, que es estar un correntino en la conducci\u00f3n de todo lo que tenga que ver con el tema de la electricidad en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8890344717997087, "is_candidate": false}, {"start": 1178.351, "end": 1180.432, "text": "Bueno, tengo un bibliograto ah\u00ed, dos son.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8663267422755323, "is_candidate": false}, {"start": 1180.432, "end": 1183.835, "text": "Tenemos tomo uno, tomo dos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7921030310409694, "is_candidate": false}, {"start": 1185.64, "end": 1197.437, "text": " La verdad que nosotros estamos trabajando, yo siempre dec\u00eda que nosotros somos soldados, a lo mejor porque ac\u00e1 salieron los granaderos de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7801047017938358, "is_candidate": false}, {"start": 1198.658, "end": 1205.545, "text": " pero tambi\u00e9n sali\u00f3 el General San Mart\u00edn, y nosotros creo que estamos preparados para construir la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7883209848574523, "is_candidate": false}, {"start": 1205.545, "end": 1218.358, "text": "Nosotros estamos, por eso yo quiero dar la bienvenida a Patricia Bullrich como precandidata a presidente de la Naci\u00f3n, y tenemos expectativa, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7885766784943051, "is_candidate": false}, {"start": 1219.455, "end": 1233.613, "text": " Mucha de la responsabilidad que tenemos luego de haber recibido el acompa\u00f1amiento de tantos correntinos justamente es tener responsabilidad para gobernar la provincia de Corrientes y llevarla a buen puerto, que es lo que estamos haciendo, con n\u00fameros equilibrados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7682559536490914, "is_candidate": false}, {"start": 1235.049, "end": 1256.41, "text": " con buen volumen de obra p\u00fablica que es nuestro recurso, pero que nos sentimos absolutamente discriminados con obras que son nacionales, que no es nuevo, porque Patricia hemos compartido la C\u00e1mara de Diputados con Patricia, lo hemos visto, hemos estado en el oficialismo, hemos estado en la oposici\u00f3n, sabe, conoce Patricia qu\u00e9 es lo que pasa, conoce", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7739789889414981, "is_candidate": false}, {"start": 1257.071, "end": 1277.99, "text": " c\u00f3mo discrimina el kirchnerismo, porque fue parte del gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, pero tambi\u00e9n fue parte de as\u00ed como nos discriminaban a nosotros otras provincias que gobernaba en ese entonces, \u00e9ramos dos, la Corrientes y la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, las \u00fanicas dos provincias", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7423597980116124, "is_candidate": false}, {"start": 1278.81, "end": 1296.154, "text": " que cuando gan\u00f3 Mauricio Macri que todav\u00eda gobern\u00e1bamos, era que \u00e9ramos los que m\u00e1s lig\u00e1bamos, ya sabemos bien de qu\u00e9 hablamos, y por supuesto que tenemos proyectos, proyectos hay muchos, pero hay que tener la fortaleza para enderezar a la Rep\u00fablica Argentina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7778816231375233, "is_candidate": false}, {"start": 1296.154, "end": 1300.215, "text": "La Argentina necesita cambios de rumbos urgentes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7193445380564296, "is_candidate": false}, {"start": 1302.031, "end": 1316.935, "text": " porque la pol\u00edtica econ\u00f3mica est\u00e1 fracasando de la mano de Sergio Massa, actual candidato a Presidente de la Naci\u00f3n, y lo que no hizo antes no va a ser hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7757511136009103, "is_candidate": false}, {"start": 1316.935, "end": 1324.316, "text": "Si no le dejaban hacer a Alberto Fern\u00e1ndez, tampoco le van a dejar hacer a Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8306687812467861, "is_candidate": false}, {"start": 1324.316, "end": 1326.577, "text": "Es un cambio de chirolita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8893499505428683, "is_candidate": false}, {"start": 1328.945, "end": 1331.347, "text": " pero siempre va a seguir siendo lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.877869742412307, "is_candidate": false}, {"start": 1331.347, "end": 1337.693, "text": "La que manda es ella, la que manda es la c\u00e1mpora, y son los que discriminan a la Provincia de Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9096629189063643, "is_candidate": false}, {"start": 1337.693, "end": 1347.942, "text": "Por eso, cuando viene un precandidato a presidente de la Naci\u00f3n, de nuestro espacio pol\u00edtico, a nosotros nos llena de orgullo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7312208196171437, "is_candidate": false}, {"start": 1349.284, "end": 1357.39, "text": " porque son personas \u00edntegras, son personas capaces, son personas que realmente tienen la vocaci\u00f3n de cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.801241488162969, "is_candidate": false}, {"start": 1357.39, "end": 1367.416, "text": "Por eso yo les quiero decir que nosotros que tenemos una lista de unidad, que le agradecemos la presencia a Ingrid, a Alfredo, a Anita, al vice...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.739405615353393, "is_candidate": false}, {"start": 1368.417, "end": 1396.923, "text": " gobernador de la provincia, de que nosotros estamos para cambiar, nosotros estamos para que haya una Argentina diferente, y por supuesto, que para que haya una Argentina diferente necesitamos tener inversiones en obra de infraestructuras que est\u00e9n relacionadas con el gas, con los puentes, que est\u00e9n relacionadas con el camino, con la ruta, que estemos pensando en electroductos que sean fundamentales, en los gasoductos que sean para crecer, pero para eso hay que tener visi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7956282489865539, "is_candidate": false}, {"start": 1398.072, "end": 1420.159, "text": " Para eso hay que tener perspectiva de trabajo, y nosotros tenemos para el desarrollo y para el futuro de Corrientes, es m\u00e1s, Corrientes es una de las pocas provincias que tiene pensado qu\u00e9 es lo que necesitamos los pr\u00f3ximos 10 a\u00f1os, que lo llev\u00f3 adelante nuestro Vicegobernador y que firmamos lo que necesitamos los correntinos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7314989107593488, "is_candidate": false}, {"start": 1420.159, "end": 1425.241, "text": "As\u00ed que nuestro plan estrat\u00e9gico participativo de la provincia de Corrientes est\u00e1 listo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7881859618871669, "is_candidate": false}, {"start": 1426.656, "end": 1438.105, "text": " Cuando ganemos el gobierno, como dije, vamos a llegar m\u00e1s r\u00e1pido y vamos a tener m\u00e1s obra p\u00fablica de la que necesitamos con esta visi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7412535238791467, "is_candidate": false}, {"start": 1438.105, "end": 1445.47, "text": "Por eso es importante ganar las pr\u00f3ximas elecciones y que nosotros podamos tener ese futuro al alcance de nuestras manos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8135651504827979, "is_candidate": false}, {"start": 1445.47, "end": 1454.337, "text": "Por eso te quiero agradecer la presencia y estoy seguro que lo vamos a hacer con Patricia, que lo vamos a trabajar y que vamos a tener un futuro exitoso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8200538690015304, "is_candidate": false}, {"start": 1460.817, "end": 1480.585, "text": " Bueno, nosotros ya trabajamos en muchas cosas con el gobernador, con el tema de Yacyret\u00e1, de Ituzaingo, la apertura del puente, es decir, del camino que estaba absolutamente cerrado, creo que era de nuevo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2671547477314101, "is_candidate": true}, {"start": 1481.065, "end": 1497.784, "text": " Lo han cerrado de nuevo, nadie sabe por qu\u00e9, porque realmente era una ayuda much\u00edsimo, muy importante para que todos los argentinos pudiesen salir de manera m\u00e1s f\u00e1cil y tener una v\u00eda alternativa a las existentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29058690890542105, "is_candidate": true}, {"start": 1498.425, "end": 1505.033, "text": " As\u00ed que nosotros conocemos la importancia que tiene Yacyret\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30211367768264863, "is_candidate": true}, {"start": 1505.033, "end": 1509.619, "text": "Y bueno, a ver, los \u00faltimos han sido misioneros, le toca a Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39509986511857254, "is_candidate": true}, {"start": 1509.619, "end": 1511.601, "text": "Y adem\u00e1s est\u00e1 en Corrientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097951668011691, "is_candidate": true}, {"start": 1511.601, "end": 1511.862, "text": "Y eso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0643430597161951, "is_candidate": false}, {"start": 1515.919, "end": 1541.452, "text": " Eso es algo que es muy importante que se entienda, porque hoy est\u00e1n pidiendo muchas provincias que tienen hidroel\u00e9ctricas, est\u00e1n pidiendo una participaci\u00f3n, y bueno, una provincia que ha cedido la posibilidad de tener una obra tan trascendental, tan importante, tambi\u00e9n tiene que tener poder y capacidad de decisi\u00f3n sobre esa obra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.279372911580377, "is_candidate": true}, {"start": 1543.693, "end": 1549.697, "text": " Por lo cual creo que estos son temas que hemos discutido, hemos debatido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28963303944826657, "is_candidate": true}, {"start": 1549.697, "end": 1559.785, "text": "Tambi\u00e9n hay otros temas a debatir respecto a cu\u00e1l es la participaci\u00f3n en determinados institutos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3089355559606838, "is_candidate": true}, {"start": 1560.405, "end": 1564.089, "text": " que siempre est\u00e1n de un solo lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29539900401359775, "is_candidate": true}, {"start": 1564.089, "end": 1580.306, "text": "Vamos a trabajar para que realmente haya una participaci\u00f3n de Corrientes en todos los espacios en los que Corrientes tiene un inter\u00e9s concreto, un inter\u00e9s concreto por su econom\u00eda, por su gente, por su realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2828569745951005, "is_candidate": true}, {"start": 1580.306, "end": 1580.626, "text": "As\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7058884509096414, "is_candidate": false}, {"start": 1582.547, "end": 1606.395, "text": " El compromiso y las cosas que hemos hablado con el Gobernador son compromisos que no es un problema de decir firmalo, es un problema de decir nosotros vamos a tener un di\u00e1logo abierto permanente para trabajar en equipo para que Corrientes deje de ser una provincia discriminada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2923904044703127, "is_candidate": true}, {"start": 1606.395, "end": 1608.256, "text": "Muy bien, \u00faltima pregunta por favor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0184097317127216, "is_candidate": false}, {"start": 1614.366, "end": 1616.446, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9284665865135394, "is_candidate": false}, {"start": 1616.446, "end": 1637.451, "text": "Patricia, respecto del escenario para una eventual presidencia, todas las decisiones tienen que tener el respaldo en el Congreso, el trabajo de la unidad de la construcci\u00f3n, ya m\u00e1s o menos lo borde\u00f3, pero le preferir\u00eda si puede profundizar un poquito el concepto, c\u00f3mo generar esa unidad y ese bloque cerrado que se requiere para respaldar las decisiones que se tomen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9206058475863893, "is_candidate": false}, {"start": 1638.288, "end": 1652.538, "text": " A ver, cuando uno toma una decisi\u00f3n de participar de unas elecciones primarias como las que estamos participando, tiene de entrada las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23977242679377986, "is_candidate": true}, {"start": 1652.538, "end": 1656.021, "text": "Las reglas de juego es que lo que estamos decidiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4406295880499721, "is_candidate": true}, {"start": 1656.901, "end": 1667.744, "text": " es qui\u00e9n o qu\u00e9 elige la gente como mejor proyecto, qui\u00e9n cree que tiene las condiciones para gobernar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32511265866343975, "is_candidate": true}, {"start": 1667.744, "end": 1676.027, "text": "Ahora, la condici\u00f3n b\u00e1sica de participar de una primaria es que se acepte el resultado, y el resultado significa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3106616903074393, "is_candidate": true}, {"start": 1676.927, "end": 1686.282, "text": " El que pierde tiene que aceptar formar parte de, y no apartarse, sino formar parte del equipo que va a gobernar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349536555315873, "is_candidate": true}, {"start": 1686.282, "end": 1688.906, "text": "Y el que gana tiene que ser abierto y generoso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39535951449160234, "is_candidate": true}, {"start": 1688.906, "end": 1691.671, "text": "Esas son las condiciones fundamentales que tenemos que tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41899643946298604, "is_candidate": true}, {"start": 1692.271, "end": 1713.469, "text": " El d\u00eda despu\u00e9s de las PASO arranca Juntos por el Cambio habiendo decidido un nuevo liderazgo, un nuevo momento de Juntos por el Cambio que es un gran desaf\u00edo que necesitamos realmente lograr que los pr\u00f3ximos 4 a\u00f1os sean de verdadero cambio, a partir de ah\u00ed arranca un nuevo momento con todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3055761759703719, "is_candidate": true}, {"start": 1715.945, "end": 1724.509, "text": " Muy bien, agradecemos la presencia de todos los miembros de la prensa y los invitamos a pasar al sal\u00f3n contigo donde se va a llevar a cabo un acto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9589583466297298, "is_candidate": false}, {"start": 1724.509, "end": 1726.17, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009980374502512, "is_candidate": false}, {"start": 1726.17, "end": 1737.235, "text": "A los distintos canales y cableoperadores que nos han acompa\u00f1ado, nosotros hasta aqu\u00ed compartimos lo que ha sido esta conferencia de prensa, la continuidad de sus respectivos programas a partir de este momento.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0149013433180731, "is_candidate": false}, {"start": 1737.235, "end": 1738.396, "text": "A todos, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0138560867743998, "is_candidate": false}, {"start": 1738.396, "end": 1738.896, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.937150069381362, "is_candidate": false}], "Index": 1458, "channel_id": "UCaI40PaT7e0mayAK2bmzpnw", "channel": "Osmo Visuales", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@osmo.visuales", "id": "aN1zQyxq2fE", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=aN1zQyxq2fE", "title": "Conferencia de Prensa: Gustavo Vald\u00e9s junto a Patricia Bullrich.", "duration": 1773.0, "view_count": 322.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}