{"segments": [{"start": 9.963, "end": 19.787, "text": " La pel\u00edcula la rompe todo, r\u00e1pidos y furiosos, pero ac\u00e1, en la pol\u00edtica argentina, son m\u00e1s furiosos que r\u00e1pidos, y esta noche, en A2 Voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.997216102995781, "is_candidate": false}, {"start": 19.787, "end": 30.132, "text": "As\u00ed es, todos contra todos, juntos por el cambio que van, salieron a la pista en esta carrera electoral, se tiran el auto encima, se chocan, se dicen de todo, ah\u00ed est\u00e1n, buscando qui\u00e9n es el candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7873765378099181, "is_candidate": false}, {"start": 30.232, "end": 36.138, "text": " Mira, ah\u00ed est\u00e1 Patricia Bullrich, Rodr\u00edguez Larreta... Eschiaretti, que se vino con el Autos de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9767554376871193, "is_candidate": false}, {"start": 36.138, "end": 40.382, "text": "Eschiaretti, y bueno, son fan\u00e1ticos del TC en C\u00f3rdoba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9564138766981736, "is_candidate": false}, {"start": 40.382, "end": 43.445, "text": "Mauricio Macri, Jorge Macri, tambi\u00e9n est\u00e1 ah\u00ed Lilita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9371091267717938, "is_candidate": false}, {"start": 43.445, "end": 45.347, "text": "Los saludan, ilustr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8769174717527572, "is_candidate": false}, {"start": 45.347, "end": 46.287, "text": "Ilustr\u00f3, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9852059066478406, "is_candidate": false}, {"start": 46.287, "end": 47.949, "text": "M\u00e1s furioso que r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0051317296417885, "is_candidate": false}, {"start": 47.949, "end": 50.952, "text": "Y hoy Marcelo vamos a tener a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8544906808812827, "is_candidate": false}, {"start": 51.412, "end": 55.114, "text": " A Jorge Macri, dos de los que est\u00e1n all\u00ed en R\u00e1pido y Furioso, nuestros estudios.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.848814612969817, "is_candidate": false}, {"start": 55.114, "end": 56.734, "text": "Y a tu presidente, a Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9956423990631111, "is_candidate": false}, {"start": 56.734, "end": 58.415, "text": "A Grindetti, presidente independiente, exacto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9360841841831187, "is_candidate": false}, {"start": 58.415, "end": 65.178, "text": "Y candidato a gobernador de Patricia el Burre esta noche, imperdible el programa, todo lo que ten\u00e9is a ver.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9932964461967333, "is_candidate": false}, {"start": 65.178, "end": 68.94, "text": "Y adem\u00e1s, bueno, del otro lado no se quedan atr\u00e1s, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9838760835576065, "is_candidate": false}, {"start": 68.94, "end": 73.822, "text": "El frente de todos tambi\u00e9n, Marcelo, en una alocada carrera de todos contra todos.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7856596906125934, "is_candidate": false}, {"start": 74.222, "end": 81.268, "text": " As\u00ed es, ah\u00ed est\u00e1 Daniel Scioli, que va a estar esta noche ac\u00e1 Axel Kicillof, no quiere saber nada con la presidencial, Axel.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9401063734849963, "is_candidate": false}, {"start": 81.268, "end": 84.571, "text": "Guado de Pedro, que est\u00e1 remando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0409304203821934, "is_candidate": false}, {"start": 84.571, "end": 86.573, "text": "Est\u00e1 recorriendo todo, con gobernadores intentes.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8398033242670546, "is_candidate": false}, {"start": 86.573, "end": 88.495, "text": "Cristina nos est\u00e1 haciendo se\u00f1as, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7998730408491572, "is_candidate": false}, {"start": 88.495, "end": 90.176, "text": "S\u00ed, que somos los malos muchachos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9648114159663241, "is_candidate": false}, {"start": 90.176, "end": 91.377, "text": "Los malos muchachos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8108624607342383, "is_candidate": false}, {"start": 91.377, "end": 100.826, "text": "Y Sergio Massa, bueno, despu\u00e9s la bomba... Mir\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 llegando Patricia Burrich, est\u00e1 Vindetti, quiere ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9086652644050774, "is_candidate": false}, {"start": 102.057, "end": 105.521, "text": " quiere estar en la Casa Rosada en diciembre pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9335956733075169, "is_candidate": false}, {"start": 105.521, "end": 112.95, "text": "Hoy habla en a dos voces Patricia Burry en un momento clave de la interna de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0005680569795712, "is_candidate": false}, {"start": 112.95, "end": 115.133, "text": "Y Jorge Macri que se est\u00e1 viendo tambi\u00e9n \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9653795219158743, "is_candidate": false}, {"start": 115.133, "end": 119.218, "text": "como est\u00e1 en campera en esta carrera de todos contra todos que tiene Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8592881700872628, "is_candidate": false}, {"start": 119.826, "end": 124.429, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, est\u00e1 ingresando a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0169640079492088, "is_candidate": false}, {"start": 124.429, "end": 125.47, "text": "Bueno, una semana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.928441809268586, "is_candidate": false}, {"start": 125.47, "end": 130.434, "text": "Estamos a mitad de semana, parece que pas\u00f3 un a\u00f1o esta semana.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9458075902911415, "is_candidate": false}, {"start": 130.434, "end": 135.878, "text": "Pero adem\u00e1s no es que se pelean y al otro d\u00eda bajan, no, pisan el acelerador como en las pel\u00edculas.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7861354477687476, "is_candidate": false}, {"start": 135.878, "end": 143.103, "text": "As\u00ed es, m\u00e1s curioso de r\u00e1pido y adem\u00e1s te digo, en definitiva, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9432763402034378, "is_candidate": false}, {"start": 143.103, "end": 143.943, "text": "Es la discusi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9774690153926741, "is_candidate": false}, {"start": 144.784, "end": 150.707, "text": " por el liderazgo dentro del PRO, o sea, Horacio Rodr\u00edguez Larreta versus Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9719787037974287, "is_candidate": false}, {"start": 150.707, "end": 152.167, "text": "\u00a1Me la banco!", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9941692966664627, "is_candidate": false}, {"start": 152.167, "end": 157.389, "text": "Mauricio Macri que le dice de todo, por primera vez en p\u00fablico, en privado, ya ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8854068545074, "is_candidate": false}, {"start": 157.389, "end": 159.37, "text": "Somos todos felices.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8806136726217382, "is_candidate": false}, {"start": 159.37, "end": 166.413, "text": "Marcelo, esto es lo que demuestra que nunca nos equivocamos cuando en a dos voces hablamos de lo mal que exist\u00eda y que esto iba a explotar en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7899528483852946, "is_candidate": false}, {"start": 166.413, "end": 166.933, "text": "Explot\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8746027835380323, "is_candidate": false}, {"start": 166.933, "end": 169.975, "text": "As\u00ed es, y la disputa de fondo de todo esto", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9122145676660366, "is_candidate": false}, {"start": 170.815, "end": 171.716, "text": " es el liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9385882798533642, "is_candidate": false}, {"start": 171.716, "end": 176.322, "text": "\u00bfQui\u00e9n controla y lidera el pro, en definitiva?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9101356162111763, "is_candidate": false}, {"start": 176.322, "end": 181.168, "text": "Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Mauricio Macri o Patricia Aburre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8854152544725228, "is_candidate": false}, {"start": 181.168, "end": 185.874, "text": "O sea, ya no es Macri era el que lidera, el baja la orden.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8607657290514429, "is_candidate": false}, {"start": 185.874, "end": 188.277, "text": "Evidentemente la decisi\u00f3n de Macri es bajarse", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9142755234959887, "is_candidate": false}, {"start": 189.238, "end": 195.981, "text": " Muchos dicen tempranamente, la candidatura electoral lo afect\u00f3 en su poder pol\u00edtico y poder de fuego.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8535150236458469, "is_candidate": false}, {"start": 195.981, "end": 201.363, "text": "Le ha pasado a todos los pol\u00edticos en la Argentina, pero adem\u00e1s Marcelo Macri ya tom\u00f3 partido con Burri, eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7066108644128839, "is_candidate": false}, {"start": 201.363, "end": 202.844, "text": "S\u00ed, ahora le vamos a preguntar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0352392111404973, "is_candidate": false}, {"start": 202.844, "end": 204.224, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Patricia Burri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9784820104346672, "is_candidate": false}, {"start": 204.224, "end": 205.485, "text": "Est\u00e1 contenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.884482968658313, "is_candidate": false}, {"start": 205.485, "end": 206.305, "text": "Est\u00e1 contenta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9434600466677906, "is_candidate": false}, {"start": 206.305, "end": 216.81, "text": "Y adem\u00e1s, atenci\u00f3n, le vamos a preguntar a Patricia, la informaci\u00f3n que tenemos es que hoy se aprob\u00f3 la incorporaci\u00f3n de Jos\u00e9 Luis Esper dentro del espacio", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9310587872747871, "is_candidate": false}, {"start": 217.91, "end": 223.471, "text": " de Juntos por el Cambio y que habr\u00eda un anuncio el s\u00e1bado pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9005733024643514, "is_candidate": false}, {"start": 223.471, "end": 238.315, "text": "Ahora, Marcelo, era hora porque hoy sali\u00f3 Elisa Carri\u00f3, su fuerza pol\u00edtica, la fuerza pol\u00edtica de Pichetto y los radicales sacaron un comunicado diciendo al PRO que se dejen de jorobar y que decidan si a Esper lo quieren adentro o lo quieren afuera.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7990708454577089, "is_candidate": false}, {"start": 238.919, "end": 246.001, "text": " Bueno, tenemos entendido, ya se aprob\u00f3, que Patricia Aburre habr\u00eda aceptado la incorporaci\u00f3n, le vamos a preguntar a ella, ah\u00ed est\u00e1, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9434639283498019, "is_candidate": false}, {"start": 246.001, "end": 259.986, "text": "Quiere ser presidenta, en diciembre quiere estar en la Casa Rosada, esta noche la vas a escuchar, precisamente, en una semana clave para Juntos, eh, a, eh, precisamente, eh, Patricia Aburre, est\u00e1, eh, Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9020001762563121, "is_candidate": false}, {"start": 259.986, "end": 260.686, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9629822920374562, "is_candidate": false}, {"start": 260.686, "end": 266.748, "text": "Est\u00e1 Grindetti, este, y bueno, y despu\u00e9s vamos a tener, eh, del otro lado, de la vereda de enfrente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.92860917929891, "is_candidate": false}, {"start": 266.748, "end": 267.028, "text": "Exacto,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8174520012441128, "is_candidate": false}, {"start": 270.073, "end": 271.593, "text": " Estaba atrapado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8588715399559204, "is_candidate": false}, {"start": 271.593, "end": 277.115, "text": "Ahora con lo que acabamos de decir, me parece que puede... Y la pregunta es qu\u00e9 pasar\u00eda con Schiaretti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.793331575483092, "is_candidate": false}, {"start": 277.115, "end": 282.696, "text": "Aparentemente lo de Schiaretti quedar\u00eda para despu\u00e9s, sobre todo la elecci\u00f3n en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8559870708917767, "is_candidate": false}, {"start": 282.696, "end": 284.617, "text": "Sigue enrosqueando, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8119522005691897, "is_candidate": false}, {"start": 284.617, "end": 294.539, "text": "Sigue enrosqueando porque lo que quiere Rodr\u00edguez Larreta es tener un acuerdo program\u00e1tico despu\u00e9s de las elecciones y los intendentes de uno y de otro lado, de las dos... Mir\u00e1, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8440822873053692, "is_candidate": false}, {"start": 294.539, "end": 296.58, "text": "Ya est\u00e1 Daniel Scioli y Victoria Toro Zapata.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9243268424619131, "is_candidate": false}, {"start": 296.62, "end": 301.043, "text": " S\u00ed, ah\u00ed est\u00e1n, \u00bfeh?, ingresando tambi\u00e9n al estudio de TODO NOTICIAS, a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9572289554907489, "is_candidate": false}, {"start": 301.043, "end": 304.266, "text": "Todas las voces, todas las opiniones, esta noche eran dos voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9376421218574682, "is_candidate": false}, {"start": 304.266, "end": 305.647, "text": "Tambi\u00e9n hay una interna terrible.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8516280325813614, "is_candidate": false}, {"start": 305.647, "end": 309.329, "text": "Hoy hubo reuni\u00f3n de gobernadores, dijeron, no queremos interna.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9222351949512579, "is_candidate": false}, {"start": 309.329, "end": 313.633, "text": "S\u00ed, a ver, es duro, \u00bfno?, pero le dicen, no queremos interna, que se baje Scioli.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8601700905876835, "is_candidate": false}, {"start": 313.633, "end": 315.414, "text": "\u00bfEs necesario que Cristina le diga que se baje?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8000532270997782, "is_candidate": false}, {"start": 316.148, "end": 340.288, "text": " claro y victoria torosapaz que ingeniosamente dijo que quiere en frente de pocos bueno en instantes vamos a hablar con victoria torosapaz y daniel xioli que no hay pelea ah\u00ed estamos con los protagonistas de las peleas de m\u00e1s curiosos que r\u00e1pido as\u00ed es y en definitiva ah\u00ed tenemos a daniel saludando a patricia burrich", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9143813452019063, "is_candidate": false}, {"start": 343.056, "end": 345.018, "text": " Esto solo ocurre en Adobo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9663967936645044, "is_candidate": false}, {"start": 345.018, "end": 347.06, "text": "Adobo, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9147292323853478, "is_candidate": false}, {"start": 347.06, "end": 350.203, "text": "Porque, bueno, todas las opiniones que vamos a tener hoy.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.05524796041133, "is_candidate": false}, {"start": 350.203, "end": 354.328, "text": "Una semana caliente y Adobo est\u00e1 tambi\u00e9n caliente y tenemos bomba, dale.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9426726940178719, "is_candidate": false}, {"start": 354.328, "end": 354.608, "text": "Vamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0606512901979446, "is_candidate": false}, {"start": 370.488, "end": 375.392, "text": " Ac\u00e1 est\u00e1 la bomba, tiene que ver con una reuni\u00f3n... No la toques mucho.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9868123834887496, "is_candidate": false}, {"start": 375.392, "end": 377.534, "text": "A ver si me nota en serio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9132924034625551, "is_candidate": false}, {"start": 377.534, "end": 384.719, "text": "Con una reuni\u00f3n que hubo hoy, imprevista, entre Alberto Fern\u00e1ndez y Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9636725096519019, "is_candidate": false}, {"start": 384.719, "end": 387.181, "text": "Que hab\u00eda llegado de China, de su viaje.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8290419165629151, "is_candidate": false}, {"start": 387.181, "end": 393.306, "text": "Sergio Massa, aparentemente, le dijo de todo a Alberto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9409343372172227, "is_candidate": false}, {"start": 393.306, "end": 397.73, "text": "Y dijo que estaban jugando con fuego, con soldaditos de papel,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9753921090581579, "is_candidate": false}, {"start": 398.808, "end": 401.94, "text": " y que si no hab\u00eda un solo candidato...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8730825963288573, "is_candidate": false}, {"start": 402.941, "end": 408.344, "text": " para Las Pazos, enfrente de todo, se corr\u00eda el riesgo de que los candidatos en forma individual queden cuartos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9704703774746937, "is_candidate": false}, {"start": 408.344, "end": 415.948, "text": "Y si quedaban cuartos en Las Pazos, la econom\u00eda volaba en mil pedazos el d\u00eda 14 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9617583010302848, "is_candidate": false}, {"start": 415.948, "end": 423.532, "text": "S\u00ed, Marcelo, a ver, no vamos a descubrir nada del enfrentamiento que lleva unos a\u00f1os entre Maza y Daniel Scioli, que est\u00e1 esta noche con nosotros en las dos voces.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8867021514959331, "is_candidate": false}, {"start": 423.532, "end": 427.514, "text": "\u00c9l quiere que se baje Scioli, \u00e9l quiere una sola... Un solo candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9198394838149196, "is_candidate": false}, {"start": 427.514, "end": 428.374, "text": "Un solo candidato.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8647950648702599, "is_candidate": false}, {"start": 428.374, "end": 430.035, "text": "Veremos, eh, Guado y Pedro, lo que fuese.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8112678143384907, "is_candidate": false}, {"start": 430.675, "end": 451.854, "text": " Pero mir\u00e1 lo que hab\u00eda hecho, porque Massa, previo a su reuni\u00f3n con Alberto Fern\u00e1ndez, hab\u00eda mandado a dos hombres, un hombre y una mujer, de su reuni\u00f3n, a plantear el tema p\u00fablicamente, porque Cecilia Mor\u00f3, que se pele\u00f3 con, a trav\u00e9s de los medios, de las redes, con Victoria Tolosa Paz, sali\u00f3 a hablar mal de Daniel Scioli y a pedir que se bajan.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7704546873367855, "is_candidate": false}, {"start": 451.854, "end": 456.658, "text": "Y Giuliano, el ministro de Transporte, dijo lo que voy a decir, si ac\u00e1 no hay un acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.816574353146796, "is_candidate": false}, {"start": 457.439, "end": 460.223, "text": " Se corre serio riesgo de que la econom\u00eda explote.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7992890335771965, "is_candidate": false}, {"start": 460.223, "end": 466.811, "text": "Y la pregunta tambi\u00e9n que muchas hacen en el mundo de los negocios es, \u00bfsi hay competencia electoral?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8400311664082832, "is_candidate": false}, {"start": 466.811, "end": 469.835, "text": "\u00bfEn masa se va al gobierno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8517419816428835, "is_candidate": false}, {"start": 469.835, "end": 470.917, "text": "Ni Mago ni Salvador.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9526955923523915, "is_candidate": false}, {"start": 470.917, "end": 472.359, "text": "Esa es la bomba.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9688626538155519, "is_candidate": false}, {"start": 472.359, "end": 472.839, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0458750882166001, "is_candidate": false}, {"start": 472.839, "end": 473.62, "text": "No nos asusten, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7948137118243674, "is_candidate": false}, {"start": 474.318, "end": 481.443, "text": " Bueno, creo que ese tema estuvo planteado hoy en la reuni\u00f3n con Alberto y esa es la bomba de esta noche de A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8903895658088279, "is_candidate": false}, {"start": 481.443, "end": 489.729, "text": "Est\u00e1 Scioli, Toro Zapaz, Burridge, Grindetti, Jorge Macri, todos esta noche en A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9771546421935334, "is_candidate": false}, {"start": 489.729, "end": 490.71, "text": "Pausa y volvemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9326148768236254, "is_candidate": false}, {"start": 490.71, "end": 496.234, "text": "Construimos tu estrategia de inversiones internacionales y nacionales con especialistas que te asesoran en cualquier momento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0614620688452787, "is_candidate": false}, {"start": 505.06, "end": 508.102, "text": " Tienes banca privada.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9085014644526309, "is_candidate": false}, {"start": 508.102, "end": 508.722, "text": "Tienes Galicia.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.8897831036376703, "is_candidate": false}, {"start": 508.722, "end": 510.884, "text": "Naturaleza, actividades, diversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9586834911822816, "is_candidate": false}, {"start": 510.884, "end": 512.185, "text": "Todo el a\u00f1o, Solanas es genial.", "cosine_dist": 0.9212917153152822, "is_candidate": false}, {"start": 530.761, "end": 531.041, "text": " de la noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.018835006109975, "is_candidate": false}, {"start": 531.041, "end": 531.321, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9865401890860678, "is_candidate": false}, {"start": 531.321, "end": 531.701, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.064963638975421, "is_candidate": false}, {"start": 531.701, "end": 532.141, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7908253011732285, "is_candidate": false}, {"start": 532.141, "end": 532.562, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0083068887381534, "is_candidate": false}, {"start": 532.562, "end": 532.902, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9121966940908389, "is_candidate": false}, {"start": 532.902, "end": 533.282, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9547083802167252, "is_candidate": false}, {"start": 533.282, "end": 533.562, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0240871657574806, "is_candidate": false}, {"start": 533.562, "end": 533.962, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9403010012153823, "is_candidate": false}, {"start": 533.962, "end": 534.222, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0338561509325768, "is_candidate": false}, {"start": 534.222, "end": 534.442, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0856140658000872, "is_candidate": false}, {"start": 534.442, "end": 534.762, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0328509286598067, "is_candidate": false}, {"start": 534.762, "end": 535.142, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.040382353729817, "is_candidate": false}, {"start": 535.142, "end": 535.403, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9550730670953578, "is_candidate": false}, {"start": 535.403, "end": 535.783, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0567556214979996, "is_candidate": false}, {"start": 535.783, "end": 536.083, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9921046162286401, "is_candidate": false}, {"start": 536.083, "end": 536.363, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1162553375547273, "is_candidate": false}, {"start": 536.363, "end": 536.663, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0573335698455502, "is_candidate": false}, {"start": 536.663, "end": 536.963, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1209223962772705, "is_candidate": false}, {"start": 536.963, "end": 537.363, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9624141314250945, "is_candidate": false}, {"start": 537.363, "end": 537.663, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1295980609150258, "is_candidate": false}, {"start": 537.663, "end": 537.883, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9826815687699004, "is_candidate": false}, {"start": 537.883, "end": 538.103, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0934858919068633, "is_candidate": false}, {"start": 538.103, "end": 538.324, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9221259934660097, "is_candidate": false}, {"start": 538.324, "end": 538.564, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0141941342151612, "is_candidate": false}, {"start": 538.564, "end": 538.904, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0729188653669752, "is_candidate": false}, {"start": 538.904, "end": 539.284, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9209790827032031, "is_candidate": false}, {"start": 539.284, "end": 539.624, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8610184374237656, "is_candidate": false}, {"start": 539.624, "end": 539.984, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9973998783056832, "is_candidate": false}, {"start": 539.984, "end": 540.224, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9569764785770036, "is_candidate": false}, {"start": 540.224, "end": 540.464, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0356025589850286, "is_candidate": false}, {"start": 540.464, "end": 540.684, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0690580036269834, "is_candidate": false}, {"start": 540.684, "end": 540.964, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9976792168224565, "is_candidate": false}, {"start": 540.964, "end": 541.365, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0099831174851615, "is_candidate": false}, {"start": 541.365, "end": 541.605, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0277046634918774, "is_candidate": false}, {"start": 541.605, "end": 541.865, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8988063901474476, "is_candidate": false}, {"start": 541.865, "end": 542.385, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0677187558586505, "is_candidate": false}, {"start": 542.385, "end": 543.025, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.1010635966424227, "is_candidate": false}, {"start": 543.025, "end": 543.305, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0461674273300396, "is_candidate": false}, {"start": 543.305, "end": 543.725, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0958849763221439, "is_candidate": false}, {"start": 543.725, "end": 544.286, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.01261704075978, "is_candidate": false}, {"start": 544.286, "end": 544.766, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0176464575623128, "is_candidate": false}, {"start": 544.766, "end": 545.026, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9029182177488138, "is_candidate": false}, {"start": 545.026, "end": 545.226, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9978099971100733, "is_candidate": false}, {"start": 545.226, "end": 545.546, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0222372974512872, "is_candidate": false}, {"start": 545.546, "end": 545.746, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8512269706078143, "is_candidate": false}, {"start": 545.746, "end": 545.926, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9883106750838795, "is_candidate": false}, {"start": 545.926, "end": 546.226, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.018573071659675, "is_candidate": false}, {"start": 546.226, "end": 546.466, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8431622241320034, "is_candidate": false}, {"start": 546.466, "end": 546.766, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9652049498054683, "is_candidate": false}, {"start": 546.766, "end": 546.987, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8270527303846553, "is_candidate": false}, {"start": 546.987, "end": 547.167, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0793857724483256, "is_candidate": false}, {"start": 547.167, "end": 547.367, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.20804783677214, "is_candidate": false}, {"start": 547.367, "end": 547.547, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.137992640215007, "is_candidate": false}, {"start": 547.547, "end": 547.727, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8668162810675697, "is_candidate": false}, {"start": 547.727, "end": 547.907, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.982576523813471, "is_candidate": false}, {"start": 547.907, "end": 548.267, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8900865557658837, "is_candidate": false}, {"start": 548.267, "end": 548.547, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.1328248958646443, "is_candidate": false}, {"start": 548.547, "end": 548.907, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0696517690908574, "is_candidate": false}, {"start": 548.907, "end": 549.267, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9282615067757514, "is_candidate": false}, {"start": 549.267, "end": 549.647, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8760926168070863, "is_candidate": false}, {"start": 549.647, "end": 549.867, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9139463622598004, "is_candidate": false}, {"start": 549.867, "end": 550.128, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0588060845004301, "is_candidate": false}, {"start": 550.128, "end": 550.328, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.940499516853821, "is_candidate": false}, {"start": 550.328, "end": 550.528, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9544308168839641, "is_candidate": false}, {"start": 550.528, "end": 550.848, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0243802866380711, "is_candidate": false}, {"start": 550.848, "end": 551.068, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9098864874860546, "is_candidate": false}, {"start": 551.068, "end": 551.288, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9558960334237866, "is_candidate": false}, {"start": 551.288, "end": 551.668, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.6136499843850025, "is_candidate": false}, {"start": 551.668, "end": 551.868, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.9699529064819538, "is_candidate": false}, {"start": 551.868, "end": 552.128, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8086580997535756, "is_candidate": false}, {"start": 552.128, "end": 552.348, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.069698730647902, "is_candidate": false}, {"start": 552.348, "end": 552.688, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0289934166633128, "is_candidate": false}, {"start": 552.688, "end": 552.869, "text": "La noche.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.025154284036028, "is_candidate": false}, {"start": 552.869, "end": 552.909, "text": "La", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 1.0348652621820957, "is_candidate": false}, {"start": 567.447, "end": 571.669, "text": " Vivir en contacto con la naturaleza y sus productos mejora la calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.084903462925669, "is_candidate": false}, {"start": 571.669, "end": 573.85, "text": "Los arquitectos lo llaman biofilia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0895588347672192, "is_candidate": false}, {"start": 573.85, "end": 579.753, "text": "Este es un fen\u00f3meno mundial conocido en Italia como estilo de vita naturale y en Francia como estilo de vie naturale.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9950740250624928, "is_candidate": false}, {"start": 579.753, "end": 582.635, "text": "Aqu\u00ed en Argentina se lo conoce como Patagonia Florin.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0581976954335182, "is_candidate": false}, {"start": 582.635, "end": 585.096, "text": "Pisos y revestimientos de madera.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0193952171142966, "is_candidate": false}, {"start": 585.096, "end": 586.877, "text": "Toca madera con Patagonia Florin.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8653141502977566, "is_candidate": false}, {"start": 589.44, "end": 593.144, "text": " Gargaletas, caramelos para el dolor de garganta.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0053901694472727, "is_candidate": false}, {"start": 593.144, "end": 599.93, "text": "Antis\u00e9pticos y analg\u00e9sicos espec\u00edficos para boca y garganta y vienen en caramelos.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9667666214206925, "is_candidate": false}, {"start": 599.93, "end": 601.331, "text": "Gargaletas.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9876202874201623, "is_candidate": false}, {"start": 601.331, "end": 603.353, "text": "Preg\u00fantele a su farmac\u00e9utico.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.928878676804104, "is_candidate": false}, {"start": 603.353, "end": 606.877, "text": "Gargaletas, caramelos para el dolor de garganta.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.0903458085940432, "is_candidate": false}, {"start": 608.926, "end": 611.248, "text": " de la ciudad de M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.9714639989207342, "is_candidate": false}, {"start": 637.875, "end": 641.76, "text": " Este mes del Padre en La Cardeus regala lo mejor para el mejor.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9270120426576229, "is_candidate": false}, {"start": 641.76, "end": 642.361, "text": "Leap.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0675056204722395, "is_candidate": false}, {"start": 642.361, "end": 644.684, "text": "Lujo y tecnolog\u00eda para el mejor descanso.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.07305180266117, "is_candidate": false}, {"start": 644.684, "end": 645.565, "text": "Ahorra hasta un 50%.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.0043839589226178, "is_candidate": false}, {"start": 645.565, "end": 649.109, "text": "Paga en 18 cuotas y el env\u00edo es gratis.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9978285056064564, "is_candidate": false}, {"start": 649.109, "end": 649.77, "text": "La Cardeus.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 1.077122443167771, "is_candidate": false}, {"start": 649.77, "end": 650.211, "text": "150 a\u00f1os de calidad.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.8706460498375403, "is_candidate": false}, {"start": 653.448, "end": 658.171, "text": " Eximia Yalu Absolut, el tratamiento anti-edad m\u00e1s potente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8673582821634424, "is_candidate": false}, {"start": 658.171, "end": 661.173, "text": "La sinergia de 4 \u00e1cidos hialur\u00f3nicos en tu piel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9025047558089156, "is_candidate": false}, {"start": 661.173, "end": 664.135, "text": "Hidrata, rellena, protege, bioestimula.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8247644136866281, "is_candidate": false}, {"start": 664.135, "end": 668.398, "text": "Eximia Yalu Absolut, el cuidado absoluto para tu piel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0081626165885789, "is_candidate": false}, {"start": 668.398, "end": 670.179, "text": "La industria creci\u00f3 2,6%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0582146121151843, "is_candidate": false}, {"start": 670.179, "end": 673.922, "text": "El mejor primer trimestre desde el a\u00f1o 2018.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0304563057079819, "is_candidate": false}, {"start": 673.922, "end": 680.466, "text": "Y detr\u00e1s de ese dato, las argentinas y los argentinos recuperan la producci\u00f3n nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0582100367777532, "is_candidate": false}, {"start": 680.466, "end": 681.327, "text": "Primero la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9602973090497408, "is_candidate": false}, {"start": 682.688, "end": 685.93, "text": " Florencia es lo mejor en cocinas, anafes y hornos.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0847242346440484, "is_candidate": false}, {"start": 685.93, "end": 688.492, "text": "Florencia es tecnolog\u00eda y eficiencia.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.062304628603235, "is_candidate": false}, {"start": 688.492, "end": 698.518, "text": "Florencia es calidad y dise\u00f1o italiano.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.11185729287885, "is_candidate": false}, {"start": 698.518, "end": 702.421, "text": "As\u00ed como la buena energ\u00eda que traes vos, viene de f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9622025292496548, "is_candidate": false}, {"start": 702.421, "end": 708.645, "text": "Las principales automotrices del mundo nos eligen para ponerles nuestra buena energ\u00eda a sus autos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.872401978917088, "is_candidate": false}, {"start": 708.645, "end": 709.946, "text": "Bater\u00edas Moura.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9296666244901073, "is_candidate": false}, {"start": 709.946, "end": 711.587, "text": "La buena energ\u00eda viene de f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9699144985677248, "is_candidate": false}, {"start": 713.413, "end": 720.902, "text": " con decisi\u00f3n y aplicando un solo art\u00edculo de esta Constituci\u00f3n, termin\u00e9 con los piquetes y los cortes de ruta.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8783558832470308, "is_candidate": false}, {"start": 720.902, "end": 728.01, "text": "Hice en Jujuy lo que nadie pudo hacer en Argentina y est\u00e1 saliendo muy bien.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.8242095662400134, "is_candidate": false}, {"start": 732.773, "end": 743.05, "text": " Framintrol es resveratrol suizo de m\u00e1xima potencia que ayuda a reforzar tu sistema inmune y a proteger tu coraz\u00f3n, tus huesos, tus m\u00fasculos y tu memoria del paso del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.005811192173258, "is_candidate": false}, {"start": 743.05, "end": 746.536, "text": "Framintrol, para comenzar a mejorar hoy tu calidad de vida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9658243999007494, "is_candidate": false}, {"start": 770.269, "end": 772.969, "text": " de los zapatos en alguien que pise fuerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0046062611630495, "is_candidate": false}, {"start": 772.969, "end": 781.572, "text": "Que sepan todos que sobre esos estiletos hay una mujer que elige el bajo perfil y que aunque te subas a esos tacos, pap\u00e1 siempre va a ser un gigante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0296846305500529, "is_candidate": false}, {"start": 781.572, "end": 783.973, "text": "Lo que mejor calza es tu actitud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9477007962570133, "is_candidate": false}, {"start": 783.973, "end": 784.553, "text": "Batistela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845597227713136, "is_candidate": false}, {"start": 792.118, "end": 797.1, "text": " con 72 horas de protecci\u00f3n y un cuarto de crema humectante que cuida tu piel.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9448463199738348, "is_candidate": false}, {"start": 797.1, "end": 800.06, "text": "72 horas de protecci\u00f3n sin irritaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9862975829937011, "is_candidate": false}, {"start": 800.06, "end": 803.361, "text": "Se viene el D\u00eda del Padre y en Divaldito lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9973569571879339, "is_candidate": false}, {"start": 803.361, "end": 808.303, "text": "Por eso tenemos hasta 45% off en nuestros incre\u00edbles sillones de relax.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.057303031350603, "is_candidate": false}, {"start": 808.303, "end": 811.464, "text": "Porque cuando un regalo le gusta, se le nota en la cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0448845014439314, "is_candidate": false}, {"start": 811.464, "end": 816.405, "text": "Adem\u00e1s, ten\u00e9s entrega inmediata, asesoramiento y atenci\u00f3n personalizada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.033090704927276, "is_candidate": false}, {"start": 816.405, "end": 818.286, "text": "Compr\u00e1 online en divaldito.com", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0796923887376935, "is_candidate": false}, {"start": 819.985, "end": 823.987, "text": " En Galicia ten\u00e9s una sucursal para ir y ten\u00e9s una A para no ir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9567478417814411, "is_candidate": false}, {"start": 823.987, "end": 828.528, "text": "Ten\u00e9s beneficios pensados para todas las personas y ten\u00e9s beneficios pensados \u00fanicamente para vos.", "speaker": "SPEAKER_26", "cosine_dist": 0.9237540821307776, "is_candidate": false}, {"start": 828.528, "end": 833.17, "text": "Ten\u00e9s atenci\u00f3n 24x7 por WhatsApp y ten\u00e9s un buen d\u00eda en que te pueda ayudar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.971960985475584, "is_candidate": false}, {"start": 833.17, "end": 835.151, "text": "Ten\u00e9s la inteligencia artificial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9353027165601919, "is_candidate": false}, {"start": 835.151, "end": 836.892, "text": "Ten\u00e9s la inteligencia real.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8424198611787164, "is_candidate": false}, {"start": 836.892, "end": 837.472, "text": "Ten\u00e9s Galicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.048166720709952, "is_candidate": false}, {"start": 844.028, "end": 855.075, "text": " Si hay alguien que en este momento, por defender sus intereses, est\u00e1 planteando la ruptura de Junto por el Cambio, bueno, la bola para el gobierno, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.5301018151778634, "is_candidate": false}, {"start": 855.075, "end": 857.977, "text": "La veo muy bien plantada a Patricia en su propuesta.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8319741143893635, "is_candidate": false}, {"start": 857.977, "end": 861.899, "text": "Lo veo Horacio muy comprometido con generar una propuesta tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8443449533061702, "is_candidate": false}, {"start": 861.899, "end": 869.084, "text": "No entiendo estos movimientos que como que desajustan el eje que es el cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.829821977901092, "is_candidate": false}, {"start": 869.084, "end": 870.885, "text": "Yo en esto creo que hay que sumar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.939944258430558, "is_candidate": false}, {"start": 871.838, "end": 879.346, "text": " que es un marqu\u00e9s de alguna manera ha sido la actitud del tambi\u00e9n yo aplaud\u00ed cuando se sum\u00f3 Miguel Pinchetto como vicepresidente, adem\u00e1s, un cargo de alt\u00edsima relevante.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9171470158381168, "is_candidate": false}, {"start": 879.346, "end": 886.795, "text": "No lo s\u00e9, no lo s\u00e9, pero siempre ha tenido palabras de elogio con Esquiaretti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8585406378205594, "is_candidate": false}, {"start": 892.623, "end": 894.584, "text": " Bueno, as\u00ed est\u00e1 Juntos por el Cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8910562091295784, "is_candidate": false}, {"start": 894.584, "end": 904.148, "text": "Marcelo dividido, Pedro el pro en realidad, y bueno, con todos los matices que tiene el radicalismo, Patricia Buller, candidata a presidenta, Grindetti, candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8816907253233115, "is_candidate": false}, {"start": 904.148, "end": 905.508, "text": "Yo creo es la primera vez que estamos juntos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9532297896766444, "is_candidate": false}, {"start": 905.508, "end": 906.349, "text": "En la tele.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8601883586184825, "is_candidate": false}, {"start": 906.349, "end": 907.189, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9802552409278198, "is_candidate": false}, {"start": 907.189, "end": 908.59, "text": "Bien, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.065142649612119, "is_candidate": false}, {"start": 908.59, "end": 915.372, "text": "Bueno, hoy usted fue dur\u00edsimo en la reta, dijo, si hay ruptura, el culpable es la reta.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.81093094915448, "is_candidate": false}, {"start": 915.372, "end": 921.475, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que en primer lugar ha quedado claro que la raz\u00f3n profunda de por qu\u00e9 hay paso", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2929849246195798, "is_candidate": true}, {"start": 922.485, "end": 939.381, "text": " Nosotros venimos representando con una legitimidad social creciente un proyecto de cambio profundo, contundente, que tiene car\u00e1cter, que se plantea que no puede la Argentina tener parches ni cambios que sean a medias.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2993738937469156, "is_candidate": true}, {"start": 940.662, "end": 947.547, "text": " y que sean como, digamos, ir concediendo a cada sector algo que necesita, sino que el cambio tiene que ser profundo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3002127536575565, "is_candidate": true}, {"start": 947.547, "end": 957.113, "text": "Y me parece que en esto que se viene discutiendo en Juntos por el Cambio, este debate que se ha abierto tiene que ver con esto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.31448862516895104, "is_candidate": true}, {"start": 957.113, "end": 967.66, "text": "Vamos a un cambio profundo, que es lo que defendemos nosotros, o a un cambio, digamos, que se discute en una mesa de pol\u00edticos, entre pol\u00edticos, que es lo que ha sucedido en estos d\u00edas,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3332332000997763, "is_candidate": true}, {"start": 968.52, "end": 972.704, "text": " que se discuti\u00f3 que si entraba o no entraba a determinada gente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.31818131039360953, "is_candidate": true}, {"start": 972.704, "end": 973.665, "text": "Eschiaretti.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8708761366400358, "is_candidate": false}, {"start": 973.665, "end": 977.769, "text": "Eschiaretti, que tiene m\u00e1s que ver con cuestiones de pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4697673991360648, "is_candidate": true}, {"start": 977.769, "end": 979.55, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 de pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.46326582758274093, "is_candidate": true}, {"start": 979.55, "end": 989.539, "text": "Porque Eschiaretti es gobernador de otra fuerza pol\u00edtica y compite con nuestra gente, con nuestro equipo, el equipo de Juntos por el Cambio, compite el d\u00eda 25.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.33895056473487983, "is_candidate": true}, {"start": 989.539, "end": 989.78, "text": "Entonces, es...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8200369461406636, "is_candidate": false}, {"start": 993.663, "end": 1003.576, "text": " abandonar el proyecto de cambio de C\u00f3rdoba para sumar a alguien que hoy no representa nuestro proyecto de cambio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24442314388897846, "is_candidate": true}, {"start": 1003.576, "end": 1007.281, "text": "Entonces, una l\u00ednea clara, somos una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3779629620482765, "is_candidate": true}, {"start": 1008.15, "end": 1024.479, "text": " que tenemos un programa com\u00fan y dentro de la coalici\u00f3n la gente va a elegir por un cambio profundo, contundente, con car\u00e1cter, como es el que representamos nosotros, por eso nos llamamos la fuerza del cambio, o un cambio, digamos, negociado m\u00e1s entre la l\u00f3gica pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.25604133635747417, "is_candidate": true}, {"start": 1024.479, "end": 1026.4, "text": "\u00bfSer\u00eda parche ese de la reta?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8082814354973644, "is_candidate": false}, {"start": 1027.977, "end": 1031.299, "text": " Es un cambio mucho m\u00e1s negociado y menos profundo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3879991785859167, "is_candidate": true}, {"start": 1031.299, "end": 1034.64, "text": "Eso es lo que se va a discutir el 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.35882998147226863, "is_candidate": true}, {"start": 1034.64, "end": 1042.544, "text": "Y es l\u00edcito que queden claras las razones.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.28957282715121035, "is_candidate": true}, {"start": 1042.544, "end": 1047.986, "text": "Entonces, no es un problema de divisi\u00f3n, es un problema de elecci\u00f3n de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3341837224533766, "is_candidate": true}, {"start": 1047.986, "end": 1054.629, "text": "La gente va a elegir entre este cambio que representamos nosotros o el modelo de...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3348676657398658, "is_candidate": true}, {"start": 1056.03, "end": 1063.416, "text": " digamos, de acuerdismo, digamos, dirigencial, que representa Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.29596436395394543, "is_candidate": true}, {"start": 1063.416, "end": 1067.12, "text": "\u00bfUn proyecto tibio el de Horacio Rodr\u00edguez Larreta para usted?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7547365611249438, "is_candidate": false}, {"start": 1067.12, "end": 1078.409, "text": "Yo creo que, digamos, en la Argentina ya se ha probado en muchas oportunidades, digamos, tomar como algo de cada uno y pensar que de ah\u00ed sale una propuesta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.28171547056909607, "is_candidate": true}, {"start": 1078.409, "end": 1083.273, "text": "Es decir, junto a un peronista, junto a un radical, junto a uno de pro... Y creo que eso...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3284635720326149, "is_candidate": true}, {"start": 1084.314, "end": 1109.719, "text": " ya ha tenido muchos fracasos y que hoy la sociedad est\u00e1 lista y preparada para que el cambio sea de ra\u00edz, el cambio de un sistema que ha empobrecido a la Argentina cultural, educativa y a nivel, por supuesto, econ\u00f3mico, pero el empobrecimiento de la Argentina, nuestro empobrecimiento como naci\u00f3n, es mucho m\u00e1s profundo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2611239238235765, "is_candidate": true}, {"start": 1109.899, "end": 1113.645, "text": " Yo le escucho a usted y lo que est\u00e1 diciendo es el origen de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8075179389419754, "is_candidate": false}, {"start": 1113.645, "end": 1120.036, "text": "Junto a un pro, junto a un radical, junto a un coalici\u00f3n c\u00edvica y junto a un peronista y apareci\u00f3 Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7450633910357514, "is_candidate": false}, {"start": 1120.036, "end": 1120.477, "text": "Es lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8515710253336848, "is_candidate": false}, {"start": 1120.854, "end": 1146.443, "text": " No, no es lo mismo porque la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical es un partido que tiene mucha tradici\u00f3n, el PRO es un partido m\u00e1s nuevo pero que se constituy\u00f3 para generar una construcci\u00f3n de cambio y lo importante es el camino, un camino, no es un problema de si las personas representan o no o vienen de un determinado origen, es qu\u00e9 camino nosotros tomamos, nosotros tomamos este camino.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24105904765546937, "is_candidate": true}, {"start": 1147.023, "end": 1152.092, "text": " Y este camino lo venimos construyendo y la gente ya lo siente, ya lo ve.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.32089617180612995, "is_candidate": true}, {"start": 1152.092, "end": 1154.276, "text": "Ya ve que nuestro cambio tiene car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3989659295747815, "is_candidate": true}, {"start": 1154.276, "end": 1155.699, "text": "Y creo que eso es lo importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6009874737602168, "is_candidate": false}, {"start": 1155.699, "end": 1157.983, "text": "Pero digamos, \u00bfse puede romper junto por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8251096206057569, "is_candidate": false}, {"start": 1160.302, "end": 1162.363, "text": " De ninguna manera, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6611629396535328, "is_candidate": false}, {"start": 1162.363, "end": 1169.166, "text": "A ver, nosotros somos la \u00fanica v\u00eda de cambio y de esperanza que tiene la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.33628581373021615, "is_candidate": true}, {"start": 1169.166, "end": 1178.309, "text": "Si alguien quiere tironear junto por el cambio para llevarlo a un lugar distinto, es su total responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.33977818824854145, "is_candidate": true}, {"start": 1178.309, "end": 1184.652, "text": "Yo creo que hoy, junto por el cambio, es un instrumento de transformaci\u00f3n profunda de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.314639262824992, "is_candidate": true}, {"start": 1184.652, "end": 1187.273, "text": "\u00bfC\u00f3mo vamos a dejar a la gente sin alternativa?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.37134777150479137, "is_candidate": true}, {"start": 1187.353, "end": 1195.098, "text": " Ahora, Bullrich, es raro lo que ocurre, porque Milei dijo, me cans\u00e9 de esperar la Patricia Bullrich, yo no voy a hacer alianza con Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7904124536156022, "is_candidate": false}, {"start": 1195.098, "end": 1201.783, "text": "Esper dice, bueno, tuvo el respaldo del comunicado de Carri\u00f3, Los Radicales y Pichetto.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7971942191525404, "is_candidate": false}, {"start": 1201.783, "end": 1202.884, "text": "Usted aprob\u00f3, \u00bfno?, la incorporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8708293843899919, "is_candidate": false}, {"start": 1202.884, "end": 1205.205, "text": "Claro, porque dice que se defina Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7764735461884253, "is_candidate": false}, {"start": 1205.205, "end": 1208.868, "text": "O sea, que usted define todo, porque Milei dice, me cans\u00e9 de esperar la Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8257080948016514, "is_candidate": false}, {"start": 1208.868, "end": 1211.71, "text": "Esper dice, a ver si Patricia Bullrich se define, a ver si entro o no entro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7414860750428611, "is_candidate": false}, {"start": 1213.143, "end": 1216.404, "text": " Bueno, todos quieren que est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5563741720555193, "is_candidate": false}, {"start": 1216.404, "end": 1218.645, "text": "La verdad es que... \u00bfVa a estar entonces Perth?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8399943155055967, "is_candidate": false}, {"start": 1218.645, "end": 1223.146, "text": "A ver, yo nunca puse ninguna traba.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.35928632585636244, "is_candidate": true}, {"start": 1223.146, "end": 1227.508, "text": "Siempre dije que bienvenidas las ideas que representa Perth a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3510254614473203, "is_candidate": true}, {"start": 1227.508, "end": 1235.21, "text": "Yo dej\u00e9 la presidencia del PRO, me corr\u00ed, as\u00ed que no es un debate en el que yo tenga una responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.30379260022715937, "is_candidate": true}, {"start": 1235.21, "end": 1241.312, "text": "Lo que pasa es que las cosas hay que debatirlas, hay que charlarlas, hay que...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.339074957887299, "is_candidate": true}, {"start": 1242.535, "end": 1245.179, "text": " \u00bfEst\u00e1 cerrado ya la incorporaci\u00f3n de Fer?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8511315277641496, "is_candidate": false}, {"start": 1245.179, "end": 1252.149, "text": "Yo no le pongo ninguna traba, es un tema que... Le cuesta decir s\u00ed, que haga lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.4212463861592066, "is_candidate": true}, {"start": 1252.149, "end": 1258.018, "text": "Pero dec\u00edan que usted no quer\u00eda porque si iba como candidato a presidente le iba a sacar votos... No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8018851391809977, "is_candidate": false}, {"start": 1259.059, "end": 1268.304, "text": " Siempre dije que Espert es una persona que defiende ideas hace mucho tiempo, que son bienvenidas en el PRO y en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.27058947234553976, "is_candidate": true}, {"start": 1268.304, "end": 1274.107, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le vio a Grindetti para elegirlo como candidato, o para ofrecerle candidato a gobernador?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8571824815159519, "is_candidate": false}, {"start": 1275.45, "end": 1301.092, "text": " A m\u00ed me parece que una persona que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de ir a competir por el PRO, o por, cambiemos en ese momento, a un distrito muy dif\u00edcil como es Lan\u00fas, ganar esa elecci\u00f3n, solucionar los problemas de seguridad, de educaci\u00f3n, de atenci\u00f3n a la primera infancia, de emprendedores, las cosas que yo he visto en Lan\u00fas,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.24672139081433797, "is_candidate": true}, {"start": 1302.906, "end": 1308.166, "text": " lo que tambi\u00e9n hace a la intendencia de tener bien...", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2665296991975923, "is_candidate": true}, {"start": 1309.303, "end": 1311.724, "text": " bien el pueblo, bien a la gente.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3596422887947781, "is_candidate": true}, {"start": 1311.724, "end": 1323.628, "text": "Me parece que gobernar bien un distrito como Lan\u00fas es algo muy valorado por nosotros, porque implica que es como un recorte de la Provincia de Buenos Aires, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2891799939032592, "is_candidate": true}, {"start": 1323.628, "end": 1331.47, "text": "Y de las dificultades m\u00e1s serias que tiene la Provincia de Buenos Aires, porque Lan\u00fas es un distrito complicado, con muchos problemas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.30224996107933566, "is_candidate": true}, {"start": 1331.47, "end": 1337.792, "text": "Le preguntaba, Grindetti, \u00bfy usted c\u00f3mo est\u00e1 en su lucha por las PASO en la Provincia del Estado?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8570288671627377, "is_candidate": false}, {"start": 1338.586, "end": 1342.667, "text": " \u00bfTan enfrentado como Bulli con la Reta, con Santilli?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.737140969790754, "is_candidate": false}, {"start": 1342.667, "end": 1345.188, "text": "A ver, yo creo que... Eran amigos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7851258349115754, "is_candidate": false}, {"start": 1345.188, "end": 1345.829, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9656865861365608, "is_candidate": false}, {"start": 1345.829, "end": 1346.649, "text": "Eran amigos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9525078583142937, "is_candidate": false}, {"start": 1346.649, "end": 1349.87, "text": "No s\u00e9 si la palabra es enfrentamiento, digamos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8325152054697512, "is_candidate": false}, {"start": 1349.87, "end": 1353.971, "text": "Tenemos dos experiencias distintas, somos de dos or\u00edgenes distintos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8610073242770073, "is_candidate": false}, {"start": 1353.971, "end": 1360.414, "text": "Venimos desarrollando nuestra pol\u00edtica y la gesti\u00f3n en ambientes totalmente distintos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8012571581393231, "is_candidate": false}, {"start": 1360.414, "end": 1361.894, "text": "Yo lo que puedo mostrar, yo puedo hablar de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9714698609472333, "is_candidate": false}, {"start": 1361.894, "end": 1363.555, "text": "Yo soy bonaerense de toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8574864787417454, "is_candidate": false}, {"start": 1365.178, "end": 1372.643, "text": " Administr\u00e9 8 a\u00f1os un distrito de 500.000 habitantes en el Conurbano, en una secci\u00f3n realmente compleja.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8606500002483284, "is_candidate": false}, {"start": 1372.643, "end": 1376.687, "text": "Fui 8 a\u00f1os ministro, con lo cual el manejo del Estado lo puedo tener.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8528300762934494, "is_candidate": false}, {"start": 1376.687, "end": 1383.892, "text": "Y tengo claro los ejes que debemos desarrollar para que la provincia realmente se transforme.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7499415725130807, "is_candidate": false}, {"start": 1383.892, "end": 1386.174, "text": "\u00bfPor eso usted dice votenme a m\u00ed y no voten a Santilli?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8463554706574576, "is_candidate": false}, {"start": 1387.43, "end": 1391.713, "text": " Claro, yo digo, voten a m\u00ed, yo puedo ofrecer para que me voten a m\u00ed esto que acabo de decir.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8994189487416331, "is_candidate": false}, {"start": 1391.713, "end": 1395.795, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 usted acept\u00f3 la oferta de Patricia y no...?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8126758726270391, "is_candidate": false}, {"start": 1395.795, "end": 1399.978, "text": "Porque tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la \u00faltima elecci\u00f3n, trabaj\u00f3 con Santilli, Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8061948141800573, "is_candidate": false}, {"start": 1400.591, "end": 1417.471, "text": " S\u00ed, yo con Patricia creo que realmente yo siento que tengo un apoyo muy fuerte para llevar adelante las transformaciones que la provincia necesita, que no van a ser f\u00e1cil, que van a tener una complejidad importante, que tal vez en esa transformaci\u00f3n pisemos muchos callos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8294830363426045, "is_candidate": false}, {"start": 1419.393, "end": 1432.981, "text": " Y yo siento que Patricia me va a apoyar en eso, porque tiene la misma convicci\u00f3n que tengo yo, tiene la misma lectura que tengo yo de lo que necesita la provincia de Buenos Aires, y eso me deja a m\u00ed muy confortable para llevar adelante un proyecto que realmente va a ser completo.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8418076350994075, "is_candidate": false}, {"start": 1432.981, "end": 1434.902, "text": "\u00bfY los compa\u00f1eros de F\u00f3rmula van a ser radicales?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7305574214076346, "is_candidate": false}, {"start": 1440.278, "end": 1446.083, "text": " \u00bfTodav\u00eda no se sabe qui\u00e9n va a ser la f\u00f3rmula del partido de gobierno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.27489608416400124, "is_candidate": true}, {"start": 1446.083, "end": 1448.605, "text": "Todav\u00eda faltan muchas decisiones.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.33729134316610876, "is_candidate": true}, {"start": 1448.605, "end": 1451.348, "text": "Nosotros no vamos a mostrar el equipo tan pronto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.39035702677829864, "is_candidate": true}, {"start": 1451.9, "end": 1452.721, "text": " \u00bfTenemos alguna informaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.895511535653025, "is_candidate": false}, {"start": 1452.721, "end": 1453.963, "text": "\u00bfQuieren que Horacio Rodr\u00edguez Larreta se baje?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.6557936374892381, "is_candidate": false}, {"start": 1468.008, "end": 1469.73, "text": " \u00bfDe la candidatura?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7123718672759172, "is_candidate": false}, {"start": 1469.73, "end": 1474.016, "text": "Porque, digamos, Joaqu\u00edn Latorre, que est\u00e1 muy... no s\u00e9 c\u00f3mo estar\u00e1 ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8726763147988783, "is_candidate": false}, {"start": 1474.016, "end": 1474.737, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.878626991778447, "is_candidate": false}, {"start": 1474.737, "end": 1479.002, "text": "Pero muy vinculado usted, dijo, que se baje Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8384643528260065, "is_candidate": false}, {"start": 1479.002, "end": 1481.005, "text": "No, lo que pasa es que... Un grito de guerra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6709440265387443, "is_candidate": false}, {"start": 1481.005, "end": 1486.311, "text": "No, lo que pasa es que Rodr\u00edguez Larreta fue al distrito de San Miguel,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3506807490063394, "is_candidate": true}, {"start": 1487.765, "end": 1498.268, "text": " y dijo que el distrito era inseguro, sucio, cuando es un distrito que baj\u00f3 70% el delito.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3315718187788468, "is_candidate": true}, {"start": 1498.268, "end": 1506.25, "text": "Y luego Horacio dice, yo nunca discuto con nadie, nunca me peleo con nadie junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.36046388638563187, "is_candidate": true}, {"start": 1506.25, "end": 1507.87, "text": "No habla mal de nadie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8883430542853189, "is_candidate": false}, {"start": 1507.87, "end": 1509.251, "text": "Desde mi punto de vista,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5260892400235613, "is_candidate": false}, {"start": 1510.306, "end": 1524.654, "text": " Yo creo en la competencia, creo que estas dos ideas que existen en el marco de Juntos por el Cambio tienen que ir al veredicto de la gente, as\u00ed que yo no quiero que se baje nadie.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.30557718843808657, "is_candidate": true}, {"start": 1524.654, "end": 1528.817, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 escuchando atentamente Jorge Macri, toda esta merezunda", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8588986939302921, "is_candidate": false}, {"start": 1529.39, "end": 1532.032, "text": " Bueno, \u00e9l la sac\u00f3 bien, es el \u00fanico candidato pro.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3619538207778151, "is_candidate": true}, {"start": 1532.032, "end": 1535.994, "text": "Pero no lo afecta, porque la gente dice... Pero no le afecta a toda esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7849425996683475, "is_candidate": false}, {"start": 1535.994, "end": 1543.859, "text": "Lust\u00f3, la gente lust\u00f3, los radicales dicen esto nos viene b\u00e1rbaro, despu\u00e9s vamos a hablar con Jorge Macri, nos viene b\u00e1rbaro porque aumenta la chance de ganarle a Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7906613870757312, "is_candidate": false}, {"start": 1543.859, "end": 1553.626, "text": "Yo no creo para nada en eso, creo que el 24 se presentan los equipos, hasta el 13 se compite,", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2820531942483565, "is_candidate": true}, {"start": 1555.115, "end": 1568.624, "text": " Nosotros estamos convencidos que vamos a ganar las PASO, Jorge va a ganar las PASO en la Ciudad de Buenos Aires, y ah\u00ed salimos todos y tenemos dos meses y medio para hacer la campa\u00f1a nacional y esperar para ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.34247835672821236, "is_candidate": true}, {"start": 1568.624, "end": 1577.75, "text": "As\u00ed que, de ninguna manera creo que Jorge tenga menos posibilidades porque hoy se est\u00e9 debatiendo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.34198379370368825, "is_candidate": true}, {"start": 1577.75, "end": 1578.771, "text": "A ver, al rev\u00e9s, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5628569065775578, "is_candidate": false}, {"start": 1578.771, "end": 1581.393, "text": "Le voy a preguntar, \u00bfc\u00f3mo lo ve Jorge toda esta pelea?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8653771294889142, "is_candidate": false}, {"start": 1582.945, "end": 1588.489, "text": " \u00bfUsted tom\u00f3 partido a favor de Patrice de la contra de la Reta?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8716745043242367, "is_candidate": false}, {"start": 1588.489, "end": 1590.13, "text": "No es un tema de contra o no contra.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8503296286849721, "is_candidate": false}, {"start": 1590.13, "end": 1593.032, "text": "Yo soy muy respetuoso para empezar de los distritos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.819627899550569, "is_candidate": false}, {"start": 1593.032, "end": 1596.875, "text": "Por primera vez le pedimos un gran esfuerzo a los dirigentes de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8322929579894949, "is_candidate": false}, {"start": 1596.875, "end": 1601.218, "text": "Se pusieron de acuerdo dos figuras muy importantes como juez y de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8565455024321862, "is_candidate": false}, {"start": 1602.493, "end": 1614.976, "text": " Y de golpe aparece el que gobierna esa provincia hace tiempo, donde siempre nos fue muy bien, adem\u00e1s electoralmente, porque me acuerdo que Mauricio gan\u00f3 las elecciones en el 19, en el 15 hicimos grandes elecciones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8086168197896597, "is_candidate": false}, {"start": 1616.403, "end": 1622.709, "text": " Ustedes mismos nos preguntaban qu\u00e9 es lo que pasa en C\u00f3rdoba que no logran transformar eso en una victoria en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8010715042400243, "is_candidate": false}, {"start": 1622.709, "end": 1629.715, "text": "Entonces, estamos tan cerca de poder ganar la provincia que hay que ser muy cuidadoso cuando uno plantea, me parece, una incorporaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8152138268340188, "is_candidate": false}, {"start": 1629.715, "end": 1638.483, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que todos nosotros estamos a favor de que un espacio pol\u00edtico crezca, pero hay que ser cuidadoso de no desperfilar, de no perder el norte.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7481525194018042, "is_candidate": false}, {"start": 1638.483, "end": 1640.704, "text": "Y ayer no fue a la reuni\u00f3n que organiz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9011705310221023, "is_candidate": false}, {"start": 1641.565, "end": 1643.707, "text": " Rodr\u00edguez Larreta, voy, ah\u00ed en el Col\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8887070182312085, "is_candidate": false}, {"start": 1643.707, "end": 1644.627, "text": "No, s\u00ed estuve, estuve.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0459731019029765, "is_candidate": false}, {"start": 1644.627, "end": 1646.088, "text": "Estuve tarde.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9222277608798377, "is_candidate": false}, {"start": 1646.088, "end": 1648.11, "text": "\u00bfTen\u00eda una silla que era para usted?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8616483719677542, "is_candidate": false}, {"start": 1648.11, "end": 1653.734, "text": "Igual, les digo la verdad, parece una estudiantina esto, que estemos discutiendo si yo llegu\u00e9 20 minutos tarde.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7783369804861542, "is_candidate": false}, {"start": 1653.734, "end": 1655.575, "text": "Bueno, es un gesto pol\u00edtico tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9946607799161967, "is_candidate": false}, {"start": 1655.575, "end": 1662.24, "text": "No, no es un gesto, avis\u00e9 ayer que iba a llegar tarde porque ten\u00eda un compromiso, punto y aparte, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.860370325615907, "is_candidate": false}, {"start": 1662.24, "end": 1664.041, "text": "Con los problemas que hay en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.824984061168441, "is_candidate": false}, {"start": 1664.041, "end": 1666.082, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9391533373440593, "is_candidate": false}, {"start": 1666.082, "end": 1670.906, "text": "Patricia, \u00bfMauricio Macri apoya a usted?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8436564168449896, "is_candidate": false}, {"start": 1672.337, "end": 1677.381, "text": " Lo que dice el analista es que Mauricio Macri tom\u00f3 partido por Patricia Burri.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7974558048347352, "is_candidate": false}, {"start": 1677.381, "end": 1680.463, "text": "Exacto, con el tema de Schiaretti se puso del lado suyo.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.847061305100738, "is_candidate": false}, {"start": 1680.463, "end": 1682.324, "text": "Bueno, pero es l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.44250526677172086, "is_candidate": true}, {"start": 1682.324, "end": 1692.73, "text": "Y miren que nosotros en las elecciones, tanto en las de 2015 como en las elecciones del 2019, C\u00f3rdoba fue estrat\u00e9gico para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3058320342480161, "is_candidate": true}, {"start": 1692.73, "end": 1695.052, "text": "En el 2015 sacamos una diferencia que nos dio el triunfo.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.36701768768673715, "is_candidate": true}, {"start": 1701.935, "end": 1707.796, "text": " Y en el 2019 fue la provincia que m\u00e1s aport\u00f3 para pasar del 32 al 41%.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.2963942383589737, "is_candidate": true}, {"start": 1707.796, "end": 1718.378, "text": "Nosotros tenemos que cuidar a los cordobeses y c\u00f3mo piensan los cordobeses, c\u00f3mo votan los cordobeses, c\u00f3mo defienden nuestro proyecto con toda la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.32469006847152115, "is_candidate": true}, {"start": 1718.378, "end": 1723.5, "text": "Y creo que lo que fue a hacer Mauricio Macri ayer en C\u00f3rdoba fue a decir eso.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3488852697167133, "is_candidate": true}, {"start": 1723.5, "end": 1725.08, "text": "\u00c9l tiene un agradecimiento especial.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3485683109641198, "is_candidate": true}, {"start": 1725.8, "end": 1726.862, "text": " con los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5343500314778495, "is_candidate": false}, {"start": 1726.862, "end": 1733.491, "text": "Inclusive en alg\u00fan momento los cordobeses dijeron, \u00bfpor qu\u00e9 no cambias domicilio y te ven\u00eds ac\u00e1 y sos senador por C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3258119538809794, "is_candidate": true}, {"start": 1733.491, "end": 1734.914, "text": "Hasta ese punto se lleg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.539131330241152, "is_candidate": false}, {"start": 1734.914, "end": 1739.961, "text": "Entonces nosotros tenemos, reci\u00e9n lo dijo Jorge, respeto por el distrito", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.34910062254828944, "is_candidate": true}, {"start": 1740.842, "end": 1755.073, "text": " y mucho respeto por la importancia que tiene el voto cordob\u00e9s en nuestro proyecto provincial, que hoy estamos totalmente organizados y todos juntos, todos juntos, y en el proyecto nacional.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3039710062742962, "is_candidate": true}, {"start": 1755.073, "end": 1758.596, "text": "No queremos perder un solo voto de los cordobeses por este tema.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.3777144556504455, "is_candidate": true}, {"start": 1758.596, "end": 1762.099, "text": "El 10 de diciembre se ve en la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7012219340924262, "is_candidate": false}, {"start": 1762.099, "end": 1762.579, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9094237236681513, "is_candidate": false}, {"start": 1762.579, "end": 1763.66, "text": "\u00bfY usted se ve en la Gobernaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8232617312154018, "is_candidate": false}, {"start": 1765.121, "end": 1771.686, "text": " Bueno, pero hacele la pregunta, esc\u00fachame, soy invitado a venir aqu\u00ed para hacer una sola pregunta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8452755166944467, "is_candidate": false}, {"start": 1771.686, "end": 1774.048, "text": "No, hacele vos la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0923161697976358, "is_candidate": false}, {"start": 1774.048, "end": 1775.23, "text": "No, hacele vos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9174759753917155, "is_candidate": false}, {"start": 1775.23, "end": 1777.692, "text": "3 a 1 como es costumbre, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8254231936077181, "is_candidate": false}, {"start": 1777.692, "end": 1778.773, "text": "Hace tiempo no nos ganan.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9620720330911483, "is_candidate": false}, {"start": 1778.773, "end": 1780.354, "text": "La gente puso plata, confi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8433309310714088, "is_candidate": false}, {"start": 1785.519, "end": 1786.32, "text": " Pusimos plata.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8013139190275371, "is_candidate": false}, {"start": 1786.32, "end": 1798.712, "text": "Nosotros, como ustedes saben, el Fideicomiso lo maneja Maratea, la gente de Maratea, nosotros vamos a recibir los fondos, tenemos todo listo para la semana que viene, si Dios quiere, que nos transfieran los fondos para poder transferir nosotros los d\u00f3lares a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8445037695480856, "is_candidate": false}, {"start": 1798.712, "end": 1806.841, "text": "Hoy estuvimos hablando con M\u00e9xico, ya estamos acordando un pago parcial, as\u00ed que creo que est\u00e1 todo encaminado para que fin de la semana que viene, independiente, quede libre esa deuda.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.7764907571966517, "is_candidate": false}, {"start": 1806.841, "end": 1808.022, "text": "\u00bfVieron la mano del gobierno ah\u00ed no?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9136175685698367, "is_candidate": false}, {"start": 1809.475, "end": 1813.317, "text": " Tiene cabeza de gato, cola de gato, dice miau, es gato.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8182445779994308, "is_candidate": false}, {"start": 1813.317, "end": 1817.56, "text": "Realmente no tiene ning\u00fan motivo importante para meterse en eso.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.8883005047298718, "is_candidate": false}, {"start": 1817.56, "end": 1824.103, "text": "El responsable de la IGJ... Despu\u00e9s creo que va a haber un programa de independientes m\u00e1s tarde en TN.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8272316493247583, "is_candidate": false}, {"start": 1824.103, "end": 1826.724, "text": "No, pero preg\u00fantale si va a renunciar como presidente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8930228451705701, "is_candidate": false}, {"start": 1826.724, "end": 1828.886, "text": "Esa es la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8442648791701384, "is_candidate": false}, {"start": 1828.886, "end": 1829.726, "text": "No, es que no, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8668098610158654, "is_candidate": false}, {"start": 1829.726, "end": 1830.827, "text": "Va a pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0110659226991676, "is_candidate": false}, {"start": 1830.827, "end": 1833.308, "text": "Y si quiere ser gobernador, que va a ser gobernador y presidente independiente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9014066196346726, "is_candidate": false}, {"start": 1833.308, "end": 1834.469, "text": "Pero no, ahora va a pagar la deuda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8825642039095675, "is_candidate": false}, {"start": 1834.469, "end": 1836.65, "text": "Esperemos que pague la deuda primero.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.5012133160920853, "is_candidate": false}, {"start": 1836.65, "end": 1837.93, "text": "Todos los sindicatos independientes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7617934217543906, "is_candidate": false}, {"start": 1837.93, "end": 1838.391, "text": "Tenemos eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9255124579228209, "is_candidate": false}, {"start": 1839.071, "end": 1844.14, "text": " despu\u00e9s creo que pipino y el beb\u00e9 contempone y viene a un programa independiente gracias", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9304306260288147, "is_candidate": false}], "Index": 1340, "channel_id": "UCs2W-c7SjrQYR8pnhrsE-hA", "channel": "Gustavo Fulco", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@gustavofulco", "id": "BNWXzGEhuUQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BNWXzGEhuUQ", "title": "Patricia Bullrich y N\u00e9stor Grindetti en \u201cA Dos Voces\u201d por TN", "duration": 1846.0, "view_count": 187.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}