{"segments": [{"start": 0.362, "end": 4.505, "text": " Bueno, tengo el gusto de saludar a Patricia Bullrich, precandidata a presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.893415101187662, "is_candidate": false}, {"start": 4.505, "end": 5.546, "text": "Patricia, muy buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8815024503364965, "is_candidate": false}, {"start": 5.546, "end": 5.906, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8874954774794845, "is_candidate": false}, {"start": 5.906, "end": 7.367, "text": "\u00bfC\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9356411296513939, "is_candidate": false}, {"start": 7.367, "end": 8.188, "text": "Buen d\u00eda, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6409281377591594, "is_candidate": false}, {"start": 8.188, "end": 8.688, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9572247599207856, "is_candidate": false}, {"start": 8.688, "end": 9.088, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8669362709438819, "is_candidate": false}, {"start": 9.088, "end": 9.489, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8827908231105546, "is_candidate": false}, {"start": 9.489, "end": 9.889, "text": "\u00bfC\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.904707649373473, "is_candidate": false}, {"start": 9.889, "end": 10.91, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9141233086946513, "is_candidate": false}, {"start": 10.91, "end": 17.434, "text": "Bueno, el otro d\u00eda ya decidi\u00f3 usted en la provincia de Buenos Aires su candidato a gobernador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8987346322104102, "is_candidate": false}, {"start": 17.434, "end": 19.396, "text": "Es N\u00e9stor Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9153972885457751, "is_candidate": false}, {"start": 19.396, "end": 20.857, "text": "Me gustar\u00eda saber por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8493276642977408, "is_candidate": false}, {"start": 20.857, "end": 23.479, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9058718057863318, "is_candidate": false}, {"start": 23.479, "end": 28.042, "text": "Bueno, fue una elecci\u00f3n muy dif\u00edcil porque ten\u00eda a todos muy buenos candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4490764326438993, "is_candidate": true}, {"start": 29.861, "end": 52.171, "text": " pero ten\u00eda que tomarla y me inclin\u00e9 por una persona con mucha gesti\u00f3n en lo econ\u00f3mico, a partir de lo que \u00e9l realiz\u00f3 en la Ciudad de Buenos Aires como Ministro de Hacienda durante ocho a\u00f1os, en el ordenamiento de las cuentas, algo que hay que hacer en la provincia de Buenos Aires, en el ordenamiento total y absoluto del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102506828798832, "is_candidate": false}, {"start": 52.171, "end": 57.374, "text": "Y en segundo lugar, por ser intendente, reelecto dos veces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5984485698574894, "is_candidate": false}, {"start": 57.901, "end": 87.681, "text": " no iba a su posible tercera revisi\u00f3n, no lo us\u00f3, me pareci\u00f3 mejor no ir de nuevo en la ANUS y en un lugar que de alguna manera re\u00fane todos los ingredientes necesarios a ser cambiados y transformados en la protecci\u00f3n de Buenos Aires, porque la ANUS es con problemas de seguridad, con problemas h\u00e1bitat, con problemas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5045963834163758, "is_candidate": false}, {"start": 89.995, "end": 99.001, "text": " de educaci\u00f3n, re\u00fane las condiciones que tiene que pensar y trabajar en toda la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5507285608605159, "is_candidate": false}, {"start": 99.001, "end": 113.29, "text": "Es tercera secci\u00f3n electoral con urbano, entonces me pareci\u00f3 que eran caracter\u00edsticas muy importantes para el perfil de cambio que nosotros estamos buscando por la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5040295975579996, "is_candidate": false}, {"start": 114.525, "end": 116.927, "text": " Y adem\u00e1s es de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7540827799836499, "is_candidate": false}, {"start": 116.927, "end": 119.209, "text": "Algo que es importante tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7987749132099022, "is_candidate": false}, {"start": 119.209, "end": 120.49, "text": "\u00bfY qu\u00e9 va a hacer con Los Viudos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.83410262948562, "is_candidate": false}, {"start": 120.49, "end": 122.912, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer con Iguacel?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8892314084355498, "is_candidate": false}, {"start": 122.912, "end": 126.655, "text": "\u00bfCon De La Torre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8679617540194315, "is_candidate": false}, {"start": 126.655, "end": 129.157, "text": "\u00bfCon Ritondo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8614571251175713, "is_candidate": false}, {"start": 129.157, "end": 140.585, "text": "Bueno, ellos van a trabajar en el equipo en principio, en la campa\u00f1a, van a trabajar codos, codo a codo, junto con N\u00e9stor Guilindetti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49745621049771405, "is_candidate": true}, {"start": 140.585, "end": 142.707, "text": "Yo tuve una reuni\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6326977283338435, "is_candidate": false}, {"start": 143.283, "end": 155.413, "text": " Con cada uno, por lo menos en las condiciones de los tres que hab\u00edan venido trabajando conmigo, Iguacel, Elatorre y Vendetti, sab\u00edan que uno de los tres pod\u00eda ser elegido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744520109435909, "is_candidate": false}, {"start": 155.413, "end": 164.34, "text": "Bueno, en el caso de Ritondo, Ritondo vino un poco m\u00e1s tarde porque \u00e9l estuvo apoyando la candidatura de Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.608697202075698, "is_candidate": false}, {"start": 166.107, "end": 171.569, "text": " tampoco, no fueron las mismas condiciones, porque nunca nos hab\u00edamos hablado, hablamos una vez, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6941489498156866, "is_candidate": false}, {"start": 171.569, "end": 175.89, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 papel van a tener Iguacel de la Torre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9164445914997117, "is_candidate": false}, {"start": 175.89, "end": 179.291, "text": "De la Torre estaba coqueteando con Milei, irse con Milei.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.842852215140099, "is_candidate": false}, {"start": 179.291, "end": 193.895, "text": "No, ninguno, bueno, digamos, yo he hablado con todos, todos est\u00e1n firmes, el papel va a ser un papel de campa\u00f1a ahora, durante este tiempo, Iguacel est\u00e1 m\u00e1s ligado a los temas de educaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.564740144041493, "is_candidate": false}, {"start": 194.945, "end": 223.489, "text": " y de salud en la provincia de Buenos Aires, se est\u00e1 recorriendo, ya s\u00e1bado y domingo estuvieron recorriendo, lo mismo Joaqu\u00edn de la Torre, que hizo un fuerte plenario en San Miguel, y todos van a estar en la campa\u00f1a, y despu\u00e9s en aquellas cosas que m\u00e1s sabe cada uno, en el caso de Iguacel es el tema de energ\u00eda a nivel nacional, y de educaci\u00f3n y de salud a nivel de la provincia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48160516779909934, "is_candidate": true}, {"start": 223.951, "end": 237.704, "text": " Y en el caso de Joaqu\u00edn, estamos trabajando su perfil en desarrollo social, que es un perfil muy profundo, que \u00e9l ha trabajado much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5226192893313242, "is_candidate": false}, {"start": 237.704, "end": 247.294, "text": "Y bueno, con Cristian seguramente el rol que va a tener la C\u00e1mara de Diputados en la pr\u00f3xima", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5916623191790574, "is_candidate": false}, {"start": 247.93, "end": 249.151, "text": " un pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5495744932924809, "is_candidate": false}, {"start": 249.151, "end": 257.614, "text": "Va a ser clave, entonces usted lo imagina como primer candidato a diputado y presidente de la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8571012752823813, "is_candidate": false}, {"start": 257.614, "end": 272.32, "text": "Lo imagino en un rol muy muy trascendente, me he planteado en este momento no dar exactamente lugares porque son temas que hay que discutir tambi\u00e9n con otras fuerzas, pero lo imagino en un lugar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38756163869596216, "is_candidate": true}, {"start": 272.841, "end": 276.604, "text": " trascendente en las leyes que vamos a necesitar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6426742718453003, "is_candidate": false}, {"start": 276.604, "end": 280.386, "text": "As\u00ed que me lo imagino ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.650560788029964, "is_candidate": false}, {"start": 280.386, "end": 286.451, "text": "Y su candidato a vice, porque la otra c\u00e1mara tambi\u00e9n va a ser fundamental, la de senadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8537681805971896, "is_candidate": false}, {"start": 286.451, "end": 291.534, "text": "\u00bfSu candidato a vice va a tener un rol clave?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8333615508613685, "is_candidate": false}, {"start": 291.534, "end": 292.255, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.831307108377729, "is_candidate": false}, {"start": 292.255, "end": 302.102, "text": "En primer lugar, la primera caracter\u00edstica es que tiene que ser una persona, el mismo perfil que le hemos dado a esta campa\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49597390756934445, "is_candidate": true}, {"start": 302.919, "end": 316.066, "text": " un perfil de un pa\u00eds que tiene que hacer un cambio muy profundo, que no es un cambio peque\u00f1o, que no es un cambio liviano, y ese va a ser el perfil de la persona que elija.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5616706856559495, "is_candidate": false}, {"start": 316.066, "end": 331.675, "text": "Tampoco quiero dar a conocer, todav\u00eda ni siquiera tenemos f\u00f3rmula de oficialismo, no quiero dar a conocer todo el equipo, en la prensa Gonz\u00e1lez lo necesitaba, pero no quiero dar a conocer todo el equipo porque es importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4854028966416599, "is_candidate": true}, {"start": 332.751, "end": 340.278, "text": " tambi\u00e9n saber qu\u00e9 jugadores tiene el equipo generalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.537054956095576, "is_candidate": false}, {"start": 340.278, "end": 353.91, "text": "Entonces no es todav\u00eda momento, estamos trabajando mucho sobre lo que vamos a hacer, estamos profundizando lo que nosotros llamamos una campa\u00f1a verdad, diciendo todas las cosas que vamos a hacer sin guardarnos nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5099831365747685, "is_candidate": false}, {"start": 354.56, "end": 374.779, "text": " para que la gente vote con conciencia de los cambios profundos y lo que hay que hacer para salir de la crisis, que son, digamos, hay que eliminar el Estado, hay que dejar de emitir, hay que lograr que la Argentina entre en un plano de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.573052843345375, "is_candidate": false}, {"start": 377.066, "end": 382.769, "text": " un poco lo contrario a lo que ha pasado en este \u00faltimo tiempo, o en este \u00faltimo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5814015516183788, "is_candidate": false}, {"start": 382.769, "end": 392.132, "text": "Estamos trabajando mucho sobre los perfiles, la regulaci\u00f3n de la Argentina, la descontaminaci\u00f3n legal, tenemos muchas leyes que realmente son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325127908709002, "is_candidate": false}, {"start": 394.087, "end": 396.588, "text": " leyes armadas para el inter\u00e9s de alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210765902909234, "is_candidate": false}, {"start": 396.588, "end": 405.091, "text": "Estamos trabajando much\u00edsimo en el programa del gobierno y por supuesto tambi\u00e9n en las recorridas por el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5894661252764006, "is_candidate": false}, {"start": 405.091, "end": 411.853, "text": "Usted nombr\u00f3 a Joaqu\u00edn de la Torre y nombr\u00f3 un acto donde \u00e9l habl\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9530409751695517, "is_candidate": false}, {"start": 411.853, "end": 415.514, "text": "Tengo un tramo y me gustar\u00eda que lo escuche y tengo una pregunta para hacerle sobre esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8939552226353615, "is_candidate": false}, {"start": 416.716, "end": 419.138, "text": " Por eso se tiene que bajar la reta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9503510590877353, "is_candidate": false}, {"start": 419.138, "end": 421.759, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 se baja la reta si es el que m\u00e1s mide?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9316728596456827, "is_candidate": false}, {"start": 421.759, "end": 422.039, "text": "\u00bfD\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.117217069005093, "is_candidate": false}, {"start": 422.039, "end": 422.92, "text": "\u00bfEn su casa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9364023160976074, "is_candidate": false}, {"start": 422.92, "end": 424.961, "text": "\u00bfEn su familia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8219239929133101, "is_candidate": false}, {"start": 424.961, "end": 426.322, "text": "\u00bfEn la casa de \u00e9l mide m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8392832825429408, "is_candidate": false}, {"start": 426.322, "end": 429.704, "text": "A ver, Iv\u00e1n, no es chicana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9208093927072111, "is_candidate": false}, {"start": 429.704, "end": 430.305, "text": "Esto es realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7355037112671157, "is_candidate": false}, {"start": 430.305, "end": 435.028, "text": "Es muy sencillo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7990609687925575, "is_candidate": false}, {"start": 435.028, "end": 438.73, "text": "Yo le dije a 50 tipos que consigan cada uno 5 tipos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8866574070156366, "is_candidate": false}, {"start": 438.73, "end": 440.911, "text": "Y que cada uno de esos 5 tipos le pregunte a 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8771430068723087, "is_candidate": false}, {"start": 440.911, "end": 443.113, "text": "De distintos lugares de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0253533655265243, "is_candidate": false}, {"start": 443.613, "end": 451.497, "text": " y le dije al presidente de un partido muy importante del Junto, le dije, haz esto tambi\u00e9n vos, es paliza, de 90 a 10.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8783963235281859, "is_candidate": false}, {"start": 451.497, "end": 459.802, "text": "Bueno, ah\u00ed Joaqu\u00edn de la Torre, esta es una nota, pero tambi\u00e9n fue muy duro en el acto, donde habl\u00f3 pestes de la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8970658959051051, "is_candidate": false}, {"start": 459.802, "end": 461.943, "text": "\u00bfPara ustedes tambi\u00e9n la reta se tiene que bajar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.871878641534188, "is_candidate": false}, {"start": 461.943, "end": 464.824, "text": "\u00bfC\u00f3mo dice Joaqu\u00edn de la Torre?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7965243084983015, "is_candidate": false}, {"start": 464.824, "end": 471.688, "text": "Yo creo en la competencia democr\u00e1tica, el otro d\u00eda lo discut\u00ed con Joaqu\u00edn, Joaqu\u00edn me dijo que \u00e9l creer\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5265522066382249, "is_candidate": false}, {"start": 473.181, "end": 501.694, "text": " era un momento en el que si realmente las elecciones iban a ser muy favorables a nosotros, por lo que expresamos como un proyecto de firmeza y de mano firme frente a los cambios que hay que hacer en el pa\u00eds, era necesario que no hubieran m\u00e1s confusiones y que este proyecto fuese realmente el que llevase adelante la gente junto con el cambio para la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5697995758514551, "is_candidate": false}, {"start": 502.281, "end": 510.624, "text": " Pero bueno, es distinta a mi posici\u00f3n, yo nunca pedir\u00eda a alguien que se baje que est\u00e1 compitiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6042954668226006, "is_candidate": false}, {"start": 510.624, "end": 521.749, "text": "Pero bueno, \u00e9l me lo hab\u00eda expresado, me lo hab\u00eda dicho, yo sab\u00eda que era su pensamiento, el pensamiento de Jod\u00edn de Bernab\u00e9u.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8094175378345629, "is_candidate": false}, {"start": 521.749, "end": 529.532, "text": "La actual vicepresidente el otro d\u00eda en un programa de televisi\u00f3n habl\u00f3 de la pr\u00f3xima elecci\u00f3n es de 3 tercios y que es una elecci\u00f3n de pisos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8737225007939826, "is_candidate": false}, {"start": 529.532, "end": 530.212, "text": "\u00bfUsted coincide?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603073592681908, "is_candidate": false}, {"start": 532.568, "end": 561.318, "text": " yo creo que es una elecci\u00f3n en la que juntos por el cambio va a rearmarse despu\u00e9s de las paso con una con un liderazgo con una conducci\u00f3n piense que nosotros estamos contra un candidato que es candidato que no es una fuerza pol\u00edtica y contra una fuerza pol\u00edtica que est\u00e1 en desintegraci\u00f3n como es el oficialismo y nosotros estamos viviendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102953902948729, "is_candidate": false}, {"start": 564.278, "end": 569.724, "text": " \u00bfQui\u00e9n y cu\u00e1l es el proyecto que va a conducir junto con el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6027450953278927, "is_candidate": false}, {"start": 569.724, "end": 577.714, "text": "Por eso, de ah\u00ed me parece que sale un poco la raz\u00f3n de por qu\u00e9 Juan\u00edn de la Torre dice lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5563650277761099, "is_candidate": false}, {"start": 577.714, "end": 582.179, "text": "Es una situaci\u00f3n en la que ten\u00e9s un andeato individual puesto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6328741750010092, "is_candidate": false}, {"start": 583.356, "end": 601.506, "text": " una desintegraci\u00f3n del partido gobierno con la presidenta de la fuerza o la l\u00edder de la fuerza que decidir\u00e9 presentar, es momento para que nosotros aceleremos la conducci\u00f3n de nuestro proceso, pero las elecciones son el 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5370518084517923, "is_candidate": false}, {"start": 601.506, "end": 606.549, "text": "Entonces, yo creo que el 13 de agosto en esas elecciones", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6417443659164033, "is_candidate": false}, {"start": 607.734, "end": 611.216, "text": " el impulso que va a tomar junto con el cambio va a ser muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6871950890028184, "is_candidate": false}, {"start": 611.216, "end": 618.863, "text": "Y va a salir de esos tercios para constituirse una fuerza ganadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6241951609640068, "is_candidate": false}, {"start": 618.863, "end": 628.251, "text": "Usted cuando Cristina dice que est\u00e1 en libertad condicional, \u00bfle cree?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8119226065796104, "is_candidate": false}, {"start": 628.251, "end": 629.912, "text": "Es su propia jaula, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7178204829174546, "is_candidate": false}, {"start": 629.912, "end": 634.136, "text": "La jaula de un proyecto que muri\u00f3 y ella para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5748975179952829, "is_candidate": false}, {"start": 635.952, "end": 647.402, "text": " no decir que el proyecto muri\u00f3, que estos cuatro a\u00f1os han sido un desastre, que el pueblo argentino y los trabajadores lo est\u00e1n abandonando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6906438529981602, "is_candidate": false}, {"start": 647.402, "end": 662.555, "text": "Puede ser... Nunca uno puede decirlo tan f\u00e1cilmente, pero puede ser que el peronismo nunca m\u00e1s vuelva a ser lo mismo despu\u00e9s de este impaso por Cristina y este \u00faltimo gobierno de Alonso Fern\u00e1ndez, y que pierda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5871858387763031, "is_candidate": false}, {"start": 663.314, "end": 688.654, "text": " primac\u00eda en el mapa pol\u00edtico argentino, entonces creo que ella est\u00e1 buscando una excusa para no presentarse, porque ella es la representante de su espacio, es una representante de un espacio achicado, sin proyectos, sin saber para d\u00f3nde ir, entonces en esta falta total", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5687812407872472, "is_candidate": false}, {"start": 689.969, "end": 700.192, "text": " esperanza del proyecto que tiene el kirchnerismo, ella lo que hace es buscar una excusa para decir, no me dejan presentarme, no puedo presentarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.60831075161937, "is_candidate": false}, {"start": 700.192, "end": 702.793, "text": "Ah, porque los n\u00fameros no le dan, los n\u00fameros no le dan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8617876638945567, "is_candidate": false}, {"start": 702.793, "end": 714.197, "text": "Claro, de esa manera se fuga, no le dan a ella ni al proyecto que ellos representan, que ya no tiene forma, es un proyecto informe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5513365242003817, "is_candidate": false}, {"start": 714.197, "end": 715.057, "text": "Y realmente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8065748516149565, "is_candidate": false}, {"start": 716.261, "end": 725.485, "text": " Bueno, es el fin de una \u00e9poca del peronismo, del prisionerismo, que se ha quedado sin raz\u00f3n de ser en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5547059115194488, "is_candidate": false}, {"start": 725.485, "end": 729.306, "text": "A ellos les result\u00f3 f\u00e1cil gobernar el pa\u00eds con dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7212422077198142, "is_candidate": false}, {"start": 729.306, "end": 734.889, "text": "Sin dinero al pa\u00eds no lo gobiernan, lo destruyen, y esto es lo que ha pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6266738919001632, "is_candidate": false}, {"start": 734.889, "end": 737.67, "text": "Patricia, por \u00faltimo, vi un tuit suyo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9515763201742881, "is_candidate": false}, {"start": 738.499, "end": 744.882, "text": " hablando de dar la batalla cultural contra el populismo que hipoteca nuestro futuro en todos los frentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9206295782686841, "is_candidate": false}, {"start": 744.882, "end": 753.266, "text": "Y el pr\u00f3ximo domingo, 28M, es fundamental que los ciudadanos espa\u00f1oles que viven en la Argentina voten por D\u00edaz Ayuso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8915914018993594, "is_candidate": false}, {"start": 753.266, "end": 756.748, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 lo escribi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8667535774255044, "is_candidate": false}, {"start": 756.748, "end": 766.953, "text": "Bueno, lo escrib\u00ed porque me parece que hoy en d\u00eda la forma de proteger a la democracia, a la rep\u00fablica, a las ideas del progreso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5512205783061483, "is_candidate": false}, {"start": 768.406, "end": 794.837, "text": " son y se reproducen en todo el mundo, entonces me parece que el hecho de que en Espa\u00f1a gane una persona como D\u00edaz Ayuso en Madrid es muy importante y ac\u00e1 hay muchos espa\u00f1oles y muchos hijos o que tienen pasaporte espa\u00f1ol que pueden votar, que son m\u00e1s argentinos que espa\u00f1oles pero que pueden votar y que es una manera de decir ac\u00e1 hay un proyecto com\u00fan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5461010433086562, "is_candidate": false}, {"start": 795.823, "end": 807.774, "text": " Y por suerte, con la alegr\u00eda que D\u00edaz Ayuso me contest\u00f3 y me agradeci\u00f3, much\u00edsimas gracias por estar o comprometerme en esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5848827913416446, "is_candidate": false}, {"start": 807.774, "end": 816.703, "text": "As\u00ed que hay que pelear en conjunto para que el mundo no avance hacia autocracia, sino que profundice", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6523657773963086, "is_candidate": false}, {"start": 817.193, "end": 826.336, "text": " modernos republicanos democr\u00e1ticos y sobre todo aquellos que construyen bienestar y progreso para su gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5228474502071514, "is_candidate": false}, {"start": 826.336, "end": 829.498, "text": "Vio que hay populistas de derecha y populistas de izquierda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9061829875840688, "is_candidate": false}, {"start": 829.498, "end": 833.059, "text": "Ac\u00e1 lo importante es si es populista o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9247596784390488, "is_candidate": false}, {"start": 833.059, "end": 836.62, "text": "No importa si es de derecha o de izquierda, si es populista o no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7688188982178257, "is_candidate": false}, {"start": 836.62, "end": 845.724, "text": "S\u00ed, el populismo es una manera de, digamos, en el prejunto pensar que tiene posibilidades ilimitadas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4770796836613479, "is_candidate": true}, {"start": 846.394, "end": 850.176, "text": " y con eso destruye el futuro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6857203425410177, "is_candidate": false}, {"start": 850.176, "end": 869.905, "text": "As\u00ed que es una mirada de muy corto plazo donde uno solamente mira el presente, no le importa lo que suceda en el pa\u00eds intergeneracionalmente y nadie que mire el pa\u00eds solo desde el presente puede pensar un pa\u00eds de largo plazo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.534793257780817, "is_candidate": false}, {"start": 869.905, "end": 872.306, "text": "Es decir, ni la educaci\u00f3n, ni la seguridad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8736635706085352, "is_candidate": false}, {"start": 874.953, "end": 884.96, "text": " ni el progreso, ni la cantidad de empresas que hay por habitante, ni la necesidad de bajar impuestos, nada de eso se puede hacer en un corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5367044882240839, "is_candidate": false}, {"start": 884.96, "end": 893.425, "text": "Todo eso se hace en el marco de un programa y un plan que cambie la matriz productiva y cultural argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5427210718618545, "is_candidate": false}, {"start": 893.425, "end": 895.547, "text": "\u00bfPara usted Milei es un populista de derecha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9159197055047027, "is_candidate": false}, {"start": 895.547, "end": 903.332, "text": "No s\u00e9 c\u00f3mo calificarlo porque me parece que es m\u00e1s bien un te\u00f3rico de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5032086557289794, "is_candidate": false}, {"start": 904.017, "end": 918.189, "text": " y en algunas cosas es liberal, en otras no, tiene muchas cosas de una arraigable m\u00e1s conservadora, por ah\u00ed todos los temas que tienen que ver con las libertades de las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6710771133325204, "is_candidate": false}, {"start": 918.189, "end": 931.18, "text": "Pero bueno, es una persona que reci\u00e9n ha entrado en la vida pol\u00edtica y todav\u00eda me parece que le falta un desarrollo de las ideas que conformen un cuerpo m\u00e1s general, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5422414696357842, "is_candidate": false}, {"start": 931.18, "end": 932.621, "text": "Eso me parece que todav\u00eda est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8069979831650869, "is_candidate": false}, {"start": 936.047, "end": 939.692, "text": " en la econom\u00eda y muy pocas pinceladas en el sistema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5531937940931162, "is_candidate": false}, {"start": 939.692, "end": 943.597, "text": "As\u00ed que me gustar\u00eda mirarlo un poco m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.793241687374147, "is_candidate": false}, {"start": 943.597, "end": 945.219, "text": "Patricia, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9173426722129945, "is_candidate": false}, {"start": 945.219, "end": 947.022, "text": "Gracias por atenderme.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9022371836731484, "is_candidate": false}, {"start": 947.022, "end": 948.023, "text": "No, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7643809393248744, "is_candidate": false}], "Index": 706, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "C0ts7onOqR8", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C0ts7onOqR8", "title": "Patricia Bullrich en \"Alguien tiene que decirlo\" con Eduardo Feinmann | RADIO MITRE", "duration": 949.0, "view_count": 1089.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}