{"segments": [{"start": 5.524, "end": 6.845, "text": " Bueno, ahora s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9683822303488911, "is_candidate": false}, {"start": 6.845, "end": 8.245, "text": "Buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9490536407514755, "is_candidate": false}, {"start": 8.245, "end": 9.566, "text": "Vamos a comenzar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9110719232422476, "is_candidate": false}, {"start": 9.566, "end": 11.127, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9439412708209702, "is_candidate": false}, {"start": 11.127, "end": 24.533, "text": "En primer lugar, agradecerle a nuestra invitada de honor, Patricia Ulrich, referente para muchos de nosotros, presidenta del Club Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.965462093260497, "is_candidate": false}, {"start": 26.435, "end": 54.583, "text": " Y contarles un poquitito c\u00f3mo va a ser la modalidad de este Zoom, que es un Zoom sumamente importante para nosotros, no solamente porque podemos comunicar lo que pensamos, podemos transmitirles nuestras visiones desde el lugar que nos toca, sino que lo m\u00e1s importante es que podemos escucharlos a ustedes, que podemos interactuar con ustedes, paradojas de esta etapa tan compleja que nos toca vivir que est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9887769789990063, "is_candidate": false}, {"start": 55.603, "end": 77.995, "text": " cumpliendo con la cuarentena nos ha permitido interactuar mucho m\u00e1s con gran parte de la ciudadan\u00eda, porque lo que antes era una herramienta que solamente utilizaban las grandes corporaciones, o que ve\u00edamos en las pel\u00edculas, hoy tenemos la posibilidad de tener acceso desde los puestos m\u00e1s chicos hasta los m\u00e1s altos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0116961726961082, "is_candidate": false}, {"start": 79.087, "end": 101.705, "text": " Cada uno de ustedes fue llenando un formulario, nos hizo llegar sus preguntas, nos hizo llegar sus sugerencias, nos hizo llegar sus cr\u00edticas, nos hizo llegar algunos halagos, pero siempre son mucho m\u00e1s importantes las sugerencias, las cr\u00edticas, las propuestas, las preguntas, para entenderlos, para representarlos, para escucharlos, que despu\u00e9s de todo de eso se trata.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0144839257144747, "is_candidate": false}, {"start": 101.705, "end": 105.488, "text": "Les cuento un poquitito c\u00f3mo es la modalidad de nuestro Zoom.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067582734279849, "is_candidate": false}, {"start": 106.996, "end": 124.391, "text": " de este living, de esta tarde que cada uno en su casa nos abre su imagen, nos abre su micr\u00f3fono, nos abre su o\u00eddo, nos abre su cabeza, nos abre su impronta para interactuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.94881706206276, "is_candidate": false}, {"start": 124.391, "end": 125.492, "text": "Vamos a la parte t\u00e9cnica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0455184141831853, "is_candidate": false}, {"start": 125.492, "end": 133.719, "text": "Si se llegase a cortar en alg\u00fan momento, cosa que puede ocurrir, si me pierden a m\u00ed, a veces pasa que se va el Wi-Fi,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0545154987737075, "is_candidate": false}, {"start": 134.345, "end": 149.257, "text": " tengan paciencia, que enseguida me volver\u00e9 a reconectar, si alguno de ustedes se desconecta se vuelve a conectar siempre a trav\u00e9s del mismo link que les fue enviado a trav\u00e9s del mail.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9626766845046022, "is_candidate": false}, {"start": 149.257, "end": 163.269, "text": "Quiero darle nuevamente la bienvenida a Patricia, yo voy a hablar unos poquititos minutos, muy poquito, con una introducci\u00f3n, y despu\u00e9s le voy a dar la palabra a Patricia,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.022494805675902, "is_candidate": false}, {"start": 164.184, "end": 172.068, "text": " para que hable unos 20 o 25 minutos, lo que ella quiera, respecto de la situaci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0296924971083683, "is_candidate": false}, {"start": 172.068, "end": 185.013, "text": "Quiero contarles que nuestro trabajo, en funci\u00f3n de lo que hemos trabajado, tanto yo como diputado y como actor de la sociedad civil, c\u00edvicamente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.019131539571465, "is_candidate": false}, {"start": 187.527, "end": 202.85, "text": " interactuando todo este tiempo con distintos Zoom, con ciudadan\u00eda, militancia, dirigentes, periodistas, es haber podido identificar cierta problem\u00e1tica y ciertas dudas y ciertas inquietudes en com\u00fan que tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0218394374391802, "is_candidate": false}, {"start": 202.85, "end": 216.292, "text": "Cada uno de ustedes se ha notado y nos ha mandado sus preguntas, sus sugerencias, y me doy el lujo de poder interpretar que hay tres denominadores en com\u00fan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0251176835439575, "is_candidate": false}, {"start": 218.629, "end": 225.773, "text": " que atraviesan la problem\u00e1tica promedio de la ciudadan\u00eda en general y de nuestro votante en particular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0188058001812266, "is_candidate": false}, {"start": 225.773, "end": 230.256, "text": "Una pregunta que nos suelen hacer es la autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.005044290571668, "is_candidate": false}, {"start": 230.256, "end": 233.018, "text": "\u00bfQu\u00e9 autocr\u00edtica tenemos de nuestro paso por el gobierno 2015-2019?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1173444611208092, "is_candidate": false}, {"start": 233.018, "end": 244.005, "text": "El segundo denominador com\u00fan que encontramos, encuentro y encontramos, es c\u00f3mo vemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9896071772489132, "is_candidate": false}, {"start": 245.052, "end": 255.455, "text": " al gobierno actual, cu\u00e1les son nuestros miedos, temores, angustias que muchos de quienes nos acompa\u00f1an en nuestra visi\u00f3n pol\u00edtica tenemos y tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9823218604721164, "is_candidate": false}, {"start": 255.455, "end": 264.517, "text": "Y por \u00faltimo, una pregunta tambi\u00e9n com\u00fan que identificamos en todos es c\u00f3mo est\u00e1 trabajando la oposici\u00f3n, c\u00f3mo nos organizamos, c\u00f3mo vemos el futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.020241837830602, "is_candidate": false}, {"start": 264.517, "end": 268.058, "text": "As\u00ed que supongo que de esto va a hablar Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9336845438464344, "is_candidate": false}, {"start": 270.262, "end": 276.124, "text": " Despu\u00e9s de esto, vamos a abrir a las preguntas, y les cuento c\u00f3mo son las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9459876638566833, "is_candidate": false}, {"start": 276.124, "end": 283.927, "text": "Mientras Patricia hable, mientras yo haga la introducci\u00f3n, le voy a pedir a Patricia que piense 12 n\u00fameros del 1 al 1.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9872690973620792, "is_candidate": false}, {"start": 283.927, "end": 285.788, "text": "Patricia, \u00bfme est\u00e1s escuchando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9836305223970209, "is_candidate": false}, {"start": 285.788, "end": 287.169, "text": "An\u00f3talos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.103095550127445, "is_candidate": false}, {"start": 287.169, "end": 288.149, "text": "Del 1 al 1.000.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9847561137024848, "is_candidate": false}, {"start": 288.149, "end": 292.011, "text": "Me van a tener que creer, yo tengo otra computadora al lado m\u00edo, ac\u00e1 la ven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9894286380011256, "is_candidate": false}, {"start": 292.011, "end": 295.692, "text": "Yo tengo la planilla de c\u00e1lculo con todas sus anotaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8178885094357911, "is_candidate": false}, {"start": 295.692, "end": 297.973, "text": "Todos sus nombres, su apellido, que se demandaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8594360556257921, "is_candidate": false}, {"start": 299.188, "end": 300.248, "text": " Est\u00e1n todos numerados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9292842122152769, "is_candidate": false}, {"start": 300.248, "end": 308.631, "text": "Cuando me diga un n\u00famero, yo voy a ir, voy a decir qui\u00e9n es, le voy a dar la palabra a 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9429785162812293, "is_candidate": false}, {"start": 308.631, "end": 316.893, "text": "Nosotros los que somos diputados, y Patricia lo fue muchos a\u00f1os, nos cortan el micr\u00f3fono a los 5 minutos, nos dicen hay que cerrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9720839122290977, "is_candidate": false}, {"start": 316.893, "end": 320.134, "text": "Les doy 30 segundos al que nombre, le abro el micr\u00f3fono,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9425947037979222, "is_candidate": false}, {"start": 320.97, "end": 324.252, "text": " para que haga la pregunta y diga lo que quiera en 30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9561210261212774, "is_candidate": false}, {"start": 324.252, "end": 331.337, "text": "Si no est\u00e1 presente yo voy a leer la pregunta, la pregunta que nos mand\u00f3, porque la tengo ac\u00e1 en mi computadora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057887100217193, "is_candidate": false}, {"start": 331.337, "end": 339.682, "text": "Contestaremos Patricia y yo la pregunta que nos est\u00e1 haciendo la persona a la que estamos invitando a hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9625733074625186, "is_candidate": false}, {"start": 339.682, "end": 347.027, "text": "Y por \u00faltimo un cierre m\u00edo y un cierre de Patricia, cerrando esta actividad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.976705366735422, "is_candidate": false}, {"start": 347.027, "end": 348.088, "text": "As\u00ed que he dicho esto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9008509759045538, "is_candidate": false}, {"start": 348.961, "end": 353.364, "text": " Agradecerle a mi equipo por armar un Zoom para m\u00e1s de 800 personas, que no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.974858354063557, "is_candidate": false}, {"start": 353.364, "end": 368.115, "text": "Y la verdad que les cuento que desde ac\u00e1 se ve hermoso, ver a tanta gente conectada, ver a tanta gente comprometida desde su casa, con valores c\u00edvicos, discutiendo, escuchando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0057131203295409, "is_candidate": false}, {"start": 368.115, "end": 371.718, "text": "Es una boca en aire, fresco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.015579433985406, "is_candidate": false}, {"start": 372.449, "end": 382.632, "text": " entre quienes promovemos la participaci\u00f3n c\u00edvica como valor central de la construcci\u00f3n de una rep\u00fablica democr\u00e1tica participativa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0336263139066988, "is_candidate": false}, {"start": 382.632, "end": 393.696, "text": "Para presentar a Patricia voy a contar tres historias chiquititas, y despu\u00e9s la dejamos hablando a ella, que tienen que ver, bueno, con mi manera de ver las cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.028026607047319, "is_candidate": false}, {"start": 393.696, "end": 398.718, "text": "A la gente se la conoce por los hechos, no por lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9238154369792151, "is_candidate": false}, {"start": 401.058, "end": 412.99, "text": " Y estamos muy acostumbrados los argentinos a que muchos digan muchas m\u00e1s cosas y contradictorias de las que se puedan hacer o de las que se terminan haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9738978049444766, "is_candidate": false}, {"start": 412.99, "end": 420.737, "text": "Y yo a los pol\u00edticos, siendo un agradecido de la vida, de estar en la vida c\u00edvica activa, formal, yo me siento muy orgulloso de ser diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9651990691960188, "is_candidate": false}, {"start": 421.882, "end": 425.105, "text": " Y mi historia es la de ustedes, siempre digo esto y lo vuelvo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8922785515600342, "is_candidate": false}, {"start": 425.105, "end": 430.029, "text": "Mi historia, soy autorreferencial, pero es la de la gran mayor\u00eda de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426453383866733, "is_candidate": false}, {"start": 430.029, "end": 446.803, "text": "Hijo de un inmigrante, que se educ\u00f3 en la escuela p\u00fablica, mis abuelos llegaron con una mano atr\u00e1s y otra adelante a la Argentina sin hablar idioma, creemos en la meritocracia, trabajamos, hicimos nuestra actividad, nuestra carrera, nos compramos lo que pudimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.011056097178958, "is_candidate": false}, {"start": 449.688, "end": 461.95, "text": " por m\u00e9rito propio en un pa\u00eds que da much\u00edsimas posibilidades porque por suerte nosotros tenemos educaci\u00f3n y salud p\u00fablica y esa es nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8960183969616886, "is_candidate": false}, {"start": 461.95, "end": 470.492, "text": "Yo aprend\u00ed a no ser obsecuente de los pol\u00edticos y he llegado hasta ac\u00e1 rode\u00e1ndome de pol\u00edticos a los que respeto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0090238113568264, "is_candidate": false}, {"start": 470.492, "end": 476.794, "text": "Por eso les pido que tengan paciencia en las primeras dos historias porque cierra con la tercera y con eso le paso la palabra a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671944885924809, "is_candidate": false}, {"start": 478.597, "end": 480.638, "text": " y la doy por presentada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9402331063929891, "is_candidate": false}, {"start": 480.638, "end": 504.691, "text": "En el a\u00f1o 1982, la Argentina declara la guerra a Inglaterra y un avi\u00f3n lleno de pol\u00edticos de aquella \u00e9poca viaja a las Malvinas, un solo pol\u00edtico, c\u00e9lebre en aquel momento, no viaja y es, casi les dir\u00eda que del Estado, por gran parte de la ciudadan\u00eda y de la clase pol\u00edtica de aquel entonces.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0308691598759159, "is_candidate": false}, {"start": 504.691, "end": 505.431, "text": "Ra\u00fal Alfons\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9269745482806091, "is_candidate": false}, {"start": 506.438, "end": 518.847, "text": " al igual que todos nosotros, reivindicaba nuestro derecho sobre nuestras Islas Malvinas, pero dec\u00eda que esa guerra era una guerra que no correspond\u00eda a ser, que \u00edbamos a poner en riesgo a nuestros hijos, y no subi\u00f3 al avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.007778565834714, "is_candidate": false}, {"start": 518.847, "end": 527.314, "text": "En aquel momento fue denostado, y un a\u00f1o y medio m\u00e1s tarde terminaba siendo el presidente de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9956284126435867, "is_candidate": false}, {"start": 527.314, "end": 529.155, "text": "En el a\u00f1o 1938, en...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9536760981167187, "is_candidate": false}, {"start": 534.292, "end": 539.956, "text": " Europa, una Europa convulsionada por la Segunda Guerra, se firma el Pacto de M\u00fanich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0089901618829415, "is_candidate": false}, {"start": 539.956, "end": 550.063, "text": "El Pacto de M\u00fanich fue un pacto que firmaron las cuatro potencias de Europa en aquel momento, despu\u00e9s de que Alemania invad\u00eda la regi\u00f3n de los sudetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9897375247109345, "is_candidate": false}, {"start": 550.063, "end": 557.648, "text": "Checoslovaquia dec\u00eda, esta es una regi\u00f3n de germanos parlantes, por ser una regi\u00f3n que la ten\u00edamos en la Primera Guerra, nos corresponde a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.037762240831037, "is_candidate": false}, {"start": 558.575, "end": 574.726, "text": " muchos estadistas dec\u00edan Alemania empieza con un proyecto expansionista y muchos dec\u00edan que no, que hab\u00eda que creerle a aquella Alemania y que era cierto que el \u00fanico proyecto que ten\u00eda era los sudetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0345885594861883, "is_candidate": false}, {"start": 574.726, "end": 585.753, "text": "Y viaja Chamberlain a M\u00fanich y firma un pacto con Alemania, con Hitler, con Mussolini y con el canciller franc\u00e9s Duvalier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0186196258783249, "is_candidate": false}, {"start": 586.875, "end": 605.328, "text": " Y vuelve a Inglaterra, y en el aeropuerto de Inglaterra, lo que nos gusta estudiar en el siglo pasado, se ven las fotos de Chamberlain en el aeropuerto, recibido por una multitud exultante, y dijo unas frases c\u00e9lebres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9934031607391188, "is_candidate": false}, {"start": 605.328, "end": 607.789, "text": "Vine a traer la paz para nuestros tiempos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012478557555759, "is_candidate": false}, {"start": 607.789, "end": 608.83, "text": "Peace for our times.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0131857640804085, "is_candidate": false}, {"start": 611.918, "end": 619.403, "text": " En ese momento Churchill, solo desde su banca de los Lores, denostado por el mundo, dec\u00eda, pudo elegir entre la deshonra y la guerra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9179232105930785, "is_candidate": false}, {"start": 619.403, "end": 624.547, "text": "Eligi\u00f3 la deshonra y nos llevar\u00e1 a la guerra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.938008830422264, "is_candidate": false}, {"start": 624.547, "end": 632.252, "text": "Un a\u00f1o despu\u00e9s, menos de un a\u00f1o despu\u00e9s, el primero de septiembre de 1939, Alemania invade Polonia y empieza la Segunda Guerra Mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9840063246573213, "is_candidate": false}, {"start": 632.252, "end": 639.958, "text": "Seis meses despu\u00e9s, Churchill termina siendo primer ministro brit\u00e1nico y uno de los estadistas m\u00e1s grandes del siglo pasado que destruy\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0388884750847533, "is_candidate": false}, {"start": 641.566, "end": 647.15, "text": " uno de los m\u00e1s vergonzosos proyectos de la humanidad que todos conocemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.994301526015831, "is_candidate": false}, {"start": 647.15, "end": 659.978, "text": "Y les digo esto porque remato con la \u00faltima historia, porque para m\u00ed los pol\u00edticos que no leen solamente encuestas sino que tienen visi\u00f3n de futuro son los que se gana mi respeto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0158915146077871, "is_candidate": false}, {"start": 659.978, "end": 663.98, "text": "Y Patricia se gan\u00f3 mi respeto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9502100890437631, "is_candidate": false}, {"start": 663.98, "end": 666.682, "text": "Se lo gan\u00f3 porque el 16 de agosto del a\u00f1o 2017, mientras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9524009127863128, "is_candidate": false}, {"start": 670.402, "end": 682.37, "text": " Parte de este oficialismo fabricado en desaparecido en la Argentina, falso como Santiago Maldonado, fue invitada al Congreso y atacada por la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9803595657791411, "is_candidate": false}, {"start": 682.37, "end": 696.141, "text": "Yo era presidente de la Comisi\u00f3n Bicameral de Fiscalizaci\u00f3n de los Organismos de Seguridad Interior y estaba sentado en primera fila, a un metro de la, en aquel entonces, Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9895645691947965, "is_candidate": false}, {"start": 696.141, "end": 697.542, "text": "Y mientras le ped\u00eda la renuncia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0016578408763364, "is_candidate": false}, {"start": 698.752, "end": 716.056, "text": " toda la oposici\u00f3n, mientras gran parte de la opini\u00f3n p\u00fablica sal\u00eda con carteles y esa sosten\u00eda de que esto era un invento y una mentira orquestada, se plant\u00f3 ante el pa\u00eds y dijo, no voy a tirar un jentarme por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9885466890100146, "is_candidate": false}, {"start": 716.056, "end": 719.756, "text": "En un momento que hab\u00eda que tener coraje para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9996407482398849, "is_candidate": false}, {"start": 719.756, "end": 724.897, "text": "Y termin\u00f3 siendo una de las carteras m\u00e1s reconocidas de nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9672320493902755, "is_candidate": false}, {"start": 724.897, "end": 727.998, "text": "Y termin\u00f3 logrando algo muy dif\u00edcil de lograr en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0410332076753037, "is_candidate": false}, {"start": 728.958, "end": 736.003, "text": " que es la reivindicaci\u00f3n del rol de las fuerzas de seguridad de la democracia, respetadas por la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830640784746643, "is_candidate": false}, {"start": 736.003, "end": 749.791, "text": "Por eso, Patricia Ulrich se ha ganado mi respeto entre tanta gente y por eso, en esta saga de actividades que vengo haciendo en Zoom, quer\u00eda tenerla presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9526494312285123, "is_candidate": false}, {"start": 749.791, "end": 758.057, "text": "Los dirigentes pol\u00edticos, dijo una vez el expresidente de Uruguay, Sanguinetti, que queremos realmente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9780986234089722, "is_candidate": false}, {"start": 759.688, "end": 768.255, "text": " cambiar nuestras sociedades, no podemos ser solo espejos de nuestras sociedades, tenemos que ser faros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9767931559747899, "is_candidate": false}, {"start": 768.255, "end": 772.859, "text": "Mientras todos miran para el lado, tenemos que marcar luz donde hay oscuridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0842431469117118, "is_candidate": false}, {"start": 772.859, "end": 782.147, "text": "As\u00ed que agradeci\u00e9ndole este pr\u00f3logo, le paso la palabra a Patricia y gracias por estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9910596104522144, "is_candidate": false}, {"start": 782.147, "end": 785.27, "text": "Patricia, bienvenida ahora s\u00ed a los micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9853922193400646, "is_candidate": false}, {"start": 787.826, "end": 813.759, "text": " Bueno, Waldo, much\u00edsimas gracias por esta invitaci\u00f3n, por esta posibilidad, frente a tanta gente que est\u00e1 hoy aqu\u00ed, en este momento tan inusual, in\u00e9dito de nuestra vida, de la vida de nuestra sociedad, de la vida del mundo, en el universo que est\u00e1 pasando esta situaci\u00f3n tan compleja.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2279899205299215, "is_candidate": true}, {"start": 816.835, "end": 836.188, "text": " Pero creo que estamos inundados de conocimiento respecto a lo que est\u00e1 pasando, a esta situaci\u00f3n, esta pandemia que se ha declarado y que nos ha clausurado y enclaustrado nuestras casas y que nos tiene aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23801513741152702, "is_candidate": true}, {"start": 838.991, "end": 853.155, "text": " Y de esto se ha hablado mucho y me parece que no tiene sentido que hablemos de ese tema porque ya todos estamos a sabiendas de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2467954852868075, "is_candidate": true}, {"start": 853.155, "end": 857.857, "text": "S\u00ed me parece importante reflexionar en torno a los puntos que vos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3100454464482203, "is_candidate": true}, {"start": 858.748, "end": 874.771, "text": " pon\u00edas como los puntos de mayor preocupaci\u00f3n de la gente que ha sido relevando en este tiempo, con esta cantidad de gente que hoy nos est\u00e1 escuchando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29588972191978724, "is_candidate": true}, {"start": 874.771, "end": 885.193, "text": "Lo primero que quiero plantear es que son muchas las preguntas que la gente se hace y que nosotros vamos a tratar de responderlas con", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3166913990156176, "is_candidate": true}, {"start": 886.04, "end": 894.931, "text": " con toda la honestidad que la profundidad de las preguntas plantea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30914797284156914, "is_candidate": true}, {"start": 894.931, "end": 900.858, "text": "La primera pregunta en relaci\u00f3n a d\u00f3nde est\u00e1 la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48801837275001814, "is_candidate": true}, {"start": 902.131, "end": 920.402, "text": " Creo que esta es una pregunta que se repite, que anda por todos los foros, por todos los whatsapps, por todos lados, se ve en las redes y se transmite de familia en familia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2475757720151276, "is_candidate": true}, {"start": 920.402, "end": 926.926, "text": "Y el primer tema importante que tenemos que entender es que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3439032395930436, "is_candidate": true}, {"start": 929.185, "end": 958.864, "text": " En un pa\u00eds con una democracia medianamente l\u00f3gica, donde se entiende que la democracia tiene dos caras, el oficialismo y la oposici\u00f3n, o las oposiciones, pero hablemos en t\u00e9rminos de la oposici\u00f3n, existe un cierto acuerdo de reconocimiento entre el rol del oficialismo y el rol de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.220624745357192, "is_candidate": true}, {"start": 960.259, "end": 983.411, "text": " que no est\u00e1 solamente determinado por la capacidad que tiene la oposici\u00f3n en el Parlamento, o en las gobernaciones, o en las intendencias, sino que est\u00e1 determinado porque el oficialismo comprende que la democracia es un equilibrio", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24801235378989062, "is_candidate": true}, {"start": 984.805, "end": 1010.641, "text": " entre el que le toca gobernar y el que le toca ejercer un rol de control, de chequeo y balance, como dicen los americanos, de cuidado de la Rep\u00fablica, de cuidado de la libertad, de cuidado de aquellos valores constitucionales que, en general, el Ejecutivo, en muchas oportunidades, intenta", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22562412742436777, "is_candidate": true}, {"start": 1012.71, "end": 1016.552, "text": " pasarlos o intenta traspasarlos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37668419299967415, "is_candidate": true}, {"start": 1016.552, "end": 1017.893, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pasa en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47929029944894197, "is_candidate": true}, {"start": 1017.893, "end": 1027.3, "text": "Y este es un gran tema y es una gran... Es muy dif\u00edcil explicarlo, \u00bfqu\u00e9 nos pasa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34924334978385774, "is_candidate": true}, {"start": 1027.3, "end": 1039.168, "text": "Que el oficialismo que nosotros tenemos no es un oficialismo que tenga una concepci\u00f3n democr\u00e1tica de comprensi\u00f3n, porque", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.279857774220009, "is_candidate": true}, {"start": 1042.453, "end": 1052.201, "text": " Hoy se entiende que quien entiende la democracia, f\u00edjense lo que les voy a decir, entiende m\u00e1s el rol de las minor\u00edas que el rol de las mayor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2524636317428053, "is_candidate": true}, {"start": 1052.201, "end": 1062.369, "text": "Y nosotros tenemos una democracia donde la mayor\u00eda cree que ser mayor\u00eda es imponer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2951910038021799, "is_candidate": true}, {"start": 1062.369, "end": 1067.213, "text": "Es decir, yo soy mayor\u00eda y le impongo a la oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3619845233392551, "is_candidate": true}, {"start": 1068.146, "end": 1079.169, "text": " una agenda, le impongo los temas, los trato en un d\u00eda, no dejo que su voz se escuche, y construyo una voz \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3512381212524621, "is_candidate": true}, {"start": 1079.169, "end": 1090.613, "text": "E intento adem\u00e1s dividirlos, comprarlos, ejercer sobre ellos un modelo de control, los extorsiono con la plata,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32759309128292946, "is_candidate": true}, {"start": 1093.004, "end": 1110.535, "text": " extorsiono a los gobernadores que no son de ese signo y hasta a los del signo propio, a los intendentes, y genero en consecuencia un modelo donde la democracia es la imposici\u00f3n de las mayor\u00edas a las minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.273713721574825, "is_candidate": true}, {"start": 1110.535, "end": 1117.119, "text": "Y eso se entiende como si eso fuera una pr\u00e1ctica democr\u00e1tica, las mayor\u00edas son las que demandan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31834519493811175, "is_candidate": true}, {"start": 1117.119, "end": 1117.52, "text": "\u00bfNo es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7856485574022946, "is_candidate": false}, {"start": 1118.597, "end": 1119.878, "text": " No es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7383808551983797, "is_candidate": false}, {"start": 1119.878, "end": 1127.721, "text": "En las democracias la conjunci\u00f3n de las mayor\u00edas y las minor\u00edas son las que hacen que el sistema pueda funcionar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29527452840657786, "is_candidate": true}, {"start": 1127.721, "end": 1128.661, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.768959261543861, "is_candidate": false}, {"start": 1128.661, "end": 1136.885, "text": "Porque es la capacidad de comprensi\u00f3n de las voces que representan al conjunto de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2768101770877939, "is_candidate": true}, {"start": 1136.885, "end": 1144.949, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa entonces cuando tenemos esta democracia de imposici\u00f3n o esta democracia de mayor\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2689466908674252, "is_candidate": true}, {"start": 1145.829, "end": 1163.003, "text": " Bueno, pasa que los que nosotros representamos, pong\u00e1mosle el 41% para tomar estrictamente aquello que nos vot\u00f3, todos los d\u00edas se pregunta \u00bfpara qu\u00e9 los vot\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35900514741035794, "is_candidate": true}, {"start": 1163.003, "end": 1168.187, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 corno los vot\u00e9 si no me solucionan los problemas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36796893100895256, "is_candidate": true}, {"start": 1168.187, "end": 1175.313, "text": "\u00bfPara qu\u00e9 los vot\u00e9 si se sienten en el Parlamento y no tienen capacidad de imponer cosas que yo creo que para m\u00ed son importantes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3096026411835128, "is_candidate": true}, {"start": 1178.233, "end": 1192.734, "text": " Y ah\u00ed la respuesta es que si nosotros salt\u00e1semos esta pregunta y dij\u00e9semos, miren, imag\u00ednense si no estuvi\u00e9ramos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2594700745227577, "is_candidate": true}, {"start": 1193.909, "end": 1210.541, "text": " Imag\u00ednense si esa oposici\u00f3n, que no siempre puede ganar una votaci\u00f3n porque no tiene mayor\u00eda, porque desde 1983 en la Argentina la mayor\u00eda en el Senado la tiene el peronismo, Kirchner peronismo, como le querramos decir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27248207712242145, "is_candidate": true}, {"start": 1210.541, "end": 1213.063, "text": "Dig\u00e1mosle Kirchner peronismo para tomar una palabra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4131457650214896, "is_candidate": true}, {"start": 1215.055, "end": 1224.898, "text": " Porque desde 1983 hay muchas provincias que est\u00e1n en manos del peronismo y ha habido un avance de la feudalizaci\u00f3n de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31300876482697837, "is_candidate": true}, {"start": 1224.898, "end": 1233.041, "text": "Antes la \u00fanica provincia feudal era Santiago del Estero, ahora hay muchas que controlan la justicia, que controlan la prensa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25913723902825936, "is_candidate": true}, {"start": 1233.041, "end": 1243.365, "text": "El modelo se ha ido transformando cada vez m\u00e1s en un modelo de democracia hegem\u00f3nica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2812805656328501, "is_candidate": true}, {"start": 1244.545, "end": 1247.487, "text": " y de poderes hegem\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46329868840873245, "is_candidate": true}, {"start": 1247.487, "end": 1256.793, "text": "Frente a eso es que nosotros tuvimos que luchar desde el gobierno y ahora desde la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3774127045720952, "is_candidate": true}, {"start": 1256.793, "end": 1260.135, "text": "Desde el gobierno porque nosotros nunca tuvimos mayor\u00edas parlamentarias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4182066200809694, "is_candidate": true}, {"start": 1260.135, "end": 1270.902, "text": "Y tuvimos que ir a negociar, a pedir, casi a rodar que voten determinadas leyes que para nosotros eran importantes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30788882872082013, "is_candidate": true}, {"start": 1270.902, "end": 1272.163, "text": "La mayor\u00eda no las votaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5121241310223679, "is_candidate": false}, {"start": 1273.381, "end": 1276.063, "text": " Quiz\u00e1s ah\u00ed me voy a hacer la primera autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4244585217097916, "is_candidate": true}, {"start": 1276.063, "end": 1283.167, "text": "Deber\u00edamos haber utilizado m\u00e1s sistemas de participaci\u00f3n como la Constituci\u00f3n otorga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3450143816016321, "is_candidate": true}, {"start": 1283.167, "end": 1290.231, "text": "Les tendr\u00edamos que haber metido un plebiscito, claro, sobre determinadas reformas de fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31265039658228455, "is_candidate": true}, {"start": 1290.231, "end": 1298.196, "text": "Ah\u00ed fuimos un poquito sigamos, no nos animamos demasiado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36008137744515833, "is_candidate": true}, {"start": 1298.196, "end": 1301.978, "text": "El nivel de traba que nosotros tuvimos en nuestro gobierno fue fuerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41732641826123174, "is_candidate": true}, {"start": 1304.02, "end": 1320.669, "text": " Y nosotros sab\u00edamos que ten\u00edamos una gobernabilidad que estaba permanentemente extorsionada, desde lo sindical, desde los paros, desde la l\u00f3gica de querer imponer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2931330122419423, "is_candidate": true}, {"start": 1320.669, "end": 1329.113, "text": "Hoy en la oposici\u00f3n, f\u00edjense hasta en los detalles, se est\u00e1 discutiendo el Senado de la Naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33704311057149094, "is_candidate": true}, {"start": 1330.718, "end": 1336.304, "text": " un reglamento para ver c\u00f3mo se vota en cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4271586600371291, "is_candidate": true}, {"start": 1336.304, "end": 1340.389, "text": "Y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner dice, \u00bfsaben c\u00f3mo se vota en cuarentena?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44900097738056766, "is_candidate": true}, {"start": 1340.389, "end": 1350.28, "text": "Yo sola, yo, yo sola, soy el Senado, estoy ah\u00ed, me siento, y todos los dem\u00e1s, no puede estar nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3958857987795581, "is_candidate": true}, {"start": 1352.14, "end": 1352.86, "text": " \u00bfDe d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6772670272899247, "is_candidate": false}, {"start": 1352.86, "end": 1358.043, "text": "Digamos, esta l\u00f3gica de querer imponer, no puede un senador sentarse ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3946375477155002, "is_candidate": true}, {"start": 1358.043, "end": 1363.406, "text": "Imag\u00ednense hasta d\u00f3nde llega esta l\u00f3gica de querer imponer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46063363475962327, "is_candidate": true}, {"start": 1363.406, "end": 1369.469, "text": "Bueno, lo mismo pas\u00f3 en diputados desde que estamos en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3839319012231386, "is_candidate": true}, {"start": 1369.469, "end": 1371.309, "text": "Se vota la emergencia en tres d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4537387388687252, "is_candidate": true}, {"start": 1371.309, "end": 1376.232, "text": "Se abre aquel acuerdo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42326094112692025, "is_candidate": true}, {"start": 1377.162, "end": 1382.204, "text": " que quiere el gobierno y nosotros no podemos cambiar ni una coma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3978087878511223, "is_candidate": true}, {"start": 1382.204, "end": 1392.968, "text": "A m\u00ed me pas\u00f3, yo fui dos veces diputada durante el kirchnerismo y solo rompimos esa hegemon\u00eda cuando lo hicimos con la gente en el conflicto del campo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3195418106066479, "is_candidate": true}, {"start": 1392.968, "end": 1404.213, "text": "Nunca antes pudimos romper esa hegemon\u00eda y \u00e9ramos una oposici\u00f3n dividida, \u00e9ramos como 20 oposiciones, ahora somos una sola, es decir que tenemos una oportunidad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34999792735424284, "is_candidate": true}, {"start": 1405.228, "end": 1429.587, "text": " enorme de cambiar esta l\u00f3gica, pero para esto necesitamos que se entienda, que se entienda y que nuestra gente entienda que la tarea que se hace cuando hay una l\u00f3gica hegem\u00f3nica enfrente es tratar de hacernos quedar en rid\u00edculo todos los d\u00edas, es generar en la poblaci\u00f3n la frustraci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2614533319069572, "is_candidate": true}, {"start": 1430.957, "end": 1448.548, "text": " quieren que todos ustedes se frustren y digan esto es una manga de pelotudos que no saben hacer nada y que no nos entienden, con perd\u00f3n de las malas palabras, que no nos entienden, que no saben qu\u00e9 hacer y que est\u00e1n ah\u00ed y los elegimos al cohete.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3202726423220996, "is_candidate": true}, {"start": 1448.548, "end": 1457.034, "text": "Y ese es el objetivo que tiene la democracia hegem\u00f3nica, hacer sentir a la oposici\u00f3n como algo inservible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3321836481753141, "is_candidate": true}, {"start": 1457.034, "end": 1458.255, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 vienen?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5534813672343035, "is_candidate": false}, {"start": 1459.261, "end": 1463.983, "text": " las voces de, bueno, sent\u00e9monos a acordar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4406577882192022, "is_candidate": true}, {"start": 1463.983, "end": 1465.384, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8297187132389193, "is_candidate": false}, {"start": 1465.384, "end": 1468.125, "text": "\u00bfC\u00f3mo no nos vamos a querer sentar a acordar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49655306565370727, "is_candidate": true}, {"start": 1468.125, "end": 1470.646, "text": "\u00bfC\u00f3mo no vamos a querer dialogar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4294868890320569, "is_candidate": true}, {"start": 1470.646, "end": 1474.427, "text": "Si el di\u00e1logo es la base de una buena pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43801802835673176, "is_candidate": true}, {"start": 1474.427, "end": 1483.591, "text": "Ahora, cuando vamos a dialogar, nos dicen, bueno, ustedes pueden hablar de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44482176975795984, "is_candidate": true}, {"start": 1483.591, "end": 1484.772, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas camas hay?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4847055355221369, "is_candidate": true}, {"start": 1484.772, "end": 1486.652, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos respiradores?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42706693663708006, "is_candidate": true}, {"start": 1486.652, "end": 1487.793, "text": "Es importante, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49915148433457146, "is_candidate": true}, {"start": 1488.598, "end": 1495.582, "text": " Ahora solo los gobernadores, el parlamento cerrado, los DNU no los discutan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46347398402572326, "is_candidate": true}, {"start": 1495.582, "end": 1506.427, "text": "\u00bfAlguien se enter\u00f3 que nosotros votamos en contra del DNU, que es el primero que encerr\u00f3 a los argentinos sin la constitucionalidad necesaria?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29762065565607143, "is_candidate": true}, {"start": 1506.427, "end": 1507.728, "text": "No, nadie se enter\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.526024732689637, "is_candidate": false}, {"start": 1509.034, "end": 1523.308, "text": " Sin embargo lo hicimos, porque nosotros queremos preservar elementos fundamentales para que no pueda un presidente decidir con un mero decreto de necesidad y urgencia que todos los argentinos nos quedamos en nuestras casas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2914273643054742, "is_candidate": true}, {"start": 1523.308, "end": 1528.353, "text": "Se necesitan normas de otro rango para tomar decisiones de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3820589470961211, "is_candidate": true}, {"start": 1528.353, "end": 1530.394, "text": "Y nosotros nos opusimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6543805461891243, "is_candidate": false}, {"start": 1530.394, "end": 1532.617, "text": "Pero nadie se enter\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4772117336205721, "is_candidate": true}, {"start": 1532.617, "end": 1532.837, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.897189145516412, "is_candidate": false}, {"start": 1534.798, "end": 1542.542, "text": " vivimos en este mundo donde este discurso hegem\u00f3nico intent\u00f3 imponerse.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3034674835339046, "is_candidate": true}, {"start": 1542.542, "end": 1545.544, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 le pas\u00f3 a este discurso hegem\u00f3nico?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43600648888098326, "is_candidate": true}, {"start": 1545.544, "end": 1558.23, "text": "Este discurso hegem\u00f3nico empez\u00f3 a tener... Primero nos atac\u00f3, as\u00ed como contaba Waldo, cuando Alfons\u00edn no se subi\u00f3 al avi\u00f3n y le dijeron traidor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3135692695773188, "is_candidate": true}, {"start": 1559.395, "end": 1571.025, "text": " A nosotros nos dijeron traidor porque un d\u00eda dijimos hay que bajar los sueldos de los diputados, de los senadores, de los funcionarios, hay que bajar los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32472604554691453, "is_candidate": true}, {"start": 1571.025, "end": 1573.127, "text": "Nos dijeron traidores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5723024993863655, "is_candidate": false}, {"start": 1573.127, "end": 1578.852, "text": "En este momento en el que estamos todos discutiendo la unanimidad del discurso, \u00bfc\u00f3mo se les va a ocurrir decir eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3666168839840128, "is_candidate": true}, {"start": 1578.852, "end": 1580.053, "text": "Eso es hacer politiquer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5661564371747199, "is_candidate": false}, {"start": 1580.053, "end": 1585.518, "text": "Nos pusieron cacerolas en la cabeza, tapas en los diarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41853820341412906, "is_candidate": true}, {"start": 1585.518, "end": 1586.899, "text": "Yo estoy contenta porque desde que era", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45399146890267894, "is_candidate": true}, {"start": 1587.712, "end": 1594.738, "text": " desde que era ministra, no sal\u00eda en la etapa de P\u00e1gina 12, volv\u00eda a salir, as\u00ed que me gust\u00f3, digamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34599696751210895, "is_candidate": true}, {"start": 1594.738, "end": 1604.506, "text": "Aparte me dijeron que organiz\u00e9 el cacerolazo, as\u00ed que tengo bastante nivel de convocatoria, junto con Waldo, que somos los acusados de siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34431369248055266, "is_candidate": true}, {"start": 1604.506, "end": 1612.613, "text": "Pero lo importante de esto, lo importante de esta l\u00f3gica, es que se construy\u00f3 este discurso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35145532178334227, "is_candidate": true}, {"start": 1613.837, "end": 1622.922, "text": " este discurso, esa propaganda de YPF, de los patriotas, una propaganda que yo la ve\u00eda y dec\u00eda, \u00bfpero c\u00f3mo puede ser que los canales la saquen?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37940383423935464, "is_candidate": true}, {"start": 1622.922, "end": 1626.543, "text": "Que dec\u00eda, usted inf\u00f3rmese solo por medios oficiales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.397525529070454, "is_candidate": true}, {"start": 1626.543, "end": 1627.984, "text": "Yo dec\u00eda, \u00bfpero c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7100993951226846, "is_candidate": false}, {"start": 1627.984, "end": 1633.247, "text": "Los mismos canales, que son privados, le dicen a la gente que solo se informe por medios oficiales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4193079887581962, "is_candidate": true}, {"start": 1633.247, "end": 1633.587, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0105495780403053, "is_candidate": false}, {"start": 1633.587, "end": 1639.29, "text": "No s\u00e9, por TELAM, Canal 7, o no s\u00e9 ya c\u00f3mo se llama, TV P\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4153143836142519, "is_candidate": true}, {"start": 1644.37, "end": 1649.392, "text": " Anularlos para que ustedes se frustren, anular la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41543209594809716, "is_candidate": true}, {"start": 1649.392, "end": 1655.454, "text": "Y aquel que hablaba era una especie de traidor a la causa del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32732209954353264, "is_candidate": true}, {"start": 1655.454, "end": 1661.636, "text": "Y todos los dem\u00e1s pod\u00edan hablar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6138040945435662, "is_candidate": false}, {"start": 1661.636, "end": 1668.379, "text": "El presidente sal\u00eda a los hospitales y de paso dec\u00eda, qu\u00e9 desastre la pol\u00edtica sanitaria de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3819561117169876, "is_candidate": true}, {"start": 1668.379, "end": 1671.3, "text": "Y nosotros nos ten\u00edamos que quedar callados, por supuesto que no nos quedamos callados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4105716537079286, "is_candidate": true}, {"start": 1672.283, "end": 1678.193, "text": " Despu\u00e9s sal\u00eda por otro lado y dec\u00eda, estas obras las tendr\u00eda que haber terminado Macklin y no las termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2851433474899462, "is_candidate": true}, {"start": 1679.343, "end": 1683.026, "text": " O encontramos computadoras en un dep\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3863878175799128, "is_candidate": true}, {"start": 1683.026, "end": 1688.791, "text": "Todas cosas absolutamente rid\u00edculas que nada ten\u00edan que ver con lo que se estaba discutiendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30836076672211743, "is_candidate": true}, {"start": 1688.791, "end": 1705.384, "text": "Es decir, \u00e9l estaba habilitado a hacer pol\u00edtica y a plantear elementos de la pol\u00edtica, de la evaluaci\u00f3n que \u00e9l pod\u00eda hacer de nuestra gesti\u00f3n, y nosotros ten\u00edamos que quedarnos callados y ser el silencio de los inocentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34782235274602524, "is_candidate": true}, {"start": 1705.384, "end": 1706.385, "text": "Hacer silencio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6680456399129252, "is_candidate": false}, {"start": 1708.498, "end": 1731.064, "text": " Nosotros no hacemos silencio, porque si los instrumentos institucionales que tenemos son instrumentos institucionales que no nos permiten avanzar o que frustran, entonces tenemos que encontrar otras metodolog\u00edas que acompa\u00f1en a nuestra institucionalidad, a nuestros diputados, a nuestros senadores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25695015043555036, "is_candidate": true}, {"start": 1731.064, "end": 1736.246, "text": "Y ah\u00ed comenz\u00f3 la realidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5337155280371473, "is_candidate": false}, {"start": 1737.545, "end": 1766.577, "text": " la realidad de todas las cosas que fueron pasando, y que fuimos una a una planteando, y yo creo que hoy a dos meses, un mes y medio del principio de esta cuarentena, que intentaron poner en cuarentena nuestros principios, que intentaron poner en cuarentena nuestra voz, que intentaron silenciarnos, hoy nosotros estamos claramente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3164462189236753, "is_candidate": true}, {"start": 1767.988, "end": 1768.969, "text": " logrando varios objetivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5002683867138212, "is_candidate": false}, {"start": 1768.969, "end": 1772.691, "text": "El primer objetivo, junto con el cambio, est\u00e1 unido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4613538083971578, "is_candidate": true}, {"start": 1772.691, "end": 1776.513, "text": "Discute, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5971453062811956, "is_candidate": false}, {"start": 1776.513, "end": 1782.476, "text": "No es lo mismo ser jefe de gobierno que ser jefa de un partido o que ser diputado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4366304967310852, "is_candidate": true}, {"start": 1782.476, "end": 1792.462, "text": "Son tareas distintas, pero discutimos en el marco de una fuerza que tiene la decisi\u00f3n de volver al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2760997250276126, "is_candidate": true}, {"start": 1792.462, "end": 1795.823, "text": "Punto 2.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8718661982809776, "is_candidate": false}, {"start": 1795.823, "end": 1796.744, "text": "El gobierno comenz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6447923702221039, "is_candidate": false}, {"start": 1798.111, "end": 1810.796, "text": " a tener y a repetir las mismas pr\u00e1cticas que nosotros sab\u00edamos que ven\u00edan antes de comenzar esta cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34130952146292404, "is_candidate": true}, {"start": 1810.796, "end": 1827.022, "text": "La l\u00f3gica de la impunidad volvi\u00f3 de la mano del Secretario de Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, Pietragala, pidiendo la libertad de Jaime, y digo Jaime porque es como la que m\u00e1s duele,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29522652205634825, "is_candidate": true}, {"start": 1829.983, "end": 1838.367, "text": " Y a partir de ah\u00ed comenzaron esa l\u00f3gica atacando a la Corte Suprema de Justicia, y ah\u00ed nosotros volvimos a salir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3468741997902147, "is_candidate": true}, {"start": 1838.367, "end": 1847.05, "text": "Y terminaron mostrando de qu\u00e9 manera quieren construir esta sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43824983045234367, "is_candidate": true}, {"start": 1847.05, "end": 1855.174, "text": "Les voy a dar algunos ejemplos para que entendamos por qu\u00e9 es necesario que nosotros defendamos la libertad, la propiedad, la autonom\u00eda de las personas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2790261602320021, "is_candidate": true}, {"start": 1858.733, "end": 1862.254, "text": " la producci\u00f3n, el mundo privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5276612645683749, "is_candidate": false}, {"start": 1862.254, "end": 1881.457, "text": "Primero, yo escuch\u00e9, yo escuch\u00e9 al intendente de Escobar en la puerta de una cl\u00ednica, que hab\u00eda habido un problema, s\u00ed, por supuesto, pero dijo, yo me quedo con las acciones de la cl\u00ednica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3088438379474734, "is_candidate": true}, {"start": 1881.457, "end": 1883.178, "text": "Mi\u00e9rcoles, dije yo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5322402634019356, "is_candidate": false}, {"start": 1883.178, "end": 1884.318, "text": "Este est\u00e1 de la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6142754290716576, "is_candidate": false}, {"start": 1885.37, "end": 1887.592, "text": " Este no sabe que hay una constituci\u00f3n, no tiene ni idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43315324568746794, "is_candidate": true}, {"start": 1887.592, "end": 1893.776, "text": "Yo me quedo, parec\u00eda Ch\u00e1vez en chiquito, \u00bfno?, de Escobar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3863714416544235, "is_candidate": true}, {"start": 1893.776, "end": 1901.381, "text": "Paso siguiente, dijo, y ahora a esta cl\u00ednica le voy a poner N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39877868374831804, "is_candidate": true}, {"start": 1901.381, "end": 1910.968, "text": "Ah\u00ed salieron nuestros concejales de Escobar, que salieron a decir, no solamente no vamos a aceptar un mecanismo irregular sobre la propiedad privada,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3194074762588588, "is_candidate": true}, {"start": 1911.9, "end": 1921.107, "text": " sino que adem\u00e1s no vamos a aceptar que le pongan N\u00e9stor Kirchner, le vamos a poner el nombre de la persona que muri\u00f3 por coronavirus en esta cl\u00ednica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3224873213045437, "is_candidate": true}, {"start": 1921.107, "end": 1927.571, "text": "Un ejemplo chico, pero un ejemplo donde se demuestra que quieren avanzar sobre la propiedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40686105088450997, "is_candidate": true}, {"start": 1927.571, "end": 1937.138, "text": "Un decreto que les dio a todos los intendentes del pa\u00eds la posibilidad del control de precios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4159006055972103, "is_candidate": true}, {"start": 1937.138, "end": 1937.278, "text": "Hoy,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0382011840390835, "is_candidate": false}, {"start": 1938.624, "end": 1955.277, "text": " Tenemos 2.500 intendentes, sabemos, por supuesto, muchos que por decisi\u00f3n y por convicci\u00f3n y por principios no piensan igual, que creen que pueden hacer lo que quieren en sus lugares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32844671960789495, "is_candidate": true}, {"start": 1955.277, "end": 1965.405, "text": "Ha habido intendentes que han puesto mont\u00edculos de tierra, que han puesto fronteras internas, que han desviado camiones y los han hecho 150 kil\u00f3metros m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2991670098666206, "is_candidate": true}, {"start": 1967.925, "end": 1978.249, "text": " es decir, la discrecionalidad total y absoluta en manos de quien, de alguna manera, se cree un peque\u00f1o emperador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36170424888450925, "is_candidate": true}, {"start": 1978.249, "end": 1988.254, "text": "Por eso es que es tan importante estar, no solamente en el Parlamento Nacional, en los consejos deliberantes, marcando esto, en las legislaturas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33435903702811776, "is_candidate": true}, {"start": 1988.254, "end": 1995.297, "text": "La sociedad tiene que cuidar, tiene que cuidar que esto no sea un avance de la l\u00f3gica hegem\u00f3nica", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38079123857523667, "is_candidate": true}, {"start": 1996.298, "end": 2001.901, "text": " y de la discrecionalidad sobre el Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.429316191788105, "is_candidate": true}, {"start": 2001.901, "end": 2014.168, "text": "El otro ejemplo que quiero dar es que ac\u00e1 el mundo privado est\u00e1 sufriendo, como nunca, o como muchas veces, pero mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4276052004812233, "is_candidate": true}, {"start": 2014.168, "end": 2017.43, "text": "Sin embargo, el Estado hace pocos esfuerzos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4005060554328941, "is_candidate": true}, {"start": 2020.106, "end": 2023.167, "text": " es exactamente lo contrario de lo que nosotros pensamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5213934524350965, "is_candidate": false}, {"start": 2023.167, "end": 2040.751, "text": "Todos los proyectos de Juntos por el Cambio que se presentaron en todas las legislaturas del pa\u00eds y en las nacionales, van apuntando a que este tiene que ser un pa\u00eds donde se cuide la producci\u00f3n, donde se cuide la acumulaci\u00f3n que cada familia argentina ha hecho durante su vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33143169049686205, "is_candidate": true}, {"start": 2040.751, "end": 2047.513, "text": "Uno lo hizo en un kiosco, otro lo hizo en una profesi\u00f3n, otro lo hizo en un taller mec\u00e1nico, y el otro lo hizo en una gran f\u00e1brica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39581135073954554, "is_candidate": true}, {"start": 2050.677, "end": 2060.464, "text": " Sin embargo, el Estado argentino y los que hoy gobiernan no se dan para aludidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4385156553159817, "is_candidate": true}, {"start": 2060.464, "end": 2066.809, "text": "Y hasta llegan a aumentar los sueldos de los empleados que trabajan en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38356237568976914, "is_candidate": true}, {"start": 2066.809, "end": 2075.115, "text": "Est\u00e1 bien, trabajan, como trabajan los polic\u00edas, como trabajan los bomberos, como trabajan los chicos de Rappi, como trabajan tantos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40306737607954035, "is_candidate": true}, {"start": 2075.115, "end": 2078.097, "text": "Como trabajan los m\u00e9dicos que les dijeron que les iban a dar un bono de 5.000 y no les dieron nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42227926471320043, "is_candidate": true}, {"start": 2080.425, "end": 2087.11, "text": " Y como hoy, todos los empleados del mundo privado est\u00e1n cobrando entre el 30 y el 50% de su sueldo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3799856977911652, "is_candidate": true}, {"start": 2087.11, "end": 2089.272, "text": "Ese es el segundo punto que nosotros defendemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4580527465809443, "is_candidate": true}, {"start": 2089.272, "end": 2093.655, "text": "Y que queremos que haya justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5379497530058791, "is_candidate": false}, {"start": 2093.655, "end": 2104.424, "text": "Que si todo el mundo la est\u00e1 pasando mal, aquellos que tienen un cargo en el Estado, no sean los privilegiados de siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.342295519100957, "is_candidate": true}, {"start": 2104.424, "end": 2105.685, "text": "Ese es el segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6516071708294313, "is_candidate": false}, {"start": 2105.685, "end": 2109.588, "text": "El mundo privado, no queremos que se destruya el mundo privado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5086282547863041, "is_candidate": false}, {"start": 2111.252, "end": 2116.114, "text": " Y ese es un punto fundamental para Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5047428993646466, "is_candidate": false}, {"start": 2116.114, "end": 2122.517, "text": "El tercero es el tema de la defensa de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3575313304872174, "is_candidate": true}, {"start": 2122.517, "end": 2125.998, "text": "Ustedes me van a decir que est\u00e1 loca porque estamos todos encerrados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5538335367238876, "is_candidate": false}, {"start": 2125.998, "end": 2133.901, "text": "Pero la libertad, como dec\u00eda Mandela, es un concepto que se puede vivir encerrado 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.402189112360252, "is_candidate": true}, {"start": 2133.901, "end": 2135.222, "text": "La libertad va m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6512551383042344, "is_candidate": false}, {"start": 2136.284, "end": 2149.256, "text": " La libertad es una idea en la que todos podemos decir, trabajar, pensar y hacer lo que nosotros creemos que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3230089596540555, "is_candidate": true}, {"start": 2149.256, "end": 2154.56, "text": "Y nosotros tenemos que tener la libertad de poder decir aquello que pensamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4210502670226456, "is_candidate": true}, {"start": 2154.56, "end": 2159.745, "text": "Ac\u00e1 en la Argentina parece que esa posibilidad est\u00e1 vetada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3698393908779475, "is_candidate": true}, {"start": 2161.208, "end": 2173.034, "text": " si alguien tiene una idea distinta respecto a lo que est\u00e1 haciendo el gobierno, inmediatamente es acusado, como dijimos antes, de traici\u00f3n a la patria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28621484705588496, "is_candidate": true}, {"start": 2173.034, "end": 2186.481, "text": "El \u00faltimo punto que quiero hablar, y para que hablemos entre todos, el \u00faltimo punto que quiero hablar es que la democracia es una forma de vida, como dec\u00eda Tocqueville en La democracia en Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26944483362037464, "is_candidate": true}, {"start": 2189.808, "end": 2193.309, "text": " Para Juntos por el Cambio la democracia es una forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.348390096269216, "is_candidate": true}, {"start": 2193.309, "end": 2198.03, "text": "Una forma de vida significa que se reproduce en todos los \u00e1mbitos de la vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4001220691327947, "is_candidate": true}, {"start": 2198.03, "end": 2206.832, "text": "Se reproduce cuando uno vive todos los d\u00edas su vida, la de sus hijos, la de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32724569461226893, "is_candidate": true}, {"start": 2206.832, "end": 2213.814, "text": "Y en ese sentido, en la Argentina hay dos modelos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3876157230900775, "is_candidate": true}, {"start": 2213.814, "end": 2215.554, "text": "Est\u00e1 el modelo de Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.436708868955898, "is_candidate": true}, {"start": 2216.96, "end": 2219.603, "text": " concebir a la democracia, a la rep\u00fablica como forma de vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35546661891831455, "is_candidate": true}, {"start": 2219.603, "end": 2235.577, "text": "Y est\u00e1 el modelo de Kirchner del peronismo, que es pensar en una l\u00f3gica de partido \u00fanico, de hegemon\u00eda y de construcci\u00f3n de una sola idea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3068954213072894, "is_candidate": true}, {"start": 2235.577, "end": 2241.882, "text": "Por eso es que yo no estoy en contra de que en Juntos por el Cambio vengan peronistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35328787014279817, "is_candidate": true}, {"start": 2241.882, "end": 2243.904, "text": "Me parece b\u00e1rbaro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5669472967381879, "is_candidate": false}, {"start": 2244.855, "end": 2253.862, "text": " tenemos un genio como Pichetto que nos representa a todos, por lo menos a m\u00ed, no s\u00e9 si a todos, pero a m\u00ed me representa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3217592091949326, "is_candidate": true}, {"start": 2253.862, "end": 2259.987, "text": "Lo que s\u00ed estamos en contra es a que la Argentina no tenga alternancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40159637379154556, "is_candidate": true}, {"start": 2259.987, "end": 2267.814, "text": "Lo que s\u00ed estamos en contra es a que, junto por el cambio, termine siendo el hermano menor del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2649962211111684, "is_candidate": true}, {"start": 2267.814, "end": 2272.738, "text": "Porque preg\u00fantenle a la UCD qu\u00e9 le pas\u00f3 cuando decidi\u00f3 ser hermano menor del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31654158716930847, "is_candidate": true}, {"start": 2273.613, "end": 2275.534, "text": " la tachamos, no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5590749901727359, "is_candidate": false}, {"start": 2275.534, "end": 2279.536, "text": "Preg\u00fantenle al Partido Comunista qu\u00e9 le pas\u00f3, lo tachamos, no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39114999279571894, "is_candidate": true}, {"start": 2279.536, "end": 2286.739, "text": "Preg\u00fantenle al Chacho \u00c1lvarez qu\u00e9 le pas\u00f3, lo tachamos, no existe m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37026760333445297, "is_candidate": true}, {"start": 2286.739, "end": 2290.461, "text": "\u00bfQui\u00e9n qued\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0994928721037884, "is_candidate": false}, {"start": 2290.461, "end": 2291.421, "text": "Nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.694478704110093, "is_candidate": false}, {"start": 2291.421, "end": 2296.584, "text": "Los \u00fanicos dos partidos que existen desde siempre en la Argentina es el peronismo y el radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3407517936553991, "is_candidate": true}, {"start": 2296.584, "end": 2299.285, "text": "Y hoy el radicalismo est\u00e1 junto con el cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45758354862542905, "is_candidate": true}, {"start": 2299.285, "end": 2300.626, "text": "Entonces el pro", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7320503947747443, "is_candidate": false}, {"start": 2301.699, "end": 2306.14, "text": " tiene la posibilidad de vivir o de morir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.451156931740772, "is_candidate": true}, {"start": 2306.14, "end": 2313.222, "text": "Va a vivir si construye su identidad y su sustancia en base a estos principios que yo le describ\u00ed antes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4088423745579425, "is_candidate": true}, {"start": 2313.222, "end": 2322.985, "text": "Y va a morir si se somete y permite que la l\u00f3gica del poder dominante de la Argentina sea", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38857303306572444, "is_candidate": true}, {"start": 2323.997, "end": 2328.921, "text": " el que maneje los hilos del poder en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41680660548994664, "is_candidate": true}, {"start": 2328.921, "end": 2348.097, "text": "Yo, como Presidenta del PRO, estoy absolutamente decidida a que eso no pase y que el PRO, junto al radicalismo, a la coalici\u00f3n c\u00edvica y a todos los partidos y ciudadanos independientes, construyamos el camino para el 2021 y para el 2023.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2862397815950496, "is_candidate": true}, {"start": 2350.06, "end": 2352.18, "text": " As\u00ed que much\u00edsimas gracias, Waldo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43972132366632455, "is_candidate": true}, {"start": 2352.18, "end": 2354.981, "text": "Ac\u00e1 me quedo para que podamos hablar entre todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35956079068009594, "is_candidate": true}, {"start": 2354.981, "end": 2357.081, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9279804977774888, "is_candidate": false}, {"start": 2357.081, "end": 2359.162, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9048628994791792, "is_candidate": false}, {"start": 2359.162, "end": 2360.962, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9182426762360141, "is_candidate": false}, {"start": 2360.962, "end": 2362.402, "text": "Ve\u00eda las caras ah\u00ed de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1309699876258814, "is_candidate": false}, {"start": 2362.402, "end": 2370.103, "text": "La verdad que nuevamente contarles que desde este lado reivindicar esto que nos est\u00e1 pasando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0693551532289727, "is_candidate": false}, {"start": 2370.103, "end": 2378.925, "text": "Parece mentira, pero aislados en casa estamos m\u00e1s en contacto que cuando uno va a un acto, que lo ve desde arriba y qu\u00e9 herramienta hemos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0053211180582027, "is_candidate": false}, {"start": 2380.098, "end": 2384.26, "text": " descubierto y estaba tan cerca de nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537672787476419, "is_candidate": false}, {"start": 2384.26, "end": 2397.544, "text": "Acordate que te propuse un ejercicio Patricia, ten\u00e9s que decirme un n\u00famero, empez\u00e1 de abajo para arriba si nos repetimos, empez\u00e1me de la primera centena, un n\u00famero del uno al mil, tenemos setecientos cincuenta y seis.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0106047754052745, "is_candidate": false}, {"start": 2397.544, "end": 2400.586, "text": "Ya los tengo escritos, as\u00ed que... Ah, dale, dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5427012949498813, "is_candidate": false}, {"start": 2400.586, "end": 2404.307, "text": "Bueno, el primero que tengo es el veinte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41066028883709904, "is_candidate": true}, {"start": 2404.307, "end": 2404.647, "text": "El veinte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9580916113345229, "is_candidate": false}, {"start": 2406.103, "end": 2410.604, "text": " El 20 es Dani Ziz\u00e9vich, est\u00e1 presente, vamos a buscarlo, les cuento c\u00f3mo es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.008725109840719, "is_candidate": false}, {"start": 2410.604, "end": 2416.246, "text": "Dani Ziz\u00e9vich, vamos a buscarlo, se figura ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.978104581955608, "is_candidate": false}, {"start": 2416.246, "end": 2419.927, "text": "No, no lo tengo, habr\u00e1 entrado con otro nombre, pero no lo tengo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9212698012048451, "is_candidate": false}, {"start": 2419.927, "end": 2422.587, "text": "Pero bueno, te voy a leer lo que escribi\u00f3 Dani Ziz\u00e9vich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9980648797765166, "is_candidate": false}, {"start": 2422.587, "end": 2425.868, "text": "Si no, agarr\u00e1 el 19 o el 21.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.506555936168595, "is_candidate": false}, {"start": 2425.868, "end": 2427.149, "text": "Como propuesta, digo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46890176611357215, "is_candidate": true}, {"start": 2427.149, "end": 2428.189, "text": "Dale, est\u00e1 perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9869113349059734, "is_candidate": false}, {"start": 2428.189, "end": 2428.889, "text": "Azultesta, 19.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.041287946132697, "is_candidate": false}, {"start": 2428.889, "end": 2432.49, "text": "Vamos a ver si Azultesta est\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0302430425120104, "is_candidate": false}, {"start": 2434.344, "end": 2440.987, "text": " Testa, ah\u00ed est\u00e1, azul testa, tengo dos azul testa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9715130917451223, "is_candidate": false}, {"start": 2440.987, "end": 2442.247, "text": "Azul, \u00bfme est\u00e1s escuchando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9454909508256039, "is_candidate": false}, {"start": 2442.247, "end": 2452.951, "text": "Abre el audio pero no abre, as\u00ed que bueno, puede fallar dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9050069700923393, "is_candidate": false}, {"start": 2452.951, "end": 2457.133, "text": "Tenemos a Javier Manso, Javier Manso conocido de la casa, casualidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9304408445304551, "is_candidate": false}, {"start": 2457.133, "end": 2459.094, "text": "Vamos a ver si est\u00e1 Javier Manso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.05322073473549, "is_candidate": false}, {"start": 2465.046, "end": 2468.527, "text": " Hola Waldo, \u00bfme escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7415399489637235, "is_candidate": false}, {"start": 2468.527, "end": 2470.408, "text": "Javier, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9978593053988869, "is_candidate": false}, {"start": 2470.408, "end": 2471.588, "text": "Te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0237055511877107, "is_candidate": false}, {"start": 2471.588, "end": 2473.288, "text": "Buenas tardes para todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9023434210853196, "is_candidate": false}, {"start": 2473.288, "end": 2478.59, "text": "Acordate, vamos a hacer un ejercicio c\u00edvico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0542269755810907, "is_candidate": false}, {"start": 2478.59, "end": 2481.531, "text": "Yo no soy Cristina, te corto el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9965489617971078, "is_candidate": false}, {"start": 2481.531, "end": 2487.253, "text": "Son 30 segundos, no te lo voy a cortar, y m\u00e1s siendo vos un hombre de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9673047976105998, "is_candidate": false}, {"start": 2487.253, "end": 2490.494, "text": "Pero ser cortito as\u00ed le damos tiempo a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0513429880415728, "is_candidate": false}, {"start": 2490.494, "end": 2491.694, "text": "Una pregunta y un comentario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483189647602226, "is_candidate": false}, {"start": 2495.78, "end": 2497.1, "text": " Muy sencillo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0214729974230177, "is_candidate": false}, {"start": 2497.1, "end": 2509.382, "text": "Me preocupa mucho el tema de las autonom\u00edas provinciales en este contexto, en el que la econom\u00eda est\u00e1 dependiendo de la emisi\u00f3n monetaria del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9523791142635241, "is_candidate": false}, {"start": 2509.382, "end": 2517.364, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve, Patricia, y c\u00f3mo ve, Oswaldo, vos tambi\u00e9n, esas autonom\u00edas provinciales, a pesar de que muchas hoy son gobernadas por el peronismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9168711270715647, "is_candidate": false}, {"start": 2517.364, "end": 2520.504, "text": "Eso y muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8691402102163586, "is_candidate": false}, {"start": 2520.504, "end": 2521.205, "text": "Gracias a vos, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0431638032331074, "is_candidate": false}, {"start": 2521.205, "end": 2521.745, "text": "\u00bfPatricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0301793746639663, "is_candidate": false}, {"start": 2521.745, "end": 2523.365, "text": "\u00bfQuer\u00e9s arrancar vos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5189777735885772, "is_candidate": false}, {"start": 2523.365, "end": 2523.545, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.723847747280691, "is_candidate": false}, {"start": 2524.871, "end": 2534.893, "text": " No, nosotros tambi\u00e9n tenemos evidentemente esa preocupaci\u00f3n sumamente grande, te imaginar\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9916264398662858, "is_candidate": false}, {"start": 2534.893, "end": 2539.634, "text": "La preocupaci\u00f3n m\u00e1s grande que tenemos es que no hay plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9690511554218844, "is_candidate": false}, {"start": 2539.634, "end": 2544.435, "text": "No ha dado absolutamente ninguna directiva econ\u00f3mica al presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9513956682893624, "is_candidate": false}, {"start": 2544.435, "end": 2552.296, "text": "La \u00fanica vez que habl\u00f3 de econom\u00eda en sus alocuciones que hace como profesor universitario con las famosas filminas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9510072415087895, "is_candidate": false}, {"start": 2553.909, "end": 2570.139, "text": " fue cuando le preguntaron por el gasto p\u00fablico y dijo que el gasto no es un problema, que para m\u00ed es una de las definiciones m\u00e1s perversas y m\u00e1s preocupantes de una sociedad, que deber\u00eda haber aprendido que tanto la toma de deuda como la emisi\u00f3n son hijas del d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0076794261890272, "is_candidate": false}, {"start": 2570.139, "end": 2579.726, "text": "O sea que si no es un problema el gasto p\u00fablico, y hoy se est\u00e1 sustanciando con un tercio de la masa circulante que tenemos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9881818941243308, "is_candidate": false}, {"start": 2581.449, "end": 2589.912, "text": " en tres meses que metieron en el mercado, por eso hubo 100% de devaluaci\u00f3n, es realmente preocupante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9903475386009221, "is_candidate": false}, {"start": 2589.912, "end": 2607.458, "text": "Y decirle, y le paso la palabra a Patricia, con esto de meternos en aprovechar la pandemia y aprovechar el coronavirus para utilizarlo pol\u00edticamente, que la Argentina est\u00e1 sin presupuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9722817143434265, "is_candidate": false}, {"start": 2608.79, "end": 2613.371, "text": " Nosotros no hemos tratado el presupuesto en el Congreso, y un pa\u00eds que est\u00e1 sin presupuesto es un pa\u00eds que est\u00e1 volando a ciegas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0148733240389805, "is_candidate": false}, {"start": 2613.371, "end": 2622.113, "text": "Yo les pregunto cu\u00e1ntos de ustedes en sus casas, si la pol\u00edtica es la proyecci\u00f3n de la vida normal en lo p\u00fablico, porque uno piensa como piensa en su casa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9001093166821054, "is_candidate": false}, {"start": 2622.113, "end": 2627.375, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos de ustedes en su casa est\u00e1n sin presupuesto, sin pensar cu\u00e1nto voy a gastar a fin de mes, cu\u00e1ndo me va a entrar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9367865409208868, "is_candidate": false}, {"start": 2627.375, "end": 2628.355, "text": "Vivimos con angustia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0913317334734087, "is_candidate": false}, {"start": 2628.355, "end": 2635.657, "text": "Entonces, s\u00ed, sumamente preocupado, denunciando, exhibiendo esta problem\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882392326074648, "is_candidate": false}, {"start": 2635.657, "end": 2635.977, "text": "\u00bfPatricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0917304998735002, "is_candidate": false}, {"start": 2637.485, "end": 2659.052, "text": " Bueno, a m\u00ed me parece que es muy importante que nosotros, digamos, trabajemos sobre mecanismos de protecci\u00f3n de las autonom\u00edas provinciales y de protecci\u00f3n tambi\u00e9n de las personas en provincias que tienen un gran avance feudal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2574328731814749, "is_candidate": true}, {"start": 2659.052, "end": 2659.652, "text": "El otro d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7161218674544981, "is_candidate": false}, {"start": 2660.546, "end": 2682.298, "text": " Hablando con gente de Misiones, estuvimos pensando la idea de c\u00f3mo lograr un mecanismo, una ley, que haga que el empleo p\u00fablico de una provincia como Misiones, si hoy dice que es del PRO o de Juntos por el Cambio, lo echan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27997678969207385, "is_candidate": true}, {"start": 2682.298, "end": 2686.201, "text": "Ni hablar de Santiago Alestero, ni hablar de Formosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3988645934523676, "is_candidate": true}, {"start": 2686.201, "end": 2688.102, "text": "Nosotros tenemos que hacer visibles estas cosas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47553471368678446, "is_candidate": true}, {"start": 2688.965, "end": 2698.113, "text": " tenemos que lograr que el gobierno nacional no pueda generar mecanismos de extorsi\u00f3n hacia las provincias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3071689947123363, "is_candidate": true}, {"start": 2698.113, "end": 2703.358, "text": "Y para esto tiene que haber mecanismos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36227049524110155, "is_candidate": true}, {"start": 2703.358, "end": 2709.323, "text": "A nosotros nos dijeron ingenuos cuando nuestro gobierno plante\u00f3 repartir de manera objetiva", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3344781454681921, "is_candidate": true}, {"start": 2709.963, "end": 2724.11, "text": " objetiva los fondos y adem\u00e1s hicimos un pacto fiscal donde hab\u00eda derechos y obligaciones de las provincias, que fue lamentablemente derogado hace poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27352713433110043, "is_candidate": true}, {"start": 2724.11, "end": 2731.794, "text": "Pero creo que es un gran tema, el gran tema es que las provincias no avancen, es decir, no solamente el gobierno nacional pueda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3949152856480511, "is_candidate": true}, {"start": 2734.108, "end": 2755.238, "text": " apretar a las provincias o extorsionarlas, sino tambi\u00e9n que nosotros tengamos mecanismos para que la poblaci\u00f3n de esas provincias pueda tener la cuota de libertad de poder elegir, no solamente cuando vota, sino de poder elegir todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2806263289934624, "is_candidate": true}, {"start": 2755.238, "end": 2758.74, "text": "As\u00ed que son temas que son de enorme importancia y que los vamos a ir", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3429108604122951, "is_candidate": true}, {"start": 2759.9, "end": 2760.661, "text": " trabajando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44994463063540613, "is_candidate": true}, {"start": 2760.661, "end": 2766.407, "text": "Yo hab\u00eda pensado el otro d\u00eda algo as\u00ed como una ley antifeudal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41990971790677123, "is_candidate": true}, {"start": 2766.407, "end": 2772.454, "text": "Que ser\u00eda como un t\u00edtulo de la Edad Media, pero que es la verdad, es lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38254367505226616, "is_candidate": true}, {"start": 2773.743, "end": 2786.59, "text": " Y por lo menos poner el debate, no nos la van a votar, pero es importante que ese debate exista, que ese empleo p\u00fablico que si dice soy afiliado al PRO, lo pueda decir con libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38658618471829675, "is_candidate": true}, {"start": 2786.59, "end": 2794.174, "text": "Lo mismo lo estamos haciendo en las universidades, que tambi\u00e9n es otro foco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3763058118216409, "is_candidate": true}, {"start": 2794.174, "end": 2801.558, "text": "Nosotros hoy en las universidades decimos tenemos que salir del closet, porque hay profesores que dicen, el que vot\u00f3 Macri le pongo un cero,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3759077750270474, "is_candidate": true}, {"start": 2802.218, "end": 2806.482, "text": " Y tiene que levantarse el alumno y decir, yo vot\u00e9 a Macri, poneme un cero, animate.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5538297943440608, "is_candidate": false}, {"start": 2806.482, "end": 2807.724, "text": "Animate a ponerme un cero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.50256484840802, "is_candidate": false}, {"start": 2807.724, "end": 2814.29, "text": "O vos cre\u00e9s que la educaci\u00f3n sea un mecanismo de reclutamiento, animate, vas a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3799554578981993, "is_candidate": true}, {"start": 2814.29, "end": 2822.398, "text": "Y armamos un, digamos, no vamos a permitir que la educaci\u00f3n en la Argentina sea un sistema de bajada de l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3549010978203062, "is_candidate": true}, {"start": 2822.398, "end": 2825.842, "text": "Es decir, que esto hay que ir haci\u00e9ndolo en todos los campos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43244557178052534, "is_candidate": true}, {"start": 2826.812, "end": 2829.393, "text": " defendiendo la libertad de las personas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3881623846253901, "is_candidate": true}, {"start": 2829.393, "end": 2833.134, "text": "Es ah\u00ed donde vos trabaj\u00e1s sobre la libertad de las personas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3928595073576998, "is_candidate": true}, {"start": 2833.134, "end": 2838.015, "text": "Y sobre la libertad de las personas es tambi\u00e9n la libertad de las instituciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41623119598810554, "is_candidate": true}, {"start": 2838.015, "end": 2842.056, "text": "Porque con instituciones cooptadas, las personas no tienen libertad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39332138634944536, "is_candidate": true}, {"start": 2842.056, "end": 2846.957, "text": "As\u00ed que son como dos elementos que van de la mano.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43839065927785015, "is_candidate": true}, {"start": 2846.957, "end": 2848.797, "text": "Bueno, me voy al n\u00famero 501.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5500938014308868, "is_candidate": false}, {"start": 2852.793, "end": 2854.634, "text": " \u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 el 501?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7832945219752225, "is_candidate": false}, {"start": 2854.634, "end": 2857.695, "text": "Porque es el, \u00bfviste que es el kil\u00f3metro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4935435364921904, "is_candidate": true}, {"start": 2857.695, "end": 2868.18, "text": "Que una vez hab\u00eda una campa\u00f1a del 501 que era el que estaba, el que se iba al kil\u00f3metro 501 no votaba, porque era el que se vayan todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4135664191173588, "is_candidate": true}, {"start": 2868.18, "end": 2872.802, "text": "Bueno, entonces como nosotros queremos que vengan todos, entonces ponemos el 501.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4309407170385602, "is_candidate": true}, {"start": 2874.518, "end": 2880.243, "text": " Bueno, me figura, en el 501 me figura Mar\u00eda Beatriz Calleja, vamos a buscarla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9239531845985383, "is_candidate": false}, {"start": 2880.243, "end": 2885.388, "text": "No la tengo con ese nombre, yo les dije que si no la tengo con el nombre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8991703480011869, "is_candidate": false}, {"start": 2885.388, "end": 2892.595, "text": "Vamos a buscar el 502, me dijiste vos, Paula Exp\u00f3sito, a ver si est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9570574412528915, "is_candidate": false}, {"start": 2892.595, "end": 2895.017, "text": "Paula Exp\u00f3sito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9919699393748992, "is_candidate": false}, {"start": 2895.017, "end": 2896.158, "text": "S\u00ed, la tenemos, mir\u00e1 vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9218645929826437, "is_candidate": false}, {"start": 2899.16, "end": 2900.541, "text": " Paula, \u00bfest\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.019143298307654, "is_candidate": false}, {"start": 2900.541, "end": 2901.881, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 estoy, \u00bfme escuchan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.993411905259975, "is_candidate": false}, {"start": 2901.881, "end": 2904.823, "text": "Hola, hola, hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8776427254524919, "is_candidate": false}, {"start": 2904.823, "end": 2909.024, "text": "Acordate siempre con esta premisa, 30 segundos, 40 segundos, dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9789930835799883, "is_candidate": false}, {"start": 2909.024, "end": 2911.205, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.809412609783005, "is_candidate": false}, {"start": 2911.205, "end": 2924.651, "text": "Un poco la pregunta que te hac\u00eda vos el otro d\u00eda, ante estas medidas que todos cuestionamos diariamente, \u00bfqu\u00e9 me gustar\u00eda a m\u00ed como integrante o como participante del partido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9197794904194058, "is_candidate": false}, {"start": 2924.651, "end": 2927.672, "text": "Me gustar\u00eda ver, en los medios por sobre todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9096372004237132, "is_candidate": false}, {"start": 2928.51, "end": 2939.137, "text": " a todos los funcionarios que tambi\u00e9n trabajaron en la gesti\u00f3n de Mauricio, cuestionando diariamente las medidas que se est\u00e1n tomando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7890456749330319, "is_candidate": false}, {"start": 2939.137, "end": 2947.902, "text": "Porque como yo le dec\u00eda a Waldo el otro d\u00eda, son todas personas muy capaces que saben lo que habr\u00eda que hacer en una situaci\u00f3n como esta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8715824586062059, "is_candidate": false}, {"start": 2947.902, "end": 2954.006, "text": "Hoy esta pandemia est\u00e1 aplastando el sector privado entre una de las cosas que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8470571373152689, "is_candidate": false}, {"start": 2954.795, "end": 2975.372, "text": " Entonces digo, me encantar\u00eda escuchar much\u00edsimas m\u00e1s voces que cuestionen el d\u00eda a d\u00eda de esta gesti\u00f3n que es absolutamente privativa de la libertad de muchos y adem\u00e1s fabricadora de pobres, porque esto claramente les asegura los votos para las pr\u00f3ximas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8699919090261228, "is_candidate": false}, {"start": 2975.372, "end": 2983.919, "text": "Entonces bueno, esto le preguntaba un poco a Waldo, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n todos esos funcionarios capaces que podr\u00edan hoy cuestionar tan bien esta gesti\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9561208852112355, "is_candidate": false}, {"start": 2985.138, "end": 2986.68, "text": " Gracias Paula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9440256154012782, "is_candidate": false}, {"start": 2986.68, "end": 2992.285, "text": "Patricia, te la dejo a vos esta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8726589793062257, "is_candidate": false}, {"start": 2992.285, "end": 2998.671, "text": "Bueno, yo creo que casi todos hoy est\u00e1n hablando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3333798285438203, "is_candidate": true}, {"start": 2998.671, "end": 3007.98, "text": "Lo que pasa es que quiz\u00e1s los temas que est\u00e1n en debate son temas que se escuchan poco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2418620693915009, "is_candidate": true}, {"start": 3009.248, "end": 3020.512, "text": " F\u00edjate que el \u00fanico tema que tuvo una dimensi\u00f3n comunicacional por fuera de la hegemon\u00eda discursiva de la pandemia fue la liberaci\u00f3n de los presos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32866407699288247, "is_candidate": true}, {"start": 3020.512, "end": 3022.292, "text": "El \u00fanico tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5416483765363627, "is_candidate": false}, {"start": 3022.292, "end": 3038.198, "text": "Ahora s\u00ed sali\u00f3 Fori, Guellar, Julio Pompeo, todos nuestros funcionarios salieron a criticar la, digamos, la salida abrupta del MERCOSUR.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31666144854752354, "is_candidate": true}, {"start": 3039.535, "end": 3045.457, "text": " se escuch\u00f3 poco, pero salieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3209550864113775, "is_candidate": true}, {"start": 3045.457, "end": 3066.023, "text": "Salieron nuestros funcionarios de modernizaci\u00f3n a criticar el hecho de haber sacado la firma electr\u00f3nica y volver a la firma de papel, sali\u00f3 Andr\u00e9s Ibarra, pr\u00e1cticamente no se escuch\u00f3 porque eran temas que estaban todos como tapados por la", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28784057986519973, "is_candidate": true}, {"start": 3066.923, "end": 3091.528, "text": " como te dije por este discurso hegem\u00f3nico, sali\u00f3 nuestro ministro, nuestro ex ministro de Educaci\u00f3n, Fino Chiaro, a criticar, a decir que era mentira y que hab\u00eda 147.000 computadoras en un lugar, que estaban todas listas, que eran aulas, que estaban listas, que hab\u00eda que haberlas entregado en enero y en febrero para empezar en marzo, y que ellos no las entregaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2765942003980659, "is_candidate": true}, {"start": 3092.678, "end": 3096.931, "text": " Salieron todos, sali\u00f3 a criticar y quiz\u00e1s no se escuch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39018320086136316, "is_candidate": true}, {"start": 3098.973, "end": 3116.24, "text": " Sali\u00f3 el equipo de salud a hablar en febrero, en febrero, diciendo que hab\u00eda que parar las personas, que hab\u00eda que, digamos, llevar a cuarentena en 15 d\u00edas a las personas que ven\u00edan desde China.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27434580586925383, "is_candidate": true}, {"start": 3116.24, "end": 3121.923, "text": "Y sin embargo, y eso lo hizo nuestro ex embajador en China, Diego Guelar, no se escuch\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31642925366569186, "is_candidate": true}, {"start": 3122.823, "end": 3134.132, "text": " Entonces, el tema es que, digamos, la mayor\u00eda de los funcionarios est\u00e1n saliendo, pero los temas pr\u00e1cticamente no toman dimensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31816540805883886, "is_candidate": true}, {"start": 3134.132, "end": 3150.484, "text": "El \u00fanico tema que tom\u00f3 una dimensi\u00f3n inusitada, que cruz\u00f3 y que adem\u00e1s logr\u00f3 un apoyo popular, no solamente de los sectores de Juntos por el Cambio, sino de toda la poblaci\u00f3n, fue", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27729546480334344, "is_candidate": true}, {"start": 3151.325, "end": 3175.199, "text": " la liberaci\u00f3n del intento de liberar a los presos, violadores y dem\u00e1s, que por supuesto salimos desde Juntos por el Cambio, y bueno, a m\u00ed por haber estado en esa \u00e1rea me toc\u00f3 tener quiz\u00e1s una exposici\u00f3n m\u00e1s alta, pero Waldo, muchos diputados radicales como Petri, todos, en todas las provincias salimos, en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25892185409758184, "is_candidate": true}, {"start": 3175.199, "end": 3180.202, "text": "Entonces, el tema es que las cosas en general en los funcionarios se escucha poco, pero", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3686619408141195, "is_candidate": true}, {"start": 3181.042, "end": 3183.965, "text": " Est\u00e1n saliendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5580127595768677, "is_candidate": false}, {"start": 3183.965, "end": 3191.232, "text": "Despu\u00e9s hay algunos que tienen la decisi\u00f3n de no salir, que tienen una idea de que este es el momento de ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2995318589771242, "is_candidate": true}, {"start": 3191.232, "end": 3200.882, "text": "Bueno, nosotros creemos que no, creemos que el rol que nos dieron se cumple desde el primer d\u00eda hasta el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3377657926658931, "is_candidate": true}, {"start": 3200.882, "end": 3203.665, "text": "Digamos que el rol que nos dio la sociedad", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3572060810696749, "is_candidate": true}, {"start": 3204.464, "end": 3226.391, "text": " es un rol que no tiene, que no puede no ser ejercido alg\u00fan d\u00eda, que se ejerce todos los d\u00edas, porque hoy tambi\u00e9n la representaci\u00f3n se renueva todos los d\u00edas, porque adem\u00e1s vivimos en un modelo de comunicaci\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25606102953288545, "is_candidate": true}, {"start": 3228.73, "end": 3236.894, "text": " entre la comunicaci\u00f3n de las redes sociales, de los medios tradicionales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2836514715169086, "is_candidate": true}, {"start": 3236.894, "end": 3243.717, "text": "Todos los d\u00edas hay que, cuando alguien no opina sobre algo, dicen \u00bfy qu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2881334759563481, "is_candidate": true}, {"start": 3243.717, "end": 3246.138, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 que no opin\u00f3 sobre este tema?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4370632646559449, "is_candidate": true}, {"start": 3246.138, "end": 3248.879, "text": "Es como que estuvo fuera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44927020272620954, "is_candidate": true}, {"start": 3248.879, "end": 3249.199, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6906918198639407, "is_candidate": false}, {"start": 3251.424, "end": 3257.269, "text": " Eso nos lleva a que, bueno, a aquellos que se quedan callados se nota, se nota.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.337190982304547, "is_candidate": true}, {"start": 3257.269, "end": 3264.354, "text": "Y a algunos que se quedan callados, que han elegido eso, que creen que hay que darle un tiempo en el que nosotros no hablemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30048208646366437, "is_candidate": true}, {"start": 3264.354, "end": 3272.76, "text": "Yo creo que eso no es as\u00ed, que nuestra representaci\u00f3n es todos los d\u00edas y por eso creo que si bien algunas voces no se han escuchado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3034473322442395, "is_candidate": true}, {"start": 3273.561, "end": 3284.029, "text": " Hay muchos de nuestros funcionarios que han salido a defender todas y cada uno de los temas en los que ellos han denostado cosas muy positivas que nosotros hicimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2832596039631231, "is_candidate": true}, {"start": 3284.029, "end": 3295.858, "text": "Yo te voy a responder al final, Paula, cuando haga mi cierre voy a hablar un poco del hablar y de los medios en general.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8724537847672409, "is_candidate": false}, {"start": 3295.858, "end": 3300.322, "text": "Me escribe, yo estoy con mi tel\u00e9fono, a veces me ven bajando la cabeza, mi equipo me escribe y me reta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0171744428938576, "is_candidate": false}, {"start": 3301.983, "end": 3317.55, "text": " Para m\u00ed esto es un evento semi-privado, as\u00ed que no guardo la forma de la est\u00e9tica que a veces se pretende en un programa de televisi\u00f3n, porque no lo es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9977099085557342, "is_candidate": false}, {"start": 3317.55, "end": 3328.655, "text": "Tengo un periodista que me ha escrito, est\u00e1 en la sala, Javier Laquiadara, as\u00ed que le voy a abrir la palabra, tambi\u00e9n te pido que seas cortito, y despu\u00e9s vamos a ver otro n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0389636716514674, "is_candidate": false}, {"start": 3330.286, "end": 3338.569, "text": " Le estoy abriendo, estoy tratando de abrir el audio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9287617169434131, "is_candidate": false}, {"start": 3338.569, "end": 3341.87, "text": "No s\u00e9 si o\u00edste, Javier.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.987279656519924, "is_candidate": false}, {"start": 3341.87, "end": 3343.83, "text": "Javier Lagliadara, \u00bfest\u00e1s ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.03483473493356, "is_candidate": false}, {"start": 3343.83, "end": 3350.632, "text": "\u00bfMe escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9004523782668151, "is_candidate": false}, {"start": 3350.632, "end": 3352.473, "text": "Bueno, evidentemente tenemos problemas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9917463685017266, "is_candidate": false}, {"start": 3352.473, "end": 3356.874, "text": "Entonces, p\u00e1same Patricia el pr\u00f3ximo n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8644415872934963, "is_candidate": false}, {"start": 3356.874, "end": 3358.835, "text": "El pr\u00f3ximo n\u00famero es el n\u00famero 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5107783481580616, "is_candidate": false}, {"start": 3360.372, "end": 3362.713, "text": " La lista de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42085324474822305, "is_candidate": true}, {"start": 3362.713, "end": 3363.794, "text": "El 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8217481029308609, "is_candidate": false}, {"start": 3363.794, "end": 3364.034, "text": "El 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7309138183847057, "is_candidate": false}, {"start": 3364.034, "end": 3365.955, "text": "El 3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9413498812858465, "is_candidate": false}, {"start": 3365.955, "end": 3368.136, "text": "La lista con la que gan\u00f3 Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5366645548017006, "is_candidate": false}, {"start": 3368.136, "end": 3371.637, "text": "Tengo que ir arriba del Excel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9566774853168122, "is_candidate": false}, {"start": 3371.637, "end": 3377.24, "text": "Mir\u00e1 vos, Rosario Pioli es una persona que nos sigue mucho en redes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0378819678915456, "is_candidate": false}, {"start": 3377.24, "end": 3379.761, "text": "Rosario Pioli, vamos a ver si est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9740730596662327, "is_candidate": false}, {"start": 3379.761, "end": 3385.763, "text": "Ac\u00e1 est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9788070305711841, "is_candidate": false}, {"start": 3385.763, "end": 3386.924, "text": "Rosario, \u00bfest\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544261832693576, "is_candidate": false}, {"start": 3389.621, "end": 3390.301, "text": " \u00bfEst\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.874441535786848, "is_candidate": false}, {"start": 3390.301, "end": 3390.721, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0092034172915367, "is_candidate": false}, {"start": 3390.721, "end": 3391.642, "text": "Ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9132504347863961, "is_candidate": false}, {"start": 3391.642, "end": 3393.242, "text": "Bueno, ten\u00e9s el micr\u00f3fono abierto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0627569374940884, "is_candidate": false}, {"start": 3393.242, "end": 3395.724, "text": "Ah\u00ed est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9627363164182229, "is_candidate": false}, {"start": 3395.724, "end": 3397.484, "text": "Quer\u00eda decir tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9681394476534916, "is_candidate": false}, {"start": 3397.484, "end": 3399.625, "text": "Para que vean que no hay truco, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0487879917319536, "is_candidate": false}, {"start": 3399.625, "end": 3411.951, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, el n\u00famero tres es Rosario Piori, ac\u00e1 no est\u00e1... No tenemos escribano, pero cr\u00e9anme, no sentamos un embajador para dar qu\u00f3rum, cr\u00e9anme que es real, conf\u00eden en m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9857467314682824, "is_candidate": false}, {"start": 3411.951, "end": 3412.391, "text": "Te escucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9983290780437679, "is_candidate": false}, {"start": 3415.137, "end": 3415.637, "text": " Tres cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8360495815494384, "is_candidate": false}, {"start": 3415.637, "end": 3420.741, "text": "Bueno, gracias Waldo, sab\u00e9s que siempre hablo con vos, te escribo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.757258288331796, "is_candidate": false}, {"start": 3420.741, "end": 3425.185, "text": "Sos muy importante para todos los tuiteros.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7715930638863611, "is_candidate": false}, {"start": 3425.185, "end": 3440.436, "text": "Patricia, quiero agradecerte, quiero decirte que sos muy importante y que en este momento est\u00e1s sosteniendo la moral y el \u00e1nimo de gran parte de la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7362712040951641, "is_candidate": false}, {"start": 3440.436, "end": 3442.778, "text": "Eso es algo maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9424052381429717, "is_candidate": false}, {"start": 3445.091, "end": 3458.826, "text": " Yo s\u00e9 que es mucha responsabilidad y nada, te mando un abrazo y te pido que sigas teniendo fuerza porque te necesitamos, combativa, con la agenda de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7870801545445265, "is_candidate": false}, {"start": 3458.826, "end": 3463.591, "text": "Una cosa que quiero, yendo a lo concreto m\u00e1s, a lo m\u00e1s pragm\u00e1tico,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8106149803374223, "is_candidate": false}, {"start": 3465.156, "end": 3472.098, "text": " En esta fase agonal de lucha por volver al poder, en el 2021 est\u00e1 la fase legislativa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7512781316594654, "is_candidate": false}, {"start": 3472.098, "end": 3480.081, "text": "Yo tengo muy presente que el correo argentino est\u00e1 en manos de la C\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7576692928189698, "is_candidate": false}, {"start": 3480.081, "end": 3484.382, "text": "Como hay una agenda clara de chavizaci\u00f3n del pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7656265729672171, "is_candidate": false}, {"start": 3488.532, "end": 3495.896, "text": " Esto es algo que se lo coment\u00e9 por redes a Tincho Siracusa, que trabaja con vos, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8101020799470371, "is_candidate": false}, {"start": 3495.896, "end": 3501.538, "text": "Si ustedes tienen en agenda en pedir para elecciones del 2021 supervisi\u00f3n internacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7589890732035262, "is_candidate": false}, {"start": 3501.538, "end": 3517.486, "text": "Yo creo que es algo vital e importante porque el discurso... Bueno, tenemos problemas con tu...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.869876572322948, "is_candidate": false}, {"start": 3518.861, "end": 3522.324, "text": " Con tu audio, Rosario, pero me parece que est\u00e1 la pregunta hecha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8805783291059428, "is_candidate": false}, {"start": 3522.324, "end": 3525.407, "text": "As\u00ed que, Pato, si quer\u00e9s responder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8706556400301999, "is_candidate": false}, {"start": 3525.407, "end": 3536.656, "text": "Bueno, en primer lugar agradecerle a Rosario lo que ha dicho, tanto de vos como de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29076067982945886, "is_candidate": true}, {"start": 3536.656, "end": 3541.88, "text": "Llevamos con mucho orgullo la posibilidad de representar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43867058854967056, "is_candidate": true}, {"start": 3544.235, "end": 3571.731, "text": " a gran parte de la sociedad en este momento, y somos conscientes de eso, yo soy absolutamente consciente, creo que Waldo tambi\u00e9n y muchos dirigentes, y sabemos que ese rol es un rol que, si lo abandonamos, dejamos al pa\u00eds, como lo dije en la introducci\u00f3n, en manos de un solo partido, o de una mafia, como le querramos decir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3086380760769575, "is_candidate": true}, {"start": 3573.319, "end": 3574.52, "text": " No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5704681781919484, "is_candidate": false}, {"start": 3574.52, "end": 3584.187, "text": "As\u00ed que qu\u00e9date tranquila, Rosario, y toma tambi\u00e9n tu bast\u00f3n de mariscal, que necesitamos que todos estemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26565309076247867, "is_candidate": true}, {"start": 3584.187, "end": 3590.471, "text": "En relaci\u00f3n al tema del correo argentino, bueno, iremos viendo c\u00f3mo se va dando el proceso electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3275653346348645, "is_candidate": true}, {"start": 3591.86, "end": 3609.007, "text": " cu\u00e1les son los mecanismos de control que nosotros tenemos, y si en alg\u00fan momento vemos que existe posibilidad de generar alg\u00fan tipo de, digamos, movimiento extra\u00f1o, reaccionaremos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25016547716201865, "is_candidate": true}, {"start": 3609.007, "end": 3616.33, "text": "Hoy en la Argentina, por suerte, hay una justicia electoral y una C\u00e1mara Electoral que nos da confianza a todos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3407776973236074, "is_candidate": true}, {"start": 3617.318, "end": 3628.867, "text": " As\u00ed que creemos que podemos confiar en procesos electorales limpios, pero siempre hay que estar atentos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2976871712834016, "is_candidate": true}, {"start": 3628.867, "end": 3635.451, "text": "As\u00ed que esperaremos, veremos c\u00f3mo evolucionan las cosas, pero tened claro que no nos vamos a dejar robar un voto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29976226392747396, "is_candidate": true}, {"start": 3635.451, "end": 3637.013, "text": "Eso seguro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6303754197029683, "is_candidate": false}, {"start": 3637.013, "end": 3637.593, "text": "Seguro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7989034194743874, "is_candidate": false}, {"start": 3637.593, "end": 3641.076, "text": "Y vamos a necesitar a todos de fiscales de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3557096340635786, "is_candidate": true}, {"start": 3641.076, "end": 3643.217, "text": "Todos y cada uno en cada mesa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41869393191205484, "is_candidate": true}, {"start": 3643.217, "end": 3644.298, "text": "As\u00ed que contamos con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5795642630265521, "is_candidate": false}, {"start": 3646.374, "end": 3656.098, "text": " Otro n\u00famero m\u00e1s, y ya en dos preguntas m\u00e1s vamos haciendo un cierre vos Patricia, un cierre yo, cumpliendo con la hora y cuarto que nos propusimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9636812737129606, "is_candidate": false}, {"start": 3656.098, "end": 3660.72, "text": "Yo tengo el n\u00famero 45, no, ah, me dijiste 456.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4157989559848032, "is_candidate": true}, {"start": 3660.72, "end": 3665.122, "text": "Y ese por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9787489562245212, "is_candidate": false}, {"start": 3665.122, "end": 3666.743, "text": "Porque s\u00ed, repint\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9329183579238196, "is_candidate": false}, {"start": 3666.743, "end": 3667.643, "text": "Porque era distinto a 678, es 456.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5194348330745872, "is_candidate": false}, {"start": 3671.688, "end": 3699.958, "text": " Juan Antonio Pansi, de Comodoro R\u00edo, todav\u00eda me sale, veremos si est\u00e1, as\u00ed no est\u00e1, lo buscamos en la compu, Pansi, no, no lo tengo, vamos al 457, Juan Carlos Coca me dice, a ver si est\u00e1, Coca, tampoco, por eso les dec\u00eda, cuando la pr\u00f3xima vez lleguemos al anterior, que entren con su nombre porque pueden participar con su nombre,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9381791195845304, "is_candidate": false}, {"start": 3700.678, "end": 3712.128, "text": " Al 455 Beatriz Brozu, de Santa Fe, Brozu, de Tomecista, Beatriz Brozu.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9144243057069348, "is_candidate": false}, {"start": 3712.128, "end": 3714.65, "text": "S\u00ed, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0215825208478955, "is_candidate": false}, {"start": 3714.65, "end": 3716.672, "text": "Has ganado una pregunta, Beatriz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9648622568840041, "is_candidate": false}, {"start": 3716.672, "end": 3722.657, "text": "Para la pr\u00f3xima vez buscaremos alg\u00fan sponsor, pero ahora ganan preguntas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8837039606908912, "is_candidate": false}, {"start": 3722.657, "end": 3726.04, "text": "Beatriz, ten\u00e9s el micr\u00f3fono abierto, \u00bfme escuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8750539887947528, "is_candidate": false}, {"start": 3726.04, "end": 3726.5, "text": "Hola, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7549597644550716, "is_candidate": false}, {"start": 3726.5, "end": 3727.341, "text": "\u00bfVos me escuch\u00e1s a m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8304256461603597, "is_candidate": false}, {"start": 3728.489, "end": 3736.854, "text": " Perfecto, Beatriz, te estamos escuchando a todos, 30 segundos para preguntarnos lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.993337541177407, "is_candidate": false}, {"start": 3736.854, "end": 3738.114, "text": "30 segundos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9253713184239775, "is_candidate": false}, {"start": 3738.114, "end": 3752.142, "text": "Bueno, creo que las preguntas m\u00e1s importantes las han contestado, por eso voy a usar mis 30 segundos para decirles que le agradezco a Dios porque yo soy una persona ya viejita, tengo 67 a\u00f1os, he vivido tantas actividades,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6668201420061766, "is_candidate": false}, {"start": 3755.602, "end": 3778.044, "text": " en este pa\u00eds, y que realmente los quiero de coraz\u00f3n a los dos, son seres maravillosos, eso es lo que se necesita en este pa\u00eds tan horrible, con tanta mediocridad, con tanta corrupci\u00f3n, con gente tan malvada como las que tenemos en el poder, por eso por favor les pido que no nos abandonen, porque nosotros no los vamos a abandonar nunca,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5379693273527539, "is_candidate": false}, {"start": 3778.564, "end": 3793.295, "text": " queremos trabajar con ustedes, por eso pedimos que est\u00e9n en contacto con nosotros, tenemos ac\u00e1 en Santa Fe, que hemos trabajado desde hace muchos a\u00f1os en el PRO, muchas ideas para colaborar y eso es lo que le queremos decir.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.606718603259097, "is_candidate": false}, {"start": 3793.295, "end": 3800.62, "text": "No le queremos preguntar nada, pues est\u00e1 todo contestado y nos han contestado los dos con sus acciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7139653945508668, "is_candidate": false}, {"start": 3800.62, "end": 3802.341, "text": "Gracias, gracias Beatriz.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8882352625820119, "is_candidate": false}, {"start": 3802.341, "end": 3803.322, "text": "Siempre en el momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9527407485365789, "is_candidate": false}, {"start": 3805.655, "end": 3806.896, "text": " Gracias Beatriz, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7392094715789331, "is_candidate": false}, {"start": 3806.896, "end": 3816.865, "text": "Te quiero decir que para m\u00ed la ex ministra actual presidenta es m\u00e1s joven que yo, para m\u00ed 67 a\u00f1os no, sos una piba eh, no sos ninguna vieja.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.919596754820375, "is_candidate": false}, {"start": 3816.865, "end": 3821.348, "text": "Dame otro n\u00famero Patricia y vamos cerrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012373076303496, "is_candidate": false}, {"start": 3821.348, "end": 3822.969, "text": "222.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0430316972905165, "is_candidate": false}, {"start": 3822.969, "end": 3825.091, "text": "El loco, el rey loco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8995093699530353, "is_candidate": false}, {"start": 3825.091, "end": 3826.733, "text": "No, Los Patitos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5915480497479269, "is_candidate": false}, {"start": 3826.733, "end": 3829.895, "text": "Dale, no s\u00e9 qu\u00e9 es, qu\u00e9 s\u00e9 yo, 222.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5060545187996532, "is_candidate": false}, {"start": 3829.895, "end": 3832.958, "text": "\u00bfNo hab\u00eda un puestito en la Costanera que era 222 y era Los Patitos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5404511801409972, "is_candidate": false}, {"start": 3834.04, "end": 3834.92, "text": " Est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8238092517147146, "is_candidate": false}, {"start": 3834.92, "end": 3837.261, "text": "Roberto Meijomil me sale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0413522979132033, "is_candidate": false}, {"start": 3837.261, "end": 3840.322, "text": "\u00bfEstar\u00e1 Roberto Meijomil?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0009027992739776, "is_candidate": false}, {"start": 3840.322, "end": 3843.663, "text": "No, no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9512311763831208, "is_candidate": false}, {"start": 3843.663, "end": 3846.184, "text": "Vamos a los 2-1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9045451371964247, "is_candidate": false}, {"start": 3846.184, "end": 3853.166, "text": "Claudia Hiskin, a ver si est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0260327631130859, "is_candidate": false}, {"start": 3853.166, "end": 3857.808, "text": "Claudia, si est\u00e1s, vos tambi\u00e9n te has ganado una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.995437618286012, "is_candidate": false}, {"start": 3857.808, "end": 3858.248, "text": "\u00bfEscuch\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9850727816020861, "is_candidate": false}, {"start": 3858.987, "end": 3860.928, "text": " Buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.038955694523107, "is_candidate": false}, {"start": 3860.928, "end": 3875.357, "text": "S\u00ed, estoy interesada por la pregunta que dijo el otro panelista, bueno, los otros zumbistas, no s\u00e9 c\u00f3mo se dir\u00e1, que, bueno, es con respecto tambi\u00e9n al correo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8236119933225075, "is_candidate": false}, {"start": 3875.357, "end": 3888.105, "text": "S\u00ed, porque bueno, las \u00faltimas elecciones, no s\u00e9 si fueron tan transparentes, entonces s\u00ed, como ahora el tema de la c\u00e1mara lo tiene el correo, quer\u00edamos saber", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7745938160368124, "is_candidate": false}, {"start": 3889.227, "end": 3894.649, "text": " qu\u00e9 va a pasar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8558335884963917, "is_candidate": false}, {"start": 3894.649, "end": 3900.611, "text": "Si va a haber organizaciones... Gracias, Claudia, me parece que est\u00e1 respondida esa, gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9306362271056488, "is_candidate": false}, {"start": 3900.611, "end": 3903.772, "text": "Dame una m\u00e1s, Patricia, dame una m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0476133765461053, "is_candidate": false}, {"start": 3903.772, "end": 3908.634, "text": "Muy bien, 707, el agente secreto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3491936175343079, "is_candidate": true}, {"start": 3908.634, "end": 3913.396, "text": "Ese soy yo, \u00bfno viste que dijeron que era gente hermosa y que traje lanchas con voz de Israel?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0825095519395982, "is_candidate": false}, {"start": 3913.396, "end": 3914.696, "text": "Mi mujer me dice, \u00bfd\u00f3nde las ten\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0027300073094447, "is_candidate": false}, {"start": 3914.696, "end": 3916.637, "text": "Porque ac\u00e1 en el patio no me entran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8882562275248886, "is_candidate": false}, {"start": 3917.622, "end": 3922.443, "text": " Ahora hay 706, se me fue el 707.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48188710995468553, "is_candidate": true}, {"start": 3922.443, "end": 3924.003, "text": "Ah no, por ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9763854714013922, "is_candidate": false}, {"start": 3924.003, "end": 3926.004, "text": "Diego Horton.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6771120186221246, "is_candidate": false}, {"start": 3926.004, "end": 3928.564, "text": "Vamos a ver si est\u00e1 Diego Horton.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243265308535955, "is_candidate": false}, {"start": 3928.564, "end": 3931.845, "text": "A ver, es un agente secreto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6632700673130288, "is_candidate": false}, {"start": 3931.845, "end": 3932.245, "text": "Diego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0128520689326688, "is_candidate": false}, {"start": 3932.245, "end": 3933.325, "text": "Estoy, estoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8940041750763588, "is_candidate": false}, {"start": 3933.325, "end": 3933.905, "text": "S\u00ed, ac\u00e1 estoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0001110083370082, "is_candidate": false}, {"start": 3933.905, "end": 3935.926, "text": "Ah\u00ed est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.890859030782976, "is_candidate": false}, {"start": 3935.926, "end": 3936.846, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9073360831589845, "is_candidate": false}, {"start": 3936.846, "end": 3940.527, "text": "Gracias, Waldo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9226239233001836, "is_candidate": false}, {"start": 3940.527, "end": 3941.667, "text": "Quer\u00eda preguntarte, Patricia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9993909407129697, "is_candidate": false}, {"start": 3943.054, "end": 3949.059, "text": " Yo ten\u00eda otra pregunta escrita, pero la cambio, porque ya est\u00e1 respondida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9390927179940682, "is_candidate": false}, {"start": 3949.059, "end": 3966.232, "text": "Te escuch\u00e9 decir que hab\u00edan hecho ustedes una... que se hab\u00edan opuesto al primer DNU de Fern\u00e1ndez respecto de la pandemia, creo haber entendido eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.905035808709228, "is_candidate": false}, {"start": 3966.232, "end": 3970.115, "text": "Por supuesto, bueno, esa posici\u00f3n, esta gente como hace todo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9693288090072678, "is_candidate": false}, {"start": 3971.528, "end": 3972.449, "text": " fue ignorada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8539354518589265, "is_candidate": false}, {"start": 3972.449, "end": 3996.3, "text": "Ahora, mi pregunta es por qu\u00e9 no ir ante la Corte Suprema planteando inconstitucionalidad, tanto en este caso en particular como en cualquier otro que se presente, porque a mi entender, como establece la Constituci\u00f3n, la Corte siempre es el \u00faltimo recurso de constitucionalidad, la que garantiza la constitucionalidad de los actos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9258880347136488, "is_candidate": false}, {"start": 3998.098, "end": 4014.686, "text": " Y si el Poder Legislativo no puede sesionar para opinar y dar su voto y su apoyo a un decreto como este que restringe libertades y dem\u00e1s, me parece que es algo como para interponer ante la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9574853453843823, "is_candidate": false}, {"start": 4014.686, "end": 4018.267, "text": "\u00bfSe pens\u00f3 en algo as\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0195002088799665, "is_candidate": false}, {"start": 4018.267, "end": 4019.788, "text": "Bueno, gracias Diego.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.985511317386638, "is_candidate": false}, {"start": 4019.788, "end": 4021.309, "text": "Patricia, te propongo que respondas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0315688292487986, "is_candidate": false}, {"start": 4022.308, "end": 4044.057, "text": " y cierres porque vamos a llegar a los... Toma estos minutos para cerrar y despu\u00e9s cierro yo, porque la verdad que hemos logrado tener arriba de 750 personas todo el tiempo y como dec\u00eda Groucho Marx, los temas hay que agotarlos y no agotar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0279770672241137, "is_candidate": false}, {"start": 4044.057, "end": 4051.06, "text": "As\u00ed que creo que venimos muy bien y me parece que es el momento de que respondas esto, que hagas un cierre,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0021428054778836, "is_candidate": false}, {"start": 4052.38, "end": 4056.943, "text": " y agradecerle a la gente, despu\u00e9s de vos, si te parece, Ciro Rocha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9401536209112358, "is_candidate": false}, {"start": 4056.943, "end": 4073.694, "text": "Bueno, en principio, digamos, quienes han elaborado esto lo hacen desde la perspectiva de una comisi\u00f3n que los habilita a trabajar sobre este decreto de necesidad y urgencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.21766539613702618, "is_candidate": true}, {"start": 4073.694, "end": 4079.718, "text": "Y el objetivo es no dejar el antecedente, porque independientemente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32090982394966405, "is_candidate": true}, {"start": 4083.493, "end": 4094.002, "text": " de nuestra posici\u00f3n, que la planteamos en esta oportunidad, creemos que es importante no dejar el antecedente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.251788938965698, "is_candidate": true}, {"start": 4094.002, "end": 4100.608, "text": "El objetivo no es llegar, porque es una medida que se tom\u00f3 y que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33194529257554106, "is_candidate": true}, {"start": 4101.277, "end": 4120.695, "text": " est\u00e1 vigente, cada d\u00eda menos, pero est\u00e1 vigente, y que la gente la acept\u00f3, porque bueno, todos sabemos que el miedo que gener\u00f3 la posibilidad de la enfermedad fue muy fuerte y fue casi una medida autoimpuesta por la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23443770093085303, "is_candidate": true}, {"start": 4122.98, "end": 4128.241, "text": " Por eso el objetivo es dejar el antecedente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.24613595700902835, "is_candidate": true}, {"start": 4128.241, "end": 4133.883, "text": "No s\u00e9 si han pensado en ir a otra instancia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2806742075484012, "is_candidate": true}, {"start": 4133.883, "end": 4137.244, "text": "La verdad que no te lo podr\u00eda contestar en este momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33810745858701863, "is_candidate": true}, {"start": 4137.244, "end": 4150.549, "text": "Lo voy a hablar con los diputados y senadores que han escrito lo que han escrito, que la verdad que lo han hecho muy bien y que han planteado claramente por qu\u00e9 no es constitucional y por qu\u00e9 hab\u00eda que utilizar otros recursos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22142752189809567, "is_candidate": true}, {"start": 4152.257, "end": 4163.822, "text": " Pero no te puedo contestar si la idea es ir m\u00e1s all\u00e1 de dejar asentado este antecedente en la comisi\u00f3n que analiza los decretos en necesidad de urgencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2539746671754761, "is_candidate": true}, {"start": 4163.822, "end": 4169.564, "text": "Por otro lado, todav\u00eda el proceso est\u00e1 abierto, porque tiene que ir al Senado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3725329821935216, "is_candidate": true}, {"start": 4169.564, "end": 4174.726, "text": "No, perd\u00f3n, lo tienen que votar ambas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35745472016935376, "is_candidate": true}, {"start": 4174.726, "end": 4177.047, "text": "Primero lo trata la...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.316299273602787, "is_candidate": true}, {"start": 4178.101, "end": 4180.222, "text": " la comisi\u00f3n y luego lo votan las c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39415571105259695, "is_candidate": true}, {"start": 4180.222, "end": 4194.707, "text": "Entonces, en un proceso todav\u00eda abierto, mientras hay un recurso parlamentario abierto, no se va a aceptar o no se le va a dar legitimidad a los actores para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2453677826878805, "is_candidate": true}, {"start": 4194.707, "end": 4206.632, "text": "Pero bueno, lo voy a hablar con ellos, en todo caso despu\u00e9s le digo a Waldo que te conecte y que te cuente, a ver cu\u00e1l es la idea, si hay idea de seguirla o no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2933065292765873, "is_candidate": true}, {"start": 4206.632, "end": 4207.512, "text": "Tu cierre, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0377907982321852, "is_candidate": false}, {"start": 4209.243, "end": 4223.367, "text": " Bueno, simplemente agradecerles en primer lugar a Waldo por esta posibilidad, por esta invitaci\u00f3n, esta posibilidad de hablar con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23843483203530158, "is_candidate": true}, {"start": 4223.367, "end": 4237.352, "text": "Plantearles que estamos con mucha fuerza con la decisi\u00f3n de mantener y de acrecentar esta representaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23489396623145742, "is_candidate": true}, {"start": 4239.195, "end": 4244.297, "text": " que la sociedad nos ha dado en estas \u00faltimas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32138659403807257, "is_candidate": true}, {"start": 4244.297, "end": 4260.966, "text": "Sin duda que nos hubiera gustado ganar las elecciones, pero as\u00ed como en alg\u00fan momento preguntaron cu\u00e1les fueron los grandes temas, yo creo que los grandes temas de los que nosotros necesitamos reflexionar hacia el futuro", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.22372976308059966, "is_candidate": true}, {"start": 4262.759, "end": 4276.328, "text": " son los temas de la econom\u00eda y los temas de la pol\u00edtica social, me parece que son los dos temas fundamentales que nosotros tenemos que reenfocar para una pr\u00f3xima gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31476364487857256, "is_candidate": true}, {"start": 4276.328, "end": 4282.953, "text": "Son dos temas en los que tuvimos muchos problemas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3118703704075295, "is_candidate": true}, {"start": 4282.953, "end": 4288.177, "text": "El primero porque, bueno, terminamos ajustando a la clase media, nuestro votante,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23599379391555353, "is_candidate": true}, {"start": 4289.369, "end": 4293.072, "text": " no entendiendo que es el motor m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2738237322422571, "is_candidate": true}, {"start": 4293.072, "end": 4314.35, "text": "Y el segundo, porque terminamos manteniendo el poder de los mismos que quer\u00edan voltearnos, a trav\u00e9s de una pol\u00edtica social que no gener\u00f3 libertad hacia las personas, sino la construcci\u00f3n de, digamos, el mantenimiento de una estructura", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2217823687214956, "is_candidate": true}, {"start": 4316.354, "end": 4322.416, "text": " totalmente contraria a la movilidad social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.314161159504862, "is_candidate": true}, {"start": 4322.416, "end": 4339.525, "text": "Son los temas que creo fundamentales que tenemos que reflexionar hacia el futuro, de lo que nosotros tenemos que cambiar, y hoy nuestra gran responsabilidad es mantenernos unidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.258821964010884, "is_candidate": true}, {"start": 4339.525, "end": 4344.207, "text": "La unidad de Juntos por el Cambio, con algunos sectores que est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4690526619330785, "is_candidate": true}, {"start": 4345.263, "end": 4359.173, "text": " digamos, sueltos, dando vuelta, sectores, algunos m\u00e1s liberales, otros m\u00e1s conservadores, otros que no les gusta este modelo y que vienen de otras fuerzas pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2543373226204714, "is_candidate": true}, {"start": 4359.173, "end": 4367.859, "text": "Los tenemos que reunir, tenemos que unirlos y tenemos que lograr una elecci\u00f3n muy importante en el 2021, porque es como el escal\u00f3n al 2023.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2757994517440443, "is_candidate": true}, {"start": 4367.859, "end": 4369.1, "text": "Para eso tenemos que alimentar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5345561571162762, "is_candidate": false}, {"start": 4375.622, "end": 4400.982, "text": " esta fuerza social tan importante que se ha construido, que quiere una alternancia, que no quiere un pa\u00eds de partido \u00fanico, que quiere la libertad, que quiere la rep\u00fablica, que quiere y plantea la necesidad de un mundo, de una Argentina con un mundo privado que no tenga que sostener un aparato p\u00fablico absolutamente obsoleto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2804894288339239, "is_candidate": true}, {"start": 4402.11, "end": 4410.875, "text": " As\u00ed que decirles que vamos a seguir representando estas ideas, estos valores y que cuenten con nosotros, que vamos a estar siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28099559323632806, "is_candidate": true}, {"start": 4410.875, "end": 4412.816, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9888880657087842, "is_candidate": false}, {"start": 4412.816, "end": 4414.918, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9751867441624487, "is_candidate": false}, {"start": 4414.918, "end": 4420.221, "text": "Le dije a Paula que iba a responder respecto de qui\u00e9n habla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9100953588402849, "is_candidate": false}, {"start": 4420.221, "end": 4424.163, "text": "Nosotros necesitamos que nos ayuden a hablar ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.107492293308522, "is_candidate": false}, {"start": 4424.163, "end": 4428.786, "text": "En 2015 cambiamos Llega al Poder, empujado por la", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9471065454726048, "is_candidate": false}, {"start": 4430.4, "end": 4433.622, "text": " la idiosincrasia del ciudadano promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9473528146198803, "is_candidate": false}, {"start": 4433.622, "end": 4434.843, "text": "Y tiene que haber un equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9503719744107492, "is_candidate": false}, {"start": 4434.843, "end": 4438.525, "text": "Ustedes tienen un lugar preponderante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9285835435887835, "is_candidate": false}, {"start": 4438.525, "end": 4447.49, "text": "Nosotros no creemos, justamente, en la posici\u00f3n d\u00e9spota del l\u00edder que es la patria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9302043817118287, "is_candidate": false}, {"start": 4447.49, "end": 4452.233, "text": "Nosotros necesitamos que ustedes nos empujen, hablo como dirigentes promedios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9939361177489143, "is_candidate": false}, {"start": 4452.233, "end": 4455.635, "text": "Y ustedes son poderos\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8733319013732933, "is_candidate": false}, {"start": 4455.635, "end": 4458.217, "text": "Ya lo demostramos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8443797065696992, "is_candidate": false}, {"start": 4458.217, "end": 4458.977, "text": "Lo demostramos en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9960803489614832, "is_candidate": false}, {"start": 4460.47, "end": 4472.814, "text": " surgiendo como la consecuencia de una sociedad que se hab\u00eda hartado de la mentira, de la provocaci\u00f3n, de la agresi\u00f3n permanente de parte del poder, hoy han puesto en tela de juicio la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.030640679970025, "is_candidate": false}, {"start": 4472.814, "end": 4474.695, "text": "Yo ya habl\u00e9 de la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9107916142886568, "is_candidate": false}, {"start": 4474.695, "end": 4476.956, "text": "Nosotros creemos en la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9606345300877982, "is_candidate": false}, {"start": 4476.956, "end": 4482.838, "text": "Creemos en todo el mercado posible y todo el Estado necesario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9886766737450804, "is_candidate": false}, {"start": 4482.838, "end": 4489.4, "text": "El mercado como catalizador de la competencia y el Estado para que no haya", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0062137468975927, "is_candidate": false}, {"start": 4490.821, "end": 4494.944, "text": " desequilibrios, pero sin duda en la meritocracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671161275196823, "is_candidate": false}, {"start": 4494.944, "end": 4506.613, "text": "Es muy f\u00e1cil desde el poder decir, ahora no hay m\u00e1s meritocracia, yo administro los fondos del Estado y decido qui\u00e9n es el que accede al poder y qui\u00e9n no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0261148851897748, "is_candidate": false}, {"start": 4506.613, "end": 4512.618, "text": "Y ellos est\u00e1n en contra de la meritocracia, el partido que est\u00e1 enfrente del nuestro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0753086532484906, "is_candidate": false}, {"start": 4512.618, "end": 4513.718, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9685321258002012, "is_candidate": false}, {"start": 4513.718, "end": 4515.7, "text": "Porque si no fuera \u00fanicamente por la rosca,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0165786751898098, "is_candidate": false}, {"start": 4516.518, "end": 4526.766, "text": " \u00fanicamente por perpetuarse en el tiempo a trav\u00e9s de los cargos pol\u00edticos, de los cargos gremiales, no podr\u00edan haber llegado nunca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0047511721563513, "is_candidate": false}, {"start": 4526.766, "end": 4533.17, "text": "Tenemos una vicepresidenta de la Naci\u00f3n a la que no se le conoce haber nunca trabajado de abogada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9673356179253562, "is_candidate": false}, {"start": 4533.17, "end": 4541.296, "text": "Y tenemos un presidente que, con todo respeto, nos viene a hablar de meritocracia, viv\u00eda en un departamento prestado del que no pagaba las expensas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9680287427923272, "is_candidate": false}, {"start": 4541.296, "end": 4542.477, "text": "Ninguno de los que est\u00e1 ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9104828836734177, "is_candidate": false}, {"start": 4543.28, "end": 4544.4, "text": " Por eso les habl\u00e9 de mi historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0263864349753815, "is_candidate": false}, {"start": 4544.4, "end": 4545.921, "text": "Estoy seguro que nadie nos regal\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9783532180888178, "is_candidate": false}, {"start": 4545.921, "end": 4552.462, "text": "Y se los dije, un pa\u00eds que nos da educaci\u00f3n gratuita hasta terciaria y salud p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9105412110440219, "is_candidate": false}, {"start": 4552.462, "end": 4562.085, "text": "Tenemos que volver a recuperar la meritocracia, no que haya un d\u00e9spota del Estado que nos diga qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0274531235467903, "is_candidate": false}, {"start": 4562.085, "end": 4567.166, "text": "Y te dec\u00eda, Paula, respecto de hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8966453775481589, "is_candidate": false}, {"start": 4567.166, "end": 4569.147, "text": "Este instrumento que estamos usando esta tarde y hoy", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9936090168497725, "is_candidate": false}, {"start": 4570.242, "end": 4590.397, "text": " cada una en su casa, yo estoy en mi casa, Patricia est\u00e1 en la suya, y ustedes est\u00e1n en la propia, es descubrir un nuevo modelo comunicacional, entendiendo que somos todos los que debemos cultivar el valor de una palabra que se ha apropiado el oficialismo, que es la militancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9616827841000808, "is_candidate": false}, {"start": 4590.397, "end": 4593.399, "text": "La militancia es antiqu\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0079645118404212, "is_candidate": false}, {"start": 4593.399, "end": 4599.324, "text": "Y hoy lo necesitamos porque muchos de los medios, siendo hoy el D\u00eda Mundial de la Libertad de Prensa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0049740070479796, "is_candidate": false}, {"start": 4600.412, "end": 4609.936, "text": " hoy, creyendo firmemente yo presido la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n, no vienen a reflejar el sentido promedio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9504692321924522, "is_candidate": false}, {"start": 4609.936, "end": 4623.681, "text": "Y si hay algo que yo me propuse y en lo que voy a trabajar todos los d\u00edas es en tratar de que cada uno de ustedes, tal cual dec\u00eda Patricia, sea un mariscal, dijo, un samur\u00e1i, un luchador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9416422241715828, "is_candidate": false}, {"start": 4624.813, "end": 4642.868, "text": " Y va a haber valido la pena este y todos los Zoom que hagamos si cada uno de ustedes, cuando termine esta reuni\u00f3n, postea, le escribe a la familia lo que piensa, porque nosotros creemos en la libre expresi\u00f3n y creemos en la libertad de pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9905635849727149, "is_candidate": false}, {"start": 4642.868, "end": 4646.091, "text": "Lo que est\u00e1n de acuerdo y lo que no est\u00e1n de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8771823234867903, "is_candidate": false}, {"start": 4646.091, "end": 4651.996, "text": "Y ponen en los medios lo que piensan, y ponen en los chats, y reivindican la discusi\u00f3n en la familia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.907512423370112, "is_candidate": false}, {"start": 4653.223, "end": 4658.768, "text": " Eso de que no voy a discutir en familia porque mi pariente pertenece a otro partido, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9655489673649535, "is_candidate": false}, {"start": 4658.768, "end": 4661.79, "text": "Nosotros creemos en la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.930933429389283, "is_candidate": false}, {"start": 4661.79, "end": 4664.352, "text": "En la discusi\u00f3n respetuosa, pero creemos en la discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0080915423600099, "is_candidate": false}, {"start": 4664.352, "end": 4667.354, "text": "Hay que volver a instalar los temas, lo dijo Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0999057397218825, "is_candidate": false}, {"start": 4667.354, "end": 4672.418, "text": "Hay que educar a nuestros hijos para que en la facultad no los adoctrinen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9261594505470672, "is_candidate": false}, {"start": 4672.418, "end": 4674.3, "text": "Hay que educar a nuestros j\u00f3venes...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9956993767929904, "is_candidate": false}, {"start": 4675.091, "end": 4685.939, "text": " para que den vuelta a la mesa metaf\u00f3ricamente y le exijan a sus l\u00edderes, a quienes ocupamos cargos c\u00edvicos, los cambios que deben ser hechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9707506429812904, "is_candidate": false}, {"start": 4685.939, "end": 4689.501, "text": "Eso es lo que debemos reivindicar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9148326243749231, "is_candidate": false}, {"start": 4689.501, "end": 4692.764, "text": "Y por \u00faltimo, agradecerles en serio mi", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9804011363170879, "is_candidate": false}, {"start": 4694.097, "end": 4705.625, "text": " Sue\u00f1o es, en el 2023, entrar con ustedes nuevamente al Ejecutivo, porque nosotros no estamos ac\u00e1 para ocupar un cargo administrativo, estamos para cambiar la realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9499972895788114, "is_candidate": false}, {"start": 4705.625, "end": 4720.735, "text": "Tenemos muchos motivos por los cuales hacer autocr\u00edtica respecto a nuestra gesti\u00f3n, pero tampoco seamos tan autoflagelantes, porque el actual oficialismo hace todo mucho peor de lo que lo hicimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9383431742147627, "is_candidate": false}, {"start": 4720.735, "end": 4723.497, "text": "Deval\u00faa m\u00e1s, tiene m\u00e1s inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9405298116677836, "is_candidate": false}, {"start": 4724.22, "end": 4733.886, "text": " tiene menos transparencia, tiene menos federalismo, tiene menos coparticipaci\u00f3n, y ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9763416698057378, "is_candidate": false}, {"start": 4733.886, "end": 4736.567, "text": "Entonces, nosotros tenemos mucho que aprender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0214429408644796, "is_candidate": false}, {"start": 4736.567, "end": 4740.95, "text": "Era l\u00f3gico que cometamos errores, enti\u00e9ndase.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9538811378259103, "is_candidate": false}, {"start": 4740.95, "end": 4746.373, "text": "91 a\u00f1os tard\u00f3 un gobierno no peronista en terminar su mandato, el \u00faltimo, Marcelo Torcuato Alvear.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9813816165297284, "is_candidate": false}, {"start": 4747.148, "end": 4748.669, "text": " mucho nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0744485216916577, "is_candidate": false}, {"start": 4748.669, "end": 4753.873, "text": "Hace cuatro a\u00f1os yo entr\u00e9 como diputado y ten\u00eda mucha menos experiencia que ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9537079218549606, "is_candidate": false}, {"start": 4753.873, "end": 4773.166, "text": "Tenemos una presidenta del partido que pas\u00f3 su experiencia como ministra de Seguridad, nada m\u00e1s ni nada menos, y tanto ha aprendido desde el d\u00eda que entr\u00f3 y se le escaparon, como dec\u00eda ella, los tres chiflados, y termin\u00f3 reivindicando una cartera como nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0227375991956533, "is_candidate": false}, {"start": 4774.463, "end": 4778.166, "text": " en los \u00faltimos tiempos siendo uno de los mejores ministerios del espacio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9804593748538698, "is_candidate": false}, {"start": 4778.166, "end": 4793.015, "text": "As\u00ed que no solo tengo ese sue\u00f1o, sino que tengo el sue\u00f1o, por eso quedan solamente abiertos nuestros dos micr\u00f3fonos, habiendo 656 personas en sala, de que seamos nosotros los que lo aplaudan a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9244816519468434, "is_candidate": false}, {"start": 4793.015, "end": 4798.879, "text": "No queremos m\u00e1s d\u00e9spotas arriba que reparten los bienes del Estado y la gente los aplaude.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9641463312426918, "is_candidate": false}, {"start": 4799.667, "end": 4810.775, "text": " Ustedes son nuestro motor y somos nosotros los que tenemos que agradecerles, somos nosotros los que tenemos que pedirles que nos sustenten y somos nosotros los que tenemos que aplaudirlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9588814173016906, "is_candidate": false}, {"start": 4810.775, "end": 4823.344, "text": "As\u00ed que a seguir peleando, a seguir participando y esta vez es, como dice el flyer de nuestra reuni\u00f3n, no solo unidos sino que es reunidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9555111070018949, "is_candidate": false}, {"start": 4823.344, "end": 4824.405, "text": "Muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9002836184830731, "is_candidate": false}, {"start": 4824.405, "end": 4827.727, "text": "Gracias por estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9516155420883071, "is_candidate": false}, {"start": 4828.322, "end": 4829.867, "text": " Un abrazo gigante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9772855673776448, "is_candidate": false}, {"start": 4829.867, "end": 4831.031, "text": "Ya no va a aflojar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8145145373390755, "is_candidate": false}, {"start": 4831.031, "end": 4831.733, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9712477857460393, "is_candidate": false}, {"start": 4831.733, "end": 4832.897, "text": "Los queremos mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8025454460238739, "is_candidate": false}, {"start": 4832.897, "end": 4834.06, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8657684219379644, "is_candidate": false}, {"start": 4834.06, "end": 4834.441, "text": "Chau, chau.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9165967127764268, "is_candidate": false}], "Index": 1362, "channel_id": "UCe4LWxis4vcFs0YmMmuah7Q", "channel": "Waldo Wolff", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@WolffWaldo", "id": "C18OuhCCrhI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=C18OuhCCrhI", "title": "El Zoom de Waldo Wolff | con Patricia Bullrich", "duration": 4836.0, "view_count": 7884.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}