{"segments": [{"start": 0.488, "end": 5.152, "text": " As\u00ed que la idea es darle bastante espacio a la gente para que pueda preguntar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0021689684227304, "is_candidate": false}, {"start": 5.152, "end": 8.214, "text": "Y yo te voy a hacer dos preguntas introductorias nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9447096703221962, "is_candidate": false}, {"start": 8.214, "end": 10.836, "text": "Me ahorro las presentaciones y las an\u00e9cdotas personales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9433287974155243, "is_candidate": false}, {"start": 13.358, "end": 21.2, "text": " Y voy directamente a dos cosas que creo que son las que m\u00e1s interesan y las que pueden abrir el espacio de conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9461733119128961, "is_candidate": false}, {"start": 21.2, "end": 28.343, "text": "La primera es, \u00bfqu\u00e9 saldo sac\u00e1s de las elecciones del domingo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9877361615555872, "is_candidate": false}, {"start": 28.343, "end": 35.785, "text": "Es decir, \u00bfqu\u00e9 balance hac\u00e9s de lo que pas\u00f3 el domingo, que me parece un acontecimiento pol\u00edtico de primera magnitud?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9678781219524634, "is_candidate": false}, {"start": 35.785, "end": 39.686, "text": "Bueno, gracias, Fernando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5421623300697389, "is_candidate": false}, {"start": 39.686, "end": 42.687, "text": "Gracias a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed hoy escuch\u00e1ndonos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41929603114137926, "is_candidate": true}, {"start": 44.486, "end": 65.675, "text": " desde mi punto de vista la elecci\u00f3n del domingo fue una decisi\u00f3n bastante profunda y de una gran mayor\u00eda de argentinos de terminar con un estado de cosas con una con la aceptaci\u00f3n de la decadencia", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35498532600608246, "is_candidate": true}, {"start": 67.111, "end": 87.698, "text": " Creo que este a\u00f1o y ocho meses este gobierno y sobre todo la forma en que lo manej\u00f3 y la cuarentena eterna y el desprecio por el trabajo, por los negocios, por la inversi\u00f3n de la gente, por la educaci\u00f3n, nos puso en un lugar de retroalimentar la idea de un", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4174642929521064, "is_candidate": true}, {"start": 89.388, "end": 105.698, "text": " de una sociedad de clase media, de una sociedad donde la educaci\u00f3n ha tenido un rol preponderante, donde la mayor\u00eda de los argentinos se han formado en universidades p\u00fablicas,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4027204513753371, "is_candidate": true}, {"start": 107.468, "end": 131.642, "text": " donde el ciclo natural era el ciclo de que vinieran los inmigrantes a la Argentina, que sus hijos fueran profesionales y que hoy est\u00e1n viendo que ese c\u00edrculo virtuoso se convirti\u00f3 en un c\u00edrculo negativo con los j\u00f3venes que se quieren ir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.518738423215479, "is_candidate": false}, {"start": 131.642, "end": 135.425, "text": "Y creo que la tosudez de un gobierno", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3746634216052127, "is_candidate": true}, {"start": 136.373, "end": 165.532, "text": " que te llevaba y te sacaba cada vez, te llevaba a esta idea de que est\u00e1bamos perdiendo a la Argentina, de que la idea de que estos iban a quedar y que no los pod\u00edamos volver a sacar, que los hab\u00edamos tra\u00eddo y que estaban sentados en un sill\u00f3n imposible de sacar, me parece que gener\u00f3 una reacci\u00f3n social", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31835613943650476, "is_candidate": true}, {"start": 166.367, "end": 168.329, "text": " que fue como en cuotas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5496923811090573, "is_candidate": false}, {"start": 168.329, "end": 175.454, "text": "En cuotas, empez\u00f3 con la liberaci\u00f3n de los presos, con todas las marchas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3942968469398842, "is_candidate": true}, {"start": 175.454, "end": 189.665, "text": "Marchas que, si uno piensa en una situaci\u00f3n de cierta convivencia democr\u00e1tica en un pa\u00eds en el que vos no sent\u00eds esa sensaci\u00f3n, no se dan tan seguido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3995181467694072, "is_candidate": true}, {"start": 189.665, "end": 192.528, "text": "Sin embargo, ac\u00e1 se dieron muy seguido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5863500018607267, "is_candidate": false}, {"start": 192.528, "end": 195.17, "text": "Con esta idea de que Cristina ven\u00eda a", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6789633996414546, "is_candidate": false}, {"start": 196.007, "end": 203.291, "text": " a armar su loafer y a llevarse la justicia puesta y a su impunidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.511932615902981, "is_candidate": false}, {"start": 203.291, "end": 217.02, "text": "Y creo que nosotros logramos, y eso me parece lo m\u00e1s trascendente de esta elecci\u00f3n, nosotros logramos que esto, que en cierto momento se vio como antipol\u00edtico,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5207816307060773, "is_candidate": false}, {"start": 217.91, "end": 234.715, "text": " como que era una cr\u00edtica a toda la pol\u00edtica, creo que nosotros logramos algo distinto, que no fuera antipol\u00edtico, sino que se canalizara mayoritariamente por juntos por el cambio, que somos los que m\u00e1s expresamos esta idea de sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.471121642507522, "is_candidate": true}, {"start": 234.715, "end": 243.737, "text": "En consecuencia, yo creo que es un triunfo en el que nosotros cambiamos un poco un partido m\u00e1s de marketing,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46348100656961944, "is_candidate": true}, {"start": 246.363, "end": 273.878, "text": " por una partida m\u00e1s de ideas, por una construcci\u00f3n de ideas y de conductas, y siento que ah\u00ed conducta versus conducta qued\u00f3 claro que somos distintos en todo lo que ellos hicieron, vacunatorio, fiestas, nuestras responsabilidades en los gobiernos nuestros, y tambi\u00e9n en cuanto a que al final del camino, en toda la campa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38083573329378795, "is_candidate": true}, {"start": 274.748, "end": 299.133, "text": " el \u00fanico discurso que se escuch\u00f3 fue el discurso que nosotros venimos construyendo desde el mismo d\u00eda que terminamos el anterior gobierno, es decir, comenzamos en una pelea ideol\u00f3gica fuerte, en la idea de que hab\u00eda que ir a una especie, no s\u00e9 si tanto como co-gobierno, pero por lo menos una co-habitaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35334142576000405, "is_candidate": true}, {"start": 299.888, "end": 324.95, "text": " que ten\u00edamos que gobernar solo de la mano del peronismo, como los hijos menores, y terminamos en un discurso donde lo que nosotros construimos, y en eso yo me doy un rol, y te doy un rol a vos, Fernando, y a tantos m\u00e1s, pero bueno, estamos nosotros hoy ac\u00e1, as\u00ed que nos auto-elogiamos, creo que nosotros construimos ese discurso, lo defendimos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.445547870915314, "is_candidate": true}, {"start": 327.248, "end": 337.05, "text": " Nos atacaron, nos quisieron tirar como si eso fuera un discurso extrema derecha, cuando en realidad era un discurso republicano, claro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.530825042140348, "is_candidate": false}, {"start": 337.05, "end": 347.632, "text": "Pero firme, con el populismo, con un populismo adem\u00e1s idiota, porque es lo que realmente ha sucedido con este gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4583334748407838, "is_candidate": true}, {"start": 347.632, "end": 353.133, "text": "Son populistas e idiotas, porque llevaron el pa\u00eds a un lugar, a un no lugar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34348984731256016, "is_candidate": true}, {"start": 353.133, "end": 355.073, "text": "No trabajo, no educaci\u00f3n, no nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39971728160249187, "is_candidate": true}, {"start": 355.809, "end": 367.682, "text": " As\u00ed que yo siento que eso fue, y creo que por eso en vez de la gente poner una boleta cortada o irse a 500 kil\u00f3metros como sucedi\u00f3 en el 2001, apostaron de nuevo a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34860894574218526, "is_candidate": true}, {"start": 367.682, "end": 371.346, "text": "Y apostaron fuerte, porque le sacamos 10 puntos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4281860692337842, "is_candidate": true}, {"start": 371.346, "end": 376.632, "text": "As\u00ed que esa es mi evaluaci\u00f3n, digamos, primera y r\u00e1pida de esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3445533980802672, "is_candidate": true}, {"start": 378.548, "end": 383.11, "text": " Y ese es el panorama general.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8928821333438419, "is_candidate": false}, {"start": 383.11, "end": 392.896, "text": "Si uno mira un poquitito m\u00e1s adentro de las provincias y los diferentes resultados y sus consecuencias institucionales, \u00bfqu\u00e9 dir\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8915850867659412, "is_candidate": false}, {"start": 392.896, "end": 404.202, "text": "Yo dir\u00eda que nosotros hemos pasado de ser una coalici\u00f3n porte\u00f1o-c\u00e9ntrica a ser una coalici\u00f3n federal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34668053792300424, "is_candidate": true}, {"start": 405.103, "end": 432.76, "text": " donde logramos tanto el radicalismo como el pro fundamentalmente y en menor medida, pero tambi\u00e9n aportando la coalici\u00f3n c\u00edvica y el peronismo republicano, pasamos a hacer una coalici\u00f3n con una presencia de dirigentes que ya est\u00e1n empoderados por ellos mismos, que tuvieron que salir a construirse sus votos, a conseguirse su financiamiento de la campa\u00f1a, que no ten\u00edan una", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48398155930152564, "is_candidate": true}, {"start": 434.989, "end": 438.372, "text": " No le digitaban todo, le dec\u00edan, ten\u00e9s que decir esto, esto no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6803567579891854, "is_candidate": false}, {"start": 438.372, "end": 444.437, "text": "Y cada uno fue como construyendo personalidades, candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5367239562058439, "is_candidate": false}, {"start": 444.437, "end": 446.339, "text": "Ah\u00ed se cort\u00f3 un poquito.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7707839998899317, "is_candidate": false}, {"start": 446.339, "end": 459.691, "text": "A ver si encontramos a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.945321600238194, "is_candidate": false}, {"start": 459.691, "end": 460.812, "text": "Hola, hola, \u00bfme escuchan?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5211816158617053, "is_candidate": false}, {"start": 462.06, "end": 467.463, "text": " S\u00ed, ahora s\u00ed, se cort\u00f3 un segundito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9629297856491785, "is_candidate": false}, {"start": 467.463, "end": 468.344, "text": "Dale de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9809635645273397, "is_candidate": false}, {"start": 468.344, "end": 487.634, "text": "Bueno, solo en el caso donde no tuvimos afecto societatis, en el resto todo se dirimi\u00f3 adentro y eso es realmente importante porque hizo que toda la potencia que pod\u00eda poner cada uno de los candidatos estuviese dentro de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3798435047723544, "is_candidate": true}, {"start": 487.634, "end": 488.515, "text": "Y a m\u00ed me parece que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5407729105824077, "is_candidate": false}, {"start": 490.07, "end": 495.796, "text": " hemos dado un paso muy importante en la territorialidad de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36142222594938167, "is_candidate": true}, {"start": 495.796, "end": 512.012, "text": "Ganar 16 provincias y ganar provincias que nunca hab\u00edamos ganado y lograr un resultado que pone mucha gente en la fila de poder ser gobernadores,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.30628088999399106, "is_candidate": true}, {"start": 512.958, "end": 526.027, "text": " eh y haber puesto un objetivo tan importante como sacarle el senado al senado \u00bfest\u00e1s escuchando?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4959104744077327, "is_candidate": true}, {"start": 526.027, "end": 527.909, "text": "S\u00ed, s\u00ed, se cort\u00f3 un", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6983077820181309, "is_candidate": false}, {"start": 542.097, "end": 545.699, "text": " El \u00faltimo minuto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6475204457426835, "is_candidate": false}, {"start": 545.699, "end": 559.465, "text": "La posibilidad de sacarle el f\u00f3rum a Cristina en el Senado como un gran objetivo, sumado a lo que te hab\u00eda dicho antes, me parece que nos ha puesto en un lugar", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4137322756938765, "is_candidate": true}, {"start": 561.406, "end": 571.232, "text": " de una coalici\u00f3n pol\u00edtica que est\u00e1 mirada por la gente como una coalici\u00f3n no tanto ya de oposici\u00f3n, sino como una coalici\u00f3n que puede ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4874282944346755, "is_candidate": true}, {"start": 571.232, "end": 574.934, "text": "Y eso para nosotros es una inspiraci\u00f3n enorme.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46982903196410697, "is_candidate": true}, {"start": 574.934, "end": 579.317, "text": "Por eso la gente estuvo tan contenta en los primeros d\u00edas y ahora es como que le escupieron el asado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47888145612971733, "is_candidate": true}, {"start": 579.317, "end": 587.502, "text": "Est\u00e1 de nuevo con una situaci\u00f3n de esta situaci\u00f3n del pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5725054436472754, "is_candidate": false}, {"start": 588.953, "end": 600.963, "text": " Y por eso hasta subieron las bolsas, porque vieron en nosotros de nuevo la expectativa de un pa\u00eds de volver a ser mucho m\u00e1s normal de lo que han hecho esta gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4680685267382778, "is_candidate": true}, {"start": 600.963, "end": 607.268, "text": "As\u00ed que yo siento que hemos tenido un crecimiento bastante parejo entre el radicalismo y el pro,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5277166013535386, "is_candidate": false}, {"start": 608.097, "end": 636.215, "text": " eso est\u00e1 bueno porque el radicalismo no se siente tanto el hermano menor del pro que lo sufri\u00f3 mucho durante su gesti\u00f3n me parece que eso eso es importante y hemos logrado empoderar a mucha gente que el d\u00eda de ma\u00f1ana nos puede dar una territorialidad totalmente distinta teniendo m\u00e1s senadores sac\u00e1ndoles el qu\u00f3rum y en la pr\u00f3xima teniendo m\u00e1s senadores pudiendo en la pr\u00f3xima tener", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4530240214057779, "is_candidate": true}, {"start": 636.942, "end": 639.905, "text": " digamos, por un propio en la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5553603639650859, "is_candidate": false}, {"start": 639.905, "end": 649.793, "text": "Y ganando provincias podemos tener una gobernabilidad mucho m\u00e1s estable de la que hemos tenido hist\u00f3ricamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5486131936389678, "is_candidate": false}, {"start": 649.793, "end": 660.963, "text": "Bueno, ojal\u00e1, creo efectivamente que es as\u00ed, que se abre una oportunidad in\u00e9dita de tener lo que nunca tuvo la oposici\u00f3n al peronismo, es decir, un gobierno que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9074222668778696, "is_candidate": false}, {"start": 661.622, "end": 669.128, "text": " Como siempre, hereda un caos econ\u00f3mico, pero hereda una porci\u00f3n razonable de poder pol\u00edtico para poder manejarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9661662301092212, "is_candidate": false}, {"start": 669.128, "end": 673.572, "text": "Ojal\u00e1 repitamos en noviembre y ojal\u00e1 repitamos en 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.862562839772413, "is_candidate": false}, {"start": 673.572, "end": 675.474, "text": "Siguiente punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0127102832694717, "is_candidate": false}, {"start": 675.474, "end": 676.415, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando ahora?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.003516461654459, "is_candidate": false}, {"start": 676.415, "end": 677.155, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9333939440537288, "is_candidate": false}, {"start": 681.23, "end": 688.014, "text": " Hay dos mil teor\u00edas, de quienes creen que esto es simplemente un blef, yo no lo creo, pero escucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9624375438920434, "is_candidate": false}, {"start": 688.014, "end": 693.497, "text": "A quienes ven un gobierno en descomposici\u00f3n, a quienes creen que se van a rearmar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9541945813348988, "is_candidate": false}, {"start": 693.497, "end": 699.201, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s viendo y c\u00f3mo pens\u00e1s que va a evolucionar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.997226970007988, "is_candidate": false}, {"start": 699.201, "end": 707.926, "text": "Lo primero que veo es que esta es la peor elecci\u00f3n del peronismo unido desde que surgi\u00f3 en 1946.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4646908235549142, "is_candidate": true}, {"start": 709.971, "end": 714.392, "text": " Nunca el Peronismo Unido tuvo un 30% de votos solamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5477451564083409, "is_candidate": false}, {"start": 714.392, "end": 719.074, "text": "Siempre estuvo arriba del 39 en 40.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5388152620256688, "is_candidate": false}, {"start": 719.074, "end": 727.036, "text": "Esto es una p\u00e9rdida de poder social muy importante y esto ya no les alcanza para nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4942127461837734, "is_candidate": true}, {"start": 727.036, "end": 738.3, "text": "Por m\u00e1s que no nos tenemos que distraer y van a tratar de hacer lo que sea por recuperar votos, van a poner todo, todo, todo en estos meses y sobre todo en las provincias m\u00e1s clientelares,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4735185940059754, "is_candidate": true}, {"start": 741.057, "end": 759.771, "text": " Hist\u00f3ricamente lo que est\u00e1 pasando es muy importante, porque es la disoluci\u00f3n, esto puede convertirse como el PRI, que se convirti\u00f3 en un partido que puede ser gobierno pero dejar de serlo, y puede volver pero no es imprescindible, no es el \u00fanico partido que puede gobernar,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4641523890951269, "is_candidate": true}, {"start": 762.077, "end": 773.143, "text": " Y reducir al peronismo a un partido minoritario es un \u00e9xito democr\u00e1tico y republicano muy importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5007168101481334, "is_candidate": false}, {"start": 773.143, "end": 787.51, "text": "Por eso tenemos que rompernos mucho trabajando para que esta elecci\u00f3n que viene, nosotros tratemos de llegar al 45, que es un n\u00famero m\u00e1gico, porque es el n\u00famero de la primera vuelta en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5662502614921421, "is_candidate": false}, {"start": 787.51, "end": 790.132, "text": "As\u00ed que creo que tenemos que trabajar mucho con la gente que no vot\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5882739513044997, "is_candidate": false}, {"start": 791.185, "end": 793.005, "text": " para que esto suceda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6236368353317208, "is_candidate": false}, {"start": 793.005, "end": 817.011, "text": "Entonces yo creo que ellos saben que este es un momento, es un fin de \u00e9poca, y creo que entre ellos se dan cuenta que este a\u00f1o ocho meses no han tenido ni proyecto ni objetivo, que el \u00fanico objetivo de Cristina era salvarse, se le diluye desde el momento en que tenemos esta elecci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4740794199820657, "is_candidate": true}, {"start": 819.635, "end": 842.001, "text": " Creo que ellos creen que pueden radicalizar fuerte, que en la radicalizaci\u00f3n en vez de sacar el 30 sacar\u00edan el 34 y el 25, siempre se dijo que ese era su piso, y que saben que con Alberto Fern\u00e1ndez van a seguir en este ni.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.43002478067042005, "is_candidate": true}, {"start": 842.001, "end": 843.262, "text": "Ahora lo han hecho de tal manera que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6131383350351807, "is_candidate": false}, {"start": 845.147, "end": 871.273, "text": " han llegado a una situaci\u00f3n en la que estamos en una situaci\u00f3n de empate, porque Alberto no puede sin Cristina, Cristina no puede sin Alberto, Alberto y Cristina no pueden entre ellos, con lo cual la situaci\u00f3n de ellos es una situaci\u00f3n que no va a terminar bien, ni para ellos ni para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3934165018581146, "is_candidate": true}, {"start": 871.273, "end": 873.754, "text": "No creo que puedan recomponer el jarr\u00f3n chino roto,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6027735533042311, "is_candidate": false}, {"start": 875.902, "end": 882.167, "text": " As\u00ed que lo \u00fanico, lo que uno puede esperar es m\u00e1s problemas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4032036127484051, "is_candidate": true}, {"start": 882.167, "end": 886.37, "text": "Tambi\u00e9n tenemos que saber que nosotros somos la representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37801919985834764, "is_candidate": true}, {"start": 886.37, "end": 894.555, "text": "El domingo la gente vot\u00f3 m\u00e1s rep\u00fablica y ellos est\u00e1n peleando justamente por eso, porque ellos quer\u00edan menos rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4174030075105607, "is_candidate": true}, {"start": 894.555, "end": 902.361, "text": "Entonces creo que tambi\u00e9n nosotros tenemos que cuidarnos mucho, no meternos en esta pelea", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37589733658915037, "is_candidate": true}, {"start": 903.989, "end": 917.334, "text": " digamos, de facciones, tenemos que cuidar nuestro capital social, moral y pol\u00edtico, y tenemos que ser una reserva republicana para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36975239230359924, "is_candidate": true}, {"start": 917.334, "end": 929.999, "text": "As\u00ed que, lejos del conflicto, lejos de... no tenemos que ser opin\u00f3logos de ellos, tenemos que defender a nuestra gente, y bueno, ellos tienen que resolver", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41419871873611214, "is_candidate": true}, {"start": 931.617, "end": 932.297, "text": " sus problemas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7126607198350486, "is_candidate": false}, {"start": 932.297, "end": 941.101, "text": "Yo creo que los problemas existen, son reales, y creo que ninguna de las soluciones es soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3496970696580459, "is_candidate": true}, {"start": 941.101, "end": 956.507, "text": "Ni la idea de Fern\u00e1ndez de pensar que \u00e9l va a conducir todo porque no lo va a hacer, lo tendr\u00eda que haber hecho el primer d\u00eda de gobierno, ni Cristina pensar que puede radicalizar porque ya con las situaciones de la C\u00e1mara no va a poder hacer absolutamente nada,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35828825845733414, "is_candidate": true}, {"start": 958.426, "end": 961.988, "text": " no va a poder ir a una radicalizaci\u00f3n porque ni siquiera tiene conque.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5362046607501543, "is_candidate": false}, {"start": 961.988, "end": 977.197, "text": "Anunciaron un IFE, tarde, imag\u00ednate ahora un IFE que se est\u00e1 abriendo todo, cuando en septiembre no daban el IFE a la gente que no pod\u00eda laburar, pero claro viene Guzm\u00e1n y le dicen no imprimas m\u00e1s porque explotamos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3698816268979723, "is_candidate": true}, {"start": 977.197, "end": 987.843, "text": "Entonces est\u00e1n en un sendero finito, no se pueden mover de ese sendero y bueno, entonces no van a tener", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37992049813091555, "is_candidate": true}, {"start": 988.467, "end": 1007.054, "text": " para la gente, como las que a ellos les gustar\u00eda hacer, por ejemplo, una nueva ley de medios, ponerle plata en el bolsillo a la gente, un mont\u00f3n de cosas que ellos dir\u00edan, bueno radicalicemos, no lo van a poder hacer, con lo cual van a seguir en esta calecita.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3673287808455953, "is_candidate": true}, {"start": 1007.054, "end": 1009.875, "text": "As\u00ed que yo creo que si nosotros trabajamos bien,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4878138668139509, "is_candidate": true}, {"start": 1010.542, "end": 1023.206, "text": " no nos dejamos correr por los aparatos, denunciamos cualquier lugar donde intenten cambiarnos el resultado a fuerza de repartir heladeras y grabarropas, podemos hacer una elecci\u00f3n hist\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4489496449561241, "is_candidate": true}, {"start": 1023.206, "end": 1037.25, "text": "Y creo que estamos al borde de quebrar a los 40 a\u00f1os de la democracia, el 2023, al borde de quebrar la hegemon\u00eda cultural de que el \u00fanico que puede gobernar es el peronismo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4500810682958203, "is_candidate": true}, {"start": 1037.967, "end": 1043.552, "text": " y conseguir una gobernabilidad alternativa que cambie de verdad el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42511471805476997, "is_candidate": true}, {"start": 1043.552, "end": 1055.023, "text": "As\u00ed que yo estoy muy entusiasmada con lo que ha pasado y muy entusiasmada con este fin de \u00e9poca del kirchnerismo peronismo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41458030240274224, "is_candidate": true}, {"start": 1055.023, "end": 1055.323, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.886270086562783, "is_candidate": false}, {"start": 1056.195, "end": 1074.07, "text": " Comparto la ilusi\u00f3n y el entusiasmo y me parece que hay un mont\u00f3n de se\u00f1ales en el ambiente que hablan exactamente de un fin de ciclo, y no de un fin de ciclo de este gobierno, sino de un fin de ciclo hist\u00f3rico en el que vemos caer un mont\u00f3n de leyendas peronistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9446413508046061, "is_candidate": false}, {"start": 1074.07, "end": 1078.374, "text": "Yo ten\u00eda un art\u00edculo ya para mandar a la Naci\u00f3n, lo tengo que escribir de nuevo con todo lo que pas\u00f3 esta semana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9622864071681237, "is_candidate": false}, {"start": 1079.015, "end": 1081.656, "text": " pero hablaba de tres leyendas peronistas que se acabaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9335343965670402, "is_candidate": false}, {"start": 1081.656, "end": 1085.737, "text": "Una leyenda era que el peronismo unido jam\u00e1s era vencido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8888389508017103, "is_candidate": false}, {"start": 1085.737, "end": 1090.039, "text": "Era una leyenda porque ya hab\u00eda sido vencido, pero otra vez se pone eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9297889501874186, "is_candidate": false}, {"start": 1090.039, "end": 1092.9, "text": "El otro era que controlaban totalmente la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9138982767792775, "is_candidate": false}, {"start": 1092.9, "end": 1095.501, "text": "En la provincia de Buenos Aires no se pod\u00eda ganar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9438206352743115, "is_candidate": false}, {"start": 1095.501, "end": 1102.103, "text": "Se arrepent\u00eda de eso como loros, cuando en realidad hace rato que vienen perdiendo las legislativas en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9678666722772451, "is_candidate": false}, {"start": 1102.103, "end": 1106.905, "text": "Y los otros dos que me parecen los decisivos, el mito de la gobernabilidad, de que ellos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128504520237807, "is_candidate": false}, {"start": 1107.477, "end": 1112.18, "text": " Pueden ser lo que ser\u00e1n, ser\u00e1n corruptos y qu\u00e9 s\u00e9 yo, pero mantienen el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9127512771626082, "is_candidate": false}, {"start": 1112.18, "end": 1117.063, "text": "El nivel de inestabilidad que est\u00e1n creando pone en duda eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9566730844952329, "is_candidate": false}, {"start": 1117.063, "end": 1123.007, "text": "Y la otra que ya rompi\u00f3 Alberto, el mito de que son corruptos pero saben gobernar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9284019257101772, "is_candidate": false}, {"start": 1123.007, "end": 1131.532, "text": "Saben gobernar y vimos lo que pas\u00f3 con la vacuna, el vacunatorio vip, los testeos, el desastre de Gin\u00e9s Garc\u00eda, el desastre de Santiago Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.931036155403639, "is_candidate": false}, {"start": 1131.958, "end": 1133.779, "text": " el desastre del propio Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9435314272324156, "is_candidate": false}, {"start": 1133.779, "end": 1148.805, "text": "Me parece que en ese sentido hay un fin de ciclo donde ellos est\u00e1n desnudos, desnudos como son, administrando una situaci\u00f3n dif\u00edcil, como la que le toc\u00f3 en su momento a de la Rua y a Macri, sin recursos y mostrando su absoluta incapacidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9298796487789078, "is_candidate": false}, {"start": 1148.805, "end": 1155.648, "text": "Porque claro, cuando te entran millonadas de afuera, cualquiera reparte y cualquiera es bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9651734127780115, "is_candidate": false}, {"start": 1155.648, "end": 1158.029, "text": "Bueno, estamos ac\u00e1 para escucharte a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907987466055841, "is_candidate": false}, {"start": 1159.405, "end": 1166.25, "text": " As\u00ed que coincid\u00eds con eso, te parece que es un fin de ciclo hist\u00f3rico, no solamente del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9263562998892579, "is_candidate": false}, {"start": 1166.25, "end": 1187.485, "text": "S\u00ed, s\u00ed, igual creo que tenemos que ser muy cuidadosos, no nos tenemos que distraer ni medio segundo, tenemos que construir de ac\u00e1 al 14 de noviembre, todos los d\u00edas, el voto nuevo que tiene que venir, el voto que no vot\u00f3, fidelizar el voto,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38594830799227287, "is_candidate": true}, {"start": 1189.492, "end": 1201.703, "text": " Porque los leones heridos son peligrosos, as\u00ed que tratemos de no distraernos y de no festejar antes de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3743382536308917, "is_candidate": true}, {"start": 1201.703, "end": 1205.347, "text": "Me encantaron tus cinco verdades destruidas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4963405227034141, "is_candidate": true}, {"start": 1205.347, "end": 1208.77, "text": "S\u00ed, porque es una leyenda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9183217936101337, "is_candidate": false}, {"start": 1209.846, "end": 1211.828, "text": " En realidad, que nos afecta a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9194279011700134, "is_candidate": false}, {"start": 1211.828, "end": 1213.81, "text": "Porque a m\u00ed me preguntaban, \u00bfy vos c\u00f3mo ves las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9545072907645585, "is_candidate": false}, {"start": 1213.81, "end": 1218.015, "text": "Y en cualquier pa\u00eds yo hubiera dicho, no, esto va a ser una cat\u00e1strofe para el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9395128448429799, "is_candidate": false}, {"start": 1218.015, "end": 1223.12, "text": "Pero uno ten\u00eda miedo de decirlo porque dec\u00eda, a pesar de todo, a estos tipos nunca les entran las balas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9790361982430396, "is_candidate": false}, {"start": 1223.12, "end": 1224.562, "text": "Y parece que ya no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9450928463631323, "is_candidate": false}, {"start": 1224.562, "end": 1228.226, "text": "As\u00ed es, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6052623192411739, "is_candidate": false}, {"start": 1229.135, "end": 1234.818, "text": " Bueno, le damos la palabra a Diego, que es el que tiene ordenado las preguntas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8796790042733768, "is_candidate": false}, {"start": 1234.818, "end": 1247.023, "text": "Les repito que estamos con poco tiempo, Patricia se tiene que ir 19.30, si no me equivoco, de manera que cuanto m\u00e1s breves sean y vayan directo a la pregunta, mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9090932347618612, "is_candidate": false}, {"start": 1247.023, "end": 1255.987, "text": "Yo me voy a desconectar un segundito, voy a tratar de volver a entrar a ver si arreglo lo de la c\u00e1mara, pero dejo el control de la reuni\u00f3n a Diego, entro y salgo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8713105389358321, "is_candidate": false}, {"start": 1255.987, "end": 1256.467, "text": "Dale, Diego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8389560587343848, "is_candidate": false}, {"start": 1257.677, "end": 1262.201, "text": " Muy bien, muy bien Fernando, muchas gracias y gracias a Patricia obviamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9564546701952099, "is_candidate": false}, {"start": 1262.201, "end": 1265.283, "text": "El primer turno de preguntas para Vanessa de Jes\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220279800762, "is_candidate": false}, {"start": 1265.283, "end": 1268.045, "text": "Aqu\u00ed le pido a Vanessa si se abrita el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0006593226293343, "is_candidate": false}, {"start": 1268.045, "end": 1270.187, "text": "Hola buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8529597378026821, "is_candidate": false}, {"start": 1271.821, "end": 1284.809, "text": " Bueno, s\u00faper breve, felicitaciones y agradecimiento a Patricia y a Fernando que sabemos que son muy responsables de lo que se ha logrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8044482509299156, "is_candidate": false}, {"start": 1284.809, "end": 1293.295, "text": "Y es una pregunta y una inquietud porque el domingo yo fui fiscal y not\u00e9 que usamos un sistema s\u00faper atrasado", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8458555586910554, "is_candidate": false}, {"start": 1294.035, "end": 1323.302, "text": " que es muy f\u00e1cil hacer fraude y sabemos que por lo menos me parece evidente que en esta elecci\u00f3n que pas\u00f3 no pusieron a funcionar todo el aparato que ellos tienen y que pueden hacer funcionar y siendo tan importante el resultado los n\u00fameros de las pr\u00f3ximas elecciones me pregunto si no se puede mejorar ese sistema cambiar aunque sea por boleta \u00fanica porque la verdad que en mi mesa faltaron votar 100 personas y el flujo de gente fue permanente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.776150085618175, "is_candidate": false}, {"start": 1324.462, "end": 1331.484, "text": " As\u00ed que veo como que para noviembre nos juega muy en contra el sistema que se est\u00e1 usando.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8769525360129505, "is_candidate": false}, {"start": 1331.484, "end": 1347.208, "text": "No s\u00e9 si no se puede cambiar nada de ac\u00e1 a noviembre, la pregunta apunta a eso, pero que lo tengan en cuenta porque si no todo el trabajo de ustedes, de todo el mundo buscando votos, se puede ir por el sumidero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7470295411690275, "is_candidate": false}, {"start": 1347.208, "end": 1350.508, "text": "Bueno, eso, gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7948090889263912, "is_candidate": false}, {"start": 1350.508, "end": 1353.089, "text": "Bueno, en primer lugar decirte que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48470230886936305, "is_candidate": true}, {"start": 1354.673, "end": 1380.878, "text": " ellos pusieron un aparato pero nosotros tambi\u00e9n y nosotros aprendimos mucho del dos mil diecinueve y esta vez no nos falt\u00f3 un solo fiscal y tuvimos una colaboraci\u00f3n enorme de gente voluntaria, de gente que fiscaliz\u00f3 en todo el pa\u00eds, hemos fiscalizado el pa\u00eds entero de una manera impresionante, es decir que la toma de conciencia, la cantidad de gente que se ofreci\u00f3 de fiscal", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3743781704417656, "is_candidate": true}, {"start": 1381.74, "end": 1401.615, "text": " eh y que trabaj\u00f3 conjuntos por el cambio en todo el pa\u00eds fue impresionante inclusive no no pudimos llamar a todos los que los que quisieron trabajar porque nos nos sobraban demasiado fiscales as\u00ed que hay una conciencia social eh que se vio en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35283015061746204, "is_candidate": true}, {"start": 1401.615, "end": 1408.321, "text": "Segundo eh no se puede cambiar la ley electoral ahora y la boleta \u00fanica es cambio de ley electoral y la ley", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5167140204171627, "is_candidate": false}, {"start": 1411.895, "end": 1436.276, "text": " eh necesita de de una mayor\u00eda especial de ciento treinta votos con lo cual eh tenemos que volver a fiscalizar el catorce de noviembre como lo hicimos ahora y y reci\u00e9n cuando tengamos una mayor\u00eda porque este sistema es un sistema conveniente para el que para el que digamos trata de tener m\u00e1s aparato", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3671412382438013, "is_candidate": true}, {"start": 1438.373, "end": 1445.655, "text": " Yo digo, nosotros tenemos aparato en un sentido de aparato social, tenemos gente que nos acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4459982989107376, "is_candidate": true}, {"start": 1445.655, "end": 1453.916, "text": "Y yo creo que nosotros los sorprendimos y ellos no pudieron lograr absolutamente nada importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3930507653918045, "is_candidate": true}, {"start": 1453.916, "end": 1459.577, "text": "Pero bueno, contarte que no, que ahora es imposible cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42616035542453545, "is_candidate": true}, {"start": 1459.577, "end": 1464.218, "text": "Lo tendremos que cambiar cuando tengamos mayor\u00edas en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3730210769675405, "is_candidate": true}, {"start": 1467.347, "end": 1468.168, "text": " Muy bien, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9380083318226735, "is_candidate": false}, {"start": 1468.168, "end": 1469.128, "text": "Continuamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9905102170397463, "is_candidate": false}, {"start": 1469.128, "end": 1475.111, "text": "Y la pr\u00f3xima persona es Jorgelina Cosgrabar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9478576586910392, "is_candidate": false}, {"start": 1475.111, "end": 1476.292, "text": "Jorgelina, te pedimos el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0296852457270569, "is_candidate": false}, {"start": 1476.292, "end": 1477.032, "text": "Adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9329427650477177, "is_candidate": false}, {"start": 1477.032, "end": 1477.673, "text": "Escuchando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0188166016476843, "is_candidate": false}, {"start": 1477.673, "end": 1479.193, "text": "Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9459418905399977, "is_candidate": false}, {"start": 1479.193, "end": 1481.414, "text": "Gracias Patricia, gracias Fernando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9049286793538857, "is_candidate": false}, {"start": 1481.414, "end": 1482.595, "text": "Bueno, breve.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9533236539905486, "is_candidate": false}, {"start": 1482.595, "end": 1495.502, "text": "Patricia, yo soy de Quilmes y mi pregunta apunta un poco m\u00e1s a lo interno y a esto que vos hablabas de construir el voto para de ac\u00e1 a noviembre que no tenemos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911331992688802, "is_candidate": false}, {"start": 1496.84, "end": 1500.827, "text": " que ser triunfalistas, que todav\u00eda falta, y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8673021140106918, "is_candidate": false}, {"start": 1500.827, "end": 1509.841, "text": "Yo fui concejal en el 2019 ac\u00e1 en Quilmes, trabaj\u00e9 toda la gesti\u00f3n, tengo mucho contacto con las zonas perif\u00e9ricas, o sea que tenemos 103 villas ac\u00e1 en Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9128824255646507, "is_candidate": false}, {"start": 1510.785, "end": 1514.387, "text": " Tengo mucho contacto y sigo trabajando con gente de esas zonas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389836123080741, "is_candidate": false}, {"start": 1514.387, "end": 1527.572, "text": "Y yo te aseguro que en esas zonas la gente no quiere punteros disfrazados en otros partidos que sean los que est\u00e9n intermediarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8690635380003233, "is_candidate": false}, {"start": 1527.572, "end": 1529.013, "text": "Y hay un poco una construcci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0183275316619598, "is_candidate": false}, {"start": 1529.677, "end": 1551.961, "text": " eh todav\u00eda dentro de de de de de juntos digamos de que todav\u00eda hay que apoyarse mucho en el PJ o en el peronismo para poder estar en el conurbano yo creo y estoy absolutamente convencida de que esto no es as\u00ed y tengo pruebas digo porque la gente te dice que quiere un cambio y que quiere otra cosa eh y creo que es eso algo de lo que bueno dar\u00eda para largo \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8416800541257639, "is_candidate": false}, {"start": 1551.961, "end": 1559.103, "text": "que fall\u00f3 durante el gobierno esta cosa medio culposa que tuvimos de ir a a las villas pensando que ah\u00ed no pod\u00edamos ir con la remera amarilla", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8226441116481076, "is_candidate": false}, {"start": 1560.937, "end": 1588.467, "text": " Digo, pensando esto y en c\u00f3mo ver el futuro y la construcci\u00f3n interna de ac\u00e1 para adelante, vos pens\u00e1s o ten\u00e9s la idea de construir algo, de que se va a construir y de vos liderar alg\u00fan espacio interno m\u00e1s de lo que en general llaman los halcones, no quiero llamarlo halcones porque no me parece que sea el t\u00e9rmino adecuado, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8109632751011282, "is_candidate": false}, {"start": 1589.125, "end": 1597.73, "text": " Digo, de ir un poco por esa batalla cultural interna tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8415776701933614, "is_candidate": false}, {"start": 1597.73, "end": 1610.676, "text": "Mira, te quiero decir que a m\u00ed hay muchas cosas que han sucedido en la tercera sesi\u00f3n que no me han gustado nada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47339436029831994, "is_candidate": true}, {"start": 1610.676, "end": 1611.116, "text": "Ay, gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0332465266544544, "is_candidate": false}, {"start": 1611.116, "end": 1615.619, "text": "Digamos, esta idea de que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6024842508419722, "is_candidate": false}, {"start": 1617.057, "end": 1644.163, "text": " de que vos pod\u00e9s desplazar a todo el pro y pensar que un un un tipo que viene que el que labur\u00f3 diez a\u00f1os con An\u00edbal Fern\u00e1ndez te va a venir a salvar eh para m\u00ed es absolutamente inconveniente eh y creo que esa mirada es una mirada eh de entregarse de entregarse a una cultura que es la", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3467548469082168, "is_candidate": true}, {"start": 1647.745, "end": 1671.544, "text": " Eso no quiere decir que no encontremos gente como Pichetto, gente convencida, gente que tiene un nivel intelectual que asume una idea de pa\u00eds, que le habla de frente, yo soy capitalista, yo soy esto, pero eso es una cosa muy distinta al puntero que te viene a decir que te vende 50 votos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41138235838011916, "is_candidate": true}, {"start": 1671.544, "end": 1673.725, "text": "Nadie gana con 50 votos, 100 votos, 200 votos", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4933388998511371, "is_candidate": true}, {"start": 1677.896, "end": 1681.817, "text": " un barrio o un lugar como Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5510385040330508, "is_candidate": false}, {"start": 1681.817, "end": 1689.46, "text": "Y si vos mir\u00e1s el fen\u00f3meno, el fen\u00f3meno fue igual en toda la provincia, el fen\u00f3meno fue igual en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42703693220513605, "is_candidate": true}, {"start": 1689.46, "end": 1694.041, "text": "Es decir que lo que hay son momentos en los que hay olas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4655564396733579, "is_candidate": true}, {"start": 1694.041, "end": 1705.005, "text": "Ac\u00e1 hubo una ola que no es solamente amarilla, ser\u00eda digamos ego\u00edsta, es amarilla, es roja y blanca,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4163866452784488, "is_candidate": true}, {"start": 1705.895, "end": 1713.801, "text": " es el peronismo republicano, es de la coalici\u00f3n c\u00edvica, es de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5043144417620655, "is_candidate": false}, {"start": 1713.801, "end": 1726.511, "text": "Y yo no creo que los que se colaron a \u00faltimo momento desplazando a gente nuestra hayan aportado esto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4616917958773541, "is_candidate": true}, {"start": 1726.511, "end": 1734.457, "text": "Porque si no, ser\u00eda que sacamos m\u00e1s votos en la tercera que en la primera, no hubi\u00e9ramos ganado toda la provincia,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.48265083540476683, "is_candidate": true}, {"start": 1735.957, "end": 1741.52, "text": " Si el fen\u00f3meno era que un puntero te da m\u00e1s votos, gan\u00e1s donde est\u00e1 el puntero.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3841595626792036, "is_candidate": true}, {"start": 1741.52, "end": 1743.661, "text": "Sin embargo, no fue as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6805864470413234, "is_candidate": false}, {"start": 1743.661, "end": 1756.627, "text": "Porque ganamos Santa Cruz, porque ganamos Chubut, porque le metimos casi el 50% de votos entre las dos listas en Formosa, porque le ganamos La Pampa, que no la hab\u00edamos ganado nunca.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40782121278783634, "is_candidate": true}, {"start": 1756.627, "end": 1762.91, "text": "Bueno, ahora tenemos que sostener, ganamos San Luis, ganamos Entre R\u00edos, ganamos C\u00f3rdoba, ganamos Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4728821484092389, "is_candidate": true}, {"start": 1762.91, "end": 1763.33, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.747266484661324, "is_candidate": false}, {"start": 1764.042, "end": 1770.123, "text": " cuando vos ten\u00e9s una decisi\u00f3n popular, esa decisi\u00f3n se contagia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4173565810452239, "is_candidate": true}, {"start": 1770.123, "end": 1781.185, "text": "Y puede ser que un dirigente en una local tenga m\u00e1s votos que otro, pero no a costa de vender el alma, ni los principios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4088026055912294, "is_candidate": true}, {"start": 1781.185, "end": 1790.307, "text": "As\u00ed que s\u00ed, yo voy a trabajar en la provincia de Buenos Aires, estoy trabajando, voy a organizar y voy a buscar a toda la gente", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40774060184970873, "is_candidate": true}, {"start": 1791.993, "end": 1797.078, "text": " del PRO que se sinti\u00f3 totalmente desplazada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5048315111679269, "is_candidate": false}, {"start": 1797.078, "end": 1805.666, "text": "Los voy a juntar y voy a tratar de que nuestra identidad sea la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4092285987015587, "is_candidate": true}, {"start": 1805.666, "end": 1810.53, "text": "No tomemos prestada una identidad que no es la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4162408977892168, "is_candidate": true}, {"start": 1810.53, "end": 1815.155, "text": "S\u00ed, ah\u00ed yo quisiera meter una peque\u00f1a observaci\u00f3n, hacer una peque\u00f1a observaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9297429273103324, "is_candidate": false}, {"start": 1815.825, "end": 1831.953, "text": " Que es un fen\u00f3meno interesante en esto que dec\u00eds vos, Patricia, de la presi\u00f3n de una identidad que no es ni pro, ni radicalismo, ni coalici\u00f3n c\u00edvica, sino que incluye todo eso, pero adem\u00e1s se integra en la idea de una identidad propia de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8804338490200686, "is_candidate": false}, {"start": 1833.5, "end": 1849.956, "text": " Por primera vez creo que hemos tenido internas, no solamente listas conformadas con la participaci\u00f3n de todos, sino internas en donde hab\u00eda de un lado pro, radicales, coalici\u00f3n c\u00edvica, y del otro lado hab\u00eda coalici\u00f3n c\u00edvica, radicales y pro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8634546683318804, "is_candidate": false}, {"start": 1849.956, "end": 1853.139, "text": "Creo que eso muestra, por un lado, sobre todo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8342590878862886, "is_candidate": false}, {"start": 1854.41, "end": 1855.911, "text": " una apuesta a la identidad del espacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9333228470955598, "is_candidate": false}, {"start": 1855.911, "end": 1879.785, "text": "Despu\u00e9s, el resto son an\u00e9cdotas porque, como en todo ciclo de turistas, siempre hay rispideces, hay ego\u00edsmos, hay posicionamientos, pero el hecho de que hayamos competido, C\u00f3rdoba es un ejemplo, Santa Fe es otro, con listas mezcladas de partidos en todos lados, me parece que es un hecho auspicioso que refuerza la identidad de Juntos por el Cambio por encima de las partidarias que son", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8822790635269824, "is_candidate": false}, {"start": 1880.441, "end": 1889.428, "text": " importantes, pero que no son lo decisivo si queremos dar la batalla por el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.923132697448663, "is_candidate": false}, {"start": 1889.428, "end": 1890.309, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9901121273648978, "is_candidate": false}, {"start": 1890.309, "end": 1893.532, "text": "S\u00ed, s\u00ed, ah\u00ed tomo la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9926009926278321, "is_candidate": false}, {"start": 1893.532, "end": 1896.794, "text": "La siguiente persona es Elina Barba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8998460259803899, "is_candidate": false}, {"start": 1896.794, "end": 1902.759, "text": "Le pedimos a Elina si se avita el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9920470685171143, "is_candidate": false}, {"start": 1902.759, "end": 1904.2, "text": "\u00bfSe escucha?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.816864087288275, "is_candidate": false}, {"start": 1904.2, "end": 1905.321, "text": "Se escucha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9604510408483663, "is_candidate": false}, {"start": 1905.321, "end": 1905.962, "text": "Gracias, Elina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.941718328151927, "is_candidate": false}, {"start": 1910.715, "end": 1916.779, "text": " Primero y principal, quer\u00eda usar este espacio breve que tenemos porque es un honor poder hablar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6588390065754413, "is_candidate": false}, {"start": 1916.779, "end": 1926.125, "text": "Saluda a la Patricia, a Fernando, agradecerles porque representan la voz de gran parte del pueblo, de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6291321579556399, "is_candidate": false}, {"start": 1926.125, "end": 1929.727, "text": "Felicitarlos por el logro de estas elecciones.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6438411486748404, "is_candidate": false}, {"start": 1929.727, "end": 1936.251, "text": "Impensado, hemos llorado de emoci\u00f3n y felicitar a la sociedad que parece que despert\u00f3 y", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6525450605987031, "is_candidate": false}, {"start": 1938.524, "end": 1941.625, "text": " y evidentemente vot\u00f3 mejor.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8221609303413078, "is_candidate": false}, {"start": 1941.625, "end": 1956.252, "text": "Despu\u00e9s quisiera dejar como una especie de pedido, y es que como este es un pa\u00eds que tiene sus valores en crisis, que por favor considere en alg\u00fan momento que Mauricio Macri pueda ser su segundo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6435050333987182, "is_candidate": false}, {"start": 1956.252, "end": 1962.715, "text": "A m\u00ed me encantar\u00eda volverlo a ver en la presidencia, abriendo puertas en el mundo, y a Patricia a verla de vice,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6284506811681445, "is_candidate": false}, {"start": 1964.77, "end": 1970.293, "text": " pele\u00e1ndola en el Senado, as\u00ed me lo imagino, con su car\u00e1cter, su firmeza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6194508137505206, "is_candidate": false}, {"start": 1970.293, "end": 1982.36, "text": "Gracias, Patricia, por lo que has hecho por el tema seguridad, porque has reivindicado a las fuerzas y a Fernando por su funci\u00f3n que cumple dentro del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.63402753900265, "is_candidate": false}, {"start": 1982.36, "end": 1987.823, "text": "La verdad, los dos son valios\u00edsimos en este espacio de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5749546106866227, "is_candidate": false}, {"start": 1987.823, "end": 1993.846, "text": "Y bueno, la pregunta ser\u00eda si ustedes realmente han pensado", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6241341631685317, "is_candidate": false}, {"start": 1995.904, "end": 2001.286, "text": " \u00bfQu\u00e9 har\u00e1n cuando se den cuenta que van a intentar no dejarlos gobernar como ya sucedi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6398072031545136, "is_candidate": false}, {"start": 2001.286, "end": 2003.466, "text": "\u00bfSe han pensado nuevas estrategias?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6921177648787066, "is_candidate": false}, {"start": 2003.466, "end": 2003.986, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9010127020210865, "is_candidate": false}, {"start": 2003.986, "end": 2007.927, "text": "Esa pregunta, bueno, un poco es para los dos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8033755123277538, "is_candidate": false}, {"start": 2007.927, "end": 2024.011, "text": "Y despu\u00e9s les dejo una reflexi\u00f3n como docente, que siempre se piensa en la conectividad y se piensa en la tecnolog\u00eda y no deja de ser un recurso dentro de la educaci\u00f3n, que en realidad lo erosionado y que habr\u00eda que focalizar son los valores.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5783439050924222, "is_candidate": false}, {"start": 2026.053, "end": 2032.158, "text": " Nada m\u00e1s y muchas gracias por este espacio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.979551312736591, "is_candidate": false}, {"start": 2032.158, "end": 2049.473, "text": "Bueno, mira, yo creo que nosotros hemos aprendido mucho respecto a los problemas que tuvimos en nuestro gobierno y si hay algo que queremos realmente plantear con toda la fuerza", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3756558855810589, "is_candidate": true}, {"start": 2050.48, "end": 2075.068, "text": " es no dejarnos correr, saber que tenemos que tener valent\u00eda para gobernar, saber que tenemos que tomar decisiones de manera r\u00e1pida, que tenemos que tener instrumentos de cambio en los primeros meses, que no tenemos que perder el tiempo dando vuelta y no anim\u00e1ndonos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3805181472764817, "is_candidate": true}, {"start": 2076.136, "end": 2104.737, "text": " hacer las cosas que hay que hacer, modernizar las leyes laborales, bajar los impuestos, generar condiciones de facilitaci\u00f3n y de regulaci\u00f3n para que las empresas y los comercios en la Argentina puedan trabajar, lograr que los presupuestos y la coparticipaci\u00f3n sean gastadas en obras y no en gastos corrientes,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3224886035361454, "is_candidate": true}, {"start": 2105.517, "end": 2117.202, "text": " sueldos p\u00fablicos, planes sociales, que solamente destruyen la cultura del trabajo de nuestro pa\u00eds, as\u00ed que todo eso lo tenemos que hacer r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33330262813647016, "is_candidate": true}, {"start": 2117.202, "end": 2121.023, "text": "Yo creo que estamos construyendo desde ahora esa gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5470961206642725, "is_candidate": false}, {"start": 2121.023, "end": 2130.387, "text": "Y tambi\u00e9n la gobernabilidad en la destrucci\u00f3n, m\u00e1s que la destrucci\u00f3n, dir\u00eda el achicamiento", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49056341357445765, "is_candidate": true}, {"start": 2131.17, "end": 2133.131, "text": " de una fuerza que te lo impide.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5588945410080479, "is_candidate": false}, {"start": 2133.131, "end": 2148.398, "text": "As\u00ed que creo que hoy estamos construyendo gobernabilidad si sacamos cinco senadores, estamos construyendo gobernabilidad si logramos que la C\u00e1mara no la manejen ellos y en la pr\u00f3xima podr\u00edamos tener nosotros mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4244306125270131, "is_candidate": true}, {"start": 2149.994, "end": 2164.539, "text": " Y si adem\u00e1s todo esto que se pint\u00f3 de estos colores, todas estas provincias, el d\u00eda, en la elecci\u00f3n del 2023, muchos de ellas ponen gobernadores de nuestro partido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4164378819778962, "is_candidate": true}, {"start": 2164.539, "end": 2166.98, "text": "Es decir, tener m\u00e1s territorialidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5125812984366807, "is_candidate": false}, {"start": 2166.98, "end": 2174.422, "text": "M\u00e1s territorialidad, m\u00e1s gente que, m\u00e1s intendentes, m\u00e1s gente que sepa lo que quiere para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3929358375187928, "is_candidate": true}, {"start": 2174.422, "end": 2179.204, "text": "Creo que esa construcci\u00f3n es fundamental para nuestro cambio estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36264151999493444, "is_candidate": true}, {"start": 2180.213, "end": 2205.241, "text": " En relaci\u00f3n a la f\u00f3rmula, primero tenemos el 14 de noviembre, despu\u00e9s del 14 de noviembre tenemos que consolidarnos, consolidar el nuevo congreso, ahora tenemos que defender estos votos y creo que despu\u00e9s analizaremos c\u00f3mo es el futuro", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3536358769030603, "is_candidate": true}, {"start": 2208.052, "end": 2216.677, "text": " del PRO, dentro del PRO, qui\u00e9nes son los candidatos, hay que ver qu\u00e9 es lo que cree y quiere Mauricio tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35949570350827864, "is_candidate": true}, {"start": 2216.677, "end": 2228.244, "text": "Y esperemos y demos ese debate un poquito m\u00e1s adelante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4669529538931223, "is_candidate": true}, {"start": 2228.244, "end": 2229.685, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8608504510659605, "is_candidate": false}, {"start": 2229.685, "end": 2234.328, "text": "La siguiente persona anotada es Mar\u00eda Jimena Vega.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8932887963624256, "is_candidate": false}, {"start": 2234.328, "end": 2237.27, "text": "A ver si Mar\u00eda Jimena se puede", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279851779752318, "is_candidate": false}, {"start": 2238.938, "end": 2249.967, "text": " abritar el micr\u00f3fono Mar\u00eda Jimena Bien, \u00bfno estamos alg\u00fan problema?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9301984899190483, "is_candidate": false}, {"start": 2249.967, "end": 2260.155, "text": "A ver, seguimos con Mar\u00eda Fernanda que tambi\u00e9n la vi por ah\u00ed, Mar\u00eda Fernanda, te pedimos que abrites el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.973355252243272, "is_candidate": false}, {"start": 2263.741, "end": 2267.922, "text": " Nueve, oh, yo que soy larguera, por favor, esc\u00fachame.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7655400713283853, "is_candidate": false}, {"start": 2267.922, "end": 2271.043, "text": "No, una pregunta en serio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6580008819250899, "is_candidate": false}, {"start": 2271.043, "end": 2281.007, "text": "Alberto siempre dijo que \u00e9l iba a escuchar cuando el pueblo gritara y cuando saliera y cuando les dijera que estaba mal, que \u00e9l se iba a dar cuenta y nunca lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.619430216964818, "is_candidate": false}, {"start": 2281.007, "end": 2291.03, "text": "Ahora dice que escuch\u00f3 el mensaje del pueblo y est\u00e1 pactando con Cristina cambiar dos ministros por dos ministros o tres por tres, o sea que no escuch\u00f3 un carajo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.650496443326017, "is_candidate": false}, {"start": 2296.414, "end": 2304.439, "text": " \u00bfC\u00f3mo van a hacer para guardar estos dos meses de que no hagan ninguna artima\u00f1a ilegal o lo que sea?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6131662964770139, "is_candidate": false}, {"start": 2304.439, "end": 2315.888, "text": "Porque esta mujercita, para no ser maleducada, es muy viva y las fieras", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6704994455743714, "is_candidate": false}, {"start": 2316.917, "end": 2320.821, "text": " y las v\u00edboras cuando se enojan son muy peligrosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7409483721791734, "is_candidate": false}, {"start": 2320.821, "end": 2333.453, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a hacer para cuidar que no se metan en las urnas, que no hackeen los servidores, que no se apague la luz como pas\u00f3 en C\u00f3rdoba cuando a Luis Juez le ganaron la elecci\u00f3n, o se lo robaron mejor dicho?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6640869838423955, "is_candidate": false}, {"start": 2335.704, "end": 2352.677, "text": " y la otra cosa es que no lo queremos jubilar a Mauricio y s\u00ed nos queremos votar a ustedes y a vos Pato especialmente y a vos Fer, ya sabes que tocayo querido de mi coraz\u00f3n te adoro y a vos Pato", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6126299451930526, "is_candidate": false}, {"start": 2353.935, "end": 2361.539, "text": " Mira, yo todas las noches del domingo cuando yo ve\u00eda los resultados del amarillo yo cada vez lloraba cada vez m\u00e1s fuerte y no pod\u00eda creer lo que estaba viendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6790584224325474, "is_candidate": false}, {"start": 2361.539, "end": 2373.344, "text": "As\u00ed que te agradezco de coraz\u00f3n el laburo inmenso y el de garra y el cuerpo que le pusieron vos, Fernando y todos para que nos den una esperancita m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6699770071003652, "is_candidate": false}, {"start": 2373.344, "end": 2376.165, "text": "As\u00ed que les agradezco en el alma.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7378696002407636, "is_candidate": false}, {"start": 2376.165, "end": 2379.427, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a ser para cuidar estos dos meses?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7937157961188459, "is_candidate": false}, {"start": 2379.427, "end": 2380.167, "text": "Esa es mi pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.954430588667756, "is_candidate": false}, {"start": 2382.022, "end": 2409.396, "text": " No nos vamos a dejar fechar por hechos, vamos a estar atentos a cada intento de uso del aparato estatal, lo vamos a denunciar de manera inmediata, vamos a estar en cada territorio del pa\u00eds que haga falta estar para garantizar esto, vamos a convocar a toda la ciudadan\u00eda que vino a confiscar en la anterior elecci\u00f3n, de nuevo y m\u00e1s a\u00fan todav\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38025843659807257, "is_candidate": true}, {"start": 2410.429, "end": 2417.162, "text": " Y despu\u00e9s creo que tambi\u00e9n hay algo importante que Fernando viene machacando y que me gustar\u00eda que \u00e9l lo cuente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3829629396773955, "is_candidate": true}, {"start": 2417.162, "end": 2422.393, "text": "Pero hay un periodo de ventana que es entre el 14 de noviembre y el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46387708443593645, "is_candidate": true}, {"start": 2423.415, "end": 2426.998, "text": " que no nos metan leyes que no queremos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.44606062132241375, "is_candidate": true}, {"start": 2426.998, "end": 2442.91, "text": "As\u00ed que me parece que ah\u00ed \u00e9l tiene una herramienta que es muy importante, que es que no puedan sesionar si no es de manera presencial, es decir, que tienen que cambiar el reglamento y hay que cambi\u00e1rselo el 11 de diciembre con la nueva c\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4305887270096711, "is_candidate": true}, {"start": 2442.91, "end": 2446.493, "text": "Pero bueno, eso te lo explica Fernando mejor que yo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3998261464722074, "is_candidate": true}, {"start": 2448.472, "end": 2451.014, "text": " S\u00ed, es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8671654684069557, "is_candidate": false}, {"start": 2451.014, "end": 2458.358, "text": "El kirchnerismo siempre utiliz\u00f3 esa ventana de oportunidad terminadas las elecciones y antes de que asuma la nueva C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8599437987838613, "is_candidate": false}, {"start": 2458.358, "end": 2471.327, "text": "Sobre todo cuando perd\u00edan a las legislativas, sab\u00edan que el siguiente Congreso iba a ser peor para ellos, y por lo tanto se apuraban a utilizar a la vieja conformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8921167989794984, "is_candidate": false}, {"start": 2471.327, "end": 2475.95, "text": "Con la ventaja tambi\u00e9n de que hay muchos diputados, esto es algo que no se sabe,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507393251892717, "is_candidate": false}, {"start": 2476.949, "end": 2482.372, "text": " La C\u00e1mara de Diputados Argentina es una de las que tiene un porcentaje de renovaci\u00f3n m\u00e1s alto del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9274944767377874, "is_candidate": false}, {"start": 2482.372, "end": 2488.616, "text": "Son muy pocos los diputados que renuevan, son la minor\u00eda, y por lo tanto queda mucha gente en banda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9163566681519936, "is_candidate": false}, {"start": 2488.616, "end": 2493.499, "text": "O sea, queda mucha gente que tiene que ver d\u00f3nde sigue trabajando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8888232556545507, "is_candidate": false}, {"start": 2493.499, "end": 2503.124, "text": "Entonces es f\u00e1cil un diputado que ya se termin\u00f3 su carrera probablemente en la C\u00e1mara y bueno, alg\u00fan favorcito necesita, alg\u00fan puesto de trabajo, pasar a ser asesor,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8990351799463447, "is_candidate": false}, {"start": 2504.418, "end": 2506.98, "text": " Entonces, siempre ellos han utilizado esa ventana de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9830043909721973, "is_candidate": false}, {"start": 2506.98, "end": 2511.784, "text": "Y nosotros tenemos hoy una herramienta muy importante para defender, que es el qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.868169856920198, "is_candidate": false}, {"start": 2511.784, "end": 2514.386, "text": "El qu\u00f3rum virtual es f\u00e1cil de obtener.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.89275649614818, "is_candidate": false}, {"start": 2514.386, "end": 2518.049, "text": "Todo el mundo se queda en la casa, prende la computadora y da el qu\u00f3rum.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9383680473241387, "is_candidate": false}, {"start": 2518.049, "end": 2523.092, "text": "Y bota cualquier cosa desde atr\u00e1s de la pantalla, apretando un botoncito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8922594051861322, "is_candidate": false}, {"start": 2523.092, "end": 2531.139, "text": "Es muy distinto tener que venir ac\u00e1, poner la cara, sentarse ah\u00ed, sentir la presi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8808792221603472, "is_candidate": false}, {"start": 2531.139, "end": 2532.4, "text": "Yo siempre digo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.976859413900001, "is_candidate": false}, {"start": 2533.709, "end": 2547.576, "text": " Si la 125 se hubiera votado de manera virtual, probablemente hubieran ganado, porque no les hubiera dado esa presi\u00f3n que no hubiera tenido el mismo efecto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8875013563093708, "is_candidate": false}, {"start": 2547.576, "end": 2554.039, "text": "Entonces nosotros no tenemos que negar absolutamente a sesionar de manera virtual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9217695939739341, "is_candidate": false}, {"start": 2554.039, "end": 2556.42, "text": "Tiene que ser presencial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.87606292829362, "is_candidate": false}, {"start": 2556.42, "end": 2560.842, "text": "Est\u00e1n habilitando la asistencia de m\u00e1s de 20.000 personas a los partidos de f\u00fatbol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8479942634052541, "is_candidate": false}, {"start": 2561.773, "end": 2572.989, "text": " Y los trabajadores, muchos sectores, desde las cajeras de supermercados, los camioneros, hasta el personal sanitario, est\u00e1n poniendo el cuerpo desde el inicio de la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8603066565215557, "is_candidate": false}, {"start": 2572.989, "end": 2575.613, "text": "Es una verg\u00fcenza que nosotros los diputados no hagamos lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9623659038342762, "is_candidate": false}, {"start": 2576.337, "end": 2580.779, "text": " Y lo digo tambi\u00e9n, con mayor raz\u00f3n tambi\u00e9n, por senadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8597616118861839, "is_candidate": false}, {"start": 2580.779, "end": 2584.621, "text": "Si lo de diputados es inaceptable, lo de senadores es un esc\u00e1ndalo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8460485640470061, "is_candidate": false}, {"start": 2584.621, "end": 2586.542, "text": "Son 72 senadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7965229073662109, "is_candidate": false}, {"start": 2586.542, "end": 2593.346, "text": "La C\u00e1mara de Diputados tiene 257 asientos, est\u00e1 a 50 metros del recinto de senadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9319479277659154, "is_candidate": false}, {"start": 2593.346, "end": 2601.31, "text": "\u00bfQu\u00e9 les cuesta caminar los 50 metros y reunirse en la C\u00e1mara de Diputados con dos asientos de distancia, que es m\u00e1s o menos lo que da a hacer la cuenta, 257 divididos 72?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9643518767667327, "is_candidate": false}, {"start": 2603.45, "end": 2604.79, "text": " Nada, absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0438968306384893, "is_candidate": false}, {"start": 2604.79, "end": 2615.173, "text": "Entonces nosotros no podemos, nuestro bloque de senadores no tiene que aceptar m\u00e1s la pr\u00f3rroga de este protocolo y tenemos que obligarlos a si quieren sesionar, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8953184182360849, "is_candidate": false}, {"start": 2615.173, "end": 2619.214, "text": "Que vengan, que se sienten, que pongan la cara, como siempre se hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.911579774516677, "is_candidate": false}, {"start": 2619.214, "end": 2620.254, "text": "Porque siempre fue as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9630215182928554, "is_candidate": false}, {"start": 2620.254, "end": 2627.796, "text": "Es decir, cuando vos estabas enfermo y no ven\u00edas a la sesi\u00f3n, no es que mandabas un email y te dejaban sesionar virtualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9475242255054056, "is_candidate": false}, {"start": 2627.796, "end": 2629.996, "text": "Y por lo tanto el qu\u00f3rum era m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8784926511287224, "is_candidate": false}, {"start": 2629.996, "end": 2631.837, "text": "Ahora tiene que ser igual y me parece que eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9419836501828269, "is_candidate": false}, {"start": 2632.962, "end": 2654.588, "text": " Hay un rol importante que tenemos que cumplir desde los bloques de diputados y senadores y tambi\u00e9n algo que me parece que tiene que salir, ya lo hemos charlado con Patricia y lo charlamos tambi\u00e9n con Mauricio, tiene que salir tambi\u00e9n para m\u00ed como un acuerdo de la mesa directiva de Juntos por el Cambio que no tiene que aceptar m\u00e1s esta forma an\u00f3mala de hacer funcionar el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.938115740765912, "is_candidate": false}, {"start": 2659.21, "end": 2660.25, "text": " Muy bien, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8535038910141604, "is_candidate": false}, {"start": 2660.25, "end": 2670.294, "text": "A ver si ahora Mar\u00eda Jimena Vega, quien me hab\u00eda pedido la palabra, se puede habilitar el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8917883523196077, "is_candidate": false}, {"start": 2670.294, "end": 2678.077, "text": "Mar\u00eda Jimena.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9659539846943489, "is_candidate": false}, {"start": 2678.077, "end": 2679.877, "text": "Me parece que tiene alg\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9474139522234447, "is_candidate": false}, {"start": 2679.877, "end": 2684.359, "text": "Continuamos con Gabriel Pichel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9481910225663801, "is_candidate": false}, {"start": 2684.359, "end": 2686.72, "text": "Gabriel, le pido si se habilita su micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8070117371627114, "is_candidate": false}, {"start": 2687.858, "end": 2688.398, "text": " Y buenas tardes, \u00bfse escucha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9481107331123098, "is_candidate": false}, {"start": 2688.398, "end": 2688.679, "text": "Perfectamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9311020684413236, "is_candidate": false}, {"start": 2688.679, "end": 2693.942, "text": "Brevedad le pido como a todos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0029601889784727, "is_candidate": false}, {"start": 2693.942, "end": 2694.803, "text": "S\u00ed, s\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0439358966982522, "is_candidate": false}, {"start": 2694.803, "end": 2702.128, "text": "Bueno, el el el tema que yo quer\u00eda preguntar se relaciona con lo que habitualmente decimos, la batalla cultural, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9577917643253091, "is_candidate": false}, {"start": 2702.128, "end": 2714.997, "text": "Yo veo con mucha satisfacci\u00f3n que la oposici\u00f3n en \u00faltimo tiempo est\u00e1 avanzando mucho en en algo que para m\u00ed es fundamental, que es desnudar al quinerismo barra peronismo de su disfraz de progresista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.918375791869021, "is_candidate": false}, {"start": 2716.529, "end": 2716.869, "text": " progresistas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.164495949282824, "is_candidate": false}, {"start": 2716.869, "end": 2722.133, "text": "Hoy en d\u00eda, no solo no son progresistas, son son como en otra \u00e9poca se dec\u00eda, son el r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.882923671470833, "is_candidate": false}, {"start": 2722.133, "end": 2723.995, "text": "O sea, ellos son los reaccionarios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8556928592949096, "is_candidate": false}, {"start": 2723.995, "end": 2735.663, "text": "La la pregunta es si se est\u00e1 de acuerdo con este concepto m\u00edo, si estamos a full en este punto, o todav\u00eda faltar\u00eda desarrollar m\u00e1s esta esta l\u00ednea de lucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8576680584691211, "is_candidate": false}, {"start": 2735.663, "end": 2741.487, "text": "Bueno, yo yo pienso que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7638234293251053, "is_candidate": false}, {"start": 2745.967, "end": 2761.593, "text": " La lucha o la batalla cultural es por cu\u00e1les son los valores que prevalecen en la sociedad y cu\u00e1les son los principios que rigen esos valores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37790126594323736, "is_candidate": true}, {"start": 2761.593, "end": 2770.577, "text": "Me parece que no es tanto decir si son o no son progresistas, porque yo creo que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4135716175983192, "is_candidate": true}, {"start": 2772.13, "end": 2786.219, "text": " Hoy en d\u00eda para la sociedad progresista, la sociedad m\u00e1s liberal, la sociedad m\u00e1s de derecha, la sociedad de centro, las clases medias, votan a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3863300171890389, "is_candidate": true}, {"start": 2786.219, "end": 2796.506, "text": "Y son distintas identidades que convergen en una idea central de qu\u00e9 pa\u00eds queremos construir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3967805220138718, "is_candidate": true}, {"start": 2796.506, "end": 2798.047, "text": "Entonces, me parece que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.598726108029972, "is_candidate": false}, {"start": 2799.355, "end": 2807.398, "text": " Eso es un debate te\u00f3rico interesante, pero que pol\u00edticamente nosotros tenemos que lograr reunir a todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3796654748481081, "is_candidate": true}, {"start": 2807.398, "end": 2819.762, "text": "Entonces, la batalla cultural se plantea entre rep\u00fablica y populismo, la batalla cultural se plantea entre democracia y autoritarismo, la batalla cultural se plantea entre", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5037809450146886, "is_candidate": false}, {"start": 2820.484, "end": 2841.106, "text": " entre libertad o control, me parece que se plantean cu\u00e1les son los conceptos que rigen nuestras conductas, nuestra forma de hacer las cosas, cultura del trabajo versus, digamos, estado dependiente, me parece que ah\u00ed est\u00e1n las contradicciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3526457037747156, "is_candidate": true}, {"start": 2841.705, "end": 2857.362, "text": " que si damos una batalla cultural muy, digamos, de si somos o no somos progresistas, si ellos son o no son progresistas, me parece que algunos se van a sentir identificados, otros no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4563135137305997, "is_candidate": true}, {"start": 2857.362, "end": 2863.108, "text": "Porque en la Argentina el peronismo ha sido todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4033352035072586, "is_candidate": true}, {"start": 2864.025, "end": 2876.956, "text": " ha tratado de decir que es progresista, otras veces ha sido, ha tratado de decir que era liberal, otras veces ha tratado de decir que era socialdem\u00f3crata, pero siempre tuvo la misma identidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4108207054453522, "is_candidate": true}, {"start": 2876.956, "end": 2880.498, "text": "El poder es lo \u00fanico que los rige.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5397907698723896, "is_candidate": false}, {"start": 2880.498, "end": 2887.784, "text": "Y el manejo del poder, la anulaci\u00f3n de la rep\u00fablica, la anulaci\u00f3n de la divisi\u00f3n de poderes, Formosa, Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42125801126720686, "is_candidate": true}, {"start": 2887.784, "end": 2891.147, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que ah\u00ed est\u00e1 donde el eje nuestro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40850010112266355, "is_candidate": true}, {"start": 2893.079, "end": 2894.82, "text": " porque si no va a ser m\u00e1s sectario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.46483578655037205, "is_candidate": true}, {"start": 2894.82, "end": 2900.121, "text": "Algunos van a decir, bueno, yo no soy, yo soy progresista.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3945634685212934, "is_candidate": true}, {"start": 2900.121, "end": 2903.322, "text": "Otro va a decir, yo no soy progresista, soy m\u00e1s de derecha.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47056984629364496, "is_candidate": true}, {"start": 2903.322, "end": 2905.223, "text": "Otro va a decir, soy m\u00e1s liberal.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5073582933874994, "is_candidate": false}, {"start": 2905.223, "end": 2916.746, "text": "Entonces nosotros tenemos que juntar a todos, a todos los que quieran ese pa\u00eds de clase media, de cultura del trabajo, de construcci\u00f3n de una identidad, de un pa\u00eds de progreso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37999103047895855, "is_candidate": true}, {"start": 2916.746, "end": 2919.126, "text": "Yo creo eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5527535783024119, "is_candidate": false}, {"start": 2919.126, "end": 2920.847, "text": "Y no me meter\u00eda tanto en un debate", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.529808531382327, "is_candidate": false}, {"start": 2921.797, "end": 2930.401, "text": " tan m\u00e1s acad\u00e9mico, digamos, quiz\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4644823592654853, "is_candidate": true}, {"start": 2930.401, "end": 2932.842, "text": "Muy bien, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9198700451695003, "is_candidate": false}, {"start": 2932.842, "end": 2935.864, "text": "El siguiente turno es para Juan Cruz Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0447084603330958, "is_candidate": false}, {"start": 2935.864, "end": 2938.525, "text": "Juan Cruz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0097239169562615, "is_candidate": false}, {"start": 2938.525, "end": 2939.705, "text": "Ya estamos ah\u00ed en el l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9339842205688584, "is_candidate": false}, {"start": 2939.705, "end": 2942.507, "text": "S\u00ed, buenas tardes, \u00bfse escucha?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.018084370303491, "is_candidate": false}, {"start": 2942.507, "end": 2944.128, "text": "Se escucha, adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9893973485575017, "is_candidate": false}, {"start": 2944.128, "end": 2945.128, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0373512227194326, "is_candidate": false}, {"start": 2945.128, "end": 2948.67, "text": "Patricia, una consulta breve, dos, pero muy breve.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263475111120631, "is_candidate": false}, {"start": 2948.67, "end": 2949.13, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9001413039623531, "is_candidate": false}, {"start": 2949.897, "end": 2961.645, "text": " que de golpe, Jorge Macri, que incluso estuvo un s\u00e1bado a la noche diciendo que \u00e9l no iba a permitir que un porte\u00f1o viniera a representar a los bonaerenses, y vos que muy fuertemente dec\u00edas que eras mejor candidata de Vidal, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.06345328078324, "is_candidate": false}, {"start": 2961.645, "end": 2968.149, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo la reta para que se bajen y terminaran quedando los candidatos de la reta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0187063945918586, "is_candidate": false}, {"start": 2968.149, "end": 2973.573, "text": "Eso es un capricho de la reta, hubo que ceder porque si no el se\u00f1or se enojaba, \u00bfqu\u00e9 es lo que ocurr\u00eda ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.071503430307837, "is_candidate": false}, {"start": 2973.573, "end": 2976.275, "text": "Y mi segunda pregunta es, vos como presidenta del PRO,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0102490653286573, "is_candidate": false}, {"start": 2978.316, "end": 2981.458, "text": " \u00bfQu\u00e9 conclusi\u00f3n sac\u00e1s sobre la elecci\u00f3n de Vidal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.01576542971727, "is_candidate": false}, {"start": 2981.458, "end": 2983.44, "text": "Porque realmente fue mala, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0110223835922862, "is_candidate": false}, {"start": 2983.44, "end": 2989.063, "text": "Vidal, sumada a la UCR y a la coalici\u00f3n, sac\u00f3 el 33% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9413102669354352, "is_candidate": false}, {"start": 2989.063, "end": 2990.885, "text": "Yo estaba revisando reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0162269037207259, "is_candidate": false}, {"start": 2990.885, "end": 3003.713, "text": "La elecci\u00f3n m\u00e1s mala que hizo el PRO, la peor elecci\u00f3n que hizo el PRO en la ciudad legislativa fue en 2009 con Michetti, que gan\u00f3, que sac\u00f3 el 31, con el acuerdo c\u00edvico y social afuera, que era para el GAI y Gilavedra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9706339524231999, "is_candidate": false}, {"start": 3003.713, "end": 3005.014, "text": "Es decir, la elecci\u00f3n de Vidal fue mala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0128861055843374, "is_candidate": false}, {"start": 3005.014, "end": 3006.115, "text": "Nosotros, todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6303032660484014, "is_candidate": false}, {"start": 3006.698, "end": 3008.84, "text": " El treinta y tres de Vidal para m\u00ed es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9781404022281934, "is_candidate": false}, {"start": 3008.84, "end": 3013.904, "text": "Y el cuarenta y ocho sumado de juntos por el cambio en la ciudad es malo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9674298625110112, "is_candidate": false}, {"start": 3013.904, "end": 3018.187, "text": "Digamos, digamos, la reta ten\u00eda todo el aparato y el tipo parec\u00eda que se com\u00edan los nenes crudos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.087399830121657, "is_candidate": false}, {"start": 3018.187, "end": 3019.708, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9123219574664695, "is_candidate": false}, {"start": 3019.708, "end": 3020.549, "text": "Eso nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1408367130461192, "is_candidate": false}, {"start": 3020.549, "end": 3022.311, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0404368208108195, "is_candidate": false}, {"start": 3022.311, "end": 3026.934, "text": "Bueno, te contesto la primera parte.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42412486178777686, "is_candidate": true}, {"start": 3026.934, "end": 3029.296, "text": "Yo tom\u00e9 una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6015761925167514, "is_candidate": false}, {"start": 3029.296, "end": 3036.322, "text": "Que fue decidir no no confrontar contra el gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4110202252560231, "is_candidate": true}, {"start": 3037.257, "end": 3057.181, "text": " porque iba a ser una lucha muy fuerte que nos iba a desgastar a todos y que iba a esconder el verdadero debate que ten\u00edamos que dar, que era un debate respecto a cu\u00e1l era el posicionamiento de nuestras fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3689278508300976, "is_candidate": true}, {"start": 3057.181, "end": 3063.863, "text": "Me parece que ese debate lo terminamos ganando porque lo repartieron en todo el... fue el discurso de todo el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36557934190335806, "is_candidate": true}, {"start": 3065.727, "end": 3093.218, "text": " Y yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de no ir, ten\u00eda la amistad de la gente de mi equipo que me dec\u00eda que vaya, la amistad que no, pero creo que hice lo correcto porque tratar de resolver un tema que se va a resolver en el 2023 ahora no era lo conveniente, y poner todo el centro de nuestra", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3555778459154425, "is_candidate": true}, {"start": 3094.115, "end": 3104.541, "text": " campa\u00f1a en la lucha Bullrich-Vidal nos hubiera achicado la capacidad de trabajo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3757450403317024, "is_candidate": true}, {"start": 3104.541, "end": 3106.582, "text": "As\u00ed que yo tom\u00e9 esa decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5199182287896937, "is_candidate": false}, {"start": 3106.582, "end": 3122.55, "text": "Jorge creo que le hicieron una jugada medio m\u00e1s complicada, que fue que todos los intendentes que parec\u00edan estar con \u00e9l no estaban, entonces se qued\u00f3 como sin fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3370352636846149, "is_candidate": true}, {"start": 3123.404, "end": 3141.437, "text": " No era el caso nuestro, nosotros segu\u00edamos teniendo la misma fuerza, pero creo que \u00e9l se qued\u00f3 sin fuerza y ah\u00ed se dio cuenta que ten\u00eda que construir con m\u00e1s lealtades de las que hab\u00eda podido construir.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3247513208786389, "is_candidate": true}, {"start": 3141.437, "end": 3151.804, "text": "En relaci\u00f3n a la elecci\u00f3n de capital, yo creo que todos los que dicen, y a m\u00ed tambi\u00e9n me pas\u00f3, pero todos los que cuentan", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36923278473433907, "is_candidate": true}, {"start": 3153.104, "end": 3181.447, "text": " que lloraron el domingo con el resultado nacional, es porque la elecci\u00f3n de capital estaba un poco desformada por este tema que vos plante\u00e1s, porque hab\u00eda una situaci\u00f3n complicada en la discusi\u00f3n de Vidal, la gente dec\u00eda si estaba bien o mal lo que hab\u00eda pasado, si era correcto o no que se hubiera presentado, hab\u00eda ah\u00ed todo un debate.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38380627062958994, "is_candidate": true}, {"start": 3182.822, "end": 3206.841, "text": " Y eso hac\u00eda que, y ac\u00e1 estaba mi ley tambi\u00e9n, que se llev\u00f3 el 13% de los votos, entonces eso hizo que la elecci\u00f3n de capital, que como vos dec\u00eds, no fue la mejor elecci\u00f3n, y estuvo cruzada por todos estos problemas, no hiciese ver el fen\u00f3meno que estaba creciendo en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3921559983868915, "is_candidate": true}, {"start": 3206.841, "end": 3211.845, "text": "A m\u00ed como me toc\u00f3 viajar a todo el pa\u00eds, y me recorr\u00ed desde Formosa a Tierra del Fuego,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4245537808881139, "is_candidate": true}, {"start": 3213.618, "end": 3234.627, "text": " hice 17 provincias en el poco tiempo que tuvimos, sent\u00ed que ven\u00eda esta ola de Juntos por el Cambio y el viernes se lo dije a Mauricio, el viernes estuve con \u00e9l y le dije", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4305542607492193, "is_candidate": true}, {"start": 3236.568, "end": 3241.83, "text": " te va a pasar lo mismo que nos pas\u00f3 a nosotros en las PASO del dos mil diecinueve.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4168916654916539, "is_candidate": true}, {"start": 3241.83, "end": 3245.692, "text": "Cuando veas los resultados, no lo vas a poder creer.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5542111673287469, "is_candidate": false}, {"start": 3245.692, "end": 3246.752, "text": "Y me dicen, \u00bfpor qu\u00e9 me dec\u00eds eso?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6551971623118122, "is_candidate": false}, {"start": 3246.752, "end": 3250.554, "text": "Le digo, porque recorr\u00ed el pa\u00eds y lo siento.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5646933409373458, "is_candidate": false}, {"start": 3250.554, "end": 3265.72, "text": "Y yo a las ocho menos diez de la noche dije por la tele que hab\u00edamos ganado en todo el pa\u00eds, porque estaba recibiendo bocas de urna, hice una alquimia entre bocas de urna, y yo creo que", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4440820225644636, "is_candidate": true}, {"start": 3266.768, "end": 3287.693, "text": " Para irte directo a la respuesta de tu pregunta, creo que lo que pas\u00f3 en Capital, que era el micromundo de si Vidal s\u00ed, Vidal no, que si Patricia, que por qu\u00e9 se cay\u00f3 tanto tiempo, no nos hizo ver la ola que ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4010827481793623, "is_candidate": true}, {"start": 3287.693, "end": 3293.995, "text": "Y es verdad, ahora en Capital va a haber que trabajar mucho m\u00e1s, va a haber que mejorar much\u00edsimo porque", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5560993696102137, "is_candidate": false}, {"start": 3295.444, "end": 3302.13, "text": " Hicimos una elecci\u00f3n, digamos, comparada con otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.49186021413972625, "is_candidate": true}, {"start": 3302.13, "end": 3305.513, "text": "Siendo ac\u00e1 gobierno, no fue la mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5067458910115542, "is_candidate": false}, {"start": 3305.513, "end": 3308.576, "text": "Pero bueno, ahora ya creo que todo eso se va a saldar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4011678575954515, "is_candidate": true}, {"start": 3308.576, "end": 3311.418, "text": "Ahora tenemos que estar todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4267157687327403, "is_candidate": true}, {"start": 3311.418, "end": 3322.668, "text": "Y ac\u00e1, algo muy importante, es que ese intento quiz\u00e1s de Horacio de decir, bueno, yo salgo ac\u00e1 como el jefe \u00fanico de todo esto, no pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37519675944690967, "is_candidate": true}, {"start": 3323.956, "end": 3352.089, "text": " sigue con partido del poder, el radicalismo tiene poder, nosotros como grupo, digo yo, y yo como como presidenta del PRO, demostr\u00e9 que caminando el pa\u00eds y armando un partido con fuerza, se puede revertir, y bueno, y \u00e9l estuvo su elecci\u00f3n en capital y provincia, as\u00ed que creo que el equilibrio interno de Juntos por el Cambio se preserv\u00f3, y eso es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35133403586477396, "is_candidate": true}, {"start": 3352.089, "end": 3353.19, "text": "Bueno, yo", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9739987079030689, "is_candidate": false}, {"start": 3353.992, "end": 3358.496, "text": " Tomo la palabra porque ya estamos en el horario que hab\u00edamos comprometido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.908317983240831, "is_candidate": false}, {"start": 3358.496, "end": 3360.437, "text": "Yo creo que no hay mucho que opinar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9604242649351924, "is_candidate": false}, {"start": 3360.437, "end": 3362.459, "text": "Dicen que edad toma tracto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9017277203342595, "is_candidate": false}, {"start": 3362.459, "end": 3368.944, "text": "Yo los invito a que vean la evoluci\u00f3n de la elecci\u00f3n de 2019 y 2021.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9407482136858822, "is_candidate": false}, {"start": 3368.944, "end": 3375.029, "text": "Cu\u00e1les son las provincias que m\u00e1s crecieron, cu\u00e1les son las que simplemente se mantuvieron y nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.95221350538119, "is_candidate": false}, {"start": 3375.029, "end": 3378.652, "text": "Algunas retrocedieron y me parece que eso da un balance muy claro de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9451289360424661, "is_candidate": false}, {"start": 3379.668, "end": 3386.57, "text": " de de cu\u00e1les son las pol\u00edticas y qu\u00e9 es lo que est\u00e1 esperando la gente que le propongan para podernos votar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9677344637954705, "is_candidate": false}, {"start": 3386.57, "end": 3405.695, "text": "Me parece que ah\u00ed en en la lectura de los datos de estas elecciones hay hay una ense\u00f1anza que sacar y es muy f\u00e1cil de hacer simplemente comparando resultados dos mil diecinueve con la de dos mil veintiuno y bueno y la la cortamos ac\u00e1 porque con Patricia hab\u00edamos quedado que siete y media la dej\u00e1bamos libre te agradecemos de coraz\u00f3n Patricia te damos las", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9670191705075718, "is_candidate": false}, {"start": 3409.546, "end": 3411.467, "text": " abriendo los micr\u00f3fonos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8980271735926588, "is_candidate": false}, {"start": 3411.467, "end": 3412.628, "text": "Cerr\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0994846580068902, "is_candidate": false}, {"start": 3412.628, "end": 3423.416, "text": "No, simplemente voy a decir dos palabras, a tres palabras, a no aflojar, no nos durmamos, vamos, vamos con fuerza el 14 de noviembre y que no nos distraigan las internas", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.47515108602879885, "is_candidate": true}, {"start": 3424.533, "end": 3429.554, "text": " y el canibalismo del peputa en el poder.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5525539518181977, "is_candidate": false}, {"start": 3429.554, "end": 3430.234, "text": "As\u00ed que muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8880727567796936, "is_candidate": false}, {"start": 3430.234, "end": 3430.914, "text": "Gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8547558760680544, "is_candidate": false}, {"start": 3430.914, "end": 3431.515, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1252157997792873, "is_candidate": false}, {"start": 3431.515, "end": 3431.815, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9235730349521007, "is_candidate": false}, {"start": 3431.815, "end": 3432.135, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0560130778900432, "is_candidate": false}, {"start": 3432.135, "end": 3432.695, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0096031852216982, "is_candidate": false}, {"start": 3432.695, "end": 3433.075, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9208738494155883, "is_candidate": false}, {"start": 3433.075, "end": 3433.475, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9809685398903997, "is_candidate": false}, {"start": 3433.475, "end": 3433.735, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9616749881327686, "is_candidate": false}, {"start": 3433.735, "end": 3434.055, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9752856572932836, "is_candidate": false}, {"start": 3434.055, "end": 3434.395, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.925297904592771, "is_candidate": false}, {"start": 3434.395, "end": 3434.995, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0907203911445071, "is_candidate": false}, {"start": 3434.995, "end": 3435.415, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0016285619863032, "is_candidate": false}, {"start": 3435.415, "end": 3435.695, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8750759646620534, "is_candidate": false}, {"start": 3435.695, "end": 3436.256, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9885285823089035, "is_candidate": false}, {"start": 3436.256, "end": 3436.796, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9479159660142131, "is_candidate": false}, {"start": 3436.796, "end": 3437.336, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0531840843445879, "is_candidate": false}, {"start": 3437.336, "end": 3437.736, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0132833501355722, "is_candidate": false}, {"start": 3437.736, "end": 3438.056, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1045240870727873, "is_candidate": false}, {"start": 3438.056, "end": 3438.496, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.017834425239769, "is_candidate": false}, {"start": 3438.496, "end": 3438.956, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9506246089776775, "is_candidate": false}, {"start": 3438.956, "end": 3439.296, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9419800014859141, "is_candidate": false}, {"start": 3439.296, "end": 3439.716, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.014390741124654, "is_candidate": false}, {"start": 3439.716, "end": 3440.116, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9972315322980168, "is_candidate": false}, {"start": 3440.116, "end": 3440.636, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9416302171469204, "is_candidate": false}, {"start": 3440.636, "end": 3441.497, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8397231645883371, "is_candidate": false}, {"start": 3441.497, "end": 3442.037, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8948724298127793, "is_candidate": false}, {"start": 3442.037, "end": 3442.417, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9190546392311704, "is_candidate": false}, {"start": 3442.417, "end": 3442.797, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0823365072952058, "is_candidate": false}, {"start": 3442.797, "end": 3443.137, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8752414373066443, "is_candidate": false}, {"start": 3443.137, "end": 3443.797, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8842806883396159, "is_candidate": false}, {"start": 3443.797, "end": 3444.277, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1249198755732042, "is_candidate": false}, {"start": 3444.277, "end": 3444.597, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1256680600903202, "is_candidate": false}, {"start": 3444.597, "end": 3444.977, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.041389230681666, "is_candidate": false}, {"start": 3444.977, "end": 3445.638, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0045352376549064, "is_candidate": false}, {"start": 3445.638, "end": 3446.018, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8597475314460876, "is_candidate": false}, {"start": 3446.018, "end": 3446.478, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.984902257444005, "is_candidate": false}, {"start": 3446.478, "end": 3446.838, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8844016065639826, "is_candidate": false}, {"start": 3446.838, "end": 3449.398, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.908193017469429, "is_candidate": false}, {"start": 3449.398, "end": 3451.319, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8373376079177592, "is_candidate": false}, {"start": 3451.319, "end": 3451.799, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.783798558030604, "is_candidate": false}, {"start": 3451.799, "end": 3452.239, "text": "Gracias, Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7111775081856138, "is_candidate": false}, {"start": 3452.239, "end": 3452.659, "text": "Gracias,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8422187774465256, "is_candidate": false}, {"start": 3454.116, "end": 3454.536, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8924180669925761, "is_candidate": false}, {"start": 3454.536, "end": 3454.756, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8911680431809453, "is_candidate": false}], "Index": 1330, "channel_id": "UCQURwA5S8mZd2dB0E6Oyk0A", "channel": "Prensa y Difusion Fer Iglesias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prensaydifusionferiglesias9910", "id": "cf11T_eMzgg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cf11T_eMzgg", "title": "Un caf\u00e9 con Iglesias y Patricia Bullrich", "duration": 3466.0, "view_count": 1167.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}