{"segments": [{"start": 8.26, "end": 8.34, "text": " y y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0458518660871925, "is_candidate": false}, {"start": 63.33, "end": 63.55, "text": " y y y", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9803414156042083, "is_candidate": false}, {"start": 100.407, "end": 107.49, "text": " Bueno, hoy para m\u00ed es un gusto poder entrevistar a Bullrich, a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1426955009648059, "is_candidate": false}, {"start": 107.49, "end": 118.215, "text": "Hace rato que quer\u00edamos esta entrevista y es bueno que los pol\u00edticos den entrevistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0362641611669687, "is_candidate": false}, {"start": 118.215, "end": 122.697, "text": "La idea de esto no es ni atacar ni nada, simplemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0605803669501452, "is_candidate": false}, {"start": 123.724, "end": 127.846, "text": " es hacer nuestro trabajo, que nuestro trabajo es preguntar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0653456838420807, "is_candidate": false}, {"start": 127.846, "end": 139.111, "text": "Y tampoco tenemos un listado de preguntas, queremos que esto sea una charla, como las dudas que ten\u00e9s vos y que te gustar\u00eda preguntarle a Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1118792898862213, "is_candidate": false}, {"start": 139.111, "end": 141.432, "text": "Bueno, es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0687658258401096, "is_candidate": false}, {"start": 141.432, "end": 144.454, "text": "Patricia, muchas gracias por tomarte el tiempo para charlar un rato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035207714425024, "is_candidate": false}, {"start": 144.454, "end": 150.137, "text": "No, gracias a vos por esta entrevista, gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4995616148191788, "is_candidate": true}, {"start": 150.137, "end": 153.018, "text": "Bueno, yo te dec\u00eda anteriormente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9848982136043133, "is_candidate": false}, {"start": 154.113, "end": 159.617, "text": " que al principio quer\u00eda romper un poco de mitos que hay sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0738377874424585, "is_candidate": false}, {"start": 159.617, "end": 162.799, "text": "Porque hay muchos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9883455008764293, "is_candidate": false}, {"start": 162.799, "end": 167.642, "text": "Y el principal es el de tu juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0787762029061412, "is_candidate": false}, {"start": 167.642, "end": 170.364, "text": "Que se te asocia con montoneros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0866947417799373, "is_candidate": false}, {"start": 170.364, "end": 173.806, "text": "Entonces yo quiero que rompamos, ya terminemos con eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1337722484544115, "is_candidate": false}, {"start": 173.806, "end": 182.512, "text": "O de \u00faltima, hablar de c\u00f3mo fue esa transformaci\u00f3n de militar, quiz\u00e1s, en una agrupaci\u00f3n peronista, a pasar a un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0703075478688642, "is_candidate": false}, {"start": 185.136, "end": 191.498, "text": " al republicanismo, a lo republicano, a lo liberal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9966409718094321, "is_candidate": false}, {"start": 191.498, "end": 198.52, "text": "Bueno, s\u00ed, la verdad es que s\u00ed, yo empec\u00e9 en la juventud peronista, nunca estuve en Montoneros, pero s\u00ed en la juventud peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29017288562678034, "is_candidate": true}, {"start": 198.52, "end": 205.301, "text": "Perd\u00f3n, entonces podemos romper eso de que Bullrich perteneci\u00f3 a Montoneros, porque hay una foto dando vueltas por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0708536650576066, "is_candidate": false}, {"start": 205.301, "end": 207.962, "text": "No, nunca estuve en Montoneros, estuve en la juventud peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5833350048013037, "is_candidate": false}, {"start": 208.769, "end": 217.292, "text": " Y lo he aclarado muchas veces, pero bueno, como vos bien dec\u00eds, los mitos son mitos y no son f\u00e1ciles de romper.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3396938993843347, "is_candidate": true}, {"start": 217.292, "end": 234.437, "text": "Pero bueno, igualmente la juventud peronista ten\u00eda como una especie de cosa de idolatraba a Montoneros, no es que no tuviera ninguna ligaz\u00f3n, ten\u00eda una ligaz\u00f3n sentimental, pero el paso a la organizaci\u00f3n Montoneros yo nunca lo di.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2585758877830292, "is_candidate": true}, {"start": 237.541, "end": 260.887, "text": " Yo la verdad que los primeros a\u00f1os que estuve en la juventud peronista sent\u00eda que era como la idea de que el mundo se cambiaba de la noche a la ma\u00f1ana, que no hab\u00eda historia, que no hab\u00eda continuidades, que la sola voluntad de un grupo te cambiaba un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2643415978211411, "is_candidate": true}, {"start": 260.887, "end": 266.349, "text": "Una cosa, digamos, cuando uno la mira en perspectiva bastante ignorante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33820282274130586, "is_candidate": true}, {"start": 268.175, "end": 287.223, "text": " Y despu\u00e9s empec\u00e9 a analizar, cuando empec\u00e9 a sentir algunas cosas, cuando me tuve que ir del pa\u00eds, y sent\u00ed que lo que yo ped\u00eda, cuando vino el golpe militar, lo que yo ped\u00eda era Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3095061293575757, "is_candidate": true}, {"start": 287.223, "end": 290.205, "text": "Entonces empec\u00e9 a pensar, \u00bfy el Estado de Derecho qu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4484911172733559, "is_candidate": true}, {"start": 290.205, "end": 294.867, "text": "Nosotros nunca hab\u00edamos respetado demasiado el Estado de Derecho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3608071042379192, "is_candidate": true}, {"start": 295.913, "end": 310.416, "text": " Al rev\u00e9s, pens\u00e1bamos que uno llegaba, se instalaba en el poder y se instalaba, no hab\u00eda ni congreso, ni democracia, ni todo eso, eran como cosas burguesas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3007622972450321, "is_candidate": true}, {"start": 310.416, "end": 322.679, "text": "Entonces, adem\u00e1s nosotros \u00e9ramos peronistas no peronistas, porque \u00e9ramos peronistas que no cre\u00edamos mucho en Per\u00f3n, cre\u00edamos que Per\u00f3n era como un instrumento, una especie de caballo de Troya para llevarte a otro lado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3118236554997821, "is_candidate": true}, {"start": 324.736, "end": 346.107, "text": " Entonces creo que, bueno, ah\u00ed empec\u00e9 a entender y ah\u00ed yo tom\u00e9 distancia, sal\u00ed del pa\u00eds, me tuve que ir del pa\u00eds y ah\u00ed empec\u00e9 a entender el valor de ciertas cosas que para m\u00ed eran como poco importantes o despreciables, el valor de la democracia, el valor del Estado de Derecho,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2926141897169011, "is_candidate": true}, {"start": 346.767, "end": 374.433, "text": " el valor de que en vez de que te hagan desaparecer te metan en una c\u00e1rcel, haya un proceso, haya un juez, y ah\u00ed comenc\u00e9 a entender y a la vez tambi\u00e9n a estudiar todo lo que hab\u00edan sido los procesos autoritarios, los procesos que de alguna manera nosotros ve\u00edamos como los que hab\u00edan cambiado la vida de la gente o la historia, te dabas cuenta que no era as\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27802714036798803, "is_candidate": true}, {"start": 375.273, "end": 396.026, "text": " que Cuba no era as\u00ed, que la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica no era as\u00ed, que eran todos procesos de sometimiento, de sumisi\u00f3n de la gente, de construcci\u00f3n de modelos autoritarios, y ah\u00ed empec\u00e9, tuve la posibilidad de tomar distancia de la Argentina, de viajar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29831113188483604, "is_candidate": true}, {"start": 397.565, "end": 405.932, "text": " de empezar a conocer procesos en democracia, por ejemplo, la Espa\u00f1a, de la transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32869350742865167, "is_candidate": true}, {"start": 405.932, "end": 422.886, "text": "M\u00e9xico, que a pesar de ser un pa\u00eds de partido \u00fanico, ten\u00eda mucho espacio para el debate, para la conversaci\u00f3n, se pod\u00edan pelear y no terminaban, como en la Argentina, a los tiros o a los balazos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28529634132344506, "is_candidate": true}, {"start": 424.187, "end": 439.73, "text": " Y empec\u00e9 a estudiar los procesos y lo que significaba aquellos procesos que hab\u00edan llegado por la violencia y que, de alguna manera, despu\u00e9s lo que hac\u00edan era instalar esa violencia en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29570884250935237, "is_candidate": true}, {"start": 439.73, "end": 451.752, "text": "Y ah\u00ed comenc\u00e9 un lento proceso de cambio, sobre todo de valoraci\u00f3n de ciertos valores liberales, para decirlo de alguna manera, de la democracia liberal,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28024576181127436, "is_candidate": true}, {"start": 453.672, "end": 468.133, "text": " que yo hab\u00eda despreciado, que no me parec\u00edan importantes, yo cuando empec\u00e9 a trabajar en la juventud peronista nunca se me ocurri\u00f3 una carrera de pol\u00edtica, era como que nosotros \u00e9ramos, no \u00e9ramos pol\u00edticos, no se nos ocurriera ir al parlamento, \u00e9ramos como...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3227990849096515, "is_candidate": true}, {"start": 470.266, "end": 474.871, "text": " Pens\u00e1bamos en que, como te dec\u00eda antes, en la revoluci\u00f3n, no pens\u00e1bamos en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3992915614065764, "is_candidate": true}, {"start": 474.871, "end": 478.015, "text": "La pol\u00edtica era como algo que estaba ajeno a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3500736474202233, "is_candidate": true}, {"start": 478.015, "end": 489.027, "text": "Entonces, ah\u00ed empec\u00e9 a valorar esos valores y, bueno, fue muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34040420705712826, "is_candidate": true}, {"start": 493.334, "end": 515.352, "text": " Y tambi\u00e9n, no s\u00e9 si no te lo quiero hacer muy largo, pero... Igual, no hay problema Patricia, porque a ver, esto es una charla y del otro lado hay muchos j\u00f3venes, as\u00ed que est\u00e1 bueno que escuchen y que entiendan, porque eso que est\u00e1s contando lo estamos viviendo hoy en d\u00eda, y eso que est\u00e1s contando, perd\u00f3n el exabrupto, hay pelotudos de 60, 40 a\u00f1os, de 50, que todav\u00eda lo siguen teniendo en la cabeza y muchos est\u00e1n en el poder hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0808999349482933, "is_candidate": false}, {"start": 516.428, "end": 518.068, "text": " Claro, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4279018738463727, "is_candidate": true}, {"start": 518.068, "end": 522.309, "text": "Bueno, y despu\u00e9s me pasaron cosas, experiencias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36546193396772075, "is_candidate": true}, {"start": 522.309, "end": 543.294, "text": "Por ejemplo, nosotros desde todav\u00eda, si bien yo estaba en un proceso de cambio y de alejamiento de lo que era esta conducci\u00f3n, adem\u00e1s de toda la conducci\u00f3n de la JPI, de los montone\u00f1os que se rajaron del pa\u00eds y dejaron a todo el mundo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2551462310917829, "is_candidate": true}, {"start": 544.57, "end": 545.951, "text": " en banda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6267045322447955, "is_candidate": false}, {"start": 545.951, "end": 551.555, "text": "S\u00ed, perd\u00f3n, par\u00e9ntesis, y muchos despu\u00e9s tranzaron con Macera, pero esa es otra historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9965442903463929, "is_candidate": false}, {"start": 551.555, "end": 555.958, "text": "Y muchos tranzaron, exactamente, muchos tranzaron con Macera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36193193677837376, "is_candidate": true}, {"start": 555.958, "end": 567.686, "text": "Entonces, me acuerdo una vez que estaba en una marcha, que Espa\u00f1a estaba, yo hab\u00eda ido primero a M\u00e9xico, despu\u00e9s a Espa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3328414798799644, "is_candidate": true}, {"start": 569.18, "end": 572.861, "text": " Espa\u00f1a estaba en un gran proceso de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37391925234595247, "is_candidate": true}, {"start": 572.861, "end": 585.845, "text": "Imag\u00ednate, hab\u00eda muerto Franco en el 75, esto era el 77, y estaba todo el gran pacto de la Moncloa de Adolfo Su\u00e1rez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33061956249479163, "is_candidate": true}, {"start": 585.845, "end": 589.366, "text": "Y en ese gran pacto de la Moncloa de Adolfo Su\u00e1rez, me acuerdo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42533646250605306, "is_candidate": true}, {"start": 590.513, "end": 591.894, "text": " se movilizaban, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5391729840818668, "is_candidate": false}, {"start": 591.894, "end": 594.795, "text": "La derecha, la izquierda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5012107915636725, "is_candidate": false}, {"start": 594.795, "end": 597.697, "text": "Entonces yo dije, bueno, \u00bfa d\u00f3nde voy yo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46176669640326495, "is_candidate": true}, {"start": 597.697, "end": 606.461, "text": "Porque nosotros empez\u00e1bamos a hablar de lo que estaba pasando en Argentina y empez\u00e1bamos a hablar de que en Argentina se violaban derechos humanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30563415925447923, "is_candidate": true}, {"start": 606.461, "end": 615.466, "text": "En ese momento las dictaduras reconocidas as\u00ed por los europeos eran la chilena y un poquito el uruguayo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3165776959701845, "is_candidate": true}, {"start": 615.466, "end": 618.988, "text": "La Argentina no, porque adem\u00e1s el Partido Comunista Argentina estaba muy cerca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3461083453821653, "is_candidate": true}, {"start": 619.628, "end": 623.991, "text": " S\u00ed, el Partido Comunista Argentina apoyaba a Videla, despu\u00e9s se olvidaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0198903704003068, "is_candidate": false}, {"start": 623.991, "end": 626.972, "text": "Apoyaba a Videla, despu\u00e9s se olvidaron, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5509231931736435, "is_candidate": false}, {"start": 626.972, "end": 640.3, "text": "Entonces era como que lo nuestro, digamos, los interlocutores reconocidos en el mundo, estaban a favor, entonces hab\u00edan generado como que en la Argentina no pasaba nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3086898152356494, "is_candidate": true}, {"start": 640.3, "end": 643.262, "text": "Y entonces me acuerdo que voy a una...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5092064519444488, "is_candidate": false}, {"start": 644.368, "end": 646.049, "text": " movilizaci\u00f3n y digo, bueno, \u00bfd\u00f3nde voy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5200056822531054, "is_candidate": false}, {"start": 646.049, "end": 646.989, "text": "\u00bfa qu\u00e9 movilizaci\u00f3n voy?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48613232115092464, "is_candidate": true}, {"start": 646.989, "end": 661.657, "text": "Bueno, la del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, porque era como que nosotros sent\u00edamos que est\u00e1bamos como m\u00e1s cerca de ellos que lo que pod\u00eda ser la derecha, digamos, que todav\u00eda no exist\u00eda el PP, era una derecha m\u00e1s franquista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3152569702080078, "is_candidate": true}, {"start": 663.86, "end": 669.744, "text": " Y entonces estaba la preparaci\u00f3n del Mundial y nosotros quer\u00edamos contar lo que pasaba en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3470028700639237, "is_candidate": true}, {"start": 669.744, "end": 681.213, "text": "Entonces hab\u00edamos hecho unos libritos que ten\u00edan una pelota con un alambre de p\u00faa tapando, diciendo que la Argentina, qu\u00e9 estaba pasando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32870304173819764, "is_candidate": true}, {"start": 681.213, "end": 691.001, "text": "Y entonces me voy a la movilizaci\u00f3n del Partido Socialista Obrero Espa\u00f1ol, miles y millones de personas, j\u00f3venes, enorme la manifestaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2931328700976137, "is_candidate": true}, {"start": 691.976, "end": 708.449, "text": " Y \u00e9ramos un grupito como de cinco argentinos, todos jovencitos, con unos papeles que dec\u00eda no boicoteen al mundial de f\u00fatbol, porque en la Argentina hay una dictadura, y la firmaba un juventud peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2728813530276788, "is_candidate": true}, {"start": 708.449, "end": 710.851, "text": "Nos sacaron, \u00bfsab\u00e9s c\u00f3mo nos sacaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4986080402802491, "is_candidate": true}, {"start": 710.851, "end": 712.792, "text": "Con perd\u00f3n de la palabra, cagando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5442659638226952, "is_candidate": false}, {"start": 713.673, "end": 722.018, "text": " fascistas, v\u00e1yanse de ac\u00e1 fascistas, ac\u00e1 no, \u00e1ndate a la plaza de Torges, ah\u00ed est\u00e1n los fascistas\", nos dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36464979039269385, "is_candidate": true}, {"start": 722.018, "end": 737.906, "text": "Claro, claro, imaginate, en Europa la voz autorizada era, nosotros \u00e9ramos fascistas, los peronistas, para los socialistas europeos y los socialistas en ese momento espa\u00f1oles, \u00e9ramos fascistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.314516039024588, "is_candidate": true}, {"start": 737.906, "end": 738.527, "text": "As\u00ed que bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6292945333318904, "is_candidate": false}, {"start": 739.45, "end": 752.38, "text": " Y despu\u00e9s me pas\u00f3 otra, peor todav\u00eda, yo segu\u00eda con esa campa\u00f1ita contra el mundial de f\u00fatbol, y voy a Roma, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29560386642917524, "is_candidate": true}, {"start": 752.38, "end": 764.729, "text": "Me voy a Roma, no ten\u00eda un mango, nos hab\u00edamos ido a la Argentina sin un peso, partido para la mitad, tratando, trabaj\u00e1bamos de lo que se pod\u00eda, vend\u00edamos ropa, vend\u00edamos mu\u00f1equitos, lo que sea, cualquier cosa hac\u00edamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28614932386499137, "is_candidate": true}, {"start": 766.117, "end": 773.443, "text": " Y entonces me voy a Roma a tratar de plantear esto tambi\u00e9n entre los grupos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942180409746632, "is_candidate": true}, {"start": 775.228, "end": 779.87, "text": " que hab\u00eda en Roma los partidos pol\u00edticos, Roma era un despelote como siempre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34070030136271834, "is_candidate": true}, {"start": 779.87, "end": 783.131, "text": "Nosotros somos bien italianos, nuestro sistema pol\u00edtico es bien tano, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40632440155277016, "is_candidate": true}, {"start": 783.131, "end": 784.772, "text": "Que no se entiende nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4980763564562608, "is_candidate": true}, {"start": 784.772, "end": 802.118, "text": "Bueno, y entonces, yo estaba en una pensi\u00f3n de mala muerte, no ten\u00eda un mango, y entonces dejo a la noche un libro que no s\u00e9 qui\u00e9n me lo hab\u00eda regalado en Espa\u00f1a, que era un libro de Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3397159868237605, "is_candidate": true}, {"start": 802.118, "end": 803.439, "text": "Entonces cuando llego a la noche,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6151513294183115, "is_candidate": false}, {"start": 804.478, "end": 811.541, "text": " estaba la se\u00f1ora que atend\u00eda adentro de mi cuarto con el libro en la mano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3467216615655535, "is_candidate": true}, {"start": 811.541, "end": 814.983, "text": "Yo dije, uh, voy en cana, ac\u00e1 voy en cana, dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5069974092711165, "is_candidate": false}, {"start": 814.983, "end": 818.505, "text": "Voy en cana, me llevan, me deportan a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4072880944318199, "is_candidate": true}, {"start": 818.505, "end": 819.445, "text": "Esta me manda en cana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7501004311759402, "is_candidate": false}, {"start": 819.445, "end": 824.808, "text": "Y entonces la se\u00f1ora me agarra, me abraza y me dice, yo tambi\u00e9n soy fascista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726931657661696, "is_candidate": true}, {"start": 824.808, "end": 827.349, "text": "Yo me quer\u00eda matar, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0130603980234412, "is_candidate": false}, {"start": 827.349, "end": 828.77, "text": "Me quer\u00eda matar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.778683123118926, "is_candidate": false}, {"start": 833.629, "end": 841.876, "text": " Fue una cosa incre\u00edble, incre\u00edble, incre\u00edble, que todav\u00eda me acuerdo y as\u00ed como te sale la risa, te re\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29960027485907936, "is_candidate": true}, {"start": 841.876, "end": 852.487, "text": "Entonces bueno, todas esas cosas empezaron como a generarme una transformaci\u00f3n, la distancia a Europa, las democracias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32527606151010424, "is_candidate": true}, {"start": 852.487, "end": 855.89, "text": "Se la ven muy diferente a Argentina cuando no est\u00e1s en el quilombo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0615670486615847, "is_candidate": false}, {"start": 857.827, "end": 880.001, "text": " Y cuando te alej\u00e1s, cuando te alej\u00e1s, a m\u00ed tambi\u00e9n me pas\u00f3 cuando muri\u00f3 mi hermana en el a\u00f1o 83, yo tuve que ir a Francia porque me muri\u00f3 en Francia, y claro, ac\u00e1, viste, era piripip\u00edn, piripip\u00edn, gana el peronismo, y yo tuve que ir a Francia y cuando volv\u00ed dije gana Alfons\u00edn, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32609925211961766, "is_candidate": true}, {"start": 880.001, "end": 886.244, "text": "Y voy a la unidad b\u00e1sica donde yo militaba porque yo me sal\u00ed de la JP pero segu\u00ed en el peronismo hasta el a\u00f1o 90.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2788528883856457, "is_candidate": true}, {"start": 886.244, "end": 887.085, "text": "Segu\u00edas activa, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9916470087617619, "is_candidate": false}, {"start": 888.007, "end": 903.551, "text": " S\u00ed, en un peronismo m\u00e1s racional, menos, digamos, ya no, digamos, tan fuerte o anti... era como la vuelta a la democracia, entonces hab\u00eda toda una mezcla... Se hab\u00edan amansado un poquito los muchachos, estaban m\u00e1s tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3353504209305621, "is_candidate": true}, {"start": 903.551, "end": 917.075, "text": "Claro, estaban m\u00e1s amansados, algunos no, viste, porque estaba Arminio, pero a\u00fan hab\u00eda, estaba como m\u00e1s amansado, y entonces cuando vuelvo, digo, Ana Alfons\u00edn, me quer\u00edan matar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3301222166553186, "is_candidate": true}, {"start": 918.648, "end": 925.812, "text": " Y esa era esa distancia, que te das cuenta de fen\u00f3menos que no los ves cuando est\u00e1s muy adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30981235681562247, "is_candidate": true}, {"start": 925.812, "end": 931.715, "text": "Y luego empezaste a ver el poder desde adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0462789147783629, "is_candidate": false}, {"start": 931.715, "end": 940.96, "text": "Que es muy diferente hablar del poder y otra cosa conocer el poder y otra cosa m\u00e1s diferente es tener el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0707872528175204, "is_candidate": false}, {"start": 940.96, "end": 942.62, "text": "Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49966385361607923, "is_candidate": true}, {"start": 942.62, "end": 947.163, "text": "Bueno, a m\u00ed me pas\u00f3 que yo fui elegida diputada por primera vez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4337760741369535, "is_candidate": true}, {"start": 948.617, "end": 951.839, "text": " en el a\u00f1o 93.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5276420806822913, "is_candidate": false}, {"start": 951.839, "end": 968.553, "text": "Cuando llegu\u00e9 a la C\u00e1mara de Diputados, lo primero que hab\u00eda en todos los pasillos es que se hab\u00eda votado la ley de patentes y que hab\u00edan pagado millones de d\u00f3lares de coima por esa ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2734339046682671, "is_candidate": true}, {"start": 968.553, "end": 970.195, "text": "Yo no pod\u00eda creer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6234588592933334, "is_candidate": false}, {"start": 970.195, "end": 975.899, "text": "Porque, en definitiva, yo no ven\u00eda de un peronismo pol\u00edtico, yo hab\u00eda estado en la JP,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3872072689688417, "is_candidate": true}, {"start": 977.123, "end": 987.451, "text": " que ten\u00eda una cosa muy dura en cuanto a la democracia y la violencia, pero que no ten\u00eda esa cosa de la corrupci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30550251516180493, "is_candidate": true}, {"start": 987.451, "end": 991.774, "text": "Era como un idealismo violento, para definirlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38138019174548987, "is_candidate": true}, {"start": 991.774, "end": 996.337, "text": "Entonces, yo cuando escuch\u00e9 eso no pod\u00eda creer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.542692100284635, "is_candidate": false}, {"start": 996.337, "end": 997.718, "text": "\u00bfPero c\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.798982923137407, "is_candidate": false}, {"start": 997.718, "end": 999.9, "text": "\u00bfQue le pagan una ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5629638465140718, "is_candidate": false}, {"start": 999.9, "end": 1002.882, "text": "Era todo as\u00ed como subrepticio en los pasillos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5552136947621962, "is_candidate": false}, {"start": 1005.62, "end": 1016.521, "text": " Y bueno, y ah\u00ed me toc\u00f3 vivirlo en carne propia cuando fue todo el tema de Chabr\u00e1n, de la ley del correo, que era una ley a medida,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3285822561975662, "is_candidate": true}, {"start": 1017.317, "end": 1034.069, "text": " Y ah\u00ed es, digamos, yo empec\u00e9 ya a darme cuenta de todo lo que pasaba ah\u00ed adentro, ese poder que todo se compraba y todo se vend\u00eda, una cosa muy fea, y ah\u00ed es donde con este tema de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25811867934163124, "is_candidate": true}, {"start": 1034.87, "end": 1039.712, "text": " De Yabr\u00e1n, es donde yo digo, no, yo ac\u00e1 no quiero estar un d\u00eda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481103150932857, "is_candidate": true}, {"start": 1039.712, "end": 1046.675, "text": "Esto es enriquecimiento de la gente, empobrecimiento de los pol\u00edticos, empobrecimiento de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32742898197480097, "is_candidate": true}, {"start": 1046.675, "end": 1050.497, "text": "Y bueno, pegu\u00e9 el portazo y me fui.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46721884801974867, "is_candidate": true}, {"start": 1050.497, "end": 1051.478, "text": "Nunca m\u00e1s volv\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6048189502949648, "is_candidate": false}, {"start": 1051.478, "end": 1063.403, "text": "Vos sab\u00e9s que yo, cuando a m\u00ed me dicen Bullrich, el primer recuerdo que tengo tuyo, que despu\u00e9s con el tiempo me acord\u00e9 que te hab\u00eda visto, yo siendo muy peque\u00f1o,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.074897282851187, "is_candidate": false}, {"start": 1064.512, "end": 1074.834, "text": " fue una se\u00f1ora discutiendo con un hombre, pero muy vehemente, y lo se\u00f1alaba y le dec\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0050130917780067, "is_candidate": false}, {"start": 1074.834, "end": 1089.837, "text": "En el programa de Mariano Grondona ese hombre era Hugo Moyano, y era la primera vez que a alguien se le paraba, no de mano, pero s\u00ed, se le paraba con la verdad a Hugo Moyano, y una mujer encima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0657561072870605, "is_candidate": false}, {"start": 1089.837, "end": 1092.618, "text": "S\u00ed, yo fui la primera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5445824969440938, "is_candidate": false}, {"start": 1093.577, "end": 1096.06, "text": " Ministra de Trabajo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45386042304716756, "is_candidate": true}, {"start": 1096.06, "end": 1109.778, "text": "Cuando llegu\u00e9 me mataron, me hicieron unas editoriales terribles, diciendo c\u00f3mo puede ser que Patricia Gould y Chop era profesional, todo, pero nada, era el que se hab\u00eda ido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31053741422329295, "is_candidate": true}, {"start": 1110.922, "end": 1123.99, "text": " No ten\u00eda ni colegio secundario, pero bueno, en mi caso, por ser mujer y por no ser abogada laboralista, tener una profesi\u00f3n en ciencias sociales, me mataron las editoriales de La Naci\u00f3n, de todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2893356327431612, "is_candidate": true}, {"start": 1123.99, "end": 1130.474, "text": "Y me acuerdo que vino el de la revista 23, de La Nata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3952153287065012, "is_candidate": true}, {"start": 1130.474, "end": 1136.458, "text": "Entonces me siente el periodista enfrente y me dice, \u00bfcu\u00e1nto es el salario m\u00ednimo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41149056760912583, "is_candidate": true}, {"start": 1136.458, "end": 1139.62, "text": "Yo le digo, ponete vas a la puta que te pari\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5198615908061672, "is_candidate": false}, {"start": 1142.621, "end": 1146.603, "text": " Entonces me dice, \u00bfvos te crees que yo no s\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4190337210720213, "is_candidate": true}, {"start": 1146.603, "end": 1147.864, "text": "Le digo, \u00bfvos te crees que yo no s\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5546835008406494, "is_candidate": false}, {"start": 1147.864, "end": 1149.305, "text": "Me est\u00e1s tratando como una est\u00fapida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4562334110499491, "is_candidate": true}, {"start": 1149.305, "end": 1152.707, "text": "Yo no te voy a aceptar eso porque me est\u00e1s tratando como una tonta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3721777599450933, "is_candidate": true}, {"start": 1153.432, "end": 1168.981, "text": " Yo no ten\u00eda la m\u00e1s puta idea cu\u00e1nto era el salario m\u00ednimo, porque yo ven\u00eda de las c\u00e1rceles, de ser secretaria de Pol\u00edtica Criminal, entonces dije, si yo le llego a decir que no s\u00e9 cu\u00e1nto es el salario m\u00ednimo, van a decir que c\u00f3mo van a poner de ministra de Trabajo una persona que no sabe cu\u00e1nto es el salario m\u00ednimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3083513188636289, "is_candidate": true}, {"start": 1168.981, "end": 1176.926, "text": "Entonces le dije, tapa, mi primer tapa como ministra de Trabajo, cu\u00e1nto es el salario m\u00ednimo para la ministra, tapa, me puso la nata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38150509614164996, "is_candidate": true}, {"start": 1176.926, "end": 1178.306, "text": "Divertido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5126153648955822, "is_candidate": false}, {"start": 1178.306, "end": 1179.307, "text": "La puta que lo pari\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42787056915762656, "is_candidate": true}, {"start": 1181.77, "end": 1185.794, "text": " As\u00ed arranqu\u00e9, as\u00ed arranqu\u00e9, as\u00ed arranqu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5362820031915816, "is_candidate": false}, {"start": 1185.794, "end": 1187.775, "text": "Bueno, siempre medio vehemente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.50492874786198, "is_candidate": false}, {"start": 1187.775, "end": 1191.438, "text": "Y s\u00ed, esa charla como ya no fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45381682389485933, "is_candidate": true}, {"start": 1191.438, "end": 1195.221, "text": "S\u00ed, perd\u00f3n, perd\u00f3n, segu\u00ed, segu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8691730208085275, "is_candidate": false}, {"start": 1195.221, "end": 1206.371, "text": "No, no, te digo, yo ya no pod\u00eda m\u00e1s con los paros, con el sindicalismo, con las cosas que te ped\u00edan, con que ellos siempre te ped\u00edan que vos cambies y ellos no cambiaban nada, te trababan todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35132090618183587, "is_candidate": true}, {"start": 1207.93, "end": 1225.824, "text": " Por eso cuando fue el gobierno de Macri y algunos dec\u00edan, no, con el sindicalismo arreglamos todo f\u00e1cil, yo le dec\u00eda, no seamos ingenuos, que arregla mientras est\u00e1s en campa\u00f1a y despu\u00e9s te piden todo, te piden que no cambies nada, es decir, en vez de decir cambiamos, ten\u00e9s que decir sigamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2939413106729154, "is_candidate": true}, {"start": 1225.824, "end": 1234.491, "text": "Eso es importante lo que est\u00e1s contando, pero para no adelantarnos al gobierno de Macri, sino c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.089453404593001, "is_candidate": false}, {"start": 1235.162, "end": 1236.883, "text": " \u00bfC\u00f3mo se maneja Hugo Moyano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1094821553020662, "is_candidate": false}, {"start": 1236.883, "end": 1252.131, "text": "Porque es verdad, a ver, si vos le pregunt\u00e1s, me ha tocado que me han parado camioneros en la calle, me han dicho, Presto vos hablas muy mal de los camioneros, si ten\u00e9s que dividir una cosa son los moyanistas, los moyanistas otras cosas somos nosotros los camioneros, yo no quiero saber nada con esa gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1140484711398886, "is_candidate": false}, {"start": 1252.131, "end": 1254.812, "text": "Y ah\u00ed empec\u00e9 a tomar conciencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1060136535509373, "is_candidate": false}, {"start": 1254.812, "end": 1258.154, "text": "Porque la mayor\u00eda de los camioneros no lo quieren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.040619151898829, "is_candidate": false}, {"start": 1258.154, "end": 1260.335, "text": "Lo aborrecen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0080852022351434, "is_candidate": false}, {"start": 1260.335, "end": 1261.876, "text": "Pero este tipo tiene mucho poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1369365032736372, "is_candidate": false}, {"start": 1263.425, "end": 1272.208, "text": " \u00bfC\u00f3mo se hace para parar a un tipo as\u00ed, o aunque sea, no dejarte avasallar, pasar por encima con un tipo como Hugo Moyano?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0827814470201897, "is_candidate": false}, {"start": 1272.208, "end": 1290.014, "text": "Bueno, yo, esa vez que tuve ese debate, Mariano Grondona estuvo muy inteligente, porque nosotros segu\u00edamos, segu\u00edamos, segu\u00edamos, y Mariano Grondona dijo, bueno, vamos a la pausa, y no fue nada la pausa, y seguimos discutiendo, discutiendo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22625515913085648, "is_candidate": true}, {"start": 1291.058, "end": 1304.805, "text": " Y claro, el tipo se puso para atr\u00e1s, as\u00ed, y yo le dije de todo, yo no soy la Virgen Mar\u00eda pero vos sos un chorro, ladr\u00f3n, viste, tienen toda la guita, le dije todo, de todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28536701741527437, "is_candidate": true}, {"start": 1304.805, "end": 1316.711, "text": "Sal\u00ed de ah\u00ed y dije, me van a echar del gobierno porque yo soy ministra de Trabajo, a uno de los principales l\u00edderes sindicales con los que tengo que convivir, le dije cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31528175642319367, "is_candidate": true}, {"start": 1316.711, "end": 1319.493, "text": "Y sal\u00ed y la gente me empez\u00f3 a tocar bocina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6133378137504848, "is_candidate": false}, {"start": 1321.512, "end": 1341.677, "text": " Me llamaban por tel\u00e9fono, ten\u00edas esos celulares que todav\u00eda, lo \u00fanico que hab\u00eda era tel\u00e9fono, te llamaban por tel\u00e9fono, me llam\u00f3 el presidente para invitarme a la casa a Olivos, eran como las diez y media de la noche, once de la noche, y a partir de ah\u00ed fue una cosa impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.343668278481705, "is_candidate": true}, {"start": 1342.541, "end": 1353.675, "text": " la gente me aplaud\u00eda por la calle, arm\u00e9 como una especie de rock star, una rock star, porque me le hab\u00eda parado a este tipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3538332537878638, "is_candidate": true}, {"start": 1353.675, "end": 1359.642, "text": "Entonces era como, a ver, como que el sindicalismo siempre fue para las clases medias argentinas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36113402568108754, "is_candidate": true}, {"start": 1360.523, "end": 1374.016, "text": " y para muchos trabajadores como algo muy de imposici\u00f3n, de brutalidad, de plata, de mostrar la pulsera de oro, el auto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30744926836892505, "is_candidate": true}, {"start": 1376.073, "end": 1381.095, "text": " Relojes grandes, porque son muy grasas, tienen que mostrar lo que tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9956984314880578, "is_candidate": false}, {"start": 1381.095, "end": 1383.936, "text": "Claro, todos los relojes, la cosa, la guita, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3916610089129715, "is_candidate": true}, {"start": 1383.936, "end": 1391.779, "text": "Entonces, decirle eso era como que la gente lo sinti\u00f3 muy fuerte, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34893898537886747, "is_candidate": true}, {"start": 1391.779, "end": 1401.022, "text": "Y hasta el d\u00eda de hoy la siguen pasando, esa entrevista, y fue como para m\u00ed un antes y un despu\u00e9s porque es lo que yo realmente cre\u00eda y sent\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3026064578595815, "is_candidate": true}, {"start": 1403.891, "end": 1409.953, "text": " Y creo que, hasta el d\u00eda de hoy, esa pregunta tuya es una pregunta que no est\u00e1 resuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3059150145541413, "is_candidate": true}, {"start": 1409.953, "end": 1419.616, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para gobernar un pa\u00eds cuando los gremios se te ponen en contra y te paran, y te paran, y te paran, y te paran?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25940086691217146, "is_candidate": true}, {"start": 1419.616, "end": 1429.378, "text": "Bueno, yo lo que les cuento siempre a los chicos es que, obviamente De la R\u00faa no fue un santo y el gobierno de De la R\u00faa tiene muchas cosas criticables y repudiables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.038567143621408, "is_candidate": false}, {"start": 1429.378, "end": 1431.379, "text": "Pero tambi\u00e9n hay que decir que De la R\u00faa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0663520584533333, "is_candidate": false}, {"start": 1433.197, "end": 1455.286, "text": " plante\u00f3 una reforma laboral, se le pusieron los sindicatos en contra, un grupo, el grupo Clar\u00edn, le pidi\u00f3 que le estatice una deuda que era privada, ten\u00edas a un operador, esto me lo cargo yo, lo que estoy diciendo, un operador del r\u00e9gimen, como es Marcelo Otinelli, mof\u00e1ndose de la figura presidencial y debilitando la figura presidencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0459378454453743, "is_candidate": false}, {"start": 1455.286, "end": 1459.168, "text": "O sea, tuvo muchos dardos muy fuertes de la ruga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0490005764934456, "is_candidate": false}, {"start": 1460.42, "end": 1462.581, "text": " Pero totales, totales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4152895068365602, "is_candidate": true}, {"start": 1462.581, "end": 1473.627, "text": "Lo que pasa es que, bueno, De La R\u00faa ten\u00eda que haber tomado una decisi\u00f3n \u00fanica, que era ya terminar con la convertibilidad, que no daba m\u00e1s, y no la pudo tomar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2729905999325517, "is_candidate": true}, {"start": 1473.627, "end": 1481.952, "text": "Y entonces, a partir de ah\u00ed, todo fue, digamos, una situaci\u00f3n muy dif\u00edcil, pero s\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24221685339959143, "is_candidate": true}, {"start": 1483.047, "end": 1494.234, "text": " paro generales, huelgas, toma de aviones, todo el desastre de Aerol\u00edneas, que lo salvamos, pero que fue todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24765216367279208, "is_candidate": true}, {"start": 1494.234, "end": 1495.694, "text": "Y tambi\u00e9n un doble comando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.541092509790151, "is_candidate": false}, {"start": 1495.694, "end": 1502.078, "text": "Porque hab\u00eda gran parte del radicalismo que apoyaba y otra gran parte del radicalismo que le hac\u00eda la contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35083412906619016, "is_candidate": true}, {"start": 1502.078, "end": 1510.083, "text": "Bueno, yo siempre les digo a los chicos que, a ver, y respeto a los radicales que levantan la figura de Alfons\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0229289880085866, "is_candidate": false}, {"start": 1510.88, "end": 1514.742, "text": " pero yo no me puedo olvidar de c\u00f3mo Alfons\u00edn le hizo el juego a Dualde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.032011679888199, "is_candidate": false}, {"start": 1514.742, "end": 1526.528, "text": "Y en ese momento fue duro, porque Alfons\u00edn tuvo una actitud de no darle el apoyo que le ten\u00eda que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2794520814467598, "is_candidate": true}, {"start": 1527.46, "end": 1541.833, "text": " Otros radicales y todos los diputados radicales fueron todos excelentes, pero Alfons\u00edn era como, yo creo que era como decir, bueno, si a m\u00ed no me fue bien, no s\u00e9 si le puede ir bien a un presidente radical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2555843712005782, "is_candidate": true}, {"start": 1541.833, "end": 1552.102, "text": "Ya De la R\u00faa ten\u00eda como... Pero perd\u00f3n, De la R\u00faa, un tipo que yo creo que fue uno de los tipos de los \u00faltimos a\u00f1os que m\u00e1s preparado estaba para ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.971860778802278, "is_candidate": false}, {"start": 1554.603, "end": 1566.759, "text": " S\u00ed, un tipo muy preparado, un abogado de primera, una persona que hab\u00eda sido legislador, jefe de gobierno, pero bueno, la verdad es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30064105310673594, "is_candidate": true}, {"start": 1567.772, "end": 1575.076, "text": " La gobernabilidad en la Argentina cuando no, solamente que es el gran tema, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3109097526017185, "is_candidate": true}, {"start": 1575.076, "end": 1580.199, "text": "C\u00f3mo se gobierna cuando no gobierna el peronismo que te maneja los resortes de poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2908167146291283, "is_candidate": true}, {"start": 1580.199, "end": 1583.961, "text": "Bueno, m\u00e1s r\u00e1pido, m\u00e1s a fondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42636914143955407, "is_candidate": true}, {"start": 1583.961, "end": 1586.043, "text": "M\u00e1s a fondo, me parece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3873225916864178, "is_candidate": true}, {"start": 1586.043, "end": 1592.967, "text": "Yo ac\u00e1 me anot\u00e9 cuestiones b\u00e1sicas, puntos, no me anot\u00e9 preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.010167129332468, "is_candidate": false}, {"start": 1592.967, "end": 1594.988, "text": "Y ahora entramos al gobierno de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0419861905513972, "is_candidate": false}, {"start": 1596.935, "end": 1610.417, "text": " Y yo creo que hay un sector social que est\u00e1 m\u00e1s enojado con Macri que con Cristina, porque deposit\u00f3 muchas m\u00e1s esperanzas en Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.106717603304763, "is_candidate": false}, {"start": 1610.417, "end": 1626.26, "text": "Porque ya sab\u00edan lo que era Cristina, y Macri le hab\u00eda devuelto las esperanzas, esperanzas que a algunos se les fue completamente y otros que todav\u00eda siguen ah\u00ed en la lucha, y que si no ser\u00e1 Macri ser\u00e1 otro candidato, pero que creen que hay una alternativa a todo esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0774027325984086, "is_candidate": false}, {"start": 1628.393, "end": 1632.015, "text": " Empecemos desde el principio, primero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0521372086854233, "is_candidate": false}, {"start": 1632.015, "end": 1637.058, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Macri?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0857580926384913, "is_candidate": false}, {"start": 1637.058, "end": 1651.127, "text": "Mir\u00e1, yo creo que Macri es una persona que yo me he dado cuenta, por conocerlo, que \u00e9l busc\u00f3 una vida distinta a lo que era quiz\u00e1s su destino,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.286880219891096, "is_candidate": true}, {"start": 1652.191, "end": 1663.896, "text": " de empresario, de millonario, de gente de plata, para buscar algo m\u00e1s social, algo distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29911894280416307, "is_candidate": true}, {"start": 1663.896, "end": 1680.244, "text": "Y creo que empez\u00f3 con Boca, y despu\u00e9s Boca le qued\u00f3 chico, despu\u00e9s fue a la ciudad, y bueno, y despu\u00e9s siempre tuvo esta idea de yo tengo todo, a m\u00ed el pa\u00eds me dio todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31726931410745796, "is_candidate": true}, {"start": 1681.25, "end": 1702.224, "text": " Mi padre construy\u00f3 en la Argentina un emporio y hoy yo tengo que devolver, y siempre me pareci\u00f3 que ten\u00eda ese sentido, el sentido de yo que tuve la facilidad de tener todo, tengo que dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2941590649617636, "is_candidate": true}, {"start": 1702.224, "end": 1706.767, "text": "Y la frustraci\u00f3n que ha tenido Mauricio por muchas cosas que no salieron,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33551008668054494, "is_candidate": true}, {"start": 1708.047, "end": 1718.909, "text": " Verlo as\u00ed, frustrado, quiz\u00e1s por las dificultades, porque no es f\u00e1cil gobernar Argentina, fueron muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27512224927795836, "is_candidate": true}, {"start": 1718.909, "end": 1731.092, "text": "Hubo meses en los que le costaba mucho entender que no... Que desde afuera se ve m\u00e1s lindo, o se ve m\u00e1s f\u00e1cil desde afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32479063746577075, "is_candidate": true}, {"start": 1732.565, "end": 1734.026, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9099061106660944, "is_candidate": false}, {"start": 1734.026, "end": 1736.508, "text": "Pero yo creo que nuestro gran tema es esto que vos dec\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42213852293180076, "is_candidate": true}, {"start": 1736.508, "end": 1757.926, "text": "Es decir, la gente enojada, yo creo que ah\u00ed hay algo que hacia el futuro tenemos que pensar mucho, que es que nosotros representamos algo, representamos la libertad, la rep\u00fablica, la iniciativa privada, la idea del mundo productivo, y esa representaci\u00f3n es a la que le dimos m\u00e1s duro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2763187078980299, "is_candidate": true}, {"start": 1759.387, "end": 1774.86, "text": " Entonces, siempre uno piensa que, bueno, yo que soy doctora en ciencias pol\u00edticas, lo estudio mucho tambi\u00e9n, esta cosa que dicen los americanos de la constituency, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27119629693344793, "is_candidate": true}, {"start": 1774.86, "end": 1776.822, "text": "De lo que es tu base social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5479686389239261, "is_candidate": false}, {"start": 1778.038, "end": 1783.621, "text": " Es decir, a tu base social siempre ten\u00e9s que atenderla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37473440169201633, "is_candidate": true}, {"start": 1783.621, "end": 1795.969, "text": "Y nosotros fuimos duros, tuvimos tarifas, no bajamos el impuesto a las ganancias, y mantuvimos una pol\u00edtica social que era decir, bueno, te saco vos para darte a vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30885655632858766, "is_candidate": true}, {"start": 1795.969, "end": 1803.033, "text": "En vez de hacer una pol\u00edtica social quiz\u00e1s de m\u00e1s movilidad, decir, bueno, te doy seis meses y a los seis meses te vas y te vas a laburar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35295803256118385, "is_candidate": true}, {"start": 1803.033, "end": 1806.595, "text": "Claro, como dir\u00edan los liberales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9665390931488019, "is_candidate": false}, {"start": 1807.734, "end": 1815.061, "text": " me suena por ah\u00ed un Millet diciendo Kirchnerismo de buenos modales en el plano econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0240525567781533, "is_candidate": false}, {"start": 1815.061, "end": 1824.249, "text": "S\u00ed, yo creo que se hizo un planteo que quiz\u00e1s fue as\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2960150559225868, "is_candidate": true}, {"start": 1824.249, "end": 1830.736, "text": "Es decir, bueno, voy a marcha moderada, los dos primeros a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3507969080096047, "is_candidate": true}, {"start": 1831.617, "end": 1838.8, "text": " y despu\u00e9s que gano las del 17, acelero la marcha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.340996131999178, "is_candidate": true}, {"start": 1838.8, "end": 1840.641, "text": "Y no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5749227873538985, "is_candidate": false}, {"start": 1840.641, "end": 1844.063, "text": "Hoy la noci\u00f3n del tiempo ya no es m\u00e1s como antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40552320402106545, "is_candidate": true}, {"start": 1844.063, "end": 1848.625, "text": "Hoy la noci\u00f3n del tiempo es nada, no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37564080392383303, "is_candidate": true}, {"start": 1848.625, "end": 1854.448, "text": "Cada d\u00eda... Entonces todo lo que vos no hac\u00e9s al principio despu\u00e9s te cuesta mucho m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3182754584344788, "is_candidate": true}, {"start": 1854.448, "end": 1856.829, "text": "Te repercute despu\u00e9s, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9691122180507459, "is_candidate": false}, {"start": 1856.829, "end": 1858.01, "text": "Te repercute despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47566053834260813, "is_candidate": true}, {"start": 1858.01, "end": 1859.59, "text": "Entonces cuando nosotros ganamos el 2017,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5553152650311594, "is_candidate": false}, {"start": 1862.673, "end": 1873.785, "text": " y despu\u00e9s tuvimos el primer conflicto con la ley de jubilaciones, ah\u00ed ya no nos levantamos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29727601808357296, "is_candidate": true}, {"start": 1873.785, "end": 1881.934, "text": "Ah\u00ed vino abril 2018, ah\u00ed vino la crisis... \u00bfVos cre\u00e9s que eso fue el punto c\u00falmine de lo que cambiemos o del macrismo, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9446228150400701, "is_candidate": false}, {"start": 1883.493, "end": 1910.474, "text": " Yo creo que fue ah\u00ed nos quedamos sin poder pol\u00edtico, al rev\u00e9s, ten\u00edamos poder pol\u00edtico pero no ten\u00edamos herramientas pol\u00edticas, perdimos la... ya no nos votaban, ya Maza no nos votaba, ya no nos votaban, digamos, era como que se nos desorden\u00f3 el Congreso, no quedaba claro a d\u00f3nde \u00edbamos y eso repercuti\u00f3 en el mercado y ven\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2565692552608332, "is_candidate": true}, {"start": 1911.195, "end": 1923.44, "text": " con una recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica que era como muy lenta, era as\u00ed muy poquito, muy poquito, y todo eso basado en pedir plata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2838492507228749, "is_candidate": true}, {"start": 1923.44, "end": 1934.845, "text": "Que es como, bueno, vos ped\u00eds plata para pagar los gastos fijos que ten\u00e9s, te endeud\u00e1s, y en un momento te dicen, \u00bfy cu\u00e1ndo me pag\u00e1s la tarjeta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30110787801246797, "is_candidate": true}, {"start": 1934.845, "end": 1937.727, "text": "Y ah\u00ed es donde se nos vino la primera ca\u00edda que fue en abril de 2018.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404357198854617, "is_candidate": true}, {"start": 1942.176, "end": 1943.436, "text": " Segu\u00ed, segu\u00ed, segu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.120038291109921, "is_candidate": false}, {"start": 1943.436, "end": 1969.073, "text": "No, no, no, no, digo, ese fue como el punto de inflexi\u00f3n, y si uno lo piensa, se retrotrae en el tiempo, ten\u00eda que haber sido 2016, 2017, los a\u00f1os en los que cambiemos ten\u00eda que meter primera, fuerte, en todos los cambios m\u00e1s importantes que quer\u00edamos hacer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2526677707182632, "is_candidate": true}, {"start": 1969.073, "end": 1970.474, "text": "Se habla, del otro lado seguramente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9773767836539953, "is_candidate": false}, {"start": 1971.194, "end": 1976.057, "text": " Hay gente escribiendo la tibieza de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0246244939163718, "is_candidate": false}, {"start": 1976.057, "end": 1982.941, "text": "\u00bfEs la tibieza o es ojo con lo que haces porque el peronismo te est\u00e1 mirando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0981179544155304, "is_candidate": false}, {"start": 1982.941, "end": 1992.147, "text": "Porque con esa l\u00f3gica, perd\u00f3n Patricia, con esa l\u00f3gica, bueno, cerramos el Congreso, cerramos todo y que gobierne de ac\u00e1 al infinito el peronismo y nos dejamos de joder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0644921397406637, "is_candidate": false}, {"start": 1994.71, "end": 2000.692, "text": " sin olvidarnos de que, obviamente, hay gente que le marca por qu\u00e9, por qu\u00e9 hicieron tal cosa, por qu\u00e9 hicieron otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.041368517100571, "is_candidate": false}, {"start": 2000.692, "end": 2003.192, "text": "Por ejemplo, el tema jubilaci\u00f3n es que vos estabas marcando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0484398681863154, "is_candidate": false}, {"start": 2003.192, "end": 2014.355, "text": "A ver, hoy con Macri el aumento jubilatorio ser\u00eda superior, y eso no es ser periodista oficialista del macrismo, digo, esa es una realidad, son los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0747315507720636, "is_candidate": false}, {"start": 2015.188, "end": 2034.056, "text": " Sin embargo, hoy, en el Congreso, m\u00e1s all\u00e1 de lo que estamos viviendo actualmente, esta pantomima, m\u00e1s all\u00e1 de esto, no veo a nadie quej\u00e1ndose ni llorando por los jubilados, que le bajaron la jubilaci\u00f3n por decreto, los aniquilaron, un constitucional, toda una barrabasada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0883512387716128, "is_candidate": false}, {"start": 2034.056, "end": 2042.7, "text": "S\u00ed, yo no creo que fue tibiesa, me parece que la idea fue una estrategia de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2613320638473854, "is_candidate": true}, {"start": 2043.975, "end": 2061.6, "text": " de acumulaci\u00f3n de poder, cuando en realidad lo que vos ten\u00e9s que hacer es pensar que la acumulaci\u00f3n de poder desde el otro, desde el peronismo que lo ten\u00e9s enfrente, siempre van a estar especulando a ver cu\u00e1ndo te pueden sacar el banquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2276850490815916, "is_candidate": true}, {"start": 2061.6, "end": 2068.641, "text": "Entonces, dos a\u00f1os en los que vos acumul\u00e1s el poder solo para ganar una elecci\u00f3n, y gan\u00e1s el 2017, perd\u00e9s el 2019,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26575438782235183, "is_candidate": true}, {"start": 2073.247, "end": 2078.569, "text": " No tiene sentido, yo creo que Macri hubiera ido m\u00e1s a fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3840477810784054, "is_candidate": true}, {"start": 2078.569, "end": 2082.071, "text": "\u00bfNo lo dejaron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.602561177085486, "is_candidate": false}, {"start": 2082.071, "end": 2095.556, "text": "No, no es que no lo dejaron, pero hab\u00eda como un equipo que ten\u00eda una mirada m\u00e1s gradualista, m\u00e1s de vamos pasito a pasito, no vamos tan r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29339562517975315, "is_candidate": true}, {"start": 2095.556, "end": 2096.116, "text": "Yo, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6356638001771348, "is_candidate": false}, {"start": 2098.306, "end": 2115.314, "text": " que, digamos, nunca estuve en esas mesas chicas y nunca estuve en la toma de decisiones, yo en el Ministerio de Seguridad dije, yo voy al paso que tengo que ir, porque yo vine ac\u00e1 y quiero cambiar, si paso cuatro a\u00f1os desapercibida es que no hice nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2907667529072019, "is_candidate": true}, {"start": 2116.074, "end": 2118.816, "text": " es que no logr\u00e9 mostrar lo que quiero hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4361411511234441, "is_candidate": true}, {"start": 2118.816, "end": 2127.18, "text": "Entonces, a m\u00ed me dec\u00edan, bueno, pero si yo preguntaba, todos me dec\u00edan que no, entonces nunca pregunt\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28318278598626767, "is_candidate": true}, {"start": 2127.18, "end": 2133.064, "text": "Y hablaba con Macri, claro, y hablaba con Mauricio, y Mauricio siempre me dec\u00eda, vamos, vamos, vamos, vamos, vamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4719688799566434, "is_candidate": true}, {"start": 2133.064, "end": 2142.209, "text": "As\u00ed que yo creo que, digamos, un ministro, yo creo que muchos ministros, quiz\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2891518965211296, "is_candidate": true}, {"start": 2143.675, "end": 2167.297, "text": " Trabajaban mucho esta idea de, bueno, pero me est\u00e1n diciendo que vaya m\u00e1s lento, yo no quiero, bueno, mandate viejo, es preferible, mandate, mandate, y and\u00e1, y and\u00e1, porque es as\u00ed como se construye un gobierno, con gente que tiene claro a d\u00f3nde quiere ir y que lo piensa, ten\u00e9s escollos, los pas\u00e1s como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2735113457077737, "is_candidate": true}, {"start": 2168.373, "end": 2184.718, "text": " lo super\u00e1s, de qu\u00e9 manera te par\u00e1s, pero yo estoy convencida que si nosotros hubi\u00e9ramos mandado un gran paquete de reformas al principio, hubi\u00e9ramos tenido much\u00edsimas m\u00e1s posibilidades de las que despu\u00e9s tuvimos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28072804051780764, "is_candidate": true}, {"start": 2184.718, "end": 2189.8, "text": "Que bueno, lamentablemente despu\u00e9s ya fue m\u00e1s dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3511421139187949, "is_candidate": true}, {"start": 2189.8, "end": 2193.921, "text": "Ahora entremos vos, Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0474608134009213, "is_candidate": false}, {"start": 2193.921, "end": 2197.522, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que cuando a m\u00ed, por mi trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.063675859480026, "is_candidate": false}, {"start": 2198.372, "end": 2209.898, "text": " me ha tocado viajar a diferentes provincias, y la gente putea a muchos ministros de Cambiemos, pero a vos te levantan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0673186984315128, "is_candidate": false}, {"start": 2209.898, "end": 2212.78, "text": "Dicen, ah, no, pero Bullrich es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0600222909281123, "is_candidate": false}, {"start": 2212.78, "end": 2215.622, "text": "O dicen, lo mejorcito que tuvo el gobierno fue Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0140717211825272, "is_candidate": false}, {"start": 2215.622, "end": 2221.325, "text": "Hiciste una muy buena gesti\u00f3n y seguramente lo ves a eso en la gente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.046887295193292, "is_candidate": false}, {"start": 2221.325, "end": 2226.227, "text": "La verdad que s\u00ed, la verdad que s\u00ed, porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4168173754398419, "is_candidate": true}, {"start": 2227.878, "end": 2230.716, "text": " Nos jugamos a cambiar un paradigma, porque fuimos, cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46074494132737365, "is_candidate": true}, {"start": 2231.778, "end": 2242.721, "text": " Yo creo que cuando vos ten\u00e9s un paradigma que vos sab\u00e9s que es contrario a lo que vos quer\u00e9s para tu gente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28770161077111955, "is_candidate": true}, {"start": 2242.721, "end": 2257.826, "text": "Que la ley sea respetada, que haya orden, que no te maten por cualquier cosa, que el que las hace las paga, que la v\u00edctima tenga derechos, que si un polic\u00eda hace las cosas bien no termine preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3002164407477744, "is_candidate": true}, {"start": 2259.286, "end": 2266.388, "text": " un mont\u00f3n de conceptos que ten\u00edan que ver con la ruptura de un paradigma que era el paradigma zafaroniano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36391123564246064, "is_candidate": true}, {"start": 2266.388, "end": 2279.191, "text": "De Zafaroni, de... Entonces, cuando vos ten\u00e9s claro lo que vos quer\u00e9s hacer y aline\u00e1s un equipo en eso, el tiempo te da, te da un gobierno para cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3151353866292157, "is_candidate": true}, {"start": 2279.191, "end": 2284.693, "text": "Entonces, esa es la pregunta que ten\u00e9s que hacer, \u00bfqu\u00e9 cosas son las que yo quiero cambiar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4032314923409922, "is_candidate": true}, {"start": 2285.553, "end": 2294.022, "text": " para que lo que nosotros, nuestro contrato social con la gente, se cumpla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3491162857674007, "is_candidate": true}, {"start": 2294.022, "end": 2307.235, "text": "Y eso fue lo que nosotros hicimos, y a m\u00ed me dijeron, and\u00e1 contra el narcotr\u00e1fico, y para ir contra el narcotr\u00e1fico en la Argentina ten\u00edas que hacer muchas cosas, porque no es que vos dec\u00eds, vamos, vos le ten\u00e9s que dar seguridad a las fuerzas de seguridad que no las vas a...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31158439732557575, "is_candidate": true}, {"start": 2308.623, "end": 2315.906, "text": " de que vas a jugar bien y en el marco de la ley, que cuando hacen las cosas bien las vas a defender y cuando las hacen mal, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33119379251601844, "is_candidate": true}, {"start": 2315.906, "end": 2317.067, "text": "Pero esas cosas no exist\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5028146727342406, "is_candidate": false}, {"start": 2317.067, "end": 2321.889, "text": "Es decir, a m\u00ed en el caso Maldonado me dijeron veinte veces.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4051254349277337, "is_candidate": true}, {"start": 2321.889, "end": 2322.249, "text": "Perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0549501547645102, "is_candidate": false}, {"start": 2322.249, "end": 2323.289, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8854934665773845, "is_candidate": false}, {"start": 2323.289, "end": 2326.811, "text": "Despu\u00e9s hablamos, despu\u00e9s hablamos del tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5785631659658927, "is_candidate": false}, {"start": 2326.811, "end": 2330.572, "text": "Pero es importante lo que acab\u00e1s de decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.96333438480827, "is_candidate": false}, {"start": 2330.572, "end": 2335.134, "text": "Con qu\u00e9 Ministerio de Seguridad te encontraste cuando llegaste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0812758166729812, "is_candidate": false}, {"start": 2335.134, "end": 2336.655, "text": "Me encontr\u00e9 con el Ministerio de Seguridad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4553258980438739, "is_candidate": true}, {"start": 2338.069, "end": 2344.936, "text": " que estaba totalmente metido en la Ciudad de Buenos Aires, porque la Polic\u00eda Federal atend\u00eda a la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3086112406183269, "is_candidate": true}, {"start": 2344.936, "end": 2349.34, "text": "Entonces era un Ministerio de Seguridad muy porte\u00f1o, no era nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34070076278865036, "is_candidate": true}, {"start": 2349.34, "end": 2362.112, "text": "Cuando nosotros pasamos la Polic\u00eda, armamos un Ministerio totalmente federal dedicado a los delitos federales, que son el narcotr\u00e1fico, la trata, el terrorismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27852709909275397, "is_candidate": true}, {"start": 2363.088, "end": 2372.714, "text": " Y no me encontr\u00e9 con un ministerio totalmente camporista, porque por ah\u00ed hab\u00eda pasado Berni, que era una mezcla, viste que Berni es una mezcla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33454495477994883, "is_candidate": true}, {"start": 2372.714, "end": 2386.463, "text": "De kirchnerista cowboy, entonces es una mezcla de duro y kirchnerista, entonces era un ministerio muy alrededor de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4314527514146016, "is_candidate": true}, {"start": 2386.463, "end": 2386.984, "text": "La ministra,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7541054474290444, "is_candidate": false}, {"start": 2388.286, "end": 2402.192, "text": " que era una persona que ven\u00eda del mundo de bomberil, de los bomberos, una persona muy amable, pero que no ten\u00eda poder, el poder lo ten\u00eda \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3618721572908161, "is_candidate": true}, {"start": 2402.192, "end": 2405.313, "text": "Y era, el Ministerio estaba todo armado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941407037524264, "is_candidate": true}, {"start": 2406.23, "end": 2418.843, "text": " para \u00e9l, no hab\u00eda un ministerio que investigaba el narcotr\u00e1fico, que ten\u00eda, es decir, no ten\u00eda ordenado un programa, era todo alrededor de \u00e9l, un poquito lo que est\u00e1 haciendo ahora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32827538950425006, "is_candidate": true}, {"start": 2418.843, "end": 2426.451, "text": "Pero bueno, pero tampoco me encontr\u00e9 con una cosa que vos dijeras es un desastre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3165022787607765, "is_candidate": true}, {"start": 2426.451, "end": 2428.994, "text": "O sea, no era como otras \u00e1reas del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9978933799035847, "is_candidate": false}, {"start": 2429.835, "end": 2439.031, "text": " No, lo que pasa es que claro, era un ministerio totalmente metido en la ciudad, por eso, imaginate, las comisar\u00edas de la ciudad te llevaban el 80% del tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3235416345606815, "is_candidate": true}, {"start": 2440.86, "end": 2458.069, "text": " cuando nosotros pasamos, la polic\u00eda, nos dimos cuenta que ten\u00edamos la capacidad de pensar un proyecto de seguridad en serio para todo el pa\u00eds y de lucha contra aquellas cosas que en la Argentina se hab\u00edan dejado pasar tanto tiempo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31179408727409763, "is_candidate": true}, {"start": 2458.069, "end": 2463.952, "text": "As\u00ed que la verdad que fue, en ese sentido, yo creo que fue realmente, a ver, interesante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951364058842123, "is_candidate": true}, {"start": 2463.952, "end": 2466.113, "text": "Interesante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6673099124211386, "is_candidate": false}, {"start": 2466.113, "end": 2467.594, "text": "Hoy, \u00bfc\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0802910534797494, "is_candidate": false}, {"start": 2469.295, "end": 2474.398, "text": " \u00bfC\u00f3mo la ves a Sabina Frederick?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.06357829577254, "is_candidate": false}, {"start": 2474.398, "end": 2481.661, "text": "Una mujer, perd\u00f3n, que est\u00e1 m\u00e1s preocupada por perseguir a los que estamos en las redes que lo importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0882804432960655, "is_candidate": false}, {"start": 2481.661, "end": 2488.385, "text": "S\u00ed, bueno, yo la veo... a ver, \u00bfc\u00f3mo describirla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41745166468110295, "is_candidate": true}, {"start": 2488.385, "end": 2498.51, "text": "Creo que ella entendi\u00f3 que ten\u00eda que tratar de... que desand\u00f3 muchas cosas que nosotros hicimos, pero tambi\u00e9n por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.270007765705336, "is_candidate": true}, {"start": 2501.527, "end": 2513.5, "text": " no pod\u00eda ir totalmente en contra de la valorizaci\u00f3n simb\u00f3lica que nosotros trabajamos sobre las instituciones, porque sab\u00eda que si no, no hac\u00eda nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33023032523247675, "is_candidate": true}, {"start": 2513.5, "end": 2513.841, "text": "Pero bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7481063540344084, "is_candidate": false}, {"start": 2515.133, "end": 2536.232, "text": " Los primeros meses fue deshago, deshago, viste, delet, delet, delet, delet, delet, todo lo que nosotros hab\u00edamos hecho, y despu\u00e9s le toc\u00f3 la pandemia, que los primeros d\u00edas fueron como show, viste, el surfer, y ahora es como que ha vuelto la violencia fuerte, te digo que en las \u00faltimas... Bueno, yo ahora quiero entrar en eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.293135618548384, "is_candidate": true}, {"start": 2537.767, "end": 2549.752, "text": " Primero, vamos a empezar a hablar del caso... Yo muchas veces pensaba, \u00bfqu\u00e9 dir\u00e1 Bullrich cuando ve las pintadas de Bullrich asesina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0886867492959964, "is_candidate": false}, {"start": 2549.752, "end": 2554.313, "text": "En el caso de Santiago Maldonado, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0486532868141896, "is_candidate": false}, {"start": 2554.313, "end": 2556.034, "text": "\u00bfTe afect\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8511804293105761, "is_candidate": false}, {"start": 2556.034, "end": 2559.435, "text": "No, porque yo creo que lo que hicimos nosotros fue hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48974753348994926, "is_candidate": true}, {"start": 2561.725, "end": 2578.493, "text": " Yo creo que nosotros logramos con el caso Maldonado mostrar c\u00f3mo, si vos no ten\u00e9s, no sos valiente, te imponen un caso, te lo construyen y te convierten una mentira en una verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2962196104085364, "is_candidate": true}, {"start": 2580.95, "end": 2594.712, "text": " Y nuestro coraje, nuestra valent\u00eda, nuestra capacidad de desarmarle a las organizaciones de derechos humanos que fueron, que no pod\u00edan creer que nosotros les dij\u00e9ramos que no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27703569412540197, "is_candidate": true}, {"start": 2595.376, "end": 2605.68, "text": " Estaban acostumbrados a que todo el mundo le dijera todo que s\u00ed, estaban acostumbrados a que a nadie se les parara enfrente, y le dijeran, no mir\u00e1, no es as\u00ed, no es una desaparici\u00f3n, est\u00e1n inventando, son todas cosas inventadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4737725585735014, "is_candidate": true}, {"start": 2605.68, "end": 2613.864, "text": "Y que nosotros nos pusi\u00e9semos enfrente de un proceso que era, todos los d\u00edas te tiraban una, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44719602762505706, "is_candidate": true}, {"start": 2613.864, "end": 2623.148, "text": "El cami\u00f3n, los binoculares, el que lo hab\u00edan visto en un cami\u00f3n, bueno, todos los d\u00edas, y nosotros decididos a defender una verdad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40864723606382436, "is_candidate": true}, {"start": 2624.35, "end": 2638.362, "text": " Y como nunca se hab\u00edan encontrado con eso, fue como, digamos, algo in\u00e9dito, que a m\u00ed me dec\u00edan en los canales de televisi\u00f3n las cosas, yo creo que mi hijo me llamaba todos los d\u00edas, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s mam\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29735900899607204, "is_candidate": true}, {"start": 2638.362, "end": 2648.91, "text": "Porque claro, ve\u00eda la televisi\u00f3n y pobrecito, se volv\u00eda loco, porque me dec\u00edan, pero qu\u00e9 bruta que es Bullrich, pero qu\u00e9 cabeza dura, pero por qu\u00e9 no alarga dos gendarmes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3084669905139106, "is_candidate": true}, {"start": 2648.91, "end": 2650.672, "text": "Y yo dec\u00eda, \u00bfalargar dos gendarmes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6499671443597945, "is_candidate": false}, {"start": 2650.672, "end": 2651.553, "text": "Si son inocentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6908660212275415, "is_candidate": false}, {"start": 2652.613, "end": 2656.455, "text": " Si no hicieron nada de lo que no les orden\u00f3 el juez, \u00bfqu\u00e9 hagan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.465751947985932, "is_candidate": true}, {"start": 2656.455, "end": 2660.476, "text": "Si actuaron bien, si no se llevaron a nadie, \u00bfpor qu\u00e9 los voy a entregar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629435204417962, "is_candidate": true}, {"start": 2660.476, "end": 2663.117, "text": "Si yo entrego eso, entrego la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4601082184525068, "is_candidate": true}, {"start": 2663.117, "end": 2666.219, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a pensar los gendarmes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3564959130358998, "is_candidate": true}, {"start": 2666.219, "end": 2667.999, "text": "Que son recambiables.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4463826699219725, "is_candidate": true}, {"start": 2667.999, "end": 2671.101, "text": "Que yo me salgo yo como pol\u00edtica y los entrego a ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35802477111749265, "is_candidate": true}, {"start": 2672.441, "end": 2678.204, "text": " Y yo estaba convencida, me convenc\u00ed, trabaj\u00e9 mucho para convencerme, es decir, \u00bfen qu\u00e9 sentido trabaj\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.317716732092186, "is_candidate": true}, {"start": 2678.204, "end": 2688.988, "text": "En el sentido de que yo sab\u00eda que eso era as\u00ed, porque vi todos los videos, estudi\u00e9, tuve un equipo, entonces eso fue un cambio de paradigma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3981515422246654, "is_candidate": true}, {"start": 2688.988, "end": 2695.151, "text": "Hay muchas veces el ejemplo, el caso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4201502363670587, "is_candidate": true}, {"start": 2696.26, "end": 2699.003, "text": " ense\u00f1a mucho m\u00e1s que la teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5127797114502459, "is_candidate": false}, {"start": 2699.003, "end": 2720.261, "text": "Y en ese caso nosotros mostramos que en la Argentina hab\u00eda un aparato armado para construir mentiras y casos, y que si nosotros nos hubi\u00e9ramos asustado, como tantas veces pas\u00f3 en la Argentina, nos hubieran construido, y Maldonado hubiera sido una desaparici\u00f3n forzada de la gendarmer\u00eda de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33636665032537216, "is_candidate": true}, {"start": 2721.242, "end": 2731.427, "text": " As\u00ed que creo que ah\u00ed fue, esos son como los momentos en que la historia cambia, y fue muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38969055957704446, "is_candidate": true}, {"start": 2731.427, "end": 2737.29, "text": "Yo creo que fue muy importante para nosotros, como equipo, para el presidente y para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33368396085656316, "is_candidate": true}, {"start": 2737.29, "end": 2742.173, "text": "Ah\u00ed el pa\u00eds se empez\u00f3 a animar mucho m\u00e1s a decir las cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39729237668186945, "is_candidate": true}, {"start": 2742.173, "end": 2743.494, "text": "Y a m\u00ed la gente me lo dec\u00eda en la calle, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4969362992222961, "is_candidate": true}, {"start": 2743.494, "end": 2743.554, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.980995971796669, "is_candidate": false}, {"start": 2743.554, "end": 2744.334, "text": "Much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8341930497221302, "is_candidate": false}, {"start": 2744.334, "end": 2749.557, "text": "Bueno, yo recuerdo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0741059081886708, "is_candidate": false}, {"start": 2751.832, "end": 2773.612, "text": " todo el quilombo que se hizo y c\u00f3mo vos saliste a defender a los gendarmes, cosa que no hab\u00eda pasado nunca, que un funcionario defienda a las fuerzas de seguridad o a las fuerzas armadas, porque todav\u00eda ac\u00e1 vivimos con el relato de los 70, o sea, estigmatizando a tipos que tienen 25 o 30 a\u00f1os con lo que hicieron hombres que hoy ya est\u00e1n muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.073614760929498, "is_candidate": false}, {"start": 2774.696, "end": 2776.217, "text": " Totalmente, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37558138421205534, "is_candidate": true}, {"start": 2776.217, "end": 2801.332, "text": "S\u00ed, adem\u00e1s no poder dar vuelta a la p\u00e1gina de una historia y de, a ver, cuando vos a una instituci\u00f3n la convert\u00eds en el estigma, cada una de las personas lo que hace es encerrarse y termina compr\u00e1ndose su propio estigma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2335086923447406, "is_candidate": true}, {"start": 2803.235, "end": 2808.499, "text": " Entonces es muy fuerte eso y es muy fuerte desarmar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31370749016593025, "is_candidate": true}, {"start": 2808.499, "end": 2823.15, "text": "Por eso yo creo que la idea que nosotros planteamos de darles un lugar y una oportunidad a las instituciones de seguridad que en la Argentina estaban muy vapuleadas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28149721188893617, "is_candidate": true}, {"start": 2824.051, "end": 2842.241, "text": " y que terminaba la gente aplaudi\u00e9ndolas y agradeci\u00e9ndoles el trabajo contra el narcotr\u00e1fico, fue muy importante, porque eso, por eso te digo, los cambios de paradigma son aquellas cosas que valen la pena cuando uno se dedica a la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2841752179881304, "is_candidate": true}, {"start": 2842.241, "end": 2850.585, "text": "Es que vos trascend\u00e9s, trascend\u00e9s, tus pol\u00edticas trascienden, no s\u00f3lo la persona, las pol\u00edticas trascienden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3863562312320966, "is_candidate": true}, {"start": 2852.543, "end": 2875.041, "text": " Yo el otro d\u00eda escuchaba el cacerolazo contra que salgan los presos, los violadores, yo dec\u00eda, ac\u00e1 y en todos los barrios, ac\u00e1 la gente se qued\u00f3 con nuestro proyecto, no compra el proyecto del kirchnerismo, se qued\u00f3 con el nuestro, cree que el nuestro es mejor, en ese aspecto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25789615872995086, "is_candidate": true}, {"start": 2875.041, "end": 2878.484, "text": "S\u00ed, cuando apareci\u00f3 que despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0111612793276203, "is_candidate": false}, {"start": 2879.763, "end": 2895.051, "text": " La maldad est\u00e1 en todos lados, yo repudio que hayan hecho p\u00fablicas las fotos del cad\u00e1ver de Maldonado, pero cuando apareci\u00f3 el cuerpo, \u00bfqu\u00e9 sentiste cuando te avisaron, se\u00f1ora ministra, apareci\u00f3 el cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0245893089412206, "is_candidate": false}, {"start": 2895.051, "end": 2906.557, "text": "Bueno, en primer lugar sent\u00ed un alivio porque terminaba con la idea de la desaparici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26709481515308453, "is_candidate": true}, {"start": 2909.125, "end": 2935.33, "text": " es como que la historia te va construyendo un camino donde vos arranc\u00e1s en una desaparici\u00f3n y vos te qued\u00e1s pegado a la desaparici\u00f3n, y despu\u00e9s es como que el proceso era que si a Maldonado le hubiera parecido un peque\u00f1o golpe en alg\u00fan lado, esa tesis hubiera triunfado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.276283274746813, "is_candidate": true}, {"start": 2936.719, "end": 2944.746, "text": " Al final ya era como que la desaparici\u00f3n no era tan importante como la idea de si hab\u00eda pasado algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30069465057235967, "is_candidate": true}, {"start": 2944.746, "end": 2959.859, "text": "Cuando sali\u00f3 el juez a decir, no hubo participaci\u00f3n de terceros, no tuvo un solo golpe, no tuvo absolutamente nada, ah\u00ed fue el momento en el que yo sent\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2896372398424607, "is_candidate": true}, {"start": 2960.898, "end": 2970.288, "text": " que todo por lo que hab\u00edamos luchado 78 d\u00edas dur\u00edsimos, confirmaron todo lo que hicimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38635602428230087, "is_candidate": true}, {"start": 2970.288, "end": 2978.717, "text": "Y fue como, a ver, en el medio de la tragedia, porque hab\u00eda muerto una persona, la alegr\u00eda de la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28449083888978055, "is_candidate": true}, {"start": 2979.518, "end": 2983.001, "text": " La alegr\u00eda de la verdad, de haber defendido una verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41818361040604346, "is_candidate": true}, {"start": 2983.001, "end": 2993.308, "text": "Y a partir de ah\u00ed, no s\u00e9, cada vez que yo me encontraba con un gendarme, lloraban los gendarmes, me abrazaban, lloraban.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3733741659893879, "is_candidate": true}, {"start": 2993.308, "end": 2999.712, "text": "No pod\u00edan creer que alguien hubiese salido a defenderlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31898136754596995, "is_candidate": true}, {"start": 2999.712, "end": 3008.759, "text": "No lo pod\u00edan creer, es como que no les entraba en la cabeza, es como que ellos siempre sent\u00edan esta cosa muy dura de la Argentina, es como que sos descartable, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3581819645879524, "is_candidate": true}, {"start": 3010.218, "end": 3016.16, "text": " Y al sentir que hay alguien que... porque en realidad yo tambi\u00e9n me jugaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3692310517656672, "is_candidate": true}, {"start": 3016.16, "end": 3017.26, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0429987571412114, "is_candidate": false}, {"start": 3017.26, "end": 3018.76, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9733526606061522, "is_candidate": false}, {"start": 3018.76, "end": 3029.963, "text": "Pero bueno, yo prefer\u00eda jugarme yo a jugar una decisi\u00f3n hist\u00f3rica que era pelear contra el narcotr\u00e1fico, defender instituciones, mejorarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3381729110186461, "is_candidate": true}, {"start": 3029.963, "end": 3033.604, "text": "As\u00ed que fue un proceso, la verdad, muy...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4539276509914002, "is_candidate": true}, {"start": 3034.972, "end": 3039.335, "text": " no s\u00e9, muy fuerte, pero yo creo eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3378251111619438, "is_candidate": true}, {"start": 3039.335, "end": 3045.78, "text": "Que cuando vos cambi\u00e1s la cultura pod\u00e9s decir, dej\u00e9 una semilla sembrada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36396416549093424, "is_candidate": true}, {"start": 3045.78, "end": 3048.923, "text": "Y eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5872793433890922, "is_candidate": false}, {"start": 3048.923, "end": 3058.19, "text": "Y ahora hablemos, porque ya no vamos a entrar en la parte electoral y en lo que pas\u00f3, ya se sabe y ser\u00eda hablar m\u00e1s de lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.075262327972797, "is_candidate": false}, {"start": 3058.19, "end": 3059.23, "text": "Ya perdimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5249016937441892, "is_candidate": false}, {"start": 3059.23, "end": 3061.172, "text": "S\u00ed, ya est\u00e1, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9038539104583639, "is_candidate": false}, {"start": 3061.172, "end": 3062.313, "text": "Perdimos, \u00bfqu\u00e9 va a ser?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6962728926126345, "is_candidate": false}, {"start": 3065.032, "end": 3074.196, "text": " Yo estaba m\u00e1s acostumbrada, muchos del club hab\u00edan ganado siempre, yo como hab\u00eda ganado y perdido era como que... Eras medio Carr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3576911957467518, "is_candidate": true}, {"start": 3074.196, "end": 3077.478, "text": "Claro, yo ven\u00eda m\u00e1s como Carr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6143226982832204, "is_candidate": false}, {"start": 3077.478, "end": 3079.379, "text": "\u00bfC\u00f3mo la sinti\u00f3 Macri a la derrota?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0295069929606342, "is_candidate": false}, {"start": 3079.379, "end": 3084.241, "text": "\u00bfSe la esperaba o para \u00e9l fue un masazo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0356275137124924, "is_candidate": false}, {"start": 3084.241, "end": 3087.583, "text": "Yo creo que el 11 de agosto fue un masazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47249977164884305, "is_candidate": true}, {"start": 3088.422, "end": 3096.648, "text": " porque ah\u00ed nos sacaron 18 puntos, ah\u00ed fue terrible, y ah\u00ed parec\u00eda que el pa\u00eds se te iba de las manos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29860692191859495, "is_candidate": true}, {"start": 3096.648, "end": 3115.263, "text": "Y que no lleg\u00e1bamos a terminar el gobierno, pero... Despu\u00e9s yo creo que \u00e9l crey\u00f3 en la remontada hasta dos d\u00edas antes, que ya era como que era una remontada demasiado grande, porque nosotros ten\u00edamos que subir y ellos ten\u00edan que bajar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30238726215753653, "is_candidate": true}, {"start": 3116.212, "end": 3132.823, "text": " Si bien sentimos el, digamos, de 32 a 41, 9 puntos m\u00e1s, no pudimos, yo sab\u00eda que no, pero bueno, siempre estaba esa expectativa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2955384421560642, "is_candidate": true}, {"start": 3132.823, "end": 3136.666, "text": "Esa llamita, claro, de esperanza que se pod\u00eda ganar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9672069823850261, "is_candidate": false}, {"start": 3136.666, "end": 3139.148, "text": "No, no, yo creo que ya, yo no ten\u00eda la esperanza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6278050297042679, "is_candidate": false}, {"start": 3140.583, "end": 3147.409, "text": " pero hice todo para que la sociedad tuviera la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3198802860883321, "is_candidate": true}, {"start": 3147.409, "end": 3155.255, "text": "Y creo que eso es importante muchas veces en pol\u00edtica, que aunque vos creas que no es posible un milagro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3294569539941299, "is_candidate": true}, {"start": 3156.263, "end": 3168.128, "text": " trates de construir la idea de que... porque s\u00ed fue un milagro que hoy la Argentina sea bicoalicionista y que nosotros tengamos una coalici\u00f3n que puede volver a ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3177105753980145, "is_candidate": true}, {"start": 3168.128, "end": 3171.31, "text": "Y eso me parece que es un milagro porque las veces que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3647926871322176, "is_candidate": true}, {"start": 3173.081, "end": 3182.808, "text": " que termin\u00f3 un gobierno republicano en la Argentina, termin\u00f3 casi en cero, y nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2950843117730928, "is_candidate": true}, {"start": 3182.808, "end": 3191.695, "text": "Y eso, digamos, vos pod\u00e9s no tener la esperanza, pero si sab\u00e9s que ten\u00e9s que construir algo fuerte, es importante tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3389297260552111, "is_candidate": true}, {"start": 3191.695, "end": 3201.542, "text": "Y hablando de construcci\u00f3n, ahora estamos hablando, yo me acordaba las caras, Pichetto, Mauricio,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0276312872233477, "is_candidate": false}, {"start": 3203.297, "end": 3215.547, "text": " Tambi\u00e9n Mar\u00eda Eugenia Vidal, que no es de mis actores preferidos dentro de Cambiemos, pero bueno, gustos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.050681349331086, "is_candidate": false}, {"start": 3215.547, "end": 3217.088, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n trabajando hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.990508816330972, "is_candidate": false}, {"start": 3217.088, "end": 3227.316, "text": "Porque, a ver, ah\u00ed afuera hay un mont\u00f3n de gente se\u00f1alando al gobierno, pero tambi\u00e9n est\u00e1n se\u00f1alando a la oposici\u00f3n, porque ac\u00e1 hay un gobierno fuerte,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1155835666345664, "is_candidate": false}, {"start": 3228.575, "end": 3250.945, "text": " con todo el veneno que tiene el populismo avanzando sobre las instituciones y sobre los privados, y siguen, y siguen, y siguen, y siguen, y es como que, yo siempre rescato la figura dentro de Cambiemos de Waldo Wolf, que es uno de los que m\u00e1s est\u00e1 en pie de lucha, pero no es el solo, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.095893774580567, "is_candidate": false}, {"start": 3250.945, "end": 3257.888, "text": "Bueno, yo creo que ah\u00ed hay un punto muy importante que nosotros tenemos que entender,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38547938520872815, "is_candidate": true}, {"start": 3259.237, "end": 3276.21, "text": " y que quiz\u00e1s lo estamos debatiendo en el PRO, mucha gente que viene del PRO-Ciudad siempre pudo, como decir, bueno, meterse en la idea del partido m\u00e1s vecinal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24552406654866243, "is_candidate": true}, {"start": 3276.21, "end": 3277.891, "text": "Nosotros somos un partido m\u00e1s vecinal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.589304027378645, "is_candidate": false}, {"start": 3277.891, "end": 3280.413, "text": "Y nosotros no somos hoy un partido vecinal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4522921541143674, "is_candidate": true}, {"start": 3281.402, "end": 3297.57, "text": " Nosotros hoy somos un partido nacional que pas\u00f3 por un gobierno nacional, que tiene un bloque de diputados de senadores, que tiene poder de veto en el Senado, que puede decidir si un miembro de la Corte va o no va, que impide que se cambie la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3452038667981987, "is_candidate": true}, {"start": 3297.57, "end": 3302.052, "text": "Es decir que tenemos muchas cosas, entonces nuestro lugar es ese.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43012578629461096, "is_candidate": true}, {"start": 3304.841, "end": 3312.727, "text": " vos no te pod\u00e9s poner en el lugar de lo que fuiste, sino de lo que sos hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31968289212238454, "is_candidate": true}, {"start": 3312.727, "end": 3317.37, "text": "Entonces eso significa estos valores, la libertad, la rep\u00fablica, la defensa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41250056577895233, "is_candidate": true}, {"start": 3321.517, "end": 3331.524, "text": " Y no confundirte en lo que significa lo que ten\u00e9s como poder enfrente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3839800170258687, "is_candidate": true}, {"start": 3331.524, "end": 3340.509, "text": "Porque bueno, siempre est\u00e1 esta discusi\u00f3n de que si es un poder bifronte o no es un poder bifronte, nosotros tenemos que ver lo que hacen, no lo que dicen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39738378293032717, "is_candidate": true}, {"start": 3342.522, "end": 3362.233, "text": " si te mandan una ley de emergencia, si te cambian la jubilaci\u00f3n, como dijiste antes, si te sacan el presupuesto, si te anulan el Congreso, si te quieren meter los jueces por la ventana, si te quieren, bueno, si quieren hacer todo eso es porque son eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26658722744146013, "is_candidate": true}, {"start": 3362.233, "end": 3371.318, "text": "Entonces es importante, puede ser que haya cosas que despu\u00e9s vayan para atr\u00e1s, pero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27539264394636187, "is_candidate": true}, {"start": 3372.241, "end": 3375.023, "text": " Pero la intenci\u00f3n est\u00e1, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0370123926807617, "is_candidate": false}, {"start": 3375.023, "end": 3378.565, "text": "Sin duda la intenci\u00f3n est\u00e1, entonces hay que situarse ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4054556316322261, "is_candidate": true}, {"start": 3378.565, "end": 3397.717, "text": "Y bueno, yo creo que es una discusi\u00f3n, un debate, que es un debate rico, pero creo que hoy en d\u00eda cada vez est\u00e1 m\u00e1s alineada la coalici\u00f3n de Juntos por el Cambio en esa idea, en esa mirada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29985357383703526, "is_candidate": true}, {"start": 3398.962, "end": 3409.787, "text": " Me parece que tambi\u00e9n nos agarr\u00f3 la pandemia, la cuarentena, los que est\u00e1n gobernando, eso tambi\u00e9n es como... Bueno, yo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2999031500749647, "is_candidate": true}, {"start": 3412.084, "end": 3425.892, "text": " tengo otra responsabilidad, entonces creo que hoy estamos m\u00e1s ordenados y hoy la oposici\u00f3n se est\u00e1 haciendo sentir mucho m\u00e1s, es lo que yo siento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3560830978209679, "is_candidate": true}, {"start": 3425.892, "end": 3429.894, "text": "Y es verdad que hay mucha sensaci\u00f3n en la gente y yo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3770232697536705, "is_candidate": true}, {"start": 3431.295, "end": 3444.206, "text": " que todos los d\u00edas tengo reuniones, me recorr\u00ed ya dos veces el pa\u00eds en dos meses, con estos nuevos instrumentos digitales, me recorr\u00ed el pa\u00eds dos veces, y la gente muchas veces te dice eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28800040931333704, "is_candidate": true}, {"start": 3444.206, "end": 3454.154, "text": "Che, pero Patricia, vos est\u00e1s muy sola, bueno, vos dec\u00eds Waldo Wolf est\u00e1 solo, bueno, es un pu\u00f1ado de gente, \u00bfpor qu\u00e9 no salen todos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36707628703791784, "is_candidate": true}, {"start": 3454.154, "end": 3455.655, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6990625422574753, "is_candidate": false}, {"start": 3455.655, "end": 3457.576, "text": "Porque siempre adem\u00e1s est\u00e1 esta idea de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40447145936714457, "is_candidate": true}, {"start": 3458.984, "end": 3464.267, "text": " que te hace sentir mucho el kirchnerismo, que es la democracia de la imposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761742312395161, "is_candidate": true}, {"start": 3464.267, "end": 3475.592, "text": "Es, yo te impongo, yo no debato, yo no consens\u00fao, yo te impongo, si te gusta bien y si no te gusta, no me importa nada, te meto los votos y chau.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30031162135207057, "is_candidate": true}, {"start": 3475.592, "end": 3486.177, "text": "Entonces vos dec\u00eds, bueno, pero queremos el di\u00e1logo, s\u00ed, pero el tango se baila de dos, si vos no ten\u00e9s con qui\u00e9n hablar, \u00bfcon qui\u00e9n habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2702865829447897, "is_candidate": true}, {"start": 3486.177, "end": 3487.658, "text": "Entonces creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4821947213508615, "is_candidate": true}, {"start": 3489.062, "end": 3496.329, "text": " que esa idea de imposici\u00f3n genera como, en la sociedad, como \u00bfy c\u00f3mo lo fren\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36319489705352015, "is_candidate": true}, {"start": 3496.329, "end": 3498.19, "text": "Entonces la pregunta es \u00bfy c\u00f3mo lo fren\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4729720859257348, "is_candidate": true}, {"start": 3498.19, "end": 3499.091, "text": "\u00bfy c\u00f3mo lo fren\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5643446885712567, "is_candidate": false}, {"start": 3499.091, "end": 3506.058, "text": "Entonces vamos a terminar en Argenzuela, vamos a terminar siendo Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3633151164965489, "is_candidate": true}, {"start": 3506.058, "end": 3507.299, "text": "\u00bfY lo fren\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7286356991186501, "is_candidate": false}, {"start": 3507.299, "end": 3509.941, "text": "Mir\u00e1, yo viv\u00ed el conflicto del campo, que \u00e9ramos muchos menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5111511470475676, "is_candidate": false}, {"start": 3511.325, "end": 3513.546, "text": " Y lo frenas, lo frenas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4763249163627782, "is_candidate": true}, {"start": 3513.546, "end": 3536.131, "text": "Cuando combin\u00e1s fuerza pol\u00edtica, fuerza institucional, fuerza social, es decir, la gente se convierte en una fuerza social que defiende cosas concretas, intereses concretos o valores concretos, ten\u00e9s la capacidad de interferir en la vida p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3056551287678415, "is_candidate": true}, {"start": 3536.131, "end": 3539.052, "text": "As\u00ed que yo estoy convencida de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4936156160428692, "is_candidate": true}, {"start": 3539.052, "end": 3539.912, "text": "Y hablando del PRO,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.849345714976529, "is_candidate": false}, {"start": 3540.535, "end": 3559.392, "text": " Yo me anot\u00e9 dos nombres, seguramente hay m\u00e1s, pero me anot\u00e9 dos nombres, sobre la juventud, que as\u00ed como hablo con vos, la otra vuelta hablaba con Agust\u00edn Echevarne, para m\u00ed uno de los mejores economistas del pa\u00eds, que ellos est\u00e1n formando su partido unido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.10217936097488, "is_candidate": false}, {"start": 3563.059, "end": 3569.983, "text": " Y hay muchos j\u00f3venes trabajando con Echevarne, con Bociano y con tantos m\u00e1s, pero en el PRO, por ejemplo, tambi\u00e9n hay j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1131405561968988, "is_candidate": false}, {"start": 3569.983, "end": 3581.37, "text": "Est\u00e1 I\u00f1aki, que es muy conocido en las redes, y tambi\u00e9n est\u00e1 Mat\u00edas Jofre, que es un dirigente, que est\u00e1 ah\u00ed en Pilar, que se est\u00e1 moviendo... Seguramente hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0990146092247808, "is_candidate": false}, {"start": 3583.847, "end": 3596.993, "text": " \u00bfC\u00f3mo ves vos a los j\u00f3venes que est\u00e1n ah\u00ed, a esta nueva camada de pibes que la mayor\u00eda, o quiz\u00e1s muchos, vieron los errores, es decir, este no es el camino, hay que ir por ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0408023678031502, "is_candidate": false}, {"start": 3596.993, "end": 3610.498, "text": "Por ejemplo, yo lo escuchaba I\u00f1aki, y a pesar de que \u00e9l es un ferviente defensor de la gesti\u00f3n de Macri, marcando los errores, pero un gran defensor, \u00e9l dice, yo no comparto lo econ\u00f3mico, yo en lo econ\u00f3mico soy liberal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0599208486601617, "is_candidate": false}, {"start": 3611.4, "end": 3616.601, "text": " y no apoyo para nada lo que hicieron, pero creo que ese es el camino, \u00bfc\u00f3mo lo ves vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0434575148064, "is_candidate": false}, {"start": 3616.601, "end": 3625.603, "text": "Bueno, a ver, yo estoy trabajando, te dir\u00eda que el 80% de mi tiempo se lo dedico a los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3178960746326187, "is_candidate": true}, {"start": 3625.603, "end": 3632.825, "text": "Porque yo creo que, a ver, nosotros sacamos el 41% de votos y en los j\u00f3venes solo el 24.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3280377644298519, "is_candidate": true}, {"start": 3635.357, "end": 3643.301, "text": " Si nosotros recuperamos 10% m\u00e1s de votos en los j\u00f3venes, tenemos m\u00e1s del 50% de los votos del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3872618885931559, "is_candidate": true}, {"start": 3643.301, "end": 3645.802, "text": "Entonces, es tan importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45275444462163494, "is_candidate": true}, {"start": 3645.802, "end": 3647.383, "text": "\u00bfY qu\u00e9 es lo que hay que hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7710211707618995, "is_candidate": false}, {"start": 3647.383, "end": 3649.844, "text": "Hay que ir a dar una batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5462036559766179, "is_candidate": false}, {"start": 3649.844, "end": 3655.507, "text": "Entonces, yo los agarro uno por uno y les digo, muchachos, vamos a la universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37138678472229203, "is_candidate": true}, {"start": 3656.14, "end": 3675.854, "text": " Usted tiene que poner una mesita cuando se abra la universidad, y el profesor que le diga, vos votaste a Macri, te voy a poner un cero, ten\u00e9s que pararte en el medio de la clase y decir, a ver, todos los que van a salir a decir que este profesor es un fascista, que este tipo no puede ser profesor cuando dice una cosa as\u00ed, cuando solamente baja l\u00ednea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35815371362037274, "is_candidate": true}, {"start": 3676.955, "end": 3685.363, "text": " Queremos libertad de c\u00e1tedra, queremos aprender todo, no queremos solamente que nos bajen una l\u00ednea determinada, no queremos universidades kirchneristas, queremos universidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3460438894615785, "is_candidate": true}, {"start": 3685.363, "end": 3688.906, "text": "Y hay que ir a dar la pelea, hay que ir a dar la pelea por las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.535728137331356, "is_candidate": false}, {"start": 3688.906, "end": 3693.25, "text": "Y yo les digo a los j\u00f3venes, hay que salir del cl\u00f3set.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4433420327374955, "is_candidate": true}, {"start": 3693.25, "end": 3693.551, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7798085493836946, "is_candidate": false}, {"start": 3693.551, "end": 3698.295, "text": "Porque muchas veces los j\u00f3venes est\u00e1n como a la defensiva, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38114336348924016, "is_candidate": true}, {"start": 3699.296, "end": 3710.679, "text": " Muchas veces vos escuch\u00e1s muchos nuestros que est\u00e1n a la defensiva, no solo j\u00f3venes, tambi\u00e9n, no, yo no soy esto, no soy... Nunca te definas por lo que no sos, definite por lo que sos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3942913981775408, "is_candidate": true}, {"start": 3710.679, "end": 3720.662, "text": "En todos casos definir el otro, s\u00ed, s\u00ed, vos sos liberal, s\u00ed, s\u00ed, yo creo en la libertad, creo en el progreso, creo en el mundo productivo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3014382423018245, "is_candidate": true}, {"start": 3721.238, "end": 3729.065, "text": " creo en la rep\u00fablica, creo en las virtudes de la rep\u00fablica, y no creo en tu populismo de mierda que llena el pa\u00eds de pobres, no creo en eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39807371659773194, "is_candidate": true}, {"start": 3729.065, "end": 3736.832, "text": "Y eso, and\u00e1 a discutirlo as\u00ed, con lenguaje joven, que vayan y que tienen que ir a dar la pelea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4164065173464667, "is_candidate": true}, {"start": 3736.832, "end": 3744.979, "text": "Pero no por la fotocopiadora, que ya no existe m\u00e1s, y por el centro de estudiantes, sino por las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33325554432491267, "is_candidate": true}, {"start": 3746.573, "end": 3773.088, "text": " Y yo creo que tanto I\u00f1aki como Mat\u00edas de la Pilarense, como todos los j\u00f3venes, hay, mir\u00e1, en seis meses vas a ver J\u00f3venes Pro, que vamos a tener otro nombre, yo ya me meto ah\u00ed, viste, como si fuera J\u00f3ven Pro, J\u00f3venes Pro en todas las universidades, y vas a ver que vamos a armar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2877324603151885, "is_candidate": true}, {"start": 3773.903, "end": 3791.976, "text": " un aluvi\u00f3n de gente que se va a animar a discutir estas cosas, que no puede ser que las universidades sean kirchneristas, no existe, eso es pensamiento \u00fanico, es lo contrario a una universidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3678393035816402, "is_candidate": true}, {"start": 3791.976, "end": 3794.318, "text": "As\u00ed que en el otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5142774606802043, "is_candidate": false}, {"start": 3795.959, "end": 3806.084, "text": " me llaman re contentos, porque como les estoy dando tanta manija a los pibes, re contentos que ganamos el Centro de Estudiantes del Principal Colegio Secundario de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3365585012058263, "is_candidate": true}, {"start": 3806.084, "end": 3813.307, "text": "Me llamaron los chicos cordobeses, re contentos, les mand\u00e9 un mensajito, estaban re felices.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3798252496827025, "is_candidate": true}, {"start": 3813.307, "end": 3824.152, "text": "Bueno, porque se empiezan a animar, y se empiezan a animar a decir las cosas y a pelear por las ideas y a pelear por sus ideas, y se dan cuenta, porque yo digo, a ver, si nosotros sacamos 51% de los votos, muchachos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38307771211540176, "is_candidate": true}, {"start": 3825.16, "end": 3828.664, "text": " \u00bfUstedes se creen que no van a encontrar gente que piense como ustedes?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5136204800126815, "is_candidate": false}, {"start": 3828.664, "end": 3831.688, "text": "\u00bfNo se dan cuenta que nosotros somos la mitad del pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47807845870862997, "is_candidate": true}, {"start": 3831.688, "end": 3834.271, "text": "Porque hay un 8% que se enoj\u00f3 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49481045113601874, "is_candidate": true}, {"start": 3834.271, "end": 3837.514, "text": "\u00bfNo se dan cuenta que somos la mitad de este pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46951525111527115, "is_candidate": true}, {"start": 3837.514, "end": 3844.042, "text": "Entonces la mitad de este pa\u00eds piensa como vos, entonces animate, sal\u00ed, y el otro va a salir si te ve a vos caminando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5191060447003931, "is_candidate": false}, {"start": 3845.237, "end": 3866.445, "text": " Pero me han pasado muchas cosas, chicas, una chica cordobesa me acuerdo, que sentada me dice, mi pap\u00e1 trabaja en el campo y yo voy a la Universidad Nacional de C\u00f3rdoba, la docta, y el profesor me dice que todos los que trabajan en el campo son unos garcas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3113450774673838, "is_candidate": true}, {"start": 3866.445, "end": 3870.146, "text": "Y yo no me animo a decirle que mi pap\u00e1 trabaja en el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5472870028272909, "is_candidate": false}, {"start": 3870.146, "end": 3872.747, "text": "Bueno, la pr\u00f3xima vas y se lo dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4298744408834164, "is_candidate": true}, {"start": 3873.579, "end": 3877.742, "text": " cay\u00f3 la cuarentena, as\u00ed que lo dejamos para la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31306640631647586, "is_candidate": true}, {"start": 3877.742, "end": 3879.523, "text": "Para cuando termine la cuarentena, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0193843940648188, "is_candidate": false}, {"start": 3879.523, "end": 3892.552, "text": "Claro, pero s\u00ed, pero es as\u00ed, es que los ten\u00e9s que animar a que... Y yo creo que hay una juventud pro impresionante, impresionante, por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3128686501991367, "is_candidate": true}, {"start": 3892.552, "end": 3896.215, "text": "Pero re j\u00f3venes, Iniaquis miles, de a miles hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.506584029745766, "is_candidate": false}, {"start": 3896.497, "end": 3924.237, "text": " S\u00ed, s\u00ed, se est\u00e1 viendo, y yo creo que, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias que pueda haber, en el plano econ\u00f3mico b\u00e1sicamente, y en otros m\u00ednimos, y se lo dec\u00eda el otro d\u00eda Heche Varne en la entrevista, ac\u00e1 tiene que haber un gran pacto de la oposici\u00f3n, con diez puntos claves, pon\u00e9le o veinte, diciendo vamos a hacer esto, esto, esto, y esto, eso, no se pueden violar, pero unirse,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0983914572541242, "is_candidate": false}, {"start": 3925.227, "end": 3948.392, "text": " los liberales, el peque\u00f1o, casi desaparecido, aunque muchos van a decir no existe, peronismo moderado y republicano, que seguramente debe haber alg\u00fan par de locos sueltos por ah\u00ed, los socialistas, democr\u00e1ticos, republicanos, o sea, una gran fuerza de la coalici\u00f3n c\u00edvica, etc\u00e9tera, el Mopro, decir, estos son los puntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0464102374813289, "is_candidate": false}, {"start": 3948.392, "end": 3952.813, "text": "Vamos a darle para adelante porque todos divididos, esta gente va a seguir avanzando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0345291520507085, "is_candidate": false}, {"start": 3953.499, "end": 3958.141, "text": " Y hablando de avanzar, \u00bfc\u00f3mo lo ves Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1235368137022324, "is_candidate": false}, {"start": 3958.141, "end": 3964.604, "text": "M\u00e1s all\u00e1 como presidente, \u00bfc\u00f3mo lo ves ejerciendo el poder y c\u00f3mo lo est\u00e1 afectando eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0937984982496682, "is_candidate": false}, {"start": 3964.604, "end": 3969.866, "text": "Porque se lo ve muy... Y yo lo veo a ver...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7411078251880043, "is_candidate": false}, {"start": 3972.33, "end": 3978.233, "text": " Lo veo como con una doble personalidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2991072312420965, "is_candidate": true}, {"start": 3978.233, "end": 3989.598, "text": "Una persona que de golpe te trata bien y trata de ser profesor y explicar, y de golpe, bumba, te mete una patada por abajo de la mesa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29413777728764545, "is_candidate": true}, {"start": 3989.598, "end": 3995.82, "text": "Me parece que es como una personalidad doble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3503485751195219, "is_candidate": true}, {"start": 3995.82, "end": 3998.121, "text": "Entonces nunca sab\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4575307026829195, "is_candidate": true}, {"start": 3998.121, "end": 4000.823, "text": "Yo creo que \u00e9l sabe, porque es un pol\u00edtico de muchos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32648614346585636, "is_candidate": true}, {"start": 4001.683, "end": 4014.295, "text": " que la base pol\u00edtica que \u00e9l tiene es muy inflexible y que \u00e9l tiene un margen, el margen de maniobra que tiene es muy peque\u00f1o, no tiene mucho margen de maniobra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32061796811013277, "is_candidate": true}, {"start": 4014.295, "end": 4019.8, "text": "Entonces, al no tener mucho margen de maniobra, \u00e9l maniobra, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3471358193584778, "is_candidate": true}, {"start": 4019.8, "end": 4020.541, "text": "Es que es como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8069061523168574, "is_candidate": false}, {"start": 4022.098, "end": 4034.646, "text": " un auto enorme en un garage chiquitito, que no tiene mucha capacidad para meter el auto, sacar el auto, y bueno, y ah\u00ed se mueve tratando de construir su poder,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2994905000275768, "is_candidate": true}, {"start": 4038.218, "end": 4044.886, "text": " hab\u00eda ca\u00eddo muy bien con el tema de la cuarentena, ahora empieza, ya la gente empieza a decir, bueno, \u00bfhasta cu\u00e1ndo, no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36062363883889703, "is_candidate": true}, {"start": 4044.886, "end": 4046.268, "text": "\u00bfHasta cu\u00e1ndo, hasta cu\u00e1ndo, hasta cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5061510607885888, "is_candidate": false}, {"start": 4046.268, "end": 4056.48, "text": "Entonces eso tambi\u00e9n genera la b\u00fasqueda de otras agendas, y cuando sale con otras agendas sale duro y despu\u00e9s parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27288634072176476, "is_candidate": true}, {"start": 4057.465, "end": 4069.621, "text": " arranca para adelante, despu\u00e9s va un poquito para atr\u00e1s, es como que est\u00e1 ah\u00ed siempre entre ser m\u00e1s kirchnerista y mostrarse como distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3570061338768161, "is_candidate": true}, {"start": 4069.621, "end": 4071.283, "text": "Entonces, yo creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5343869929598968, "is_candidate": false}, {"start": 4074.427, "end": 4079.191, "text": " es como un tipo confuso, desde mi punto de vista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4036320432982312, "is_candidate": true}, {"start": 4079.191, "end": 4081.833, "text": "Como que no sabe muy bien a d\u00f3nde va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4578963666618384, "is_candidate": true}, {"start": 4081.833, "end": 4085.456, "text": "Cada vez que hace kirchnerismo la gente lo termina rechazando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0829184555112548, "is_candidate": false}, {"start": 4085.456, "end": 4103.29, "text": "A ver, cuando empez\u00f3 con lo de la cuarentena, yo lo critiqu\u00e9 mucho, las medidas extremistas, porque creo que no pod\u00e9s parar un pa\u00eds como el nuestro, con todas las deficiencias que tiene, sobre todo en materia econ\u00f3mica, pararlo a cero, como lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0869596821368779, "is_candidate": false}, {"start": 4104.115, "end": 4110.982, "text": " y en ese momento muchos seguidores de Cambiemos me salieron a matar, o sea, \u00bfqu\u00e9 quiero decir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0524261201491196, "is_candidate": false}, {"start": 4110.982, "end": 4123.836, "text": "Al principio, hasta los m\u00e1s rancios opositores al kirchnerismo lo bancaban, le dec\u00edan, vamos presidente, en esta estamos todos juntos, pum pam pam, ahora se empieza a desvanecer eso, y se pudo ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1016485880349325, "is_candidate": false}, {"start": 4124.721, "end": 4132.025, "text": " en la f\u00e1brica Vicent\u00edn, donde trabajadores y los mismos ciudadanos comunes fueron y los repudiaron y los echaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0561886080472063, "is_candidate": false}, {"start": 4132.025, "end": 4135.087, "text": "O sea, la gente no quiere m\u00e1s kirchnerismo duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1467023084303252, "is_candidate": false}, {"start": 4135.087, "end": 4136.307, "text": "No, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6038334590339005, "is_candidate": false}, {"start": 4136.307, "end": 4138.808, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5197887852996328, "is_candidate": false}, {"start": 4138.808, "end": 4141.27, "text": "Y va a ir para atr\u00e1s en Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4314167271927474, "is_candidate": true}, {"start": 4141.27, "end": 4143.371, "text": "Va a ir para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6732033955097962, "is_candidate": false}, {"start": 4143.371, "end": 4145.732, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que esta medida va a retroceder?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0333466494161923, "is_candidate": false}, {"start": 4145.732, "end": 4147.393, "text": "S\u00ed, yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5381884348050188, "is_candidate": false}, {"start": 4147.393, "end": 4150.995, "text": "Yo creo que s\u00ed porque, a ver, si vos mir\u00e1s hoy, hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4097628957890551, "is_candidate": true}, {"start": 4154.948, "end": 4180.012, "text": " El panorama es empresarios en contra, el pueblo en contra, la justicia que en cualquier momento tendr\u00eda que ser las primeros, que digan no te metas ac\u00e1 porque no ten\u00e9s nada que hacer ac\u00e1, la denuncia que present\u00f3 Juntos por el Cambio por abuso de poder, y algo que est\u00e1 muy en la memoria colectiva de los argentinos que es la 125.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22279897354388145, "is_candidate": true}, {"start": 4180.012, "end": 4180.272, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.782811539434361, "is_candidate": false}, {"start": 4186.359, "end": 4208.778, "text": " Yo estoy convencida que van a ir para atr\u00e1s y va a ser el primer triunfo importante de la oposici\u00f3n y de la ciudadan\u00eda, porque ac\u00e1 fue la oposici\u00f3n y la ciudadan\u00eda, y las redes, y los del pueblo de Avellaneda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2784616498051622, "is_candidate": true}, {"start": 4208.778, "end": 4211.92, "text": "El grito de Avellaneda le pondr\u00eda yo a esto, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45416462510998856, "is_candidate": true}, {"start": 4211.92, "end": 4213.682, "text": "Si lo tendr\u00edas que titular, \u00bflo titular\u00edas as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0355971470704532, "is_candidate": false}, {"start": 4214.885, "end": 4216.97, "text": " El grito de Avellaneda, ah\u00ed s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4627017001649253, "is_candidate": true}, {"start": 4216.97, "end": 4218.193, "text": "S\u00ed, fue muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47314777528447416, "is_candidate": true}, {"start": 4218.193, "end": 4220.338, "text": "El pueblo entero, el intendente...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.510678750391398, "is_candidate": false}, {"start": 4221.536, "end": 4226.397, "text": " diciendo, nos quieren robar 90 a\u00f1os de sacrificio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41774391626468765, "is_candidate": true}, {"start": 4226.397, "end": 4232.479, "text": "Dice, ac\u00e1 cuando vino el Estado, dijo el intendente, primero nos pusieron en el tren, despu\u00e9s nos lo sacaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3220762180993896, "is_candidate": true}, {"start": 4232.479, "end": 4235.56, "text": "Nos hicieron una ruta y la ruta es un desastre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554387230613015, "is_candidate": true}, {"start": 4235.56, "end": 4238.34, "text": "Nos hicieron un puerto y el puerto est\u00e1 destruido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4544530174900836, "is_candidate": true}, {"start": 4238.34, "end": 4241.341, "text": "Cada vez que vino el Estado, ac\u00e1 nos lo tuvimos que arreglar solos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41910636940907264, "is_candidate": true}, {"start": 4241.341, "end": 4248.583, "text": "Y le hicimos bien, todos inmigrantes, familia de trabajadores, mi pap\u00e1 me mand\u00f3 a estudiar, soy el primer profesional de mi familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4372725307087536, "is_candidate": true}, {"start": 4249.773, "end": 4258.374, "text": " todos trabajadores, estamos 800 kil\u00f3metros de Buenos Aires y nos las arreglamos, e hicimos una de las empresas m\u00e1s grandes del pa\u00eds y muchas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44762799828262556, "is_candidate": true}, {"start": 4258.374, "end": 4267.076, "text": "Entonces no vengan ahora a querer sacarnos el sacrificio de toda la gente que trabaj\u00f3 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4221386525096976, "is_candidate": true}, {"start": 4267.076, "end": 4268.916, "text": "Y s\u00ed, es eso, fue el grito de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4652179861441226, "is_candidate": true}, {"start": 4268.916, "end": 4273.217, "text": "Yo estoy convencida que van para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4903240662537732, "is_candidate": true}, {"start": 4273.217, "end": 4277.158, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0759449465449102, "is_candidate": false}, {"start": 4277.158, "end": 4278.918, "text": "Para cerrar, y no quitarte m\u00e1s tiempo y agradecerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0047325879261186, "is_candidate": false}, {"start": 4278.918, "end": 4279.198, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9854678481012742, "is_candidate": false}, {"start": 4281.316, "end": 4282.557, "text": " \u00bfC\u00f3mo te ves a futuro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.990625818848484, "is_candidate": false}, {"start": 4282.557, "end": 4288.941, "text": "Te pido, por favor, que no me digas, estoy trabajando en esto, estoy trabajando ac\u00e1 con el PRO, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0207133186525503, "is_candidate": false}, {"start": 4288.941, "end": 4290.322, "text": "\u00bfC\u00f3mo te ves a futuro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0987039582029061, "is_candidate": false}, {"start": 4290.322, "end": 4296.987, "text": "Porque se habla much\u00edsimo y mucha gente dice, o se pregunta, \u00bfBulrich presidente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0945194585043347, "is_candidate": false}, {"start": 4296.987, "end": 4301.81, "text": "\u00bfBulrich jefe de gobierno o jefa, ser\u00eda, de gobierno porte\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1348784858161585, "is_candidate": false}, {"start": 4301.81, "end": 4304.512, "text": "\u00bfQu\u00e9 te gustar\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0353542797641444, "is_candidate": false}, {"start": 4304.512, "end": 4306.193, "text": "No, no, vos sab\u00e9s que yo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.741355976322828, "is_candidate": false}, {"start": 4307.431, "end": 4313.518, "text": " Te voy a contestar lo que vos no quer\u00e9s que te conteste, y te voy a decir por qu\u00e9, te voy a decir por qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35160017795357457, "is_candidate": true}, {"start": 4313.518, "end": 4324.969, "text": "Porque yo creo en el escal\u00f3n por escal\u00f3n, yo creo que es escal\u00f3n por escal\u00f3n, yo creo que si yo logro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32754680164126315, "is_candidate": true}, {"start": 4326.079, "end": 4342.948, "text": " con mucha gente, convertir al PRO y a Juntos por el Cambio en una fuerza que est\u00e9 en condiciones de volver al gobierno, ah\u00ed veremos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26376897948454514, "is_candidate": true}, {"start": 4344.043, "end": 4350.545, "text": " Yo sal\u00ed de Ministra de Seguridad y nunca pens\u00e9 que iba a presidir el PRO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31560274749703465, "is_candidate": true}, {"start": 4350.545, "end": 4352.706, "text": "Yo no ven\u00eda del PRO, ven\u00eda de otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4742100731830625, "is_candidate": true}, {"start": 4352.706, "end": 4358.948, "text": "Entonces, es como que cuando vos marc\u00e1s un camino, se te abren otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35926288057875255, "is_candidate": true}, {"start": 4358.948, "end": 4369.592, "text": "Entonces, no s\u00e9, no estoy pensando... Si yo en este momento pienso en m\u00ed, voy a hacer todo alrededor m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3608595712414001, "is_candidate": true}, {"start": 4369.592, "end": 4373.733, "text": "Si yo pienso en la construcci\u00f3n, como vos dijiste antes, de una fuerza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38476773314304447, "is_candidate": true}, {"start": 4375.255, "end": 4377.716, "text": " \u00fanica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6035058949205508, "is_candidate": false}, {"start": 4377.716, "end": 4387.438, "text": "Porque, a ver, a nosotros nos hicieron una jugada de ajedrez, nos movieron la dama la vez pasada y nos hicieron jaque mate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31234420203858315, "is_candidate": true}, {"start": 4387.438, "end": 4396.381, "text": "Y Cristina se baj\u00f3 y nosotros ya est\u00e1bamos sin jugada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3924209223995564, "is_candidate": true}, {"start": 4396.381, "end": 4397.341, "text": "Entonces yo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5221868037714381, "is_candidate": false}, {"start": 4399.019, "end": 4402.922, "text": " quiero construir el jaque mate nuestro ahora, entonces me interesa hacer eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38321201179419295, "is_candidate": true}, {"start": 4402.922, "end": 4406.825, "text": "Y para eso, si yo pienso en m\u00ed, no lo hago, \u00bfme entend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33824587307609233, "is_candidate": true}, {"start": 4406.825, "end": 4415.211, "text": "As\u00ed que no es una respuesta para no decirte nada, es lo que realmente creo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35880907030561515, "is_candidate": true}, {"start": 4415.211, "end": 4421.676, "text": "Adem\u00e1s yo soy una persona grande, que tengo mucho sue\u00f1o de pol\u00edtica, entonces puedo ser lo m\u00e1s y puedo no ser nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3807711767177363, "is_candidate": true}, {"start": 4425.025, "end": 4437.348, "text": " Qu\u00e9 bueno escuchar eso, que no hay egocentrismo, porque creo que uno de los mayores da\u00f1os que le hizo a la pol\u00edtica argentina fue el ego de las diferentes figuras que han pasado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.105399033448768, "is_candidate": false}, {"start": 4437.348, "end": 4449.45, "text": "Donde se han podido construir grandes cosas, despu\u00e9s terminaron en nada, y tantos hombres tan importantes, ahora se me viene a la cabeza Ricardo L\u00f3pez Murphy, yo creo que uno de los hombres que tendr\u00eda que estar dentro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.084690385842709, "is_candidate": false}, {"start": 4450.52, "end": 4455.044, "text": " de cualquier espacio importante, porque realmente... Lo estamos esperando, siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131122731671267, "is_candidate": false}, {"start": 4455.044, "end": 4457.586, "text": "Siempre lo estamos esperando, Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5109730892721199, "is_candidate": false}, {"start": 4457.586, "end": 4459.487, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6787894231646872, "is_candidate": false}, {"start": 4459.487, "end": 4463.05, "text": "Pero, por supuesto, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46702247235126904, "is_candidate": true}, {"start": 4463.05, "end": 4465.192, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.981555477363332, "is_candidate": false}, {"start": 4465.192, "end": 4467.173, "text": "S\u00ed, Patricia, me dec\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0218311382802854, "is_candidate": false}, {"start": 4467.173, "end": 4476.541, "text": "No, no, no, simplemente eso, que... S\u00ed, yo creo que es un momento de antipersonalismos, \u00bfno?, dir\u00eda Albiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33314911768422817, "is_candidate": true}, {"start": 4476.541, "end": 4479.784, "text": "En serio, creo en eso, sinceramente, creo que es un momento de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44731961440387724, "is_candidate": true}, {"start": 4480.791, "end": 4495.887, "text": " de cuidar algo que tenemos que la Argentina desde 1983 no lo ten\u00eda, que es que hay una oposici\u00f3n que le sopla la nuca al gobierno y que puede ser alternativa, es decir, que puede ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2946418196584998, "is_candidate": true}, {"start": 4495.887, "end": 4501.233, "text": "Y eso, despu\u00e9s de Alfons\u00edn, el radicalismo pr\u00e1cticamente desapareci\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38389088686580175, "is_candidate": true}, {"start": 4502.5, "end": 4509.662, "text": " Despu\u00e9s de La R\u00faa, el pa\u00eds se qued\u00f3, digamos, sin alternativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27534003630631965, "is_candidate": true}, {"start": 4509.662, "end": 4513.404, "text": "Durante a\u00f1os no hubo oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4169418354567318, "is_candidate": true}, {"start": 4513.404, "end": 4514.964, "text": "Sac\u00e1bamos 15%, 17%, 2%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6387188475220511, "is_candidate": false}, {"start": 4514.964, "end": 4527.128, "text": "Entonces hoy tenemos la oportunidad de que el pa\u00eds tenga alternancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2998258385617023, "is_candidate": true}, {"start": 4527.128, "end": 4531.01, "text": "Y eso para m\u00ed es oro en polvo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44447702340652784, "is_candidate": true}, {"start": 4531.01, "end": 4532.17, "text": "As\u00ed que yo quiero cuidar eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.659589018298833, "is_candidate": false}, {"start": 4533.424, "end": 4542.887, "text": " Bien, Patricia, much\u00edsimas gracias por este tiempo, por esta charla, espero que te hayas sentido c\u00f3moda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0766131190448838, "is_candidate": false}, {"start": 4542.887, "end": 4544.328, "text": "Re, re, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8279683650692359, "is_candidate": false}, {"start": 4544.328, "end": 4544.508, "text": "Genial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9276468250838119, "is_candidate": false}, {"start": 4544.508, "end": 4547.569, "text": "Un fuerte abrazo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9873019686936738, "is_candidate": false}, {"start": 4547.569, "end": 4554.511, "text": "Y a todos los que est\u00e1n del otro lado, much\u00edsimas gracias por quedarse hasta el final y nos reencontramos en otra charla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1026322807574105, "is_candidate": false}, {"start": 4554.511, "end": 4556.092, "text": "Nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0773119792017407, "is_candidate": false}, {"start": 4556.092, "end": 4556.452, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7567560836088156, "is_candidate": false}, {"start": 4563.16, "end": 4563.18, "text": " y", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}], "Index": 1295, "channel_id": "UCHDwIzNtE5vPScYLLXutkHA", "channel": "El Presto", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@ElPrestoOk", "id": "ChQUvrVQzac", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ChQUvrVQzac", "title": "Patricia Bullrich HABLA DE TODO con El Presto", "duration": 4568.0, "view_count": 129278.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}