{"segments": [{"start": 0.269, "end": 6.234, "text": " Vamos a estar con Patricia Burlich, exministra de Seguridad y actual presidenta de PRO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8907904239246593, "is_candidate": false}, {"start": 6.234, "end": 7.495, "text": "Buenas noches, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8898711810945786, "is_candidate": false}, {"start": 7.495, "end": 28.43, "text": "La primera pregunta que le quiero hacer se refiere a una agresi\u00f3n verbal que usted recibi\u00f3 la semana pasada, que no quiero repetirla para no contribuir a su difusi\u00f3n, pero lo que quiero, de parte del dirigente oficialista Leandro Santoro, que tambi\u00e9n es funcionario del gobierno, pero lo que le quiero preguntar es si usted recibi\u00f3 alg\u00fan pedido de disculpas posterior de parte de Santoro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8869498224307228, "is_candidate": false}, {"start": 31.509, "end": 33.991, "text": " No, la verdad que no resuelvo ninguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5720663633044292, "is_candidate": false}, {"start": 33.991, "end": 55.265, "text": "Me parece que la pol\u00edtica es una discusi\u00f3n de ideas, de proyectos, de formas de ver el pa\u00eds y no de miradas personales sobre cada uno porque es una mirada discriminatoria o es una mirada que tiene que ver con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45163858032219084, "is_candidate": true}, {"start": 56.68, "end": 84.277, "text": " la forma en que cada uno ve al otro y eso no contribuye, as\u00ed que no recib\u00ed ninguna y a tantos d\u00edas no espero recibir ninguna, pero bueno estoy acostumbrada a recibir insultos de parte del kirchnerismo, me han insultado durante varios momentos de mi vida pol\u00edtica me han dicho c\u00f3mplice, me han dicho asesina, me han dicho muchas cosas que nada tienen que ver", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4844896979845995, "is_candidate": true}, {"start": 85.203, "end": 93.507, "text": " con mi paso por la funci\u00f3n p\u00fablica, por mi pertenencia a Juntos por el Cambio, por mi pertenencia al PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215461553332346, "is_candidate": false}, {"start": 93.507, "end": 107.213, "text": "Creo que ese tipo de pol\u00edtica ayuda poco a la construcci\u00f3n de un pa\u00eds donde todos encontremos una salida a la decadencia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4610432368187032, "is_candidate": true}, {"start": 107.213, "end": 112.896, "text": "As\u00ed que yo no voy a profundizar ese pensamiento, se lo voy a dejar a ellos para que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45058573842885785, "is_candidate": true}, {"start": 113.814, "end": 118.437, "text": " se arrepientan si tienen que arrepentirse de algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4640251591805269, "is_candidate": true}, {"start": 118.437, "end": 131.644, "text": "Patricia, usted sinti\u00f3, para terminar este tema, usted sinti\u00f3 que algunas mujeres que se preocupan mucho, son muy sensibles por el trato y el maltrato de mujeres, \u00bfla abandonaron en este caso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8742531689752819, "is_candidate": false}, {"start": 131.644, "end": 137.487, "text": "Bueno, yo creo que la Argentina est\u00e1 cruzada por una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4922385860499724, "is_candidate": true}, {"start": 137.487, "end": 137.807, "text": "Es decir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7044770431683943, "is_candidate": false}, {"start": 139.781, "end": 147.266, "text": " Cuando la mujer es no kirchnerista, no es mujer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5941733195202998, "is_candidate": false}, {"start": 147.266, "end": 158.194, "text": "Cuando el asesino no es delincuente, pasa a ser un asesino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5251864645104118, "is_candidate": false}, {"start": 158.194, "end": 168.941, "text": "Cuando el que piensa determinadas ideas respecto a qu\u00e9 hacer con el pa\u00eds es macrista, sus ideas no valen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47769002193374865, "is_candidate": true}, {"start": 169.844, "end": 180.872, "text": " Es decir, hay un intento de anulaci\u00f3n total y absoluto de nuestra pertenencia a la Argentina, de nuestra vivencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4795706703251207, "is_candidate": true}, {"start": 180.872, "end": 197.484, "text": "Hay una construcci\u00f3n de un pueblo \u00fanico que es como que ese pueblo son ellos y nosotros los que pertenecemos a un colectivo distinto o una cantidad important\u00edsima de gente que vot\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47575004961800627, "is_candidate": true}, {"start": 198.363, "end": 204.768, "text": " en distintas circunstancias de la historia, a otra mirada distinta del pa\u00eds, somos como anulados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47101112446748594, "is_candidate": true}, {"start": 204.768, "end": 216.498, "text": "As\u00ed que tenemos que luchar contra esa discriminaci\u00f3n que, m\u00e1s all\u00e1 de la discriminaci\u00f3n pol\u00edtica, es una discriminaci\u00f3n del ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4763204318005988, "is_candidate": true}, {"start": 216.498, "end": 219.46, "text": "Nos quieren anular como ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509724363134074, "is_candidate": false}, {"start": 219.46, "end": 223.844, "text": "No valen nuestras opiniones, no valen nuestra forma de pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5208807736709764, "is_candidate": false}, {"start": 223.844, "end": 224.925, "text": "Somos antipueblos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.59599243317518, "is_candidate": false}, {"start": 225.652, "end": 247.659, "text": " Entonces, el combate contra esos estereotipos de querer convertir a un pueblo perfecto y a un antipueblo perfecto es como una especie de modelo de frustraciones para la Argentina y nosotros vamos a seguir peleando por conceptos como pa\u00eds productivo, libertad, rep\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43890667229395974, "is_candidate": true}, {"start": 250.878, "end": 263.061, "text": " Y no le vamos a dar mucha importancia a esta idea de anularnos, porque no nos pueden anular, volvemos siempre, vuelve siempre esta idea de una Argentina que quiere crecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4819325355738865, "is_candidate": true}, {"start": 263.061, "end": 275.524, "text": "Patricia, cambiando de tema, ma\u00f1ana se va a informar sobre la reforma judicial, que usted sabe que contempla la ampliaci\u00f3n de los juzgados federales, creo que a 36, 46, no s\u00e9 cu\u00e1nto es el n\u00famero, y tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9263095972119735, "is_candidate": false}, {"start": 279.138, "end": 283.721, "text": " que va a evaluar la posibilidad de ampliar la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8590639072414659, "is_candidate": false}, {"start": 283.721, "end": 288.084, "text": "\u00bfUsted tiene una opini\u00f3n sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8047528851749983, "is_candidate": false}, {"start": 288.084, "end": 306.316, "text": "Bueno, en relaci\u00f3n al primer proyecto, me parece que ampliar los juzgados de Comodoro Pi est\u00e1 bien, hay que ver si realmente hay una democratizaci\u00f3n de la justicia, no solamente una ampliaci\u00f3n a m\u00e1s jueces, pero en principio no me parece mal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.428483969838823, "is_candidate": true}, {"start": 307.981, "end": 316.783, "text": " como concepto, que haya m\u00e1s jueces que discutan las causas de corrupci\u00f3n, me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43668033474252965, "is_candidate": true}, {"start": 316.783, "end": 330.986, "text": "En relaci\u00f3n a la comisi\u00f3n que quiere ampliar la Corte Suprema de Justicia, me parece que est\u00e1 sesgada, porque si el presidente de esa comisi\u00f3n es abogado de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, lo que hace es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4762326475489067, "is_candidate": true}, {"start": 331.906, "end": 338.651, "text": " mirar con una lupa especial, la lupa de c\u00f3mo hacer para liberar a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44987433196122006, "is_candidate": true}, {"start": 338.651, "end": 354.683, "text": "Me parece que una comisi\u00f3n que discuta sobre qu\u00e9 tipo de Corte Suprema de Justicia queremos, est\u00e1 sesgada por c\u00f3mo liberar a Cristina, deja de ser una corte objetiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.430180239670514, "is_candidate": true}, {"start": 354.683, "end": 356.605, "text": "Adem\u00e1s, le quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5472799676336004, "is_candidate": false}, {"start": 356.605, "end": 360.608, "text": "Nosotros fuimos gobierno y no cambiamos los miembros de la corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5114596081575424, "is_candidate": false}, {"start": 361.613, "end": 368.937, "text": " Lo ideal para ser republicanos de verdad es que por mucho tiempo no cambiemos la cantidad de miembros de la corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4835886604559896, "is_candidate": true}, {"start": 368.937, "end": 371.098, "text": "Son 5, dejemos 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5096949713928534, "is_candidate": false}, {"start": 371.098, "end": 373.039, "text": "Nosotros dejamos 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6695003095185719, "is_candidate": false}, {"start": 373.039, "end": 376.561, "text": "El kirchnerismo pas\u00f3 de 9 a 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4715696917270943, "is_candidate": true}, {"start": 376.561, "end": 377.962, "text": "Dijo que 5 era el ideal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6824536365052238, "is_candidate": false}, {"start": 377.962, "end": 381.304, "text": "Nosotros dijimos no tocamos, dejamos 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5927320693313436, "is_candidate": false}, {"start": 381.304, "end": 384.906, "text": "Que el pr\u00f3ximo diga 5 y el otro que viene diga 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6699107416137435, "is_candidate": false}, {"start": 384.906, "end": 388.068, "text": "Y bueno, as\u00ed uno va construyendo una instituci\u00f3n confiable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5326535634223255, "is_candidate": false}, {"start": 389.042, "end": 404.866, "text": " Cambiarla cada vez que uno es gobierno, no es nuestro caso, nosotros no la hemos cambiado, demuestra la inconsistencia, porque el kirchnerismo dijo que nueve era mucho, que cinco es bueno, y ahora dice que cinco es poco y quiere otro proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43755019560983466, "is_candidate": true}, {"start": 404.866, "end": 411.068, "text": "Nos parece que los cambios permanentes de regla de juego lo que hacen es generar incertidumbres", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5391964003745675, "is_candidate": false}, {"start": 412.721, "end": 417.583, "text": " republicanas profundas, y es lo que nosotros no queremos para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5475207119817511, "is_candidate": false}, {"start": 417.583, "end": 422.985, "text": "\u00bfUsted cree que hay intencionalidad pol\u00edtica en esto de la Corte Suprema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8020572367810602, "is_candidate": false}, {"start": 422.985, "end": 424.045, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6362815536523079, "is_candidate": false}, {"start": 424.045, "end": 428.226, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no dejan 5?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5868861315833334, "is_candidate": false}, {"start": 428.226, "end": 429.987, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no dejan la Corte que est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5744213714254868, "is_candidate": false}, {"start": 429.987, "end": 435.309, "text": "La misma que eligi\u00f3 N\u00e9stor Kirchner, siendo Alberto Fern\u00e1ndez jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4446101084991405, "is_candidate": true}, {"start": 435.309, "end": 436.849, "text": "Dijeron que lo ideal era 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6622438756466862, "is_candidate": false}, {"start": 436.849, "end": 437.85, "text": "Bueno, dejemos 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6251539888686442, "is_candidate": false}, {"start": 437.85, "end": 438.51, "text": "Nosotros dejamos 5.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7123517252561669, "is_candidate": false}, {"start": 439.853, "end": 449.817, "text": " es una manera de que las instituciones tengan duraci\u00f3n en el tiempo, se establezcan, generen credibilidad en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4154973814959514, "is_candidate": true}, {"start": 449.817, "end": 465.703, "text": "Si uno la cambia cada vez, lo que hace es generar profundas incertidumbres en los ciudadanos, en los ciudadanos que ahorran, en los ciudadanos que trabajan, en los ciudadanos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4423915609177492, "is_candidate": true}, {"start": 466.889, "end": 474.011, "text": " ponen sus dos pesos en un banco y, por supuesto, tambi\u00e9n en el exterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5244115706573473, "is_candidate": false}, {"start": 474.011, "end": 479.893, "text": "Yo prefiero que las instituciones contin\u00faen en el tiempo y no cambiarlas todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49622113959190906, "is_candidate": true}, {"start": 479.893, "end": 488.956, "text": "Es como si uno dijera, bueno, River hoy se llama River, ma\u00f1ana se llama XX y ma\u00f1ana se llama AA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5537643092444056, "is_candidate": false}, {"start": 488.956, "end": 492.757, "text": "Dejemos que sea River, o Boca, o Independiente, cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6290349907537469, "is_candidate": false}, {"start": 492.757, "end": 496.398, "text": "Dejemos que las instituciones se consoliden", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5635642289769207, "is_candidate": false}, {"start": 497.694, "end": 502.277, "text": " tengan una durabilidad en el tiempo, y eso es lo mejor de todo, es lo que hicimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5689107866188867, "is_candidate": false}, {"start": 502.277, "end": 504.658, "text": "Nosotros no cambiamos la Corte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6571090420548679, "is_candidate": false}, {"start": 504.658, "end": 509.221, "text": "Esperamos que este gobierno no la cambie y el pr\u00f3ximo no la cambie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.50676487422905, "is_candidate": false}, {"start": 509.221, "end": 515.285, "text": "Y as\u00ed constituimos una Corte que durante cuatro mandatos nadie la cambi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5190604585667142, "is_candidate": false}, {"start": 515.285, "end": 524.911, "text": "Cambiaron sus miembros por muerte, porque llegaron a 75 a\u00f1os, pero no por la idea de querer armar una Corte a mi medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49560097089116617, "is_candidate": true}, {"start": 526.078, "end": 531.823, "text": " Porque armar una corte a mi medida significa armar una justicia a mi medida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4631017097337673, "is_candidate": true}, {"start": 531.823, "end": 536.186, "text": "Y eso es absolutamente antirepublicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46538578864350044, "is_candidate": true}, {"start": 536.186, "end": 537.627, "text": "Patricia, pasando a otro tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8559846354900891, "is_candidate": false}, {"start": 537.627, "end": 543.232, "text": "Usted fue Ministra de Seguridad y es evidente que hay un crecimiento a la hora del delito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8737024995539295, "is_candidate": false}, {"start": 543.232, "end": 550.438, "text": "Le quer\u00eda preguntar si usted tiene alguna informaci\u00f3n sobre qu\u00e9 est\u00e1 pasando con el delito en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663363474204206, "is_candidate": false}, {"start": 553.32, "end": 567.884, "text": " S\u00ed, la informaci\u00f3n que yo tengo es que ha crecido mucho el delito, que hay una descoordinaci\u00f3n total entre la Naci\u00f3n y la Provincia de Buenos Aires, que se han peleado durante todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44837611882391626, "is_candidate": true}, {"start": 567.884, "end": 576.707, "text": "\u00bfUsted dice entre la ministra Sabina Frederick y el ministro Sergio Berni?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8904533159562136, "is_candidate": false}, {"start": 576.707, "end": 579.648, "text": "Entre Frederick y Berni se han peleado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5596696509177945, "is_candidate": false}, {"start": 581.242, "end": 598.155, "text": " han generado una situaci\u00f3n de incertidumbre, no se han concentrado en el principal delito, que hoy es el delito de la entradera, pero porque, a ver, en la medida en que cambian las circunstancias, cambia el delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961582123545808, "is_candidate": true}, {"start": 598.155, "end": 609.464, "text": "Si hoy no hay trenes, o hay poca gente en los trenes, no hay colectivos, o hay poca gente en los colectivos, no hay lugares de mucha aglomeraci\u00f3n de gente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47008258997381025, "is_candidate": true}, {"start": 610.801, "end": 622.49, "text": " Todos esos delincuentes que roban billeteras, que roban celulares en festivales de rock, en estaciones de trenes, en trenes... \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4552248845683309, "is_candidate": true}, {"start": 622.49, "end": 626.013, "text": "Est\u00e1n yendo a buscar la plata donde est\u00e1, en las casas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49726659039527155, "is_candidate": true}, {"start": 626.013, "end": 639.363, "text": "Si sabemos que hay un mill\u00f3n de jubilados que han salido a buscar su jubilaci\u00f3n mes por mes y se la llevan a su casa, un delincuente dice, bueno, por lo menos tengo, no s\u00e9, 20.000 pesos en la casa de alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4657710208876188, "is_candidate": true}, {"start": 640.712, "end": 641.333, "text": " Y entro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7785574573952866, "is_candidate": false}, {"start": 641.333, "end": 647.338, "text": "Lo peor que le puede pasar a una familia es que entren a su casa, porque es la violaci\u00f3n m\u00e1s brutal de la intimidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397080615986061, "is_candidate": true}, {"start": 647.338, "end": 652.782, "text": "Una persona que entra con un cuchillo, con un arma, a la noche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5104820283157463, "is_candidate": false}, {"start": 652.782, "end": 668.455, "text": "Esto est\u00e1 generando una situaci\u00f3n de algo que nadie quiere, porque nosotros no somos de esa filosof\u00eda de justicia por mano propia, pero ha generado reacciones de ciudadanos que han intentado defenderse frente a este delito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42054322048238457, "is_candidate": true}, {"start": 669.292, "end": 697.029, "text": " Lo que yo le dir\u00eda a los ministros como humilde concepto es que tengan a los polic\u00edas cerca de la casa de la gente y no en la General Paz parando uno u otro auto, sino al lado donde est\u00e1n las posibles v\u00edctimas del delito que es en las casas, porque la gente est\u00e1 en las casas, los jubilados tienen la plata en la casa, la gente tiene la plata en la casa, \u00bfd\u00f3nde van los delincuentes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4351709280928642, "is_candidate": true}, {"start": 697.029, "end": 697.83, "text": "A la casa de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5804554700950294, "is_candidate": false}, {"start": 700.574, "end": 703.114, "text": " el ABC del delito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6231679324217752, "is_candidate": false}, {"start": 703.114, "end": 706.156, "text": "De un mapa del delito elemental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210319745219282, "is_candidate": false}, {"start": 706.156, "end": 713.938, "text": "Patricia, usted la acusaron de ser una ministra muy represora, me acuerdo, cuando usted era ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8613157167163392, "is_candidate": false}, {"start": 713.938, "end": 720.421, "text": "\u00bfUsted piensa que es as\u00ed o piensa que est\u00e1n equivocados los cr\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8299013776865999, "is_candidate": false}, {"start": 720.421, "end": 725.743, "text": "Bueno, el otro d\u00eda le\u00ed un informe del CELS que dec\u00eda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4891972171808713, "is_candidate": true}, {"start": 727.209, "end": 732.332, "text": " Hab\u00edamos sido el gobierno que menos muertes hab\u00eda tenido de polic\u00edas y de civiles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5532263630464822, "is_candidate": false}, {"start": 732.332, "end": 744.699, "text": "Eso demuestra que una teor\u00eda donde uno cuida al polic\u00eda, le da certezas, le dice, si vos actu\u00e1s bien, te vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4377894847090814, "is_candidate": true}, {"start": 744.699, "end": 751.763, "text": "Si vos le tir\u00e1s a un delincuente que quiere matar a un ciudadano, te vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5695881453554662, "is_candidate": false}, {"start": 751.763, "end": 755.545, "text": "Y si vos actu\u00e1s como polic\u00eda en leg\u00edtima defensa, te vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6120372580162896, "is_candidate": false}, {"start": 756.249, "end": 761.493, "text": " Eso funcion\u00f3, hubo menos polic\u00edas muertos y menos civiles muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5206847460577291, "is_candidate": false}, {"start": 761.493, "end": 772.861, "text": "Ahora nos damos cuenta que esta situaci\u00f3n de no saber qu\u00e9 regla tiene la polic\u00eda hace que el delincuente se embalentone.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44585424241178884, "is_candidate": true}, {"start": 772.861, "end": 781.427, "text": "Entonces hoy tenemos delincuentes embalentonados y polic\u00edas con miedo de que los metan presos por cualquier circunstancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4561219535284632, "is_candidate": true}, {"start": 782.869, "end": 789.09, "text": " En consecuencia tenemos una situaci\u00f3n en la que el delincuente es venir a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5003027997360658, "is_candidate": false}, {"start": 789.09, "end": 799.253, "text": "Esto no elude que haya polic\u00edas que puedan tener una cierta complicidad, pero nosotros no tenemos la misma actitud que tiene el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46167909342371727, "is_candidate": true}, {"start": 799.253, "end": 810.955, "text": "En el caso de Facundo Astudillo, que est\u00e1 desaparecido hace tres meses, nosotros no apuntamos con el dedo y decimos es Alberto Fern\u00e1ndez, es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4719022996027389, "is_candidate": true}, {"start": 811.485, "end": 816.527, "text": " Frederick es Bernie, el que se llev\u00f3 a Facundo Bastudillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5959736000109479, "is_candidate": false}, {"start": 816.527, "end": 823.87, "text": "Decimos, investiguemos, veamos qu\u00e9 pas\u00f3, cuando a nosotros nos pas\u00f3 lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47643077801554534, "is_candidate": true}, {"start": 823.87, "end": 835.995, "text": "A nosotros nos acusaron, nos inventaron una historia, nos pusieron pruebas falsas para intentar inventar una desaparici\u00f3n forzosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3849099313043042, "is_candidate": true}, {"start": 835.995, "end": 839.236, "text": "El caso de Federico Maldonado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8270724724338583, "is_candidate": false}, {"start": 839.236, "end": 841.117, "text": "Claro, ah\u00ed est\u00e1 la moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5315860324291477, "is_candidate": false}, {"start": 841.903, "end": 844.004, "text": " Nosotros tenemos moral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4766634818860608, "is_candidate": true}, {"start": 844.004, "end": 849.546, "text": "Nuestra moral es que si las cosas pasan, las denunciamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41486951839223307, "is_candidate": true}, {"start": 849.546, "end": 856.63, "text": "Si las cosas, no sabemos qu\u00e9 pas\u00f3, estamos ah\u00ed esperando, no acusamos a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4696962350048788, "is_candidate": true}, {"start": 856.63, "end": 865.233, "text": "Ellos nos acusaron, nos interpelaron de manera brutal, nos llevaron a los organismos internacionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3944054481313919, "is_candidate": true}, {"start": 865.233, "end": 866.554, "text": "\u00bfQu\u00e9 digo con esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6829600764973917, "is_candidate": false}, {"start": 866.554, "end": 869.515, "text": "Que antes de mirar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6098054672204625, "is_candidate": false}, {"start": 871.169, "end": 873.87, "text": " en el otro, que se mire uno mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5404461362567079, "is_candidate": false}, {"start": 873.87, "end": 894.134, "text": "Las cosas pasan y uno tiene que tratar de ser solidario, de entender al vecino, de entender a la ciudadan\u00eda y no de acusar al otro para intentar un r\u00e9dito pol\u00edtico, que fue lo que intentaron hacer con Maldonado y que nosotros no hacemos con el caso de Astudillo porque no sabemos qu\u00e9 pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47551665040113866, "is_candidate": true}, {"start": 895.399, "end": 896.78, "text": " Entonces no los acusamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6710615716388552, "is_candidate": false}, {"start": 896.78, "end": 911.467, "text": "Esa es la diferencia entre Juntos por el Capio y el kirchnerismo o los organismos de derechos humanos kirchneristas que lo que hacen es intentar armar una realidad y despu\u00e9s comprobarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5344775432804153, "is_candidate": false}, {"start": 911.467, "end": 914.368, "text": "Nosotros miramos la realidad y vemos si se comprueba o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5280013919546855, "is_candidate": false}, {"start": 915.842, "end": 937.539, "text": " En las \u00faltimas horas se conoci\u00f3 una afirmaci\u00f3n del intendente Jos\u00e9 C. Paz Mariudici en la que, enojado con unos choferes de ambulancia, les dice que \u00e9l los cubr\u00eda cuando ellos, con las ambulancias, distribu\u00edan droga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8469632711114818, "is_candidate": false}, {"start": 937.539, "end": 942.022, "text": "\u00bfUsted, cuando era Ministro de Seguridad, ten\u00eda informaci\u00f3n de que esto pasaba en el conurbano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9156821337435418, "is_candidate": false}, {"start": 944.266, "end": 969.869, "text": " Bueno, nosotros tuvimos much\u00edsimas denuncias, inclusive interceptamos un mont\u00f3n de ambulancias que llevaban droga, es un modus operandi bastante normal, porque pasaban las ambulancias y dec\u00edan, no me puede parar, vengo con un enfermo grave, por favor, se me est\u00e1 muriendo, inclusive hasta chicos llevaban en las ambulancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4503542001789277, "is_candidate": true}, {"start": 970.529, "end": 996.992, "text": " Nosotros sab\u00edamos que era un modus operandi muy normal, yo nunca tuve un caso con Iggy y lo debo confesar para no faltar la verdad, pero sab\u00edamos, hemos agarrado, le digo, por lo menos 10 ambulancias que ten\u00edan inventado el paciente, inventado el m\u00e9dico, el enfermero, inventado el chico que iba r\u00e1pido, miles de casos, son como los casos m\u00e1s comunes porque son aquellos que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4822731676867551, "is_candidate": true}, {"start": 998.673, "end": 1005.315, "text": " intentan que el gendarme, que el polic\u00eda diga no lo puedo parar porque est\u00e1 en un caso grave.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5271321992034466, "is_candidate": false}, {"start": 1005.315, "end": 1018.04, "text": "Entonces intentan frenar la acci\u00f3n policial frente a un hecho evidente de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5146143727453605, "is_candidate": false}, {"start": 1018.04, "end": 1025.382, "text": "La verdad es que yo discut\u00ed el s\u00e1bado con muchos miembros de Juntos por el Cambio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5426589536649555, "is_candidate": false}, {"start": 1027.143, "end": 1030.104, "text": " Hablamos, le pedimos al gobernador que se exprese.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4635919970407696, "is_candidate": true}, {"start": 1030.104, "end": 1037.406, "text": "Lamentablemente todos los dirigentes del justicialismo, del kirchnerismo, lo defendieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49847281141384037, "is_candidate": true}, {"start": 1037.406, "end": 1039.066, "text": "No es defendible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.785527522137049, "is_candidate": false}, {"start": 1039.066, "end": 1043.847, "text": "No se puede defender a alguien que dice te dej\u00e9 pasar que pases droga en la ambulancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5483775330835794, "is_candidate": false}, {"start": 1043.847, "end": 1048.788, "text": "Lo llam\u00f3 un fiscal, no fue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6212735520151238, "is_candidate": false}, {"start": 1048.788, "end": 1054.95, "text": "Nosotros no queremos que ning\u00fan intendente deje pasar droga porque mueren chicos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5635527564461837, "is_candidate": false}, {"start": 1056.016, "end": 1071.749, "text": " porque hay soldaditos, porque matan gente y adem\u00e1s porque ese funcionario p\u00fablico lo que hace es querer ganar dos votos a cambio de la muerte y de la destrucci\u00f3n de una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5089684069547067, "is_candidate": false}, {"start": 1071.749, "end": 1084.06, "text": "No lo permitimos, no lo aceptamos y Mario Issi no solo tiene que responderle a la justicia, que es importante, sino que debe responderle al pueblo en el que vive, donde hay", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48858965996464876, "is_candidate": true}, {"start": 1084.87, "end": 1087.653, "text": " muchos chicos que mueren por la droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6472615347807283, "is_candidate": false}, {"start": 1087.653, "end": 1094.899, "text": "Entonces, Mario Ishii debe responderle a los chicos de su barrio que mueren por la droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.503015601084092, "is_candidate": false}, {"start": 1094.899, "end": 1102.565, "text": "Pero si hay muchas ambulancias distribuyendo droga, debe haber la complicidad de alguien, porque no creo que eso se agote en la complicidad de los choferes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.884946849114348, "is_candidate": false}, {"start": 1102.565, "end": 1106.849, "text": "Debe haber la complicidad de alguien superior, en una escala superior a los choferes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8503350221077092, "is_candidate": false}, {"start": 1106.849, "end": 1109.531, "text": "Este caso lo dijo \u00e9l mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6984886538666348, "is_candidate": false}, {"start": 1109.531, "end": 1110.192, "text": "Ishii dijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0450239494395805, "is_candidate": false}, {"start": 1111.216, "end": 1115.058, "text": " tengo que hacer la vista gorda cuando ustedes llevan droga en la ambulancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5772718030409888, "is_candidate": false}, {"start": 1115.058, "end": 1116.859, "text": "Lo dijo \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6964037726994121, "is_candidate": false}, {"start": 1116.859, "end": 1124.984, "text": "\u00c9l acept\u00f3 que hab\u00eda tr\u00e1fico de droga en ambulancias y que \u00e9l hac\u00eda la vista droga gorda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5059113344479201, "is_candidate": false}, {"start": 1124.984, "end": 1136.009, "text": "\u00c9l tiene que ser el que tiene que ir a la justicia, que ya lo llam\u00f3, de San Mart\u00edn, a responder esta locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42281391244519384, "is_candidate": true}, {"start": 1136.009, "end": 1138.511, "text": "\u00bfC\u00f3mo puede ser que en una ambulancia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5286318570485763, "is_candidate": false}, {"start": 1139.637, "end": 1148.559, "text": " que adem\u00e1s va con sirena, que la dejan pasar todos, que los autos se abren, que todo el mundo se abre para que pase la ambulancia, vaya droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4708388123093341, "is_candidate": true}, {"start": 1148.559, "end": 1155.16, "text": "Y s\u00ed, no puede aceptar esto, ni puede ser c\u00f3mplice, y mucho menos encubridor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5166798957927207, "is_candidate": false}, {"start": 1155.16, "end": 1159.521, "text": "Esto es lo que hace un narcoestado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5445681579281078, "is_candidate": false}, {"start": 1159.521, "end": 1165.502, "text": "El otro d\u00eda vi una filmaci\u00f3n del \u00faltimo cartel nacido en M\u00e9xico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5310080062747711, "is_candidate": false}, {"start": 1166.943, "end": 1174.728, "text": " Mire, lo que nosotros compramos para las polic\u00edas, que fue mucho, es nada al lado de lo que tiene ese c\u00e1rtel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5241297049361622, "is_candidate": false}, {"start": 1174.728, "end": 1187.997, "text": "Tiene autos blindados, de todo tipo de posibilidad de defenderse frente al Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45991574700351223, "is_candidate": true}, {"start": 1187.997, "end": 1193.781, "text": "Nosotros necesitamos bajar eso, nosotros lo hicimos, fuimos el gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43137353977696313, "is_candidate": true}, {"start": 1194.599, "end": 1211.488, "text": " con Mauricio Macri a la cabeza, que m\u00e1s combati\u00f3 el narcotr\u00e1fico, le pedimos al presidente Alberto Fern\u00e1ndez que siga esa lucha, que la contin\u00fae, que no se crea la historia de que esa es una lucha est\u00fapida, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4657113093249948, "is_candidate": true}, {"start": 1211.488, "end": 1217.732, "text": "Mire lo que pasa en M\u00e9xico, amo M\u00e9xico, mire lo que pasa en M\u00e9xico, mire lo que pasa en Colombia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4752591231337078, "is_candidate": true}, {"start": 1218.613, "end": 1227.266, "text": " Mire lo que pasa en Bolivia y luche contra el narcotr\u00e1fico, presidente, que si no, millones de j\u00f3venes van a morir en el camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5373105327681196, "is_candidate": false}, {"start": 1227.266, "end": 1231.753, "text": "Le agradezco mucho a Patricia, que tenga buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8255518962437741, "is_candidate": false}, {"start": 1231.753, "end": 1232.334, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7941982042280522, "is_candidate": false}], "Index": 1479, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "cqaPhsWT7MM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cqaPhsWT7MM", "title": "Patricia Bullrich: \"Ishii no es defendible y tiene que responder a la justicia\" | DESDE EL LLANO", "duration": 1238.0, "view_count": 5518.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}