{"segments": [{"start": 0.909, "end": 4.01, "text": " Much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0134733512120429, "is_candidate": false}, {"start": 4.01, "end": 15.013, "text": "Bueno, con este ra\u00edz en distintas provincias del pa\u00eds porque despu\u00e9s de Tucum\u00e1n viaja con destino a la provincia de Salta para la presentaci\u00f3n de este libro Guerra sin cuartel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.003144921337785, "is_candidate": false}, {"start": 15.013, "end": 16.434, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7568103752059675, "is_candidate": false}, {"start": 16.434, "end": 23.756, "text": "\u00bfQu\u00e9 significado tiene para la sociedad toda m\u00e1s all\u00e1 de la inclinaci\u00f3n pol\u00edtica o la identidad pol\u00edtica que tiene Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004562791561351, "is_candidate": false}, {"start": 25.276, "end": 33.783, "text": " Bueno, este libro es un libro que describe lo que es una gesti\u00f3n desde una perspectiva humana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5672700330282108, "is_candidate": false}, {"start": 33.783, "end": 46.153, "text": "No es un libro de gesti\u00f3n, que en general son m\u00e1s dif\u00edciles de leer, sino que son los momentos, las cosas que pasan, las angustias, las alegr\u00edas, las dificultades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5491830395964404, "is_candidate": false}, {"start": 47.474, "end": 60.942, "text": " Y eleg\u00ed 12 momentos que fueron como hitos de la gesti\u00f3n y describo minuciosamente todas las cosas que pasamos en esos 12 episodios o acontecimientos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5395263004837262, "is_candidate": false}, {"start": 62.303, "end": 85.031, "text": " desde el tema, desde el caso Chocobar al caso Maldonado uno de los operativos de droga m\u00e1s incre\u00edbles que vivimos con Rusia encontrando droga en la embajada, en el colegio al lado de la embajada rusa que lo cambiamos por harina y fue toda una operaci\u00f3n que dur\u00f3 un a\u00f1o juntos con la polic\u00eda rusa y el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5693413067134115, "is_candidate": false}, {"start": 85.871, "end": 88.593, "text": " embajador, es decir, una cosa incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.586126383071905, "is_candidate": false}, {"start": 88.593, "end": 107.507, "text": "Cuento el caso de Itat\u00ed, que terminaron un caso de narcopol\u00edtica, preso el intendente, el vice intendente, las familias, el jefe polic\u00eda del lugar, y toda la... digamos, el juez y el secretario, es decir, ah\u00ed hab\u00eda como un espatado paralelo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.508774248165397, "is_candidate": false}, {"start": 107.507, "end": 113.351, "text": "Entonces, cuento ese tipo de... de cosas, de casos como as\u00ed muy...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4596740494598066, "is_candidate": true}, {"start": 115.071, "end": 117.853, "text": " emblem\u00e1tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4870542959640569, "is_candidate": true}, {"start": 117.853, "end": 123.075, "text": "Y despu\u00e9s cuento un poco lo que es la forma en que nosotros concebimos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5480771129902673, "is_candidate": false}, {"start": 123.075, "end": 130.978, "text": "En un cap\u00edtulo que se llama Zafarancho, no s\u00e9 si se imagina por qui\u00e9n, por la teor\u00eda Zaffaroni, entonces ah\u00ed yo cuento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5219283040672116, "is_candidate": false}, {"start": 132.102, "end": 156.488, "text": " Como nosotros, de alguna manera, dimos vuelta a un paradigma, del paradigma safaroni, que es el reino del delincuente, a un paradigma donde el orden, la justicia, el ciudadano, la ciudadan\u00eda, la v\u00edctima y la fuerza de seguridad son, para el sistema penal, los elementos principales, los que uno tiene que cuidar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36097063499033943, "is_candidate": true}, {"start": 156.488, "end": 161.189, "text": "Cuidar a la sociedad, tratar de no tener v\u00edctimas, pero cuando las tiene, cuidarlas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4137372419838037, "is_candidate": true}, {"start": 162.329, "end": 176.191, "text": " y cuidar a las fuerzas de seguridad que no sean parte del problema y s\u00ed de la soluci\u00f3n y que no terminen siendo los victimarios cuando act\u00faan de acuerdo a los reglamentos que las rigen, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.375359342314736, "is_candidate": true}, {"start": 176.191, "end": 186.893, "text": "Desde la gesti\u00f3n del nuevo gobierno, \u00bfse ha profundizado la lucha contra el narcotr\u00e1fico, se ha mantenido o hubo alg\u00fan dejo, digo, en cuanto a los operativos de la lucha contra el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9777569260957769, "is_candidate": false}, {"start": 186.893, "end": 190.214, "text": "Yo creo que no se ha comenzado, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5537576323153901, "is_candidate": false}, {"start": 191.614, "end": 195.616, "text": " Este gobierno tiene una mirada muy distinta a la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41474246031110573, "is_candidate": true}, {"start": 195.616, "end": 213.183, "text": "Nosotros consideramos la lucha contra el narcotr\u00e1fico uno de los tres puntos fundamentales y creemos que en los n\u00fameros, ac\u00e1 nosotros en Tucum\u00e1n se extuplicamos la cantidad de comiso de drogas, tanto de coca\u00edna como de marihuana", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3314623207046823, "is_candidate": true}, {"start": 213.883, "end": 225.855, "text": " Fuimos a todas las familias y los clanes que ten\u00edan el negocio de la droga y est\u00e1n todos los apellidos que nosotros llevamos presos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3641752953449182, "is_candidate": true}, {"start": 225.855, "end": 231.321, "text": "Pusimos una superintendencia de drogas de la Polic\u00eda Federal que hoy est\u00e1 desmantelada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38743470155438475, "is_candidate": true}, {"start": 231.321, "end": 232.162, "text": "\u00bfAc\u00e1 en Tucum\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9731782333433823, "is_candidate": false}, {"start": 232.162, "end": 233.884, "text": "En Tucum\u00e1n, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6257404825516595, "is_candidate": false}, {"start": 233.884, "end": 235.726, "text": "Ac\u00e1 el trabajo que se hizo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5545222780998422, "is_candidate": false}, {"start": 237.287, "end": 254.709, "text": " fue muy importante y adem\u00e1s reconocido por todos y creo que hoy la actividad es casi insignificante, se ha abandonado esa actividad lamentablemente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050378942943661, "is_candidate": true}, {"start": 255.47, "end": 279.067, "text": " porque el Estado Nacional, el Estado Federal con la Justicia Federal acompa\u00f1ada muchas veces de las fuerzas locales tienen que trabajar contra el narcotr\u00e1fico que destruye familias y adem\u00e1s genera un negocio paralelo que cuando complica a la pol\u00edtica o a la justicia ah\u00ed la cosa se pone muy brava, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36677658696444515, "is_candidate": true}, {"start": 280.616, "end": 294.598, "text": " Patricia, despu\u00e9s de las elecciones, no s\u00e9 si hubo tal vez una autocr\u00edtica de todos los sectores que participaron de Cambiemos, hoy juntos por el cambio, de hacer una lectura a ver por qu\u00e9 se perdieron las elecciones si la intermedia la gana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0306567423435544, "is_candidate": false}, {"start": 296.009, "end": 306.195, "text": " el oficialismo de ese entonces conducido por Mauricio Macri, a dos a\u00f1os pierden las elecciones nacionales, todos dicen que el impacto ha sido lo econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.977081070944138, "is_candidate": false}, {"start": 306.195, "end": 320.324, "text": "La asunci\u00f3n del nuevo gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez con la doctora Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y ha pasado un tiempo, tal vez algunos pongan como justificativo el tema de la pandemia y toda la situaci\u00f3n sanitaria, pero qu\u00e9 lectura se hace desde el cambio de gobierno hasta la fecha, c\u00f3mo estamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0212493641831721, "is_candidate": false}, {"start": 321.525, "end": 337.235, "text": " En primer lugar, por supuesto, toda coalici\u00f3n que gobierna necesita analizar los problemas que tuvo para, digamos, reconstruir propuestas esperanzadoras hacia la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3620660341127845, "is_candidate": true}, {"start": 337.995, "end": 363.168, "text": " nosotros sin duda que pensamos que a partir de lo que fueron las 14 toneladas de piedras en el Congreso donde se vio que hab\u00eda una intenci\u00f3n de ir digamos muy fuerte contra el partido de gobierno de parte de todos los sectores de la oposici\u00f3n ya de una manera violenta intentando tomar el Congreso se gener\u00f3 una situaci\u00f3n de incertidumbre pol\u00edtica fuerte", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3820865074080543, "is_candidate": true}, {"start": 363.948, "end": 367.771, "text": " Y eso arrastr\u00f3 a una crisis econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4146560484426719, "is_candidate": true}, {"start": 367.771, "end": 378.659, "text": "Nosotros los dos primeros a\u00f1os ven\u00edamos lentamente, digamos, logrando afianzar muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40198403534300087, "is_candidate": true}, {"start": 378.659, "end": 385.724, "text": "Y a partir de ah\u00ed tuvimos una crisis muy dif\u00edcil que no la pudimos manejar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3963740775764417, "is_candidate": true}, {"start": 387.106, "end": 389.929, "text": " Y yo creo que el segundo tema fue la pol\u00edtica social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4818167539411423, "is_candidate": true}, {"start": 389.929, "end": 408.508, "text": "Una pol\u00edtica social donde nosotros, en vez de impulsar una pol\u00edtica de transformaci\u00f3n, donde uno le dice, sobre todo a los j\u00f3venes, seis meses y a trabajar seis meses y a estudiar, pero no se puede estar eternamente en una, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40983689201380336, "is_candidate": true}, {"start": 408.988, "end": 415.511, "text": " pol\u00edtica de subsidio, porque eso lo que hace es dejar a la gente en esa situaci\u00f3n, estancarla en la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41610026486086904, "is_candidate": true}, {"start": 415.511, "end": 430.818, "text": "Creo que esos dos elementos fueron los elementos que, por un lado, las clases medias, los empresarios, las pymes, los negocios, los trabajadores profesionales y todos sintieron el golpe econ\u00f3mico, y por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39496615823405135, "is_candidate": true}, {"start": 431.979, "end": 453.858, "text": " esta pol\u00edtica social de estancamiento que de alguna manera no termin\u00f3, digamos, empoder\u00f3 tambi\u00e9n a las mismas organizaciones que pertenec\u00edan al kirchnerismo, as\u00ed que nosotros estamos analizando, sabemos que para nuestra pr\u00f3xima gesti\u00f3n tenemos que ser, cambiemos en todos lados y no sigamos, porque por ah\u00ed hay \u00e1reas donde uno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41761656749733267, "is_candidate": true}, {"start": 454.879, "end": 471.09, "text": " mantiene el status quo y nosotros para gobernar Argentina nuestro gran objetivo es no mantener ese status quo, generar transformaciones profundas en todas las \u00e1reas y esas transformaciones profundas tienen que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38773689144466394, "is_candidate": true}, {"start": 472.791, "end": 477.793, "text": " entrar en todos los \u00e1mbitos de un cambio organizacional de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44472794475890887, "is_candidate": true}, {"start": 477.793, "end": 493.1, "text": "Y tambi\u00e9n la actitud, una actitud de mayor coraje, de ir con m\u00e1s firmeza frente a cada uno de los problemas, me parece que es tambi\u00e9n la actitud que tenemos que tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3864581971707056, "is_candidate": true}, {"start": 493.1, "end": 493.881, "text": "Y creo que esto hoy,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7624153575191894, "is_candidate": false}, {"start": 496.043, "end": 517.06, "text": " est\u00e1 en el coraz\u00f3n de Juntos por el Cambio que estamos sintiendo que hemos logrado algo muy importante que es mantenernos juntos un logro pol\u00edtico que desde 1983 hasta ahora no se ve\u00eda y eso nos da la fuerza de pensar en entrar en este proceso electoral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870922443084097, "is_candidate": true}, {"start": 519.342, "end": 523.664, "text": " con una capacidad de, digamos, de dar una batalla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46470753105492213, "is_candidate": true}, {"start": 523.664, "end": 546.276, "text": "Y adem\u00e1s hemos dado, todo el a\u00f1o pasado, batallas muy simb\u00f3licas y muy importantes contra la liberaci\u00f3n de los presos, por el tema de la toma de terrenos, hemos tenido posiciones muy claras en la defensa de la justicia, en todos los temas, en nuestra cr\u00edtica desde el principio a que la cuarentena", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40385850751960495, "is_candidate": true}, {"start": 546.776, "end": 551.019, "text": " deb\u00eda ser equilibrada, que no se pod\u00eda cerrar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.460112062274998, "is_candidate": true}, {"start": 551.019, "end": 562.368, "text": "Hoy vemos las consecuencias, la cantidad de negocios, de trabajadores, de empresas cerradas, y que no se pod\u00eda tener un a\u00f1o a los chicos sin escuela.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4285936562944408, "is_candidate": true}, {"start": 562.368, "end": 568.793, "text": "Y fuimos, del principio, muy cr\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4904978342553282, "is_candidate": true}, {"start": 568.793, "end": 575.518, "text": "No cr\u00edticos por la defensa de la salud, pero finalmente, cuando uno dice, defiendo la salud,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43917467549392764, "is_candidate": true}, {"start": 576.258, "end": 593.435, "text": " destruye la econom\u00eda, fuimos uno de los pa\u00edses con p\u00e9rdida del PBI m\u00e1s grande, m\u00e1s alto del mundo y tambi\u00e9n finalmente con la misma cantidad de muertos por habitante que estamos lamentablemente entre los 10 pa\u00edses", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5036262054160351, "is_candidate": false}, {"start": 596.618, "end": 599.34, "text": " con m\u00e1s muertos por cantidad de habitantes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.615483816636341, "is_candidate": false}, {"start": 599.34, "end": 605.425, "text": "As\u00ed que fuimos muy espec\u00edficos y muy duros ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47683734048303983, "is_candidate": true}, {"start": 605.425, "end": 615.552, "text": "Y en mi caso, adem\u00e1s, particip\u00e9 de las marchas, de las movilizaciones, estuve con la ciudadan\u00eda, en la representaci\u00f3n que una fuerza pol\u00edtica tiene que tener, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38861914422212795, "is_candidate": true}, {"start": 615.552, "end": 619.015, "text": "Bien, ahora para Juntos para el Cambio, Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9460548019574639, "is_candidate": false}, {"start": 619.015, "end": 620.777, "text": "Usted dice que hay que volver con Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9575069359523205, "is_candidate": false}, {"start": 621.977, "end": 644.224, "text": " No, no, no, digo que en un gobierno uno tiene, en nuestro gobierno es como un juego de palabras, yo digo tenemos que ser m\u00e1s cambiemos que sigamos porque si en alg\u00fan \u00e1rea uno mantiene lo que hay pero no cambia y en otras \u00e1reas se cambia eso puede generar frustraciones, lo digo en un sentido te\u00f3rico \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36527855173793977, "is_candidate": true}, {"start": 644.224, "end": 649.586, "text": "Juntos por el cambio es el nombre actual y si el d\u00eda de ma\u00f1ana hay nuevos actores se podr\u00e1", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4603623810382197, "is_candidate": true}, {"start": 652.827, "end": 655.208, "text": " digamos, nuestra intenci\u00f3n es sumar nuevos actores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5391037458997779, "is_candidate": false}, {"start": 655.208, "end": 672.575, "text": "Claro, por all\u00ed escuch\u00e9 una definici\u00f3n creo que el Intendente de la Capital cuando dijo en la provincia m\u00e1s chica, en la provincia m\u00e1s chica seguramente encontr\u00f3 algunos inconvenientes, no s\u00e9 si se va a lograr la unidad ac\u00e1 en la provincia de Tucum\u00e1n, pero haciendo repaso, digo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0034901298161192, "is_candidate": false}, {"start": 674.856, "end": 683.387, "text": " el gran electorado que tiene el pa\u00eds en la Provincia de Buenos Aires, dicen que va a costar dar vuelta el resultado frente a Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9883343649871416, "is_candidate": false}, {"start": 683.387, "end": 685.53, "text": "Habr\u00e1 que ver qu\u00e9 candidatos pone juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0334681146796092, "is_candidate": false}, {"start": 685.53, "end": 692.94, "text": "En la capital federal dice que eso est\u00e1 descartado porque el oficialismo que representa Horacio Rodr\u00edguez Larreta puede hacer una muy buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9822214865939423, "is_candidate": false}, {"start": 693.38, "end": 715.259, "text": " habr\u00e1 que ver qu\u00e9 candidatos ponen en la provincia de Santa Fe, qu\u00e9 rol va a jugar tambi\u00e9n el sector del socialismo all\u00ed, a futuros y a las sociedades con ustedes, a trav\u00e9s de Margarita Stolbicen, lo que puede pasar en Mendoza entre el gobernador Su\u00e1rez y Alfredo Cornejo de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical, o lo que puede pasar en C\u00f3rdoba donde tambi\u00e9n el radicalismo tiene algunos referentes como el propio Mestre, el propio...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0308748653790631, "is_candidate": false}, {"start": 717.16, "end": 723.144, "text": " Mario Negri y otros referentes que tienen la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical junto por el cambio con Vald\u00e9s a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0030419929207335, "is_candidate": false}, {"start": 723.144, "end": 736.234, "text": "Pero ac\u00e1 en Tucum\u00e1n usted llega con un pro intervenido, con una Uni\u00f3n C\u00edvica Radical intervenida, hay tres sectores y cinco candidatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0424160267168026, "is_candidate": false}, {"start": 736.234, "end": 742.779, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a ser para lograr la unidad y que entiendan, como dicen algunos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0466011471938559, "is_candidate": false}, {"start": 743.815, "end": 747.297, "text": " que primero debe haber un proyecto y despu\u00e9s pelearse por las candidaturas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0237039090642626, "is_candidate": false}, {"start": 747.297, "end": 768.887, "text": "Bueno, en primer lugar, el PRO ya est\u00e1 en un proceso de normalizaci\u00f3n, el 14 de marzo se dan las elecciones y ah\u00ed va a surgir el nuevo presidente del PRO y las nuevas autoridades, eso nos va a ordenar much\u00edsimo, as\u00ed que estamos muy contentos que yo ayer estuve todo el d\u00eda con", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32532965022809424, "is_candidate": true}, {"start": 769.407, "end": 781.274, "text": " los dos candidatos, Ramiro Betti de Concepci\u00f3n y Mariano Malmierca, los dos, digamos, van a competir, digamos, con fair play, con juego limpio, eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39468612702157546, "is_candidate": true}, {"start": 781.274, "end": 790.319, "text": "Y tambi\u00e9n estuve con todos los amigos y con religionarios de la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34276332875679183, "is_candidate": true}, {"start": 790.319, "end": 791.66, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas reuniones hubo con los radicales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9611365202422965, "is_candidate": false}, {"start": 791.66, "end": 792.86, "text": "Porque son varios los sectores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0681541213114634, "is_candidate": false}, {"start": 792.86, "end": 796.683, "text": "No, pero es que lo hice a prop\u00f3sito porque me parec\u00eda que era importante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5401143321995499, "is_candidate": false}, {"start": 797.663, "end": 803.129, "text": " digamos, dialogar con ellos, entendiendo cu\u00e1les son los puntos de vista de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37591213212047436, "is_candidate": true}, {"start": 803.129, "end": 806.792, "text": "Estuve con los intendentes... Campero y S\u00e1nchez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5003461571061613, "is_candidate": false}, {"start": 806.792, "end": 808.494, "text": "Campero y S\u00e1nchez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5861651535896429, "is_candidate": false}, {"start": 808.494, "end": 814.62, "text": "Estuve con la senadora Silvia... El\u00edas de P\u00e9rez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4424094868999514, "is_candidate": true}, {"start": 814.62, "end": 815.801, "text": "El\u00edas de P\u00e9rez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7041310518982009, "is_candidate": false}, {"start": 815.801, "end": 818.003, "text": "Cano estaba afuera, pero me mand\u00f3 un video.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45784482528642445, "is_candidate": true}, {"start": 818.844, "end": 830.827, "text": " Tambi\u00e9n Amaya me mand\u00f3 un video con la senadora y todo el equipo, el interventor del partido, el senador, el diputado provincial, es decir, todo el equipo que vino con la senadora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38183602968916264, "is_candidate": true}, {"start": 830.827, "end": 838.029, "text": "Y luego estuve tambi\u00e9n con el Intendente de la Capital y su se\u00f1ora diputada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36267633682402733, "is_candidate": true}, {"start": 838.029, "end": 843.43, "text": "Estuve con Germ\u00e1n Alfaro y Beatriz \u00c1vila.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3874685940713809, "is_candidate": true}, {"start": 844.43, "end": 855.338, "text": " As\u00ed que en todos not\u00e9 algo, digamos, muy importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3880940709935302, "is_candidate": true}, {"start": 855.338, "end": 857.28, "text": "Tucum\u00e1n se puede ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7620577156554678, "is_candidate": false}, {"start": 857.28, "end": 859.742, "text": "Tucum\u00e1n... \u00bfLo dice convencida?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8123053221687623, "is_candidate": false}, {"start": 860.726, "end": 870.755, "text": " Yo lo digo convencida porque yo siento que Tucum\u00e1n es una provincia que es como que la hemos sacado del eje productivo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37195651414231445, "is_candidate": true}, {"start": 870.755, "end": 877.26, "text": "Uno habla del eje productivo del pa\u00eds y habla de Entre R\u00edos, Santa Fe, C\u00f3rdoba y Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38234445887325674, "is_candidate": true}, {"start": 877.841, "end": 897.254, "text": " Tucu\u00e1n es una provincia diversificada con producci\u00f3n, con historia de producci\u00f3n, con historia de empresarios, con historia de universidad en su momento all\u00e1 lejos tuvo la Corte Suprema m\u00e1s prestigiosa del pa\u00eds, entonces tiene un ADN fuerte, entonces en ese sentido yo creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41723719391438274, "is_candidate": true}, {"start": 898.854, "end": 902.956, "text": " la recuperaci\u00f3n de esas ideas y de esos valores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40743048696222495, "is_candidate": true}, {"start": 902.956, "end": 906.337, "text": "Tuvo personas muy reconocidas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43776953676129815, "is_candidate": true}, {"start": 906.337, "end": 910.879, "text": "No s\u00e9, se me ocurre Garc\u00eda Hamilton y tantos otros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44328817494840234, "is_candidate": true}, {"start": 910.879, "end": 923.263, "text": "Entonces, creo que, digamos, si ponemos los caballos, digamos, adelante y no el carro adelante, vamos a organizarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36730742536355676, "is_candidate": true}, {"start": 925.044, "end": 937.111, "text": " En este momento, usted quiz\u00e1s me para con la mano como diciendo... No, no, es que me estaba acordando de alguna figura importante que creo que es bueno destacar cuando se habla de Tucum\u00e1n, que fue la cuna del creador de las bases, Juan Bautista Alberti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9783143402076824, "is_candidate": false}, {"start": 937.111, "end": 941.454, "text": "Ten\u00eda dos presidentes en la provincia de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700144222411354, "is_candidate": false}, {"start": 941.454, "end": 944.335, "text": "Hoy lo tenemos a referentes como...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0090215001696246, "is_candidate": false}, {"start": 946.397, "end": 953.003, "text": " Masud o el recordado arquitecto C\u00e9sar Pelli, por decir algunos de los nombres, para que vamos a hablar de la parte art\u00edstica y cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119214951846017, "is_candidate": false}, {"start": 953.003, "end": 959.609, "text": "Bueno, lo de Alberti es la esencia m\u00e1s profunda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46967579613539134, "is_candidate": true}, {"start": 959.609, "end": 959.749, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9198761526407481, "is_candidate": false}, {"start": 960.913, "end": 963.054, "text": " \u00bfY hoy c\u00f3mo lo ve con esa historia que dec\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9754505340433944, "is_candidate": false}, {"start": 963.054, "end": 985.228, "text": "Bueno, yo creo que, digamos, hay una tendencia a desestructurar una Tucum\u00e1n, digamos, con divisi\u00f3n de poderes, con rep\u00fablica, con una sociedad m\u00e1s din\u00e1mica y, juntos por el cambio, es la contracara de eso, es un modelo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3509550827641825, "is_candidate": true}, {"start": 985.868, "end": 1008.059, "text": " de progreso, de meritocracia, de prosperidad, y bueno, esas dos ideas, esos dos modelos se van a enfrentar, y por eso yo creo que hay en Juntos por el Cambio y en Aliados, porque Germ\u00e1n Alfaro no es de Juntos por el Cambio, pero digamos, cada provincia arma... \u00bfLo cree adentro ya el Intendente o est\u00e1n conversando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36573941763518125, "is_candidate": true}, {"start": 1008.854, "end": 1020.983, "text": " No, yo creo que, digamos, adentro de una idea, no quiero comprometerlo a algo que es su decisi\u00f3n, pero sinceramente ayer tuvimos una conversaci\u00f3n excelente respecto a esa necesidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3492286662305806, "is_candidate": true}, {"start": 1020.983, "end": 1032.973, "text": "Pero tambi\u00e9n quiero hacer una grabaci\u00f3n con respecto a ese tema, porque despu\u00e9s hubo algunas votaciones que la propia esposa del Intendente Beatriz \u00c1vila hab\u00eda tenido algunas votaciones que hab\u00eda provocado alg\u00fan enojo en alg\u00fan sector identificado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9986301539684839, "is_candidate": false}, {"start": 1034.346, "end": 1036.288, "text": " el propio expresidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1569145071875084, "is_candidate": false}, {"start": 1036.288, "end": 1037.67, "text": "\u00bfEso ya qued\u00f3 en el olvido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0227449987387032, "is_candidate": false}, {"start": 1037.67, "end": 1040.033, "text": "\u00bfEst\u00e1n recomponiendo las relaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0408468371289625, "is_candidate": false}, {"start": 1040.033, "end": 1043.638, "text": "Bueno, hay una recomposici\u00f3n de relaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36955812960992673, "is_candidate": true}, {"start": 1043.638, "end": 1049.046, "text": "Esto me lo transmite nuestro presidente del bloque, Cristian Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4411224552250651, "is_candidate": true}, {"start": 1049.706, "end": 1052.749, "text": " Ayer lo habl\u00e9 con ella misma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4370287270597648, "is_candidate": true}, {"start": 1052.749, "end": 1067.843, "text": "Bueno, fue como quiz\u00e1s un momento en el que ellos no se sintieron representados y nosotros tambi\u00e9n fuimos estrictos en ese sentido porque no quer\u00edamos un drenaje de diputados que se fueran.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36971044742609993, "is_candidate": true}, {"start": 1067.843, "end": 1071.187, "text": "Pero bueno, las cosas se van acomodando y hoy creo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4737886018405536, "is_candidate": true}, {"start": 1072.728, "end": 1089.857, "text": " hay m\u00e1s cercan\u00eda y eso es muy bueno para todos y yo creo que todos nosotros estamos tan convencidos que tenemos que dar esta pelea por", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4102599752484537, "is_candidate": true}, {"start": 1090.437, "end": 1092.499, "text": " dos ideas, dos modelos de Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45867650354737566, "is_candidate": true}, {"start": 1092.499, "end": 1111.811, "text": "Estamos tan convencidos de eso que creo que vamos a poder dejar de lado las diferencias y juntarnos todos y darle a Tucum\u00e1n una propuesta interesante, con candidatos interesantes, a pesar del sistema electoral nefasto que tiene Tucum\u00e1n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951889453696378, "is_candidate": true}, {"start": 1111.811, "end": 1116.034, "text": "Que la verdad es que habr\u00eda que trabajar muy fuerte para cambiarlo porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4685395190792635, "is_candidate": true}, {"start": 1116.614, "end": 1118.734, "text": " es el peor sistema electoral de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5557981066667135, "is_candidate": false}, {"start": 1118.734, "end": 1131.557, "text": "Un sistema imposible, que no tiene que ver con la representaci\u00f3n de ideas, sino con la lucha por el cargo de cada uno de los que va a una lista colectora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4549212978973145, "is_candidate": true}, {"start": 1131.557, "end": 1134.837, "text": "No se puede vivir con un sistema electoral de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44440947755545057, "is_candidate": true}, {"start": 1134.837, "end": 1143.379, "text": "Bien, hago una aclaraci\u00f3n y una acotaci\u00f3n con respecto a uno de los temas que est\u00e1 abordando Patricia Bullrich, y tiene que ver con la situaci\u00f3n judicial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0256514631613793, "is_candidate": false}, {"start": 1144.139, "end": 1158.516, "text": " porque esta semana van a comenzar a vencer algunos plazos que tienen que ver con pedido de juicio pol\u00edtico, despu\u00e9s del cimbronazo por el caso Pedicone, esta semana tambi\u00e9n van a comenzar a vencer los plazos por distintas presentaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0015886186643124, "is_candidate": false}, {"start": 1158.516, "end": 1163.702, "text": "Dicen que ir\u00eda a archivo el pedido de juicio pol\u00edtico contra el doctor Estof\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9515294663593241, "is_candidate": false}, {"start": 1165.856, "end": 1181.197, "text": " Pero en esta etapa, ahora, hay advertencia de lo que pueda pasar e incluso por all\u00ed algunas personas cercanas a la propia doctora Claudia Estlar, al doctor Daniel Poce, por los pedidos de juicio pol\u00edtico en contra de ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0224436829912638, "is_candidate": false}, {"start": 1182.077, "end": 1198.161, "text": " Incluso hay sectores que tienen que ver con lo profesional, con los abogados, que tienen que ver con algunas cuestiones de partidos pol\u00edticos que estar\u00edan recibiendo informaci\u00f3n que hay que estar atentos de lo que podr\u00eda pasar con el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0055658010400033, "is_candidate": false}, {"start": 1198.161, "end": 1201.782, "text": "El doctor Daniel Posse y la doctora Claudia Estrada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0308599287407112, "is_candidate": false}, {"start": 1201.782, "end": 1204.343, "text": "Estamos hablando de la Presidenta de la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0531060253969167, "is_candidate": false}, {"start": 1205.342, "end": 1210.605, "text": " Vamos a ver si podemos conversar con algunos interantes de la Comisi\u00f3n de Juicio Pol\u00edtico para ver c\u00f3mo est\u00e1n esos dos temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.038673743038459, "is_candidate": false}, {"start": 1210.605, "end": 1216.97, "text": "Pido disculpas porque ten\u00eda miedo despu\u00e9s de olvidarme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9324008367833184, "is_candidate": false}, {"start": 1216.97, "end": 1219.211, "text": "\u00bfQu\u00e9 significado va a tener la elecci\u00f3n intermedia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.123078540862066, "is_candidate": false}, {"start": 1219.211, "end": 1224.654, "text": "Si hay uno no sabe con qu\u00e9 sistema, cu\u00e1ndo ser\u00e1n, si van a ser en agosto, si ser\u00e1n unificadas o no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0156524123785668, "is_candidate": false}, {"start": 1224.654, "end": 1226.656, "text": "Nadie sabe de lo que puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9671435783988281, "is_candidate": false}, {"start": 1227.875, "end": 1229.896, "text": " Para ustedes, \u00bfhabr\u00e1 paso o no habr\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0481076513099803, "is_candidate": false}, {"start": 1229.896, "end": 1231.077, "text": "\u00bfQu\u00e9 percepci\u00f3n tienen?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.088036117122254, "is_candidate": false}, {"start": 1231.077, "end": 1239.281, "text": "Bueno, la percepci\u00f3n es que el pa\u00eds de la discrecionalidad se da tambi\u00e9n en el mundo, en el sistema electoral, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3475528156294305, "is_candidate": true}, {"start": 1239.281, "end": 1247.546, "text": "As\u00ed como tenemos discrecionalidad en el uso de la vacuna, tenemos discrecionalidad en los manejos que el oficialismo hace sobre el sistema electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38671926308228366, "is_candidate": true}, {"start": 1247.546, "end": 1253.249, "text": "Es decir, las reglas de juego tienen que conocerse con tiempo, no se pueden cambiar todos los a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4188610999650034, "is_candidate": true}, {"start": 1254.749, "end": 1266.115, "text": " y que hoy se est\u00e9 dudando si hay pasos o no, como si yo pudiera adivinar lo que van a hacer, me parece que muestra una debilidad institucional muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3620110693320683, "is_candidate": true}, {"start": 1266.115, "end": 1268.676, "text": "La premisa, junto con el cambio, es muy clara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4543988909608706, "is_candidate": true}, {"start": 1268.676, "end": 1277.22, "text": "En un a\u00f1o electoral las reglas no se cambian, porque estamos ya, digamos, el proceso electoral formalmente ya comenz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37633094242632714, "is_candidate": true}, {"start": 1277.22, "end": 1278.981, "text": "\u00bfUstedes quieren que haya paso en agosto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0307579375191136, "is_candidate": false}, {"start": 1279.361, "end": 1281.062, "text": " Nosotros queremos que no se cambie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6832523223909456, "is_candidate": false}, {"start": 1281.062, "end": 1284.905, "text": "En todo caso, si se cambia, se cambia para m\u00e1s adelante, pero no para ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5700115149757063, "is_candidate": false}, {"start": 1284.905, "end": 1288.327, "text": "Nos parece que... Ostergar, no eliminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9503926509045059, "is_candidate": false}, {"start": 1288.327, "end": 1291.669, "text": "No, digo, si se cambia, se cambia para el 2019.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49730723676877986, "is_candidate": true}, {"start": 1291.669, "end": 1296.052, "text": "Uno nunca cambia las reglas para el juego que est\u00e1 jugando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45658482984007887, "is_candidate": true}, {"start": 1296.052, "end": 1302.596, "text": "Es como que usted en el medio de un partido le diga, bueno, ahora en vez de jugar al f\u00fatbol estamos jugando al hockey, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47210923154467765, "is_candidate": true}, {"start": 1302.596, "end": 1305.038, "text": "Y aparecen unos con palo del otro equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5063152688037107, "is_candidate": false}, {"start": 1305.038, "end": 1306.038, "text": "No, no va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6257043185496256, "is_candidate": false}, {"start": 1306.038, "end": 1308.62, "text": "No se cambian las reglas en la mitad del partido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4573794780224928, "is_candidate": true}, {"start": 1311.903, "end": 1331.44, "text": " Todo lo que ha sucedido el fin de semana con este tema de las vacunas, qu\u00e9 ha dejado hacia la sociedad, por suerte tenemos que decir, y esto que se aclare, no es que estemos haciendo comentario a favor de quienes conducen hoy el sistema de salud provincial, sino dicho de un sector muy cr\u00edtico como la doctora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9857488544920149, "is_candidate": false}, {"start": 1332.2, "end": 1345.687, "text": " Adriana Bueno, que dijo que no hay denuncias como hubo en otras provincias, ahora en Santa Fe se dio el esc\u00e1ndalo que un ministro sale a decir que Perotti, el gobernador, se vacun\u00f3, el gobernador dice que no se vacun\u00f3, que s\u00ed se vacun\u00f3 el intendente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0080414379645484, "is_candidate": false}, {"start": 1345.687, "end": 1354.891, "text": "Bueno, esas cuestiones ac\u00e1 en Turman no hubo denuncias, vemos a la gente que est\u00e1 haciendo cola en los vacunatorios, pero s\u00ed la poca llegada de las dosis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9833749593706357, "is_candidate": false}, {"start": 1354.891, "end": 1360.654, "text": "Pero este impacto de las vacunas y este pase de factura, Patricia, m\u00e1s all\u00e1 de las diferencias ideol\u00f3gicas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0208043201071648, "is_candidate": false}, {"start": 1361.254, "end": 1365.996, "text": " \u00bfFue una inocencia o hubo una cama lo de Bervisky?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9448196425907702, "is_candidate": false}, {"start": 1365.996, "end": 1383.484, "text": "Bueno, ayer estuve con la doctora Adriana Bruno y bueno, perd\u00f3n, y si bien me cont\u00f3 esto de las vacunas, me dijo que ten\u00edan muchas quejas sobre el sistema de salud y que ten\u00edan muchas reivindicaciones y que quer\u00edan un sistema sindical distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3595129406781645, "is_candidate": true}, {"start": 1383.484, "end": 1386.326, "text": "Estuve hablando con ella, muy interesante, con todo su equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47914663118211953, "is_candidate": true}, {"start": 1388.529, "end": 1398.313, "text": " A m\u00ed me parece que esto no pod\u00eda terminar de otra manera porque desde el primer d\u00eda que llegaron las vacunas comenz\u00f3 la partidizaci\u00f3n de las vacunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36849657368325117, "is_candidate": true}, {"start": 1398.313, "end": 1399.094, "text": "Las vacunas fueron...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7705260730355641, "is_candidate": false}, {"start": 1402.515, "end": 1415.285, "text": " se propagandizaban en locales de La C\u00e1mpora, con la pecherita de La C\u00e1mpora, anote C e inscriba C. Se empez\u00f3 a utilizar de manera politizada desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4191397106472279, "is_candidate": true}, {"start": 1415.285, "end": 1426.654, "text": "Para contarle un ejemplo, que fue el primero en Tandil, en Olavarr\u00eda, existe el vacunatorio m\u00e1s antiguo de la provincia de Buenos Aires, m\u00e1s antiguo, de principio del siglo XX.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39364801903924485, "is_candidate": true}, {"start": 1427.895, "end": 1435.522, "text": " El intendente estaba esperando que lleguen las vacunas y las vacunas fueron en un freezer a un sindicato y se pudrieron todas, las 450.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.432417364717506, "is_candidate": true}, {"start": 1435.522, "end": 1447.352, "text": "Entonces, este intento de manejar la vacuna como si fuera un instrumento pol\u00edtico del gobierno y no un instrumento de la sociedad pagado por los impuestos de todos los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3864608843547762, "is_candidate": true}, {"start": 1448.292, "end": 1463.147, "text": " terminado en estos vacunatorios VIP y hay mucho m\u00e1s porque hoy est\u00e1n saliendo much\u00edsimos casos m\u00e1s que se van conociendo porque en el Posadas hab\u00eda un vacunatorio VIP", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.459228999793028, "is_candidate": true}, {"start": 1464.208, "end": 1465.789, "text": " lo llevaron a las escondidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.537107644059155, "is_candidate": false}, {"start": 1465.789, "end": 1469.313, "text": "\u00bfTiene m\u00e1s datos que se puedan conocer en las pr\u00f3ximas horas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0158700910689542, "is_candidate": false}, {"start": 1469.313, "end": 1480.485, "text": "Bueno, mire, yo lo plante\u00e9 ayer e hice un pedido de informes, pero nosotros sabemos que en el hospital de trauma Federico Abete, que queda en Malvinas, Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3624021306669898, "is_candidate": true}, {"start": 1481.165, "end": 1493.999, "text": " Hay familiares de pol\u00edticos de alto cargo de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n que se han vacunado por fuera de todo protocolo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33716642182535783, "is_candidate": true}, {"start": 1493.999, "end": 1495.721, "text": "Estamos para no acusar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.556149212718364, "is_candidate": false}, {"start": 1497.163, "end": 1511.397, "text": " o no hablar, digamos, y que luego esto no se verifique, nosotros lo sabemos, sabemos que fue as\u00ed, hemos pedido la lista de los vacunados en ese hospital.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3436170321497458, "is_candidate": true}, {"start": 1511.397, "end": 1516.722, "text": "Que ser\u00eda bueno tambi\u00e9n porque... Alt\u00edsimo, alt\u00edsimo, alt\u00edsimo cargo de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46021662534105556, "is_candidate": true}, {"start": 1516.722, "end": 1518.784, "text": "Esto se lo doy en exclusiva a usted.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42613351755659024, "is_candidate": true}, {"start": 1518.784, "end": 1519.345, "text": "\u00bfMe lo reitera?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1307607356233655, "is_candidate": false}, {"start": 1520.939, "end": 1532.485, "text": " Alt\u00edsimo, alt\u00edsimo cargo de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n, sus familiares vacunados en el Hospital de Trauma Federico Abete.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37603685467036596, "is_candidate": true}, {"start": 1532.485, "end": 1548.613, "text": "Le estoy pidiendo en este momento a la Ministra Bisotti que me d\u00e9 el listado de los que sean... Y ya necesitamos que esos listados est\u00e9n en manos de los fiscales que est\u00e1n investigando para que no sean adulterados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37656636920873354, "is_candidate": true}, {"start": 1549.213, "end": 1556.54, "text": " No est\u00e1 diciendo que le dieron t\u00e9 con masa al que recibi\u00f3 la vacuna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958013552290939, "is_candidate": false}, {"start": 1556.54, "end": 1559.002, "text": "Usted int\u00e9rpretelo como quiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5557114148532307, "is_candidate": false}, {"start": 1559.002, "end": 1563.286, "text": "Porque esto ser\u00eda duro, si es as\u00ed... Bueno, bueno... Perd\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.000315656411707, "is_candidate": false}, {"start": 1563.286, "end": 1567.19, "text": "Tal vez diga ah\u00ed en sentido figurado, en la tecla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9196699092636025, "is_candidate": false}, {"start": 1567.19, "end": 1569.392, "text": "Yo dije... Quiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608054117066013, "is_candidate": false}, {"start": 1570.512, "end": 1578.417, "text": " Pero yo no quiero dar nombres... Perd\u00f3n, ha ido una persona que ocupa un alto cargo de la C\u00e1mara de Diputados de la Naci\u00f3n a una vacunatoria con su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9927537311240652, "is_candidate": false}, {"start": 1578.417, "end": 1579.858, "text": "No, \u00e9l no, su familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6186973695625951, "is_candidate": false}, {"start": 1579.858, "end": 1581.66, "text": "Su familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6464527143902441, "is_candidate": false}, {"start": 1581.66, "end": 1583.141, "text": "Algunos miembros de su familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5540962087021388, "is_candidate": false}, {"start": 1583.141, "end": 1597.911, "text": "Esto lo tenemos absolutamente confirmado, pero yo no voy a dar nombres hasta tanto nos den el listado, porque cada vacuna tiene un n\u00famero y hay lotes de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3333290237845862, "is_candidate": true}, {"start": 1598.331, "end": 1601.113, "text": " Perd\u00f3n, \u00bfla esposa de este funcionario tambi\u00e9n tiene un cargo importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0302830734885948, "is_candidate": false}, {"start": 1601.113, "end": 1602.374, "text": "Tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7318858196445903, "is_candidate": false}, {"start": 1602.374, "end": 1607.417, "text": "Pero no me haga decir m\u00e1s que lo que ya le dije.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5085637536047479, "is_candidate": false}, {"start": 1607.417, "end": 1613.701, "text": "Yo no voy a decir nunca el nombre, digo, pero creo que el pap\u00e1 fue secretario de Deportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9831806977997791, "is_candidate": false}, {"start": 1613.701, "end": 1618.824, "text": "Es algo muy grave lo que ha pasado y estamos en esa investigaci\u00f3n que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45604745847145955, "is_candidate": true}, {"start": 1621.463, "end": 1625.047, "text": " uno se dar\u00eda cuenta que hay como un modus operandi, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4166582147399992, "is_candidate": true}, {"start": 1625.047, "end": 1638.7, "text": "Bueno, yo agarro a mi familia y la saco de la lista, la meto por el costado, por la puerta del costado, voy con el director del hospital y vacuno a la familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4084474975685297, "is_candidate": true}, {"start": 1638.7, "end": 1642.944, "text": "Bueno, esto es lo que ha pasado, esta discrecional, \u00bfqu\u00e9 ha generado lo que usted me pregunt\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48247086139928796, "is_candidate": true}, {"start": 1644.105, "end": 1656.397, "text": " angustia, indignaci\u00f3n en la gente y el sentido que es el m\u00e1s profundo de todos, la injusticia, la injusticia que siente la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4074415057509485, "is_candidate": true}, {"start": 1656.397, "end": 1662.823, "text": "Hoy ha salido esa medici\u00f3n donde dicen el 70% de la poblaci\u00f3n dice", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45365173828811667, "is_candidate": true}, {"start": 1663.724, "end": 1667.586, "text": " Todos los que estuvieron involucrados se tienen que ir, como pas\u00f3 en Per\u00fa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5909225600729956, "is_candidate": false}, {"start": 1667.586, "end": 1673.229, "text": "Todos se tienen que ir porque mi confianza qued\u00f3 destruida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040745282881095, "is_candidate": false}, {"start": 1673.229, "end": 1678.092, "text": "Cada ciudadano est\u00e1 pensando en su casa, mi confianza qued\u00f3 destruida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111501026485902, "is_candidate": true}, {"start": 1678.092, "end": 1683.855, "text": "Mi abuela no se vacun\u00f3, mi t\u00edo grande no se vacun\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4324541391098401, "is_candidate": true}, {"start": 1683.855, "end": 1686.177, "text": "Un ejemplo le voy a dar, a ver, muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5040267184140028, "is_candidate": false}, {"start": 1686.977, "end": 1688.518, "text": " \u00bfSe vacun\u00f3 Hugo Moyano?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6076865651065424, "is_candidate": false}, {"start": 1688.518, "end": 1690.159, "text": "Le iba a preguntar casualmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.016276568423659, "is_candidate": false}, {"start": 1690.159, "end": 1692.601, "text": "\u00bfEs verdad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6394367078842975, "is_candidate": false}, {"start": 1692.601, "end": 1694.322, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo dijo \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6806910074435983, "is_candidate": false}, {"start": 1694.322, "end": 1698.825, "text": "Vacun\u00f3 a su hijo de 20 a\u00f1os, a su se\u00f1ora, bastante m\u00e1s joven que \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5036485912822475, "is_candidate": false}, {"start": 1698.825, "end": 1700.767, "text": "Ahora le digo algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6067727865529953, "is_candidate": false}, {"start": 1700.767, "end": 1704.81, "text": "Los camioneros trabajaron durante toda la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.425606779911586, "is_candidate": true}, {"start": 1708.006, "end": 1711.792, "text": " Levantando los residuos, llevando comida a todos los pueblos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5227699072732156, "is_candidate": false}, {"start": 1711.792, "end": 1716.74, "text": "Muchos de ellos se quedaron noches enteras en provincias que no lo dejaban entrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40274287701371747, "is_candidate": true}, {"start": 1716.74, "end": 1717.762, "text": "Caso Santiago del Estero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5707439958175874, "is_candidate": false}, {"start": 1717.762, "end": 1718.603, "text": "Y yo le pregunto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5766036993270551, "is_candidate": false}, {"start": 1719.821, "end": 1732.006, "text": " primero el jerarca, primero la oligarqu\u00eda, digamos, sindical y los trabajadores camioneros, ninguno se vacun\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40861468676028734, "is_candidate": true}, {"start": 1732.006, "end": 1734.086, "text": "\u00bfNo deber\u00eda ser al rev\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46467691811859513, "is_candidate": true}, {"start": 1734.086, "end": 1737.888, "text": "\u00bfNo estamos, como yo le dec\u00eda en el caso Zaffaroni, el mundo del rev\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47130163903036537, "is_candidate": true}, {"start": 1737.888, "end": 1747.852, "text": "\u00bfNo es que primero el que trabaj\u00f3 durante meses poniendo el cuerpo, adem\u00e1s del personal de salud, los camioneros pusieron el cuerpo, los colectiveros pusieron el cuerpo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5026361898205645, "is_candidate": false}, {"start": 1748.812, "end": 1752.714, "text": " A esos nadie les est\u00e1 diciendo, and\u00e1 y vacunate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.536384923336445, "is_candidate": false}, {"start": 1752.714, "end": 1754.175, "text": "Ahora, \u00bfsabes por qu\u00e9 ser\u00eda importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.047468435928035, "is_candidate": false}, {"start": 1754.175, "end": 1761.2, "text": "A ver, voy a hacer una comparaci\u00f3n y s\u00e9 que la gente lo va a interpretar porque es un comentario con buena intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.008441904284958, "is_candidate": false}, {"start": 1761.2, "end": 1766.683, "text": "Por ejemplo, el sistema de salud, cuando se lanzaron los testeos, los hisopados,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9895759946041917, "is_candidate": false}, {"start": 1767.754, "end": 1771.496, "text": " se hac\u00edan los an\u00e1lisis a cada una de las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0476393028319335, "is_candidate": false}, {"start": 1771.496, "end": 1775.477, "text": "Si daba positiva, se la incorpora en un padr\u00f3n del sistema de salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0565932001860423, "is_candidate": false}, {"start": 1775.477, "end": 1780.099, "text": "Eso lo conocen todas aquellas personas que han tenido COVID y creo que ac\u00e1 hay algunos casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9724166621514716, "is_candidate": false}, {"start": 1780.099, "end": 1786.222, "text": "Es decir, Juan P\u00e9rez se hizo el ESOPA, dio positivo, va al sistema de salud y aparece en la lista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0638271240203812, "is_candidate": false}, {"start": 1786.222, "end": 1794.065, "text": "Yo creo que as\u00ed como se publicaron en las p\u00e1ginas del sistema estatal los nombres de las personas que dieron positivo para hacer un seguimiento,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0298206749809269, "is_candidate": false}, {"start": 1795.754, "end": 1804.882, "text": " tendr\u00edan que hacer tambi\u00e9n, con mucho m\u00e1s raz\u00f3n, la publicaci\u00f3n de las personas que recibieron vacunas para que no comience la caza de brujas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0280303762436342, "is_candidate": false}, {"start": 1804.882, "end": 1819.335, "text": "En Buenos Aires hay un esc\u00e1ndalo tremendo, y especialmente a los que vinculan algunos referentes de los medios de comunicaci\u00f3n, que cada uno est\u00e1 saliendo a decir que no se dieron la vacuna, Tinelli, Diego Latorre, Mar\u00eda Noy\u00fadica, la conductora Lozano,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0887960641651433, "is_candidate": false}, {"start": 1821.357, "end": 1835.585, "text": " tantas personas que est\u00e1n vinculadas a los medios, el propio Charles que sali\u00f3 a desmentir, es decir, muchos referentes por ah\u00ed vinculados a tal o cual sector pol\u00edtico, han tenido que salir a desmentir porque han sido publicados en algunos medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0437198215982972, "is_candidate": false}, {"start": 1835.585, "end": 1839.327, "text": "Yo creo que ser\u00eda bueno que el sistema de salud, tanto nacional como provincial,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.034475149782752, "is_candidate": false}, {"start": 1840.547, "end": 1850.092, "text": " S\u00e9 que hay un registro, por ejemplo, lo puedo decir por el caso del vacunatorio en la terminal, que anotan el nombre de las personas y lo elevan directamente a una p\u00e1gina oficial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0550348482964025, "is_candidate": false}, {"start": 1850.092, "end": 1852.973, "text": "Yo creo que eso ser\u00eda lo m\u00e1s l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.872329688576257, "is_candidate": false}, {"start": 1852.973, "end": 1854.514, "text": "Hay un sistema que se llama Nomivac.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6677535111992841, "is_candidate": false}, {"start": 1856.667, "end": 1863.616, "text": " Cada vacuna tiene un n\u00famero y una trazabilidad y pertenece a un lote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34665020797925905, "is_candidate": true}, {"start": 1863.616, "end": 1871.325, "text": "Cuando se vacuna una persona, se registra el nombre de la persona, el documento de la persona y el n\u00famero de vacuna que se le dio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41459726502971406, "is_candidate": true}, {"start": 1872.506, "end": 1890.271, "text": " Ese registro nosotros, cuando apareci\u00f3 la primera mesita de la c\u00e1mpora anotando gente en la ciudad de Pergamino, que nos cont\u00f3 nuestro Intendente Javier Mart\u00ednez del PRO, nos cont\u00f3 lo que estaba sucediendo, nosotros pedimos que se transparente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35967060225384884, "is_candidate": true}, {"start": 1891.051, "end": 1896.255, "text": " el listado y que estuviese claro c\u00f3mo era el orden de prioridades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48940725916585304, "is_candidate": true}, {"start": 1896.255, "end": 1904.141, "text": "Mucho antes de que esto sucediera, cuando pas\u00f3 lo de Olavarr\u00eda, cuando Beatriz Sarlo dijo, a m\u00ed me lo ofrecieron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38871330925318714, "is_candidate": true}, {"start": 1904.141, "end": 1909.204, "text": "A ver, en ese momento cuando dijo eso... Bueno, ahora est\u00e1 la discusi\u00f3n si ella tendr\u00eda que haber hecho o no una denuncia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9205876597561425, "is_candidate": false}, {"start": 1909.204, "end": 1910.425, "text": "Eso es una cosa distinta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533133557761703, "is_candidate": false}, {"start": 1910.425, "end": 1911.686, "text": "Lo que ella dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7728985896489146, "is_candidate": false}, {"start": 1911.686, "end": 1912.267, "text": "Ahora, ah\u00ed...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7310680762007971, "is_candidate": false}, {"start": 1912.927, "end": 1915.43, "text": " S\u00ed, ahora lo dijo tambi\u00e9n Pinti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9650303372985338, "is_candidate": false}, {"start": 1915.43, "end": 1929.626, "text": "Pinti sali\u00f3 a decir que tambi\u00e9n le hab\u00edan manifestado que si se quer\u00eda inmunizar... Bueno, pero entonces, a ver, si esa informaci\u00f3n estaba, \u00bftuvo el Presidente de la Naci\u00f3n que esperara que explote?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.781974788419725, "is_candidate": false}, {"start": 1930.587, "end": 1934.649, "text": " \u00c9l no pod\u00eda haber hecho llamar a Beatriz Arno... \u00bfUsted cree que el Presidente sab\u00eda del vacunatorio VIP?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7758099372970466, "is_candidate": false}, {"start": 1934.649, "end": 1944.735, "text": "Bueno, yo, digamos, a ver, si sab\u00eda o no sab\u00eda que estaban con las camperitas de la C\u00e1mpora repartiendo las vacunas por fuera del sistema de salud, s\u00ed lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44381895487704337, "is_candidate": true}, {"start": 1944.735, "end": 1950.278, "text": "Si sab\u00eda que se estaba manejando la vacuna de forma partidizada, s\u00ed lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41949245410576186, "is_candidate": true}, {"start": 1950.278, "end": 1951.419, "text": "Si supo que ese d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7063142312034025, "is_candidate": false}, {"start": 1952.259, "end": 1956.981, "text": " A ver, hay algo que a m\u00ed no me cierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4368704039867438, "is_candidate": true}, {"start": 1956.981, "end": 1967.707, "text": "Las dos diputadas que iban al viaje con el Presidente a M\u00e9xico, que se deber\u00eda haber bajado de ese viaje por este esc\u00e1ndalo, \u00bfa nadie le ofreci\u00f3 vacunarse?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4044994245329544, "is_candidate": true}, {"start": 1967.707, "end": 1970.128, "text": "\u00bfY a los dos del frente de todos s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5444295592182313, "is_candidate": false}, {"start": 1970.128, "end": 1970.888, "text": "Taiana y Vald\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0555714320514977, "is_candidate": false}, {"start": 1970.888, "end": 1975.451, "text": "S\u00ed, adem\u00e1s, a ver, es una mentira, porque si yo me vacuno por el viaje,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4068898696183899, "is_candidate": true}, {"start": 1976.391, "end": 1987.036, "text": " Estoy mintiendo, porque para que la vacuna d\u00e9 resultado necesito vacunarme 42 d\u00edas antes del viaje, porque tengo que recibir las dos dosis, porque si no, no estoy inmunizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41595349053107133, "is_candidate": true}, {"start": 1987.036, "end": 1989.357, "text": "Entonces, es un argumento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5104552237482372, "is_candidate": false}, {"start": 1989.357, "end": 1996.16, "text": "Entonces, lo que hay es una discrecionalidad, un manejo, digamos, privatizan los medios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4746146367350913, "is_candidate": true}, {"start": 1996.16, "end": 2001.443, "text": "Lo p\u00fablico termina en manos del partido de gobierno como si fuera un instrumento de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291006265595533, "is_candidate": false}, {"start": 2001.443, "end": 2002.924, "text": "Bueno, as\u00ed termina esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5706635108639111, "is_candidate": false}, {"start": 2004.025, "end": 2007.049, "text": " \u00bfEn la Argentina de la inmoralidad, como ha dicho Cienfuegos, en cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5436710745446429, "is_candidate": false}, {"start": 2007.049, "end": 2009.572, "text": "Bueno, eso tambi\u00e9n se da en algunas provincias, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9870785331856894, "is_candidate": false}, {"start": 2009.572, "end": 2013.137, "text": "No crea que no \u00fanicamente usted hace referencia a la televisi\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0040064575733998, "is_candidate": false}, {"start": 2013.137, "end": 2021.168, "text": "Bueno, esto comenz\u00f3 en la provincia... Ac\u00e1, por suerte, todav\u00eda tenemos representantes de la universidad, por lo menos los representantes de la universidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9881477194414422, "is_candidate": false}, {"start": 2021.978, "end": 2032.305, "text": " Y bueno, el director tambi\u00e9n de la provincia siempre han buscado asegurar la pluralidad, pero no crea que no est\u00e1n atentos como leones agazapados para ver si se quedan tambi\u00e9n con la porci\u00f3n informativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0368298226077417, "is_candidate": false}, {"start": 2032.305, "end": 2050.696, "text": "Esto comenz\u00f3, y nosotros lo denunciamos ya en ese momento, en la provincia de Santa Cruz, donde se vacunaron un diputado nacional, un intendente, el director del hospital, y al director del hospital lo echaron al intendente y no hicieron nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3365022526290803, "is_candidate": true}, {"start": 2051.156, "end": 2059.824, "text": " Es decir que sigue la, digamos, no solamente el vacunatorio, ahora me vino la mosca para m\u00ed, me la mand\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3848631400302668, "is_candidate": true}, {"start": 2059.824, "end": 2060.885, "text": "S\u00ed hizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7146457007744371, "is_candidate": false}, {"start": 2060.885, "end": 2061.365, "text": "\u00bfC\u00f3mo hizo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9110024879053051, "is_candidate": false}, {"start": 2061.365, "end": 2062.346, "text": "Me hizo magia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9951389649155999, "is_candidate": false}, {"start": 2062.346, "end": 2064.468, "text": "S\u00ed, magia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9961949823397455, "is_candidate": false}, {"start": 2064.468, "end": 2067.171, "text": "As\u00ed que esto ha sucedido en muchos lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42360712867834405, "is_candidate": true}, {"start": 2068.405, "end": 2074.409, "text": " Patricia Bullrich, presentaci\u00f3n del libro, 10 de la ma\u00f1ana, le demoramos m\u00e1s del tiempo previsto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.068175184111333, "is_candidate": false}, {"start": 2074.409, "end": 2084.935, "text": "Rosita \u00c1vila, con la participaci\u00f3n de los distintos sectores, a quien tambi\u00e9n vamos a tener que hacer una nota corta porque tiene que dar la presentaci\u00f3n del libro, es el interventor de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica Radical, Lucho Arga\u00f1araz, concejal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0780271641410117, "is_candidate": false}, {"start": 2084.935, "end": 2096.382, "text": "Atento a lo que pueda pasar en el Consejo Deliberante, se va a politizar despu\u00e9s del mensaje del Intendente el tema del presupuesto y va a ser para alquilar balcones en algunos casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0065377760126328, "is_candidate": false}, {"start": 2096.382, "end": 2097.243, "text": "Patricia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1125164285660791, "is_candidate": false}], "Index": 1539, "channel_id": "UCjCPoveH-aGZh42wq3OvVrA", "channel": "Los Primeros Tucum\u00e1n", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@losprimerostucuman7947", "id": "csd5IfhN0e0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=csd5IfhN0e0", "title": "Patricia Bullrich en Tucum\u00e1n: an\u00e1lisis pol\u00edtico, armado electoral y anticipo sobre Vacunatorio VIP", "duration": 2099.0, "view_count": 273.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}