{"segments": [{"start": 2.135, "end": 3.856, "text": " Muy buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8217820187039885, "is_candidate": false}, {"start": 3.856, "end": 8.119, "text": "Yo soy Manuel Solan\u00e9, director de Pol\u00edticas P\u00fablicas de la Fundaci\u00f3n Libertad y Progreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6346946797891934, "is_candidate": false}, {"start": 8.119, "end": 14.444, "text": "Vamos a dar inicio a esta nueva sesi\u00f3n con la presencia de Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6904406108398031, "is_candidate": false}, {"start": 14.444, "end": 18.687, "text": "La creo una gran expectativa para que nosotros la escuchemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7543231309526504, "is_candidate": false}, {"start": 18.687, "end": 21.689, "text": "Esto est\u00e1 organizado junto con la Fundaci\u00f3n Naumann.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6840752498759164, "is_candidate": false}, {"start": 21.689, "end": 26.452, "text": "Tenemos aqu\u00ed la presencia de Lars-Andr\u00e9 Richter, representante en la Argentina de esa fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6926087593249732, "is_candidate": false}, {"start": 26.452, "end": 30.415, "text": "Le pedir\u00eda a Lars que diga algunas peque\u00f1as palabras antes de empezar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7698056016041459, "is_candidate": false}, {"start": 35.043, "end": 37.264, "text": " S\u00ed, gracias Manuel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0584490348555564, "is_candidate": false}, {"start": 37.264, "end": 40.885, "text": "Un gran placer estar aqu\u00ed con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0239873210865165, "is_candidate": false}, {"start": 40.885, "end": 47.147, "text": "Bienvenido en el nombre de la Fundaci\u00f3n Friedrich Naumann para la Libertad tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0114125171599624, "is_candidate": false}, {"start": 47.147, "end": 51.528, "text": "Bueno, bienvenido a todos los que nos ven y nos escuchan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006428480740013, "is_candidate": false}, {"start": 51.528, "end": 58.331, "text": "Bienvenido en especial a Patricia Bullrich, expositora de nuestra charla, de nuestro evento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.058217964761341, "is_candidate": false}, {"start": 58.331, "end": 62.412, "text": "Un gran placer estar con vos aqu\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0606408289107578, "is_candidate": false}, {"start": 63.157, "end": 90.663, "text": " Bueno, la Fundaci\u00f3n Friedrich Naumann para la Libertad es bien conocida, creo que, pero bueno, una frase quiz\u00e1s, bueno, somos una organizaci\u00f3n non-profit de Alemania con la meta de fortalecer los valores de la libertad y del liberalismo, fortalecer las ideas de la rep\u00fablica, de la democracia, mercado libre, pluralismo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0191219338416444, "is_candidate": false}, {"start": 92.0, "end": 100.687, "text": " Estado de Derechos o todos los valores que tienen nuestros partners aqu\u00ed en Argentina y en el mundo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015970431047489, "is_candidate": false}, {"start": 100.687, "end": 106.251, "text": "La Fundaci\u00f3n Nauman tiene m\u00e1s o menos 40 oficinas en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0441043661516194, "is_candidate": false}, {"start": 106.251, "end": 113.436, "text": "Una se encuentra aqu\u00ed en Buenos Aires, la capital, directamente al lado del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.035170103229604, "is_candidate": false}, {"start": 113.436, "end": 117.679, "text": "Y bueno, cooperamos con instituciones y organizaciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1183106707821149, "is_candidate": false}, {"start": 119.14, "end": 120.3, "text": " dom\u00e9sticas en los pa\u00edses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0015645438272307, "is_candidate": false}, {"start": 120.3, "end": 128.442, "text": "Y bueno, una instituci\u00f3n muy muy importante, uno de nuestros contrapartes muy muy importante, es Libertad y Progreso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.079906359503098, "is_candidate": false}, {"start": 128.442, "end": 136.304, "text": "Un placer cooperar con ustedes, Manuel, y con vos y con tus colegas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.134554591849501, "is_candidate": false}, {"start": 136.304, "end": 143.866, "text": "Y bueno, ahora otra vez tenemos el gusto de escuchar a Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0832814028968076, "is_candidate": false}, {"start": 143.866, "end": 148.047, "text": "Un placer y muchas gracias por su tiempo y por su atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0621925502498135, "is_candidate": false}, {"start": 150.053, "end": 151.094, "text": " Muchas gracias Lars.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7979843191052957, "is_candidate": false}, {"start": 151.094, "end": 154.856, "text": "Bueno, presentar a Patricia es superfluo, todos la conocemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6816344332970632, "is_candidate": false}, {"start": 154.856, "end": 161.12, "text": "Simplemente yo quiero destacar sus condiciones y sus valores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7435863841495225, "is_candidate": false}, {"start": 161.12, "end": 163.902, "text": "Justamente es una mujer de convicci\u00f3n y de firmeza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7589331731746838, "is_candidate": false}, {"start": 163.902, "end": 170.906, "text": "Eso lo hemos advertido quienes hemos seguido su trayectoria, particularmente en la funci\u00f3n p\u00fablica y en la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7369765762245098, "is_candidate": false}, {"start": 170.906, "end": 177.29, "text": "D\u00edas pasados, Patricia elabor\u00f3 una declaraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7623765126507934, "is_candidate": false}, {"start": 178.253, "end": 184.657, "text": " relacionada con el asesinato de Guti\u00e9rrez, d\u00e1ndole a ese episodio car\u00e1cter institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7003847022207041, "is_candidate": false}, {"start": 184.657, "end": 194.802, "text": "Provoc\u00f3 grandes reacciones, particularmente Patricia, te quiero decir que provoc\u00f3 el apoyo de nuestra fundaci\u00f3n, el entusiasmo por encontrar personas que dicen la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6928333039605727, "is_candidate": false}, {"start": 194.802, "end": 204.227, "text": "Patricia se ha destacado en su funci\u00f3n por su rectitud, rectitud, transparencia que le permite hablar siempre con la verdad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7218499255333455, "is_candidate": false}, {"start": 204.227, "end": 205.248, "text": "Yo creo que es una persona", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7822031812349357, "is_candidate": false}, {"start": 206.517, "end": 210.621, "text": " y algo la caracteriza es que no sigue lo pol\u00edticamente correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7909020025174123, "is_candidate": false}, {"start": 210.621, "end": 216.365, "text": "No quiero decir m\u00e1s palabras porque estamos ac\u00e1 para escucharla a ella, as\u00ed que adelante Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6870713222610163, "is_candidate": false}, {"start": 216.365, "end": 231.877, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias Manuel, much\u00edsimas gracias Lars, a la Fundaci\u00f3n Libertad y Progreso y a la Fundaci\u00f3n Naumann por la posibilidad de esta charla, de esta conversaci\u00f3n entre todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24618475294919484, "is_candidate": true}, {"start": 231.877, "end": 234.479, "text": "Bueno, en primer lugar, sin duda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4080686961004074, "is_candidate": true}, {"start": 235.885, "end": 243.891, "text": " estamos en un momento dif\u00edcil la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29495531958250754, "is_candidate": true}, {"start": 243.891, "end": 264.628, "text": "Algunas veces me pregunto si los argentinos algunas veces decimos que no estamos en un momento dif\u00edcil y tenemos momentos de mayor tranquilidad y de cierta calma o de ciertas aguas calmas y parece que no, parece que nos resulta bastante complicado poder tener esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083009318701898, "is_candidate": true}, {"start": 267.607, "end": 294.953, "text": " Pero hoy la caracter\u00edstica de la construcci\u00f3n del poder que triunf\u00f3 en las elecciones, un poder que evidentemente ten\u00eda una serie de componentes y de elementos a su interior que hac\u00edan visible la posibilidad de una lucha de poder, la estamos viendo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2655079531922139, "is_candidate": true}, {"start": 296.107, "end": 315.977, "text": " y nos genera una fuerte preocupaci\u00f3n por el nivel de agresi\u00f3n y de descaro de esta puesta en escena de una pelea tan fuerte, por cu\u00e1l es el rumbo, las caracter\u00edsticas o qui\u00e9n manda en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21736613045708952, "is_candidate": true}, {"start": 317.162, "end": 342.947, "text": " Evidentemente el peronismo o el kirchnerismo es un movimiento de un solo mando, no es un movimiento antipersonalista o de equipos, m\u00e1s all\u00e1 de las caracter\u00edsticas presidencialistas de la Argentina, m\u00e1s all\u00e1 de que uno puede tener un pa\u00eds presidencialista pero tener equipos que trabajen en el marco de una decisi\u00f3n democr\u00e1tica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.291569089788819, "is_candidate": true}, {"start": 344.267, "end": 360.458, "text": " Ac\u00e1 parece que la idea de qui\u00e9n manda es una idea muy fuerte en el marco del peronismo, y cuando estas cosas ha habido que resolverlas, las resoluciones han sido dr\u00e1sticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23385060998262275, "is_candidate": true}, {"start": 360.458, "end": 361.099, "text": "Recuerdo tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.701982921054548, "is_candidate": false}, {"start": 362.83, "end": 376.921, "text": " Y me parece importante recordar ac\u00e1 que en Santa Cruz cada vez que gobern\u00f3 alguien que no era de la familia Kirchner dur\u00f3 poco en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3171676917864682, "is_candidate": true}, {"start": 376.921, "end": 386.228, "text": "El gobernador Sancho termin\u00f3 afuera del poder, el gobernador Acevedo termin\u00f3 afuera del poder, hasta que volvi\u00f3 Alicia Kirchner, es decir, de la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3229501344715333, "is_candidate": true}, {"start": 386.888, "end": 398.785, "text": " Entonces estas caracter\u00edsticas de ciertos elementos para llegar al poder pero que en el fondo constituyen un modelo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2797806016073294, "is_candidate": true}, {"start": 400.861, "end": 411.844, "text": " de tener a alguien que est\u00e1 al frente pero objetivamente no lo est\u00e1, est\u00e1 poniendo a la Argentina en una situaci\u00f3n de complejidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27276120820092287, "is_candidate": true}, {"start": 411.844, "end": 430.19, "text": "Estamos en una complejidad internacional, en una complejidad con la pandemia, en una complejidad con una cuarentena eterna, una complejidad econ\u00f3mica que quiz\u00e1s nunca vimos en la historia de nuestro pa\u00eds, en una situaci\u00f3n del mundo dif\u00edcil y adem\u00e1s en un gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25356334568963335, "is_candidate": true}, {"start": 431.315, "end": 437.503, "text": " que est\u00e1 en una guerra interna muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826481482265758, "is_candidate": true}, {"start": 437.503, "end": 444.853, "text": "As\u00ed que la verdad que creo que esto genera algunos temas que a m\u00ed me gustar\u00eda reflexionar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3561103178210776, "is_candidate": true}, {"start": 445.975, "end": 466.888, "text": " En primer lugar me parece que todo lo que es la oposici\u00f3n a este modelo, al kirchnerismo m\u00e1s al frente de todos, no s\u00e9 c\u00f3mo decirlo, debe de mantenerse afuera de esta pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20227617473560622, "is_candidate": true}, {"start": 468.728, "end": 485.769, "text": " Eso para m\u00ed es sumamente importante, porque el hecho de que hoy exista una fuerza de caracter\u00edsticas, casi dir\u00eda que le hace fuerza casi bicoalicionista en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25480530069418916, "is_candidate": true}, {"start": 486.61, "end": 512.56, "text": " en el sentido de una fuerza potente, con casi 150 diputados y senadores, con provincias, con un porcentaje de apoyo social y popular amplio, y otros dirigentes y otros grupos que de alguna manera comparten el core de las ideas de lo que queremos para la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20815612161898744, "is_candidate": true}, {"start": 515.302, "end": 527.955, "text": " hace que podamos entender que es muy necesario no solamente buscar la b\u00fasqueda de acuerdos concretos en torno a este campo de la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26503872086882097, "is_candidate": true}, {"start": 529.243, "end": 546.877, "text": " sino tambi\u00e9n el mantener nuestra personalidad pol\u00edtica, el no ser parte del problema que pueda tener el oficialismo y quedar en el medio de una guerra por el poder en el seno del Kirchner peronismo, para decirlo de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2613204117202168, "is_candidate": true}, {"start": 547.698, "end": 561.529, "text": " Nosotros sabemos y tenemos en claro que desde Juntos por el Cambio tenemos, yo dir\u00eda, tres elementos que tenemos que mejorar para tener una segunda oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26542940572744544, "is_candidate": true}, {"start": 561.529, "end": 564.492, "text": "La primera de ellas es, sin duda, la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4206188403337592, "is_candidate": true}, {"start": 564.492, "end": 567.995, "text": "Nosotros tuvimos en la pol\u00edtica econ\u00f3mica una pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4046781051392323, "is_candidate": true}, {"start": 569.228, "end": 591.588, "text": " que le peg\u00f3 muy fuerte a los sectores medios, que tuvo una serie de componentes que paralizaron la actividad de la empresa y del comercio en la Argentina a trav\u00e9s de aumentos de tarifas y una serie de variables que fueron negativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2384285115531507, "is_candidate": true}, {"start": 593.65, "end": 614.381, "text": " Y luego tambi\u00e9n, desde mi punto de vista, tuvimos una pol\u00edtica social totalmente conservadora, una pol\u00edtica social que conserv\u00f3 la misma estructura social que hab\u00edamos heredado, con los mismos actores pol\u00edticos, con el mismo modelo de dominaci\u00f3n pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.253122501455999, "is_candidate": true}, {"start": 616.022, "end": 631.216, "text": " Y sin generarle a las personas m\u00e1s humildes de nuestro pa\u00eds una salida hacia la libertad, que yo creo que son las verdaderas pol\u00edticas sociales, aquellas que permiten que las personas puedan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2554967212762742, "is_candidate": true}, {"start": 632.157, "end": 649.143, "text": " cambiar sus conductas y entrar al mundo laboral, entrar al mundo del estudio, entrar al mundo de las profesiones y de las t\u00e9cnicas y de las tecnicaturas y de los oficios, y poder", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24470286386019724, "is_candidate": true}, {"start": 650.418, "end": 665.486, "text": " empoderarse para trabajar y realizar su vida no dependiendo del Estado, y mucho menos de organizaciones que le dictan qu\u00e9 es lo que tienen que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25243621096325364, "is_candidate": true}, {"start": 665.486, "end": 673.13, "text": "Me parece que en ese sentido nosotros fuimos muy conservadores, no cambiamos la pol\u00edtica social, y esto tambi\u00e9n gener\u00f3 un cierto enfrentamiento", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3420982158382717, "is_candidate": true}, {"start": 674.45, "end": 688.755, "text": " entre las clases medias que sintieron que nosotros est\u00e1bamos apret\u00e1ndolas mucho y que por otro lado dec\u00edamos que aument\u00e1bamos la plata en pol\u00edtica social, entonces era como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26420588823158886, "is_candidate": true}, {"start": 692.336, "end": 703.625, "text": " peg\u00e1ndole a aquellos que pueden prender un motor de una econom\u00eda m\u00e1s \u00e1gil, de m\u00e1s consumo, de m\u00e1s exportaci\u00f3n, bajando impuestos y no subi\u00e9ndolos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2530914531987717, "is_candidate": true}, {"start": 708.342, "end": 716.706, "text": " Y, por otro lado, ese producto de ese trabajo iba a una pol\u00edtica social regresiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29903051647330237, "is_candidate": true}, {"start": 716.706, "end": 732.493, "text": "En ese sentido, me parece que esos son, de alguna manera, los dos temas autocr\u00edticos que yo creo que nos tenemos que hacer desde Juntos por el Cambio, desde el PRO, y son los temas que tenemos que trabajar hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26353550731457176, "is_candidate": true}, {"start": 732.493, "end": 734.414, "text": "El tercero es de car\u00e1cter instrumental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3567803285258888, "is_candidate": true}, {"start": 736.213, "end": 739.659, "text": " y tiene que ver con los tiempos de la gobernabilidad que uno tiene en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35564531343727335, "is_candidate": true}, {"start": 740.502, "end": 768.707, "text": " Nosotros esto ya lo sabemos, sabemos que la gobernabilidad en la Argentina est\u00e1 cruzada por una realidad de que el poder f\u00e1ctico de la Argentina es un poder que responde casi autom\u00e1ticamente cuando el kirchnerismo, peronismo es poder, y se opone y obstruye autom\u00e1ticamente cuando un polo republicano, liberal, est\u00e1 en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26235059382868675, "is_candidate": true}, {"start": 769.881, "end": 779.992, "text": " Esto ya est\u00e1 probado, est\u00e1 probado cient\u00edficamente, con lo cual no lo voy a volver a repetir, pero pas\u00f3 con Alfons\u00edn, pas\u00f3 con de la R\u00faa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3056758723767018, "is_candidate": true}, {"start": 781.92, "end": 786.221, "text": " y volvi\u00f3 a pasar con el gobierno de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.381858018147888, "is_candidate": true}, {"start": 786.221, "end": 811.607, "text": "Con lo cual nosotros tenemos que tener instrumentos m\u00e1s disruptivos de mayor participaci\u00f3n de la sociedad, sea con iniciativas populares, sea con llamados a la participaci\u00f3n de la sociedad, para poder destrabar aquellos temas que la vida institucional", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24082005871285572, "is_candidate": true}, {"start": 812.227, "end": 814.008, "text": " no ha podido destrabar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3974032976567332, "is_candidate": true}, {"start": 814.008, "end": 825.675, "text": "Para mostrar un ejemplo de esto, que es el m\u00e1s claro de todos, desde 1983 que el Senado argentino tiene mayor\u00eda peronista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23292875804948043, "is_candidate": true}, {"start": 825.675, "end": 834.08, "text": "Peronista en un momento, menemista en otra, kirchnerista ahora, pero siempre ha estado, digamos, todas las leyes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3226555240348904, "is_candidate": true}, {"start": 835.137, "end": 848.294, "text": " desde 1983 hasta ahora que ha dictado este pa\u00eds, han pasado por, digamos, para decirlo de alguna manera, por la mezcladora del peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24022626601654762, "is_candidate": true}, {"start": 848.294, "end": 848.915, "text": "Quiere decir que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6788874484823505, "is_candidate": false}, {"start": 851.354, "end": 874.45, "text": " Esto plantea que la gobernabilidad en la Argentina sea por el federalismo y la cantidad de provincias que manejan, sea por el Senado o sea por otros poderes m\u00e1s f\u00e1cticos como pueden ser los sindicatos que comienzan las huelgas antes de que empiece el gobierno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2784973911123094, "is_candidate": true}, {"start": 875.23, "end": 892.664, "text": " distinto al del partido al que pertenecen, ya est\u00e1n preparando las huelgas en la transici\u00f3n, hace que la gobernabilidad sea compleja y que tengamos que comenzar a trabajar y a pensar cu\u00e1les son los mecanismos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2654422437129016, "is_candidate": true}, {"start": 892.664, "end": 901.911, "text": "Creo que en ese sentido lo que nosotros utilizamos, que fue un tiempo lento, nos jug\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3072201259706724, "is_candidate": true}, {"start": 904.253, "end": 915.788, "text": " contrariamente a lo que se pod\u00eda pensar, nos jug\u00f3 muy en contra porque hicimos el c\u00e1lculo al rev\u00e9s, ganamos la selecci\u00f3n del 2017 y perdimos la del 2019, sin duda que hubiera sido mejor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2685023701807071, "is_candidate": true}, {"start": 923.451, "end": 946.967, "text": " perder las del 2017 por cierta, o no perderlas, pero ganarlas por menos, por ciertos elementos, ciertas decisiones que ten\u00edamos que tomar, que quiz\u00e1s no eran las que la otra parte de la Argentina quer\u00eda, pero hubi\u00e9ramos podido tener una acumulaci\u00f3n de confianza que nos llevaba a ganar las elecciones del 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2999052266377782, "is_candidate": true}, {"start": 948.53, "end": 958.434, "text": " En s\u00edntesis, me parece que no escambiemos y hay una expectativa fuerte de cambio, el cambio tiene que ser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31373049297780453, "is_candidate": true}, {"start": 961.348, "end": 965.41, "text": " la caracter\u00edstica y no la excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3846574362885329, "is_candidate": true}, {"start": 965.41, "end": 970.973, "text": "Me parece que nosotros de alguna manera en algunos temas fuimos cambiamos y en otras cosas fuimos sigamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3178686043555631, "is_candidate": true}, {"start": 970.973, "end": 987.142, "text": "Y eso nos jug\u00f3 en contra y tuvimos una primera elecci\u00f3n en Las PASO con un castigo muy fuerte donde tuvimos un golpe de knockout, nos levantamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2609077167294739, "is_candidate": true}, {"start": 989.162, "end": 1011.187, "text": " y logramos recuperar una cantidad importante de puntos, pero ya est\u00e1bamos con el... ...enorme que tuvimos del 32 al 48% de los votos, 49 casi.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2926215060711258, "is_candidate": true}, {"start": 1017.026, "end": 1028.158, "text": " Pero bueno, construimos una fuerza social, pol\u00edtico-social, que juntos por el cambio, que hoy se expresa con mucha fuerza,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32142940620534943, "is_candidate": true}, {"start": 1029.172, "end": 1039.998, "text": " Inclusive yo creo que mucha gente utiliza la fuerza social con m\u00e1s fuerza que la expresi\u00f3n de muchos dirigentes de esa fuerza social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28313639084941045, "is_candidate": true}, {"start": 1039.998, "end": 1048.662, "text": "Yo creo que nosotros hoy tenemos el gran desaf\u00edo de construir a Juntos por el Cambio en una fuerza social estable, que tenga un voto estable", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31299663498589547, "is_candidate": true}, {"start": 1050.045, "end": 1059.212, "text": " El peronismo desde 1983 hasta ahora ha tenido un voto de no menos del 38% en ninguna elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3430157496489007, "is_candidate": true}, {"start": 1059.212, "end": 1071.48, "text": "Tan solo fueron divididos en el 2003, pero hubo tres candidatos y entre los tres sacaron mucho m\u00e1s del 38%, que fueron Kirchner, Menem y Rodr\u00edguez S\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2577985354333484, "is_candidate": true}, {"start": 1074.162, "end": 1085.694, "text": " Y eso hace que esa sea una fuerza que tenga recursos, provincia, Senado, y una cierta base social estable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2801265147676678, "is_candidate": true}, {"start": 1085.694, "end": 1093.222, "text": "Yo creo que este es el gran momento para que la Argentina tenga una fuerza liberal republicana con una base social estable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3276064254261445, "is_candidate": true}, {"start": 1093.222, "end": 1095.384, "text": "Y creo que hay una sociedad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46166439533871195, "is_candidate": true}, {"start": 1096.52, "end": 1118.752, "text": " que en algunos casos va delante de muchos dirigentes construyendo esta fuerza social y mostr\u00e1ndolo en todas sus acciones, en acciones que van desde el uso de todos los instrumentos que hoy pueden existir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2507274657460381, "is_candidate": true}, {"start": 1120.953, "end": 1129.919, "text": " como la participaci\u00f3n en las calles, inclusive en momentos dif\u00edciles como el que estamos viviendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23375270488597089, "is_candidate": true}, {"start": 1129.919, "end": 1138.605, "text": "El otro d\u00eda fue muy interesante la reflexi\u00f3n que hizo el Presidente de la Naci\u00f3n cuando dijo, yo pens\u00e9 que me iban a aplaudir por Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33884921806838286, "is_candidate": true}, {"start": 1138.605, "end": 1145.69, "text": "Y yo creo que ah\u00ed hay que reconocer, y a m\u00ed me importa decirlo, creo que hay que reconocer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3566944960619739, "is_candidate": true}, {"start": 1147.583, "end": 1167.466, "text": " dos cosas, primero que hay huellas que ha dejado, en cuanto a la institucionalidad, a la justicia, a la defensa del orden, a la idea de que la ley no puede ser manipulada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.216385224764159, "is_candidate": true}, {"start": 1168.906, "end": 1181.454, "text": " Y creo que lo que pas\u00f3 el otro d\u00eda con Vicent\u00edn tiene que ver con que hay arraigados y se han arraigado no solamente por este gobierno, pero este gobierno ayud\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31905286406067046, "is_candidate": true}, {"start": 1182.888, "end": 1199.284, "text": " una cantidad de valores que no da lo mismo hacer las cosas con orden en el marco de la ley, que hacerlas de cualquier manera, en un desorden total, en el medio de la usurpaci\u00f3n, como regla de juego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23715411509810935, "is_candidate": true}, {"start": 1199.284, "end": 1201.567, "text": "Nosotros de alguna manera, en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3994135141045114, "is_candidate": true}, {"start": 1202.848, "end": 1218.016, "text": " y a m\u00ed me toc\u00f3 protagonizar muchos de esos eventos, hemos logrado de alguna manera poner la centralidad de la ley y el orden, parezco la serie de televisi\u00f3n, en el medio de la escena de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2694825262929397, "is_candidate": true}, {"start": 1220.326, "end": 1233.281, "text": " Me parece que esta confesi\u00f3n del presidente de la naci\u00f3n, de decir que no entendi\u00f3 lo de Vicent\u00edn, es que tampoco entendi\u00f3 que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30813748299443944, "is_candidate": true}, {"start": 1236.242, "end": 1256.9, "text": " que su voto no fue un voto por la vuelta del kirchnerismo, eso fue una parte del voto, sin duda una parte, pero que tambi\u00e9n casi un 18% de votos de los sectores medios argentinos, inclusive muchos pertenecientes o con tradici\u00f3n peronista,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.272843565143006, "is_candidate": true}, {"start": 1258.923, "end": 1268.356, "text": " votaron algo mucho m\u00e1s moderado y no votaron una vuelta a una cuarta edici\u00f3n del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3268328313959771, "is_candidate": true}, {"start": 1269.588, "end": 1292.147, "text": " Y me parece que en todo lo que hace a la libertad de expresi\u00f3n, en lo que hace al hecho de no tener conductas \u00e9ticas, no haberse bajado los sueldos, en el medio de esta situaci\u00f3n demuestra una falta total y absoluta de \u00e9tica, de no entender qu\u00e9 le pasa, qu\u00e9 le est\u00e1 pasando a la gente en este momento, en no haber tenido el m\u00ednimo gesto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2796899305122581, "is_candidate": true}, {"start": 1293.723, "end": 1298.291, "text": " haber querido liberar a los presos y haber utilizado ejemplos p\u00e9simos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4306235679504884, "is_candidate": true}, {"start": 1298.291, "end": 1304.202, "text": "Por ejemplo, el presidente dijo, en Estados Unidos se est\u00e1n liberando a los presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565495376355743, "is_candidate": true}, {"start": 1305.61, "end": 1309.313, "text": " Yo dije, bueno, ya van a ver lo que va a pasar en Estados Unidos si est\u00e1 liberando a los presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34191727013971374, "is_candidate": true}, {"start": 1309.313, "end": 1315.138, "text": "El problema no es que otros pa\u00edses lo hagan, sino que el problema es qu\u00e9 consecuencias eso trae.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3567375839352799, "is_candidate": true}, {"start": 1315.138, "end": 1316.459, "text": "Bueno, ya lo estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5672073656536024, "is_candidate": false}, {"start": 1316.459, "end": 1321.663, "text": "Ayer sali\u00f3 la cifra de homicidios en Nueva York.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29031526664177476, "is_candidate": true}, {"start": 1321.663, "end": 1328.409, "text": "78% de aumento de los homicidios en Nueva York de mayo a mayo del a\u00f1o pasado a este a\u00f1o. 78%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615639962306393, "is_candidate": true}, {"start": 1330.31, "end": 1337.534, "text": " Una de las ciudades que m\u00e1s hab\u00eda bajado los homicidios en los \u00faltimos 30 a\u00f1os con programas ejemplares de baja de homicidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34792180458522903, "is_candidate": true}, {"start": 1337.534, "end": 1338.895, "text": "Bueno, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7109412823001334, "is_candidate": false}, {"start": 1338.895, "end": 1344.879, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la \u00fanica explicaci\u00f3n que tienen los neoyorquinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.336379320234502, "is_candidate": true}, {"start": 1344.879, "end": 1352.223, "text": "Y tiene el alcalde de Nueva York de haber subido de una manera tan espectacular", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3173894829451628, "is_candidate": true}, {"start": 1353.62, "end": 1363.807, "text": " negativamente lo digo, es decir, los homicidios en Nueva York es que dejaron salir a presos de alta peligrosidad por miedo al contagio del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2673181078986031, "is_candidate": true}, {"start": 1363.807, "end": 1376.915, "text": "Bueno, ah\u00ed est\u00e1n los muertos en Nueva York, entonces tomar ejemplos de otro pa\u00eds no sirve, lo que sirve es entender cu\u00e1les son las consecuencias de las pol\u00edticas que uno lleva adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25920259544845115, "is_candidate": true}, {"start": 1378.677, "end": 1396.868, "text": " En este caso, creo que ah\u00ed nosotros, desde Juntos por el Cambio, desde la sociedad civil, desde la sociedad de todos ustedes, de todos los que conformamos este gran mundo liberal republicano, lo frenamos de alguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2849960032284561, "is_candidate": true}, {"start": 1396.868, "end": 1402.851, "text": "Lo frenamos y tuvimos un momento muy importante porque, de acuerdo a las encuestas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30459027498646973, "is_candidate": true}, {"start": 1404.282, "end": 1415.408, "text": " no sabe si mirarlas o no, pero tambi\u00e9n est\u00e1 el sentido com\u00fan y el o\u00eddo, el 90% de la gente estaba en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29171684978068424, "is_candidate": true}, {"start": 1415.408, "end": 1426.335, "text": "Es decir que ah\u00ed tambi\u00e9n nosotros dejamos una huella de una pol\u00edtica de seguridad, una pol\u00edtica criminal que pusiese a las v\u00edctimas sobre los victimarios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37260832551054923, "is_candidate": true}, {"start": 1427.155, "end": 1428.915, "text": " y a la sociedad sobre los victimarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43349518317752445, "is_candidate": true}, {"start": 1428.915, "end": 1455.0, "text": "Y creo que esa filosof\u00eda de una pol\u00edtica criminal a favor de la sociedad y de las v\u00edctimas se vio en ese parate que la sociedad produjo y que de alguna manera impidi\u00f3 que salieran muchos de los presos de alta peligrosidad que iban a salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.279872665796158, "is_candidate": true}, {"start": 1459.989, "end": 1468.393, "text": " El tercer tema y el otro momento muy importante en estos meses fue el momento Vicent\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2736424839052024, "is_candidate": true}, {"start": 1468.393, "end": 1479.519, "text": "El momento Vicent\u00edn fue un momento importante porque demostr\u00f3 que hay valores que est\u00e1n adentro del sentimiento de los argentinos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2633824918283848, "is_candidate": true}, {"start": 1480.339, "end": 1489.067, "text": " que el kirchnerismo pens\u00f3 que los argentinos eran siempre estatistas, que siempre quer\u00edan vivir del Estado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2971868185594637, "is_candidate": true}, {"start": 1490.488, "end": 1515.353, "text": " Y de golpe descubrieron que hab\u00eda una realidad distinta, que quiz\u00e1s viene de una tradici\u00f3n muy fuerte de nuestra inmigraci\u00f3n, que ve\u00eda en la propiedad, en su casa, en su techo, algo tangible, algo que hab\u00eda que proteger, y que la Constituci\u00f3n se lo proteg\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25997684995326653, "is_candidate": true}, {"start": 1517.947, "end": 1546.947, "text": " Y ese fue otro momento en el que nosotros logramos un momento hegem\u00f3nico, un momento en el que nuestro pensamiento se convirti\u00f3 en mayoritario, y bueno, hoy Vicent\u00edn no est\u00e1 expropiada, y lo \u00fanico que hay es venganza, si lo bolsas rotas, por esta actitud de haber impedido que se tocase uno de las", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2558642749665083, "is_candidate": true}, {"start": 1547.707, "end": 1549.148, "text": " de los valores fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42521182845198124, "is_candidate": true}, {"start": 1549.148, "end": 1575.056, "text": "Yo creo que la conciencia que hay hoy en nuestro p\u00fablico, en nuestra fuerza social, que hoy representamos, que muchas veces, como dije, nos empuja, y algunos nos empujan muy fuerte, es una construcci\u00f3n de no dejemos pasar una, porque si pasa una, pasan todas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26248191005912624, "is_candidate": true}, {"start": 1576.878, "end": 1581.581, "text": " Es un poco la idea del mal\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4026387922868693, "is_candidate": true}, {"start": 1581.581, "end": 1589.528, "text": "La idea de si pasa uno, pasan todos, y si pasan uno, pasan todos y vamos para Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32461902267074016, "is_candidate": true}, {"start": 1589.528, "end": 1591.77, "text": "Si pasa una expropiaci\u00f3n, pasan diez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41035538202628086, "is_candidate": true}, {"start": 1591.77, "end": 1594.111, "text": "Si pasa una expropiaci\u00f3n, pasan mil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3803349044068808, "is_candidate": true}, {"start": 1594.111, "end": 1597.714, "text": "Entonces, cuidemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3754506048324673, "is_candidate": true}, {"start": 1597.714, "end": 1600.316, "text": "Si sale un preso, salen todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33944297379402677, "is_candidate": true}, {"start": 1600.316, "end": 1601.958, "text": "Y si hay impunidad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6052524674321755, "is_candidate": false}, {"start": 1603.118, "end": 1622.231, "text": " y se eligen un procurador que es parte y no juez, y si la Corte Suprema la quieren cambiar con jueces que respondan al poder pol\u00edtico y no a la ley, perdemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2924604344624816, "is_candidate": true}, {"start": 1622.231, "end": 1630.596, "text": "Es decir, el primer agujero que se haga es el agujero por el que se construye otro modelo social diferente a nuestro modelo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34385991767317536, "is_candidate": true}, {"start": 1633.538, "end": 1641.5, "text": " liberal republicano vertido en nuestra constituci\u00f3n y en nuestras ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3133867151024968, "is_candidate": true}, {"start": 1641.5, "end": 1659.204, "text": "En consecuencia, y digo liberal republicano porque creo que esa es la s\u00edntesis, creo que hay una parte de nuestro pensamiento, y esto Lars lo sabe, que es liberal, y otra parte de nuestro pensamiento que es republicano, y eso convive porque adem\u00e1s, de alguna manera, le da pelea a un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2953691085602608, "is_candidate": true}, {"start": 1660.084, "end": 1666.527, "text": " a un populismo que tiene distintas facetas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3252350937460774, "is_candidate": true}, {"start": 1666.527, "end": 1677.031, "text": "Algunas veces es m\u00e1s conservador, otras veces es m\u00e1s de izquierda, otras veces se mueve de acuerdo a ciertas circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25793140403482306, "is_candidate": true}, {"start": 1677.031, "end": 1684.954, "text": "Ya hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os que est\u00e1 con una beta m\u00e1s hacia la izquierda, con todas las", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3371924318645695, "is_candidate": true}, {"start": 1686.515, "end": 1689.018, "text": " Pero bueno, esto est\u00e1 pasando tambi\u00e9n en muchos pa\u00edses del mundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3913337723239678, "is_candidate": true}, {"start": 1689.018, "end": 1702.115, "text": "Es decir, que los partidos aparentemente de izquierda son partidos muy, dir\u00eda, retr\u00f3grados, como es el caso de Podemos en Espa\u00f1a, son partidos retr\u00f3grados", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2763239469314114, "is_candidate": true}, {"start": 1703.937, "end": 1720.032, "text": " de golpe atacan, son xen\u00f3fobos y en muchos casos son discriminadores y tienen todas esas caracter\u00edsticas medias de partidos con", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29475159221578373, "is_candidate": true}, {"start": 1720.993, "end": 1747.252, "text": " con durezas y rigideces contrarias a lo que es el mundo hoy, que es mucho m\u00e1s diverso, m\u00e1s abierto, con familias muy distintas a las que pod\u00eda haber hace 50 a\u00f1os, con una diversidad de formas de vida muy amplia, y que hace que uno tenga que entender a las sociedades en esa diversidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25166396042905415, "is_candidate": true}, {"start": 1749.524, "end": 1767.342, "text": " En este marco de las descripciones, me parece que el hecho de haber frenado estas acciones han generado una implosi\u00f3n en el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2767859176535922, "is_candidate": true}, {"start": 1768.928, "end": 1787.867, "text": " estas cosas que est\u00e1n sucediendo, el hecho de una reacci\u00f3n sobreactuada sobre el comunicado del que hablaba Manuel, totalmente sobreactuada porque es evidente que es de gravedad institucional, que torturen y maten a martillazos a una persona buscando la plata de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2994459908875484, "is_candidate": true}, {"start": 1787.867, "end": 1788.327, "text": "No es normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7226677945100245, "is_candidate": false}, {"start": 1789.168, "end": 1798.696, "text": " No es normal, como no es normal que hoy hayan matado a un ex concejal que le mataron a los dos hijos en el narcotr\u00e1fico de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2946604509452173, "is_candidate": true}, {"start": 1798.696, "end": 1802.799, "text": "No es normal para los est\u00e1ndares que nosotros queremos tener en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34957326641827635, "is_candidate": true}, {"start": 1802.799, "end": 1804.801, "text": "No son cr\u00edmenes normales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47116687666587553, "is_candidate": true}, {"start": 1804.801, "end": 1811.827, "text": "Son cr\u00edmenes que uno tiene que mirarlos, digamos, sea por la corrupci\u00f3n o sea por el narcotr\u00e1fico, con una mirada especial\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3792628242386432, "is_candidate": true}, {"start": 1814.191, "end": 1821.607, "text": " que est\u00e9n buscando la plata de la corrupci\u00f3n como el tesoro perdido, es muy preocupante, la plata de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3124665231438227, "is_candidate": true}, {"start": 1822.544, "end": 1844.335, "text": " Entonces, creo que ese comunicado, creo que el hecho de que no haya pasado lo de Vicent\u00edn, que hayan tenido que cambiar esa realidad, el hecho de estar poniendo al gobierno en una situaci\u00f3n en la que una parte importante del mismo gobierno le dice, se\u00f1ores, o avanzan,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2871578646087415, "is_candidate": true}, {"start": 1846.476, "end": 1849.917, "text": " o nosotros no nos sentimos parte de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3237279430686332, "is_candidate": true}, {"start": 1849.917, "end": 1860.761, "text": "Y hay una presi\u00f3n muy fuerte sobre el poder que creo que va a traer consecuencias muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2559466216798937, "is_candidate": true}, {"start": 1860.761, "end": 1866.903, "text": "Ahora, yo lo que siento es que nosotros no nos tenemos que confundir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3504821833421551, "is_candidate": true}, {"start": 1868.019, "end": 1877.381, "text": " nosotros no tenemos que gobernar, nosotros no tenemos que ser parte de un gobierno, nosotros hemos sido elegidos para ser oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2782123122726259, "is_candidate": true}, {"start": 1877.381, "end": 1897.486, "text": "Si nosotros creemos que podemos solucionar los problemas de poder que trae al interior este gobierno, y los podemos solucionar nosotros, prest\u00e1ndonos nosotros a ser parte de esa soluci\u00f3n, nos vamos a quedar sin oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976444889740234, "is_candidate": true}, {"start": 1898.206, "end": 1917.615, "text": " nos van a dividir, nos van a usar y nos van a dividir, como sucedi\u00f3 en el 2003-2004 cuando se llevaron la mayor\u00eda del radicalismo, radicalismo K, cuando sali\u00f3 el verbo borocotizar, porque se lo llevaron a Borocot\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27089484986624446, "is_candidate": true}, {"start": 1918.635, "end": 1936.23, "text": " La coalici\u00f3n c\u00edvica perdi\u00f3 17 diputados en manos del kirchnerismo y as\u00ed hicieron una transversalidad que fue la ruptura de toda la oposici\u00f3n y durante 12 a\u00f1os el n\u00famero m\u00e1s alto que sacamos fue el 25% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2729604572823462, "is_candidate": true}, {"start": 1936.23, "end": 1938.272, "text": "Hoy nosotros tenemos posibilidad de volver al poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35084436637887606, "is_candidate": true}, {"start": 1939.029, "end": 1939.89, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7621429200870882, "is_candidate": false}, {"start": 1939.89, "end": 1954.702, "text": "Porque hemos construido una fuerza que tiene arraigo social, una fuerza que hasta nos arrastra, que nos pide que nos pongamos a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2831109479643854, "is_candidate": true}, {"start": 1954.702, "end": 1967.833, "text": "Hemos construido una fuerza institucional poderosa, con diputados, con senadores, con provincias, con la Ciudad de Buenos Aires, con una fuerza importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24120316485999804, "is_candidate": true}, {"start": 1969.485, "end": 1996.579, "text": " Necesitamos que esa fuerza se mantenga unida, llamar a todos aquellos que est\u00e1n buscando sus experiencias, me parece que es un momento de unidad, porque el poder puede estar en una situaci\u00f3n de muchas dificultades y nosotros tenemos que unir un campo de reemplazo, un campo de reemplazo electoral,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24899198578941217, "is_candidate": true}, {"start": 1998.745, "end": 2003.969, "text": " ganar las elecciones del 21 y volver al poder en el 23.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27891933617597275, "is_candidate": true}, {"start": 2003.969, "end": 2013.616, "text": "Con los aprendizajes que les dije, pueden haber otros, yo visualizo esos tres como los m\u00e1s importantes, la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27622306279493114, "is_candidate": true}, {"start": 2014.768, "end": 2019.23, "text": " la pol\u00edtica social y los tiempos de ejecuci\u00f3n, la gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32927117483806156, "is_candidate": true}, {"start": 2019.23, "end": 2038.84, "text": "Me parece que son los tres temas m\u00e1s importantes que tenemos que reflexionar y modificar profundamente para volver de nuevo y tratar de que la Argentina vuelva a caminar sobre la autopista de principios que nosotros representamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24259016463358085, "is_candidate": true}, {"start": 2038.84, "end": 2039.16, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9898874202332285, "is_candidate": false}, {"start": 2039.16, "end": 2043.822, "text": "Muchas gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9087411176164317, "is_candidate": false}, {"start": 2045.402, "end": 2051.583, "text": " Esta \u00faltima apelaci\u00f3n, has hecho una tribuna muy apropiada para hacerla, creo que vos lo intu\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7599926864495283, "is_candidate": false}, {"start": 2051.583, "end": 2055.044, "text": "Y eso me hace surgir a m\u00ed una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8131693886253317, "is_candidate": false}, {"start": 2055.044, "end": 2071.987, "text": "\u00bfTu reflexi\u00f3n es autocr\u00edtica sobre los tres puntos donde cambiamos fue d\u00e9bil, que determinaron el fracaso, entre comillas, del gobierno en relaci\u00f3n al \u00e9xito que se esperaba, van en consonancia con los principios de todos aquellos que est\u00e1n hoy buscando un camino alternativo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6854679788370316, "is_candidate": false}, {"start": 2073.742, "end": 2087.461, "text": " \u00bfC\u00f3mo ves el resto de Cambiemos, particularmente los partidos coaligados como son el radicalismo y los dem\u00e1s, este planteo que haces vos, y c\u00f3mo ves vos la posibilidad de unificar la oposici\u00f3n para las elecciones de medio t\u00e9rmino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6836918070522603, "is_candidate": false}, {"start": 2089.48, "end": 2103.889, "text": " Bueno, yo creo que dentro de Juntos por el Cambio en este momento hay una reflexi\u00f3n que se est\u00e1 haciendo sobre cu\u00e1les fueron los puntos que deb\u00edamos modificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2879380219179657, "is_candidate": true}, {"start": 2103.889, "end": 2110.253, "text": "En algunos casos fueron debates que se dieron antes, pero algunos m\u00e1s p\u00fablicos, otros menos p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27692740403445837, "is_candidate": true}, {"start": 2111.234, "end": 2115.355, "text": " pero que se dieron durante la gesti\u00f3n y que fueron importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3403226137296109, "is_candidate": true}, {"start": 2115.355, "end": 2124.818, "text": "Yo creo que hay bastante coincidencia, me parece que por ah\u00ed muchos dicen hay que hacerse una autocr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2704648997301886, "is_candidate": true}, {"start": 2124.818, "end": 2128.259, "text": "Bueno, hacerse una autocr\u00edtica es decir concretamente qu\u00e9 cosas hay que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3870799612393805, "is_candidate": true}, {"start": 2129.435, "end": 2131.635, "text": " Yo las digo concretamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3869032050228435, "is_candidate": true}, {"start": 2131.635, "end": 2142.657, "text": "No digo que en otros campos no haya, pero bueno, por ah\u00ed alguno que haya estado en alg\u00fan otro campo puede analizar algunos defectos, por supuesto, pero digo como los grandes temas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30552155937435677, "is_candidate": true}, {"start": 2142.657, "end": 2154.96, "text": "Yo espero que el 2021 encuentre una, digamos, yo sue\u00f1o con que la Argentina llegue a la elecci\u00f3n en el 2021 con dos grandes coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2942703562646025, "is_candidate": true}, {"start": 2157.941, "end": 2175.218, "text": " la coalici\u00f3n liberal republicana y la coalici\u00f3n de gobierno del frente de todos, del Kirchner-Peronismo, como le quieran decir, algunos no quieren que lo llame Peronismo, bueno, del Kirchnerismo m\u00e1s, plus lo que hay, lo que tiene, no s\u00e9 c\u00f3mo llamarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2997585542233756, "is_candidate": true}, {"start": 2175.218, "end": 2179.762, "text": "Pero yo creo que eso ser\u00eda muy positivo para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3296461896678452, "is_candidate": true}, {"start": 2181.492, "end": 2191.417, "text": " para entender que nosotros estamos yendo a la elecci\u00f3n donde m\u00e1s votos sacamos, que fue la elecci\u00f3n del 2017.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2717596252748723, "is_candidate": true}, {"start": 2191.417, "end": 2208.647, "text": "Es una elecci\u00f3n donde tenemos que renovar muchos cargos porque fue nuestra mejor elecci\u00f3n, fue mucho mejor que la del 2015 en t\u00e9rminos de cantidad de bancas conseguidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25361057552189503, "is_candidate": true}, {"start": 2208.647, "end": 2211.168, "text": "En consecuencia me parece que la unidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3745935197387533, "is_candidate": true}, {"start": 2214.221, "end": 2220.062, "text": " Tan solo hay que mirar el sistema Dons.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3352044552615536, "is_candidate": true}, {"start": 2220.062, "end": 2229.364, "text": "Por supuesto que en las provincias donde se eligen entre 3 y 5 diputados es fundamental la unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.265572602549914, "is_candidate": true}, {"start": 2229.364, "end": 2240.987, "text": "En las provincias donde por ah\u00ed se eligen un poco m\u00e1s de diputados uno puede tener la posibilidad de tener una lista m\u00e1s y si gana", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2988393035592736, "is_candidate": true}, {"start": 2244.32, "end": 2245.601, "text": " suma m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7285085205764121, "is_candidate": false}, {"start": 2245.601, "end": 2258.231, "text": "Si no, pasa como pas\u00f3 por ejemplo en la \u00faltima elecci\u00f3n con Lavania, hijo que qued\u00f3 con el 6% de los votos, no entr\u00f3 como diputado, y eso nos ayuda a nosotros porque ganamos la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2583923231596914, "is_candidate": true}, {"start": 2258.231, "end": 2261.534, "text": "En Provincia de Buenos Aires ser\u00eda al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4414984787411269, "is_candidate": true}, {"start": 2261.534, "end": 2270.401, "text": "Si alguien queda afuera y se queda con un n\u00famero repartidor, ayuda al oficialismo si el oficialismo gana la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30553042784019924, "is_candidate": true}, {"start": 2271.442, "end": 2284.653, "text": " Entonces, a m\u00ed me parece que las diferencias existen, pero tambi\u00e9n siempre van a existir, porque cuando uno divide hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2685722044035713, "is_candidate": true}, {"start": 2286.342, "end": 2304.513, "text": " el mundo pol\u00edtico en dos grandes ideas, dentro de esas dos grandes ideas hay bolsones m\u00e1s liberales, bolsones m\u00e1s republicanos, algunos un poquito m\u00e1s liberales de izquierda, algunos un poquitito m\u00e1s, alg\u00fan socialdem\u00f3crata, algo, pero tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3017727252665592, "is_candidate": true}, {"start": 2306.149, "end": 2309.971, "text": " los sistemas pol\u00edticos se van ubicando de acuerdo a c\u00f3mo se ubica el otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36041346155875775, "is_candidate": true}, {"start": 2309.971, "end": 2327.585, "text": "Si el otro ha ocupado simb\u00f3licamente el campo m\u00e1s t\u00edpico de la izquierda, simb\u00f3licamente nosotros ocupamos el campo m\u00e1s t\u00edpico del centro, o lo que en Europa pueden llamar el centro derecha, sabiendo que en la Argentina estas categor\u00edas de centro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2866685340715498, "is_candidate": true}, {"start": 2328.445, "end": 2347.816, "text": " centro derecha e izquierda, son bastante l\u00e1biles y bastante flexibles por la existencia del peronismo que se ha ubicado a lo largo de su historia en distintos lugares, ha sido en algunos momentos m\u00e1s liberal, en otros momentos m\u00e1s izquierda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26769401614249955, "is_candidate": true}, {"start": 2349.469, "end": 2359.133, "text": " y ha tenido siempre una caracter\u00edstica que ha sido el mismo poder ubicado en distintas circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3324336931377002, "is_candidate": true}, {"start": 2359.133, "end": 2374.501, "text": "Por eso creo que esto no es un tema de sutilezas, sino como de grandes pinceladas, la Argentina tiene que definir en grandes pinceladas si somos, el otro d\u00eda yo le dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3182982489356134, "is_candidate": true}, {"start": 2379.21, "end": 2386.401, "text": " Mar\u00eda Corina Machado, con la que hice una conferencia, le digo bueno, ac\u00e1 ya nos dicen que vamos a hacer una mezcla", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3195511237297143, "is_candidate": true}, {"start": 2388.411, "end": 2390.632, "text": " de Hait\u00ed y de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7654381513583377, "is_candidate": false}, {"start": 2390.632, "end": 2399.638, "text": "Entonces Mar\u00eda Colina me dice, pero Patricia me dice, Hait\u00ed y Cuba, la mezcla de Hait\u00ed y Cuba es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3709166846607962, "is_candidate": true}, {"start": 2399.638, "end": 2407.724, "text": "Claro porque la hab\u00eda sacado del centro, no hab\u00eda nombrado a Venezuela, dec\u00eda Hait\u00ed en la situaci\u00f3n de pobreza en la que estamos avanzando y", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35144500484084384, "is_candidate": true}, {"start": 2411.407, "end": 2415.951, "text": " Cuba en el sentido de un modelo duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4323870230331268, "is_candidate": true}, {"start": 2415.951, "end": 2418.113, "text": "Y entonces me dec\u00eda, eso es Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506704040879439, "is_candidate": true}, {"start": 2418.113, "end": 2427.662, "text": "Entonces me parece que es un momento de grandes pinceladas y creo que eso es lo que tenemos que pensar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.276317488121653, "is_candidate": true}, {"start": 2427.662, "end": 2432.206, "text": "Hay una pregunta que va en l\u00ednea con lo que est\u00e1bamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7216673452987816, "is_candidate": false}, {"start": 2433.477, "end": 2450.623, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 a veces parece que cambiemos nuestra posici\u00f3n apoyando la ley de alquileres, por ejemplo, pero sobre todo siendo corresponsables de esta cuarentena cavern\u00edcola que est\u00e1 destruyendo el tejido social argentino?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7536640424870681, "is_candidate": false}, {"start": 2450.623, "end": 2453.644, "text": "El micr\u00f3fono, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9223446044465277, "is_candidate": false}, {"start": 2453.644, "end": 2457.425, "text": "Esos son debates que hay dentro de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31376149725081126, "is_candidate": true}, {"start": 2457.425, "end": 2458.366, "text": "No todos los...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6034170266257249, "is_candidate": false}, {"start": 2460.716, "end": 2482.43, "text": " No absolutamente todos los diputados votaron esa ley, muchos les parec\u00eda que no era votable, que hab\u00eda que votar otra idea, hubo muchas abstenciones, fue una ley dividida, se vot\u00f3 dividida, y no tuvo unanimidad de criterio de pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25293012920798374, "is_candidate": true}, {"start": 2483.231, "end": 2499.577, "text": " En relaci\u00f3n a la cuarentena, tambi\u00e9n es un tema que se est\u00e1 debatiendo dentro de Juntos por el Cambio, la responsabilidad que por ah\u00ed asumi\u00f3 la ciudad de seguir al gobierno en una cuarentena tan larga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27045270924064735, "is_candidate": true}, {"start": 2500.777, "end": 2521.326, "text": " ha tenido r\u00e9plicas y debates internos respecto de si no hab\u00eda que haber tenido una actitud m\u00e1s flexible, poniendo mayor equilibrio en los tres elementos que nosotros hemos definido desde el primer momento, el tri\u00e1ngulo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2609964740714885, "is_candidate": true}, {"start": 2522.086, "end": 2528.888, "text": " de la confianza que es la salud, la econom\u00eda y las libertades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22993553579382653, "is_candidate": true}, {"start": 2528.888, "end": 2542.692, "text": "Creo que inclusive el otro d\u00eda el expresidente Mauricio Macri en la conferencia que dio con Vargas Llosa e hijo, lo dijo claramente, dijo nosotros creemos o yo creo, estaba hablando \u00e9l personalmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3018360732131413, "is_candidate": true}, {"start": 2543.323, "end": 2571.649, "text": " Creo que una cuarentena tan larga nos deja secuelas muy profundas en muchos efectos, muchos efectos colaterales en la salud, en la econom\u00eda, y bueno, ahora esperemos que la Ciudad de Buenos Aires tenga una actitud de una salida m\u00e1s r\u00e1pida y que vuelva a una cierta normalidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2705392963552964, "is_candidate": true}, {"start": 2572.98, "end": 2579.063, "text": " con cuidados, con protocolos, como han hecho pr\u00e1cticamente todos los pa\u00edses, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.317141614174816, "is_candidate": true}, {"start": 2579.063, "end": 2591.35, "text": "Es decir, ac\u00e1 es como que se fue corriendo el pico, nunca lleg\u00f3, y eso alarg\u00f3 una cuarentena que ha dejado y que est\u00e1 dejando muchas secuelas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29815596990283455, "is_candidate": true}, {"start": 2591.35, "end": 2599.674, "text": "Pero eso es un debate, esos son los debates que se dan en una fuerza como juntos por el cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34243542708869856, "is_candidate": true}, {"start": 2601.83, "end": 2607.534, "text": " Ya tengo una pregunta un poco larga, un poco fuerte, puede no contestarla.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7046258023275735, "is_candidate": false}, {"start": 2607.534, "end": 2617.701, "text": "El asesinato de Guti\u00e9rrez no solo tiene impacto institucional, sino que volvi\u00f3 a poner en evidencia en forma irrefutable la corrupci\u00f3n de la vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6721922883245736, "is_candidate": false}, {"start": 2617.701, "end": 2625.607, "text": "Ha habido art\u00edculos en el mundo preguntando c\u00f3mo la Argentina ha elegido y mantiene una vicepresidente con esas evidencias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7095905281347545, "is_candidate": false}, {"start": 2625.607, "end": 2631.491, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de la morcilla de la justicia en condenar, \u00bfno deb\u00edamos pedir juicio pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7906761943465148, "is_candidate": false}, {"start": 2637.397, "end": 2663.223, "text": " Bueno, digamos, en primer lugar, el hecho de Guti\u00e9rrez s\u00ed me parece que ha dejado en evidencia la corrupci\u00f3n, esto tiene que, ya se ha pedido la extinci\u00f3n de dominio de todos los bienes de Guti\u00e9rrez, la recuperaci\u00f3n para la sociedad de los bienes de Guti\u00e9rrez, pero no se puede", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2430963679883461, "is_candidate": true}, {"start": 2665.644, "end": 2673.95, "text": " reunir, me parece que no es directamente, de ah\u00ed podemos deducir un juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2602683863655061, "is_candidate": true}, {"start": 2673.95, "end": 2680.114, "text": "Me parece que no es deducible directamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22702021674640283, "is_candidate": true}, {"start": 2680.114, "end": 2685.137, "text": "Tenemos que terminar de verificar que ese dinero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31604630173972015, "is_candidate": true}, {"start": 2686.418, "end": 2696.2, "text": " por m\u00e1s que nosotros lo sepamos, es efectivamente el dinero, las monedas que cayeron de la corrupci\u00f3n a un secretario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2693489124795819, "is_candidate": true}, {"start": 2696.2, "end": 2708.862, "text": "No por despreciar a un secretario, pero que si un secretario tiene esa cantidad de dinero, evidentemente la plata robada es enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2731097403186069, "is_candidate": true}, {"start": 2708.862, "end": 2715.543, "text": "Ac\u00e1 hay algunas preguntas que van a tu", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7422612295382957, "is_candidate": false}, {"start": 2716.77, "end": 2721.756, "text": " funci\u00f3n de Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7414166189339071, "is_candidate": false}, {"start": 2721.756, "end": 2726.902, "text": "Una pregunta que genera mucho debate en la fuerza de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7018810895241937, "is_candidate": false}, {"start": 2726.902, "end": 2730.767, "text": "\u00bfEst\u00e1 usted de acuerdo con la legalizaci\u00f3n de las drogas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7189607396898757, "is_candidate": false}, {"start": 2730.767, "end": 2730.827, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9883619295455347, "is_candidate": false}, {"start": 2733.829, "end": 2736.732, "text": " No, no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40661750122216467, "is_candidate": true}, {"start": 2736.732, "end": 2754.167, "text": "S\u00e9 que es un debate, que muchos liberales est\u00e1n de acuerdo, sobre todo cuando hablamos de la droga, quiz\u00e1s hablan de drogas blandas, pero las experiencias que ha habido, que yo he estudiado mucho en Europa, sobre todo en Holanda, han sido negativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2650480824368838, "is_candidate": true}, {"start": 2754.167, "end": 2757.509, "text": "Han sido experiencias muy negativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30868264361093767, "is_candidate": true}, {"start": 2757.509, "end": 2759.771, "text": "Yo estar\u00eda de acuerdo si fuera en todo el mundo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043535969762926, "is_candidate": true}, {"start": 2760.912, "end": 2771.055, "text": " y fue una decisi\u00f3n que se tomase o en todo el continente o en el mundo entero, decir que la marihuana deja de ser una droga que tiene valor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25598475289269285, "is_candidate": true}, {"start": 2771.055, "end": 2778.537, "text": "Ahora, en un solo pa\u00eds no estoy de acuerdo, porque las consecuencias que trae a ese pa\u00eds la guerra de las drogas es enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29997836745894213, "is_candidate": true}, {"start": 2778.537, "end": 2789.14, "text": "Nosotros logramos parar eso secuestrando la mayor cantidad de drogas de la historia de la Argentina, encarcelando la mayor cantidad de bandas de la Argentina, ahora eso est\u00e1 un poco dejado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.298983282012922, "is_candidate": true}, {"start": 2790.24, "end": 2800.366, "text": " lamentablemente, y logramos demostrar que se pod\u00eda dar una verdadera batalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3173495024722771, "is_candidate": true}, {"start": 2800.366, "end": 2808.51, "text": "Pero si todo el mundo decidiese hacerlo, y perdiese valor en todos lados, bueno, a ellos estar\u00eda de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2863130847612786, "is_candidate": true}, {"start": 2808.51, "end": 2810.351, "text": "Ahora, en un solo pa\u00eds, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4819748799545671, "is_candidate": true}, {"start": 2810.351, "end": 2817.555, "text": "No porque la situaci\u00f3n de convertirse en el mercado principal, que es lo que le pas\u00f3 a Holanda en Europa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26208414963372995, "is_candidate": true}, {"start": 2818.399, "end": 2821.58, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 no liberaliz\u00f3 Francia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39402397349157814, "is_candidate": true}, {"start": 2821.58, "end": 2827.202, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no liberaliz\u00f3 ninguno de los pa\u00edses centrales de Europa lo hicieron?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3652311947154798, "is_candidate": true}, {"start": 2827.202, "end": 2833.544, "text": "Porque vieron la experiencia holandesa, que a m\u00ed una vez me retaron porque dijeron que yo estaba atacando a Holanda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39368043657159957, "is_candidate": true}, {"start": 2833.544, "end": 2839.305, "text": "No, no estoy atacando a Holanda, estoy diciendo lo que dicen los te\u00f3ricos holandeses que lo han estudiado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3781931237911058, "is_candidate": true}, {"start": 2839.305, "end": 2841.426, "text": "Han cerrado pr\u00e1cticamente todos los coffee shops", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41799830362732493, "is_candidate": true}, {"start": 2841.946, "end": 2849.291, "text": " porque Holanda se convirti\u00f3 en el pa\u00eds con m\u00e1s laboratorios de metanfetamina de toda Europa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2738731380773073, "is_candidate": true}, {"start": 2849.291, "end": 2858.958, "text": "Los belgas estaban preocupad\u00edsimos porque sus fronteras empezaron a tener problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2745233164199231, "is_candidate": true}, {"start": 2858.958, "end": 2860.96, "text": "Discut\u00e1mosla en las Naciones Unidas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44182432396355154, "is_candidate": true}, {"start": 2860.96, "end": 2861.92, "text": "Discut\u00e1mosla ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5250232028810184, "is_candidate": false}, {"start": 2861.92, "end": 2865.243, "text": "\u00bfQueremos liberalizar la marihuana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39217116677399133, "is_candidate": true}, {"start": 2865.243, "end": 2865.943, "text": "Discut\u00e1moslo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6076492517680101, "is_candidate": false}, {"start": 2865.943, "end": 2868.165, "text": "Nosotros votamos la ley de cannabis medicinal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38618456416779245, "is_candidate": true}, {"start": 2868.818, "end": 2872.663, "text": " porque nos dijeron que era una droga importante para determinadas enfermedades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35752563479447674, "is_candidate": true}, {"start": 2872.663, "end": 2874.265, "text": "Eso lo hicimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5626172028826166, "is_candidate": false}, {"start": 2874.265, "end": 2876.928, "text": "Hoy la Argentina tiene una ley moderna para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36081163424427465, "is_candidate": true}, {"start": 2878.578, "end": 2882.96, "text": " el cuidado de las enfermedades que necesitan el cannabis medicinal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2951477966279562, "is_candidate": true}, {"start": 2882.96, "end": 2899.448, "text": "Ahora, para el consumo tal cual nosotros hemos visto con una sociedad tan vulnerable como la nuestra, no trae m\u00e1s que muertes y que problemas, as\u00ed que no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2864452089015661, "is_candidate": true}, {"start": 2899.448, "end": 2903.39, "text": "No quiere decir que no est\u00e9 de acuerdo en un sentido filos\u00f3fico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3739861656124083, "is_candidate": true}, {"start": 2904.13, "end": 2916.605, "text": " Como les digo, si en el d\u00eda de ma\u00f1ana en Naciones Unidas dicen, levantamos, todos liberamos y lo hacemos como si fuera un medicamento, se vende en las farmacias, bueno, yo estar\u00eda de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3001716714898355, "is_candidate": true}, {"start": 2916.605, "end": 2919.969, "text": "Controlado, con un control.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47693345564796674, "is_candidate": true}, {"start": 2921.341, "end": 2934.152, "text": " Porque hay estudios muy importantes, la cantidad de accidentes, el uso del sistema m\u00e9dico en Colorado, por ejemplo, el uso del sistema m\u00e9dico, la cantidad de accidentes, la cantidad de sobredosis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30741226379984277, "is_candidate": true}, {"start": 2934.152, "end": 2942.039, "text": "El antia\u00f1o pasado Estados Unidos tuvo una dosis de muertes por metanfetamina de 67.000 personas, tuvieron emergencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3144866737675289, "is_candidate": true}, {"start": 2945.724, "end": 2967.61, "text": " y comenzaron a comprar las drogas por correo, porque vieron que en Estados Unidos todo lo compran por correo, en China compraban cualquier cosa y tuvieron la mayor crisis despu\u00e9s de la crisis del crack de los a\u00f1os 80 por muerte por pastillas de metanfetamina que tienen cualquier porquer\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3236946533739399, "is_candidate": true}, {"start": 2968.596, "end": 2971.597, "text": " digamos, veneno de rata, lo que se puede imaginar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3588248099134401, "is_candidate": true}, {"start": 2971.597, "end": 2980.861, "text": "Lean los informes de la DEA sobre la crisis de muerte que tuvo Estados Unidos con la metanfetamina comprada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30367472742501866, "is_candidate": true}, {"start": 2980.861, "end": 2982.402, "text": "Claro, es imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4581763866347426, "is_candidate": true}, {"start": 2982.402, "end": 2995.968, "text": "De alguna pastilla, de diez pastillas, que vienen por nuestro mercado libre, que es Amazon o cualquiera de los sistemas que tiene Estados Unidos, y tuvieron... terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31150881397605523, "is_candidate": true}, {"start": 2995.968, "end": 2996.368, "text": "Terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9161515096128995, "is_candidate": false}, {"start": 2997.996, "end": 3001.198, "text": " terrible la cantidad de muertes que tuvieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7578387537588795, "is_candidate": false}, {"start": 3001.198, "end": 3002.739, "text": "Dos preguntas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9438415542505214, "is_candidate": false}, {"start": 3002.739, "end": 3004.34, "text": "Esta es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9560311935751191, "is_candidate": false}, {"start": 3004.34, "end": 3009.164, "text": "Est\u00e1n registrando episodios de inseguridad, pero los damnificados son periodistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.827421310850112, "is_candidate": false}, {"start": 3009.164, "end": 3011.205, "text": "\u00bfPuede la libertad de expresi\u00f3n sufrir inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8055755420618622, "is_candidate": false}, {"start": 3011.205, "end": 3013.207, "text": "\u00bfDebemos asociarlos a presiones pol\u00edticas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6390225912086029, "is_candidate": false}, {"start": 3015.255, "end": 3018.038, "text": " No, a ver, son presiones pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4942120934353327, "is_candidate": true}, {"start": 3018.038, "end": 3029.869, "text": "Que le pongan una orca a Babi Checopar, que a m\u00ed me parece que puede haber un hecho de inseguridad a un periodista, por supuesto, como a cualquiera que camina por la calle le puede pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.319964551256846, "is_candidate": true}, {"start": 3030.774, "end": 3043.384, "text": " Ahora, hoy en d\u00eda la situaci\u00f3n, volvemos a una situaci\u00f3n donde la libertad de expresi\u00f3n est\u00e1 de nuevo puesta ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2576360922920551, "is_candidate": true}, {"start": 3043.384, "end": 3051.991, "text": "El vocero presidencial diciendo silencio a un expresidente, el vocero presidencial, el que deber\u00eda ser quien", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3478665939003548, "is_candidate": true}, {"start": 3053.626, "end": 3068.853, "text": " Quien protege la libertad de expresi\u00f3n, las lecciones que le da el presidente a los periodistas, las amenazas a los periodistas, el querer confundir investigaci\u00f3n con espionaje de los periodistas, eso va contra la libertad de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29453998163329764, "is_candidate": true}, {"start": 3068.853, "end": 3076.717, "text": "Concretamente y claramente, si ha habido alg\u00fan caso excepcional de un periodista que tuvo problemas de inseguridad, puede ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35386324973263517, "is_candidate": true}, {"start": 3076.717, "end": 3081.179, "text": "Pero yo creo que la libertad de expresi\u00f3n en la Argentina est\u00e1 en una situaci\u00f3n complicada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.379882385698728, "is_candidate": true}, {"start": 3083.809, "end": 3088.773, "text": " \u00daltima pregunta, \u00bfcu\u00e1l es tu opini\u00f3n sobre la causa de espionaje que est\u00e1 en marcha?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6865452693004901, "is_candidate": false}, {"start": 3088.773, "end": 3092.755, "text": "\u00bfEs justicia o venganza?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0598819113508529, "is_candidate": false}, {"start": 3092.755, "end": 3102.963, "text": "Bueno, yo en primer lugar creo que sin duda que ac\u00e1 hubo una situaci\u00f3n de clara venganza contra nuestro gobierno y que nosotros sab\u00edamos que esto se ven\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908018621255033, "is_candidate": true}, {"start": 3105.173, "end": 3115.86, "text": " Sab\u00edamos que iba a venir un andamiaje de armado para que nosotros aparezcamos igual que ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2832951728348665, "is_candidate": true}, {"start": 3115.86, "end": 3118.842, "text": "Todos en el mismo barro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3995138826035136, "is_candidate": true}, {"start": 3118.842, "end": 3125.246, "text": "Nosotros no somos iguales, nosotros estamos convencidos de que tuvimos conductas totalmente distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3096776062415598, "is_candidate": true}, {"start": 3125.246, "end": 3131.611, "text": "Eso no quiere decir que no pudo haber habido alg\u00fan agente o alg\u00fan funcionario que haya hecho alg\u00fan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30479615331953114, "is_candidate": true}, {"start": 3132.411, "end": 3135.293, "text": " emprendimiento y haya espiado a alguien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40859773791101406, "is_candidate": true}, {"start": 3135.293, "end": 3139.957, "text": "Eso nosotros no lo podemos asegurar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363188289055976, "is_candidate": true}, {"start": 3139.957, "end": 3145.381, "text": "Ahora, la causa principal de lo que est\u00e1n hablando fue dictada por un juez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32096773932172007, "is_candidate": true}, {"start": 3146.291, "end": 3160.623, "text": " En todo caso habr\u00eda que preguntarle al juez por qu\u00e9 evalu\u00f3 que era necesario tener una investigaci\u00f3n sobre el Instituto Patria si hab\u00eda habido una amenaza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25525212361657457, "is_candidate": true}, {"start": 3160.623, "end": 3167.629, "text": "Sin duda que ah\u00ed hay un juez que dio una instrucci\u00f3n y una orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29240859437398603, "is_candidate": true}, {"start": 3167.629, "end": 3174.095, "text": "El resto s\u00ed, puede haber habido alg\u00fan agente que haya tenido conductas incompatibles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781832428776231, "is_candidate": true}, {"start": 3175.612, "end": 3189.255, "text": " Por supuesto, en los lugares en los que hemos tenido que actuar, a m\u00ed me toc\u00f3 en el Ministerio de Seguridad, uno no puede saber si todos los agentes est\u00e1n haciendo todo bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2543430082755329, "is_candidate": true}, {"start": 3189.255, "end": 3193.316, "text": "Hay problemas y eso lo tienen que investigar la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3467398212702846, "is_candidate": true}, {"start": 3193.316, "end": 3202.779, "text": "Pero pensar que esto es una asociaci\u00f3n il\u00edcita, algo, eso es nada m\u00e1s que venganza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31665120678881054, "is_candidate": true}, {"start": 3202.779, "end": 3204.359, "text": "Patricia, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7593680195725616, "is_candidate": false}, {"start": 3205.11, "end": 3221.835, "text": " En nombre de nuestra Fundaci\u00f3n Libertad y Progreso y la Fundaci\u00f3n Naumann, ha sido una exposici\u00f3n muy interesante, muy clara y demuestra que ten\u00e9s las ideas absolutamente claras y creo que has hecho una convocatoria interesante para la tribuna que ten\u00e9s de este lado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6610373503184805, "is_candidate": false}, {"start": 3221.835, "end": 3223.056, "text": "Gracias, Patrina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7349220839761716, "is_candidate": false}, {"start": 3223.056, "end": 3225.837, "text": "No la veo, pero bueno, lo saludo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47241566478884256, "is_candidate": true}, {"start": 3225.837, "end": 3226.357, "text": "Intu\u00edla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.884821919802038, "is_candidate": false}, {"start": 3226.947, "end": 3229.849, "text": " S\u00ed, la intuyo, la intuyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6456290757372305, "is_candidate": false}, {"start": 3229.849, "end": 3234.912, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias Lars, much\u00edsimas gracias Manuel, gracias Libertad y Progreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41560080168179836, "is_candidate": true}, {"start": 3234.912, "end": 3238.654, "text": "Hola, much\u00edsimas gracias por esta invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6503836162856818, "is_candidate": false}, {"start": 3238.654, "end": 3239.435, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6839743505529419, "is_candidate": false}, {"start": 3239.435, "end": 3239.935, "text": "\u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8450643579358874, "is_candidate": false}, {"start": 3239.935, "end": 3240.155, "text": "\u00bfBien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9098916053322912, "is_candidate": false}, {"start": 3240.155, "end": 3241.816, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7802388103778176, "is_candidate": false}, {"start": 3241.816, "end": 3244.698, "text": "Bueno, qu\u00e9 bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.812662071732572, "is_candidate": false}, {"start": 3244.698, "end": 3247.379, "text": "Bueno, entonces nos despedimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5307347308035271, "is_candidate": false}, {"start": 3247.379, "end": 3247.96, "text": "Nos despedimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0203408810378067, "is_candidate": false}, {"start": 3247.96, "end": 3249.24, "text": "Hasta la pr\u00f3xima Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836706263307166, "is_candidate": false}, {"start": 3249.24, "end": 3250.221, "text": "Bueno, un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.585233280430794, "is_candidate": false}, {"start": 3250.221, "end": 3251.562, "text": "Much\u00edsimas gracias por la invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7883149199002387, "is_candidate": false}, {"start": 3251.562, "end": 3252.202, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8273512129852185, "is_candidate": false}, {"start": 3252.202, "end": 3252.542, "text": "Chao Lars.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8234401819115492, "is_candidate": false}, {"start": 3252.542, "end": 3253.283, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9916959548663649, "is_candidate": false}, {"start": 3253.283, "end": 3253.863, "text": "Nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9570620102547177, "is_candidate": false}, {"start": 3253.863, "end": 3254.123, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9561850593453592, "is_candidate": false}, {"start": 3254.123, "end": 3254.764, "text": "Gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0446724452549603, "is_candidate": false}], "Index": 1323, "channel_id": "UCbrL3zyItt6ygXpS-9BaT1Q", "channel": "Fundaci\u00f3n Libertad y Progreso", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@FundacionLibertadyProgreso", "id": "cXoarGrhF0E", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cXoarGrhF0E", "title": "Patricia Bullrich - Entre la cuarentena y la impunidad organizada", "duration": 3256.0, "view_count": 6356.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}