{"segments": [{"start": 0.268, "end": 3.913, "text": " Y aqu\u00ed est\u00e1, est\u00e1 ella, Patricia Burri, gracias por estar, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9342434068368575, "is_candidate": false}, {"start": 3.913, "end": 4.614, "text": "No, gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4760261939394136, "is_candidate": true}, {"start": 4.614, "end": 5.695, "text": "En este s\u00e1bado, no, un gusto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8977995643095451, "is_candidate": false}, {"start": 5.695, "end": 7.077, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8580048903279076, "is_candidate": false}, {"start": 7.077, "end": 9.54, "text": "Tantos temas para preguntarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.875456473674285, "is_candidate": false}, {"start": 9.54, "end": 12.824, "text": "El primero es casi humano e inevitable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7911447543672961, "is_candidate": false}, {"start": 12.824, "end": 16.009, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9s ser Presidenta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.807410265680661, "is_candidate": false}, {"start": 16.009, "end": 16.629, "text": "Bueno, creo que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5458191982069314, "is_candidate": false}, {"start": 18.545, "end": 27.372, "text": " En una Argentina normal, un buen administrador o un buen economista podr\u00eda tomar las riendas del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26925389140406675, "is_candidate": true}, {"start": 27.372, "end": 34.357, "text": "Yo creo que en esta Argentina destruida, llena de obst\u00e1culos, con un mont\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29780092980886275, "is_candidate": true}, {"start": 35.478, "end": 51.797, "text": " de actores que quieren vetar al pr\u00f3ximo gobierno, hace falta alguien que tenga car\u00e1cter, personalidad, nitidez y capacidad de seguir una idea y llevarla adelante sin ning\u00fan tipo de verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.19109233129765202, "is_candidate": true}, {"start": 52.518, "end": 71.151, "text": " Me parece que esa caracter\u00edstica de personalidad y de nitidez en las ideas y en la ejecuci\u00f3n de las cosas es la caracter\u00edstica de la Argentina del momento, que es, de alguna manera, la caracter\u00edstica que yo he demostrado a lo largo de las gestiones que me han tocado estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20790435237194282, "is_candidate": true}, {"start": 71.151, "end": 79.277, "text": "Es decir que es como el momento exacto para un liderazgo firme y contundente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24522968449373272, "is_candidate": true}, {"start": 79.557, "end": 81.637, "text": " Me qued\u00e9 con el verbo vetar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9009766640061622, "is_candidate": false}, {"start": 81.637, "end": 83.058, "text": "\u00bfTe parece que va a estar muy dif\u00edcil?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8455924849100125, "is_candidate": false}, {"start": 83.058, "end": 89.379, "text": "\u00bfO sea que hay en el gobierno actual una idea de boicotear a quien venga si no son ellos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7670904468005157, "is_candidate": false}, {"start": 89.379, "end": 90.219, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49060446366651467, "is_candidate": true}, {"start": 90.219, "end": 105.522, "text": "Nosotros tenemos en cuenta los planes que vamos a llevar adelante en el marco de una realidad, de un intento de generar, digamos, una oposici\u00f3n permanente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.23078767681789747, "is_candidate": true}, {"start": 105.522, "end": 108.483, "text": "Nosotros sabemos, y lo est\u00e1n diciendo todos los actores,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22272111886029, "is_candidate": true}, {"start": 109.203, "end": 136.7, "text": " Y por eso, para lograr superar eso, vos ten\u00e9s que tener no solamente buenos economistas o buenos administradores, sino que ten\u00e9s que tener capacidad de pelearles en la calle, capacidad de pelearles adentro de las casas, capacidad de tener un pueblo que se decida a realmente darle lucha a los que intenten frenar el progreso de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.205933953413717, "is_candidate": true}, {"start": 137.28, "end": 143.024, "text": " va a ser un momento hist\u00f3rico de quiebre del pueblo mirando por televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26920106919949716, "is_candidate": true}, {"start": 143.024, "end": 158.774, "text": "El pueblo va a tener que estar activo porque as\u00ed se va a luchar el progreso de la Argentina mirando lo que ha sido el brutal retroceso producto de la...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.18715633375291252, "is_candidate": true}, {"start": 160.395, "end": 166.616, "text": " El silencio de muchos, lo que siempre se habla de las mayor\u00edas silenciosas y las minor\u00edas intensas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2800404959878554, "is_candidate": true}, {"start": 166.616, "end": 179.839, "text": "Las mayor\u00edas silenciosas deben dejar de ser mayor\u00edas silenciosas, sino activas para defender el progreso de sus familias, de sus negocios, de sus profesiones, de sus trabajos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.208139565183884, "is_candidate": true}, {"start": 179.839, "end": 187.7, "text": "Y las minor\u00edas intensas tienen que ponerse en el lugar donde est\u00e1n, que son minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2713261058524209, "is_candidate": true}, {"start": 188.738, "end": 193.104, "text": " \u00bfCu\u00e1les son tus primeras medidas si te tocar\u00e1 gobernar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8128966094693139, "is_candidate": false}, {"start": 193.104, "end": 203.698, "text": "Bueno, la primera medida es una medida muy importante que es lograr que el Banco Central sea absolutamente aut\u00f3nomo, deje de emitir moneda... Por ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22217221278461485, "is_candidate": true}, {"start": 204.603, "end": 205.404, "text": " Por ley, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4559212518154737, "is_candidate": true}, {"start": 205.404, "end": 216.392, "text": "Por ley, y cuando podamos, en un plazo que hay que tener poder pol\u00edtico expl\u00edcito, fuerte, es meterlo en la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22281434383128662, "is_candidate": true}, {"start": 216.392, "end": 222.738, "text": "Pero te quiero advertir de algo que hoy est\u00e1 pasando, que quiero denunciarlo ac\u00e1, en tu programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.255377091371391, "is_candidate": true}, {"start": 223.518, "end": 232.342, "text": " Hoy el Banco Central, es decir, Pese, est\u00e1 volviendo a vender d\u00f3lar a futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2610534828633434, "is_candidate": true}, {"start": 232.342, "end": 237.144, "text": "D\u00f3lar a futuro significa que hoy el d\u00f3lar, lo que est\u00e1 en 238,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28178845031787214, "is_candidate": true}, {"start": 239.836, "end": 243.259, "text": " lo est\u00e1 vendiendo a 500.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3730822035201006, "is_candidate": true}, {"start": 243.259, "end": 244.42, "text": "Lo est\u00e1 vendiendo a 500.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4577522592315081, "is_candidate": true}, {"start": 244.42, "end": 250.264, "text": "Esta diferencia entre lo que... Y esto por contratos de corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32722888158040264, "is_candidate": true}, {"start": 250.264, "end": 264.295, "text": "Esta diferencia entre este d\u00f3lar, al precio que tiene hoy y a c\u00f3mo lo est\u00e1 vendiendo, solo se soluciona, de acuerdo a c\u00f3mo lo est\u00e1n pensando ellos, con emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2674364166410489, "is_candidate": true}, {"start": 264.295, "end": 265.176, "text": "Quiere decir que est\u00e1n...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5315149308013378, "is_candidate": false}, {"start": 266.036, "end": 280.649, "text": " generando hacia el futuro una hiperinflaci\u00f3n, porque vos vas a tener que vender un d\u00f3lar casi el 100% m\u00e1s caro de lo que el d\u00f3lar vale por c\u00f3mo ellos lo vendieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2929448584944857, "is_candidate": true}, {"start": 280.649, "end": 287.775, "text": "Esto que est\u00e1n haciendo, y se lo digo a pese en la cara, esto que est\u00e1n haciendo es criminal para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33734178581728125, "is_candidate": true}, {"start": 288.455, "end": 295.377, "text": " Y esto va a generar que cuando nosotros digamos que se deje de emitir, se deja de emitir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3565638868512663, "is_candidate": true}, {"start": 295.377, "end": 308.382, "text": "Entonces, los riesgos que est\u00e1 corriendo hoy el Banco Central Argentino son muy fuertes y todos tenemos que salir a decir que est\u00e1n generando un riesgo futuro de hiperinflaci\u00f3n brutal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3096594676186156, "is_candidate": true}, {"start": 308.981, "end": 314.125, "text": " Es decir, que est\u00e1n armando una bomba, hoy, \u00bfy esto te enteraste hoy mismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8226239229270577, "is_candidate": false}, {"start": 314.125, "end": 330.837, "text": "Esto ya vendieron 2.300 millones de d\u00f3lares, quieren llegar a 9.000 millones de d\u00f3lares de un precio que hoy vale 230 y lo venden con contratos futuros de cort\u00edsimo plazo a un precio", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2877538442722003, "is_candidate": true}, {"start": 331.597, "end": 337.965, "text": " de 450, 500, quiere decir que te est\u00e1n dejando una brecha, \u00bfc\u00f3mo la cubr\u00eds esa brecha?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3685219627340798, "is_candidate": true}, {"start": 337.965, "end": 339.167, "text": "\u00bfCon d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4596951674448012, "is_candidate": true}, {"start": 339.167, "end": 345.756, "text": "No, porque te est\u00e1n dejando la caja vac\u00eda de d\u00f3lares y te van a dejar reservas negativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3509219160913082, "is_candidate": true}, {"start": 349.36, "end": 350.001, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49835384071893785, "is_candidate": true}, {"start": 350.001, "end": 366.335, "text": "Reservas negativas y pagar un d\u00f3lar que no existe a un precio que hoy ellos no lo aceptan porque no deval\u00faan, sino que ellos tienen un precio oficial, quieren que vos esta diferencia la pagues con emisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31525132757132013, "is_candidate": true}, {"start": 366.335, "end": 370.879, "text": "Es decir, que nos est\u00e1n armando una hiperinflaci\u00f3n para el primer d\u00eda de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31539995874313753, "is_candidate": true}, {"start": 370.879, "end": 372.02, "text": "\u00bfEsto es una denuncia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.82886895144011, "is_candidate": false}, {"start": 372.02, "end": 373.382, "text": "\u00bfLo vas a denunciar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8322262458070421, "is_candidate": false}, {"start": 374.206, "end": 379.548, "text": " La vez pasada, cuando se hizo la denuncia del d\u00f3lar futuro, no prosper\u00f3 en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28603803060174404, "is_candidate": true}, {"start": 379.548, "end": 399.634, "text": "Pero esto es un tema moral, esto es un tema \u00e9tico, esto es un tema de construcci\u00f3n, de una manera de querer sacarse el problema y es como si vos le sacases la comida de la boca a tus hijos y te la comidas vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28413975642024847, "is_candidate": true}, {"start": 399.634, "end": 400.894, "text": "Eso es lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6215373450288408, "is_candidate": false}, {"start": 400.894, "end": 402.375, "text": "\u00bfY c\u00f3mo vas a desactivar esa bomba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8458901280670775, "is_candidate": false}, {"start": 403.218, "end": 411.183, "text": " Bueno, primero, desde ya, nosotros le estamos diciendo a Pese que no firme un contrato m\u00e1s as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2838438623276657, "is_candidate": true}, {"start": 411.183, "end": 413.645, "text": "Que no firme un solo contrato m\u00e1s as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45636010424558815, "is_candidate": true}, {"start": 413.645, "end": 420.009, "text": "Porque esas firmas de contratos, a \u00e9l personalmente, como presidente del Banco Central, le puede traer consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2880376308854192, "is_candidate": true}, {"start": 420.009, "end": 421.791, "text": "\u00bfCon qui\u00e9n est\u00e1 firmando contratos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7567708154731467, "is_candidate": false}, {"start": 421.791, "end": 424.753, "text": "Bueno, con aquellos que est\u00e1n comprando esos d\u00f3lares a futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3347229384017305, "is_candidate": true}, {"start": 426.173, "end": 439.597, "text": " Entonces, eso que est\u00e1 haciendo es dejar que la Argentina se vaya a una hiperinflaci\u00f3n, es decir, sacarle la comida a todos los argentinos, sacarle lo poco que le queda a los argentinos a todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27274120890719444, "is_candidate": true}, {"start": 439.597, "end": 447.139, "text": "Por eso, nuestra primera medida, que es dejar de emitir, que es fundamental, necesita que este gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3110204558887557, "is_candidate": true}, {"start": 448.455, "end": 465.269, "text": " tome algunas medidas ya para que el golpe, que significa dejar de emitir, tambi\u00e9n lo hagan ahora, porque si no hacen nada ahora, lo que est\u00e1n haciendo es, cada vez corriendo m\u00e1s el problema hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3069676161103415, "is_candidate": true}, {"start": 465.269, "end": 471.334, "text": "Ahora, no emit\u00eds, hay gasto p\u00fablico, hay una balanza comercial tambi\u00e9n en riesgo, no hay reservas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8222965852254251, "is_candidate": false}, {"start": 472.357, "end": 478.081, "text": " hay que apelar a las inversiones y si no llegan, ya en el gobierno anterior le hab\u00eda pasado a Macri que las inversiones no llegaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8245014260927412, "is_candidate": false}, {"start": 478.081, "end": 480.062, "text": "\u00bfC\u00f3mo se resuelve la ecuaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7014351384879971, "is_candidate": false}, {"start": 480.062, "end": 497.093, "text": "Nosotros tenemos un primer compromiso concreto que es dejar de emitir, y dejar de emitir significa que el primer presupuesto que entra, entra con un gasto que es distinto al gasto brutal que este gobierno ha hecho, porque vos pens\u00e1 que la Argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30380285010402175, "is_candidate": true}, {"start": 497.753, "end": 525.359, "text": " creci\u00f3 el gasto p\u00fablico del 2003 al 2023 en un 100%, es decir, cada argentino, cada argentino, desde el que compra la leche y paga IVA, desde el que tiene campo, desde el que trabaja en Vaca Muerto, tiene una industria, un comercio, un almac\u00e9n, todos hemos puesto nuestro capital para que crezca un estado 100% m\u00e1s pesado, es decir, que ese estado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26481205045063505, "is_candidate": true}, {"start": 526.239, "end": 531.924, "text": " pesa sobre todo a los argentinos y sobre toda la producci\u00f3n argentina y sobre todo a los bolsillos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3066585042084816, "is_candidate": true}, {"start": 531.924, "end": 541.092, "text": "Entonces, nosotros lo primero que tenemos que hacer es presupuesto equilibrado, bajar el d\u00e9ficit para comenzar a que respire", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30347385029025253, "is_candidate": true}, {"start": 541.852, "end": 570.265, "text": " la gente que tenga menos peso encima y a partir de ah\u00ed empiece a tener un movimiento econ\u00f3mico que hoy no tiene porque es imposible con 100% de inflaci\u00f3n para pagar un d\u00e9ficit totalmente improductivo porque, a ver, creci\u00f3 la educaci\u00f3n, mejor\u00f3, mejor\u00f3 la seguridad, mejor\u00f3 la salud de los argentinos, no, empeor\u00f3 y el Estado se duplic\u00f3, quiere decir que todo ese Estado no sirve para nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2768906622407443, "is_candidate": true}, {"start": 570.645, "end": 589.102, "text": " Hablando de seguridad, uno de los temas de la semana fue la actuaci\u00f3n de un polic\u00eda, vos fuiste la primera que se manifest\u00f3 o una de las primeras p\u00fablicamente con un tuit hablando del delito infraganti de una buena defensa de este polic\u00eda que para muchos le termin\u00f3 su carrera, est\u00e1 acusado de homicidio agravado, tal vez de abuso de leg\u00edtima defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8162035656360995, "is_candidate": false}, {"start": 589.102, "end": 593.967, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 dec\u00eds que actu\u00f3 como corresponde y qu\u00e9 pens\u00e1s de la inseguridad y c\u00f3mo la solucionar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8750365201394379, "is_candidate": false}, {"start": 594.997, "end": 606.321, "text": " Bueno, porque todos los pa\u00edses del mundo, ahora Chile, Uruguay, acaban de plantear la leg\u00edtima defensa privilegiada que tiene un hombre o una mujer de las fuerzas de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24341130787537413, "is_candidate": true}, {"start": 606.321, "end": 608.442, "text": "\u00bfLeg\u00edtima defensa privilegiada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7944651987877337, "is_candidate": false}, {"start": 608.442, "end": 613.183, "text": "S\u00ed, es una nueva figura que acaban de votar en Uruguay, la acaba de votar B\u00f3rica en Chile.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.334434154349302, "is_candidate": true}, {"start": 613.183, "end": 613.543, "text": "\u00bfUna ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6197934261814195, "is_candidate": false}, {"start": 613.543, "end": 614.164, "text": "\u00bfEsa ser\u00eda una ley?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9805779634473533, "is_candidate": false}, {"start": 615.344, "end": 619.408, "text": " Es una parte del C\u00f3digo Penal, en nuestro caso es el art\u00edculo 34 del C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38972229093704036, "is_candidate": true}, {"start": 619.408, "end": 620.609, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5495670810480142, "is_candidate": false}, {"start": 620.609, "end": 630.819, "text": "Que en este caso, siendo un polic\u00eda o siendo una persona cualquiera, el principio es que la persona se defiende frente a un ataque.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2823992875861626, "is_candidate": true}, {"start": 631.559, "end": 634.78, "text": " Un ataque de alguien que vos no sab\u00e9s cu\u00e1l va a ser su pr\u00f3ximo paso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41143956897566114, "is_candidate": true}, {"start": 634.78, "end": 635.921, "text": "Dicen, no, se estaba yendo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5650507326307446, "is_candidate": false}, {"start": 635.921, "end": 637.041, "text": "\u00bfQu\u00e9 sab\u00e9s si se estaba yendo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4518405681894845, "is_candidate": true}, {"start": 637.041, "end": 638.181, "text": "Hay otra moto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43455981102140995, "is_candidate": true}, {"start": 638.181, "end": 648.505, "text": "La persona se sube a la moto, puede perfectamente en cualquier momento tirar y matar a los dos, como sucede tantas veces en tantas oportunidades en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25975342416047675, "is_candidate": true}, {"start": 649.085, "end": 654.068, "text": " que vos lo ves, que tiene ah\u00ed a la persona tirada en el piso y pum, le mete un tiro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3339249894771651, "is_candidate": true}, {"start": 654.068, "end": 655.248, "text": "Entonces, primer punto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.433072993440869, "is_candidate": true}, {"start": 655.248, "end": 658.73, "text": "Segundo punto, que es muy filos\u00f3fico y muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34011563207289786, "is_candidate": true}, {"start": 658.73, "end": 663.592, "text": "Sea un polic\u00eda o un civil, vos ten\u00e9s que dejar que te roben lo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29505402468694153, "is_candidate": true}, {"start": 663.592, "end": 672.797, "text": "Es decir, vos te ten\u00e9s que cruzar de brazos y dejar que te roben lo tuyo y que el se\u00f1or delincuente se lleve lo tuyo sin que vos puedas defender lo que a vos te cost\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3443058751623057, "is_candidate": true}, {"start": 674.193, "end": 675.174, "text": " \u00bfEs l\u00f3gico eso?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7492198470696481, "is_candidate": false}, {"start": 675.174, "end": 680.997, "text": "No, no es l\u00f3gico, pero algunos tambi\u00e9n dicen que es desmedido matar a alguien porque se lleva la moto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8151801991656298, "is_candidate": false}, {"start": 680.997, "end": 690.583, "text": "No, no, desmedido es el se\u00f1or que sale con un arma, que eran dos motos adem\u00e1s, a robar, que hab\u00eda robado a un joven unas cuadras antes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30280685564403764, "is_candidate": true}, {"start": 691.383, "end": 707.932, "text": " que va de ca\u00f1o, que tiene antecedentes, que ya lo dejaron salir, que va de ca\u00f1o, que est\u00e1 dispuesto a matar, y que cuando alguien se defiende frente a alguien que est\u00e1 dispuesto a matar, invertimos los roles y ponemos al polic\u00eda, \u00bfno es cierto?, y a la novia que debe haber", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2902541085002759, "is_candidate": true}, {"start": 709.175, "end": 721.218, "text": " haber tenido el susto de su vida, al polic\u00eda y a la novia en peligro de vida, porque en ese momento el polic\u00eda tiene que evaluar si ese se\u00f1or iba a irse en la moto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3119303685867242, "is_candidate": true}, {"start": 721.218, "end": 722.538, "text": "Todos dicen, no, se va.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6149642895351988, "is_candidate": false}, {"start": 722.538, "end": 729.3, "text": "No, vos est\u00e1s mirando una imagen, vos ten\u00e9s que mirar la circunstancia, el conjunto de la circunstancia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3688276434626986, "is_candidate": true}, {"start": 729.3, "end": 737.722, "text": "En el medio a la noche, una persona te hace bajar, te pone de ca\u00f1o, vos vas con tu novia, van dos motos y vos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32563578617060385, "is_candidate": true}, {"start": 738.402, "end": 741.444, "text": " Ten\u00e9s que pensar que esa persona no va a seguir tirando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5091328498337426, "is_candidate": false}, {"start": 741.444, "end": 744.206, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te ten\u00e9s que imaginar que no va a seguir tirando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4924384221158512, "is_candidate": true}, {"start": 744.206, "end": 752.431, "text": "\u00bfY cambiar\u00edas alguno de los protocolos o te habl\u00e9 yo de alg\u00fan proyecto de ley para que justamente las fuerzas de seguridad tengan m\u00e1s ampliaci\u00f3n en este tipo de hechos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.839427543994234, "is_candidate": false}, {"start": 752.431, "end": 753.091, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6475238603350086, "is_candidate": false}, {"start": 753.091, "end": 753.551, "text": "El art\u00edculo 34...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6060288194640568, "is_candidate": false}, {"start": 755.032, "end": 763.357, "text": " del C\u00f3digo Penal, nosotros ya lo tenemos, lo redactamos en el gobierno anterior, pero ahora lo vamos a redactar con las nuevas... \u00bfEsa ser\u00e1 una medida de gobierno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32865867191638964, "is_candidate": true}, {"start": 763.357, "end": 764.638, "text": "Absolutamente, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.402253719652372, "is_candidate": true}, {"start": 764.638, "end": 782.507, "text": "El C\u00f3digo Penal que va a venir cambiado, donde el narcotr\u00e1fico tiene penas mucho m\u00e1s duras, la corrupci\u00f3n tiene penas mucho m\u00e1s duras, el secuestro, la violaci\u00f3n, la violencia de g\u00e9nero, muchos temas tienen penas mucho m\u00e1s claras y concretas, y adem\u00e1s este art\u00edculo 34,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2583880587583629, "is_candidate": true}, {"start": 783.828, "end": 798.995, "text": " que es que cuando vos le das a las fuerzas de seguridad el monopolio de la seguridad y despu\u00e9s las desproteg\u00e9s a la hora de la acci\u00f3n, funcion\u00e1s como un pa\u00eds est\u00fapido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2472932585495221, "is_candidate": true}, {"start": 798.995, "end": 810.421, "text": "Si vos le das a las fuerzas de seguridad ese polic\u00eda, la \u00fanica pregunta que hay que hac\u00e9rsela y que se la hace cualquier polic\u00eda del mundo, es \u00bfese polic\u00eda est\u00e1 actuando como polic\u00eda o como ladr\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2319635800668648, "is_candidate": true}, {"start": 810.421, "end": 812.281, "text": "Est\u00e1 actuando como polic\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37935599022962085, "is_candidate": true}, {"start": 812.281, "end": 812.842, "text": "Defiende", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7131240737984426, "is_candidate": false}, {"start": 813.722, "end": 825.171, "text": " defiende una propiedad, en ese caso la suya, a su novia, a la circunstancia en la que est\u00e1, y toma su arma y va en contra de aquel que est\u00e1 atacando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2867882584045075, "is_candidate": true}, {"start": 825.171, "end": 830.314, "text": "Entonces, esa defensa no es s\u00f3lo de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42174265067015204, "is_candidate": true}, {"start": 831.255, "end": 844.149, "text": " Es la defensa de toda la sociedad, porque si el polic\u00eda se queda quieto cruzado de brazos, y despu\u00e9s la gente sabe que es un polic\u00eda, se queda quieto cruzado de brazos y se deja que lo roben, \u00bfqu\u00e9 piensa la gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30054129362981197, "is_candidate": true}, {"start": 844.149, "end": 846.111, "text": "Si el polic\u00eda se deja que lo roben, \u00bfa m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44090755781341384, "is_candidate": true}, {"start": 847.135, "end": 848.337, "text": " \u00bfQu\u00e9 me pasa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5383178568727058, "is_candidate": false}, {"start": 848.337, "end": 850.579, "text": "A m\u00ed me roban todo y me pegan un tiro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48467564732760815, "is_candidate": true}, {"start": 850.579, "end": 854.785, "text": "\u00bfC\u00f3mo puedo tener polic\u00edas que no sean capaces de actuar como polic\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45612460293325785, "is_candidate": true}, {"start": 854.785, "end": 859.811, "text": "\u00bfHay una cultura abolicionista y en todo caso el populismo ha ganado la batalla cultural?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7859182746733018, "is_candidate": false}, {"start": 859.811, "end": 861.213, "text": "Yo creo que no, que se la venimos ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5157884738846601, "is_candidate": false}, {"start": 862.456, "end": 863.537, "text": " Hay una batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8781581490472756, "is_candidate": false}, {"start": 863.537, "end": 865.58, "text": "Estoy convencida que se la venimos ganando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42010261562656825, "is_candidate": true}, {"start": 865.58, "end": 881.198, "text": "Estoy convencida que si hoy hacemos una encuesta, el 90% de la sociedad est\u00e1 de acuerdo con que la polic\u00eda act\u00fae porque sabe que al actuar va a salvarle la vida, en este caso a quien sea, al que est\u00e9 alrededor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2773505357091365, "is_candidate": true}, {"start": 882.479, "end": 889.542, "text": " Si el polic\u00eda viene caminando y a los que les est\u00e1n robando la moto son otras dos personas, \u00bfqu\u00e9 hace el polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38648662086689045, "is_candidate": true}, {"start": 889.542, "end": 892.823, "text": "\u00bfSigue caminando, silbando bajito y ya es el tonto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38090658623068974, "is_candidate": true}, {"start": 892.823, "end": 895.445, "text": "\u00bfO defiende a la pareja que est\u00e1n robando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35240026655426515, "is_candidate": true}, {"start": 895.445, "end": 897.846, "text": "Pongamos, abstraig\u00e1monos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48056519178646284, "is_candidate": true}, {"start": 897.846, "end": 901.287, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 queremos nosotros de las fuerzas de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4358000764190375, "is_candidate": true}, {"start": 901.287, "end": 904.048, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le pagamos un sueldo a las fuerzas de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48399410495765016, "is_candidate": true}, {"start": 904.048, "end": 905.089, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 las entrenamos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4994618314092085, "is_candidate": true}, {"start": 905.089, "end": 907.269, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le damos un arma?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4611974232511983, "is_candidate": true}, {"start": 907.269, "end": 908.93, "text": "\u00bfUn arma?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5700558727149261, "is_candidate": false}, {"start": 908.93, "end": 910.571, "text": "Porque queremos que nos defienda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4947361198168433, "is_candidate": true}, {"start": 911.591, "end": 928.721, "text": " Ahora, y ac\u00e1 viene la segunda discusi\u00f3n, si este polic\u00eda tuviese una Taser o una Birna, como ahora tiene la polic\u00eda de Lan\u00fas, que es un arma similar a la Taser pero con m\u00e1s alcance, que es argentina, de la empresa Bersa, que tira unos balines.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25001822259808193, "is_candidate": true}, {"start": 928.721, "end": 930.122, "text": "Que no es letal, sino que tira balines.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8578790303953084, "is_candidate": false}, {"start": 930.122, "end": 932.583, "text": "S\u00ed, son armas no letales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4858826233022985, "is_candidate": true}, {"start": 932.583, "end": 938.607, "text": "Si ese polic\u00eda tuviera una Birna, tendr\u00eda la elecci\u00f3n de decir, tiro con el arma de fuego o tiro con la otra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2661120859089935, "is_candidate": true}, {"start": 938.747, "end": 941.751, "text": " \u00bfPondr\u00edas ese tipo de arma para el uso de la polic\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7965049502173276, "is_candidate": false}, {"start": 941.751, "end": 949.52, "text": "Absolutamente, quiero negociar con las 24 polic\u00edas... Bueno, ese es un t\u00edtulo, ya que estamos contando algunas novedades de lo que pudieras hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44036739950794646, "is_candidate": true}, {"start": 949.52, "end": 956.008, "text": "Por supuesto, quiero negociar con las 24 polic\u00edas para que las 24 polic\u00edas tengan su arma reglamentaria", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3607638536003662, "is_candidate": true}, {"start": 956.889, "end": 965.803, "text": " tengan una Birna o una Versa o una Taser o lo que quieran, pero esta se hace en la Argentina y est\u00e1 aprobada en la ANUF.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27236506145408135, "is_candidate": true}, {"start": 965.803, "end": 971.812, "text": "Fue el primer caso de Latinoam\u00e9rica donde se us\u00f3 esa arma y adem\u00e1s un arma larga en el patrullero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3475485309737204, "is_candidate": true}, {"start": 972.553, "end": 976.375, "text": " Es decir, ese es el armamento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6102776444475227, "is_candidate": false}, {"start": 976.375, "end": 980.098, "text": "Y es que vos ten\u00e9s que proteger a la gente que la matan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46439136272691073, "is_candidate": true}, {"start": 980.098, "end": 986.882, "text": "Hoy le\u00ed que vamos 127 asesinatos en Rosario en el mes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36415502908786745, "is_candidate": true}, {"start": 986.882, "end": 987.903, "text": "S\u00ed, es un r\u00e9cord.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.784022942152651, "is_candidate": false}, {"start": 987.903, "end": 988.703, "text": "Todav\u00eda no termin\u00f3 mayo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6039335542663662, "is_candidate": false}, {"start": 988.703, "end": 990.324, "text": "127 asesinatos en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5666089466609592, "is_candidate": false}, {"start": 990.324, "end": 990.984, "text": "\u00bfPas\u00f3 lo de Messi?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7997722576010284, "is_candidate": false}, {"start": 997.16, "end": 999.383, "text": " \u00bfY nos olvidamos de Rosario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4261603584484921, "is_candidate": true}, {"start": 999.383, "end": 1001.765, "text": "\u00bfNo sabemos lo que est\u00e1 pasando en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4167669014756269, "is_candidate": true}, {"start": 1001.765, "end": 1004.348, "text": "Entonces, uno tiene que ser consecuente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3507692923074507, "is_candidate": true}, {"start": 1004.348, "end": 1008.812, "text": "Quiere cuidar... Yo salgo... Vengo de Merlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3976580322543496, "is_candidate": true}, {"start": 1008.812, "end": 1011.295, "text": "Estuve con todos los muchachos de Delivery.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5700338652980491, "is_candidate": false}, {"start": 1011.295, "end": 1012.777, "text": "Est\u00e1 inundado Merlo adem\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9203011035491262, "is_candidate": false}, {"start": 1012.777, "end": 1013.738, "text": "Digo, entre par\u00e9ntesis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.836389466102849, "is_candidate": false}, {"start": 1013.738, "end": 1015.74, "text": "S\u00ed, pero estuve con todos los de Delivery.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46536889787276126, "is_candidate": true}, {"start": 1016.815, "end": 1018.516, "text": " Dicen, Patricia, no podemos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5452438303288463, "is_candidate": false}, {"start": 1018.516, "end": 1019.957, "text": "Nos roban dos, tres veces por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.574636553339997, "is_candidate": false}, {"start": 1019.957, "end": 1023.879, "text": "A la ma\u00f1ana, a la tarde, a la noche.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.544859800099124, "is_candidate": false}, {"start": 1023.879, "end": 1027.061, "text": "Nos roban las motos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45296718782805157, "is_candidate": true}, {"start": 1027.061, "end": 1029.302, "text": "Uno nos mostr\u00f3 la cabeza rota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4052998435447478, "is_candidate": true}, {"start": 1029.302, "end": 1033.344, "text": "Nos roban las motos, nos roban los celulares, nos roban la comida, nos roban la bolsita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3562441908329004, "is_candidate": true}, {"start": 1033.344, "end": 1036.466, "text": "Tenemos que reponer todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43116483009888407, "is_candidate": true}, {"start": 1036.466, "end": 1037.927, "text": "Somos trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.464972491746676, "is_candidate": true}, {"start": 1037.927, "end": 1039.388, "text": "Nos roban todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5989575570289687, "is_candidate": false}, {"start": 1039.388, "end": 1040.508, "text": "Nadie nos protege.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.590056314922841, "is_candidate": false}, {"start": 1040.508, "end": 1042.609, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hacemos con la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5165243662259681, "is_candidate": false}, {"start": 1042.609, "end": 1043.67, "text": "\u00bfLa dejamos desprotegida?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5474136454534266, "is_candidate": false}, {"start": 1044.267, "end": 1046.028, "text": " Pareciera que no, y estamos cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645868893599327, "is_candidate": false}, {"start": 1046.028, "end": 1048.109, "text": "Ahora, Grindetti puso sus armas en Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7275558021404807, "is_candidate": false}, {"start": 1048.109, "end": 1049.649, "text": "\u00bfPor eso Grindetti, no Ritondo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8356204967555706, "is_candidate": false}, {"start": 1049.649, "end": 1053.991, "text": "Y a la vez, \u00bfRitondo se incorpora a tus filas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7625686458460733, "is_candidate": false}, {"start": 1053.991, "end": 1074.04, "text": "Grindetti porque, digamos, es un intendente de una zona caliente que, de alguna manera, si vos manejaste Lan\u00fas y entendiste los problemas de la pobreza, de la educaci\u00f3n, de la seguridad, como nos entendi\u00f3, va a tener una mirada sobre la provincia de Buenos Aires muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22582384197399064, "is_candidate": true}, {"start": 1074.48, "end": 1081.762, "text": " Tambi\u00e9n, por supuesto, Javier Iguacel o Joaqu\u00edn de la Torre, excelentes candidatos y ambos tambi\u00e9n fueron intendentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3203034715889185, "is_candidate": true}, {"start": 1081.762, "end": 1089.325, "text": "Pero Lan\u00fas, la tercera secci\u00f3n electoral, tiene una connotaci\u00f3n especial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28109607751281984, "is_candidate": true}, {"start": 1089.325, "end": 1094.927, "text": "Y adem\u00e1s fue ministro de Hacienda de Mauricio Macri en la ciudad, es decir, que sabe de administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3810980310230322, "is_candidate": true}, {"start": 1095.727, "end": 1097.928, "text": " profunda y eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4106091132817351, "is_candidate": true}, {"start": 1097.928, "end": 1104.571, "text": "Ritondo, bueno, vino al final, es una gran, digamos, para m\u00ed, es muy importante que \u00e9l est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2762891059038888, "is_candidate": true}, {"start": 1104.571, "end": 1107.553, "text": "Cuando \u00e9l era Ministro de Seguridad de la Naci\u00f3n, \u00e9l lo era la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7640250028025847, "is_candidate": false}, {"start": 1107.553, "end": 1108.793, "text": "\u00bfSe incorpora a tu fila?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748906443756987, "is_candidate": false}, {"start": 1108.793, "end": 1111.655, "text": "Mir\u00e1, el martes te lo voy a decir, pero", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32604401364043545, "is_candidate": true}, {"start": 1112.481, "end": 1113.021, "text": " Adelantanos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9151840794040372, "is_candidate": false}, {"start": 1113.021, "end": 1113.802, "text": "S\u00ed, bueno, yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7270479085271807, "is_candidate": false}, {"start": 1113.802, "end": 1115.543, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, va a estar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40637695118141304, "is_candidate": true}, {"start": 1115.543, "end": 1116.283, "text": "Va a estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8742451978883906, "is_candidate": false}, {"start": 1116.283, "end": 1121.365, "text": "Bueno, esta es una informaci\u00f3n que est\u00e1 buena, que podamos adelantar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8669156587104394, "is_candidate": false}, {"start": 1121.365, "end": 1129.829, "text": "Y a ver si vemos la foto, porque, claro, tenemos que hablar de lo que pasa en el gobierno y tambi\u00e9n tenemos que hablar de... \u00bfQu\u00e9 es esta foto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766275175779037, "is_candidate": false}, {"start": 1129.829, "end": 1132.591, "text": "\u00bfSe amigaron con la reta o, en todo caso, nunca estuvieron distanciados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8984085099118708, "is_candidate": false}, {"start": 1132.591, "end": 1136.292, "text": "\u00bfY cu\u00e1les son las diferencias en esta interna del PRO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7755488515709975, "is_candidate": false}, {"start": 1136.292, "end": 1139.254, "text": "Bueno, nosotros estamos, digamos, a ver,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5536233690186356, "is_candidate": false}, {"start": 1140.951, "end": 1149.817, "text": " En un momento de tanta angustia en la Argentina, nosotros estamos, en este momento, eligiendo algo que es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38495325065033537, "is_candidate": true}, {"start": 1149.817, "end": 1158.542, "text": "Claro, pero eso tiene una tensi\u00f3n, porque nosotros somos parte de una misma coalici\u00f3n, pero a la vez estamos compitiendo por qu\u00e9 tipo de liderazgo va a tener la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3294215507686741, "is_candidate": true}, {"start": 1158.542, "end": 1163.726, "text": "Y lo que se est\u00e1 discutiendo en la Argentina es cu\u00e1l es el tipo de liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3321658512151032, "is_candidate": true}, {"start": 1163.726, "end": 1166.888, "text": "Yo, por ejemplo, creo que no se, digamos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41917423763296435, "is_candidate": true}, {"start": 1168.77, "end": 1176.676, "text": " Horacio tiene una mirada de negociar o de pensar que el di\u00e1logo soluciona todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27423121134203954, "is_candidate": true}, {"start": 1176.676, "end": 1181.099, "text": "Yo creo que el di\u00e1logo no soluciona el problema de los narcos en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34519223186957393, "is_candidate": true}, {"start": 1181.099, "end": 1190.665, "text": "Creo que la concordia con el sindicalismo, con los piqueteros, no te soluciona el problema de los cortes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29757435621062944, "is_candidate": true}, {"start": 1190.665, "end": 1197.23, "text": "Creo que ya nos han demostrado que el \u00fanico objetivo es trabar el gobierno", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41427672664967974, "is_candidate": true}, {"start": 1198.671, "end": 1209.983, "text": " no han hecho nada con este gobierno absolutamente in\u00fatil que ha tra\u00eddo tanta inflaci\u00f3n y tanta miseria a la Argentina y est\u00e1n preparando las acciones para el pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32080131116107846, "is_candidate": true}, {"start": 1209.983, "end": 1212.806, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 se est\u00e1 discutiendo en Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.434122384545514, "is_candidate": true}, {"start": 1212.806, "end": 1215.169, "text": "\u00bfQu\u00e9 tipo de liderazgo vos vas a tener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5203636286066367, "is_candidate": false}, {"start": 1215.169, "end": 1219.794, "text": "Vas a tener un liderazgo administrativo, como de alguna manera es lo que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3209870193305855, "is_candidate": true}, {"start": 1220.78, "end": 1229.471, "text": " digamos, la reta se plantea, yo soy alguien de gesti\u00f3n, o vas a tener un liderazgo que se anime a correr los obst\u00e1culos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3169746564870898, "is_candidate": true}, {"start": 1229.471, "end": 1230.953, "text": "\u00bfLa reta tiene un liderazgo administrativo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8236654981651883, "is_candidate": false}, {"start": 1231.497, "end": 1236.361, "text": " Bueno, \u00e9l se lo define as\u00ed y \u00e9l, de alguna manera, es su definici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31659344643601595, "is_candidate": true}, {"start": 1236.361, "end": 1237.162, "text": "Yo s\u00e9 gestionar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4952320995548518, "is_candidate": true}, {"start": 1237.162, "end": 1242.125, "text": "Bueno, yo tambi\u00e9n s\u00e9 gestonear porque he gestionado los lugares m\u00e1s dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36473849707453865, "is_candidate": true}, {"start": 1242.125, "end": 1245.928, "text": "El Ministerio de Trabajo, el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36767672434762666, "is_candidate": true}, {"start": 1245.928, "end": 1251.713, "text": "He estado en momentos muy dif\u00edciles de la historia argentina y he sabido resolver problemas serios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32359431805092176, "is_candidate": true}, {"start": 1251.713, "end": 1253.114, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6112592319014267, "is_candidate": false}, {"start": 1253.114, "end": 1255.536, "text": "Porque tengo un liderazgo de firmeza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30366479408616376, "is_candidate": true}, {"start": 1255.536, "end": 1259.259, "text": "Y creo que eso es lo que est\u00e1 esperando en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44709679080668674, "is_candidate": true}, {"start": 1261.368, "end": 1275.436, "text": " En el kinerismo, el otro d\u00eda en la celebraci\u00f3n o la autocelebraci\u00f3n donde habl\u00f3 Cristina, Cristina habl\u00f3 de alguien hijo de la generaci\u00f3n diezmada y parece que es guado de Pedro Massa o algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7956626409104355, "is_candidate": false}, {"start": 1275.436, "end": 1275.916, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9648277653313858, "is_candidate": false}, {"start": 1277.227, "end": 1280.549, "text": " Yo creo que es seguir mirando para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3356137641225958, "is_candidate": true}, {"start": 1280.549, "end": 1284.792, "text": "Creo que la Argentina est\u00e1 diezmada en completo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3304213388180197, "is_candidate": true}, {"start": 1284.792, "end": 1286.273, "text": "No hay una generaci\u00f3n diezmada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5500022854969815, "is_candidate": false}, {"start": 1286.273, "end": 1288.294, "text": "Hay una generaci\u00f3n diezmada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3991714297766147, "is_candidate": true}, {"start": 1288.294, "end": 1293.277, "text": "Hoy est\u00e1n las generaciones diezmadas por la falta de cultura, por la p\u00e9rdida de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31488238509938615, "is_candidate": true}, {"start": 1293.277, "end": 1296.579, "text": "Est\u00e1 diezmada la Argentina completa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36221442454752706, "is_candidate": true}, {"start": 1296.579, "end": 1300.522, "text": "Entonces, mirar al pasado y no entender", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34054207536316106, "is_candidate": true}, {"start": 1302.224, "end": 1303.525, "text": " Es muy raro lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5461377518623053, "is_candidate": false}, {"start": 1303.525, "end": 1306.627, "text": "Porque vos fuiste testigo de esos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8724839523774515, "is_candidate": false}, {"start": 1306.627, "end": 1309.289, "text": "S\u00ed, pero yo tengo una mirada distinta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5353599107676248, "is_candidate": false}, {"start": 1309.289, "end": 1312.691, "text": "Yo creo que hay que hacer lo que hizo Mandela.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3601499081853895, "is_candidate": true}, {"start": 1312.691, "end": 1318.876, "text": "Hay que aprender, o lo que hizo, digamos, lo que se hizo tambi\u00e9n en Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3080058548722746, "is_candidate": true}, {"start": 1318.876, "end": 1326.321, "text": "Hay que aprender a mirar el futuro entendiendo qu\u00e9 pas\u00f3 en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3454111348035469, "is_candidate": true}, {"start": 1326.321, "end": 1326.722, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9813645670701651, "is_candidate": false}, {"start": 1327.202, "end": 1336.068, "text": " Bueno, en ese momento la forma de la pol\u00edtica era la lucha armada y nunca la lucha armada es la forma de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32171833401312544, "is_candidate": true}, {"start": 1336.068, "end": 1339.83, "text": "Vos dijiste, \u00bfno?, que te arrepentiste de haber formado parte de Montoneros en su momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8311004597598833, "is_candidate": false}, {"start": 1339.83, "end": 1347.514, "text": "S\u00ed, yo fui de la juventud peronista y yo no estoy... yo no reivindico, digamos, la...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3385668945990008, "is_candidate": true}, {"start": 1349.097, "end": 1354.863, "text": " la violencia, la decisi\u00f3n de tomar el poder de cualquier manera, no lo reivindico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35450477824659465, "is_candidate": true}, {"start": 1354.863, "end": 1356.784, "text": "Y adem\u00e1s eso se demostr\u00f3 en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3960170331786499, "is_candidate": true}, {"start": 1356.784, "end": 1360.348, "text": "\u00bfY vos dec\u00eds que Cristina de alg\u00fan modo est\u00e1 reivindicando eso indirectamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8158663437165541, "is_candidate": false}, {"start": 1360.348, "end": 1362.61, "text": "Ella lo ha reivindicado siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44607194106119796, "is_candidate": true}, {"start": 1362.61, "end": 1369.897, "text": "Siempre ha querido plantear, nunca ha solucionado el problema de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35166560579120754, "is_candidate": true}, {"start": 1370.597, "end": 1377.122, "text": " Hasta el d\u00eda de hoy, las Fuerzas Armadas Argentinas no tienen el lugar que tendr\u00edan que tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3630462767251511, "is_candidate": true}, {"start": 1377.122, "end": 1382.827, "text": "Tienen una ley de seguridad, de defensa, que yo la voy a cambiar, que les impide cualquier tipo de cosa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3202359675635543, "is_candidate": true}, {"start": 1382.827, "end": 1384.168, "text": "\u00bfC\u00f3mo es la ley de defensa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9573644729804447, "is_candidate": false}, {"start": 1384.168, "end": 1393.856, "text": "La ley de defensa de la Argentina solamente plantea que las Fuerzas Armadas pueden estar cuando la hip\u00f3tesis es contra otro Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31580655837970417, "is_candidate": true}, {"start": 1393.856, "end": 1397.819, "text": "Es decir, que si vos ten\u00e9s, por ejemplo, una acci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3629469478701861, "is_candidate": true}, {"start": 1398.96, "end": 1407.022, "text": " terrorista en la Argentina, brutal, o ten\u00e9s alg\u00fan tipo de toma de una parte de la Argentina, las Fuerzas Armadas no podr\u00edan entrar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2984339752051124, "is_candidate": true}, {"start": 1407.022, "end": 1418.406, "text": "Entonces, es una ley que mira a las Fuerzas Armadas que participaron hasta que vino Alfons\u00edn y comenz\u00f3 la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32193602990934345, "is_candidate": true}, {"start": 1419.146, "end": 1425.992, "text": " Y hay que ser capaces de abrirles la puerta de la democracia completa a las Fuerzas Armadas Argentinas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27922273122956354, "is_candidate": true}, {"start": 1425.992, "end": 1427.534, "text": "Hay que sacarlas de ese rinc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5537112732335343, "is_candidate": false}, {"start": 1427.534, "end": 1430.016, "text": "\u00bfQue custodian las fronteras las Fuerzas Armadas, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8528321209610581, "is_candidate": false}, {"start": 1430.016, "end": 1431.137, "text": "Que custodian las fronteras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5613701367246484, "is_candidate": false}, {"start": 1434.256, "end": 1449.566, "text": " donde no rige la ley, donde no rige la constituci\u00f3n, como es el caso de Rosario, donde los se\u00f1ores narcos pueden parar el funcionamiento de las escuelas, puedan participar tambi\u00e9n las Fuerzas Armadas Argentinas con la protecci\u00f3n legal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29796830221925996, "is_candidate": true}, {"start": 1450.426, "end": 1452.108, "text": " que se necesita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45094134586242085, "is_candidate": true}, {"start": 1452.108, "end": 1462.579, "text": "Como hicieron en Colombia cuando las polic\u00edas se vieron desbordadas, digamos, porque el narco compraba o mataba todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31733577800499657, "is_candidate": true}, {"start": 1462.579, "end": 1465.823, "text": "\u00bfQui\u00e9n le gan\u00f3 a Pablo Escobar Gaviria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49957093352099224, "is_candidate": true}, {"start": 1465.823, "end": 1470.207, "text": "\u00bfQui\u00e9n le gan\u00f3 a Pablo Emilio Escobar Gaviria en las Fuerzas Armadas Colombianas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4581198467882528, "is_candidate": true}, {"start": 1471.168, "end": 1483.097, "text": " Las Fuerzas Armadas Colombianas, es muy importante entender que cuando te toman un territorio, ten\u00e9s que animarte a retomar ese territorio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.381061171020451, "is_candidate": true}, {"start": 1483.097, "end": 1492.524, "text": "Una vez que retomaste el territorio, de nuevo, a lo que es la funci\u00f3n estrat\u00e9gica de las Fuerzas Armadas, que es prepararse para la guerra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3332574091777648, "is_candidate": true}, {"start": 1492.524, "end": 1496.647, "text": "Siempre se dice, \u00bfpero para qu\u00e9 te vas a preparar para una guerra si no ten\u00e9s una guerra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41924560574203606, "is_candidate": true}, {"start": 1498.333, "end": 1507.14, "text": " Eso es algo que yo cuando lo veo a Zelensky en la televisi\u00f3n digo \u00bfse habr\u00e1 preparado alguna vez Zelensky para la guerra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26879314317771896, "is_candidate": true}, {"start": 1507.14, "end": 1508.661, "text": "Buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9036925039993258, "is_candidate": false}, {"start": 1508.661, "end": 1512.524, "text": "La sumamos a Laura y Marco porque en realidad ya estamos dentro de su programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8570190670049409, "is_candidate": false}, {"start": 1512.524, "end": 1513.104, "text": "Laura, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8680837984522934, "is_candidate": false}, {"start": 1513.104, "end": 1514.085, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9924964749979331, "is_candidate": false}, {"start": 1514.085, "end": 1516.287, "text": "Hola Hugo, hola Patricia, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8939863782124232, "is_candidate": false}, {"start": 1516.287, "end": 1516.627, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0518044298055242, "is_candidate": false}, {"start": 1516.627, "end": 1518.008, "text": "Pero viste que interesante conversar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9363252298526946, "is_candidate": false}, {"start": 1518.008, "end": 1519.109, "text": "Muy interesante, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8759897502399687, "is_candidate": false}, {"start": 1519.789, "end": 1521.51, "text": " S\u00ed, y tambi\u00e9n Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9408157867786484, "is_candidate": false}, {"start": 1521.51, "end": 1522.03, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9507715832181629, "is_candidate": false}, {"start": 1522.03, "end": 1532.496, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 mi jefe de polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5886978522059854, "is_candidate": false}, {"start": 1532.496, "end": 1541.301, "text": "Y adem\u00e1s yo estaba pensando, le pregunt\u00e9 por Cuauht\u00e9moc Pedro, bueno hay que preguntarle por Massa, que va a inaugurar el avi\u00f3n presidencial, se va con M\u00e1ximo Kirchner a China.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8640689016928214, "is_candidate": false}, {"start": 1541.781, "end": 1543.903, "text": " Bueno, s\u00ed, \u00e9l inaugura el avi\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8990091705202664, "is_candidate": false}, {"start": 1543.903, "end": 1548.347, "text": "Yo quiero volver a una cosa que me parece, Hugo, importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9670302867164555, "is_candidate": false}, {"start": 1548.347, "end": 1555.313, "text": "Bueno, esto... A ver, yo soy de las que sostienen que el kirchnerismo gan\u00f3 la batalla cultural y que hay muy poca batalla cultural del otro lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8555857986056454, "is_candidate": false}, {"start": 1555.313, "end": 1559.517, "text": "No hablo de vos, Patricia, porque s\u00e9 que lo hac\u00e9s, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9215703691322739, "is_candidate": false}, {"start": 1559.517, "end": 1567.024, "text": "Pero est\u00e1n instalando algo que es muy peligroso y es que Cristina est\u00e1 proscripta y est\u00e1n extendiendo esa idea a que est\u00e1 proscrito el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8347415558719117, "is_candidate": false}, {"start": 1567.684, "end": 1576.828, "text": " Con lo cual eso tambi\u00e9n puede quedar como que si la oposici\u00f3n gana la elecci\u00f3n, la elecci\u00f3n de octubre, no es leg\u00edtima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8963669921548438, "is_candidate": false}, {"start": 1576.828, "end": 1579.709, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer ustedes frente a eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8465308706479354, "is_candidate": false}, {"start": 1579.709, "end": 1582.99, "text": "Bueno, a ver, es como una escena volver al pasado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35696579598479905, "is_candidate": true}, {"start": 1582.99, "end": 1594.234, "text": "Ser\u00eda como el t\u00fanel del tiempo, ser\u00eda como la idea de la elecci\u00f3n de Frondizi, donde eso despu\u00e9s habilit\u00f3 la idea de un golpe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2940423419112873, "is_candidate": true}, {"start": 1594.234, "end": 1594.995, "text": "De apoyar un golpe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5292690758599792, "is_candidate": false}, {"start": 1594.995, "end": 1596.135, "text": "Exacto, y adem\u00e1s est\u00e1n diciendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8665778215986794, "is_candidate": false}, {"start": 1596.215, "end": 1600.697, "text": " Claro, me parece que... Van a durar dos meses y se van en helic\u00f3ptero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.826814518077385, "is_candidate": false}, {"start": 1600.697, "end": 1615.483, "text": "Bueno, me parece que eso es, con todo lo que est\u00e1n diciendo de que nuestro gobierno no va a durar un mes, que van a poner un helic\u00f3ptero, est\u00e1n preparando, y lo dicen abiertamente, un golpe futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29461651075221407, "is_candidate": true}, {"start": 1615.483, "end": 1617.004, "text": "Pero conmigo no van a poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5201102235670574, "is_candidate": false}, {"start": 1617.004, "end": 1619.065, "text": "As\u00ed que estoy segura... \u00bfY qu\u00e9 vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6187684106473594, "is_candidate": false}, {"start": 1619.065, "end": 1623.827, "text": "Porque ellos tienen capacidad de movilizaci\u00f3n, tiene un 25% de gente que les responde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.897392186729233, "is_candidate": false}, {"start": 1624.527, "end": 1632.831, "text": " Nosotros vamos a tener m\u00e1s capacidad de negociaci\u00f3n porque el pueblo argentino va a querer dar la vuelta a la p\u00e1gina de las frustraciones de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30128003972990935, "is_candidate": true}, {"start": 1632.831, "end": 1634.872, "text": "\u00bfPero te imagin\u00e1s una campa\u00f1a sucia ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101653657006319, "is_candidate": false}, {"start": 1634.872, "end": 1640.314, "text": "Porque ya, por ejemplo, Alberto relacion\u00f3 a La Reta con el suicidio de Favaloro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8116179366619439, "is_candidate": false}, {"start": 1640.314, "end": 1645.756, "text": "\u00bfTe imagin\u00e1s que vengan sobre vos con alguna cuesti\u00f3n, con alguna fake o lo que sea?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8101547422730024, "is_candidate": false}, {"start": 1645.756, "end": 1646.977, "text": "Que vengan con lo que vengan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5852531133234866, "is_candidate": false}, {"start": 1647.177, "end": 1647.497, "text": " \u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9183674558581938, "is_candidate": false}, {"start": 1647.497, "end": 1649.198, "text": "S\u00ed, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5004604738191587, "is_candidate": false}, {"start": 1649.198, "end": 1672.716, "text": "Yo creo que la credibilidad uno se lo gana a lo largo de una historia y no hay ninguna fake, mucho menos viniendo del kirchnerismo, que pueda voltear la \u00e9tica, el tronco de ideas y de acci\u00f3n que he construido yo con mi equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2518472863191856, "is_candidate": true}, {"start": 1672.716, "end": 1674.177, "text": "As\u00ed que, en ese sentido, me siento...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5226588176716203, "is_candidate": false}, {"start": 1674.717, "end": 1678.262, "text": " Viste que la juventud vota, o sea, Milei ha crecido en gran parte con la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8055739990211654, "is_candidate": false}, {"start": 1678.262, "end": 1679.924, "text": "\u00bfC\u00f3mo conquistas ese p\u00fablico joven?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8742169105197446, "is_candidate": false}, {"start": 1679.924, "end": 1686.272, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dec\u00eds que, digamos, hay en esa franja etaria que mira mucho a Milei, con el inter\u00e9s de \u00e9l, el discurso de Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9107580504254957, "is_candidate": false}, {"start": 1686.783, "end": 1704.827, "text": " Yo creo que hay un voto compartido en ese sentido en la juventud, porque hay muchos j\u00f3venes que lo que quieren es salir con una pol\u00edtica firme y clara, que no te hagan zaraza, que no te verseen, que no sea, no, bueno, hasta ah\u00ed no m\u00e1s, me voy a animar, nada de tibios.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2610983877535984, "is_candidate": true}, {"start": 1704.827, "end": 1712.409, "text": "La gente quiere, y sobre todo los j\u00f3venes, quieren claridad, nitidez y que las cosas sean como tienen que ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3055022635021223, "is_candidate": true}, {"start": 1712.409, "end": 1716.69, "text": "Cuando hablamos del tema del accionar policial, que seas claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33793992983075316, "is_candidate": true}, {"start": 1717.951, "end": 1719.012, "text": " No que te quedes al medio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4376044366140084, "is_candidate": true}, {"start": 1719.012, "end": 1720.513, "text": "Y creo que ah\u00ed ganas muchos j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43189233106295255, "is_candidate": true}, {"start": 1720.513, "end": 1722.155, "text": "Y yo lo veo todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4524560822280409, "is_candidate": true}, {"start": 1722.155, "end": 1729.581, "text": "Patricia, en este acto que hizo Cristina el 25 de mayo, a algunos j\u00f3venes se les preguntaba a qui\u00e9n vas a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8696165649961397, "is_candidate": false}, {"start": 1729.581, "end": 1731.583, "text": "Y ellos dec\u00edan a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9126794218101056, "is_candidate": false}, {"start": 1731.583, "end": 1733.164, "text": "No, pero Cristina no se presenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8792137425878597, "is_candidate": false}, {"start": 1733.164, "end": 1735.086, "text": "Ah, entonces voy a votar a Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9903626122867772, "is_candidate": false}, {"start": 1735.086, "end": 1735.566, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8162661508158394, "is_candidate": false}, {"start": 1735.566, "end": 1736.247, "text": "Habr\u00e1s visto alguna de esas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597024294394607, "is_candidate": false}, {"start": 1736.247, "end": 1737.428, "text": "Primero, \u00bfc\u00f3mo mir\u00e1s eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0992944764999433, "is_candidate": false}, {"start": 1737.428, "end": 1741.492, "text": "Y segundo, si no ten\u00e9s miedo de que Milei te quite votos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8346847906841433, "is_candidate": false}, {"start": 1742.217, "end": 1745.698, "text": " Yo miedo no tengo porque creo que cuando... \u00bfCompitan por el mismo electorado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5881524707995214, "is_candidate": false}, {"start": 1745.698, "end": 1752.18, "text": "Cuando uno va a una elecci\u00f3n, como en un campeonato de f\u00fatbol, le tiene que ganar a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35470156391347263, "is_candidate": true}, {"start": 1752.18, "end": 1764.964, "text": "As\u00ed que yo estoy convencida que nuestra forma de ponernos en el escenario, de comprender lo que le pasa a la sociedad, de comprender qu\u00e9 es lo que hay que hacer, es lo que va a ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2666513508648627, "is_candidate": true}, {"start": 1764.964, "end": 1768.625, "text": "As\u00ed que... Y esto que digan, no, no, si no voto a Cristina, voto a Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8441769151850536, "is_candidate": false}, {"start": 1768.625, "end": 1769.965, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la conexi\u00f3n que encontr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878979590707962, "is_candidate": false}, {"start": 1771.658, "end": 1778.761, "text": " Mira, que sinceramente me parece que nosotros somos un otro proyecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31429536724319873, "is_candidate": true}, {"start": 1778.761, "end": 1779.842, "text": "S\u00ed, s\u00ed, eso est\u00e1 claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180051550251098, "is_candidate": false}, {"start": 1779.842, "end": 1781.822, "text": "El tema es que sea visible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8286711324106376, "is_candidate": false}, {"start": 1781.822, "end": 1796.328, "text": "Claro, est\u00e1 bien, pero nosotros, quiz\u00e1s los que votaron a Cristina nunca nos van a votar a nosotros, pero a nosotros nos ha votado much\u00edsima gente y por eso hemos ganado las elecciones del 2021, ganamos las elecciones del 2015 y vamos a ganarlas del 2023.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2887797689036007, "is_candidate": true}, {"start": 1796.328, "end": 1796.909, "text": "Habr\u00e1 votos de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7330585932010627, "is_candidate": false}, {"start": 1800.13, "end": 1820.56, "text": " que al no estar Cristina se van con mi ley, va a ser m\u00e1s dif\u00edcil que un voto duro de Cristina nos vote a nosotros, pero muchos de los sectores medios, medios bajos, trabajadores, que votaron a Alberto Fern\u00e1ndez en el 2019, van a volver a apostar por un proyecto, digamos, disruptivo, pero serio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2746892782413448, "is_candidate": true}, {"start": 1820.56, "end": 1823.021, "text": "\u00bfQu\u00e9 candidato te gusta en la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8337490145717225, "is_candidate": false}, {"start": 1823.021, "end": 1824.342, "text": "Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7143156401932076, "is_candidate": false}, {"start": 1824.342, "end": 1825.242, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0310038711379592, "is_candidate": false}, {"start": 1825.242, "end": 1826.283, "text": "\u00bfTen\u00e9s compa\u00f1ero de f\u00f3rmula?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9253768451190858, "is_candidate": false}, {"start": 1827.433, "end": 1829.678, "text": " Todav\u00eda no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.721662634696739, "is_candidate": false}, {"start": 1829.678, "end": 1831.281, "text": "\u00bfNo o no lo quer\u00e9s contar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9077876479716297, "is_candidate": false}, {"start": 1831.281, "end": 1832.604, "text": "No, no lo tengo todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5561621835685653, "is_candidate": false}, {"start": 1832.604, "end": 1833.084, "text": "\u00bfDe qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0829196642904815, "is_candidate": false}, {"start": 1833.084, "end": 1834.988, "text": "Si no, si lo dir\u00eda a ustedes dos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6469823522805513, "is_candidate": false}, {"start": 1836.558, "end": 1838.58, "text": " Est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0120366010536184, "is_candidate": false}, {"start": 1838.58, "end": 1842.364, "text": "Yo quiero hacerle una \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462162447129119, "is_candidate": false}, {"start": 1842.364, "end": 1843.124, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0399057827708282, "is_candidate": false}, {"start": 1843.124, "end": 1849.49, "text": "El tema, bueno, hoy tenemos ac\u00e1 una mesa sobre inseguridad para analizar los \u00faltimos casos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8801288674732408, "is_candidate": false}, {"start": 1849.49, "end": 1857.278, "text": "Est\u00e1 N\u00e9stor Roncaglia, tambi\u00e9n est\u00e1 Bloomberg, tambi\u00e9n est\u00e1 Jos\u00e9 Abadi, porque esto nos deja secuelas psicol\u00f3gicas, el tema de la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8288822251473726, "is_candidate": false}, {"start": 1857.278, "end": 1859.28, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Bloomberg sacando fotos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9074288977110737, "is_candidate": false}, {"start": 1859.92, "end": 1867.084, "text": " Ahora, Patricia, el tema del motochorro que mat\u00f3 a un polic\u00eda en Moreno, \u00bfdividi\u00f3 a la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628112199692952, "is_candidate": false}, {"start": 1867.084, "end": 1870.706, "text": "Si vos fueras presidente, \u00bfdividi\u00f3 culturalmente a la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8158864050990384, "is_candidate": false}, {"start": 1870.706, "end": 1871.607, "text": "\u00bfRealmente la dividi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8353625226164124, "is_candidate": false}, {"start": 1871.607, "end": 1874.589, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que unos tengamos una postura y otros otra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8455419149577771, "is_candidate": false}, {"start": 1874.589, "end": 1876.09, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a lidiar con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9435404810795256, "is_candidate": false}, {"start": 1876.09, "end": 1878.551, "text": "Yo creo que la sociedad no est\u00e1 dividida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34786267113813196, "is_candidate": true}, {"start": 1878.551, "end": 1879.632, "text": "Yo creo que hay una minor\u00eda", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7456639126335366, "is_candidate": false}, {"start": 1880.49, "end": 1887.613, "text": " que sigue a\u00f1orando cuidar al delincuente y no cuidar a la fuerza de seguridad o a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2698320198957239, "is_candidate": true}, {"start": 1887.613, "end": 1909.402, "text": "Y estoy convencida que cuando empiecen a salir las primeras encuestas, el 90% de la sociedad, al rev\u00e9s, el 90% de la sociedad en la que hay much\u00edsimos kirchneristas est\u00e1n de acuerdo con que no se puede seguir permiti\u00e9ndole al delincuente salir despu\u00e9s de un robo como si nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2665932578224074, "is_candidate": true}, {"start": 1910.262, "end": 1915.084, "text": " A ver, que te roben las cosas, vos ten\u00e9s derecho a defender lo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36748002012426406, "is_candidate": true}, {"start": 1915.084, "end": 1916.645, "text": "Ten\u00e9s derecho a defender lo tuyo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5426762751142862, "is_candidate": false}, {"start": 1916.645, "end": 1920.707, "text": "\u00bfY la reta piensa como vos en materia de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8241513072228812, "is_candidate": false}, {"start": 1920.707, "end": 1921.788, "text": "No, preg\u00fantenle a la reta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5324216699487052, "is_candidate": false}, {"start": 1923.12, "end": 1925.621, "text": " No s\u00e9 qu\u00e9 dijo de este tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5602816875619339, "is_candidate": false}, {"start": 1925.621, "end": 1927.481, "text": "\u00bfDijo algo sobre eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9397365109336827, "is_candidate": false}, {"start": 1927.481, "end": 1928.942, "text": "No, no habl\u00f3, me parece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9162904117562464, "is_candidate": false}, {"start": 1928.942, "end": 1930.542, "text": "No se expres\u00f3, no se expres\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9813605427936306, "is_candidate": false}, {"start": 1930.542, "end": 1933.983, "text": "Ella cuenta que, bueno, Larreta se define como un administrador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8778679206343446, "is_candidate": false}, {"start": 1933.983, "end": 1941.686, "text": "Pero yo, hablando de pol\u00edtica, no puedo evitar preguntarle sobre la candidatura de Carri\u00f3, con quien estuviste muy cerca y ahora tal vez est\u00e1s un poquito m\u00e1s distanciada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8728043584024695, "is_candidate": false}, {"start": 1941.686, "end": 1943.426, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9719178143593369, "is_candidate": false}, {"start": 1943.426, "end": 1947.567, "text": "Todos tienen derecho, juntos por el cambio, a presentarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42885574958175154, "is_candidate": true}, {"start": 1947.567, "end": 1949.288, "text": "\u00bfTe llevas bien con Carri\u00f3, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8826674769329076, "is_candidate": false}, {"start": 1950.331, "end": 1954.118, "text": " Bueno, qu\u00e9 s\u00e9 yo, algunas veces s\u00ed, otras no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32605828622192634, "is_candidate": true}, {"start": 1954.118, "end": 1956.682, "text": "He tenido... Me gusta la sinceridad, porque podr\u00eda decir s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6503281701762238, "is_candidate": false}, {"start": 1956.682, "end": 1960.348, "text": "Bueno, momentos, otros no tantos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38074080656233933, "is_candidate": true}, {"start": 1960.348, "end": 1960.528, "text": "Pero...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7977955343363159, "is_candidate": false}, {"start": 1961.947, "end": 1968.508, "text": " Yo creo que ella sabe de mi integridad y conoce bien qui\u00e9n soy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28044418526535386, "is_candidate": true}, {"start": 1968.508, "end": 1969.909, "text": "Sabe muy bien qui\u00e9n soy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6233610054442205, "is_candidate": false}, {"start": 1969.909, "end": 1984.311, "text": "Te quiero mostrar, perd\u00f3n, una placa de Ofelia, de Ofelia Fern\u00e1ndez, que un poco... Vos dec\u00eds, bueno, ah\u00ed la vemos Ofelia diciendo si un pibe roba o anda con un arma, lo hace para resolver su alimentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141827951460983, "is_candidate": false}, {"start": 1984.311, "end": 1991.713, "text": "\u00bfNo cre\u00e9s que hay una parte de los j\u00f3venes en 20 a\u00f1os de kirchnerismo, j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes, que piensan esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8080089540486175, "is_candidate": false}, {"start": 1992.455, "end": 1994.905, "text": " El 40% de la poblaci\u00f3n estar\u00eda robando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3971338317625034, "is_candidate": true}, {"start": 1995.916, "end": 1996.536, "text": " con esa teor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6872236027960661, "is_candidate": false}, {"start": 1996.536, "end": 1998.657, "text": "No, estoy de acuerdo, pero digo, \u00bfqu\u00e9 piensas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9022493354734836, "is_candidate": false}, {"start": 1998.657, "end": 2001.139, "text": "Es que es una barbaridad lo que dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5701324597133122, "is_candidate": false}, {"start": 2001.139, "end": 2002.82, "text": "Porque es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5238527886616395, "is_candidate": false}, {"start": 2002.82, "end": 2011.224, "text": "El continente con m\u00e1s violencia deber\u00eda ser el \u00c1frica, que es el continente con m\u00e1s hambre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44762243938769963, "is_candidate": true}, {"start": 2011.224, "end": 2011.844, "text": "O India.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7728739943143237, "is_candidate": false}, {"start": 2011.844, "end": 2013.365, "text": "Es una barbaridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6154450829706424, "is_candidate": false}, {"start": 2013.365, "end": 2016.867, "text": "Es un concepto absolutamente equivocado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4685701220267475, "is_candidate": true}, {"start": 2016.867, "end": 2023.671, "text": "Menos del 1% de la poblaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds es ladrona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35726968581226337, "is_candidate": true}, {"start": 2024.351, "end": 2038.945, "text": " Y vos ten\u00e9s ladrones que son ladrones de ca\u00f1o, de ir a robar a un almac\u00e9n, y despu\u00e9s ten\u00e9s los ladrones que hemos visto en todos los juicios que se robaron la plata de los argentinos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29566373879952623, "is_candidate": true}, {"start": 2038.945, "end": 2039.886, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.091386197526668, "is_candidate": false}, {"start": 2039.886, "end": 2043.269, "text": "Los ladrones de cuello blanco, los ladrones de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275000592638172, "is_candidate": true}, {"start": 2044.15, "end": 2067.557, "text": " me refiero a toda esta campa\u00f1a que ha hecho el kirchnerismo por ejemplo eve de bonafini yendo a los colegios san nacional buenos aires romantizando la lucha armada no as\u00ed que tiene que ver con esto tambi\u00e9n romantizando la argentina tumbera los chorros no hay una cultura yo creo que esa cultura est\u00e1 en total y absoluta retroceso yo creo que los argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7114862121817822, "is_candidate": false}, {"start": 2068.702, "end": 2074.363, "text": " j\u00f3venes, grandes, todos los argentinos hoy quieren orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30065742943807294, "is_candidate": true}, {"start": 2074.363, "end": 2081.125, "text": "Quieren orden en la seguridad, orden en la econom\u00eda, orden en la educaci\u00f3n, vivir en un pa\u00eds previsible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34699362860003247, "is_candidate": true}, {"start": 2081.125, "end": 2089.266, "text": "Creo que esta cultura ha quedado total y absolutamente desarmada y hay algunos todav\u00eda que no se animan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32681815250887913, "is_candidate": true}, {"start": 2089.266, "end": 2092.847, "text": "Yo me animo a dar el paso y a pelearlo siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31131519853672507, "is_candidate": true}, {"start": 2092.847, "end": 2096.668, "text": "Hay que pelearlo, hay que discut\u00edrselos, porque cuando no se los discut\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.380257732368635, "is_candidate": true}, {"start": 2098.168, "end": 2099.109, "text": " Entra y gana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6762562418690107, "is_candidate": false}, {"start": 2099.109, "end": 2103.031, "text": "Ahora, si vos se lo discut\u00eds, la gente dice, yo estoy con este que discute.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38951272190747266, "is_candidate": true}, {"start": 2103.031, "end": 2105.713, "text": "Bueno, ah\u00ed voy con... Perd\u00f3n, Patricia, ah\u00ed voy con esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8928600285942678, "is_candidate": false}, {"start": 2105.713, "end": 2110.036, "text": "Yo a vos, tal vez a Fernando Iglesias, te digo realmente lo que pienso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8446829633369661, "is_candidate": false}, {"start": 2110.036, "end": 2113.899, "text": "Los veo muy solitarios en esa batalla cultural.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8336636953242468, "is_candidate": false}, {"start": 2113.899, "end": 2115.02, "text": "Los dem\u00e1s se quedan callados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8923948747919114, "is_candidate": false}, {"start": 2115.02, "end": 2121.564, "text": "\u00bfCu\u00e1nta gente los sali\u00f3 a cruzar a Grabois con la barbaridad que dijo, diciendo que el pr\u00f3ximo gobierno va a durar dos meses?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8310998349101777, "is_candidate": false}, {"start": 2121.564, "end": 2126.587, "text": "O Mario Seco diciendo que va a volar todo en pedacitos y a Cristina no la absuelven.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9048641140800672, "is_candidate": false}, {"start": 2126.587, "end": 2127.608, "text": "\u00bfCu\u00e1nta gente sali\u00f3 de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7070561886544706, "is_candidate": false}, {"start": 2128.028, "end": 2141.935, "text": " Bueno, los l\u00edderes que conducen procesos hist\u00f3ricos muchas veces est\u00e1n solitarios, pero eso tambi\u00e9n te lleva a que yo estoy convencida que puede haber mucha dirigencia pol\u00edtica que no te acompa\u00f1e, pero el pueblo te acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3043731448877094, "is_candidate": true}, {"start": 2141.935, "end": 2145.797, "text": "En un extremo, como \u00faltima pregunta, agradeci\u00e9ndote tambi\u00e9n y gracias por...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8701068279410888, "is_candidate": false}, {"start": 2146.677, "end": 2148.299, "text": " S\u00ed, dos por uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476620118145991, "is_candidate": false}, {"start": 2148.299, "end": 2150.161, "text": "Tenemos que empezar el programa, Maquiavelli.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9158976575631802, "is_candidate": false}, {"start": 2150.161, "end": 2153.504, "text": "Me encanta esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9123240238524921, "is_candidate": false}, {"start": 2153.504, "end": 2157.148, "text": "Por un lado la cultura y por otro la justicia en el otro extremo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8167673164672116, "is_candidate": false}, {"start": 2157.148, "end": 2160.191, "text": "\u00bfTe llam\u00f3 la atenci\u00f3n el dictamen de Mari Juan con respecto a la ruta del dinero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8269140323792802, "is_candidate": false}, {"start": 2160.191, "end": 2161.232, "text": "\u00bfCae Cristina Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9948186219445279, "is_candidate": false}, {"start": 2162.207, "end": 2167.232, "text": " S\u00ed, pero yo creo que en este momento nosotros tenemos que ser coherentes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.323701641166247, "is_candidate": true}, {"start": 2167.232, "end": 2183.608, "text": "Si nosotros decimos que la justicia act\u00fae y dijimos que la justicia act\u00fae cuando fue atacado el fiscal de la causa de vialidad, tenemos que ser exactamente iguales y hoy decir que la justicia act\u00fae.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2660723170733499, "is_candidate": true}, {"start": 2183.988, "end": 2191.094, "text": " Yo no quiero opinar porque quiero ser totalmente clara en no decir, este me gust\u00f3 y este no me gust\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2887739048170922, "is_candidate": true}, {"start": 2191.094, "end": 2196.139, "text": "Pero tambi\u00e9n te la pregunto en relaci\u00f3n a las causas de Moyano, que son muchas, y s\u00e9 que es un tema que vos seguiste desde siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8349443871028643, "is_candidate": false}, {"start": 2196.139, "end": 2200.023, "text": "Por eso Pablo Moyano se quiere ir a un pa\u00eds donde no haya extradici\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33821325603021857, "is_candidate": true}, {"start": 2200.023, "end": 2200.163, "text": "Aj\u00e1.", "cosine_dist": 0.9501458253793322, "is_candidate": false}, {"start": 2202.598, "end": 2204.98, "text": " \u00bfA vos te parece que hay personas que son intocables?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8288477821606617, "is_candidate": false}, {"start": 2204.98, "end": 2209.624, "text": "\u00bfAlgunos hombres vinculados con ciertos poderes en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8442881348630962, "is_candidate": false}, {"start": 2209.624, "end": 2211.446, "text": "\u00bfQue va a ser muy dif\u00edcil que eso cambie?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9225833856322692, "is_candidate": false}, {"start": 2211.446, "end": 2213.047, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6652834357837936, "is_candidate": false}, {"start": 2213.047, "end": 2215.49, "text": "En la Argentina que yo conduzca no va a haber ning\u00fan intocable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4822539024878941, "is_candidate": true}, {"start": 2216.5, "end": 2218.822, "text": " Ninguno va a ser... todos van a ser tocables.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3667179821483181, "is_candidate": true}, {"start": 2218.822, "end": 2221.704, "text": "Patricia, te digo lo que la gente dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.840795165271479, "is_candidate": false}, {"start": 2221.704, "end": 2226.548, "text": "Pobre la persona que le toque del no peronismo lidiar con este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8547938777117357, "is_candidate": false}, {"start": 2226.548, "end": 2228.149, "text": "No quisiera estar en su piel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9153446490477588, "is_candidate": false}, {"start": 2228.149, "end": 2235.895, "text": "Yo s\u00ed quiero estar porque estoy convencida que voy a tener la convicci\u00f3n, que tengo la convicci\u00f3n y que voy a tener el apoyo popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31628199141835067, "is_candidate": true}, {"start": 2235.895, "end": 2238.096, "text": "Bueno, tenemos que ir cerrando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9733933443836426, "is_candidate": false}, {"start": 2238.096, "end": 2239.698, "text": "Gracias, Laura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9859608535405039, "is_candidate": false}, {"start": 2239.698, "end": 2243.801, "text": "Bueno, muchas gracias Hugo y Patricia por este pase de lujo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7941584745542432, "is_candidate": false}, {"start": 2243.801, "end": 2244.722, "text": "S\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9770823341848369, "is_candidate": false}, {"start": 2244.722, "end": 2245.122, "text": "Gran programa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.960185049368844, "is_candidate": false}], "Index": 667, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "da4CKgk-qHI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=da4CKgk-qHI", "title": "Patricia Bullrich: \"En la Argentina que yo conduzca no habr\u00e1 ning\u00fan intocable\" | M\u00e1s Noticias | LN+", "duration": 2246.0, "view_count": 3872.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}