{"segments": [{"start": 41.555, "end": 54.24, "text": " Muchas gracias al Club del Progreso por esta posibilidad de estar ac\u00e1 hablando con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37115268684120883, "is_candidate": true}, {"start": 54.24, "end": 61.483, "text": "Me halaga mucho esta posibilidad y este di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32155763405658455, "is_candidate": true}, {"start": 61.483, "end": 64.564, "text": "Como dijo el Presidente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423770401734739, "is_candidate": true}, {"start": 67.867, "end": 88.112, "text": " La realidad de la Argentina es una realidad de angustia, una realidad en la que sentimos que la Argentina se nos va de las manos, como una Argentina que tiene un muro adelante, como que el futuro est\u00e1 impedido, cortado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34328811732836695, "is_candidate": true}, {"start": 89.012, "end": 115.529, "text": " como que cuando uno mira que el 74% de los j\u00f3venes se quieren ir del pa\u00eds, o el 50% de las personas mayores se quieren ir, no ven en la Argentina un futuro, han perdido toda ilusi\u00f3n de esa posibilidad de crecer, educarse, vivir con bienestar, con alegr\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24999287208998522, "is_candidate": true}, {"start": 117.898, "end": 121.727, "text": " nos habla no solamente de una crisis econ\u00f3mica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39738470333015896, "is_candidate": true}, {"start": 122.932, "end": 151.906, "text": " que la Argentina ha tenido varias, sino tambi\u00e9n de una crisis emocional muy profunda, de una crisis de paradigma de lo que es la Argentina, es decir, quiz\u00e1s la ca\u00edda final de una idea que siempre pens\u00e1bamos que en alg\u00fan momento volv\u00eda, una Argentina de movilidad, con educaci\u00f3n, con capacidad de progreso, como se llama el club.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27349765958993044, "is_candidate": true}, {"start": 154.8, "end": 163.622, "text": " Y esta realidad nos pone como en un doble lugar en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30726187557677465, "is_candidate": true}, {"start": 163.622, "end": 180.028, "text": "Por un lado, la apat\u00eda que genera la idea de que la Argentina tiene como un destino inexorable de problemas que no puede superar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33939056209119056, "is_candidate": true}, {"start": 180.028, "end": 181.208, "text": "O que nadie quiere superar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5912371880234322, "is_candidate": false}, {"start": 182.719, "end": 199.064, "text": " Y en segundo lugar, un sentimiento de lucha, porque existe esa contradicci\u00f3n, la contradicci\u00f3n entre la Argentina se nos va, pero yo no quiero, es decir, intento pelear para que eso no pase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.288805907004581, "is_candidate": true}, {"start": 200.162, "end": 209.844, "text": " Y ah\u00ed uno ve lo que han sido los movimientos ciudadanos, los movimientos de mucha.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3007050966315079, "is_candidate": true}, {"start": 209.844, "end": 224.028, "text": "Ayer 17 de agosto, recuerdo que hace dos a\u00f1os, fue la primera movilizaci\u00f3n que se dio en el medio de la pandemia, donde inclusive se hizo la primera movilizaci\u00f3n en Formosa, es decir, la gente saliendo por la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26382656983320507, "is_candidate": true}, {"start": 226.868, "end": 235.135, "text": " y con un sentimiento de lucha profunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43901990309938166, "is_candidate": true}, {"start": 235.135, "end": 247.847, "text": "Vale que le dedique dos minutos a la realidad pol\u00edtica que nos toc\u00f3 y la realidad pol\u00edtica que estamos viviendo en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29661479508438426, "is_candidate": true}, {"start": 247.847, "end": 251.37, "text": "La primera realidad pol\u00edtica es que nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41062831971682645, "is_candidate": true}, {"start": 252.669, "end": 277.539, "text": " nos cumplimos con el objetivo que ten\u00edamos de hacer un cambio que fuera sustantivo, permanente, consistente, y que eso le diera a la Argentina un rumbo definitivo de un pa\u00eds moderno, capitalista, con capacidad de darle progreso y bienestar a sus ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2631636774114223, "is_candidate": true}, {"start": 281.272, "end": 307.472, "text": " Sin embargo, al final del gobierno, habiendo tenido crisis econ\u00f3mica, descoordinaci\u00f3n econ\u00f3mica, una pol\u00edtica social muy similar o casi igual a la que ten\u00eda el gobierno anterior, estoy hablando de nuestro gobierno, al final del gobierno, cuando tuvimos el mazazo electoral m\u00e1s grande del que yo recuerde, perdimos por 18 puntos las PASO,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28809022069143775, "is_candidate": true}, {"start": 310.446, "end": 318.693, "text": " Comenzamos a salir un poco del closet, a salir de lo que hab\u00eda sido nuestro gobierno, muy pol\u00edticamente correcto, sin haber", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3273309286325492, "is_candidate": true}, {"start": 320.348, "end": 338.948, "text": " profundizado los cambios que la Argentina necesitaba, hicimos todo en gotas homeop\u00e1ticas, un poquito por ac\u00e1, sacamos el cepo, bajamos las retenciones, pero no terminamos de dise\u00f1ar el cambio estrat\u00e9gico que la Argentina necesitaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773232192654873, "is_candidate": true}, {"start": 339.799, "end": 352.99, "text": " Y eso llev\u00f3 a que no se verificase una movilizaci\u00f3n de la sociedad tras ese cambio, porque no se vio, no se termin\u00f3 de ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27796564996060835, "is_candidate": true}, {"start": 352.99, "end": 355.272, "text": "Por eso fue muy homeop\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4764775011615493, "is_candidate": true}, {"start": 355.272, "end": 364.32, "text": "Cuando uno despu\u00e9s termina mirando y comparando nuestro gobierno con este gobierno, bueno, nuestro cambio fue gigantesco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35620781021182923, "is_candidate": true}, {"start": 364.32, "end": 367.843, "text": "Pero no termin\u00f3 de mostrar esa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35715176202075183, "is_candidate": true}, {"start": 369.393, "end": 387.276, "text": " Esa necesidad de transformar las estructuras corrompidas, las estructuras podridas, la cantidad de regulaciones, la cantidad de leyes sin sentido, el tama\u00f1o del Estado, la calidad educativa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2896041658660351, "is_candidate": true}, {"start": 387.997, "end": 404.896, "text": " de ca\u00edda y en decadencia, los gremios tomando el poder total y absoluto, las provincias totalmente descoordinadas de la naci\u00f3n, una estructura impositiva imposible de ser mantenida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2901421585893823, "is_candidate": true}, {"start": 407.798, "end": 436.145, "text": " cuando nosotros perdimos las elecciones justamente por no afianzar claramente el cambio comenzamos a salir de lo pol\u00edticamente correcto y a plantear las ideas con mucho m\u00e1s claridad, con m\u00e1s contundencia a decir que la Argentina ya no pod\u00eda tener un cambio cosm\u00e9tico, que necesit\u00e1bamos ir a fondo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28096575993688744, "is_candidate": true}, {"start": 437.245, "end": 443.388, "text": " Y ah\u00ed comenzamos a describir claramente c\u00f3mo se ten\u00edan que realizar esos cambios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36812280065882375, "is_candidate": true}, {"start": 443.388, "end": 458.214, "text": "Cambios que son los que nos llevaron a dos circunstancias que me parece que son muy importantes desde la perspectiva pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3536853262646208, "is_candidate": true}, {"start": 458.214, "end": 461.195, "text": "La primera fue que esa primera reacci\u00f3n nos permiti\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4265998671591904, "is_candidate": true}, {"start": 462.705, "end": 487.341, "text": " aumentar la cantidad de votos, aumentar la cantidad de diputados y senadores que tuvimos en la elecci\u00f3n luego del fracaso que tuvimos en las PASO, generar una movilizaci\u00f3n atr\u00e1s de una idea de pa\u00eds que no hab\u00edamos terminado de delinear en nuestro gobierno pero que la ten\u00edamos como fuerza, como coalici\u00f3n pol\u00edtica, como fuerza, como una gran parte del pueblo argentino y mantener unida nuestra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33679393491467124, "is_candidate": true}, {"start": 488.682, "end": 491.685, "text": " coalici\u00f3n Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49105426896560944, "is_candidate": true}, {"start": 491.685, "end": 502.397, "text": "Esa unidad de Juntos por el Cambio y el fin del gobierno, es decir, el haber terminado el mandato, nos dieron dos novedades pol\u00edticas muy importantes en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3242953859011436, "is_candidate": true}, {"start": 503.272, "end": 526.15, "text": " La primera, que es el fin del mandato, implic\u00f3 la posibilidad de no terminar diluy\u00e9ndose o que lo que siempre fue, desde una determinada perspectiva hist\u00f3rica, lo que aparec\u00eda como la pol\u00edtica hegem\u00f3nica o el partido hegem\u00f3nico, peronismo, kirchnerismo, como uno le quiera decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3241188372340881, "is_candidate": true}, {"start": 526.77, "end": 544.958, "text": " en la Argentina ten\u00eda enfrente una hegemon\u00eda parecida, es decir, la Junta por el Cambio, arriba del 42% de los votos, 41 y pico, logr\u00f3 mantener una fuerza pol\u00edtica que balance\u00f3 el sistema e impidi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3244071062890004, "is_candidate": true}, {"start": 546.759, "end": 560.788, "text": " lo que pod\u00eda ser, en el tercer gobierno del kirchnerismo, el ataque final a la justicia, los cambios de la justicia que no hab\u00edan podido hacer en los dos primeros mandatos, el ataque a la prensa, a la Corte Suprema de Justicia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3344061473073261, "is_candidate": true}, {"start": 562.025, "end": 569.573, "text": " El hecho de que ninguna de esas leyes, Pablo es diputado de la Naci\u00f3n y tambi\u00e9n en los senadores, no pudieron pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3167622951370608, "is_candidate": true}, {"start": 569.573, "end": 577.802, "text": "Es decir, no lograron generar el dise\u00f1o que para ellos hab\u00eda quedado incompleto en las dos primeras gestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3632881920416513, "is_candidate": true}, {"start": 577.802, "end": 578.522, "text": "Y sobre todo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6781264671237939, "is_candidate": false}, {"start": 579.263, "end": 597.896, "text": " la raz\u00f3n por la que fue elegido Alberto Fern\u00e1ndez, que fue la raz\u00f3n de la promesa que Alberto Fern\u00e1ndez le hizo a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner del Loafer, de la idea de que iba a convertir a las causas de corrupci\u00f3n en causas de car\u00e1cter pol\u00edtico no judiciable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3115159875815301, "is_candidate": true}, {"start": 597.896, "end": 605.241, "text": "Y que entonces, como Lula, que hoy est\u00e1 transitando un proceso electoral nuevamente,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38838898035885616, "is_candidate": true}, {"start": 606.282, "end": 615.028, "text": " iba a poder hacerlo libre de culpa y cargo y que la justicia argentina se iba a adaptar a esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32817545066345954, "is_candidate": true}, {"start": 615.028, "end": 628.356, "text": "Creo que ah\u00ed comenzamos nosotros a delinear esta realidad, no sin sobresaltos, no sin problemas, porque las coaliciones y los partidos hoy en d\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3063924885259047, "is_candidate": true}, {"start": 630.025, "end": 639.349, "text": " tienen problemas y nosotros tenemos problemas, y no los voy a negar, pero comenzamos a delinear m\u00e1s claramente qu\u00e9 es Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41272554904462644, "is_candidate": true}, {"start": 639.349, "end": 656.816, "text": "Como una fuerza capitalista, como una fuerza que busca un Estado que sea absolutamente sustentable, cuando uno mira la pir\u00e1mide de crecimiento del Estado en los \u00faltimos 20 a\u00f1os en la Argentina, digamos, hab\u00eda una...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3465795612276432, "is_candidate": true}, {"start": 658.016, "end": 682.543, "text": " relaci\u00f3n de 23 puntos del producto hasta el a\u00f1o 2000 y desde los 90 hasta el a\u00f1o 2000 y pasamos en el kirchnerismo a 44 puntos del producto, es decir, se duplic\u00f3 el gasto p\u00fablico un poco m\u00e1s, se duplic\u00f3 el gasto p\u00fablico en la Argentina en los a\u00f1os del kirchnerismo, es decir, nuestro gobierno baj\u00f3 a 37 y ahora volvi\u00f3 a subir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442135455384955, "is_candidate": true}, {"start": 684.183, "end": 692.366, "text": " Es decir, un pa\u00eds sosteniendo menos de la mitad del pa\u00eds, sosteniendo a m\u00e1s de la mitad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4039733412043197, "is_candidate": true}, {"start": 692.366, "end": 697.888, "text": "Y en algunas provincias, el 20% de una poblaci\u00f3n sosteniendo al 80%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4530850220388022, "is_candidate": true}, {"start": 697.888, "end": 710.073, "text": "En realidad no es el 20% porque nuestro sistema de coparticipaci\u00f3n hace que haya provincias que puedan tener, como en el caso de Formosa, el 82% de su poblaci\u00f3n que son empleados p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42244281359320623, "is_candidate": true}, {"start": 710.653, "end": 711.093, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647353907378939, "is_candidate": false}, {"start": 711.093, "end": 722.018, "text": "Porque reciben la coparticipaci\u00f3n, pagan los sueldos, hacen una o dos obras p\u00fablicas y as\u00ed mantienen bajo un sistema feudal a una poblaci\u00f3n totalmente sometida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4593369267200711, "is_candidate": true}, {"start": 722.018, "end": 726.761, "text": "Y no es la \u00fanica provincia, pero es el ejemplo m\u00e1s claro donde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730132437800059, "is_candidate": true}, {"start": 727.581, "end": 741.544, "text": " la producci\u00f3n no existe, ha desaparecido, donde lo \u00fanico que existe es el peso del Estado, similar a lo que pasa en Santa Cruz, donde toda actividad productiva, salvo el petr\u00f3leo que ha seguido porque genera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3982128944472363, "is_candidate": true}, {"start": 742.672, "end": 750.956, "text": " divisas y le genera a la provincia dinero, m\u00e1s all\u00e1 de que se lo gastaron todo, es lo \u00fanico que se mantiene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3269987675924111, "is_candidate": true}, {"start": 750.956, "end": 757.219, "text": "Todo lo dem\u00e1s, las actividades ovinas, las actividades agropecuarias, todo lo dem\u00e1s desaparece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30047643264863166, "is_candidate": true}, {"start": 757.219, "end": 760.141, "text": "Comercio, algo de comercio y petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4668885311890435, "is_candidate": true}, {"start": 760.141, "end": 765.043, "text": "Y todos, toda la poblaci\u00f3n dependiendo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42414981212098146, "is_candidate": true}, {"start": 765.043, "end": 770.926, "text": "Bueno, esta realidad nosotros comenzamos a ponerla muy en", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4490281432840093, "is_candidate": true}, {"start": 773.551, "end": 790.229, "text": " En la agenda comenzamos a hablar de la necesidad de los cambios impositivos que la Argentina tiene con los impuestos absolutamente improductivos como las retenciones o los derechos de exportaci\u00f3n, los ingresos brutos, los bienes personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31743997984890193, "is_candidate": true}, {"start": 791.991, "end": 819.675, "text": " y la necesidad de generar un cambio en el sistema para que no haya un gasto autom\u00e1tico, improductivo de las intendencias de las provincias por la recepci\u00f3n de la coparticipaci\u00f3n y que comience a cambiarse el sistema y que como cualquier sistema impositivo, sea de abajo hacia arriba, porque de arriba hacia abajo es muy f\u00e1cil la utilizaci\u00f3n del dinero por parte de los estados subnacionales y de las municipalidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35617307161517875, "is_candidate": true}, {"start": 821.576, "end": 838.114, "text": " El segundo tema que nosotros hemos planteado es la necesidad de volver a un gasto p\u00fablico sustentable y para eso necesitamos llegar a una cifra razonable, hoy estamos muy lejos de esa cifra, imag\u00ednense que si estamos en 44 del producto y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33370771323259474, "is_candidate": true}, {"start": 842.698, "end": 867.73, "text": " deber\u00edamos llegar a 25, 27, 30 como m\u00e1ximo para que el pa\u00eds pueda tener la cantidad de empresas, el capital, las posibilidades de desarrollo necesarias para poder progresar y tener la cantidad de puestos de trabajo que se necesitan no solamente por el nacimiento de generaciones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3346044793272781, "is_candidate": true}, {"start": 868.831, "end": 880.568, "text": " de argentinos, sino tambi\u00e9n por el aumento de la productividad de la econom\u00eda y la posibilidad de tener, como tiene la Argentina, una econom\u00eda con bastante nivel de diversificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4230530214743642, "is_candidate": true}, {"start": 883.794, "end": 896.919, "text": " El tercer tema que es absolutamente importante plantear es c\u00f3mo se ha degradado el modelo social argentino, que para m\u00ed tiene dos componentes fundamentales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3687274105962306, "is_candidate": true}, {"start": 896.919, "end": 911.505, "text": "El primero es el componente de los planes sociales, que ha sido la pol\u00edtica m\u00e1s retr\u00f3grada, m\u00e1s reaccionaria, m\u00e1s antiprogreso, m\u00e1s antimovilidad social que ha tenido la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.331845994986659, "is_candidate": true}, {"start": 911.785, "end": 921.892, "text": " Es decir, el congelamiento y la guetizaci\u00f3n de la gente que hoy cobra un plan social es total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37338521567525085, "is_candidate": true}, {"start": 921.892, "end": 940.485, "text": "La gente no progresa, la gente se mantiene en ese plan, la gente se mantiene en los niveles de pobreza y se le ha generado un p\u00e1nico a la idea de poder pensar en un cambio hacia el mundo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.343473653284859, "is_candidate": true}, {"start": 941.105, "end": 955.428, "text": " Yo creo que ah\u00ed el cambio va a tener que ser muy r\u00e1pido porque de no ser r\u00e1pido en cuatro a\u00f1os la inercia del plan social te vuelve a ganar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34554050100376177, "is_candidate": true}, {"start": 955.428, "end": 969.452, "text": "Es decir, que hay que salir de los planes sociales por un sistema donde el empleo sea la variable principal y el seguro de desempleo el mecanismo por el que las personas cuando se quedan sin empleo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33713037016464253, "is_candidate": true}, {"start": 971.832, "end": 974.574, "text": " tengan la posibilidad de tener una salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42945540668491466, "is_candidate": true}, {"start": 974.574, "end": 996.865, "text": "Pero f\u00edjense que la Argentina hoy tiene 3 categor\u00edas, cosa que nunca existi\u00f3 en nuestra historia, no existe en los mercados laborales del mundo, nosotros tenemos la categor\u00eda de los activos que son todas las personas que trabajan, tenemos la categor\u00eda de las personas que est\u00e1n en pasividad, de las personas jubiladas, es decir, que ya est\u00e1n en esa...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27187163359777455, "is_candidate": true}, {"start": 997.745, "end": 1022.76, "text": " que han dejado de trabajar por una condici\u00f3n concreta de la edad, de nuestro sistema jubilatorio, y despu\u00e9s tenemos los inactivos, que son millones de personas que ni trabajan, ni buscan trabajo, ni piensan otra cosa que recibir a fin de mes un cheque o una tarjeta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28176884040422956, "is_candidate": true}, {"start": 1022.76, "end": 1026.463, "text": "\u00bfY qui\u00e9n es el culpable?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5846692883180246, "is_candidate": false}, {"start": 1027.752, "end": 1037.856, "text": " El culpable es quien ha generado este incentivo total y absolutamente contrario a la cultura del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36933970189253895, "is_candidate": true}, {"start": 1037.856, "end": 1040.357, "text": "Este fue un debate muy grande que dimos en nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.454259329760765, "is_candidate": true}, {"start": 1040.357, "end": 1052.803, "text": "Yo lo di especialmente porque, siendo Ministra de Seguridad, yo ten\u00eda muy en claro, y lo viv\u00eda todos los d\u00edas, que la inacci\u00f3n de miles de j\u00f3venes generaban y aumentaban la violencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35275667590825754, "is_candidate": true}, {"start": 1053.797, "end": 1059.581, "text": " Porque el joven est\u00e1, desde el momento que se levanta hasta las \u00faltimas horas de la noche, inactivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40851922946166086, "is_candidate": true}, {"start": 1059.581, "end": 1078.273, "text": "Entonces, esa inactividad lo lleva a... Nosotros estamos subsidiando a personas de 18 a\u00f1os, de 20, de 25, de 30, personas que est\u00e1n en la edad m\u00e1s importante de nuestra... de una fuerza productiva en cualquier pa\u00eds del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3578753205393945, "is_candidate": true}, {"start": 1078.273, "end": 1078.974, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5895800891123342, "is_candidate": false}, {"start": 1081.4, "end": 1098.407, "text": " el cambio que hay que hacer ah\u00ed es un cambio muy potente y para esto tenemos que hacer otro cambio que va de la mano que es el cambio del sistema de algunos elementos fundamentales del sistema laboral argentino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33789614238565824, "is_candidate": true}, {"start": 1099.047, "end": 1118.235, "text": " por el hecho de que hoy en d\u00eda existen cantidad de empleos en la Argentina que est\u00e1n reprimidos porque las condiciones de los juicios laborales y las condiciones de la contrataci\u00f3n y del posterior juicio, hace que se repriman los puestos de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31893614696738803, "is_candidate": true}, {"start": 1118.235, "end": 1120.516, "text": "Entonces yo recorro el pa\u00eds entero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.462636535223387, "is_candidate": true}, {"start": 1121.256, "end": 1140.402, "text": " y en cada lugar que voy, desde un taller que hace bulones hasta una f\u00e1brica de pl\u00e1sticos o hasta una f\u00e1brica de m\u00e1quinas, digamos, de bienes de capital para cualquier tipo de empresas, en todos me dicen exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3147532224359013, "is_candidate": true}, {"start": 1140.402, "end": 1149.265, "text": "Nosotros podr\u00edamos aumentar nuestra planta laboral en un 10, en un 15%, hasta en un 30% en algunos lugares, no lo hacemos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3793806547640831, "is_candidate": true}, {"start": 1149.925, "end": 1159.257, "text": " porque despu\u00e9s viene un juicio y esta m\u00e1quina, que me cost\u00f3 un mont\u00f3n comprarla, se la lleva el juicio que tengo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4248647998874622, "is_candidate": true}, {"start": 1159.257, "end": 1164.864, "text": "Entonces prefiero ser m\u00e1s conservador, mantener las personas que tengo ahora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4519556298546663, "is_candidate": true}, {"start": 1165.384, "end": 1173.388, "text": " y no ampliar las bases de progreso que podr\u00eda tener, que son necesarias pero no lo quiero hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3700999077042909, "is_candidate": true}, {"start": 1173.388, "end": 1182.692, "text": "Entonces, ah\u00ed f\u00edjense lo que nos pasa, un mundo inactivo que no busca trabajo y un mundo empresarial reprimido que no quiere, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2974690419434277, "is_candidate": true}, {"start": 1184.393, "end": 1186.514, "text": " contratar por miedo a las consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5061620707758365, "is_candidate": false}, {"start": 1186.514, "end": 1192.216, "text": "Y hay un segundo mundo que es el que quiere contratar pero no consigue a qui\u00e9n contratar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4679116756853008, "is_candidate": true}, {"start": 1192.216, "end": 1209.664, "text": "Entonces, digamos, nosotros estamos haciendo un c\u00e1lculo econom\u00e9trico con, nos est\u00e1 ayudando Orlando Ferreres y Fausto Spotorno, estamos haciendo un c\u00e1lculo econom\u00e9trico que eso nos da 2 millones de puestos de trabajo reprimidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3324708979856902, "is_candidate": true}, {"start": 1209.664, "end": 1210.845, "text": "Y cuando uno mira", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059912153547563, "is_candidate": false}, {"start": 1211.952, "end": 1241.267, "text": " lo que es la cantidad de gente que llega al pa\u00eds por a\u00f1o, nosotros hab\u00edamos puesto un l\u00edmite a las personas que ten\u00edan antecedentes, este gobierno las sac\u00f3, que vienen en general de los pa\u00edses vecinos, se da cuenta que hay un reemplazo por esta creciente inactividad de personas en la Argentina que no trabajan y que son subsidiadas por las personas que vienen de los pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3116849649880029, "is_candidate": true}, {"start": 1241.727, "end": 1248.949, "text": " que cubren esos puestos de trabajo en la construcci\u00f3n y hoy uno las ve diseminadas a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3537482241917851, "is_candidate": true}, {"start": 1248.949, "end": 1258.112, "text": "Y como si fu\u00e9ramos Estados Unidos, f\u00edjense, no es que tenemos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4726795657776729, "is_candidate": true}, {"start": 1259.169, "end": 1277.938, "text": " por m\u00e1s demanda laboral, m\u00e1s b\u00fasqueda de personas que vienen de fuera del pa\u00eds a buscar esos trabajos, sino por congelamiento de argentinos inactivos, viene aquel que ve esa oportunidad de trabajar en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3603927128897675, "is_candidate": true}, {"start": 1278.799, "end": 1291.091, "text": " y que adem\u00e1s, por supuesto, tiene otras condiciones que son favorables como es la educaci\u00f3n o como puede ser la salud o como son otros elementos favorables para venir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40680275800807086, "is_candidate": true}, {"start": 1291.091, "end": 1291.951, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7074899108715622, "is_candidate": false}, {"start": 1293.275, "end": 1316.733, "text": " Lo que nosotros estamos planteando es un cambio que ya no es un cambio liviano, que no es solamente un plan de estabilizaci\u00f3n que la Argentina lo necesita, sino que es un cambio del modelo y de la matriz productiva, de la matriz laboral, de la matriz \u00e9tica y moral de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3651531658064173, "is_candidate": true}, {"start": 1317.954, "end": 1327.418, "text": " La Argentina por este camino ya ni siquiera cumple el principio de Einstein que dec\u00eda que si uno hace las mismas cosas, va a tener los mismos resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935967586916762, "is_candidate": true}, {"start": 1327.418, "end": 1331.38, "text": "Si nosotros seguimos haciendo las mismas cosas, la decadencia va a ser cada vez m\u00e1s r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4232773123465242, "is_candidate": true}, {"start": 1331.38, "end": 1341.424, "text": "As\u00ed que lo ponemos a Einstein en duda respecto a una l\u00ednea recta y decimos, haciendo las mismas cosas, nos caemos cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35718243376490955, "is_candidate": true}, {"start": 1342.624, "end": 1354.258, "text": " el c\u00famulo de trabas que se van dando, cuando uno ve los l\u00e1cteos Vidal que los aprietan sin cuenta, no les importa cerrar la \u00fanica fuente de trabajo del pueblo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3980070466332266, "is_candidate": true}, {"start": 1354.258, "end": 1360.946, "text": "El que conoce Moctezuma dice, cerrar l\u00e1cteos Vidal en Moctezuma es un crimen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44531836118255197, "is_candidate": true}, {"start": 1360.946, "end": 1361.207, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9173149697143521, "is_candidate": false}, {"start": 1361.207, "end": 1362.108, "text": "Porque es la \u00fanica empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6214742455240007, "is_candidate": false}, {"start": 1362.508, "end": 1368.19, "text": " No hay otra, es un pueblo de 500 habitantes, 500.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4527295227974716, "is_candidate": true}, {"start": 1368.19, "end": 1387.577, "text": "Y todo el pueblo vive, y parte de Carlos Casares vive de eso, nos lo hacen todo el tiempo, en todo momento, y nosotros hemos organizado un movimiento de antibloqueos, hemos organizado una resistencia a aceptar que la Argentina sea as\u00ed, como salieron ayer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4425013910875283, "is_candidate": true}, {"start": 1389.725, "end": 1407.843, "text": " los comerciantes de Avenida de Mayo a decir, se\u00f1ores, basta, ma\u00f1ana nos ponemos nosotros a hacer el piquete porque no podemos vivir m\u00e1s en una ciudad que est\u00e1 tomada y nosotros cada vez que hay una marcha, que es todos los d\u00edas, tenemos 30% de nuestra actividad y el 70% que se va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43257796287962813, "is_candidate": true}, {"start": 1407.843, "end": 1411.807, "text": "Y en consecuencia, el orden del pa\u00eds es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41061066294238946, "is_candidate": true}, {"start": 1412.225, "end": 1416.246, "text": " Y a esto me quiero referir en este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3657022019980194, "is_candidate": true}, {"start": 1416.246, "end": 1423.068, "text": "Es decir, nada de lo que les estoy diciendo de la econom\u00eda puede hacerse sin orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3676158228565771, "is_candidate": true}, {"start": 1423.068, "end": 1426.189, "text": "La Argentina necesita recuperar el orden de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43532841382022036, "is_candidate": true}, {"start": 1426.189, "end": 1435.691, "text": "Tiene que terminar con los piquetes, tiene que terminar con los aprietes en las empresas, tiene que terminar con la idea de que ac\u00e1 vale todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4526321504674866, "is_candidate": true}, {"start": 1435.691, "end": 1437.732, "text": "Es decir, las conductas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4478853536994952, "is_candidate": true}, {"start": 1439.233, "end": 1450.566, "text": " de este tipo tienen que ser reprimidas de manera inmediata y tienen que ser absolutamente manejadas por una justicia que se empiece a animar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3562433380985184, "is_candidate": true}, {"start": 1452.104, "end": 1457.668, "text": " Les quiero decir que en ese sentido tenemos alguna buena noticia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40007900581489964, "is_candidate": true}, {"start": 1457.668, "end": 1468.195, "text": "Hace 5 \u00f3 6 a\u00f1os nosotros durante los 4 a\u00f1os no permitimos que ninguna empresa del pa\u00eds fuese rodeada y cada vez que hab\u00eda algo \u00edbamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3393555384393052, "is_candidate": true}, {"start": 1469.816, "end": 1486.513, "text": " Y eso ha aprendido algo porque los jueces en general hoy le dan la raz\u00f3n a los due\u00f1os y ven el bloqueo como un elemento inconstitucional que impide la libertad de trabajo y la libertad de comercio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4188775605192152, "is_candidate": true}, {"start": 1486.793, "end": 1501.741, "text": " Y hemos tenido, hemos estado en todos estos casos, desde Ca\u00f1uelas hasta ahora Vidal, hasta en el Sur, en el Chaco que tomaron una empresa que el due\u00f1o sali\u00f3 con un palo a correrlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42673156582064753, "is_candidate": true}, {"start": 1501.741, "end": 1506.904, "text": "Es decir, hay una rebeli\u00f3n de la sociedad a decir basta, basta, no me dejo apretar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41724217896118077, "is_candidate": true}, {"start": 1509.66, "end": 1514.124, "text": " un acompa\u00f1amiento a que eso no suceda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5367172874200151, "is_candidate": false}, {"start": 1514.124, "end": 1536.924, "text": "Esto va a ser, por eso yo lo que digo, es que el cambio de la Argentina, que tiene un tercer componente, que lo voy a nombrar para no ser tan larga, el cambio de la Argentina tiene un tercer, tiene muchos componentes, pero tiene tres que para m\u00ed son los fundamentales que tiene que ocuparse el gobierno central, es decir, la cabeza del gobierno central, que es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37414545454908166, "is_candidate": true}, {"start": 1537.464, "end": 1553.177, "text": " La econom\u00eda, una econom\u00eda, como les dije, competitiva, con productividad, capitalista, donde se remuevan todos los mecanismos que impiden que la Argentina sea productiva, los costos log\u00edsticos, la cantidad de leyes que traban la posibilidad de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3779950602870513, "is_candidate": true}, {"start": 1554.859, "end": 1564.385, "text": " Estamos encontrando cada cosa que cuando lo saquemos a la luz se van a sorprender porque hay leyes totalmente rid\u00edculas, trabas por todos lados, impedimentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3564442262427625, "is_candidate": true}, {"start": 1564.385, "end": 1572.25, "text": "Bueno, es un trabajo magn\u00edfico el que estamos haciendo que va a ser como un desmalesamiento de todo lo que impide que en Argentina se trabaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4276392240804261, "is_candidate": true}, {"start": 1574.724, "end": 1582.008, "text": " En segundo lugar, como les dije, el orden, el orden significa tambi\u00e9n la seguridad, el orden significa la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3654505124721241, "is_candidate": true}, {"start": 1582.008, "end": 1592.533, "text": "Ustedes saben que a m\u00ed me toc\u00f3 esa tarea, as\u00ed que no me voy a extender demasiado, pero creo que hoy a Rosario hay que entrarle con todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37010674950209244, "is_candidate": true}, {"start": 1593.113, "end": 1600.117, "text": " No, hay que entrarle con la Gendarmer\u00eda, hay que entrarle con el Ej\u00e9rcito, hay que entrarle con todo, basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4923782102954881, "is_candidate": true}, {"start": 1600.117, "end": 1605.4, "text": "No se puede permitir que tengamos una ciudad como Rosario que tiene 800 amenazas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48994839383778466, "is_candidate": true}, {"start": 1608.936, "end": 1616.343, "text": " extorsiones a comerciantes y 450 tiroteos ha tenido este a\u00f1o a comercios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46097368129020155, "is_candidate": true}, {"start": 1616.343, "end": 1617.925, "text": "No se puede vivir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5566747792942937, "is_candidate": false}, {"start": 1617.925, "end": 1627.535, "text": "Y nosotros se lo hab\u00edamos dejado ordenada con todas las bandas presas y con la cifra de homicidios m\u00e1s baja de la historia de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47671744829091267, "is_candidate": true}, {"start": 1627.535, "end": 1630.417, "text": "Todo lo que hab\u00edamos hecho lo dieron vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6054921617618001, "is_candidate": false}, {"start": 1630.417, "end": 1630.698, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8312915792120146, "is_candidate": false}, {"start": 1632.92, "end": 1653.126, "text": " Por la ideolog\u00eda, como dir\u00eda Clinton, es la ideolog\u00eda, est\u00fapido, es la ideolog\u00eda, la ideolog\u00eda de no entender que la gente quiere vivir en paz y no puede vivir en una ciudad donde de golpe pasa como si estuvi\u00e9ramos ac\u00e1 comiendo todo el mundo cuerpo a tierra porque pasan unos tiroteando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40107963722254714, "is_candidate": true}, {"start": 1653.126, "end": 1658.007, "text": "Eso est\u00e1 pasando en Rosario y si no lo paramos en Rosario va a pasar en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5272096036243777, "is_candidate": false}, {"start": 1659.407, "end": 1659.748, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9997281967059225, "is_candidate": false}, {"start": 1659.748, "end": 1669.022, "text": "Porque la otra vez, en un debate, Bernie me dice, pero vos est\u00e1s planteando algo rid\u00edculo, que es ganarle la guerra al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33021543310754664, "is_candidate": true}, {"start": 1669.022, "end": 1670.123, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.821592980040941, "is_candidate": false}, {"start": 1670.123, "end": 1671.105, "text": "Yo no soy est\u00fapida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6260461490120062, "is_candidate": false}, {"start": 1671.105, "end": 1674.209, "text": "Yo s\u00e9 que el narcotr\u00e1fico va a seguir existiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4305945492156953, "is_candidate": true}, {"start": 1674.83, "end": 1677.232, "text": " Ahora, yo lo podo todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5234169039562776, "is_candidate": false}, {"start": 1677.232, "end": 1684.678, "text": "Si vos, como la hierba mala, la pod\u00e1s todos los d\u00edas, manten\u00e9s... Y es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.437533255801026, "is_candidate": true}, {"start": 1684.678, "end": 1686.98, "text": "El d\u00eda que la dej\u00e1s de podar, crece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49275216835529323, "is_candidate": true}, {"start": 1686.98, "end": 1692.185, "text": "Y eso es lo que ha pasado en estos casi tres a\u00f1os de gobierno, dos a\u00f1os y medio de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4186273939379421, "is_candidate": true}, {"start": 1692.185, "end": 1697.349, "text": "La dejaron crecer, dijeron, no, lo que han hecho en el gobierno anterior es una estupidez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3855022322236601, "is_candidate": true}, {"start": 1697.349, "end": 1698.63, "text": "Bueno, miren c\u00f3mo estamos ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5021760380974523, "is_candidate": false}, {"start": 1698.63, "end": 1700.452, "text": "Miren qu\u00e9 estupidez que era lo que nosotros hac\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44553595756459086, "is_candidate": true}, {"start": 1700.932, "end": 1703.253, "text": " Uno dice, no lo vas a terminar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4854133888068006, "is_candidate": true}, {"start": 1703.253, "end": 1704.874, "text": "No, no, no me planteo terminarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5104987231756711, "is_candidate": false}, {"start": 1704.874, "end": 1706.134, "text": "No me planteo terminarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5072426258203324, "is_candidate": false}, {"start": 1706.134, "end": 1714.538, "text": "Me planteo hacerle, digamos, ser como hizo Moreno con el comercio, uno tiene que ser con el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40280597744483826, "is_candidate": true}, {"start": 1714.538, "end": 1717.74, "text": "Molestarlos, jorobarlos, ponerles trabas, impedirles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5008796264222383, "is_candidate": false}, {"start": 1717.74, "end": 1721.241, "text": "Todo el tiempo hacer cosas que les hagan la vida imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5441719313812472, "is_candidate": false}, {"start": 1721.241, "end": 1723.682, "text": "Sacarles la plata, tener ley de extinci\u00f3n de dominio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5311914074234938, "is_candidate": false}, {"start": 1723.682, "end": 1725.603, "text": "Hacerles la vida imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5613421647683694, "is_candidate": false}, {"start": 1725.603, "end": 1726.864, "text": "Haci\u00e9ndoles la vida imposible,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5699313625207093, "is_candidate": false}, {"start": 1727.624, "end": 1734.652, "text": " Uno logra que ellos empiecen a buscar lugares donde el negocio es m\u00e1s f\u00e1cil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5313197820963624, "is_candidate": false}, {"start": 1734.652, "end": 1742.101, "text": "Porque los tipos son capitalistas, tienen todo, tienen medios de acopio, tienen transporte, tienen siembra, tienen todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4972624221934291, "is_candidate": true}, {"start": 1742.101, "end": 1744.403, "text": "Entonces uno les tiene que desarmar el negocio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5811906062566343, "is_candidate": false}, {"start": 1747.2, "end": 1761.867, "text": " Y, por supuesto, la seguridad de todos los argentinos que es fundamental para poder vivir en un pa\u00eds y esa seguridad no solamente f\u00edsica, tambi\u00e9n es jur\u00eddica, tambi\u00e9n es un pa\u00eds que no puede estar cambiando las leyes cada cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36440080006544173, "is_candidate": true}, {"start": 1761.867, "end": 1767.21, "text": "Eso para nosotros es fundamental y es un tema que lo queremos plantear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40080338367949186, "is_candidate": true}, {"start": 1767.21, "end": 1772.452, "text": "Y el \u00faltimo tema, y con esto termino, es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4053295402368109, "is_candidate": true}, {"start": 1775.668, "end": 1781.95, "text": " La Constituci\u00f3n es clara y le voy a pedir a Tonelli que me la interprete para ese momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45115281788423967, "is_candidate": true}, {"start": 1781.95, "end": 1786.732, "text": "Porque la... \u00bfQu\u00e9 dice nuestra Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38516729764618785, "is_candidate": true}, {"start": 1786.732, "end": 1789.113, "text": "Es obligatoria la educaci\u00f3n primaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4979712497283165, "is_candidate": true}, {"start": 1789.113, "end": 1791.074, "text": "\u00bfQu\u00e9 entendemos hoy por educaci\u00f3n primaria?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4932094040320213, "is_candidate": true}, {"start": 1791.074, "end": 1792.755, "text": "\u00bfQu\u00e9 podr\u00edamos entender?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4601777137734516, "is_candidate": true}, {"start": 1792.755, "end": 1794.395, "text": "\u00bfLa educaci\u00f3n primaria son 6 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4939905308900864, "is_candidate": true}, {"start": 1794.395, "end": 1794.895, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.936100031083126, "is_candidate": false}, {"start": 1794.895, "end": 1801.398, "text": "La educaci\u00f3n primaria es el conocimiento fundamental que tiene que tener una persona para desarrollarse en la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48566077486018344, "is_candidate": true}, {"start": 1802.578, "end": 1814.347, "text": " Es decir, que la Constituci\u00f3n diga primaria no quiere decir que primaria sean seis a\u00f1os, quiere decir que primaria es aquel conocimiento b\u00e1sico importante para que la persona pueda desenvolverse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4389359619506258, "is_candidate": true}, {"start": 1814.347, "end": 1817.009, "text": "Eso es lo que pens\u00f3 Sarmiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.459086518442429, "is_candidate": true}, {"start": 1817.009, "end": 1818.51, "text": "Ese fue su debate con Alberti.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5354591598798717, "is_candidate": false}, {"start": 1819.09, "end": 1821.611, "text": " Alverde dec\u00eda, bueno, tienen que estudiar los que quieran estudiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49872401333362104, "is_candidate": true}, {"start": 1821.611, "end": 1826.394, "text": "Y Sarmiento le dijo, no, todos, todos, todos estudian todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5246505150294478, "is_candidate": false}, {"start": 1826.394, "end": 1831.877, "text": "Y ese estudiar de todos fue lo que hizo a la gran clase media argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45918776684618556, "is_candidate": true}, {"start": 1831.877, "end": 1843.403, "text": "Entonces, un Sarmiento 5.0, un Sarmiento de este momento, en el que nosotros no podemos como Estado Nacional, si volvemos a ser gobierno, dejar que haya provincias", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.504796106006657, "is_candidate": false}, {"start": 1844.043, "end": 1849.586, "text": " que hace cuatro a\u00f1os tienen un d\u00eda de educaci\u00f3n cada muerte de un obispo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6276520593726614, "is_candidate": false}, {"start": 1849.586, "end": 1857.11, "text": "La responsabilidad constitucional es que todos los chicos, como dice nuestra constituci\u00f3n, tengan educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5631204055972223, "is_candidate": false}, {"start": 1857.11, "end": 1859.792, "text": "No podemos decir, ah, no, esto le corresponde a Chubut.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5410515545999961, "is_candidate": false}, {"start": 1859.792, "end": 1864.454, "text": "Chubut decidi\u00f3 que sus chicos no se eduquen y el gobierno nacional no hace nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4756819449330152, "is_candidate": true}, {"start": 1864.454, "end": 1865.295, "text": "\u00bfC\u00f3mo no hace nada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6689386174201201, "is_candidate": false}, {"start": 1865.695, "end": 1870.039, "text": " Ah\u00ed hay que ir a intervenir esa educaci\u00f3n para que esos chicos estudien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.554359269399164, "is_candidate": false}, {"start": 1870.039, "end": 1876.425, "text": "No puede ser que tengamos los de Santa Cruz y los de Chubut que hace cuatro a\u00f1os que no estudian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5342830304998565, "is_candidate": false}, {"start": 1876.425, "end": 1880.049, "text": "Que pasan de grado como si nada y 19 materias para pasar de a\u00f1o en...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4965379490265428, "is_candidate": true}, {"start": 1884.158, "end": 1888.183, "text": " formosa, 19 materias que es, toda la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4065139567082918, "is_candidate": true}, {"start": 1888.183, "end": 1897.755, "text": "Es una cosa que hemos dejado cosas esenciales que no est\u00e1n cubiertas adem\u00e1s de la importancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4659144525173621, "is_candidate": true}, {"start": 1897.755, "end": 1900.559, "text": "Hoy nosotros tenemos una ley de esencialidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5234529104530266, "is_candidate": false}, {"start": 1902.234, "end": 1905.976, "text": " y lo acaba de hacer la calle POU en educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3645540808577049, "is_candidate": true}, {"start": 1905.976, "end": 1914.821, "text": "La esencialidad de la educaci\u00f3n no es como la esencialidad del concepto de esencialidad que puede tener la ley laboral en el transporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4263103866564387, "is_candidate": true}, {"start": 1914.821, "end": 1921.985, "text": "La ley laboral en el transporte es que cada hora pase un colectivo o un subte cada tanto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.440225556517041, "is_candidate": true}, {"start": 1921.985, "end": 1924.687, "text": "Ahora, la esencialidad en la educaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5367793447964854, "is_candidate": false}, {"start": 1926.416, "end": 1934.624, "text": " que ese chico se forme de tal manera que pueda afrontar su vida con los conocimientos fundamentales que tiene que tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4521878595190436, "is_candidate": true}, {"start": 1934.624, "end": 1940.369, "text": "Es decir que es inescindible la esencialidad con todos los d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4803320824058426, "is_candidate": true}, {"start": 1940.369, "end": 1946.354, "text": "La huelga no puede ser durante las clases, no puede ser porque entonces se le corta esa educaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5269007411995731, "is_candidate": false}, {"start": 1947.638, "end": 1963.176, "text": " al joven y eso lo tenemos que hacer de entrada, por eso de entrada vamos a presentar leyes muy fuertes, muy potentes de desregulaci\u00f3n, de cambios estructurales para poder lograr que la Argentina comience a tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3487752195304019, "is_candidate": true}, {"start": 1964.756, "end": 1990.341, "text": " un gasto relacionado a lo que puede pagar, un cambio impositivo muy fuerte que empiece a generarle responsabilidades a las provincias y a las intendencias y que no solamente reciban, sino que tengan obligaciones, cambios en educaci\u00f3n, cambios, como dije, en la legislaci\u00f3n laboral y volver a retomar un camino de orden en lo que hace a la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4035234600190811, "is_candidate": true}, {"start": 1991.283, "end": 2003.425, "text": " La Argentina hoy tiene dos zonas totalmente tomadas, Rosario y el Sur, por un grupo que invade la propiedad como si no regiera la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46627520539361755, "is_candidate": true}, {"start": 2003.425, "end": 2013.887, "text": "La Constituci\u00f3n tiene que regir hasta en el \u00faltimo mil\u00edmetro de nuestro pa\u00eds, no puede haber zonas liberadas por pseudomapuches o por narcotraficantes, por nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47682582596561507, "is_candidate": true}, {"start": 2013.887, "end": 2016.628, "text": "Por nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6604298969100225, "is_candidate": false}, {"start": 2016.628, "end": 2018.148, "text": "Finalmente quiero decirles que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7610311556734244, "is_candidate": false}, {"start": 2019.727, "end": 2024.929, "text": " Vamos a ponerle el coraje que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5009785541301109, "is_candidate": false}, {"start": 2024.929, "end": 2041.775, "text": "El coraje que la Argentina necesita significa que no vamos a hacer un optimismo est\u00fapido, no vamos a decir que todo va a ser f\u00e1cil, no va a ser f\u00e1cil, va a ser en lucha, va a ser con dificultades, vamos a tener que pasar problemas, pero los vamos a enfrentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4188385022637363, "is_candidate": true}, {"start": 2042.627, "end": 2053.363, "text": " No vamos a amedrentarnos frente a aquellos que quieran impedir, y sabemos que lo van a hacer desde el primer d\u00eda, la posibilidad de un cambio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4757374708854516, "is_candidate": true}, {"start": 2053.363, "end": 2056.367, "text": "Y para eso necesitamos de todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4372493917399527, "is_candidate": true}, {"start": 2056.367, "end": 2058.53, "text": "Necesitamos de todos para que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5246854100050757, "is_candidate": false}, {"start": 2059.715, "end": 2068.862, "text": " Cada vez que intenten tomar lo que sea, una f\u00e1brica, una empresa, una escuela, ah\u00ed tenemos que estar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5194277927395909, "is_candidate": false}, {"start": 2068.862, "end": 2072.864, "text": "No podemos dejar nunca m\u00e1s que nos traben el futuro de la cultura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5324385315966871, "is_candidate": false}, {"start": 2072.864, "end": 2073.585, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9054148445820452, "is_candidate": false}, {"start": 2106.295, "end": 2107.604, "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1194028672172276, "is_candidate": false}], "Index": 1356, "channel_id": "UC6DTUukUu8u5l0vaJxKX8Mw", "channel": "Gerencia Club del Progreso", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@gerenciaclubdelprogreso702", "id": "Duwxh6Lfaak", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Duwxh6Lfaak", "title": "CONFERENCIA PATRICIA BULLRICH EN EL CLUB DEL PROGRESO", "duration": 2150.0, "view_count": 128.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}