{"segments": [{"start": 0.37, "end": 3.753, "text": " Hola Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9649358529525806, "is_candidate": false}, {"start": 3.753, "end": 5.374, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5510782532167264, "is_candidate": false}, {"start": 5.374, "end": 7.075, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9895620235227831, "is_candidate": false}, {"start": 7.075, "end": 10.017, "text": "Todo bien, con gorrito porque hay mucha humedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5077796760856147, "is_candidate": false}, {"start": 10.017, "end": 15.061, "text": "As\u00ed que no s\u00e9 si me ven los ojos, pero voy a tratar, porque tengo el pelo, \u00bfves qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5518834191945978, "is_candidate": false}, {"start": 15.061, "end": 16.743, "text": "Con la humedad de hoy, destruido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5345740058168669, "is_candidate": false}, {"start": 16.743, "end": 19.265, "text": "As\u00ed que me tuve que venir con el gorrito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5450178770505572, "is_candidate": false}, {"start": 19.265, "end": 21.626, "text": "No hay problema, no hay problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.990629417999247, "is_candidate": false}, {"start": 21.626, "end": 23.808, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9100617576396905, "is_candidate": false}, {"start": 23.808, "end": 24.429, "text": "\u00bfQu\u00e9 andabas haciendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.70322135813553, "is_candidate": false}, {"start": 24.429, "end": 27.311, "text": "Vine, estuve toda la tarde en bancarse en la sede del PRO,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5363394499441094, "is_candidate": false}, {"start": 28.337, "end": 46.207, "text": " Y bueno, me fui en bici y viste que se vino una lluvia terrible, as\u00ed que a la vuelta medio que me moj\u00e9 un poquito y me qued\u00f3 el pelo as\u00ed tipo, qu\u00e9 s\u00e9 yo, c\u00f3mo decirlo, el\u00e9ctrico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4971710919057556, "is_candidate": true}, {"start": 46.207, "end": 48.088, "text": "As\u00ed que dije, me voy, me pongo el gorrito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6459034229281257, "is_candidate": false}, {"start": 48.088, "end": 51.83, "text": "No hay problema, es pachero igual el gorrito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8973986338242161, "is_candidate": false}, {"start": 51.83, "end": 52.471, "text": "Tiene su onda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9867387821374348, "is_candidate": false}, {"start": 55.47, "end": 56.13, "text": " Tiene su onda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0642276293605057, "is_candidate": false}, {"start": 56.13, "end": 57.951, "text": "And\u00e1s en bici como yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9850402640513768, "is_candidate": false}, {"start": 57.951, "end": 60.012, "text": "Nosotros vivimos cerca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9893433239623789, "is_candidate": false}, {"start": 60.012, "end": 60.792, "text": "S\u00ed, yo ando en bici tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0278002567468412, "is_candidate": false}, {"start": 60.792, "end": 61.352, "text": "S\u00ed, en Palermo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.779010278846091, "is_candidate": false}, {"start": 61.352, "end": 64.013, "text": "Yo ando en bici siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6223173532793878, "is_candidate": false}, {"start": 64.013, "end": 66.294, "text": "Siempre no, pero bastante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5549422135708941, "is_candidate": false}, {"start": 66.294, "end": 66.854, "text": "Bastante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8427367644822195, "is_candidate": false}, {"start": 66.854, "end": 67.734, "text": "Es la mejor que hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.959268215565473, "is_candidate": false}, {"start": 67.734, "end": 69.115, "text": "Es el mejor deporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9284119059602253, "is_candidate": false}, {"start": 69.115, "end": 69.715, "text": "Es el mejor deporte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9346658695786343, "is_candidate": false}, {"start": 69.715, "end": 70.155, "text": "Buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.85346322850523, "is_candidate": false}, {"start": 70.155, "end": 73.496, "text": "Yo me voy hasta Balcarce.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6250242941331092, "is_candidate": false}, {"start": 73.496, "end": 74.056, "text": "35 minutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7967284188090401, "is_candidate": false}, {"start": 74.056, "end": 76.737, "text": "As\u00ed que voy todo por bicicenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45410760217597734, "is_candidate": true}, {"start": 76.737, "end": 78.338, "text": "Buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.795852499559572, "is_candidate": false}, {"start": 78.338, "end": 80.879, "text": "Est\u00e1 media, media, media la bicicenda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5624515248846935, "is_candidate": false}, {"start": 80.879, "end": 84.0, "text": "Hay que decirle a la reta que las arregle un poco porque est\u00e1 un poco...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4817685811066802, "is_candidate": true}, {"start": 85.149, "end": 85.769, "text": " Igual es un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9511001336375917, "is_candidate": false}, {"start": 85.769, "end": 87.17, "text": "Capa sobre capa, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5549083547010452, "is_candidate": false}, {"start": 87.17, "end": 87.63, "text": "\u00bfEh?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9711974614147176, "is_candidate": false}, {"start": 87.63, "end": 89.231, "text": "S\u00ed, sum\u00f3 un mont\u00f3n ahora en la avenida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0490662701043592, "is_candidate": false}, {"start": 89.231, "end": 91.011, "text": "S\u00ed, hay un mont\u00f3n, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6692613934087697, "is_candidate": false}, {"start": 91.011, "end": 91.932, "text": "En la avenida C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8451771336124054, "is_candidate": false}, {"start": 91.932, "end": 95.213, "text": "Es medio peligroso igual en la avenida C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9488860043751971, "is_candidate": false}, {"start": 95.213, "end": 100.075, "text": "S\u00ed, yo por ahora no me anim\u00e9 ni en C\u00f3rdoba ni en Corrientes, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5407653258587064, "is_candidate": false}, {"start": 100.075, "end": 103.296, "text": "Porque me parecen as\u00ed media como inestables todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4518764635684839, "is_candidate": true}, {"start": 103.296, "end": 104.116, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9964087581233912, "is_candidate": false}, {"start": 104.116, "end": 106.657, "text": "Aparte que los autos no est\u00e1n muy acostumbrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4907835757207185, "is_candidate": true}, {"start": 106.657, "end": 108.678, "text": "Claro, claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.033606887734512, "is_candidate": false}, {"start": 108.678, "end": 109.758, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0700236281929594, "is_candidate": false}, {"start": 109.758, "end": 111.919, "text": "As\u00ed que voy por otras m\u00e1s seguras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7093584329719302, "is_candidate": false}, {"start": 111.919, "end": 114.34, "text": "\u00bfTe puedo tutear?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199629392470269, "is_candidate": false}, {"start": 115.37, "end": 116.97, "text": " \u00bfNo hay problema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9443538945438005, "is_candidate": false}, {"start": 116.97, "end": 121.631, "text": "S\u00ed, me llamo Patricia, me pod\u00e9s decir, hola Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4376224779665935, "is_candidate": true}, {"start": 121.631, "end": 129.713, "text": "Patricia, \u00bfestuviste presentando tu libro ah\u00ed en Villahecel?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9156286729002588, "is_candidate": false}, {"start": 129.713, "end": 139.555, "text": "Estuve en Caril\u00f3, en Pinamar, en Villahecel, en Mar del Plata, en Miramar, y el viernes, tipo gira art\u00edstica, de teatro, me voy a Carlos Paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49708538655193646, "is_candidate": true}, {"start": 140.815, "end": 156.422, "text": " y despu\u00e9s a Mendoza, estoy yendo a lugares donde hay como mucho p\u00fablico, tur\u00edsticos y despu\u00e9s ya voy a ir a ciudades menos tur\u00edsticas como Rosario, as\u00ed que la verdad que en la costa estuvo muy bueno, excelente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42685142724123515, "is_candidate": true}, {"start": 156.422, "end": 159.623, "text": "Incre\u00edble lo que se gener\u00f3 con los polic\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9438946769190005, "is_candidate": false}, {"start": 160.663, "end": 165.086, "text": " algo que pareci\u00f3 impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9712352536681338, "is_candidate": false}, {"start": 165.086, "end": 188.502, "text": "Lo que es incre\u00edble es la l\u00f3gica kirchnerista, porque de algo que fue totalmente espont\u00e1neo y natural, armaron la idea de un peligro democr\u00e1tico, que si saludan a alguien pueden estar como conspirando, los hicieron hacer un video trucho, la verdad es que son incre\u00edbles, porque en vez de ver una cosa natural, saludan a alguien que estuvo en un cargo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45872224186714883, "is_candidate": true}, {"start": 192.796, "end": 194.297, "text": " de buena onda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8719637928712409, "is_candidate": false}, {"start": 194.297, "end": 201.161, "text": "A m\u00ed lo que me llama la atenci\u00f3n es lo de Formosa, que despu\u00e9s de Formosa ellos ni se mosquean.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9410986831402482, "is_candidate": false}, {"start": 201.161, "end": 212.327, "text": "Ahora, una exfuncionaria es salvada por los polic\u00edas de una forma respetuosa, por la verdad que fue todo muy educado, se indignan por eso, me parece una cosa que es una locura, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0035572820215932, "is_candidate": false}, {"start": 212.327, "end": 213.448, "text": "Incre\u00edble, incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7526273647966748, "is_candidate": false}, {"start": 213.448, "end": 217.63, "text": "Pero lo m\u00e1s incre\u00edble es la frase de Cafiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.459848785258142, "is_candidate": true}, {"start": 218.425, "end": 224.267, "text": " A nosotros nadie nos tiene que ense\u00f1ar sobre los derechos humanos como si supieran todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4602316715313217, "is_candidate": true}, {"start": 224.267, "end": 228.868, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que es textual la frase que dijo Videla en 1979?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44942890708764704, "is_candidate": true}, {"start": 228.868, "end": 230.469, "text": "Textual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8115290445243273, "is_candidate": false}, {"start": 230.469, "end": 232.429, "text": "No le falta una coma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5605935240675881, "is_candidate": false}, {"start": 232.429, "end": 234.21, "text": "Incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6633186984104007, "is_candidate": false}, {"start": 234.21, "end": 237.071, "text": "\u00bfC\u00f3mo la historia se repite, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5045384266721404, "is_candidate": false}, {"start": 237.071, "end": 238.171, "text": "Es que ellos se sienten abanderados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0854943138721989, "is_candidate": false}, {"start": 238.171, "end": 241.012, "text": "Algunas veces como tragedia y algunas veces como comedia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6065309080925791, "is_candidate": false}, {"start": 242.909, "end": 247.192, "text": " Ellos se sienten abanderados de los derechos humanos, como que tomaron esa bandera hace tiempo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9866878610618784, "is_candidate": false}, {"start": 247.192, "end": 253.015, "text": "Entonces como que se sienten que ellos son los due\u00f1os de los derechos humanos en alg\u00fan punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860481299077947, "is_candidate": false}, {"start": 253.015, "end": 257.378, "text": "Bueno, pero yo creo que en los \u00faltimos a\u00f1os esto se ha ido aclarando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4478595598602556, "is_candidate": true}, {"start": 257.378, "end": 264.182, "text": "En realidad los derechos humanos son una conquista de las libertades civiles,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4589038101441365, "is_candidate": true}, {"start": 265.453, "end": 283.258, "text": " de la libertad de expresi\u00f3n, de la libertad de los seres humanos, de la capacidad de respetar las ideas y la capacidad de respetar lo que cada uno quiere hacer en su vida en el marco, por supuesto, de la ley, de una sociedad y de una constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3724314301977185, "is_candidate": true}, {"start": 284.173, "end": 310.884, "text": " y ellos son totalmente los contrarios a eso, porque te quieren regir la comunicaci\u00f3n, las redes, la prensa, sin embargo se apropiaron de los derechos humanos como los derechos humanos s\u00f3lo del pasado, es decir, como dejarlos ah\u00ed, lo que pasa ahora no importa, creo que ahora nosotros, un nosotros muy grande, hemos rescatado una bandera que es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43179601216108987, "is_candidate": true}, {"start": 312.16, "end": 325.469, "text": " de la libertad, que es muy liberal, que es la bandera de los derechos humanos, es justamente aquella que le da el principio de autonom\u00eda y de la libertad a las personas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4245436421423999, "is_candidate": true}, {"start": 325.469, "end": 325.989, "text": "Eso, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9031253981177455, "is_candidate": false}, {"start": 325.989, "end": 338.497, "text": "Me da el pie perfecto para hablarte de cuando vos eras ministra de seguridad y toda esa operaci\u00f3n que se arm\u00f3 con Santiago Maldonado, que vos siempre bancaste a los gendarmes sin importar nada, vos siempre estuviste firme y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9843690266329994, "is_candidate": false}, {"start": 340.661, "end": 353.592, "text": " siempre en la tuya diciendo que los gendarmes eran inocentes y defendi\u00e9ndolos a muerte, y creo que eso tambi\u00e9n parte, de ah\u00ed parte tambi\u00e9n el respeto que tiene la fuerza de seguridad, porque se sintieron siempre respaldadas por vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9525352245361403, "is_candidate": false}, {"start": 353.592, "end": 362.199, "text": "S\u00ed, y adem\u00e1s, con esto juntando un poco lo que ven\u00edamos hablando, los derechos humanos, yo estoy convencida que ese fue un antes y un despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42205264828984057, "is_candidate": true}, {"start": 363.104, "end": 373.792, "text": " de esa apropiaci\u00f3n, de esa privatizaci\u00f3n que hicieron de los derechos humanos desde el kirchnerismo, porque ah\u00ed le rompimos el paradigma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4374123996183754, "is_candidate": true}, {"start": 373.792, "end": 376.634, "text": "Nosotros, yo defend\u00ed a los gendarmes porque defend\u00ed la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3891280885825985, "is_candidate": true}, {"start": 377.532, "end": 406.236, "text": " si no hubiera sido la verdad no lo hubiera defendido, es decir, defend\u00ed la causa de la verdad porque me convenc\u00ed que era todo un relato que armaron, que iban poni\u00e9ndole todos los d\u00edas, como una serie de Netflix, todos los d\u00edas, viste que las series todos los d\u00edas hay un ingrediente nuevo, se ten\u00edan los binoculares, el otro que aparec\u00eda diciendo que en las camionetas hab\u00eda sangre y era de carne de vaca que llevaban", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43305167058501703, "is_candidate": true}, {"start": 406.756, "end": 421.861, "text": " la camioneta a los lugares m\u00e1s rec\u00f3nditos donde va la gendarmer\u00eda, que hab\u00eda se\u00f1ales en un tel\u00e9fono, bueno, todos inventos, y los iban armando de tal manera que parec\u00eda que iban construyendo una verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46007354610560314, "is_candidate": true}, {"start": 421.861, "end": 430.824, "text": "Nosotros nos paramos firmes, combatimos esa mentira que la quer\u00edan convertir en verdad, y logramos algo que me parece que fue", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4374653256136961, "is_candidate": true}, {"start": 432.02, "end": 441.946, "text": " hist\u00f3rico en la Argentina, in\u00e9dito, que fue la primera vez que la verdad super\u00f3 al relato y no se convirti\u00f3 el relato en verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4094687292026611, "is_candidate": true}, {"start": 441.946, "end": 452.233, "text": "Por eso en mi libro digo una frase, que te la quiero contar, que digo, ojo, que la verdad no se defiende sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37190138119820804, "is_candidate": true}, {"start": 452.233, "end": 459.678, "text": "Igualmente, me pareci\u00f3 algo, lo que a todos nos pareci\u00f3 bastante chocante, que Santiago termin\u00f3 apareciendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9569013268172887, "is_candidate": false}, {"start": 461.084, "end": 464.785, "text": " uno de los primeros lugares que se tendr\u00eda que haber buscado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9098027151096684, "is_candidate": false}, {"start": 464.785, "end": 473.148, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 sucedi\u00f3 eso de que estuvimos tanto tiempo un pa\u00eds en vilo para ver d\u00f3nde estaba Santiago, y termin\u00f3 apareciendo el cad\u00e1ver en ese lugar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.934653144311189, "is_candidate": false}, {"start": 473.148, "end": 475.269, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 fue que pas\u00f3 eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0407533314458914, "is_candidate": false}, {"start": 475.269, "end": 477.63, "text": "\u00bfUna torpeza en la b\u00fasqueda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0483647055642653, "is_candidate": false}, {"start": 477.63, "end": 489.674, "text": "No, no, lo que pas\u00f3 fue que desde el primer d\u00eda, cuando nosotros nos enteramos que faltaba alguien, digamos desde el segundo d\u00eda, porque el primer d\u00eda nadie sab\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40417469677969353, "is_candidate": true}, {"start": 491.363, "end": 493.464, "text": " no nos dejaron entrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6485848727497912, "is_candidate": false}, {"start": 493.464, "end": 497.965, "text": "Y el juez nunca dio la orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5971582287814015, "is_candidate": false}, {"start": 497.965, "end": 520.832, "text": "La primera vez que entr\u00f3 la prefectura y la Polic\u00eda Federal al lugar, directamente se pusieron los militantes, digamos, del RAM, que es este movimiento de resistencia ancestral mapuche, muy radicalizados, y dijeron, ac\u00e1 no se entra y el r\u00edo no se puede patrullar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963076158651706, "is_candidate": true}, {"start": 521.568, "end": 535.096, "text": " Entonces estuvimos 70 d\u00edas hasta que al final el juez, el segundo juez, se anim\u00f3 a decir hay que patrullar porque la prefectura dec\u00eda, miren,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3416638537958726, "is_candidate": true}, {"start": 535.837, "end": 558.766, "text": " Si dicen que estaba ac\u00e1, no puede estar muy lejos, el lugar es un lugar muy extra\u00f1o porque nacen \u00e1rboles del r\u00edo, es un lugar donde los \u00e1rboles est\u00e1n como unos arriba del otro, un agua helada, hay como muchos m\u00e1s torrales, inclusive que salen del agua, entonces para la misma prefectura un lugar dificil\u00edsimo de buscar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37482298898957633, "is_candidate": true}, {"start": 558.766, "end": 559.947, "text": "Entonces, claro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6972080733476136, "is_candidate": false}, {"start": 560.939, "end": 570.346, "text": " El no buscar en el lugar donde estaba a m\u00ed me hace presentir que alguno pod\u00eda saber d\u00f3nde estaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3934040140711925, "is_candidate": true}, {"start": 570.346, "end": 571.647, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9406173213646077, "is_candidate": false}, {"start": 571.647, "end": 581.093, "text": "Igualmente viste que siguen en el sur, siguen haciendo estragos todos los mapuches en el sur y la verdad que parece que el gobierno hace o\u00eddos sordos con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9370696756006306, "is_candidate": false}, {"start": 581.093, "end": 583.855, "text": "La verdad que es bastante preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8038488691516699, "is_candidate": false}, {"start": 583.855, "end": 587.778, "text": "Bueno, nosotros digamos pagamos el costo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3950531634498924, "is_candidate": true}, {"start": 588.562, "end": 613.014, "text": " justamente porque lo de Maldonado fue cuando est\u00e1bamos haciendo desalojas de rutas, ah\u00ed fue donde sucedi\u00f3, nosotros ten\u00edamos una pol\u00edtica determinada de no dejar tomar las tierras, de no dejar que tomen las rutas, de no dejar que destruyan los juzgados como nos destru\u00edan, estos grupos, sobre todo grupos minoritarios de la resistencia central mapuche,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3478461116489783, "is_candidate": true}, {"start": 614.097, "end": 624.046, "text": " Logramos que Facundo Yones Huala, que ten\u00eda una causa por homicidio y agresiones en Chile, fuese deportado para all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.423881568821717, "is_candidate": true}, {"start": 624.046, "end": 633.034, "text": "Es decir, tuvimos una pol\u00edtica bien clara de decir, ac\u00e1 la ley es esta y se respeta, y el que no respeta la ley va a tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43584908096050234, "is_candidate": true}, {"start": 633.034, "end": 640.44, "text": "Bueno, nosotros tambi\u00e9n tuvimos consecuencias porque ellos quisieron llevarnos a casi una pelea fuerte, pero la dimos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4169572672153856, "is_candidate": true}, {"start": 641.229, "end": 655.098, "text": " y lamentablemente ahora se retrocedi\u00f3 much\u00edsimo en esta no intromisi\u00f3n, en este dejar y hasta ser c\u00f3mplice de parte de este gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4775906290786527, "is_candidate": true}, {"start": 655.098, "end": 664.985, "text": "Y as\u00ed sufre mucha gente del sur, en el Bols\u00f3n, en la misma zona donde sucedi\u00f3 lo de Maldonado, bueno, en muchas zonas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38807535342742894, "is_candidate": true}, {"start": 664.985, "end": 669.248, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 opin\u00e1s de Sabrina Federic con las declaraciones que hace acerca de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.004614672360884, "is_candidate": false}, {"start": 670.109, "end": 683.036, "text": " no recuerdo ahora muy bien textual, pero m\u00e1s o menos justificando la inseguridad del sur, diciendo que el problema es que es la econom\u00eda y que esa gente b\u00e1sicamente hay que m\u00e1s o menos dejarla que viva y que tome las tierras que quiera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9651708834637376, "is_candidate": false}, {"start": 683.036, "end": 686.658, "text": "Como que no se apropia de los problemas de seguridad de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9987660073221294, "is_candidate": false}, {"start": 686.658, "end": 692.962, "text": "Yo creo que cuando un pa\u00eds no protege la propiedad, no protege la vida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5221466270099038, "is_candidate": false}, {"start": 693.789, "end": 702.715, "text": " no protege los bienes de los ciudadanos, entra en el mundo de la selva, en el mundo del vale todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42943798533486277, "is_candidate": true}, {"start": 702.715, "end": 711.721, "text": "Entonces, no es un problema de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que viv\u00eds, porque hay momentos buenos y momentos malos en un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3916395861286718, "is_candidate": true}, {"start": 711.721, "end": 721.028, "text": "Pero tiene que haber una ley, una regla, que tiene que ser petria para que las personas sepan qu\u00e9 se puede hacer y qu\u00e9 no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4241655277371451, "is_candidate": true}, {"start": 721.875, "end": 738.288, "text": " Eso no quiere decir que el d\u00eda de ma\u00f1ana el gobierno pueda tener comprensi\u00f3n respecto a la necesidad de bajar los precios de la vivienda, que es algo que no lo hace el gobierno, pero ser\u00eda bueno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42516456697531535, "is_candidate": true}, {"start": 738.288, "end": 744.313, "text": "Argentina hoy en d\u00eda, y en el mundo entero, hoy en d\u00eda la vivienda es algo muy caro, que por ah\u00ed te lleva", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49137638632524905, "is_candidate": true}, {"start": 745.417, "end": 755.304, "text": " hoy, 40 a\u00f1os de sueldo del 20% del sueldo de una persona, y lo l\u00f3gico no es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44026747903501173, "is_candidate": true}, {"start": 755.304, "end": 762.149, "text": "Hay un componente impositivo muy fuerte igualmente en las viviendas, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8951816163300383, "is_candidate": false}, {"start": 762.149, "end": 771.776, "text": "Este es un fen\u00f3meno mundial, pero en la Argentina hay que sacarle todo ese componente impositivo, porque, a ver, si vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46857983953614735, "is_candidate": true}, {"start": 772.663, "end": 778.654, "text": " no ten\u00e9s de alguna manera un ahorro, todo es consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.516438325920195, "is_candidate": false}, {"start": 781.104, "end": 786.629, "text": " a lo largo de tu vida, vos trabaj\u00e1s, trabaj\u00e1s, trabaj\u00e1s, y todo lo gast\u00e1s en consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3960106184572625, "is_candidate": true}, {"start": 786.629, "end": 788.33, "text": "Est\u00e1 muy bueno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5947215482976976, "is_candidate": false}, {"start": 788.33, "end": 802.382, "text": "Por ah\u00ed sos joven y viajas mucho, y eso est\u00e1 rebueno conocer el mundo, o te vas a estudiar, o estudias ac\u00e1, o simplemente te gusta comprarte cosas, pero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4166232085137642, "is_candidate": true}, {"start": 803.36, "end": 817.786, "text": " digamos, en determinado momento esta necesidad de ahorrar o de sentir cierta protecci\u00f3n que te permite tu propiedad es importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45634830747637645, "is_candidate": true}, {"start": 817.786, "end": 820.967, "text": "Y esto se ve en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46525399133839573, "is_candidate": true}, {"start": 820.967, "end": 825.069, "text": "Creo que el problema m\u00e1s grande en Argentina tambi\u00e9n es el problema del cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9996707194536555, "is_candidate": false}, {"start": 825.069, "end": 831.292, "text": "O sea, nosotros hace a\u00f1o que tenemos inflaci\u00f3n galopando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9412888255673112, "is_candidate": false}, {"start": 831.292, "end": 831.412, "text": "Ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9802423858283245, "is_candidate": false}, {"start": 832.259, "end": 837.121, "text": " voy a tirarte un palito, pero el gobierno, juntos por el cambio, no pudo reducir la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180262475834023, "is_candidate": false}, {"start": 837.121, "end": 839.423, "text": "O sea, es una inflaci\u00f3n que viene hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.910328678551326, "is_candidate": false}, {"start": 839.423, "end": 843.104, "text": "O sea, el cr\u00e9dito es muy caro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9265027587528967, "is_candidate": false}, {"start": 843.104, "end": 843.765, "text": "Es muy caro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9775887644019265, "is_candidate": false}, {"start": 843.765, "end": 848.307, "text": "Y creo que ser\u00e1 una facilidad para que la gente pueda acceder a propiedades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9334250528907122, "is_candidate": false}, {"start": 848.307, "end": 852.849, "text": "Yo s\u00e9 que tuvieron la intenci\u00f3n con los cr\u00e9ditos UBA, pero creo que no es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9639207604421783, "is_candidate": false}, {"start": 852.849, "end": 856.311, "text": "La soluci\u00f3n ser\u00eda tambi\u00e9n tener una moneda fuerte y confiable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9149117214483272, "is_candidate": false}, {"start": 856.311, "end": 857.852, "text": "La impresi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0241310160068593, "is_candidate": false}, {"start": 857.852, "end": 859.413, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5205579941904476, "is_candidate": false}, {"start": 859.413, "end": 859.933, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6304034685099607, "is_candidate": false}, {"start": 859.933, "end": 860.193, "text": "Mir\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7659707284566243, "is_candidate": false}, {"start": 861.571, "end": 876.016, "text": " A m\u00ed me parece que nosotros tenemos que ser autocr\u00edticos en ese sentido, aceptar que nosotros tuvimos inflaci\u00f3n alta y tuvimos tasas de inter\u00e9s alt\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37460527120121934, "is_candidate": true}, {"start": 876.016, "end": 885.738, "text": "No hay econom\u00eda que sobreviva con tasas de inter\u00e9s alta, y eso golpe\u00f3 mucho a nuestros sectores medios, a nuestros trabajadores, a los profesionales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42490475194898136, "is_candidate": true}, {"start": 885.738, "end": 887.419, "text": "F\u00edjate, yo te voy a dar mi ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5674308255561984, "is_candidate": false}, {"start": 888.2, "end": 903.674, "text": " Yo me compr\u00e9 mi casa con un cr\u00e9dito a 30 a\u00f1os en los a\u00f1os 90, y en ese momento lo liquid\u00e9 en 10 a\u00f1os, porque viste que cuando uno dice 30 a\u00f1os es como mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44829883663705694, "is_candidate": true}, {"start": 903.674, "end": 907.458, "text": "Los a\u00f1os 90 eran buenos para comprar propiedades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.973340165868167, "is_candidate": false}, {"start": 908.542, "end": 934.113, "text": " Y claro, porque vos ten\u00edas cr\u00e9ditos que te daban el 80, 85%, ya no me acuerdo, pero casi el 100%, me acuerdo, muri\u00f3 mi abuela, nos dej\u00f3 una herencia y con una parte de la casa pagu\u00e9 la parte que hab\u00eda que poner y luego lo dem\u00e1s fue en un cr\u00e9dito, en un banco privado, y as\u00ed compr\u00e9 mi casa, y as\u00ed es como todo el mundo lo deber\u00eda de hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4607979770157511, "is_candidate": true}, {"start": 934.113, "end": 937.675, "text": "Luego eso desapareci\u00f3, lamentablemente, y nosotros no lo pudimos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4737266274990667, "is_candidate": true}, {"start": 938.516, "end": 962.988, "text": " devolver, es decir, creo que en el futuro, si algo tenemos que hacer, es lograr un pa\u00eds con cr\u00e9dito, con moneda, con impuestos bajos, con capacidades de normas f\u00e1ciles para lograr que las empresas tomen trabajadores, facilidades para las empresas, de regular, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.432355904676757, "is_candidate": true}, {"start": 962.988, "end": 964.869, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7183198526567873, "is_candidate": false}, {"start": 964.869, "end": 967.55, "text": "Bueno, siguiendo con el tema de la econom\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9524822114127756, "is_candidate": false}, {"start": 968.497, "end": 973.359, "text": " Hoy Argentina est\u00e1 en una situaci\u00f3n realmente preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9642093174723227, "is_candidate": false}, {"start": 973.359, "end": 994.487, "text": "Los \u00faltimos datos que tengo es que tenemos nueve puntos de d\u00e9ficit fiscal, tenemos una inflaci\u00f3n para este a\u00f1o probablemente 50%, tenemos una deuda contra\u00edda, tenemos una presi\u00f3n fiscal r\u00e9cord, pero totalmente enardecida con este gobierno que la llev\u00f3 m\u00e1s arriba todav\u00eda, y encima un cepo al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401212330392633, "is_candidate": false}, {"start": 995.23, "end": 1000.892, "text": " Si ustedes agarran el pa\u00eds en este contexto, \u00bfqu\u00e9 es lo primero que vos te imagin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9502935817334887, "is_candidate": false}, {"start": 1000.892, "end": 1006.074, "text": "\u00bfQu\u00e9 medidas son las m\u00e1s urgentes o que ustedes modificar\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9292827202458661, "is_candidate": false}, {"start": 1006.074, "end": 1016.819, "text": "Bueno, yo creo que lo m\u00e1s urgente es rever todo el sistema impositivo y el Estado argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4626638949728473, "is_candidate": true}, {"start": 1016.819, "end": 1024.242, "text": "El Estado argentino tiene como capas geol\u00f3gicas de ineficiencia y de ineficacia, tanto el nacional como los provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.561501905850537, "is_candidate": false}, {"start": 1025.318, "end": 1032.706, "text": " Yo arrancar\u00eda con un examen a todas las personas que est\u00e1n en el estado para ver qu\u00e9 capacidades tienen en el puesto que est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4769101355709937, "is_candidate": true}, {"start": 1033.799, "end": 1060.214, "text": " y creo que eso ser\u00eda un cambio muy importante, como el que hizo Estados Unidos en 1870, al 90, que comenz\u00f3 el servicio civil, como hizo De Gaulle con la Quinta Rep\u00fablica, es decir, comenz\u00f3 a generar un Estado que le diese servicios a la sociedad, y no al rev\u00e9s, la sociedad bancase un Estado que no le da absolutamente nada, f\u00edjate que ac\u00e1 nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4442552740181517, "is_candidate": true}, {"start": 1060.854, "end": 1063.996, "text": " duplicamos y algunas veces triplicamos gastos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5245974312463746, "is_candidate": false}, {"start": 1063.996, "end": 1073.941, "text": "Duplicamos el gasto de salud, en muchos casos, los sectores medios de la Argentina, de educaci\u00f3n, de deportes, de un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36034491872368024, "is_candidate": true}, {"start": 1073.941, "end": 1089.368, "text": "Entonces, esto, esta necesidad de cambiar nuestro sistema impositivo, la necesidad de tener un sistema, un Estado que sea acorde a las necesidades de los argentinos y no de la l\u00f3gica pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46251294172316837, "is_candidate": true}, {"start": 1089.368, "end": 1089.989, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 crees que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9817115055408832, "is_candidate": false}, {"start": 1091.493, "end": 1102.537, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 crees que en el gobierno en el cual formaste parte no se hizo mucho por esa reforma impositiva en los cuatro a\u00f1os que estuvieron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9836439729930072, "is_candidate": false}, {"start": 1102.537, "end": 1120.263, "text": "Bueno, porque se hizo un pacto fiscal, que fue un principio muy importante para la reforma impositiva, un pacto fiscal federal, ah\u00ed hab\u00eda toda una baja del impuesto a los ingresos brutos, que es el impuesto m\u00e1s regresivo que tenemos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42869152230786933, "is_candidate": true}, {"start": 1120.985, "end": 1127.05, "text": " Lo que saco es el ingreso bruto, el primero, y el impuesto al ticket.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.935646031451865, "is_candidate": false}, {"start": 1127.05, "end": 1146.486, "text": "Bueno, esta reforma ten\u00eda una rebaja de este impuesto, todas las provincias iban a recibir incentivos si lo bajaban, iban a recibir castigos si no lo bajaban, y entonces todas estaban obligadas a hacerlo, y bueno, luego eso se vot\u00f3 con mucho esfuerzo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4807026678152293, "is_candidate": true}, {"start": 1147.38, "end": 1152.862, "text": " y este gobierno lo termin\u00f3, pero hab\u00edamos comenzado, quiz\u00e1s vos me dec\u00eds...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45154599804168705, "is_candidate": true}, {"start": 1153.69, "end": 1156.531, "text": " Comenzamos en el 17, s\u00ed, dos a\u00f1os tarde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3988892116150279, "is_candidate": true}, {"start": 1156.531, "end": 1176.978, "text": "Ten\u00edamos que haberlo hecho al principio, mucho antes, donde ten\u00edamos m\u00e1s poder pol\u00edtico y donde ten\u00edamos m\u00e1s tiempo para que el incentivo que generaba esta baja de impuestos, que much\u00edsima gente pod\u00eda haber sacado la plata de abajo del colch\u00f3n, ponerla en inversiones y dem\u00e1s, se hubiera notado m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46989387580317943, "is_candidate": true}, {"start": 1177.568, "end": 1191.274, "text": " se hizo un poco tarde, pero el \u00faltimo a\u00f1o se vot\u00f3 ese pacto fiscal federal que era muy importante para bajar ingresos brutos y todos los impuestos distorsivos que tenemos en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4429190484550257, "is_candidate": true}, {"start": 1191.274, "end": 1195.777, "text": "\u00bfEs posible hacerlo m\u00e1s en shock, o sea, con una rapidez mayor?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.983451586083946, "is_candidate": false}, {"start": 1195.777, "end": 1206.882, "text": "\u00bfNo hay alguna herramienta que puedan utilizar para hacer un poco m\u00e1s \u00e1gil la quita de impuestos o estas reformas fiscales, y no que tengan que ser estos acuerdos entre", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.941397448353878, "is_candidate": false}, {"start": 1207.585, "end": 1214.59, "text": " tantas provincias, entre tantos gobernadores, \u00bfno hay una forma de hacerlo m\u00e1s \u00e1gil?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9026860180731746, "is_candidate": false}, {"start": 1214.59, "end": 1225.037, "text": "Bueno, vos sab\u00e9s que hay tres materias que no pueden ir por decretos, que son la materia penal, la materia impositiva y la materia electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40123200541862125, "is_candidate": true}, {"start": 1225.037, "end": 1231.062, "text": "As\u00ed que, digamos, a ver, \u00bfqu\u00e9 es lo que uno puede hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40347881214657855, "is_candidate": true}, {"start": 1231.062, "end": 1237.086, "text": "Uno puede, de alguna manera, rebajarlo y eso ya no ser\u00eda un cambio legal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44524979324153424, "is_candidate": true}, {"start": 1238.189, "end": 1244.416, "text": " Acordate, digamos, eso fue la famosa lucha de la 125.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49736932104303544, "is_candidate": true}, {"start": 1244.416, "end": 1248.841, "text": "Subieron y lo quisieron hacer por una resoluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4448859921780365, "is_candidate": true}, {"start": 1248.841, "end": 1256.449, "text": "Despu\u00e9s tuvieron que ir al Congreso porque se arm\u00f3 un l\u00edo b\u00e1rbaro y se arm\u00f3 como un levantamiento popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4443254574981932, "is_candidate": true}, {"start": 1257.327, "end": 1268.015, "text": " pero uno puede bajar o subir, pero los impuestos solo van por ley del Congreso, as\u00ed que tienen que tener un cierto acuerdo, por eso ese acuerdo llev\u00f3 tanto tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4269523279828854, "is_candidate": true}, {"start": 1268.015, "end": 1283.907, "text": "Yo creo que igual si lo hubi\u00e9ramos hecho al principio y m\u00e1s r\u00e1pido, es como que es m\u00e1s dif\u00edcil en ese momento para la oposici\u00f3n oponerse, porque era bastante l\u00f3gico entender que hab\u00eda que bajar ingresos brutos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39869520402157566, "is_candidate": true}, {"start": 1285.205, "end": 1290.849, "text": " Lo que se ve es que para poner impuestos todo pasa f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9844472353202747, "is_candidate": false}, {"start": 1290.849, "end": 1294.251, "text": "Ahora, para bajarlos o sacarlos siempre es un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.852811664748084, "is_candidate": false}, {"start": 1294.251, "end": 1299.915, "text": "O sea, los cl\u00e1sicos impuestos que son transitorios y despu\u00e9s terminan siendo para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9209650462112238, "is_candidate": false}, {"start": 1299.915, "end": 1300.555, "text": "El impuesto del cheque.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9805143201137969, "is_candidate": false}, {"start": 1300.555, "end": 1307.279, "text": "Bueno, por ejemplo, el otro ejemplo que ten\u00e9s, que nosotros tenemos que volver a eso, es el ejemplo del IVA.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.476747745183298, "is_candidate": true}, {"start": 1307.279, "end": 1308.46, "text": "El IVA era del 13%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7281715698439261, "is_candidate": false}, {"start": 1311.094, "end": 1316.677, "text": " y subi\u00f3 al 21, por una excepci\u00f3n, y qued\u00f3 en el 21.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5072570549996671, "is_candidate": false}, {"start": 1316.677, "end": 1320.178, "text": "El IVA del 21% es una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5561163459359728, "is_candidate": false}, {"start": 1320.178, "end": 1330.502, "text": "Volver a un IVA del 13%, yo estoy absolutamente convencida que te dar\u00eda una base tributaria mucho m\u00e1s amplia que el IVA del 21.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4564378337140804, "is_candidate": true}, {"start": 1330.502, "end": 1339.026, "text": "Entonces, es esto exactamente que vos dec\u00eds, sub\u00eds impuestos por una coyuntura y lo dej\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48053853727641005, "is_candidate": true}, {"start": 1339.411, "end": 1360.249, "text": " Y as\u00ed la presi\u00f3n tributaria en la Argentina, que al principio la democracia era el 20% del Producto Bruto, en este momento exactamente nosotros lo bajamos, lo bajamos al 40, lo recibimos en el 50 y ahora debe estar de nuevo en el 50.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41068192071968257, "is_candidate": true}, {"start": 1360.249, "end": 1361.15, "text": "No s\u00e9 exactamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4739830129107052, "is_candidate": true}, {"start": 1362.354, "end": 1363.615, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 n\u00famero est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7484047199819539, "is_candidate": false}, {"start": 1363.615, "end": 1369.116, "text": "No quiero... No tengo los datos ac\u00e1, pero s\u00ed, obviamente, ellos subieron y modificaron impuestos, claramente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9218272949805292, "is_candidate": false}, {"start": 1369.116, "end": 1375.118, "text": "Igual hay algo que tambi\u00e9n a m\u00ed me preocupa mucho, no s\u00e9 si es tanto econ\u00f3mico, sino la ANSES.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0311345792082771, "is_candidate": false}, {"start": 1375.118, "end": 1387.622, "text": "Y en especial los jubilados, porque hoy en d\u00eda los jubilados perdieron la ley que hab\u00edan puesto en el gobierno de Macri, que bueno, tuvieron ese intento de golpe de Estado, a mi gusto, que fue por suerte fallido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0072526534282564, "is_candidate": false}, {"start": 1389.83, "end": 1414.845, "text": " en el cual esa ley los beneficiaba en este a\u00f1o que pas\u00f3 a los jubilados, y perdieron con el kirchnerismo, no hubo muchas quejas, y encima uno se entera que uno de cada cuatro jubilados no aporta la caja, uno de cada cuatro jubilados no tiene aportes, o sea, es una situaci\u00f3n bastante preocupante, adem\u00e1s de que se est\u00e1 financiando las jubilaciones con impuestos, porque no se pueden sustentar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9449105793714065, "is_candidate": false}, {"start": 1414.845, "end": 1416.946, "text": "Ah\u00ed qu\u00e9 es lo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8457157635984772, "is_candidate": false}, {"start": 1418.288, "end": 1426.35, "text": " Quisiera hablar primero de lo que pas\u00f3 y de la conjuntura, y despu\u00e9s hablarte un poco del futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5394609340730763, "is_candidate": false}, {"start": 1426.35, "end": 1434.853, "text": "En la conjuntura, evidentemente, nuestra f\u00f3rmula era mejor de la que hizo el kirchnerismo, o Alberto Fern\u00e1ndez,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44999806110088836, "is_candidate": true}, {"start": 1435.74, "end": 1448.672, "text": " Este a\u00f1o ha sido un a\u00f1o muy at\u00edpico, ellos han manejado los sindicatos para que se queden quietos y no hagan nada, los jubilados son en general", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47898993381067756, "is_candidate": true}, {"start": 1449.796, "end": 1468.432, "text": " no son f\u00e1ciles de organizar, y lo que nos pas\u00f3 a nosotros cuando nos tiraron las 14 toneladas de piedra no eran los jubilados, eran los activistas de distintas agrupaciones, digamos, tanto de la izquierda como del gillerismo, que fueron los que nos corobaron ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.464728038095089, "is_candidate": true}, {"start": 1468.432, "end": 1474.378, "text": "Pero bueno, finalmente la ley se vot\u00f3 con mucho esfuerzo y con un costo enorme para", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5323650551231767, "is_candidate": false}, {"start": 1475.307, "end": 1481.331, "text": " porque qued\u00f3 como que era algo totalmente contrario para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45809925176138366, "is_candidate": true}, {"start": 1481.331, "end": 1484.113, "text": "As\u00ed que, digamos, eso fue lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5293999662087716, "is_candidate": false}, {"start": 1484.113, "end": 1486.094, "text": "Ahora la f\u00f3rmula que se vot\u00f3 es peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.577185442080504, "is_candidate": false}, {"start": 1487.106, "end": 1505.436, "text": " Lo de los 4 millones de jubilados son los que en un momento N\u00e9stor Kirchner dijo, bueno, ahora toda persona que no aport\u00f3 se jubila, generando una enorme injusticia porque aquel que hab\u00eda trabajado y hab\u00eda aportado, daba lo mismo haber trabajado y haber aportado que no hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46972941717423544, "is_candidate": true}, {"start": 1505.436, "end": 1510.178, "text": "En un momento se dio cuenta que lo que hab\u00eda hecho era una locura y cort\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5505674293144475, "is_candidate": false}, {"start": 1510.178, "end": 1515.861, "text": "Es decir, que eso tuvo como 4 a\u00f1os abierto y despu\u00e9s se cort\u00f3 ese flujo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44803393888026855, "is_candidate": true}, {"start": 1516.53, "end": 1527.438, "text": " Entonces, ahora, pero, llegaron 4 millones de personas en esa situaci\u00f3n que cobran sin haber tenido ning\u00fan tipo de aportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45246037983870724, "is_candidate": true}, {"start": 1527.438, "end": 1545.252, "text": "Hacia el futuro, yo estoy convencida que los sistemas laborales cada vez tienen que estar, que las pensiones o las jubilaciones, cada vez tienen que estar menos ligados al trabajo personal, porque las personas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4156287611752092, "is_candidate": true}, {"start": 1546.71, "end": 1559.238, "text": " tienen distintos tipos de trabajo, los trabajos son diferentes, es m\u00e1s flexible, por ah\u00ed trabaj\u00e1s en un pa\u00eds, por ah\u00ed trabaj\u00e1s en otro, por ah\u00ed trabaj\u00e1s en tu pa\u00eds para otro, entonces me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4450601613093639, "is_candidate": true}, {"start": 1560.658, "end": 1578.689, "text": " hay que repensar si uno no podr\u00eda tener un sistema que combine un sistema impositivo m\u00ednimo que le d\u00e9 a todos una base y luego un ahorro personal de cada uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46854397012482774, "is_candidate": true}, {"start": 1578.689, "end": 1582.351, "text": "Me parece que cada vez el sistema contributivo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.56028073359647, "is_candidate": false}, {"start": 1583.373, "end": 1594.157, "text": " est\u00e1 pensado para personas que empezaban a trabajar a los 20 a\u00f1os y terminaban a los 65, o a los 70 a\u00f1os, y siempre en el mismo lugar, est\u00e1 totalmente agotado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42110659735599976, "is_candidate": true}, {"start": 1594.157, "end": 1607.782, "text": "Entonces, que hay que pensar un sistema mucho m\u00e1s adecuado a la realidad de un mundo laboral, donde vos por hoy trabajas en la Argentina, ma\u00f1ana trabaj\u00e1s en la Argentina, pero trabaj\u00e1s para la India, o trabaj\u00e1s en la India y...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4659915726696504, "is_candidate": true}, {"start": 1614.038, "end": 1616.701, "text": " Un sistema de ahorro ser\u00eda, un sistema de ahorro personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0088920830899308, "is_candidate": false}, {"start": 1616.701, "end": 1626.413, "text": "Creo que igualmente la gente ah\u00ed necesita educaci\u00f3n financiera, porque no s\u00e9 si la gente ac\u00e1 en Argentina se est\u00e1 muy acostumbrada al sistema de jubilaci\u00f3n a\u00fan hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9798359949794286, "is_candidate": false}, {"start": 1627.872, "end": 1641.606, "text": " Porque el problema que tiene eso es que si vos no ten\u00e9s una cierta responsabilidad, pod\u00e9s quedarte de grande sin absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4414302672166478, "is_candidate": true}, {"start": 1641.606, "end": 1642.607, "text": "Pero tendr\u00edas la base.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5876261368672991, "is_candidate": false}, {"start": 1645.831, "end": 1651.656, "text": " Igualmente, vos, \u00bfc\u00f3mo consideras, por ejemplo, que se puede solucionar el tema de las jubilaciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9362599767039881, "is_candidate": false}, {"start": 1651.656, "end": 1664.146, "text": "Y, por ejemplo, no s\u00e9 si est\u00e1s a favor, yo al menos creo que el gobierno de Macri estaba totalmente a favor de la asignaci\u00f3n municipal por hijo m\u00edo, por ejemplo, me parece que es algo, una asignaci\u00f3n que no dio resultado, a menos a mi entender,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9463469099723318, "is_candidate": false}, {"start": 1665.089, "end": 1669.331, "text": " y despu\u00e9s hay otros tipos de planes sociales, otros tipos de asignaciones que me parecen que se tienen que ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9872310974377695, "is_candidate": false}, {"start": 1669.331, "end": 1679.094, "text": "\u00bfVos c\u00f3mo considerar\u00edas que tiene que ser la transici\u00f3n de cobrar un subsidio a no cobrar ese tipo de subsidio, cobrar la mitad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0048950201696645, "is_candidate": false}, {"start": 1679.094, "end": 1681.555, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede dar esa transici\u00f3n de una forma pac\u00edfica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9633183872425053, "is_candidate": false}, {"start": 1681.555, "end": 1682.275, "text": "Para m\u00ed no la hay.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9461194836643304, "is_candidate": false}, {"start": 1682.275, "end": 1685.096, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5556463452169078, "is_candidate": false}, {"start": 1685.096, "end": 1692.339, "text": "A m\u00ed me parece que los mejores sistemas de aporte son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41238921862311917, "is_candidate": true}, {"start": 1693.135, "end": 1701.102, "text": " digamos, fijate que el sueldo tiene un componente que tiene, digamos, ayuda escolar y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4044938481329129, "is_candidate": true}, {"start": 1701.102, "end": 1720.158, "text": "La asignaci\u00f3n lo que tiene que hacer es tener ese componente con autonom\u00eda de si vos trabaj\u00e1s en relaci\u00f3n de dependencia, sos monotributista, o trabaj\u00e1s, digamos, de manera informal, porque es una manera de generar un blanqueo del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4000653704372289, "is_candidate": true}, {"start": 1720.914, "end": 1726.999, "text": " El tema de los planes sociales, a m\u00ed me parece que tienen que ser seis meses y se termina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4621617653382786, "is_candidate": true}, {"start": 1726.999, "end": 1734.705, "text": "Solo excepciones a una madre con seis hijos que est\u00e1 sola y no puede trabajar, excepciones muy concretas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4502166375366148, "is_candidate": true}, {"start": 1734.705, "end": 1737.567, "text": "Ahora, a un joven de 18 a\u00f1os, 19, 20 a\u00f1os, 21 a\u00f1os, no pod\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4604639192111064, "is_candidate": true}, {"start": 1742.291, "end": 1746.513, "text": " generarle el estancamiento en la pobreza con un plan social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43235726180766487, "is_candidate": true}, {"start": 1746.513, "end": 1762.299, "text": "Yo creo que a los seis meses un componente de educaci\u00f3n, de trabajo, como es el sistema alem\u00e1n, que es un sistema dual, mientras vos estudias a la vez est\u00e1s entrando a una empresa, me parece que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42030750998503574, "is_candidate": true}, {"start": 1763.82, "end": 1765.942, "text": " Ese es el sistema que tenemos que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5296458593849364, "is_candidate": false}, {"start": 1765.942, "end": 1779.712, "text": "Si vos vas estudiando y trabajando, y aquellos que se han quedado relegados con seis meses, gener\u00e1s las habilidades para que pueda volver al trabajo, a los seis meses lo ten\u00e9s que sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200984630725072, "is_candidate": true}, {"start": 1779.712, "end": 1788.378, "text": "Le ten\u00e9s que decir, bueno, esto se termin\u00f3, porque si no, nunca vas a tener el incentivo para dejar el plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5226383232534082, "is_candidate": false}, {"start": 1788.378, "end": 1789.079, "text": "Nunca lo vas a tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7444266972923159, "is_candidate": false}, {"start": 1789.079, "end": 1791.18, "text": "O sea, vos dec\u00eds que tienen que estar limitados en tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8913185731749669, "is_candidate": false}, {"start": 1791.18, "end": 1793.102, "text": "Tienen que tener un l\u00edmite de tiempo y no m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0134029021820223, "is_candidate": false}, {"start": 1793.715, "end": 1799.459, "text": " Una persona no puede estar cobrando dos o tres a\u00f1os el mismo plan, tiene que terminar, seis meses y termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9306337118263999, "is_candidate": false}, {"start": 1799.459, "end": 1806.044, "text": "Por ejemplo, el modelo norteamericano tiene tres componentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4995975051863186, "is_candidate": true}, {"start": 1806.044, "end": 1814.611, "text": "El primero es algo parecido a la asignaci\u00f3n universal, es decir, es como que hay una nivelaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4386282030194536, "is_candidate": true}, {"start": 1815.45, "end": 1822.237, "text": " que da el Estado, un concepto de ayuda escolar y dem\u00e1s, a las familias que ganan X cantidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505568489705495, "is_candidate": true}, {"start": 1822.237, "end": 1830.827, "text": "Eso permite que la familia pueda ahorrar, como dec\u00edamos antes, para tener su casa y tambi\u00e9n tener un cierto consumo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3976459937386272, "is_candidate": true}, {"start": 1831.781, "end": 1834.622, "text": " Y eso genera una actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5394421300897485, "is_candidate": false}, {"start": 1834.622, "end": 1837.362, "text": "El segundo es el seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5553264540158052, "is_candidate": false}, {"start": 1837.362, "end": 1844.144, "text": "El d\u00eda que vos te qued\u00e1s sin empleo, aparece el cheque en tu cuenta bancaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4199687193760968, "is_candidate": true}, {"start": 1844.144, "end": 1850.205, "text": "El d\u00eda que vos volviste al empleo, te desaparece ese dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5002616224157219, "is_candidate": false}, {"start": 1850.205, "end": 1851.145, "text": "Y no falla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7808016883160231, "is_candidate": false}, {"start": 1851.145, "end": 1860.627, "text": "Es decir que el tema que genera ac\u00e1 esta pol\u00edtica social de estancamiento, digamos, de pobrerizaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43441758004723896, "is_candidate": true}, {"start": 1861.67, "end": 1873.934, "text": " es que la gente cree que el d\u00eda que va a trabajar, si consigue un trabajo, ponele, que le conviene, dice, el d\u00eda que dejo de trabajar, si no me vinculo con el puntero, no tengo el plan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4644216961323836, "is_candidate": true}, {"start": 1873.934, "end": 1886.618, "text": "Entonces, la automaticidad entre el seguro de desempleo y el empleo tiene que darle a la gente la certeza de que no se va a quedar sin un solo ingreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45041703588230275, "is_candidate": true}, {"start": 1886.618, "end": 1886.878, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8257662457523478, "is_candidate": false}, {"start": 1888.061, "end": 1899.404, "text": " Muchos dicen que lo mejor es el sistema europeo, sin embargo el sistema norteamericano, que est\u00e1 poco estudiado y poco valorado, es realmente bien interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38098480168555127, "is_candidate": true}, {"start": 1899.404, "end": 1911.947, "text": "Ahora, por ejemplo, con la crisis de la cuarentena, hab\u00eda gente que la llamaban del trabajo y dec\u00eda no, no voy, porque le conven\u00eda m\u00e1s el cheque que le daba el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4634932131922517, "is_candidate": true}, {"start": 1913.033, "end": 1925.381, "text": " Sin embargo, el d\u00eda que la llevaban del trabajo, por m\u00e1s que no fuera, al d\u00eda siguiente no ten\u00eda m\u00e1s el cheque, as\u00ed que ten\u00eda que volver, s\u00ed o s\u00ed, al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36288568500667484, "is_candidate": true}, {"start": 1925.381, "end": 1934.727, "text": "Igualmente creo que en Estados Unidos, mi hermana hab\u00eda all\u00e1, hubo demasiado... Fue algo parecido ac\u00e1 con los IFE, que tiraron plata a lo pavote.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000115091655813, "is_candidate": false}, {"start": 1934.727, "end": 1938.55, "text": "Hubo algo as\u00ed en Estados Unidos, tiraron much\u00edsimos cheques de incentivo a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9476997409423535, "is_candidate": false}, {"start": 1938.55, "end": 1940.471, "text": "Fue como un reparto de plata en general.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9135669141082713, "is_candidate": false}, {"start": 1941.124, "end": 1945.427, "text": " Eso se analiz\u00f3 como algo negativo, Elife.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5002529533181059, "is_candidate": false}, {"start": 1945.427, "end": 1948.328, "text": "Yo te estoy hablando de lo que hay permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6008621928394011, "is_candidate": false}, {"start": 1948.328, "end": 1953.992, "text": "Elife se analiz\u00f3 como algo negativo en Estados Unidos, porque \u00bfqu\u00e9 pasaba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4975676955396223, "is_candidate": true}, {"start": 1953.992, "end": 1963.157, "text": "Las personas que no ten\u00edan, que necesitaban el dinero para vivir, lo que hicieron fue gastar ese dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47209083312802336, "is_candidate": true}, {"start": 1963.157, "end": 1969.021, "text": "Y las personas que no lo necesitaban para vivir, lo comenzaron a ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4339655094928986, "is_candidate": true}, {"start": 1969.855, "end": 1973.956, "text": " o a comprar propiedades, entonces aument\u00f3 el precio de las propiedades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41786223675046796, "is_candidate": true}, {"start": 1973.956, "end": 1980.738, "text": "Entonces, al d\u00e1rselo a todos, todos, todos por igual, gener\u00f3 un efecto negativo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3956554680896962, "is_candidate": true}, {"start": 1980.738, "end": 1984.879, "text": "El otro d\u00eda he le\u00eddo un art\u00edculo muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4877550052134514, "is_candidate": true}, {"start": 1984.879, "end": 1990.661, "text": "Es algo econ\u00f3mico, es un fen\u00f3meno econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.00728473936786, "is_candidate": false}, {"start": 1990.661, "end": 1995.562, "text": "Si tuvieras que elegir, \u00bfBiden o Trump?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9707140487445521, "is_candidate": false}, {"start": 1995.562, "end": 1998.843, "text": "Bueno, a ver, me parece que Trump hizo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5307130248043949, "is_candidate": false}, {"start": 1999.881, "end": 2007.383, "text": " digamos, muy buenas cosas en la econom\u00eda, pero fue muy disruptivo en el sistema republicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4708833040752478, "is_candidate": true}, {"start": 2007.383, "end": 2020.606, "text": "Digamos, me parece que no se puede atacar la libertad de expresi\u00f3n, digamos, ser discriminador con un pueblo que es multirracial, que tiene esa integraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47714814793193805, "is_candidate": true}, {"start": 2020.606, "end": 2025.267, "text": "Me parece que en esas materias yo lo desaprobar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551291364142592, "is_candidate": true}, {"start": 2025.267, "end": 2026.488, "text": "Biden, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46044300204026734, "is_candidate": true}, {"start": 2026.488, "end": 2027.648, "text": "Biden, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5576180425808411, "is_candidate": false}, {"start": 2028.622, "end": 2033.205, "text": " todav\u00eda no lo podemos saber, tenemos que esperar un poco a ver qu\u00e9 es lo que hace, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4478302528135627, "is_candidate": true}, {"start": 2033.205, "end": 2035.607, "text": "Es decir, vos viste que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5165119860293188, "is_candidate": false}, {"start": 2036.577, "end": 2040.681, "text": " En los \u00faltimos a\u00f1os hubo una grieta entre los republicanos y los dem\u00f3cratas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5213313379247719, "is_candidate": false}, {"start": 2040.681, "end": 2041.602, "text": "Terrible, terrible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.898510659113698, "is_candidate": false}, {"start": 2041.602, "end": 2047.967, "text": "Pero hubo mucho tiempo en los que los republicanos y los dem\u00f3cratas encontraban muchos puntos en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4588797643392869, "is_candidate": true}, {"start": 2047.967, "end": 2053.572, "text": "Entonces vos por ah\u00ed ten\u00edas milagro econ\u00f3mico con Reagan y milagro econ\u00f3mico con Clinton, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6047934775533754, "is_candidate": false}, {"start": 2053.572, "end": 2056.194, "text": "Uno dem\u00f3crata y el otro republicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48197576071220427, "is_candidate": true}, {"start": 2056.194, "end": 2060.238, "text": "Entonces vamos a dejarlo que camine un poquito Biden a ver c\u00f3mo le va.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5424488375696124, "is_candidate": false}, {"start": 2060.896, "end": 2067.239, "text": " Pasa que lo que yo noto es que Biden est\u00e1 muy radicalizado a la izquierda, mucha gente integrante del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0081171076740911, "is_candidate": false}, {"start": 2067.239, "end": 2072.681, "text": "Creo que hay mucho socialista hoy en d\u00eda en Estados Unidos en el Partido Dem\u00f3crata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.95534216355929, "is_candidate": false}, {"start": 2073.34, "end": 2074.381, "text": " A m\u00ed eso realmente me preocupa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.971334707890335, "is_candidate": false}, {"start": 2074.381, "end": 2076.242, "text": "Y es la grieta que se form\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5821560023883863, "is_candidate": false}, {"start": 2076.242, "end": 2094.432, "text": "Eso empez\u00f3 desde el momento en que se form\u00f3, digamos, una izquierda m\u00e1s radical en el Partido Dem\u00f3crata, los dos partidos salieron del centro, se arm\u00f3 el Tea Party en el Partido Republicano, y entonces empezaron como a distanciarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37332822467075977, "is_candidate": true}, {"start": 2094.432, "end": 2101.956, "text": "Pero Estados Unidos tiene algo muy importante que hay que rescatar y que, f\u00edjate, nunca tuvo Partido Comunista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4145682856821804, "is_candidate": true}, {"start": 2103.564, "end": 2106.825, "text": " Nunca tuvo partido socialista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5700429319518014, "is_candidate": false}, {"start": 2106.825, "end": 2110.366, "text": "No s\u00e9 si est\u00e1 prohibido, pero que est\u00e1 muy relegado algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9034171260236599, "is_candidate": false}, {"start": 2110.366, "end": 2111.786, "text": "No, no, no lo tuvo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6361833357951274, "is_candidate": false}, {"start": 2111.786, "end": 2127.87, "text": "Y eso lo explicaba muy bien Ford cuando dec\u00eda que c\u00f3mo va a existir un partido comunista cuando los trabajadores, los que empezaron a trabajar en la Ford, que fue la industria emblema de los Estados Unidos, la industria del auto, el autom\u00f3vil,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4865248533971376, "is_candidate": true}, {"start": 2129.685, "end": 2143.008, "text": " cuando los trabajadores ten\u00edan, a los tres meses de trabajar, ten\u00edan acceso a su caso, a su auto, a su casa, a su auto, entonces ve\u00edan el beneficio del capitalismo muy r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47832262976132767, "is_candidate": true}, {"start": 2143.008, "end": 2147.249, "text": "Entonces Estados Unidos no tuvo nunca extremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.564453625691397, "is_candidate": false}, {"start": 2147.249, "end": 2159.331, "text": "Ahora tiene extremos, pero me parece que tiene m\u00e1s que ver con necesidades pol\u00edticas que con posiciones tan extremas, porque yo no creo que ning\u00fan norteamericano quiera una posici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44013447725405985, "is_candidate": true}, {"start": 2160.058, "end": 2178.772, "text": " extrem\u00edsima, son muy minoritarios, todos, digamos, quieren tener su casa, se meten un poco en pol\u00edtica, le dan poca bola a Washington, no se enteran demasiado de lo que pasa, est\u00e1n como en otra onda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44764514691193014, "is_candidate": true}, {"start": 2178.772, "end": 2185.037, "text": "No como nosotros, que todos los d\u00edas estamos ah\u00ed viendo a ver qu\u00e9 va a hacer el gobierno cada d\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4353133896647363, "is_candidate": true}, {"start": 2185.037, "end": 2188.6, "text": "Rezando porque no sigan en la senda del chavismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0192601785922526, "is_candidate": false}, {"start": 2189.104, "end": 2189.584, "text": " digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.847864323606751, "is_candidate": false}, {"start": 2189.584, "end": 2190.645, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5891280177850233, "is_candidate": false}, {"start": 2190.645, "end": 2210.533, "text": "Bueno, pero lo vamos llevando, vamos trabajando bien para frenar, viste, ahora est\u00e1 el caso el caso Formosa est\u00e1 muy arriba, hemos hemos logrado volver a que el gobierno diga que van a volver las clases, es decir, que hay muchas cosas que se han logrado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3910819508978346, "is_candidate": true}, {"start": 2210.533, "end": 2214.275, "text": "Para vos hay que intervenir Formosa, vos sos de las que apoyan esa esa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0235862091097345, "is_candidate": false}, {"start": 2216.188, "end": 2220.412, "text": " como se llama esa moci\u00f3n, que hay que intervenir Mendoza, eh, Mendoza, Formosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9897785862779477, "is_candidate": false}, {"start": 2220.412, "end": 2222.594, "text": "Formosa, no, Mendoza no me lo intervengas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.572560613936362, "is_candidate": false}, {"start": 2222.594, "end": 2224.496, "text": "Perd\u00f3n, perd\u00f3n, Formosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7737805185972932, "is_candidate": false}, {"start": 2224.496, "end": 2233.905, "text": "Formosa, a ver, s\u00ed, s\u00ed, primero que si lo interviene ahora el kirchnerismo, \u00bfqu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46988262971641725, "is_candidate": true}, {"start": 2233.905, "end": 2236.407, "text": "\u00bfLo va a poner al primo de Gilles Dufranc?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5106244400991313, "is_candidate": false}, {"start": 2236.407, "end": 2241.312, "text": "As\u00ed que me parece que eso tiene que ser parte de un plan mucho m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4261601235522401, "is_candidate": true}, {"start": 2242.427, "end": 2254.258, "text": " fuerte en otro momento cuando haya un gobierno republicano que le devuelva la capacidad republicana a toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4174766004901157, "is_candidate": true}, {"start": 2254.258, "end": 2260.923, "text": "Vivir en un mundo republicano, que no haya zonas oscuras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.466591024806173, "is_candidate": true}, {"start": 2260.923, "end": 2268.25, "text": "As\u00ed que no creo que hoy la intervenci\u00f3n de Formosa traiga nada nuevo para los formose\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42625676469295326, "is_candidate": true}, {"start": 2269.343, "end": 2269.563, "text": " Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0042690955625495, "is_candidate": false}, {"start": 2269.563, "end": 2275.166, "text": "O sea, si usted hoy estar\u00eda en el gobierno, visto lo visto... Eso es distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9452523905136571, "is_candidate": false}, {"start": 2275.166, "end": 2275.746, "text": "Eso es distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018830084848844, "is_candidate": false}, {"start": 2275.746, "end": 2280.029, "text": "Ah\u00ed habr\u00eda que pensarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.438514132845773, "is_candidate": true}, {"start": 2280.029, "end": 2280.589, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9311253380607026, "is_candidate": false}, {"start": 2280.589, "end": 2286.372, "text": "O sea, igualmente... Igualmente hay que tener mayor\u00edas especiales para intervenir con la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.514760855475739, "is_candidate": false}, {"start": 2286.372, "end": 2287.052, "text": "No es tan f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.693214550223997, "is_candidate": false}, {"start": 2287.052, "end": 2288.933, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9719600256896725, "is_candidate": false}, {"start": 2288.933, "end": 2290.894, "text": "Pero ustedes apoyar\u00edan a eso, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9731601203516841, "is_candidate": false}, {"start": 2290.894, "end": 2293.756, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8611448206300767, "is_candidate": false}, {"start": 2293.756, "end": 2296.097, "text": "Cuando uno mira, por ejemplo, el Senado argentino,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6222885944156934, "is_candidate": false}, {"start": 2296.749, "end": 2307.415, "text": " Vos te acuerdas que hay muchas provincias que se han ido feudalizando, y desde 1983 el Senado est\u00e1 dominado por el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43351027205351444, "is_candidate": true}, {"start": 2307.415, "end": 2313.538, "text": "No ha habido una sola ley en la Argentina que no ha pasado por el peronismo en sus distintas etapas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40879944603321106, "is_candidate": true}, {"start": 2313.538, "end": 2324.364, "text": "Porque ha estado el peronismo menemista, el tualdista, el kirchnerista, entonces, digamos, pero la realidad ha sido esta, una situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38869285017321875, "is_candidate": true}, {"start": 2326.006, "end": 2352.454, "text": " en la que estas provincias arman como partidos muchas veces, por ejemplo, los tres senadores de Santiago del Estero son los tres oficialistas, y la Constituci\u00f3n se arm\u00f3 con tres senadores justamente para que haya dos de un partido y uno del otro, y le encontraron la vuelta para violar la ley, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42643717847034346, "is_candidate": true}, {"start": 2353.186, "end": 2366.052, "text": " Entonces eso es muy peligroso porque entonces el Senado es como el lugar donde toda posibilidad de cambio la intentan frenar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40478341536337614, "is_candidate": true}, {"start": 2366.052, "end": 2373.276, "text": "El sistema argentino en el Congreso te obliga s\u00ed o s\u00ed a tener buena relaci\u00f3n con las provincias porque justamente tiene much\u00edsimo peso en el Senado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9645759075953947, "is_candidate": false}, {"start": 2374.028, "end": 2377.85, "text": " As\u00ed que es muy complicado tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9543945909713594, "is_candidate": false}, {"start": 2377.85, "end": 2384.993, "text": "Tambi\u00e9n se han logrado cosas en determinados momentos, entonces yo creo que uno tiene que tener un plan muy claro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4111487473057409, "is_candidate": true}, {"start": 2386.765, "end": 2406.473, "text": " tener el apoyo de la sociedad, de ese plan de transformaciones, que est\u00e1bamos diciendo reci\u00e9n, sobre los impuestos, las facilidades para las empresas, para los negocios, para poder abrir f\u00e1cilmente un comercio, como hizo Iguacel, que baj\u00f3 100 impuestos y hoy recauda m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39616268277546907, "is_candidate": true}, {"start": 2406.473, "end": 2413.836, "text": "Entonces, simplificar, desmalezar, desburocratizar, y a partir de ah\u00ed, bueno, buscar una", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5155034716001945, "is_candidate": false}, {"start": 2415.337, "end": 2424.48, "text": " una posibilidad de que la Argentina sea mucho m\u00e1s f\u00e1cil y m\u00e1s libre para poder trabajar, para poder desarrollarte, para poder emprender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.521392055884935, "is_candidate": false}, {"start": 2424.48, "end": 2431.503, "text": "\u00bfVos Patricia te consider\u00e1s hoy en d\u00eda liberal o est\u00e1s en otra ideolog\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9559875635063044, "is_candidate": false}, {"start": 2433.167, "end": 2453.283, "text": " Yo soy defensora del liberalismo, creo que hay en el mundo un liberalismo que de alguna manera se ha convertido en un liberalismo muy conservador, tecn\u00f3crata, tambi\u00e9n creo que hay que sacudir, tiene que ser un liberalismo muy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4728920490143894, "is_candidate": true}, {"start": 2455.589, "end": 2462.453, "text": " que entienda la realidad, que se base en la realidad, y creo que ese es el gran desaf\u00edo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4828242219318204, "is_candidate": true}, {"start": 2462.453, "end": 2476.08, "text": "Hay liberalismos conservadores, hay liberalismos tecn\u00f3cratas, hay liberalismos que se dicen liberalismos pero que no defienden la igualdad de oportunidades o la militocracia, entonces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4826377126720379, "is_candidate": true}, {"start": 2479.126, "end": 2503.931, "text": " el concepto tiene que estar planteado en una direcci\u00f3n de cu\u00e1les son los elementos fundacionales y profundos, y no las deformaciones, como pasa siempre que la teor\u00eda baja a la pr\u00e1ctica y la llevan adelante las personas, y el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3710288174140429, "is_candidate": true}, {"start": 2505.214, "end": 2513.801, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 crees que entonces, o sea, vos te consider\u00e1s liberal, creo que llegan a coincidir en muchas cosas con los otros partidos nuevos liberales que se est\u00e1n formando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9755355332047043, "is_candidate": false}, {"start": 2513.801, "end": 2524.689, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 les cuesta tanto reunirse y aliarse para hacer una uni\u00f3n opositora fuerte de centro derecha liberal republicana?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.981572674059354, "is_candidate": false}, {"start": 2524.689, "end": 2526.851, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la complejidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8997821808119522, "is_candidate": false}, {"start": 2526.851, "end": 2527.671, "text": "\u00bfProblema de ego?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0159042375783773, "is_candidate": false}, {"start": 2527.671, "end": 2529.293, "text": "A nosotros no nos cuesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6224154645844528, "is_candidate": false}, {"start": 2530.285, "end": 2548.633, "text": " Yo creo que, digamos, hay como un liberalismo, sobre todo el que representa Millet y Westphal, que est\u00e1n muy metidos en hacer su experiencia y en poner como adversarios juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4352487245820954, "is_candidate": true}, {"start": 2549.446, "end": 2571.316, "text": " y cuando uno mira la matriz pol\u00edtica de la Argentina, se da cuenta que la Argentina tiene, por un lado, el kirchnerismo peronismo, que se junta, y que puede llegar a ser el 50% o el 48% como fue esta vuelta, y que, digamos, del centro hacia el liberalismo, hay que unirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4675032055650228, "is_candidate": true}, {"start": 2573.946, "end": 2584.21, "text": " Y que nada va a ser totalmente puro, porque no existe en ning\u00fan pa\u00eds del mundo hoy que vos tengas, digamos, un experimento de pureza total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4048430193901753, "is_candidate": true}, {"start": 2584.21, "end": 2589.193, "text": "Entonces, me parece que... \u00bfVos cre\u00e9s que hay mucho fundamentalismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9773726206608786, "is_candidate": false}, {"start": 2589.193, "end": 2591.774, "text": "\u00bfHay mucho fundamentalismo en el liberalismo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6911459734343601, "is_candidate": false}, {"start": 2591.774, "end": 2599.017, "text": "Quiz\u00e1s es porque nunca han tenido la experiencia de gobernar y todav\u00eda tienen el sue\u00f1o abstracto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5081911581617887, "is_candidate": false}, {"start": 2600.001, "end": 2623.574, "text": " me parece bien, no los critico, lo que digo es que cuando uno mira a la Argentina y se da cuenta que la Argentina tiene como dos modelos, el republicanismo y el populismo, hay que decir, bueno, a ver, yo estoy en este equipo, y si somos dos equipos es mejor para todos, porque si no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4929024680690356, "is_candidate": true}, {"start": 2625.459, "end": 2646.595, "text": " te gana el equipo del populismo, entonces hay que simplificarlo, hay que entenderlo, quiz\u00e1s har\u00e1n su experiencia y se dar\u00e1n cuenta que para mejorar el pa\u00eds hay que ser m\u00e1s, y que no alcanza con ser un diputado, y bueno, quiz\u00e1s hacen la experiencia y luego buscan la unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4262876808182011, "is_candidate": true}, {"start": 2646.595, "end": 2653.961, "text": "O tambi\u00e9n en el peronismo, eso tambi\u00e9n es posible, porque hay gran parte del liberalismo argentino que entr\u00f3 al peronismo, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4414042717103136, "is_candidate": true}, {"start": 2654.485, "end": 2659.389, "text": " Eso, gente que viene del liberalismo, vud\u00fa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5119836847203145, "is_candidate": false}, {"start": 2659.389, "end": 2661.151, "text": "O masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8381779005959317, "is_candidate": false}, {"start": 2661.151, "end": 2673.822, "text": "De hecho, muchos liberales dicen que no pueden llegar al gobierno si no se juntan con alg\u00fan peronista, o sea, como que s\u00ed o s\u00ed tienen que aliarse con alg\u00fan peronista para poder llegar a la Catarrozada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.017608487232254, "is_candidate": false}, {"start": 2673.822, "end": 2677.065, "text": "Se convierten en peronistas y hacen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5494843152221365, "is_candidate": false}, {"start": 2677.065, "end": 2679.707, "text": "Fijate Dura\u00f1ona, \u00bfqu\u00e9 es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6395161057875356, "is_candidate": false}, {"start": 2679.707, "end": 2680.648, "text": "\u00bfHijo de Dura\u00f1ona?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6167233547614428, "is_candidate": false}, {"start": 2681.693, "end": 2689.215, "text": " Tura\u00f1ana era una de las cabezas del liberalismo m\u00e1s brillante que ten\u00eda la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5196644367127465, "is_candidate": false}, {"start": 2689.215, "end": 2707.86, "text": "Y su hijo, te dice, corte suprema, todo militante, se form\u00f3 en una ideolog\u00eda y sin embargo, digamos, es como... No quiero decir que los padres sean igual que los hijos, no estoy diciendo que tienen que ser iguales, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45482841831678655, "is_candidate": true}, {"start": 2709.381, "end": 2716.567, "text": " los liberales est\u00e1n constantemente intentando ponerlos a ustedes del lado izquierdo de la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.968801630049941, "is_candidate": false}, {"start": 2716.567, "end": 2719.109, "text": "Obviamente, argumentos tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.988771572023988, "is_candidate": false}, {"start": 2719.109, "end": 2727.476, "text": "Porque hubo mucho continuismo en las pol\u00edticas de Juntos por el Cambio, de las pol\u00edticas kirchneristas, lo que hab\u00edamos antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9726153823008266, "is_candidate": false}, {"start": 2727.476, "end": 2731.599, "text": "Es dif\u00edcil tambi\u00e9n discutir con gente que nunca gobern\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0912214805312883, "is_candidate": false}, {"start": 2731.599, "end": 2732.8, "text": "Yo siempre digo eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8867694345917514, "is_candidate": false}, {"start": 2732.8, "end": 2736.263, "text": "Hay que ver c\u00f3mo son ellos cuando gobiernan, si es que gobiernan alg\u00fan d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9558487095685294, "is_candidate": false}, {"start": 2736.263, "end": 2737.604, "text": "Y para m\u00ed la mejor forma de gobernar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5873911884345471, "is_candidate": false}, {"start": 2738.945, "end": 2749.03, "text": " Est\u00e1 muy bien lo que vos dec\u00eds, pero yo no lo critico en mi ley porque una vez fue una marcha de camioneros y estaba como Llano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49573033420887025, "is_candidate": true}, {"start": 2749.03, "end": 2751.031, "text": "Digo, \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1 pensado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5204838645723151, "is_candidate": false}, {"start": 2751.031, "end": 2753.592, "text": "\u00bfQue era una manera de estar contra nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5302061302142623, "is_candidate": false}, {"start": 2753.592, "end": 2758.175, "text": "\u00bfO que fueron a Formosa y se sentaron con Gisli y Fran?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4870175938931339, "is_candidate": true}, {"start": 2758.175, "end": 2765.879, "text": "Bueno, digamos, yo creo que hay que ir a lo profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45029823588422724, "is_candidate": true}, {"start": 2765.879, "end": 2768.32, "text": "Lo profundo es que la Argentina tiene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49665629732634764, "is_candidate": true}, {"start": 2769.042, "end": 2773.603, "text": " Dos maneras de construir un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6527792014093237, "is_candidate": false}, {"start": 2773.603, "end": 2797.131, "text": "Una manera que es un pa\u00eds con una gran clase media, productiva, con un mundo privado que avance, con la posibilidad de tener la libertad en el centro, ser un pa\u00eds f\u00e1cil para las inversiones, y no solamente las extranjeras, la inversi\u00f3n de la se\u00f1ora que tiene su plata en su casa, todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4606573126061009, "is_candidate": true}, {"start": 2798.244, "end": 2809.13, "text": " Y hay otro pa\u00eds que es depredador, populista, discrecional, entonces hay que elegir una de esas alternativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363415553981931, "is_candidate": true}, {"start": 2809.13, "end": 2825.318, "text": "En ninguna, por lo menos en nuestro lado, vas a encontrar gente que te quiere tirar m\u00e1s para la l\u00f3gica socialdem\u00f3crata, otros m\u00e1s liberales, pero lo importante es que vos tengas centrado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4063064449581346, "is_candidate": true}, {"start": 2825.976, "end": 2827.717, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que quer\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6345224248035722, "is_candidate": false}, {"start": 2827.717, "end": 2829.339, "text": "Y estas cosas que yo te estoy planteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46226174193119085, "is_candidate": true}, {"start": 2829.339, "end": 2832.101, "text": "\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds quer\u00e9s armar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4896430040727281, "is_candidate": true}, {"start": 2832.101, "end": 2833.482, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9700680748825119, "is_candidate": false}, {"start": 2833.482, "end": 2838.025, "text": "Che, Patricia, \u00bfqu\u00e9 es de la vida de Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9806491251830327, "is_candidate": false}, {"start": 2838.025, "end": 2839.987, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 haciendo hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.005936755240758, "is_candidate": false}, {"start": 2839.987, "end": 2841.948, "text": "\u00bfQu\u00e9 rol tiene en el PRO?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9127272429108567, "is_candidate": false}, {"start": 2841.948, "end": 2844.65, "text": "Bueno, juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8368513494840418, "is_candidate": false}, {"start": 2844.65, "end": 2846.592, "text": "Bueno, tiene...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6999420427011522, "is_candidate": false}, {"start": 2847.483, "end": 2874.171, "text": " habla con muchos militantes, con mucha gente, mucha gente le pide reuniones, gente que quiz\u00e1s no tuvo la oportunidad de conocerlo cuando era presidente y que viene del PRO hace muchos a\u00f1os, entonces hay gente que lo viene a ver de muchos lugares del pa\u00eds, concejales, militantes, j\u00f3venes, as\u00ed que eso le dedica tiempo y tambi\u00e9n, bueno, ahora ha sacado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972157572056816, "is_candidate": true}, {"start": 2874.923, "end": 2899.822, "text": " eh una fundaci\u00f3n para trabajar sobre la educaci\u00f3n y y creo que y tambi\u00e9n tiene su trabajo en la en la FIFA que ahora que que hay algunas posibilidades de ir a algunos pa\u00edses la va a reactivar pero creo que eh est\u00e1 muy activo en en la relaci\u00f3n con la con la gente con los militantes que no pudo conocer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47709876585156574, "is_candidate": true}, {"start": 2903.408, "end": 2909.833, "text": " Igualmente esto falta un mont\u00f3n, \u00bfpero vos cre\u00e9s que \u00e9l estar\u00eda dejando la aposta a otro para las elecciones del 2023?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038044140623905, "is_candidate": false}, {"start": 2909.833, "end": 2914.316, "text": "\u00bfO vos lo ves con ganas de presentarse de nuevo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8842025708184145, "is_candidate": false}, {"start": 2914.316, "end": 2931.068, "text": "Yo la verdad que creo que \u00e9l est\u00e1 como en un lugar de, digamos, de decir, yo fund\u00ed un partido, yo fui jefe de gobierno, yo fui presidente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4096334054884122, "is_candidate": true}, {"start": 2932.683, "end": 2936.945, "text": " y form\u00e9 muchos dirigentes y ahora vino otra generaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41781214724132487, "is_candidate": true}, {"start": 2936.945, "end": 2946.55, "text": "Me parece, me parece, pero me gustar\u00eda que sea \u00e9l el que diga lo que quiere hacer o lo que cree que tiene que hacer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41590246428762634, "is_candidate": true}, {"start": 2946.55, "end": 2951.372, "text": "\u00bfY a vos te gustar\u00eda ser candidata a presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838113415650424, "is_candidate": false}, {"start": 2951.372, "end": 2956.074, "text": "Mir\u00e1, yo... me lo han preguntado en el \u00faltimo tiempo muchas veces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5445021854918537, "is_candidate": false}, {"start": 2956.074, "end": 2960.396, "text": "S\u00ed, claro que me encantar\u00eda, me gustar\u00eda y me siento con...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4766798046892161, "is_candidate": true}, {"start": 2961.385, "end": 2970.749, "text": " con la fuerza, la valent\u00eda y las ideas para hacerlo, pero creo que en este momento yo no puedo poner el carro adelante de los caballos, porque tenemos una elecci\u00f3n del 2021.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43879637285862605, "is_candidate": true}, {"start": 2970.749, "end": 2990.338, "text": "Si yo, que hoy soy presidenta de un partido, pongo mi lugar antes que el lugar de todos, de cuidar a nuestros senadores, cuidar a nuestros diputados, trabajar para que no avance el chavismo ac\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4408433366002512, "is_candidate": true}, {"start": 2991.961, "end": 2996.004, "text": " estar\u00eda como cambiando las prioridades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5718425518617667, "is_candidate": false}, {"start": 2996.004, "end": 3000.388, "text": "Vos pensabas que probablemente en el 2023 ten\u00edas que competir contra M\u00e1ximo Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9834138833070508, "is_candidate": false}, {"start": 3000.388, "end": 3001.709, "text": "Quiz\u00e1s Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7881743050687771, "is_candidate": false}, {"start": 3001.709, "end": 3004.912, "text": "Kicillof lo tom\u00e1bamos todos como un chiste y mir\u00e1 donde termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979384110365617, "is_candidate": false}, {"start": 3004.912, "end": 3008.455, "text": "As\u00ed que quiz\u00e1s en el 2023 ten\u00e9s que competir con M\u00e1ximo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.033740339703047, "is_candidate": false}, {"start": 3008.455, "end": 3010.417, "text": "\u00bfQui\u00e9n te dice?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0414665211517962, "is_candidate": false}, {"start": 3010.417, "end": 3012.699, "text": "A m\u00ed no me da miedo nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8172090057709334, "is_candidate": false}, {"start": 3012.699, "end": 3017.743, "text": "Creo que cuando uno tiene las ideas claras, va para adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43735659269116056, "is_candidate": true}, {"start": 3019.765, "end": 3039.388, "text": " Es algo que en este momento no lo estoy pensando, estoy pensando c\u00f3mo hacemos para lograr que las cosas que nos han pasado este a\u00f1o, que ha sido dur\u00edsimo, reci\u00e9n vengo del centro de la ciudad y el otro d\u00eda lo dije y lo voy a volver a repetir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41712340502823164, "is_candidate": true}, {"start": 3040.186, "end": 3063.585, "text": " y se lo voy a llamar a la RETA y le voy a decir, la RETA, declar\u00e1 la emergencia del microcentro y del macrocentro porque no queda nada, no hay nadie, est\u00e1 vac\u00edo, no circula un auto, no, es terrible, entonces... Yo, Patricia, trabajo en 11, yo, y en la calle Paseo, que era una zona de locales... Una al lado del otro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44850886326655015, "is_candidate": true}, {"start": 3065.05, "end": 3073.915, "text": " Hay creo que ocho o nueve por ah\u00ed locales cerrados en una sola cuadra, y la verdad es que es muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0160077682367274, "is_candidate": false}, {"start": 3073.915, "end": 3080.078, "text": "Pero vos sab\u00e9s d\u00f3nde es, en la avenida C\u00f3rdoba, en Los Aules, ah\u00ed hay todos los locales cerrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9021461264189408, "is_candidate": false}, {"start": 3080.078, "end": 3081.059, "text": "Es muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9805776295556133, "is_candidate": false}, {"start": 3081.059, "end": 3082.16, "text": "Todo, todo, todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8358974770606792, "is_candidate": false}, {"start": 3082.16, "end": 3085.702, "text": "Entonces, esas zonas, el micro y el macrocentro, las empresas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5080198058292096, "is_candidate": false}, {"start": 3087.114, "end": 3093.739, "text": " pr\u00e1cticamente los bancos est\u00e1n trabajando al 20% de su capacidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4132411400284216, "is_candidate": true}, {"start": 3093.739, "end": 3104.167, "text": "El empleado p\u00fablico se qued\u00f3 en su casa, nadie se dio mucha cuenta, y est\u00e1n en su casa y pueden no volver, que no te das cuenta, que no est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4145554897285816, "is_candidate": true}, {"start": 3104.167, "end": 3106.289, "text": "El mundo sigue rodando, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6165423177984009, "is_candidate": false}, {"start": 3106.289, "end": 3111.193, "text": "Sin embargo, a m\u00ed me parece que ten\u00edas que hacer un tir\u00f3n de orejas a la reta porque tambi\u00e9n subi\u00f3 impuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9679415593356184, "is_candidate": false}, {"start": 3111.193, "end": 3116.617, "text": "Si bien est\u00e1 bien que le sacaran la coparticipaci\u00f3n, subir impuestos me parece", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.978474310799275, "is_candidate": false}, {"start": 3117.267, "end": 3123.49, "text": " en esta situaci\u00f3n muy dram\u00e1tica, o sea, no me parece que es algo que fue inteligente por parte de Brasil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9633334753160696, "is_candidate": false}, {"start": 3123.49, "end": 3143.958, "text": "S\u00ed, yo creo que hay que entender que hoy la gente est\u00e1 con una situaci\u00f3n de crisis muy fuerte, y vengo de Mar del Plata, por ejemplo, y ah\u00ed Montenegro fue el que subi\u00f3 los impuestos a la mitad de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505871629620092, "is_candidate": true}, {"start": 3143.958, "end": 3146.679, "text": "Fue el que menos subi\u00f3 los impuestos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48061543119100625, "is_candidate": true}, {"start": 3148.565, "end": 3160.804, "text": " Y eso le permite tener menos servicios, pero va a tener que reorganizar el Estado para no restarle servicios a la sociedad, sino", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4097354483596175, "is_candidate": true}, {"start": 3161.979, "end": 3163.039, "text": " reorganizar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5534258800857204, "is_candidate": false}, {"start": 3163.039, "end": 3179.424, "text": "Me parece que eso es mejor, y esa experiencia de Mar del Plata es la que tenemos que seguir, no la de subir impuestos al nivel de la inflaci\u00f3n, porque la gente no est\u00e1 cobrando ese dinero, no tiene de d\u00f3nde sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37995595380689895, "is_candidate": true}, {"start": 3180.165, "end": 3186.556, "text": " hoy, si vos ves los negocios cerrados en once, \u00bfeso significa cada negocio cerrado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4489134202026597, "is_candidate": true}, {"start": 3186.556, "end": 3188.7, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos trabajadores que no est\u00e1n trabajando?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4611032146950519, "is_candidate": true}, {"start": 3188.7, "end": 3189.601, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas familias?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6852678776317807, "is_candidate": false}, {"start": 3189.601, "end": 3191.284, "text": "\u00bfAndar microcentro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5243455281172993, "is_candidate": false}, {"start": 3191.284, "end": 3192.607, "text": "\u00bfA d\u00f3nde vayas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7395163795553764, "is_candidate": false}, {"start": 3192.607, "end": 3192.988, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7445600066414823, "is_candidate": false}, {"start": 3193.624, "end": 3212.62, "text": " Hay que entender que en la emergencia todos nos tenemos que apretar el cintur\u00f3n, y yo creo que no hay que subir los impuestos al nivel que se han subido en la ciudad, sino como hizo, por ejemplo, Montenegro o Mar del Plata.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.454879187768515, "is_candidate": true}, {"start": 3212.62, "end": 3217.004, "text": "Volviendo a hablar de esta crisis que estamos teniendo ahora, parte en la pandemia, parte no,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9422673250035093, "is_candidate": false}, {"start": 3217.554, "end": 3222.096, "text": " \u00bfVos c\u00f3mo est\u00e1s viendo el manejo que est\u00e1 haciendo el gobierno de la vacuna, de la Sputnik?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9795643351382369, "is_candidate": false}, {"start": 3222.096, "end": 3224.497, "text": "Y si vos te la dar\u00edas la vacuna, \u00bfo te la ofrecieron?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0020665285189645, "is_candidate": false}, {"start": 3224.497, "end": 3228.64, "text": "Tambi\u00e9n me gustar\u00eda saber si te ofrecieron vacunarte con la Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9069054207002352, "is_candidate": false}, {"start": 3228.64, "end": 3230.3, "text": "No, a m\u00ed no me ofrecieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5414292281454023, "is_candidate": false}, {"start": 3230.3, "end": 3239.825, "text": "Pero a m\u00ed lo que me parece de la vacuna es que es una barbaridad que no haya un protocolo de qui\u00e9n se vacune y qui\u00e9n no, y en qu\u00e9 orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45771928562793407, "is_candidate": true}, {"start": 3239.825, "end": 3247.149, "text": "Porque f\u00edjate que hay personas que han ido a estos locales de la c\u00e1mpora, se anotaron,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5148195181777211, "is_candidate": false}, {"start": 3248.456, "end": 3250.437, "text": " y a los dos d\u00edas los llamaron y se vacunaron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5601196006322482, "is_candidate": false}, {"start": 3250.437, "end": 3257.179, "text": "No eran ni personas de riesgo, ni personas que ten\u00edan alg\u00fan problema, ni personal m\u00e9dico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5258891978105442, "is_candidate": false}, {"start": 3257.179, "end": 3275.366, "text": "Y todav\u00eda hay un mont\u00f3n de personal m\u00e9dico, de salud, de fuerzas de seguridad, de las Fuerzas Armadas que est\u00e1n expuestas en tareas ligadas al epidemia o a la situaci\u00f3n del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45835302705794767, "is_candidate": true}, {"start": 3277.122, "end": 3278.403, "text": " que no se han vacunado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6210385352760637, "is_candidate": false}, {"start": 3278.403, "end": 3282.066, "text": "Entonces, me parece que las prioridades tienen que ser claras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.473779389709151, "is_candidate": true}, {"start": 3282.066, "end": 3291.052, "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 se vacunan los intendentes si no son personas de riesgo, y no se vacunan los choferes de colectivo, \u00bfentend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46624725259599265, "is_candidate": true}, {"start": 3291.052, "end": 3298.017, "text": "Es como que siempre parece que el privilegio lo tuviese la pol\u00edtica, y eso est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5432409856992151, "is_candidate": false}, {"start": 3298.017, "end": 3305.083, "text": "Yo, si tuviese un cargo p\u00fablico, no me vacuno hasta que no se vacune ni la \u00faltima persona", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4786295574023518, "is_candidate": true}, {"start": 3305.643, "end": 3309.645, "text": " que trabaj\u00f3 en la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5348631185460161, "is_candidate": false}, {"start": 3309.645, "end": 3313.886, "text": "Entonces, me parece que siempre est\u00e1n como dado vuelta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49862685960481656, "is_candidate": true}, {"start": 3313.886, "end": 3325.53, "text": "Si me dar\u00edan el Sputnik o no... Bueno, hoy sali\u00f3 en una revista cient\u00edfica importante que era una vacuna que ten\u00eda condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266809102388956, "is_candidate": false}, {"start": 3325.53, "end": 3331.372, "text": "As\u00ed que, digamos, a m\u00ed me parece que habr\u00eda que hacer esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5203536019165247, "is_candidate": false}, {"start": 3331.372, "end": 3332.633, "text": "El gobierno compr\u00f3 Sputnik.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5673600035481918, "is_candidate": false}, {"start": 3333.428, "end": 3359.933, "text": " Bueno, deber\u00eda tambi\u00e9n abrirse la posibilidad de que los laboratorios, las farmacias, o las obras sociales, o los sistemas prepagos, compren vacunas, y de las que haya, de las que quieran traer, la Pfizer o la AstraZeneca, o la que sea, la AstraZeneca est\u00e1 media enclenque en este momento, y que tambi\u00e9n pueda haber", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44919908588069724, "is_candidate": true}, {"start": 3361.681, "end": 3376.906, "text": " un mercado de vacunas donde las personas paguen y no todo lo tenga que poner el Estado, es decir, el ciudadano que lo pone a trav\u00e9s de sus impuestos y que entonces tenemos toda esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42699532778119553, "is_candidate": true}, {"start": 3376.906, "end": 3385.629, "text": "Ser\u00eda mucho m\u00e1s l\u00f3gico que los laboratorios argentinos puedan comprar la vacuna o las prepagan, la puedan comprar y la puedan dar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45883050756361055, "is_candidate": true}, {"start": 3385.629, "end": 3386.529, "text": "Entonces tendr\u00edamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6678293172252283, "is_candidate": false}, {"start": 3387.293, "end": 3394.06, "text": " F\u00edjate que han politizado la vacunaci\u00f3n, el proceso de vacunas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44962607122376275, "is_candidate": true}, {"start": 3394.06, "end": 3402.388, "text": "Hoy todos los vacunatorios, los centros de salud, de lugares donde gobierna junto con el cambio est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43942988425126894, "is_candidate": true}, {"start": 3402.921, "end": 3410.204, "text": " no les permiten vacunar, y quieren vacunar en escuelas o en unidades b\u00e1sicas de la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45125113671460904, "is_candidate": true}, {"start": 3410.204, "end": 3411.705, "text": "Estamos todos locos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9997824127533856, "is_candidate": false}, {"start": 3411.705, "end": 3415.027, "text": "Es que yo ya sab\u00eda m\u00e1s o menos esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0128287838143277, "is_candidate": false}, {"start": 3415.027, "end": 3420.109, "text": "A m\u00ed lo que m\u00e1s me llama la atenci\u00f3n es todas las promesas que hicieron con las millones de vacunas y que al d\u00eda de hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9673650683362722, "is_candidate": false}, {"start": 3421.049, "end": 3424.391, "text": " no lleg\u00f3 ni un mill\u00f3n todav\u00eda, o sea, que me parece que es muy preocupante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9403665773447631, "is_candidate": false}, {"start": 3424.391, "end": 3426.873, "text": "Supuestamente est\u00e1n esperando ahora para febrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9591045895628749, "is_candidate": false}, {"start": 3426.873, "end": 3433.777, "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 Alberto Fern\u00e1ndez habla sin tener la certeza de las cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4640688262932048, "is_candidate": true}, {"start": 3433.777, "end": 3440.181, "text": "Tira n\u00fameros, dice, van a llegar, van a estar 10 millones de personas vacunadas, van a llegar tantas vacunas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4555367378823678, "is_candidate": true}, {"start": 3440.181, "end": 3444.223, "text": "Es como que se entierra solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5887241386066577, "is_candidate": false}, {"start": 3444.223, "end": 3444.483, "text": "\u00bfPara qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9390380413775222, "is_candidate": false}, {"start": 3445.908, "end": 3453.072, "text": " gener\u00e1s expectativas o promesas y luego no las cumpl\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4749617406131246, "is_candidate": true}, {"start": 3453.072, "end": 3458.034, "text": "Sinceramente, es verdad que ha habido dificultades en muchos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4970474523909827, "is_candidate": true}, {"start": 3458.034, "end": 3470.681, "text": "Pero bueno, hay otros pa\u00edses que decidieron vacunar, como es el caso de Israel, ya tiene m\u00e1s del 30% de la poblaci\u00f3n vacunada, va a tener en dos meses toda su poblaci\u00f3n vacunada, decidi\u00f3 invertir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46411515278144033, "is_candidate": true}, {"start": 3471.321, "end": 3486.106, "text": " pag\u00f3 la vacuna m\u00e1s cara que la negociaci\u00f3n larga que hizo Europa con la famosa Uni\u00f3n Europea, que tienen que negociar todos juntos y tardaron mucho m\u00e1s, la compr\u00f3 m\u00e1s cara, pero hoy es el pa\u00eds m\u00e1s inmunizado del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44221432509730607, "is_candidate": true}, {"start": 3486.106, "end": 3495.149, "text": "Entonces gana en otras cosas, gana en econom\u00eda, gana en salud, en otras enfermedades, gana en educaci\u00f3n, gana en muchos aspectos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4019728861606272, "is_candidate": true}, {"start": 3496.561, "end": 3497.941, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.037728353724136, "is_candidate": false}, {"start": 3497.941, "end": 3506.424, "text": "Igualmente, tambi\u00e9n viste que no hay, no hay acuerdos con otras vacunas, supuestamente est\u00e1n haciendo un acuerdo con China para m\u00e1s vacunas, pero como que no est\u00e1 anunciado oficialmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9838775958048056, "is_candidate": false}, {"start": 3506.424, "end": 3508.704, "text": "Y ellos supuestamente est\u00e1n negociando hace rato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.042645231325129, "is_candidate": false}, {"start": 3508.704, "end": 3513.125, "text": "Vos no s\u00e9, vos est\u00e1s metida en alguna informaci\u00f3n acerca de eso, porque es que no se aprueba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0089909564655564, "is_candidate": false}, {"start": 3513.125, "end": 3523.308, "text": "Mira, nosotros hicimos una presentaci\u00f3n de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica para que nos expliquen por qu\u00e9 la vacuna Pfizer no se hab\u00eda llegado a una", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36647398658672603, "is_candidate": true}, {"start": 3524.777, "end": 3540.12, "text": " a una negociaci\u00f3n exitosa, siendo la Argentina y el Hospital Militar de aqu\u00ed de Buenos Aires, donde hubo la mayor cantidad de personas que probaron, digamos que fueron las que hicieron el experimento, m\u00e1s de 3.000.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38987117103668123, "is_candidate": true}, {"start": 3540.12, "end": 3550.721, "text": "Entonces, \u00bfc\u00f3mo puede ser que despu\u00e9s no hayamos tenido alguna posibilidad de tener esa vacuna habiendo sido centro experimental?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4310173114979551, "is_candidate": true}, {"start": 3550.721, "end": 3552.282, "text": "Entonces, nos usaron de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46349800380528405, "is_candidate": true}, {"start": 3554.667, "end": 3556.248, "text": " Conejito de indias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7348450348033866, "is_candidate": false}, {"start": 3556.248, "end": 3559.169, "text": "Conejito de indias, perd\u00f3n, no s\u00e9 c\u00f3mo es la palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47246001954219286, "is_candidate": true}, {"start": 3559.169, "end": 3561.91, "text": "Conejito de indias y despu\u00e9s nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5000561988918084, "is_candidate": false}, {"start": 3561.91, "end": 3579.518, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que ah\u00ed la negociaci\u00f3n fue mala, Pfizer ped\u00eda algo que todos los pa\u00edses del mundo se lo dieron, que como la vacuna no termin\u00f3 la fase de estudio de una vacuna, que puede tardar tres o cuatro a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4294588066238483, "is_candidate": true}, {"start": 3580.479, "end": 3589.025, "text": " necesitaban que no hubiese casos de negligencia, porque la negligencia siempre es una figura muy extra\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49526563151301317, "is_candidate": true}, {"start": 3589.025, "end": 3602.916, "text": "Bueno, fue negligente como se la dieron, bueno, entonces a partir de ah\u00ed empieza la industria del juicio, la industria del juicio, entonces pidieron eso, eso aparentemente fue la raz\u00f3n por la que no se cerr\u00f3 el contrato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3990692929616453, "is_candidate": true}, {"start": 3604.062, "end": 3627.735, "text": " nosotros hubi\u00e9ramos estado dispuestos en el Parlamento a generar, digamos, condiciones para tener esa vacuna y que haya una ley, como tienen todos los pa\u00edses del mundo y nosotros tambi\u00e9n, que se protege a las empresas que te dan la vacuna en fase 3, en la medida en que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4127860346333022, "is_candidate": true}, {"start": 3628.641, "end": 3650.022, "text": " tienen los estudios, por lo menos los estudios m\u00e9dicos m\u00e1s importantes, y los estudios cient\u00edficos que demuestran que ya te la pod\u00e9s dar, como pas\u00f3 con la Pfizer, bueno, eso es l\u00f3gico, entonces, esa ley, nosotros hubi\u00e9ramos estado dispuestos a votarla, peor es no tener la vacuna y quedarnos como nos quedamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4248446875385735, "is_candidate": true}, {"start": 3651.51, "end": 3669.718, "text": " \u00bfVos c\u00f3mo cre\u00e9s que muchas de las quejas que que tienen los kirchneristas acerca del gobierno de Juntos por el Cambio es eh que ustedes pasaron de ministerio a secretar\u00eda \u00bfC\u00f3mo hubieran enfrentado la pandemia con una secretar\u00eda en comparaci\u00f3n con un ministerio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9895685999888064, "is_candidate": false}, {"start": 3669.718, "end": 3674.5, "text": "Al menos como para que vos le des la respuesta a esa queja tan constante que hacen el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9512869228651232, "is_candidate": false}, {"start": 3674.5, "end": 3678.202, "text": "Bueno en primer lugar el", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6221182185436971, "is_candidate": false}, {"start": 3682.329, "end": 3693.044, "text": " digamos, se le cambi\u00f3 el nombre, pero toda la estructura sigui\u00f3 exactamente igual, entonces no se lleg\u00f3 a hacer una transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46149474164486026, "is_candidate": true}, {"start": 3693.82, "end": 3723.287, "text": " por ejemplo, para darte una idea, era el Ministerio de Desarrollo Social y Salud, pero ten\u00eda, la Secretar\u00eda de Salud, que era el ministerio, ten\u00eda su propio servicio jur\u00eddico, su presupuesto aparte, es decir, que nunca se concret\u00f3 que de secretar\u00eda, que baje realmente a lo que es una secretar\u00eda, que tiene una, digamos, capacidad menor, entonces, me parece que es chicano eso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3923141563054874, "is_candidate": true}, {"start": 3724.005, "end": 3725.726, "text": " \u00bfC\u00f3mo lo hubi\u00e9ramos hecho?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.575414301889965, "is_candidate": false}, {"start": 3725.726, "end": 3728.427, "text": "Nosotros lo dijimos a los 20 d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4528325503239067, "is_candidate": true}, {"start": 3728.427, "end": 3739.111, "text": "Nosotros hubi\u00e9ramos mantenido, digamos, como cuatro elementos que ten\u00edan que ser, digamos, caminar como a la misma velocidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38206499635358004, "is_candidate": true}, {"start": 3739.111, "end": 3753.457, "text": "La salud, por supuesto que al principio hab\u00eda que adecuar un poco este sistema de salud, y desde el primer momento ser m\u00e1s cuidadoso en las fronteras, porque me acuerdo que ya el 15 de febrero Diego Guelar dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3963426022710079, "is_candidate": true}, {"start": 3754.813, "end": 3771.202, "text": " controlan a los aviones que vienen de China, controlan a los aviones que no vienen de China directo pero que ven\u00edan con escala, controlan a los que vienen de Italia, controlan a los que vienen de Espa\u00f1a, y el ministro dec\u00eda, no, esto ac\u00e1 no llega.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4043353999593512, "is_candidate": true}, {"start": 3772.13, "end": 3775.471, "text": " Entonces hubo como un primer tiempo de descuido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5123166778451431, "is_candidate": false}, {"start": 3775.471, "end": 3788.876, "text": "Despu\u00e9s hab\u00eda cuatro elementos que hab\u00eda que manejarlos como todos muy parejos, que es la salud, la econom\u00eda, la educaci\u00f3n y las libertades de las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.445154265094025, "is_candidate": true}, {"start": 3788.876, "end": 3796.039, "text": "Ac\u00e1 el presidente se puso totalmente obcecado y dijo, lo \u00fanico que me importa es la salud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41131311573115226, "is_candidate": true}, {"start": 3796.039, "end": 3798.26, "text": "Bueno, hoy tenemos muertes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4740740691268712, "is_candidate": true}, {"start": 3799.464, "end": 3827.572, "text": " educaci\u00f3n destruida, chicos, hoy le\u00eda un art\u00edculo que dec\u00eda que la recomendaci\u00f3n de todo el profesorado franc\u00e9s es que los chicos vayan a la escuela porque la situaci\u00f3n ps\u00edquica de los ni\u00f1os es muy, muy grave, de quedarse encerrados, muy grave, entonces la falta de socializaci\u00f3n, el quedarse en su casa, los niveles de violencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3997542178915313, "is_candidate": true}, {"start": 3830.231, "end": 3850.624, "text": " las depresiones, entonces nosotros dijimos, educaci\u00f3n, libertad, hoy lo vemos, formosa, lo que le pas\u00f3 al otro d\u00eda pobrecita que muri\u00f3 ah\u00ed, el pa\u00eds vio c\u00f3mo nos dejaban cruzar a una ni\u00f1ita enferma, que en paz descanse, pobrecita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41312964875313185, "is_candidate": true}, {"start": 3854.21, "end": 3881.901, "text": " Bueno, creo que esos cuatro elementos hab\u00eda que manejarlos de tal manera que el pa\u00eds no cayese como cay\u00f3, que no perdiese la cantidad de empleos que perdi\u00f3, que no perdiese la cantidad de emprendimientos, negocios, comercios, empresas, que no tuviese un a\u00f1o cerrado a la educaci\u00f3n, hubi\u00e9ramos sido, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40599057405995553, "is_candidate": true}, {"start": 3883.857, "end": 3898.274, "text": " m\u00e1s moderados, en no quedarnos con una obsesi\u00f3n que finalmente termin\u00f3 peor, porque terminamos, no s\u00e9, vamos a llegar muy pronto a los 50.000 muertos, y sin embargo no logramos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4455911239559698, "is_candidate": true}, {"start": 3899.035, "end": 3906.681, "text": " Otros pa\u00edses lograron cuidar m\u00e1s la econom\u00eda, lograron tener m\u00e1s meses de educaci\u00f3n, y nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41988980132043097, "is_candidate": true}, {"start": 3906.681, "end": 3915.267, "text": "El otro d\u00eda sali\u00f3 que somos evaluados como de los peores pa\u00edses en la gesti\u00f3n de la pandemia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4201888995817905, "is_candidate": true}, {"start": 3915.267, "end": 3917.009, "text": "S\u00ed, un desastre la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9921221958040831, "is_candidate": false}, {"start": 3918.001, "end": 3920.343, "text": " Patricia, me est\u00e1 diciendo Tom\u00e1s que hay que cerrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9498253530049733, "is_candidate": false}, {"start": 3920.343, "end": 3924.045, "text": "Yo te quer\u00eda pedir solamente un favor porque me lo pidieron mucho por Instagram.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0601970453132676, "is_candidate": false}, {"start": 3924.045, "end": 3929.469, "text": "Si puedes dar un mensaje a la juventud, me pidieron varias personas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9628945916996835, "is_candidate": false}, {"start": 3929.469, "end": 3931.47, "text": "Un mensaje a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9563022701387753, "is_candidate": false}, {"start": 3931.47, "end": 3936.273, "text": "Quieren un mensaje optimista acerca de lo que va a pasar en el futuro de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9640607301141798, "is_candidate": false}, {"start": 3936.273, "end": 3937.914, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0250605771082277, "is_candidate": false}, {"start": 3937.914, "end": 3940.836, "text": "El mensaje que le quiero dar a la juventud.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7188531682071089, "is_candidate": false}, {"start": 3940.836, "end": 3942.758, "text": "La juventud que se quiere ir del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9411637789114129, "is_candidate": false}, {"start": 3942.758, "end": 3944.999, "text": "Necesita un mensaje esperanzador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9909207068415983, "is_candidate": false}, {"start": 3944.999, "end": 3946.08, "text": "Eso es lo que me piden muchos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0141422488221872, "is_candidate": false}, {"start": 3946.698, "end": 3948.919, "text": " \u00bfVos qu\u00e9 mensaje le har\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9562066746477481, "is_candidate": false}, {"start": 3948.919, "end": 3956.541, "text": "Yo el primer mensaje que le dir\u00eda es que el d\u00eda que se vayan del pa\u00eds, entregan la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4273379426547613, "is_candidate": true}, {"start": 3956.541, "end": 3958.622, "text": "Seguimos en Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6066006855432244, "is_candidate": false}, {"start": 3958.622, "end": 3964.884, "text": "En Venezuela, 6 millones, casi 7 millones de venezolanos se fueron del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.468100716801081, "is_candidate": true}, {"start": 3964.884, "end": 3971.087, "text": "\u00bfC\u00f3mo van a ganar una elecci\u00f3n aquellos que quieren un pa\u00eds productivo, democr\u00e1tico, si 7 millones se van?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4703131889577029, "is_candidate": true}, {"start": 3972.802, "end": 3979.445, "text": " Entonces, regalarle la Argentina al populismo, a los autoritarios, a los infrancos, es una locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47355513314912656, "is_candidate": true}, {"start": 3979.445, "end": 3984.627, "text": "Y hoy hay muchos j\u00f3venes que abrazan las causas de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48858063008856034, "is_candidate": true}, {"start": 3984.627, "end": 3990.229, "text": "Vamos por ah\u00ed, creo que es muy importante, tantos j\u00f3venes que abracen esa causa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.398099527365681, "is_candidate": true}, {"start": 3991.189, "end": 4010.539, "text": " rebelense contra todo tipo de autogitarismo, rebelense contra todo tipo de intento de manejarles la vida, de manipularlos, de esclavizarlos, de hacerlos empleados p\u00fablicos, tipo gente que se queda ah\u00ed en un lugar como si fuera un", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43338319503759926, "is_candidate": true}, {"start": 4011.439, "end": 4024.706, "text": " una parte del mobiliario y no se mueve, hay que moverse, hay que crear, hay que emprender, hay que trabajar, hay que estudiar, y yo creo que hay que liberar a la Argentina del populismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40424140235739503, "is_candidate": true}, {"start": 4024.706, "end": 4027.707, "text": "As\u00ed que para eso necesitamos esta generaci\u00f3n que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49064545977749485, "is_candidate": true}, {"start": 4027.707, "end": 4028.707, "text": "Bueno, buen\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8908789835626774, "is_candidate": false}, {"start": 4028.707, "end": 4033.49, "text": "Much\u00edsimas gracias por el vivo, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638938155110204, "is_candidate": false}, {"start": 4033.49, "end": 4037.852, "text": "Te mando un gran saludo a vos y a Tom\u00e1s, que es un genio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0151192003265261, "is_candidate": false}, {"start": 4037.852, "end": 4040.133, "text": "Me est\u00e1 cuidando las espaldas porque estamos ac\u00e1 en la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6198056814264303, "is_candidate": false}, {"start": 4041.851, "end": 4059.182, "text": " As\u00ed que pas\u00f3 gente y todo el tiempo estaba pasando gente, no pude leer los mensajes porque te lo hice sin anteojos, pues ya con gorrita y anteojos iba a parecer anteojito, as\u00ed que dije no, mejor me quedo, as\u00ed que no pude leer los mensajes, despu\u00e9s los voy a leer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4464244981505767, "is_candidate": true}, {"start": 4059.182, "end": 4063.345, "text": "Quiz\u00e1s en alg\u00fan otro momento haremos una segunda parte, porque me quedaron tambi\u00e9n algunas cosas que me gustar\u00eda hablar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.064906758527722, "is_candidate": false}, {"start": 4063.345, "end": 4065.447, "text": "Genial, buen\u00edsimo, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6821563500174022, "is_candidate": false}], "Index": 1585, "channel_id": "UCpPDrPoVrn-yWGuM-kq-qBg", "channel": "Nicolas Molini", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@molininicolas", "id": "E--Or7Xe4Kg", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E--Or7Xe4Kg", "title": "Vivo con Patricia Bullrich \u00bf Macri 2023 ? \u00bf Union con Milei ? - Nico de Right", "duration": 4069.0, "view_count": 1082.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}