{"segments": [{"start": 0.068, "end": 4.85, "text": " \u00bfFue tambi\u00e9n para repartir ac\u00e1 o solamente para el p\u00fablico extranjero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.947270532631224, "is_candidate": false}, {"start": 4.85, "end": 14.793, "text": "El libro ten\u00eda como objetivo ser repartido afuera, porque por eso era un libro que estaba en castellano y en ingl\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46868384092914095, "is_candidate": true}, {"start": 14.793, "end": 28.877, "text": "Y el objetivo era gobiernos, partidos pol\u00edticos, organizaciones no gubernamentales, comisiones de derechos humanos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4420665687351433, "is_candidate": true}, {"start": 29.453, "end": 56.713, "text": " todos aquellos que pudieran generar opini\u00f3n sobre lo que estaba pasando en Argentina que todav\u00eda hab\u00eda poca informaci\u00f3n de lo que pasaba en Argentina hasta ese momento la situaci\u00f3n argentina estaba en un plano estaba muy postergado en relaci\u00f3n a lo que pod\u00eda ser la dictadura chilena lo que se sab\u00eda de Chile, lo que se sab\u00eda de Uruguay inclusive Brasil", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3172234056519214, "is_candidate": true}, {"start": 58.415, "end": 82.142, "text": " la Argentina estaba como en el \u00faltimo plano, no hab\u00eda y adem\u00e1s hab\u00eda mucha distorsi\u00f3n del Partido Comunista Argentino ten\u00eda una visi\u00f3n de n\u00e9bola con la dictadura en relaci\u00f3n a lo que pod\u00eda pasar en Chile con esa teor\u00eda que ten\u00eda contra la binarquitizaci\u00f3n de la dictadura argentina entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3400426487273944, "is_candidate": true}, {"start": 84.401, "end": 111.427, "text": " eso tambi\u00e9n ayudaba en ese momento a que todo lo que eran los partidos comunistas o los partidos socialistas que todav\u00eda estaban vinculados a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica porque reci\u00e9n, reci\u00e9n era el comienzo del proceso de digamos de giro o de abandono del marxismo en la sociodemocracia reci\u00e9n estaban los debates en Italia, en Espa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3232290013561795, "is_candidate": true}, {"start": 112.622, "end": 115.723, "text": " en el Partido Comunista Franc\u00e9s, en Inglaterra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.439466269796254, "is_candidate": true}, {"start": 115.723, "end": 118.404, "text": "Entonces, reci\u00e9n se estaba dando ese proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5116177551766088, "is_candidate": false}, {"start": 118.404, "end": 129.849, "text": "Entonces, inclusive la socialdemocracia estaba muy ligada al pensamiento, digamos, que emanaba por ah\u00ed de los partidos comunistas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34381404216688793, "is_candidate": true}, {"start": 129.849, "end": 139.113, "text": "Pero era tambi\u00e9n probablemente un efecto de la influencia de los partidos en general argentinos, porque ya nos hay", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9018366407044918, "is_candidate": false}, {"start": 140.184, "end": 151.228, "text": " relatos de los pol\u00edticos argentinos que sal\u00edan, que no eran muchos, que no eran solamente del PC, digamos, que sal\u00edan y lo que contaban era m\u00e1s o menos la versi\u00f3n oficial, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9019011780445358, "is_candidate": false}, {"start": 151.228, "end": 168.133, "text": "S\u00ed, yo me acuerdo que en ese momento justo, me parece que fue, yo no s\u00e9 si fue unos d\u00edas despu\u00e9s del mundial, me parece que fue unos d\u00edas despu\u00e9s del mundial, yo fui a Cuba, que hab\u00eda un festival mundial de la juventud de los estudiantes en Cuba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3120121759111808, "is_candidate": true}, {"start": 169.098, "end": 195.774, "text": " y hab\u00eda juventudes de todos lados y la Argentina la conformaba la juventud radical la juventud intransigente un sector de la juventud peronista y la federaci\u00f3n juvenil comunista y todos ten\u00edan esa misma esa misma versi\u00f3n, esa misma lectura que bueno, que en realidad en Argentina las cosas no eran tan as\u00ed que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3695154257576919, "is_candidate": true}, {"start": 199.427, "end": 206.069, "text": " es decir, hab\u00eda una cierta, entre comillas, una cierta legitimaci\u00f3n del proceso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3931917137899933, "is_candidate": true}, {"start": 206.069, "end": 213.952, "text": "de frente al avance de la guerrilla, hab\u00eda una cierta legitimaci\u00f3n lo que pasa es que, bueno, despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38427318201967686, "is_candidate": true}, {"start": 214.722, "end": 217.163, "text": " Los partidos muchos no se hicieron cargo de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5221423961718019, "is_candidate": false}, {"start": 217.163, "end": 221.103, "text": "Como que tomaron distancia, pero en ese momento s\u00ed, todav\u00eda hab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4420129430351729, "is_candidate": true}, {"start": 221.103, "end": 231.145, "text": "Y estas eran misiones de enviadas desde Argentina, o sea que la gente que iba a esas misiones del r\u00e9gimen dejaba salir de esas misiones a Cuba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9375038060342828, "is_candidate": false}, {"start": 231.145, "end": 242.708, "text": "S\u00ed, en ese momento, bueno, Cuba estaba en una posici\u00f3n muy contradictoria con relaci\u00f3n a la calificaci\u00f3n de la dictadura, es decir,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2816164618264041, "is_candidate": true}, {"start": 244.94, "end": 249.244, "text": " Fidel estaba en una posici\u00f3n un poco clara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44318107565521847, "is_candidate": true}, {"start": 249.244, "end": 251.065, "text": "Y el r\u00e9gimen cubano tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5876849888136855, "is_candidate": false}, {"start": 251.065, "end": 261.153, "text": "Tanto es as\u00ed que no hab\u00eda hecho ninguna queja formal por la desaparici\u00f3n de los diplom\u00e1ticos en la misma Embajada de Cuba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231645808903004, "is_candidate": true}, {"start": 261.153, "end": 272.462, "text": "As\u00ed que, digamos, todav\u00eda hab\u00eda ah\u00ed en Cuba, en lo que era, es decir, y en la relaci\u00f3n con la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38274821183710295, "is_candidate": true}, {"start": 272.962, "end": 299.979, "text": " yo me acuerdo que esa delegaci\u00f3n fue una delegaci\u00f3n que sali\u00f3 oficial es decir, oficial en el sentido de que si bien no cada pa\u00eds ten\u00eda que llevar una delegaci\u00f3n y la Argentina no es que estuviera elegida por la dictadura pero ten\u00eda como una especie de de aceptaci\u00f3n, de cobertura de que iban a plantear, que no iban a plantear", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3751948542392941, "is_candidate": true}, {"start": 301.133, "end": 329.828, "text": " una posici\u00f3n tan contraria tampoco es que eran viva videla pero ten\u00edan una posici\u00f3n de que bueno, esta es la contradicci\u00f3n menor frente a la posibilidad de una derechizaci\u00f3n de una pinochetizaci\u00f3n de la dictadura ten\u00edan esa posici\u00f3n y el tema era diferente en M\u00e9xico digamos en t\u00e9rminos de no hab\u00eda tambi\u00e9n dentro de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37911097565271956, "is_candidate": true}, {"start": 332.249, "end": 340.935, "text": " del campo de los exiliados, \u00bfno hab\u00eda tambi\u00e9n una discusi\u00f3n de este tipo respecto de qu\u00e9 hacer frente a la dictadura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9400691475173807, "is_candidate": false}, {"start": 340.935, "end": 345.398, "text": "Yo no me acuerdo mucho de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4390062326412034, "is_candidate": true}, {"start": 345.398, "end": 353.944, "text": "Yo no tuve demasiada, digamos, en M\u00e9xico estuve poco tiempo, pero no me acuerdo mucho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3791719967821461, "is_candidate": true}, {"start": 353.944, "end": 360.328, "text": "Te pregunto porque en M\u00e9xico estaba la construcci\u00f3n de la organizaci\u00f3n, digamos, pero entre los exiliados, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0031657401388214, "is_candidate": false}, {"start": 361.397, "end": 380.11, "text": " Por lo que yo escuch\u00e9, digamos, no tengo ninguna prueba en fin, digamos, que frente al mundial ya hubo una discusi\u00f3n sobre si no hab\u00eda que aceptar que el r\u00e9gimen se hab\u00eda consolidado, que hab\u00eda logrado tener cierta popularidad, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712434207275548, "is_candidate": false}, {"start": 381.312, "end": 392.963, "text": " y que por lo tanto oponerse al mundial en ese momento era oponerse a la sociedad, la sociedad iba a participar del mundial y que hacer una campa\u00f1a de este tipo era perjudicial para el prestigio de la organizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0170336340604267, "is_candidate": false}, {"start": 392.963, "end": 396.926, "text": "S\u00ed, bueno, ese debate se dio en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5152406861355954, "is_candidate": false}, {"start": 396.926, "end": 400.45, "text": "No me acuerdo si puntualmente en M\u00e9xico, pero el debate sobre si habr\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43308831774101864, "is_candidate": true}, {"start": 401.348, "end": 421.093, "text": " repartir ese folleto que era un folleto digamos claramente de boycott inclusive no recuerdo bien pero en el t\u00edtulo algo ten\u00eda que ver con el boycott al mundial respecto a a esa visi\u00f3n \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35431428567578527, "is_candidate": true}, {"start": 421.093, "end": 429.875, "text": "y una visi\u00f3n de que el f\u00fatbol era un sentimiento popular que hab\u00eda que expresarlo que por ah\u00ed en la expresi\u00f3n del mismo f\u00fatbol pod\u00eda haber cierta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38211085807998535, "is_candidate": true}, {"start": 431.992, "end": 451.956, "text": " cierto sentimiento antidictatorial de la poblaci\u00f3n que el hecho de reunirse masivamente pod\u00eda ser positivo que hab\u00eda que dejar fluir esa energ\u00eda hab\u00eda un debate hab\u00eda un debate sobre cu\u00e1l era la postura m\u00e1s correcta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3958205159615974, "is_candidate": true}, {"start": 451.956, "end": 460.898, "text": "pero bueno, finalmente lo que se prioriz\u00f3 fundamentalmente fue el tema de utilizar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4020896007520137, "is_candidate": true}, {"start": 462.297, "end": 471.363, "text": " el momento mundial, es decir, la Argentina en primer plano utilizar ese momento para fundamentalmente denunciar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4747209200011132, "is_candidate": true}, {"start": 471.363, "end": 485.291, "text": "Se sab\u00eda que no iba a ser tan efectiva la posibilidad del boicot pero s\u00ed la posibilidad de deslegitimar todo el proceso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3097793788663833, "is_candidate": true}, {"start": 486.582, "end": 510.515, "text": " y bueno, de alguna manera dio resultado porque eso fue lo que permiti\u00f3 que el gobierno a partir de esa campa\u00f1a que se comenz\u00f3 a hacer afuera de lo que realmente pasaba en la Argentina comenz\u00f3 toda una pol\u00edtica de propaganda muy fuerte del mismo gobierno \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2949572302283159, "is_candidate": true}, {"start": 510.515, "end": 513.997, "text": "respondiendo c\u00f3mo somos los argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5135196840501601, "is_candidate": false}, {"start": 516.655, "end": 519.456, "text": " que afuera dicen cosas que no tienen nada que ver con lo que pasa ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5053130051501167, "is_candidate": false}, {"start": 519.456, "end": 526.579, "text": "El mismo Videla yendo a la final y a los partidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47405229524129666, "is_candidate": true}, {"start": 526.579, "end": 533.082, "text": "La pel\u00edcula de Renan, que termina aplaudiendo, la gente aplaudiendo a Videla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4575413819201749, "is_candidate": true}, {"start": 534.682, "end": 549.528, "text": " es decir, se gener\u00f3 todo un movimiento no solo propagand\u00edstico en el sentido m\u00e1s t\u00edpico de propaganda oficial sino tambi\u00e9n una serie de movimientos culturales de apoyo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4067491677396432, "is_candidate": true}, {"start": 549.528, "end": 559.552, "text": "a la dictadura, de este planteo de, bueno, el f\u00fatbol es lo popular y, bueno, a m\u00ed me parece que dio resultado esa campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712984585082577, "is_candidate": true}, {"start": 561.177, "end": 568.7, "text": " Entiendo la relaci\u00f3n entre todo lo que dec\u00eds y la denuncia de que dio resultado, la denuncia de todo lo que dec\u00eds, pero era que no dio resultado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8648535086797987, "is_candidate": false}, {"start": 568.7, "end": 569.98, "text": "No, dio resultado afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6829501923371222, "is_candidate": false}, {"start": 569.98, "end": 573.241, "text": "No, adentro no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8232892773418315, "is_candidate": false}, {"start": 573.241, "end": 582.344, "text": "Primero que yo creo que, digamos, ah\u00ed la dictadura usaba un recurso muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4547707346132148, "is_candidate": true}, {"start": 582.344, "end": 586.945, "text": "Bueno, nos atacan afuera, protej\u00e1monos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3614025581016288, "is_candidate": true}, {"start": 586.945, "end": 588.726, "text": "Es decir, defendamos nuestra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6180012520721287, "is_candidate": false}, {"start": 589.705, "end": 594.568, "text": " nuestra nacionalidad desde el ataque de afuera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3828582366676534, "is_candidate": true}, {"start": 594.568, "end": 601.253, "text": "Me parece que utiliz\u00f3 ese argumento nacionalista y eso le dio resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3524279928561792, "is_candidate": true}, {"start": 601.253, "end": 615.923, "text": "Pero afuera abri\u00f3 el mundial, creo que fue un momento, una oportunidad en la que muchos m\u00e1s partidos pol\u00edticos, organizaciones, comisiones de derechos humanos empezaron como a poner el ojo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3463815680542298, "is_candidate": true}, {"start": 615.923, "end": 617.604, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 pasa en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4880553136726279, "is_candidate": true}, {"start": 618.287, "end": 620.048, "text": " est\u00e1 pasando lo que pasa en Chile.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5144939862544455, "is_candidate": false}, {"start": 620.048, "end": 631.336, "text": "Lo que pasa es que, claro, el proceso de la dictadura argentina fue un proceso muy distinto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4308385925851652, "is_candidate": true}, {"start": 631.336, "end": 641.002, "text": "El tema de la desaparici\u00f3n es algo tan diferente al estadio chileno lleno donde se le mostraba al mundo lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3367644375635368, "is_candidate": true}, {"start": 641.002, "end": 646.906, "text": "Me parece que eso hasta que se pudo entender, hasta que se pudo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47269307646126457, "is_candidate": true}, {"start": 648.486, "end": 653.471, "text": " racionalizar lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7329642562250964, "is_candidate": false}, {"start": 653.471, "end": 654.512, "text": "Creo que se llev\u00f3 m\u00e1s tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7946166774261346, "is_candidate": false}, {"start": 654.512, "end": 659.978, "text": "\u00bfTuvo alguna influencia el fracaso interno, por decir as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8925221651563701, "is_candidate": false}, {"start": 659.978, "end": 666.825, "text": "O sea, la idea inicial de que se pod\u00eda manifestar una posici\u00f3n interna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9279925047216744, "is_candidate": false}, {"start": 666.825, "end": 669.708, "text": "Durante el mundial, ese fracaso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8985998465083848, "is_candidate": false}, {"start": 671.028, "end": 679.114, "text": " \u00bfInfluy\u00f3 en un cambio de evaluaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n de la dictadura en Montenegro y en general en la gente siria, digamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8816332684225614, "is_candidate": false}, {"start": 679.114, "end": 686.418, "text": "Algo dijiste vos la vez pasada, dijiste, bueno, al principio pensabas que iban a caer, que estuvieron durando un poco, despu\u00e9s de un d\u00eda pensabas que estos tipos no se van m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8893602949523727, "is_candidate": false}, {"start": 686.418, "end": 688.059, "text": "\u00bfAlgo as\u00ed dijiste vos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0095544315850737, "is_candidate": false}, {"start": 688.059, "end": 689.36, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8709167699406113, "is_candidate": false}, {"start": 689.36, "end": 695.844, "text": "S\u00ed, y yo creo que la participaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3802236033140385, "is_candidate": true}, {"start": 699.194, "end": 709.823, "text": " de la gente, es decir, la idea de que de que hab\u00eda una digamos algo as\u00ed como que la vida segu\u00eda en la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3598033134228201, "is_candidate": true}, {"start": 709.823, "end": 719.091, "text": "y la sociedad no ten\u00eda una fuerte cr\u00edtica a lo que estaba pasando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44886152277553926, "is_candidate": true}, {"start": 719.091, "end": 723.654, "text": "Eso en el Mundial se vio como m\u00e1s claro fue como quiz\u00e1 fue", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45972362837167124, "is_candidate": true}, {"start": 724.992, "end": 748.603, "text": " digamos, simplemente poder observar mejor algo que estaba pasando y poder aceptar que hab\u00eda habido una cierta un cierto alivio en ciertos sectores sociales cuando hab\u00eda el golpe y... y fue como un sacar el velo de algo que estaba ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29535012999655863, "is_candidate": true}, {"start": 748.603, "end": 752.065, "text": "pero creo que s\u00ed, que el... el mundial", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40695568474535815, "is_candidate": true}, {"start": 753.792, "end": 763.417, "text": " mostr\u00f3 como una dictadura que estaba m\u00e1s s\u00f3lida de lo que se pensaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3230573105332307, "is_candidate": true}, {"start": 763.417, "end": 765.438, "text": "\u00bfY hubo un cambio de diagn\u00f3stico al respecto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699046130138948, "is_candidate": false}, {"start": 765.438, "end": 771.8, "text": "A partir de eso, si hubo un cambio de diagn\u00f3stico no se entiende muy bien la contrafensiva, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317708084138232, "is_candidate": false}, {"start": 771.8, "end": 772.821, "text": "Para m\u00ed hubo un debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5036307700410072, "is_candidate": false}, {"start": 772.821, "end": 777.363, "text": "Yo estaba en un sector de la juventud peronista.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46932317005646973, "is_candidate": true}, {"start": 777.363, "end": 781.825, "text": "Nosotros hicimos toda esta campa\u00f1a como juventud peronista en el exilio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35258076524652804, "is_candidate": true}, {"start": 782.806, "end": 809.305, "text": " y ah\u00ed hubo un debate un debate de un grupo que cre\u00edamos que no hab\u00eda condiciones para... que hab\u00eda una realidad de derrota total y absoluta y los que planteaban que no que no hab\u00eda tal derrota y que hab\u00eda que volver a generar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3502882168222502, "is_candidate": true}, {"start": 812.638, "end": 815.339, "text": " como las mismas escenas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5557785837995326, "is_candidate": false}, {"start": 815.339, "end": 840.568, "text": "y entonces ah\u00ed planearon la contraofensiva la contraofensiva fue como... como un... ac\u00e1 no pas\u00f3 nada como si... bueno vos estabas en una guerra y simplemente, bueno, te hab\u00edan matado a un batall\u00f3n y lo que ten\u00edas que hacer era reemplazar a ese batall\u00f3n pero segu\u00edas teniendo la misma situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3430671253771679, "is_candidate": true}, {"start": 841.62, "end": 861.075, "text": " el mismo... estabas en la misma geograf\u00eda ten\u00edas el mismo espacio, ten\u00edas el mismo lugar y lo que ten\u00edas que cambiar era Juan Corpedo, nada m\u00e1s y as\u00ed fue como eso no... bueno, tuvo el resultado que tuvo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3772094093488617, "is_candidate": true}, {"start": 861.075, "end": 869.201, "text": "porque no hab\u00eda... es decir, lo que se cre\u00eda era como que hab\u00eda como una especie de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.423503232815057, "is_candidate": true}, {"start": 870.327, "end": 879.19, "text": " de realidad dormida que en la medida que vos pusistes una especie de f\u00f3sforo eso iba a explotar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43903725975895214, "is_candidate": true}, {"start": 879.19, "end": 898.517, "text": "no se aceptaba que no hab\u00eda ninguna realidad dormida y la ideolog\u00eda de la contraofensiva era eso bueno, si la gente est\u00e1 agazapada tiene que callarse la boca porque est\u00e1 la dictadura pero hay una oposici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42331580393459, "is_candidate": true}, {"start": 899.71, "end": 906.376, "text": " muy fuerte y est\u00e1 todo ah\u00ed, estaba como suspendido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5171718872527264, "is_candidate": false}, {"start": 906.376, "end": 909.158, "text": "Hab\u00eda una situaci\u00f3n de rebeli\u00f3n pol\u00edtica como suspendida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4719603023082757, "is_candidate": true}, {"start": 909.158, "end": 918.866, "text": "Y entonces la contraofensiva era eso, era venir a poner en activo a aquellos que estaban suspendidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39056394363522684, "is_candidate": true}, {"start": 918.866, "end": 922.669, "text": "Bueno, no vencimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6005495972867226, "is_candidate": false}, {"start": 922.669, "end": 927.673, "text": "Y la Organizaci\u00f3n particip\u00f3 en alg\u00fan sentido de las campa\u00f1as", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.86214217054782, "is_candidate": false}, {"start": 928.725, "end": 935.409, "text": " previas y durante la visita de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9655560298107838, "is_candidate": false}, {"start": 935.409, "end": 938.49, "text": "Hubo actividades de alg\u00fan tipo al respecto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8521057129041756, "is_candidate": false}, {"start": 938.49, "end": 950.697, "text": "Yo me acuerdo que en ese momento hab\u00eda algunas organizaciones afuera del pa\u00eds, sobre todo grupos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2943848850549028, "is_candidate": true}, {"start": 952.941, "end": 981.217, "text": " religiosos, grupos protestantes que ten\u00edan grupos protestantes, grupos religiosos fuertes que hicieron mucha propaganda afuera cuando vino la Comisi\u00f3n de 59 y me acuerdo que se hicieron digamos que lo que se trataba de hacer era decir bueno, esto que est\u00e1 pasando es lo que nosotros venimos denunciando, lo que nosotros venimos diciendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31198884006364525, "is_candidate": true}, {"start": 981.805, "end": 987.168, "text": " organizando conferencias, charlas en distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46895419019111406, "is_candidate": true}, {"start": 987.168, "end": 990.391, "text": "Fue como una ratificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47899458920903115, "is_candidate": true}, {"start": 990.391, "end": 994.953, "text": "Yo no me acuerdo si espec\u00edficamente se hizo algo organizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4146722180577568, "is_candidate": true}, {"start": 994.953, "end": 1003.959, "text": "Porque yo ya estaba... yo estaba en un grupo que me hab\u00eda tomado distancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45695886520117845, "is_candidate": true}, {"start": 1003.959, "end": 1005.84, "text": "Ya en el 79 estabas alejada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0306144978035714, "is_candidate": false}, {"start": 1005.84, "end": 1007.441, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9851212028125993, "is_candidate": false}, {"start": 1007.441, "end": 1009.503, "text": "S\u00ed, yo me hab\u00eda alejado al principio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5896149985613253, "is_candidate": false}, {"start": 1010.882, "end": 1024.11, "text": " en los \u00faltimos meses en la Argentina y despu\u00e9s en el 79 igualmente uno se enteraba de todo porque viv\u00eda en una... digamos en una... en una colectividad de exilados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3859795529651774, "is_candidate": true}, {"start": 1024.11, "end": 1037.318, "text": "de gente que estaba exilada y te enterabas de todo lo que... lo que pasaba por ejemplo, yo me acuerdo que una de las cosas que a m\u00ed me... m\u00e1s me impresion\u00f3 es que... nos enteramos de todo lo que iba a pasar con la contraofensiva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38565935133964724, "is_candidate": true}, {"start": 1039.003, "end": 1061.073, "text": " cuando en realidad ten\u00eda que hacer algo totalmente secreto y sin embargo se dio un debate sobre eso era como una cosa totalmente loca porque es como que era una muerte anunciada porque se debat\u00eda algo sabiendo que iba a suceder cuando en realidad ten\u00eda que ser totalmente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3553087468920316, "is_candidate": true}, {"start": 1062.291, "end": 1069.473, "text": " era como... la idea era mostrar que la organizaci\u00f3n no la hab\u00edan destruido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.615246528421767, "is_candidate": false}, {"start": 1069.473, "end": 1091.22, "text": "y... y sin embargo todo eso se sab\u00eda pero lo del 79 fue un impacto yo no me acuerdo si el impacto fue porque... s\u00ed, lo que se hizo fue amplificar el impacto tratar de decir, bueno, vieron vieron que ac\u00e1 est\u00e1n pasando cosas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36779609675186675, "is_candidate": true}, {"start": 1094.447, "end": 1099.268, "text": " \u00bfEn tu distanciamiento, en los debates, hubo alguna relevancia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0191342067367035, "is_candidate": false}, {"start": 1099.268, "end": 1099.348, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9757391922994618, "is_candidate": false}, {"start": 1099.348, "end": 1106.391, "text": "Los rumores sobre reuniones entre la c\u00fapula y las maceras y estas actividades, digamos, de negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9930283437835004, "is_candidate": false}, {"start": 1106.391, "end": 1111.513, "text": "Yo creo que las denuncias de las maceras fueron posteriores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4702291910611114, "is_candidate": true}, {"start": 1111.513, "end": 1114.374, "text": "Fueron para leyendas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5437077553133969, "is_candidate": false}, {"start": 1115.193, "end": 1124.275, "text": " Se hicieron m\u00e1s p\u00fablicas alrededor del 80, pero las reuniones, si las hubo o fueron las primeras reuniones, eran del 78, porque Macero todav\u00eda era comandante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9907154840025488, "is_candidate": false}, {"start": 1124.275, "end": 1124.816, "text": "S\u00ed, s\u00ed, todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7549819448535932, "is_candidate": false}, {"start": 1124.816, "end": 1126.376, "text": "Macero se retira en agosto del 78.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9970691817388198, "is_candidate": false}, {"start": 1126.376, "end": 1128.717, "text": "Ah, del 78, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8794053329265761, "is_candidate": false}, {"start": 1128.717, "end": 1135.959, "text": "S\u00ed, pero... Y el viaje de \u00e9l, alguno de los viajes a Francia es en 77.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0385407783820295, "is_candidate": false}, {"start": 1135.959, "end": 1138.559, "text": "S\u00ed, 77-78, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7946155907486339, "is_candidate": false}, {"start": 1138.559, "end": 1140.36, "text": "Pero el debate se hizo p\u00fablico como en el 80.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5114866802980444, "is_candidate": false}, {"start": 1144.656, "end": 1145.937, "text": " \u00bfY qu\u00e9 record\u00e1s de ese debate?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9976877555688994, "is_candidate": false}, {"start": 1145.937, "end": 1147.238, "text": "\u00bfQu\u00e9 importancia tuvo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0068614360600223, "is_candidate": false}, {"start": 1147.238, "end": 1147.998, "text": "\u00bfTuvo alg\u00fan impacto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9905565779217405, "is_candidate": false}, {"start": 1147.998, "end": 1149.259, "text": "\u00bfEra cre\u00edble?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.85532083508526, "is_candidate": false}, {"start": 1149.259, "end": 1151.641, "text": "\u00bfLa gente lo consideraba algo que pod\u00eda ser?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.019284371432968, "is_candidate": false}, {"start": 1151.641, "end": 1153.902, "text": "\u00bfO era puramente espectacular?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0213438319913635, "is_candidate": false}, {"start": 1153.902, "end": 1155.563, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.855661267513863, "is_candidate": false}, {"start": 1155.563, "end": 1172.454, "text": "La gente que ven\u00eda de la juventud, la gente que ven\u00eda de la organizaci\u00f3n Montoneros o los que ven\u00edan de las distintas organizaciones, juventud periodista, juventud trabajadora o la juventud universitaria,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.347795960451979, "is_candidate": true}, {"start": 1174.938, "end": 1202.084, "text": " eso se ve\u00eda como una, digamos, como toda una maniobra propagand\u00edstica de la dictadura con los que hab\u00edan salido con vida en la Escuela Mec\u00e1nica de Armada como lo que se trataba era de generar una fuerza pol\u00edtica con gente que hab\u00eda sido de Montenegros o que hab\u00eda sido de alguna otra organizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38014266234695737, "is_candidate": true}, {"start": 1203.263, "end": 1211.426, "text": " y que algunos de ellos ya estaban por Europa contando, digamos, haciendo propaganda abierta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45037273834877345, "is_candidate": true}, {"start": 1211.426, "end": 1216.728, "text": "Me acuerdo que hab\u00eda algunos que estaban en Suiza, otros que estaban en Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315394810791212, "is_candidate": false}, {"start": 1216.728, "end": 1231.093, "text": "Entonces se ve\u00eda como una continuidad de lo mismo que estaban haciendo estas personas que se hab\u00edan escapado de la escuela de mec\u00e1nica o que los hab\u00edan dejado salir, m\u00e1s que ser esos padres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472591555387655, "is_candidate": true}, {"start": 1231.917, "end": 1234.738, "text": " una hostilidad del trabajo de colaboraci\u00f3n, como era, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9594694228730141, "is_candidate": false}, {"start": 1234.738, "end": 1235.639, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7815196964036081, "is_candidate": false}, {"start": 1235.639, "end": 1258.53, "text": "Pero no de la organizaci\u00f3n, por m\u00e1s que nosotros pod\u00edamos ser muy cr\u00edticos a lo que hab\u00edan hecho los montoneros, haber dejado a toda la gente en banda en la Argentina, haber seguido, haber hecho la contraofensiva, no haber medido, digamos, las fuerzas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33502590084474726, "is_candidate": true}, {"start": 1259.452, "end": 1262.413, "text": " frente a lo que fue la ofensiva de las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42514786729903664, "is_candidate": true}, {"start": 1262.413, "end": 1283.039, "text": "A pesar de toda esa cr\u00edtica, nunca se pens\u00f3 que, por lo menos de la gente que yo recuerdo, no lo quiero transportar al presente, quiero recordar ese momento, por lo menos de toda la gente con la que nosotros est\u00e1bamos, no le dimos credibilidad a esas versiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30837838775988813, "is_candidate": true}], "Index": 1336, "channel_id": "UCPrlL-bjMShhIaZDohKBNjw", "channel": "Archivo de Historia Oral", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@archivodehistoriaoral3625", "id": "F_aVo0tI2MA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=F_aVo0tI2MA", "title": "Patricia Bullrich - Parte 1/2 - 24/07/2006 - Segunda sesi\u00f3n", "duration": 1285.0, "view_count": 438.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}