{"segments": [{"start": 0.449, "end": 18.084, "text": " Posicionando a una ministra con las mismas ideas y su primera declaraci\u00f3n es, seguimos con este programa, este programa que tiene un diferencial del d\u00f3lar del 100%, que tiene deuda r\u00e9cord, que tiene salarios formales por debajo de la l\u00ednea de pobreza,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0063265214125388, "is_candidate": false}, {"start": 19.185, "end": 33.99, "text": " que tiene el menor consumo de carne de los \u00faltimos 100 a\u00f1os, que tiene la mayor inflaci\u00f3n de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, que tiene precios relativos distorsionados, que tiene un banco central con saldo negativo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0277642302218224, "is_candidate": false}, {"start": 33.99, "end": 43.093, "text": "Esta es la pol\u00edtica que vamos a continuar, una pol\u00edtica donde hay cepo y hay un cepo que es el peor de todos, que es la importaci\u00f3n para la producci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.055945639929942, "is_candidate": false}, {"start": 44.108, "end": 48.81, "text": " y para productos que tienen que ver con lo quir\u00fargico y con la industria farmacol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0282553114692448, "is_candidate": false}, {"start": 48.81, "end": 56.594, "text": "Con lo cual estamos en lo peor en un gobierno que hace 4 d\u00edas, el jueves, dec\u00eda que ten\u00eda una crisis de crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9718689293866696, "is_candidate": false}, {"start": 56.594, "end": 66.179, "text": "Y hoy est\u00e1 mostrando que ac\u00e1 no hay ning\u00fan crecimiento, lo \u00fanico que ha crecido desde el jueves a hoy es el valor del d\u00f3lar y que la mercader\u00eda hoy, como bien dec\u00edan ustedes, no existe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9849072458782976, "is_candidate": false}, {"start": 67.72, "end": 79.249, "text": " Esta irrealidad hace que ma\u00f1ana tengamos una sesi\u00f3n convocada por el oficialismo donde vamos a tratar de trabajar en promover industrias que hoy, cuando preguntamos el precio, no lo tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0076835278224254, "is_candidate": false}, {"start": 79.249, "end": 81.331, "text": "No saben cu\u00e1ndo se lo van a entregar, no tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9752433093289755, "is_candidate": false}, {"start": 81.331, "end": 86.154, "text": "Entonces me parece que viven en una realidad alejada absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0381336388968099, "is_candidate": false}, {"start": 86.154, "end": 87.395, "text": "Yo vengo de estar en San Fernando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0673058632226828, "is_candidate": false}, {"start": 89.548, "end": 102.391, "text": " En una cuadra y media de recorrida de donde dej\u00e9 el auto a donde iba, era el carnicero con preocupaci\u00f3n, el aumento de tasa, lo que cobra la jubilada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.030023181044473, "is_candidate": false}, {"start": 102.391, "end": 104.311, "text": "La verdad era todo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9566996228055412, "is_candidate": false}, {"start": 104.311, "end": 116.354, "text": "Me parece que est\u00e1n viviendo tan alejados de la realidad de lo que les pasa al argentino y tan encerrados en su propia interna que no les permite ver lo que les pasa a los argentinos todos los d\u00edas, pero que es los talleres", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9945549494298179, "is_candidate": false}, {"start": 117.392, "end": 122.034, "text": " Y no estamos hablando de los que pueden usar los autos para pasear, sino de los autos para trabajar las camionetas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0619878819002362, "is_candidate": false}, {"start": 122.034, "end": 123.335, "text": "Claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.027117538472785, "is_candidate": false}, {"start": 123.335, "end": 128.217, "text": "Uno llama a uno y le dice, d\u00e9jalo en tu casa hasta que consiga los repuestos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0169880722271563, "is_candidate": false}, {"start": 128.217, "end": 135.82, "text": "Entonces pasan 6 meses, 7 meses de veh\u00edculos que se necesitan para trabajar, para fletes, camiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.992556825985183, "is_candidate": false}, {"start": 135.82, "end": 137.141, "text": "Esta es la realidad que est\u00e1n viviendo los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647200949910344, "is_candidate": false}, {"start": 137.141, "end": 137.941, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto aguanta el humor social?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7778990397853476, "is_candidate": false}, {"start": 137.941, "end": 139.262, "text": "Y si lo tiene, despu\u00e9s no hay gasoil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0742883160981431, "is_candidate": false}, {"start": 139.262, "end": 143.444, "text": "\u00bfCu\u00e1nto aguanta el humor social en este contexto que est\u00e1s describiendo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6821398423059375, "is_candidate": false}, {"start": 143.792, "end": 146.133, "text": " La verdad que hay mucha angustia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9531018356691594, "is_candidate": false}, {"start": 146.133, "end": 148.935, "text": "Los argentinos est\u00e1n haciendo un esfuerzo enorme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0113989858726653, "is_candidate": false}, {"start": 148.935, "end": 155.559, "text": "Yo creo que el 9 de julio, que se est\u00e1 convocando la marcha, va a haber much\u00edsimos argentinos en todas las plazas de todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9041669285539191, "is_candidate": false}, {"start": 155.559, "end": 159.541, "text": "Ahora me llam\u00f3 la atenci\u00f3n, diputado Ritondo, la consigna con la que est\u00e1n convocando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1192727209610036, "is_candidate": false}, {"start": 159.541, "end": 168.546, "text": "Por ahora es un fen\u00f3meno de redes, me parece nada m\u00e1s, que puede ir creciendo, pero es que renuncie Cristina, es la consigna para el 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0683200484150568, "is_candidate": false}, {"start": 168.546, "end": 172.288, "text": "Salvo que usted haya visto otro, pero uno de los flyers que yo vi en las redes era eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.098762678924122, "is_candidate": false}, {"start": 173.128, "end": 190.615, "text": " Yo lo que vi es mucho diciendo basta, basta esta indiferencia, basta a un gobierno que Cristina y Alberto, que son lo mismo, absolutamente lo mismo y absolutamente responsables los dos, que se tiran primero con un gasoducto y se va a Culfas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0165324547675316, "is_candidate": false}, {"start": 191.015, "end": 196.22, "text": " Se tiran con la lapicera y se va Guzm\u00e1n en el medio de un acto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9569126621343467, "is_candidate": false}, {"start": 196.22, "end": 210.395, "text": "Y nos tienen un domingo entero, todo el fin de semana entero, a los argentinos, pensando cu\u00e1les son las medias, porque todo lo que uno hac\u00eda pensar era que un domingo, donde el lunes abr\u00edan los mercados, el ma\u00f1ana abr\u00edan el mercado internacional, el mercado estadounidense, como lo tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024631955194962, "is_candidate": false}, {"start": 211.235, "end": 226.201, "text": " que la ministra sabe bastante de esto, porque alguna vez advirti\u00f3 el problema que iba a tener Macri, que lo salvaba, que en lunes no habr\u00eda el mercado americano, lo sab\u00eda bastante bien, y hoy nos despertamos con un d\u00f3lar a 2.80, que despu\u00e9s se reacomod\u00f3 aproximadamente en 2.60.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0326838222864032, "is_candidate": false}, {"start": 226.201, "end": 239.507, "text": "Pero el problema no es cu\u00e1nto vale el d\u00f3lar, es c\u00f3mo se traslada a la econom\u00eda de los argentinos, que como ellos mismos dicen, y todos reconocemos, es un lugar donde tenemos bimonetarismo, hay un mont\u00f3n de cosas que se manejan en d\u00f3lares en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0492633704681904, "is_candidate": false}, {"start": 239.747, "end": 247.042, "text": " El diputado Cristian Ritondo, le pido un segundito porque est\u00e1 ya enganchada Patricia Burri, la presidenta del PRO, y est\u00e1 en Londres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0284331209390243, "is_candidate": false}, {"start": 247.042, "end": 248.405, "text": "Muy buenas noches, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0154625329631266, "is_candidate": false}, {"start": 248.405, "end": 249.106, "text": "\u00bfQu\u00e9 hora es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.044766641564604, "is_candidate": false}, {"start": 249.106, "end": 250.248, "text": "\u00bfQu\u00e9 hora es en Londres ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0730665949616183, "is_candidate": false}, {"start": 252.059, "end": 260.28, "text": " Estoy en Oxford, son las 1 y 20 de la ma\u00f1ana, as\u00ed que estaba medio cabeceando para esperar el programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5596040954518652, "is_candidate": false}, {"start": 260.28, "end": 261.521, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9880872593977978, "is_candidate": false}, {"start": 261.521, "end": 276.243, "text": "Lo primero que le preguntamos, es obvio, de todo lo que ha pasado, renuncia de Guzm\u00e1n, designaci\u00f3n de Batakis, el avance de Cristina tan fuerte sobre Alberto, \u00bfcu\u00e1l es la conclusi\u00f3n pol\u00edtica que usted saca, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.98790065018981, "is_candidate": false}, {"start": 276.243, "end": 280.804, "text": "Bueno, la primera conclusi\u00f3n pol\u00edtica es que el poder est\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5262631404270023, "is_candidate": false}, {"start": 282.134, "end": 295.306, "text": " Est\u00e1 desnudo y est\u00e1 claro que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, despu\u00e9s de casi tres a\u00f1os, dos a\u00f1os y medio de gobierno, demuestra que su \u00fanico objetivo era estar en el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4957156478739213, "is_candidate": true}, {"start": 295.988, "end": 325.388, "text": " que la unidad del peronismo, que poner un presidente, era todo una maqueta que cuando vio que ese poder no caminaba, porque tampoco era que era contradictorio ideol\u00f3gicamente con ella, es decir, no caminaba como ella hubiera querido o pensaba que pod\u00eda caminar, decidi\u00f3 directamente ya dar una estocada, que no creo que sea la estocada final,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.507622171950149, "is_candidate": false}, {"start": 326.048, "end": 336.036, "text": " es una estocada muy fuerte para el control de las \u00e1reas estrat\u00e9gicas, como es el \u00e1rea de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.539270107880736, "is_candidate": false}, {"start": 336.036, "end": 351.449, "text": "Esto demuestra que en el poder del peronismo, en el poder del kirchnerismo, la disposici\u00f3n al vamos por todo, a nos quedamos con todo, el poder es nuestro, es muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5181163628752047, "is_candidate": false}, {"start": 352.358, "end": 371.814, "text": " Y es por eso que es muy importante que, juntos por el cambio, entendamos esta realidad para entender que la continuidad republicana, la continuidad democr\u00e1tica de nuestro pa\u00eds est\u00e1 en nuestra responsabilidad y no en el partido de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4973805455231748, "is_candidate": true}, {"start": 371.814, "end": 373.115, "text": "El partido de gobierno no tiene...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6851986057716429, "is_candidate": false}, {"start": 374.6, "end": 391.313, "text": " S\u00ed, perd\u00f3n la interrupci\u00f3n Patricia, pero me qued\u00e9 con esta idea del vamos por todo, y usted dec\u00eda que esto empez\u00f3 ac\u00e1 pero no termina ac\u00e1, y mi pregunta es si usted imagina que en ese todo por el que vamos est\u00e1 incluido tambi\u00e9n el Presidente de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7000977749310718, "is_candidate": false}, {"start": 391.313, "end": 393.375, "text": "Bueno, todo lo que estorbe lo sacan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6087842520431102, "is_candidate": false}, {"start": 394.727, "end": 418.954, "text": " Entonces, si el presidente de la naci\u00f3n les estorba, no se queda como un rey en un palacio guardado, o intenta alg\u00fan movimiento, no s\u00e9 si habr\u00e1 sido un movimiento falso o real, el que le\u00edmos en los medios el fin de semana que lo iba a llamar a Maza, que iba a llamar a", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45532157873430046, "is_candidate": true}, {"start": 419.994, "end": 427.717, "text": " a otra parte, digamos, del gobierno y que no iba a conversar con Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5466244088206826, "is_candidate": false}, {"start": 427.717, "end": 440.123, "text": "Bueno, eso fue un juego para la tribuna cuando en realidad, Cristina, lo \u00fanico que estaba esperando era el llamado del presidente para que le diga qu\u00e9 ministro quer\u00e9s que ponga.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5272094921329622, "is_candidate": false}, {"start": 440.123, "end": 445.425, "text": "En consecuencia, si la ministra que han puesto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47502283343719753, "is_candidate": true}, {"start": 447.086, "end": 464.003, "text": " le molesta lo que tiene al lado, o a la misma Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, le molesta, van a ir por todo, porque si ustedes miran un detalle en el discurso de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, la persona m\u00e1s alabada de ese discurso fue Zannini.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45663494197865984, "is_candidate": true}, {"start": 464.003, "end": 470.329, "text": "Su arquitecto jur\u00eddico, su alter ego, su arquitecto jur\u00eddico,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5717789266163766, "is_candidate": false}, {"start": 471.561, "end": 478.388, "text": " Alguien totalmente alejado, digamos, de la problem\u00e1tica de la sociedad, de la inflaci\u00f3n, de los problemas que estamos viviendo los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5239928221233265, "is_candidate": false}, {"start": 478.388, "end": 479.71, "text": "Vacunado VIP, adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8630835505378814, "is_candidate": false}, {"start": 479.71, "end": 481.512, "text": "Vacunado VIP.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6892269906762718, "is_candidate": false}, {"start": 481.512, "end": 488.378, "text": "Entonces, es su obsesi\u00f3n, es sus procesos judiciales,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6304218299746497, "is_candidate": false}, {"start": 489.219, "end": 506.537, "text": " y en consecuencia el manejo de la econom\u00eda y los procesos judiciales son aquellos que le pueden dejar algo de poder hacia el futuro porque sabe que gran parte del poder est\u00e1 da\u00f1ado porque han da\u00f1ado su relaci\u00f3n con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5364571878540938, "is_candidate": false}, {"start": 508.664, "end": 513.226, "text": " En consecuencia, s\u00ed, pueden ir por todo, por el presidente, por lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5703457761167572, "is_candidate": false}, {"start": 513.226, "end": 516.307, "text": "El presidente se tiene que quedar quietito, sentadito en una silla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.530322128963264, "is_candidate": false}, {"start": 516.307, "end": 518.787, "text": "En penitencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6987319972510868, "is_candidate": false}, {"start": 518.787, "end": 521.788, "text": "En penitencia, se quede sentado en penitencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0216463883379752, "is_candidate": false}, {"start": 521.788, "end": 529.771, "text": "Como un rey, como un rey que no lo consulta nadie, como un presidente de los pa\u00edses, como el presidente italiano, que no es una...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6568814505949038, "is_candidate": false}, {"start": 530.25, "end": 537.524, "text": " Es una persona que solamente va a algunos... Pero esto no es un sistema republicano presidencialista, digo, ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.655732685205012, "is_candidate": false}, {"start": 537.524, "end": 540.249, "text": "Claro, no es un sistema parlamentario, perd\u00f3n, a eso me refer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7010700088890351, "is_candidate": false}, {"start": 540.249, "end": 540.99, "text": "Ese es el problema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7624365286382898, "is_candidate": false}, {"start": 542.017, "end": 543.898, "text": " Bueno, por supuesto que ya lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6744094699097709, "is_candidate": false}, {"start": 543.898, "end": 548.899, "text": "Estoy haciendo la descripci\u00f3n de lo que yo creo que est\u00e1n convirtiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5681945087423462, "is_candidate": false}, {"start": 548.899, "end": 555.701, "text": "Por eso digo que la garant\u00eda de la Rep\u00fablica est\u00e1 en puntos por el cambio y no en el partido de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5709641433720555, "is_candidate": false}, {"start": 555.701, "end": 564.864, "text": "Porque el partido de gobierno est\u00e1 generando un modelo de conducci\u00f3n del Estado inexistente en nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.525898553283725, "is_candidate": false}, {"start": 564.864, "end": 565.484, "text": "Inexistente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9242238577160553, "is_candidate": false}, {"start": 566.186, "end": 583.127, "text": " hay algunos dirigentes pol\u00edticos y algunos periodistas que creen que esta suerte de golpe palaciego ya ocurri\u00f3, ya ocurri\u00f3 y ahora simplemente se est\u00e1n acomodando las cosas, reci\u00e9n pasamos un video aqu\u00ed en la naci\u00f3n m\u00e1s de Alfonso Paraguay que dijo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0000461655066504, "is_candidate": false}, {"start": 583.567, "end": 587.329, "text": " que Cristina est\u00e1 dando un golpe de estado en cuotas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9832315553187239, "is_candidate": false}, {"start": 587.329, "end": 591.892, "text": "Y f\u00edjese el tuit que emiti\u00f3 Laura Alonso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0378764370207068, "is_candidate": false}, {"start": 591.892, "end": 594.053, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, lo tenemos en pantalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.067338360349246, "is_candidate": false}, {"start": 594.053, "end": 595.093, "text": "Esto es un golpe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.007294198077658, "is_candidate": false}, {"start": 595.093, "end": 601.257, "text": "Cristina Kirchner es la m\u00e1xima responsable del naufragio de la naci\u00f3n en b\u00fasqueda de su impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9805683135407681, "is_candidate": false}, {"start": 601.257, "end": 604.018, "text": "\u00bfC\u00f3mo definir\u00eda esta situaci\u00f3n, Patricia, usted?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0736340972258416, "is_candidate": false}, {"start": 607.278, "end": 621.973, "text": " Yo creo que cuando, como reci\u00e9n dije, cuando se toma el gobierno de una manera absolutamente por fuera de lo que dice nuestra constituci\u00f3n y el poder", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49739508185544967, "is_candidate": true}, {"start": 622.725, "end": 644.163, "text": " est\u00e1 desnudo, en la b\u00fasqueda del poder absoluto por parte de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, lo puede definir como lo quiera definir, lo quiere definir como un golpe, como un golpe palaciego, es un golpe de palacio, porque a\u00fan los dos est\u00e1n ah\u00ed, uno sin funciones y la otra con funciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5082525336978365, "is_candidate": false}, {"start": 644.163, "end": 646.786, "text": "Ahora, yo creo que a\u00fan puede avanzar m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49122897485288364, "is_candidate": true}, {"start": 647.706, "end": 649.107, "text": " a\u00fan puede avanzar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7404065930900231, "is_candidate": false}, {"start": 649.107, "end": 659.215, "text": "Ahora Patricia, tambi\u00e9n es cierto que hasta ac\u00e1 Cristina jug\u00f3 a la agenidad, a la distancia, a este es el gobierno de Alberto, son sus funcionarios que no funcionan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7241403632905714, "is_candidate": false}, {"start": 659.215, "end": 669.623, "text": "Ahora ya a esa no le va a caber demasiado, es decir, \u00bftambi\u00e9n es para ella un arma de doble filo este cambio en las reglas de gobernabilidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7269210995228502, "is_candidate": false}, {"start": 669.623, "end": 673.286, "text": "Absolutamente, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5085515262385304, "is_candidate": false}, {"start": 673.286, "end": 676.889, "text": "En las reglas de gobernabilidad hoy el mundo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6100083837836645, "is_candidate": false}, {"start": 678.263, "end": 704.01, "text": " todos vamos a ver a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner como la que ejerce la presidencia ad hoc, una presidencia ad hoc que ella ha decidido su formato, digamos, violando la constituci\u00f3n, un formato inventado por Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y en consecuencia la responsabilidad del aumento del d\u00f3lar, de qu\u00e9 es lo que sucede,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4429541743964849, "is_candidate": true}, {"start": 706.025, "end": 729.207, "text": " recae en su figura, es decir, ella estar\u00e1 pensando que puede salvarse de este naufragio y est\u00e1 diciendo, bueno, el \u00fanico bote que queda, que es el manejo de la econom\u00eda, lo agarro yo, todos los dem\u00e1s que se hundan y veremos a ver si puede, porque f\u00edjense que las propuestas que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47154841065968645, "is_candidate": true}, {"start": 730.549, "end": 736.846, "text": " circularon durante el fin de semana de m\u00e1s arredrado con cambios de leyes y dem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5375566761707169, "is_candidate": false}, {"start": 738.507, "end": 740.767, "text": " digamos, tampoco son de mi confianza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5813981449363943, "is_candidate": false}, {"start": 740.767, "end": 744.108, "text": "Estoy simplemente haciendo una descripci\u00f3n de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6735029568928323, "is_candidate": false}, {"start": 744.108, "end": 750.449, "text": "Digo, todo eso qued\u00f3 en la nada, hasta que la se\u00f1ora dijo, no, va Pataki.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5252600971552068, "is_candidate": false}, {"start": 750.449, "end": 762.892, "text": "Ahora, Patricia, en estas \u00faltimas horas, seguramente usted ha consultado las redes sociales, m\u00e1s all\u00e1 de que no est\u00e1 en la Argentina, hubo un meme que dec\u00eda que, bueno, que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0302259990832177, "is_candidate": false}, {"start": 764.771, "end": 769.372, "text": " Patricia, que digamos que el Gobierno Nacional estaba desesperado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.021938917004031, "is_candidate": false}, {"start": 769.372, "end": 774.574, "text": "Alberto, hay un dibujito que anda buscando qui\u00e9n quiere ser ministro y toda la gente se va escapando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0380227813138012, "is_candidate": false}, {"start": 774.574, "end": 780.515, "text": "Es un dibujito animado muy gracioso, pero tr\u00e1gico a su vez, porque nadie quiere agarrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0094212859131126, "is_candidate": false}, {"start": 780.515, "end": 790.018, "text": "Sin embargo, Silvina Bataxi que agarr\u00f3, todos decimos que ha sido puesta por Cristina, pero se ve que la t\u00e1ctica al principio es mantener el discurso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0195403998066206, "is_candidate": false}, {"start": 790.678, "end": 795.803, "text": " de Alberto Fern\u00e1ndez respecto de que la Argentina crece como nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0194919937780398, "is_candidate": false}, {"start": 795.803, "end": 802.949, "text": "De hecho, un meme que circulaba era, es la primera vez que un ministro de Econom\u00eda renuncia con un pa\u00eds en un crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.058432774638489, "is_candidate": false}, {"start": 802.949, "end": 811.336, "text": "Bueno, hoy, y lo vemos y lo compartimos con los televidentes, acaba de hacer declaraciones Silvina Batakis diciendo lo mismo, que Argentina est\u00e1 creciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9866082484583271, "is_candidate": false}, {"start": 812.319, "end": 831.956, "text": " La verdad que vivimos una situaci\u00f3n in\u00e9dita a nivel mundial, yo no voy a hacer el repaso de todo lo que estamos viviendo a nivel internacional, pero la realidad es que hoy tenemos una inflaci\u00f3n que se ha triplicado en el mundo, Argentina no est\u00e1 ajena de eso, Argentina es parte del mundo, y nosotros hoy lo que queremos b\u00e1sicamente es empezar a corregir todas esas problem\u00e1ticas que tiene Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6356478520218752, "is_candidate": false}, {"start": 832.336, "end": 846.655, "text": " Por supuesto que hay situaciones algunas m\u00e1s complejas que otras, pero la realidad tambi\u00e9n es que Argentina fue el pa\u00eds que m\u00e1s creci\u00f3 el a\u00f1o pasado, gener\u00f3 puestos de trabajo, sigue generando puestos de trabajo, y eso por supuesto demanda divisas y eso genera tensiones permanentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6956709426520402, "is_candidate": false}, {"start": 846.655, "end": 849.218, "text": "Y en esas tensiones permanentes es el trabajo que tenemos que hacer nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7561200693457681, "is_candidate": false}, {"start": 850.225, "end": 851.647, "text": " Bueno, Patricia, el mismo discurso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0074305190763242, "is_candidate": false}, {"start": 851.647, "end": 854.831, "text": "Nosotros crecemos tanto que genera una demanda de divisas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9504531404589416, "is_candidate": false}, {"start": 854.831, "end": 857.874, "text": "O sea, faltan d\u00f3lares porque estamos creciendo demasiado, como dijo Alberto el otro d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0372786280136022, "is_candidate": false}, {"start": 857.874, "end": 862.16, "text": "Pero, perd\u00f3n, le agrego un dato adicional, porque Alberto dijo crecer demasiado, sin dar precisiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7766786230489066, "is_candidate": false}, {"start": 862.16, "end": 868.788, "text": "La ministra de Econom\u00eda reci\u00e9n asumida dijo el a\u00f1o pasado, fuimos el pa\u00eds que m\u00e1s crecimos, sin aportar un solo dato que corrobore lo que ella", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7495833608184225, "is_candidate": false}, {"start": 869.368, "end": 882.936, "text": " Y tampoco especific\u00f3 que m\u00e1s crecimos respecto a qu\u00e9 pa\u00edses, al mundo, a la regi\u00f3n, m\u00e1s all\u00e1 de que el dato es absolutamente falaz e infundado, pero ni siquiera dio una m\u00ednima precisi\u00f3n al respecto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.714689926049705, "is_candidate": false}, {"start": 882.936, "end": 888.259, "text": "Bueno, pero a ver, tomemos un minuto la hip\u00f3tesis, Cristina, en la hip\u00f3tesis Batakis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4790783133016857, "is_candidate": true}, {"start": 889.937, "end": 910.507, "text": " que ning\u00fan argentino la siente, porque el argentino siente c\u00f3mo se le va la plata del bolsillo, lo que valen las cosas, la incertidumbre que tiene, el miedo que existe en la Argentina a que todos los d\u00edas las cosas cambian de precio, el miedo social que hay, es terrible la incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5011965994708709, "is_candidate": false}, {"start": 910.507, "end": 912.988, "text": "Pero pong\u00e1monos un minuto en la teor\u00eda de ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5610633939245231, "is_candidate": false}, {"start": 914.006, "end": 922.892, "text": " En la teor\u00eda de ellos, si la econom\u00eda es exitosa, entonces, \u00bfqu\u00e9 hace Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43503046219913877, "is_candidate": true}, {"start": 922.892, "end": 925.874, "text": "Le roba el \u00e9xito a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5397755467023699, "is_candidate": false}, {"start": 925.874, "end": 937.663, "text": "Es decir, le saca aquello que le podr\u00eda dar una cierta capacidad para decir, yo ma\u00f1ana quiero ser el candidato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5026275049055866, "is_candidate": false}, {"start": 937.663, "end": 941.886, "text": "Entonces, hasta de lo que ellos considerar\u00edan bueno,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5188823775556843, "is_candidate": false}, {"start": 943.006, "end": 944.208, "text": " lo despoja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7248826351386451, "is_candidate": false}, {"start": 944.208, "end": 954.557, "text": "Quiere decir que es tan fuerte el poder que ejerce y que ejerci\u00f3 sobre y la presi\u00f3n que ejerci\u00f3 que hasta esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6215007716117544, "is_candidate": false}, {"start": 954.557, "end": 958.84, "text": "Porque yo cuando el fin de semana le\u00eda que Maza estaba en la casa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49250451927826133, "is_candidate": true}, {"start": 961.834, "end": 968.738, "text": " Qu\u00e9 rid\u00edculo que Massa est\u00e9 en Olivos, si es evidente que la que va a decidir es Cristina de Fernandez Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5489726026132136, "is_candidate": false}, {"start": 968.738, "end": 981.885, "text": "A esta altura de la vida Massa, que es bastante pillito, no se dio cuenta que no iba a ir ah\u00ed sin la venia de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5417749473720042, "is_candidate": false}, {"start": 981.885, "end": 990.97, "text": "Cre\u00eda que \u00e9l iba a poder presentar un plan de estabilizaci\u00f3n capitalista y que Cristina le iba a decir, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, venga ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.513320167907657, "is_candidate": false}, {"start": 991.73, "end": 1011.177, "text": " y sea usted el que se quede con el poder pol\u00edtico, porque en realidad ac\u00e1 lo que est\u00e1n discutiendo es, en el medio de esta destrucci\u00f3n pol\u00edtica que tiene el oficialismo, est\u00e1n discutiendo c\u00f3mo tratan de salvar este a\u00f1o y medio para perder lo menos posible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.494079635461912, "is_candidate": true}, {"start": 1011.177, "end": 1012.898, "text": "Perder lo menos posible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6137778909279039, "is_candidate": false}, {"start": 1012.898, "end": 1016.519, "text": "\u00bfY qui\u00e9n se queda con esa menor derrota?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5151747249018044, "is_candidate": false}, {"start": 1016.519, "end": 1020.941, "text": "Bueno, Massa se meti\u00f3 en el medio para tratar de ver si \u00e9l se quedaba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48081567130399006, "is_candidate": true}, {"start": 1021.428, "end": 1024.294, "text": " Bueno, se qued\u00f3 Cristina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6062612774709191, "is_candidate": false}, {"start": 1024.294, "end": 1031.309, "text": "Ahora, desde nuestro punto de vista, hay 47 millones de argentinos que miran esto que ustedes est\u00e1n escribiendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5137071378027736, "is_candidate": false}, {"start": 1031.949, "end": 1033.429, "text": " \u00bfPero d\u00f3nde est\u00e1 el crecimiento?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6378475500499867, "is_candidate": false}, {"start": 1033.429, "end": 1034.849, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n los puestos de trabajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6343072046906817, "is_candidate": false}, {"start": 1034.849, "end": 1036.93, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5598207819548725, "is_candidate": false}, {"start": 1036.93, "end": 1042.851, "text": "S\u00ed, hay inflaci\u00f3n, pero hay inflaciones del 6%, el 7%, no del 80%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6154585968862678, "is_candidate": false}, {"start": 1042.851, "end": 1045.011, "text": "Eso no existe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.716700128860846, "is_candidate": false}, {"start": 1045.011, "end": 1055.693, "text": "Del 80% y hoy algunos agentes financieros, reci\u00e9n contaba Jos\u00e9 del R\u00edo, est\u00e1n pensando ya en un 100% por lo que se viene en estos d\u00edas, 100% en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0036256916737498, "is_candidate": false}, {"start": 1055.693, "end": 1056.313, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.805557114369048, "is_candidate": false}, {"start": 1056.313, "end": 1057.493, "text": "Patricia, dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0309260072164987, "is_candidate": false}, {"start": 1057.493, "end": 1061.394, "text": "Les quer\u00eda aclarar que no estoy en Londres, estoy en Oxford enviando un curso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5600523049869492, "is_candidate": false}, {"start": 1062.274, "end": 1075.144, "text": " un curso postdoctoral, as\u00ed que tengo la suficiente cercan\u00eda y la suficiente distancia como para poder mirar... S\u00ed, no me daba la cuenta de la diferencia horaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5572309280318022, "is_candidate": false}, {"start": 1075.144, "end": 1077.245, "text": "Algo no me cerraba, est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8251108741706099, "is_candidate": false}, {"start": 1077.245, "end": 1080.147, "text": "Fue un error m\u00edo, yo supuse que era Londres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9992798034358918, "is_candidate": false}, {"start": 1080.147, "end": 1081.688, "text": "No, no, queda al lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5758656215495603, "is_candidate": false}, {"start": 1082.609, "end": 1085.352, "text": " \u00bfqu\u00e9 pueden hacer a partir de ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9872886918255588, "is_candidate": false}, {"start": 1101.608, "end": 1108.451, "text": " adem\u00e1s de declaraciones por los l\u00edmites, por el freno en el Congreso de la Naci\u00f3n, algunos leyes que quieran ir avanzando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.059522323856724, "is_candidate": false}, {"start": 1108.451, "end": 1110.591, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el rol que les toca a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.920068600674653, "is_candidate": false}, {"start": 1110.591, "end": 1116.814, "text": "Obviamente sin empujar al gobierno porque est\u00e1 de una fragilidad que lo tiramos al abismo si lo empujan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.059763661700654, "is_candidate": false}, {"start": 1116.814, "end": 1126.037, "text": "Bueno, en primer lugar, nuestro primer objetivo es que el pa\u00eds tenga una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4510275389803178, "is_candidate": true}, {"start": 1127.279, "end": 1152.495, "text": " no mezclarnos, no ser parte de este lodo, de esta lucha interpartidaria que tiene el oficialismo, no equivocarnos, no querer entrar a salvar a un gobierno que no quiere ser salvado porque quiere seguir en este rumbo y junto por el cambio tiene que ser la reserva, la reserva pol\u00edtica de este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42780405174035663, "is_candidate": true}, {"start": 1152.495, "end": 1155.837, "text": "No puede ser parte del problema, tiene que ser parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47697725335858976, "is_candidate": true}, {"start": 1156.557, "end": 1166.961, "text": " Y esto, en muchos momentos, hay una tentaci\u00f3n, hay una tentaci\u00f3n de decir, yo entro, ayudo, le doy determinadas leyes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4914511120592825, "is_candidate": true}, {"start": 1166.961, "end": 1172.702, "text": "Bueno, nosotros, por ejemplo, hemos dicho, no vamos a votar impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5493941909400449, "is_candidate": false}, {"start": 1172.702, "end": 1176.764, "text": "\u00bfC\u00f3mo creen ustedes Batagi que va a hacer las cosas que va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48710310484179187, "is_candidate": true}, {"start": 1176.764, "end": 1177.964, "text": "\u00bfBajando gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5209816559592841, "is_candidate": false}, {"start": 1177.964, "end": 1181.645, "text": "El equilibrio fiscal del que habl\u00f3 y al cual dijo que escribe.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7089887904429533, "is_candidate": false}, {"start": 1181.645, "end": 1183.586, "text": "El equilibrio fiscal, \u00bfc\u00f3mo lo va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6328537172159654, "is_candidate": false}, {"start": 1184.006, "end": 1187.627, "text": " Bajando impuestos, bajando impuestos no, subiendo impuestos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6032897768520983, "is_candidate": false}, {"start": 1187.627, "end": 1190.868, "text": "Lo primero que va a querer agarrar son las retenciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4216628927820609, "is_candidate": true}, {"start": 1190.868, "end": 1193.769, "text": "Y nosotros le vamos a decir no, \u00bfqu\u00e9 nos van a decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5945613780364702, "is_candidate": false}, {"start": 1193.769, "end": 1194.589, "text": "\u00bfNo colaboran?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6753349006523056, "is_candidate": false}, {"start": 1194.589, "end": 1196.41, "text": "No, no, no colaboramos, no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.632617862313324, "is_candidate": false}, {"start": 1196.41, "end": 1207.953, "text": "No queremos un pa\u00eds con m\u00e1s impuestos, queremos un pa\u00eds con menos impuestos porque la gente le est\u00e1 regalando al Estado, en algunos casos, en el campo, el 70% de su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47210810885373633, "is_candidate": true}, {"start": 1207.953, "end": 1211.654, "text": "Bueno, Cristina quiere llevar al Congreso la ley del salario universal tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7298081058096548, "is_candidate": false}, {"start": 1213.001, "end": 1230.849, "text": " Bueno, digamos, tambi\u00e9n hay una ley que es muy peligrosa, que es de nuevo una moratoria de jubilados sin ning\u00fan aporte, lo que va a significar que todos los jubilados que han aportado van a tener que repartir el futuro con aquellos que no aportaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4752805249720954, "is_candidate": true}, {"start": 1230.849, "end": 1238.692, "text": "Yo no digo que no se empiece un sistema como el que hab\u00edamos inventado nosotros, que era un sistema universal a la vejez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45624543935976103, "is_candidate": true}, {"start": 1239.312, "end": 1253.126, "text": " pero que no puede tener las mismas condiciones que una jubilaci\u00f3n, porque si no da lo mismo, as\u00ed como da lo mismo hoy trabajar que no trabajar hacia el pasado, llevamos la misma filosof\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5057555194719815, "is_candidate": false}, {"start": 1253.126, "end": 1255.849, "text": "Da lo mismo haber trabajado que no haber trabajado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5152067017282407, "is_candidate": false}, {"start": 1256.59, "end": 1261.951, "text": " Entonces, en este sentido, esos son proyectos que aumentan el gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.524745257072891, "is_candidate": false}, {"start": 1261.951, "end": 1263.931, "text": "\u00bfC\u00f3mo se aumenta el gasto p\u00fablico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6385010620023568, "is_candidate": false}, {"start": 1263.931, "end": 1270.953, "text": "Apretando m\u00e1s al sector privado y generando m\u00e1s huida de empresas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4878325062295713, "is_candidate": true}, {"start": 1270.953, "end": 1274.213, "text": "Ahora, Patricia Burri, tenemos un conocido suyo aqu\u00ed como invitado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9850593377192822, "is_candidate": false}, {"start": 1274.213, "end": 1280.615, "text": "Usted fue Ministra de Seguridad del Gobierno de Macri y \u00e9l fue Ministro de Seguridad de la Provincia de Buenos Aires, que es Cristian Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.073243299525079, "is_candidate": false}, {"start": 1280.615, "end": 1281.295, "text": "Me gustar\u00eda que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0135258888718621, "is_candidate": false}, {"start": 1282.295, "end": 1283.536, "text": " Hola, Pato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0767722961199393, "is_candidate": false}, {"start": 1283.536, "end": 1286.72, "text": "Me olvid\u00e9 que estabas en el m\u00f3vil y te escrib\u00ed hasta la puerta del canal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.064322857905719, "is_candidate": false}, {"start": 1286.72, "end": 1294.529, "text": "Media que me dorm\u00eda, por eso no mir\u00e9 los mensajes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6938787046716306, "is_candidate": false}, {"start": 1294.529, "end": 1302.818, "text": "Le dec\u00eda que ha hecho una descripci\u00f3n de qui\u00e9n fue Silvina Bataque como Ministra de Econom\u00eda de la Provincia de Nueva York cuando ellos tuvieron que asumir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0486317965770846, "is_candidate": false}, {"start": 1303.559, "end": 1306.341, "text": " Me gustar\u00eda si la podemos escuchar a Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0509313788419232, "is_candidate": false}, {"start": 1306.341, "end": 1314.607, "text": "Bueno, cu\u00e1l es el balance que hace de la gesti\u00f3n de Silvina junto a Daniel Scioli en su momento y que ustedes tuvieron que arreglar cuando llegaron al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0271553255843338, "is_candidate": false}, {"start": 1314.607, "end": 1317.089, "text": "Ritondo, y de paso despu\u00e9s le preguntamos a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.089433190483929, "is_candidate": false}, {"start": 1317.089, "end": 1330.98, "text": "Algunos n\u00fameros, dejaron a la provincia con 11.000 millones de d\u00f3lares de deuda, proveedores que no se pagaban de 8 meses hasta 10 meses, aporte tanto al Banco Provincia como a IOMA de casi un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9940084400566254, "is_candidate": false}, {"start": 1333.141, "end": 1346.251, "text": " y para que tengamos idea, en mi \u00e1rea solamente, la compra de los \u00faltimos mil patrulleros no hab\u00edan sido pagos, la compra de 3.500 chalecos Antibalas no hab\u00edan sido pagos, nos dejaron todo eso a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0261452670695481, "is_candidate": false}, {"start": 1346.251, "end": 1352.936, "text": "Y dicen que no ten\u00edan dinero para pagar los aguinaldos, ni siquiera los premios de la loter\u00eda de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0358617549408484, "is_candidate": false}, {"start": 1352.936, "end": 1358.22, "text": "No ten\u00edamos para pagar aguinaldo, no ten\u00edamos para terminar de pagar la segunda etapa de sueldos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9915742616649911, "is_candidate": false}, {"start": 1359.315, "end": 1363.859, "text": " Y aparte de la Provincia de Buenos Aires, ten\u00eda la mayor presi\u00f3n fiscal de su historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0603254435039347, "is_candidate": false}, {"start": 1363.859, "end": 1370.084, "text": "Bueno, de hecho, el impuesto a la herencia, si no me equivoco, en la provincia, y tambi\u00e9n el revaluo fiscal para el campo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7040490610796195, "is_candidate": false}, {"start": 1370.084, "end": 1373.487, "text": "Del 2012, que realmente fue muy fuerte para el campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.042846316232225, "is_candidate": false}, {"start": 1373.487, "end": 1375.709, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice usted, Patricia, respecto de eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.039558731073029, "is_candidate": false}, {"start": 1375.709, "end": 1379.972, "text": "\u00bfNo ten\u00eda una gran actuaci\u00f3n como Ministra de Econom\u00eda en la provincia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018903820141412, "is_candidate": false}, {"start": 1379.972, "end": 1381.454, "text": "Bueno, me imagino en la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0424238132172772, "is_candidate": false}, {"start": 1383.078, "end": 1390.217, "text": " Bueno, vayamos prepar\u00e1ndonos para sacar toda esa basura de la...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4616574854915795, "is_candidate": true}, {"start": 1391.305, "end": 1393.407, "text": " debajo de la alfombra desde ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6517285560568549, "is_candidate": false}, {"start": 1393.407, "end": 1406.881, "text": "Desde ahora nosotros tenemos que estar controlando cada uno de los pasos y avis\u00e1ndole a la sociedad qu\u00e9 es lo que est\u00e1n haciendo, qu\u00e9 es lo que van a dejar y decirlo con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42675479717496057, "is_candidate": true}, {"start": 1406.881, "end": 1414.789, "text": "Porque si nos toca gobernar, si somos elegidos para gobernar, vamos a tener que ser muy claros respecto a aquellas cosas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5441507575405202, "is_candidate": false}, {"start": 1415.289, "end": 1441.675, "text": " Porque es evidente que Bataki viene a potenciar el plan platita, viene a potenciar que haya como una especie de a\u00f1o de primavera, y eso se hace con emisi\u00f3n, tratando de que la gente se olvide de la inflaci\u00f3n, pero con emisi\u00f3n, con m\u00e1s plata, con un consumo r\u00e1pido para una destrucci\u00f3n de valor de la sociedad de mediano plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4213651729467991, "is_candidate": true}, {"start": 1441.775, "end": 1457.898, "text": " Pero hay una devaluaci\u00f3n muy fuerte, y lo digo en el sentido de que tambi\u00e9n hay muchos que especulan que la designaci\u00f3n de Batakis, todav\u00eda sin que Cristina Kirchner se haya pronunciado abiertamente, es un poco hacer el trabajo sucio que Cristina Kirchner est\u00e1 propiciando en materia econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7658617125801863, "is_candidate": false}, {"start": 1457.898, "end": 1465.48, "text": "Yo no estoy muy segura de que vengan a hacer ning\u00fan trabajo sucio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4492880353302807, "is_candidate": true}, {"start": 1465.48, "end": 1466.34, "text": "Yo creo que... M\u00e1s de lo mismo, dice usted.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7370761312859141, "is_candidate": false}, {"start": 1466.784, "end": 1481.612, "text": " Yo creo que el kirchnerismo nunca hace el trabajo sucio, nunca hace el trabajo que necesita la Argentina para crecer y para que los j\u00f3venes no se vayan del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49550387232052706, "is_candidate": true}, {"start": 1481.612, "end": 1484.713, "text": "Hoy me encontr\u00e9 con un mont\u00f3n ac\u00e1, un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6246089023921053, "is_candidate": false}, {"start": 1484.713, "end": 1487.315, "text": "\u00bfUsted lo que dice Patricia es que no paga los costos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6767036644327412, "is_candidate": false}, {"start": 1488.362, "end": 1509.188, "text": " No, yo creo que ellos van a tratar de llevar esto lo m\u00e1s disimuladamente posible y tratar de generar como una neutralizaci\u00f3n a partir de... no importa la inflaci\u00f3n, importa el consumo y lo \u00fanico que nos importa es el corto plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42308652346079023, "is_candidate": true}, {"start": 1509.188, "end": 1513.369, "text": "Eso es lo que yo creo y creo que nosotros tenemos que ser", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5173518120448535, "is_candidate": false}, {"start": 1514.449, "end": 1535.598, "text": " no darles ning\u00fan instrumento para que hagan eso, porque es gastarse las joyas de la abuela, las pocas, no s\u00e9 si queda alguna, pero gastarse la plata de la soja, que es mucha porque est\u00e1 cara, tratar de gastarse todo lo que puedan de lo poco que tiene la Argentina, y en ese sentido dejar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47180252193409067, "is_candidate": true}, {"start": 1537.273, "end": 1546.541, "text": " el pa\u00eds en una situaci\u00f3n, como estaba describiendo reci\u00e9n Cristian, que dej\u00f3 la provincia y que tambi\u00e9n qued\u00f3 el pa\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5292409096271109, "is_candidate": false}, {"start": 1546.541, "end": 1548.883, "text": "Que nosotros tenemos que ser muy claros con eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5784471395435162, "is_candidate": false}, {"start": 1548.883, "end": 1557.67, "text": "Bueno, la provincia, un solo dato, qued\u00f3 as\u00ed por Cristina Kirchner, porque era Cristina Kirchner en su disputa pol\u00edtica con Daniel Scioli la que tampoco le enviaba los fondos a la provincia de Buenos Aires, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.750606273322667, "is_candidate": false}, {"start": 1557.67, "end": 1563.515, "text": "Entonces ah\u00ed Cristina tampoco puede cindirse de los resultados de la gesti\u00f3n Bataquis que reci\u00e9n se\u00f1alaba Ritondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7247616188431696, "is_candidate": false}, {"start": 1565.054, "end": 1567.075, "text": " No, no, por supuesto, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7666119254451097, "is_candidate": false}, {"start": 1567.075, "end": 1567.936, "text": "Y ah\u00ed est\u00e1n todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7172414895183634, "is_candidate": false}, {"start": 1567.936, "end": 1571.679, "text": "Est\u00e1 Bataxi, est\u00e1 Scioli, y est\u00e1 Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5146670852241115, "is_candidate": false}, {"start": 1571.679, "end": 1577.442, "text": "Digamos, es la misma pel\u00edcula, cambiaron de rol, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6483418907720979, "is_candidate": false}, {"start": 1577.442, "end": 1586.048, "text": "Es como cuando se hace la segunda versi\u00f3n de las pel\u00edculas, que los actores cambian de rol, pero est\u00e1n exactamente los mismos, as\u00ed que van a tratar de hacer exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47622098699021675, "is_candidate": true}, {"start": 1586.048, "end": 1587.509, "text": "Y tambi\u00e9n est\u00e1 Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6296820257217491, "is_candidate": false}, {"start": 1587.509, "end": 1589.411, "text": "As\u00ed que nosotros debemos estar muy atentos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6033250144739342, "is_candidate": false}, {"start": 1591.493, "end": 1598.14, "text": " y estar muy claros con la sociedad, todo el tiempo habl\u00e1ndole a la sociedad, no al poder, a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5169985930489862, "is_candidate": false}, {"start": 1598.14, "end": 1601.924, "text": "Nosotros les debemos hablar a la sociedad, interpelar a la sociedad de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4748236816474154, "is_candidate": true}, {"start": 1601.924, "end": 1608.511, "text": "Diputado Cristian Ritondo, \u00bfusted opina lo mismo en ese sentido sobre el rol que tienen que jugar en la provincia de Buenos Aires y en la propia naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.036752419870388, "is_candidate": false}, {"start": 1609.051, "end": 1612.714, "text": " Absolutamente, yo creo que b\u00e1sicamente contando lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9995043662811247, "is_candidate": false}, {"start": 1612.714, "end": 1623.402, "text": "Imag\u00ednense que despu\u00e9s de todo lo que describimos antes, para el Gobierno, este es un Gobierno de \u00e9xito econ\u00f3mico, lo que debe ser el fracaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9827967005856396, "is_candidate": false}, {"start": 1623.922, "end": 1625.683, "text": " Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0865664924282257, "is_candidate": false}, {"start": 1625.683, "end": 1633.247, "text": "Si pensar que los problemas que tenemos los tenemos por el \u00e9xito, mi gente cuando dicen la inflaci\u00f3n se triplic\u00f3, como dec\u00eda Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9576409285380756, "is_candidate": false}, {"start": 1633.247, "end": 1641.872, "text": "Yo el otro d\u00eda vi a un grupo de estudiantes que ven\u00edan de Harvard a la Argentina y les preguntaba en cada uno de sus pa\u00edses qu\u00e9 inflaci\u00f3n ten\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9810276635673467, "is_candidate": false}, {"start": 1641.872, "end": 1643.673, "text": "El colombiano me dijo lo que ustedes tienen en un mes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.002996837188391, "is_candidate": false}, {"start": 1645.436, "end": 1647.677, "text": " As\u00ed es, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9814659829796357, "is_candidate": false}, {"start": 1647.677, "end": 1662.66, "text": "Diputados Ritondo y Patricia Burril, los invito dos segunditos porque Marina Calabro ha buceado y ha descubierto algunos tuits que ya perfilan a la ministra ideol\u00f3gicamente, no solo su pensamiento econ\u00f3mico, sino en donde est\u00e1 parada ideol\u00f3gicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0744882767759318, "is_candidate": false}, {"start": 1662.66, "end": 1667.161, "text": "\u00bfVale la pena ver cu\u00e1les son sus definiciones a trav\u00e9s de Twitter, Marina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0570149371792668, "is_candidate": false}, {"start": 1667.501, "end": 1670.445, "text": " Hay tres muy interesantes y muy impactantes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6749916607593676, "is_candidate": false}, {"start": 1670.445, "end": 1674.109, "text": "La primera tiene que ver con su posici\u00f3n respecto a Milagro Sala.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7766117907237325, "is_candidate": false}, {"start": 1674.109, "end": 1677.853, "text": "Ah\u00ed la vemos sosteniendo ese cartel por su libertad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8082668139869147, "is_candidate": false}, {"start": 1677.853, "end": 1680.736, "text": "La segunda, bueno, tiene que ver con el plano internacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6891062440078419, "is_candidate": false}, {"start": 1680.736, "end": 1682.618, "text": "Bueno, no, esta es la de Zaffaroni.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.726825834507207, "is_candidate": false}, {"start": 1682.618, "end": 1684.401, "text": "Ah\u00ed estaba, junto a Zaffaroni.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7720157732523545, "is_candidate": false}, {"start": 1684.821, "end": 1691.665, "text": " Yendo a Luj\u00e1n, hablamos del Estado de Derecho, de econom\u00eda, nuevas formas de poder, de relaciones postsoberanas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7488740728528016, "is_candidate": false}, {"start": 1691.665, "end": 1706.073, "text": "Bueno, hablando de una suerte de afinidad ideol\u00f3gica con las ideas de Zaffaroni y, en tercer lugar, s\u00ed, un apoyo expl\u00edcito a Cuba, a Fidel Castro, quien no es capaz de luchar por otros no ser\u00e1 nunca suficientemente capaz", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7491637114993628, "is_candidate": false}, {"start": 1706.753, "end": 1726.565, "text": " de luchar por s\u00ed mismo, un posicionamiento absolutamente anacr\u00f3nico, extempor\u00e1neo, pero potente en sus redes sociales, m\u00e1s all\u00e1 de que hay un sinf\u00edn de tweets haciendo mucho hincapi\u00e9 cr\u00edtico en la gesti\u00f3n econ\u00f3mica del expresidente Macri y definiendo una situaci\u00f3n de hiperinflaci\u00f3n alimentaria", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7782016822719805, "is_candidate": false}, {"start": 1727.165, "end": 1730.466, "text": " porque se hab\u00eda anunciado el n\u00famero del 2.9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7652746883402711, "is_candidate": false}, {"start": 1730.466, "end": 1737.287, "text": "Ah\u00ed lo tenemos, d\u00f3lar a 47 y sin freno, inflaci\u00f3n estimada 45%, riesgo pa\u00eds 1000 puntos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8546132147721742, "is_candidate": false}, {"start": 1737.287, "end": 1739.167, "text": "\u00bfQu\u00e9 propone Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9614585100955758, "is_candidate": false}, {"start": 1739.167, "end": 1740.548, "text": "\u00bfEndeudar a los pobres?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8956596140711384, "is_candidate": false}, {"start": 1740.548, "end": 1752.45, "text": "Hay muchos tuits en relaci\u00f3n a el precio del d\u00f3lar y, bueno, sobre todo hay uno muy impactante que habla de un d\u00f3lar a 50 como garant\u00eda de hambre y miseria, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7596735921510822, "is_candidate": false}, {"start": 1752.89, "end": 1757.212, "text": " Bueno, me parece diputado Ritondo y Patricia Burgil, le hago la misma pregunta a los dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0640073439612745, "is_candidate": false}, {"start": 1757.212, "end": 1771.719, "text": "Esto indica claramente que desde el punto de vista internacional de la inserci\u00f3n de Argentina en el mundo vamos a seguir el camino de las relaciones carnales con las dictaduras de la regi\u00f3n y la mirada de simpat\u00eda hacia fen\u00f3menos como el de Vladimir Putin y Rusia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0232979519122112, "is_candidate": false}, {"start": 1771.719, "end": 1775.661, "text": "Me parece que en esto tambi\u00e9n hay una coherencia con el pensamiento de Cristina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9770863980833159, "is_candidate": false}, {"start": 1777.295, "end": 1779.096, "text": " Soy tondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.964665889742804, "is_candidate": false}, {"start": 1779.096, "end": 1789.401, "text": "Y lo que demuestran estos tweets son, primero, admiraci\u00f3n por las dictaduras, algo que el gobierno lo expresa muy bien, con Nicaragua, Venezuela y Cuba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9732036039826898, "is_candidate": false}, {"start": 1789.401, "end": 1795.164, "text": "Su admiraci\u00f3n al aboracionismo, porque ya no hay garantismo, del doctor Zaffaroni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0221560823852625, "is_candidate": false}, {"start": 1795.164, "end": 1800.887, "text": "Y, por \u00faltimo, su admiraci\u00f3n hacia una delincuente, que es lo que es milagrosal y por la que est\u00e1 preso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0424154056545198, "is_candidate": false}, {"start": 1800.887, "end": 1803.148, "text": "Bueno, Patricia Burri, la pregunta es la misma, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0298705342215848, "is_candidate": false}, {"start": 1803.148, "end": 1805.309, "text": "Esto tambi\u00e9n delinea un perfil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.028212950171972, "is_candidate": false}, {"start": 1806.852, "end": 1809.1, "text": " Y bueno, no falla en una, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5914491315946565, "is_candidate": false}, {"start": 1809.1, "end": 1810.344, "text": "No tiene una originalidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6044593517552976, "is_candidate": false}, {"start": 1812.436, "end": 1824.245, "text": " es un modelo t\u00edpico kirchnerista, es decir, no hay una cosa distinta, es decir, no se sale de la ideolog\u00eda kirchnerista ni por un segundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.528996188732857, "is_candidate": false}, {"start": 1824.245, "end": 1832.592, "text": "Es muy claro que... Y adem\u00e1s, bueno, estar\u00eda bueno que como primera medida vuelva el d\u00f3lar a 47, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5148252082033582, "is_candidate": false}, {"start": 1832.592, "end": 1839.598, "text": "Quiz\u00e1s con eso podr\u00edamos lograr volver a un pa\u00eds razonable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4916826663601982, "is_candidate": true}, {"start": 1839.598, "end": 1840.219, "text": "Sinceramente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6384247571319233, "is_candidate": false}, {"start": 1841.594, "end": 1865.704, "text": " lo acaba de decir Cristian, tiene todos los s\u00edmbolos que llevan al pa\u00eds al atraso, a un pa\u00eds sin ley, un pa\u00eds sin ley, un pa\u00eds del atraso, un pa\u00eds que mira a Cuba y no mira a los pa\u00edses en desarrollo que han solucionado los problemas del bienestar, que han solucionado los problemas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48337914178151664, "is_candidate": true}, {"start": 1867.045, "end": 1870.387, "text": " de las sociedades que han solucionado los problemas econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5420064974553213, "is_candidate": false}, {"start": 1870.387, "end": 1876.992, "text": "As\u00ed que, bueno, agarr\u00e9monos fuertes y decid\u00e1monos a luchar por una Argentina distinta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41125271541171216, "is_candidate": true}, {"start": 1876.992, "end": 1892.063, "text": "Y no aflojemos, como nos dice la gente, no aflojemos un segundo porque este a\u00f1o y medio va a ser un a\u00f1o y medio duro, donde junto con el cambio no puede ser tibio, tiene que ser duro y claro respecto a sus propuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4880211707290273, "is_candidate": true}, {"start": 1892.893, "end": 1894.796, "text": " Bueno, Patricio Burri, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9659127789473438, "is_candidate": false}, {"start": 1894.796, "end": 1897.521, "text": "Muy buenas noches y gracias por atendernos all\u00ed en Oxford.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0239366898934497, "is_candidate": false}, {"start": 1897.521, "end": 1898.402, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0366820373387304, "is_candidate": false}, {"start": 1898.402, "end": 1899.023, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7432929727782314, "is_candidate": false}, {"start": 1899.023, "end": 1899.924, "text": "Un abrazo a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.653732745163371, "is_candidate": false}, {"start": 1899.924, "end": 1901.767, "text": "Un beso, Cristian.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6739317025611977, "is_candidate": false}, {"start": 1901.767, "end": 1901.968, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8422311466087575, "is_candidate": false}], "Index": 1488, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "fA6iz6LIBwU", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fA6iz6LIBwU", "title": "Patricia Bullrich: \"Est\u00e1 claro que el \u00fanico objetivo de Crsitina era el poder\"", "duration": 1903.0, "view_count": 21711.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}