{"segments": [{"start": 0.269, "end": 6.654, "text": " Est\u00e1 Patricia Burrich, ex ministra, referente de Juntos para el Cambio, es presidenta creo de Juntos para el Cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8977514067347293, "is_candidate": false}, {"start": 6.654, "end": 7.915, "text": "Del PRO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8536828544007624, "is_candidate": false}, {"start": 7.915, "end": 9.496, "text": "Del PRO, bien, muy bien, del PRO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.963730291647232, "is_candidate": false}, {"start": 9.496, "end": 11.378, "text": "\u00bfHay que mezclar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9367023691013218, "is_candidate": false}, {"start": 11.378, "end": 13.48, "text": "S\u00ed, s\u00ed, pero es una coalici\u00f3n de partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3723862551190489, "is_candidate": true}, {"start": 13.48, "end": 15.661, "text": "No, no, digo, porque los radicales est\u00e1n medio celosos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9389648205743022, "is_candidate": false}, {"start": 15.661, "end": 24.648, "text": "De ustedes, de Pichetto... No, no, no, pero es una coalici\u00f3n de partidos, yo no soy presidenta del radicalismo ni de coalici\u00f3n c\u00edvica, del PRO, y en la mesa de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2712640105003933, "is_candidate": true}, {"start": 24.648, "end": 26.13, "text": "Y est\u00e1 Eduardo Vald\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9253033820132261, "is_candidate": false}, {"start": 26.13, "end": 27.35, "text": "Tambi\u00e9n diputado, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9260829203479874, "is_candidate": false}, {"start": 27.35, "end": 28.051, "text": "Eduardo, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9517242751476774, "is_candidate": false}, {"start": 28.051, "end": 28.772, "text": "Un gusto, \u00bfc\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9521484317519402, "is_candidate": false}, {"start": 29.745, "end": 39.352, "text": " Patricia, usted digamos es una persona que est\u00e1 planteando la necesidad de que hay que de alguna manera abrir lo de la cuarentena que est\u00e1 generando una situaci\u00f3n econ\u00f3mica dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9232045130455557, "is_candidate": false}, {"start": 40.817, "end": 54.028, "text": " Fundamentalmente lo que yo planteo es que hemos tenido hasta ahora ya casi, vamos por m\u00e1s de 70 d\u00edas, casi 80 d\u00edas de cuarentena y tenemos dos fen\u00f3menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35797673056327595, "is_candidate": true}, {"start": 54.028, "end": 59.173, "text": "Un fen\u00f3meno que ten\u00eda que ver con la preparaci\u00f3n del sistema de salud", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3910782213334163, "is_candidate": true}, {"start": 59.893, "end": 77.543, "text": " Y un segundo fen\u00f3meno que era aplanar la curva, que estos eran los objetivos que se hab\u00eda planteado el presidente, inclusive el presidente en los primeros d\u00edas dijo que le est\u00e1bamos ganando al virus en una charla que tuvo con un m\u00fasico", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2970592795511373, "is_candidate": true}, {"start": 79.664, "end": 93.634, "text": " Lo que estamos viendo, despu\u00e9s de tantos d\u00edas de cuarentena, es que lo que se ve es que la cuarentena lo que ha hecho es ir postergando el problema, pero no solucion\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35349126579509405, "is_candidate": true}, {"start": 93.634, "end": 94.315, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.555308635136365, "is_candidate": false}, {"start": 95.775, "end": 103.797, "text": " Esto significa m\u00e1s cuarentena, m\u00e1s tiempo de cuarentena en las \u00e1reas en las que el virus est\u00e1 circulando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30443107673904857, "is_candidate": true}, {"start": 103.797, "end": 120.861, "text": "En consecuencia, lo que nosotros estamos planteando es que es necesario para esta nueva etapa tener un sistema mucho m\u00e1s adecuado del que se tuvo hasta ahora de seguimiento, de testeo, de an\u00e1lisis, porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27782734505785633, "is_candidate": true}, {"start": 122.458, "end": 128.801, "text": " A m\u00ed me da mucho miedo lo que est\u00e1 diciendo el Ministro de Salud de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3010940914625263, "is_candidate": true}, {"start": 128.801, "end": 146.83, "text": "El Ministro de Salud de la Provincia de Buenos Aires est\u00e1 diciendo que preparamos el sistema, pasaron 80 d\u00edas, van a pasar 90 d\u00edas cuando termine la tercera etapa de la postergaci\u00f3n, digamos el 20 de junio m\u00e1s o menos, y \u00e9l est\u00e1 diciendo que para julio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27008156199065214, "is_candidate": true}, {"start": 147.55, "end": 153.335, "text": " eval\u00faa un colapso del sistema de salud de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2966503678017761, "is_candidate": true}, {"start": 153.335, "end": 158.019, "text": "\u00bfUsted cree que es verdad o que lo hace para meter miedo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8038897528825408, "is_candidate": false}, {"start": 159.218, "end": 186.159, "text": " Bueno, digamos, si se est\u00e1 comenzando a generar una m\u00ednima apertura para que haya posibilidad de trabajo, de lograr que se comience a reactivar un poco la econom\u00eda, que est\u00e1 absolutamente ca\u00edda, no solamente ac\u00e1, porque tambi\u00e9n en los lugares, hay much\u00edsimos pueblos de la provincia de Buenos Aires que todav\u00eda est\u00e1n cerrados, no teniendo casos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27408189201503563, "is_candidate": true}, {"start": 187.58, "end": 189.202, "text": " y que no est\u00e1n con actividades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4647391922559785, "is_candidate": true}, {"start": 189.202, "end": 198.671, "text": "Entonces la situaci\u00f3n y adem\u00e1s muchas de las cosas que se producen en Buenos Aires luego se necesitan para una cadena de producci\u00f3n en otras provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2908032472276877, "is_candidate": true}, {"start": 198.671, "end": 204.797, "text": "Entonces toda la econom\u00eda est\u00e1 en crisis y much\u00edsimo m\u00e1s donde est\u00e1 absolutamente parada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27735637457409246, "is_candidate": true}, {"start": 206.278, "end": 222.101, "text": " El problema es que la necesidad de generar una estrategia mucho m\u00e1s, digamos, sofisticada, tanto para la cuarentena como para el confinamiento del virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25784930201647427, "is_candidate": true}, {"start": 222.101, "end": 230.023, "text": "Ac\u00e1, a esta altura del partido, la pregunta, que fue lo que dijo en la \u00faltima presentaci\u00f3n el Presidente de la Naci\u00f3n, dijo, ya sabemos d\u00f3nde est\u00e1 el virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3362803359885531, "is_candidate": true}, {"start": 230.743, "end": 232.463, "text": " Eso fue lo que dijo en la \u00faltima conferencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5601827067749185, "is_candidate": false}, {"start": 232.463, "end": 233.764, "text": "Ya sabemos d\u00f3nde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43492646165601, "is_candidate": true}, {"start": 233.764, "end": 242.806, "text": "Esto quiere decir que ahora lo vamos a poder cercar y a partir de poder cercarlo, vamos a poder tener, digamos, una salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2501861066360038, "is_candidate": true}, {"start": 242.806, "end": 244.866, "text": "Bueno, no pas\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4431933090978398, "is_candidate": true}, {"start": 244.866, "end": 251.847, "text": "Digamos, se supo en la 31, pero comenz\u00f3 a aparecer... Usted piensa que... Perm\u00edtame.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3068493864615579, "is_candidate": true}, {"start": 251.847, "end": 253.328, "text": "Comenz\u00f3 a aparecer en otros lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3578015305848937, "is_candidate": true}, {"start": 253.328, "end": 258.789, "text": "Entonces, el tema es que otra postergaci\u00f3n implica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36611033987433717, "is_candidate": true}, {"start": 261.644, "end": 287.193, "text": " solamente hacer lo mismo, es decir, que vamos a seguir corriendo el problema y como dice el Ministro Goy\u00e1n, vamos a tener una explosi\u00f3n del sistema de salud en el mes de julio, con lo cual significa que tanto junio como julio vamos a seguir por lo menos en el AMBA en una situaci\u00f3n de cuarentena, bueno, cuatro meses de cuarentena, eso es algo inimaginable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2977804752923121, "is_candidate": true}, {"start": 287.193, "end": 289.694, "text": "\u00bfEso usted piensa que genera un colapso en la econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9178356311886243, "is_candidate": false}, {"start": 290.054, "end": 303.398, "text": " Bueno, en la econom\u00eda, en la salud mental, en la salud de los chicos, en la situaci\u00f3n de las familias, en la violencia de g\u00e9nero, en la no atenci\u00f3n de una cantidad de enfermedades que no se est\u00e1n atendiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3034656166977294, "is_candidate": true}, {"start": 303.398, "end": 311.38, "text": "Hoy ve\u00eda la cifra de aumento proporcional de los casos de coraz\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34429048687331343, "is_candidate": true}, {"start": 311.38, "end": 312.481, "text": "\u00bfY usted qu\u00e9 propone?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8614861160406191, "is_candidate": false}, {"start": 312.481, "end": 315.302, "text": "Porque Quir\u00f3 reci\u00e9n nos dijo que lo peor est\u00e1 por venir todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8589233673927646, "is_candidate": false}, {"start": 316.622, "end": 337.328, "text": " Justamente ah\u00ed est\u00e1 el problema, ah\u00ed est\u00e1 la discusi\u00f3n, la discusi\u00f3n es que si nosotros, \u00e9l mismo dijo, bueno cerramos antes, cerramos antes pero si cerrando antes no logramos parar el nivel, aplanar la curva como dec\u00eda el presidente, el presidente dec\u00eda cerramos para aplanar, una vez que aplanamos despu\u00e9s viene el pico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2843763984661175, "is_candidate": true}, {"start": 337.808, "end": 343.61, "text": " Una vez que viene el pico, luego viene la ca\u00edda, como pas\u00f3 en todas las curvas que hemos visto en todos los pa\u00edses del mundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38308297555699733, "is_candidate": true}, {"start": 343.61, "end": 349.692, "text": "Algunas much\u00edsimo m\u00e1s aceleradas y otras similares a la Argentina y otras m\u00e1s bajas que la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.373058245659708, "is_candidate": true}, {"start": 349.692, "end": 350.052, "text": "\u00bfNo es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6097228547323654, "is_candidate": false}, {"start": 350.052, "end": 358.235, "text": "Hay todo tipo... Pero todas las curvas lo que tienen... El problema nuestro es que no estamos en una curva, estamos en una recta que va hacia arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3255373473223435, "is_candidate": true}, {"start": 358.235, "end": 361.656, "text": "Es decir, una curva en la que todav\u00eda no se ha alcanzado el pico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37807841355857597, "is_candidate": true}, {"start": 361.656, "end": 362.377, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.550635639620896, "is_candidate": false}, {"start": 364.557, "end": 379.02, "text": " Esto genera lo que hoy estamos viendo, que es que la Provincia de Buenos Aires est\u00e1 diciendo, si abren la capital nosotros vamos a tener una cuarentena much\u00edsimo m\u00e1s larga y eso va a significar el alargamiento de todos los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2712534728126512, "is_candidate": true}, {"start": 379.02, "end": 390.923, "text": "Entonces, la s\u00edntesis de lo que se tiene que plantear es que tenemos que tener una cuarentena segmentada, inteligente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29989847774974665, "is_candidate": true}, {"start": 392.064, "end": 396.208, "text": " fragmentadas en los lugares en los que podemos trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33349917804937035, "is_candidate": true}, {"start": 396.208, "end": 408.84, "text": "Uno va hoy, por ejemplo, al centro de muchos de los pueblos del Gran Buenos Aires, el gobernador Kicillof dice que hay una cuarentena estricta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29191376115739964, "is_candidate": true}, {"start": 409.58, "end": 425.291, "text": " Y el nivel de circulaci\u00f3n de gente en el centro de Merlo, hoy ha recibido miles de fotograf\u00edas, en el centro de Moreno, en el centro de Ituzaingo o en el centro de Hurlingham, es enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3112260009077985, "is_candidate": true}, {"start": 425.291, "end": 425.611, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7853724048230515, "is_candidate": false}, {"start": 425.611, "end": 431.235, "text": "Porque la gente comenz\u00f3 a generar las actividades sin protocolo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3733498730731296, "is_candidate": true}, {"start": 431.235, "end": 433.896, "text": "Le voy a dar un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4601017879901249, "is_candidate": true}, {"start": 433.896, "end": 435.097, "text": "Me disculpa un minuto, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9562564251811687, "is_candidate": false}, {"start": 435.097, "end": 437.659, "text": "Est\u00e1 Eduardo Vald\u00e9s que queremos escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8367014936015361, "is_candidate": false}, {"start": 437.659, "end": 438.599, "text": "\u00bfLa escuch\u00f3 Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9180300578206022, "is_candidate": false}, {"start": 438.599, "end": 439.02, "text": "\u00bfCoincide?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9201533843198589, "is_candidate": false}, {"start": 440.781, "end": 447.704, "text": " Yo creo que hoy es uno de los d\u00edas m\u00e1s tristes desde que empez\u00f3 esta pandemia en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.986936531439181, "is_candidate": false}, {"start": 447.704, "end": 452.906, "text": "Hoy es el d\u00eda de mayor contagio de toda la historia de la pandemia en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0020747292720482, "is_candidate": false}, {"start": 452.906, "end": 464.111, "text": "Hoy hay 949 casos, de los cuales 910 son del \u00e1rea metropolitana y de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9411247318413819, "is_candidate": false}, {"start": 464.111, "end": 466.352, "text": "La Ciudad de Buenos Aires tiene hoy 467 contagiados,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0070236057533763, "is_candidate": false}, {"start": 469.275, "end": 474.958, "text": " y la provincia 442 y 14 muertos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9608354028893641, "is_candidate": false}, {"start": 474.958, "end": 485.425, "text": "Siempre se dijo que hab\u00eda que ganarle al fr\u00edo, que el virus se potencia cuando empiezan las temporadas de fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9462455545245219, "is_candidate": false}, {"start": 485.425, "end": 493.449, "text": "Lo que nosotros vimos en Europa, lo que nosotros vimos en Estados Unidos, en Nueva York, es en la etapa del fr\u00edo de ellos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0060542908285535, "is_candidate": false}, {"start": 493.449, "end": 497.192, "text": "Casualmente ahora Italia, Espa\u00f1a est\u00e1n abriendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1056911219804382, "is_candidate": false}, {"start": 498.052, "end": 499.774, "text": " porque empez\u00f3 los tiempos c\u00e1lidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9546432109951715, "is_candidate": false}, {"start": 499.774, "end": 502.076, "text": "Ac\u00e1 nunca nadie minti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9857203395082403, "is_candidate": false}, {"start": 502.076, "end": 513.488, "text": "Ac\u00e1 siempre dijimos, la tomamos inmediatamente a la decisi\u00f3n para ganar tiempo, para construir m\u00e1s camas, el sistema estatal de la salud no estaba bien,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0038016783866854, "is_candidate": false}, {"start": 515.149, "end": 521.253, "text": " y a partir de ah\u00ed se empezaron a construir lugares que se pudieran hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9648011810716152, "is_candidate": false}, {"start": 521.253, "end": 529.657, "text": "F\u00edjense que empezamos con los an\u00e1lisis s\u00f3lo en el Malbr\u00e1n, hoy se pueden hacer los an\u00e1lisis en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9857878588286807, "is_candidate": false}, {"start": 529.657, "end": 542.425, "text": "Hemos, cuando el presidente dijo, hemos detectado d\u00f3nde est\u00e1, era en el capital y el \u00e1rea metropolitana, no quiso decir en la v\u00eda 31, dijo en el \u00e1rea metropolitana, pero", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9716850805109547, "is_candidate": false}, {"start": 543.777, "end": 561.909, "text": " Como digo, creo que coincido en que los d\u00edas que vienen van a ser peores que los que pasamos por una sencilla raz\u00f3n, que viene cada vez m\u00e1s fr\u00edo cuando el Ministro de Salud P\u00fablica de la Provincia de Buenos Aires est\u00e1 diciendo que julio va a ser peor que junio, no est\u00e1 mintiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0085996959848704, "is_candidate": false}, {"start": 562.893, "end": 574.382, "text": " Ahora, nosotros hemos podido construir la cantidad de emergencia para que el sistema de salud podamos atender a la gente que tiene el contagio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003607462052258, "is_candidate": false}, {"start": 574.382, "end": 577.585, "text": "Para eso se tomaron las decisiones que se tomaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9729207141352508, "is_candidate": false}, {"start": 577.585, "end": 581.748, "text": "Es horrible la cuarentena, es horrible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0357225196156068, "is_candidate": false}, {"start": 581.748, "end": 583.229, "text": "La gente est\u00e1 saturada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0859639372518775, "is_candidate": false}, {"start": 583.229, "end": 586.352, "text": "Particularmente vivo en el barrio de Almagro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9653225153075865, "is_candidate": false}, {"start": 586.352, "end": 589.714, "text": "Debo decir, ayer ha sido un d\u00eda terrible para nosotros porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9330553425345816, "is_candidate": false}, {"start": 590.935, "end": 606.999, "text": " a seis cuadras en el G\u00fcemes se contagiaron 37 personas, m\u00e1s se empezaron a revisar a otros, y a dos cuadras estall\u00f3 una perfumer\u00eda que ven\u00edan los bomberos, y en el medio todos haciendo cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.003807999163721, "is_candidate": false}, {"start": 606.999, "end": 615.001, "text": "Entonces, de paso le rindo homenaje a los bomberos que han sido un comisario y un subcomisario que han perdido la vida justo en el d\u00eda del bombero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9952825486950666, "is_candidate": false}, {"start": 615.001, "end": 616.462, "text": "Pero lo que quiero decir es,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.007693792597931, "is_candidate": false}, {"start": 617.222, "end": 640.376, "text": " No podemos tratar de sacarnos ventajas con estas cosas, porque encima, y lo que s\u00ed yo veo de muy positivo en este momento, y le pido a la Presidenta del PRO, mi compa\u00f1era Patricia Bullrich, que la conozco desde que tenemos 18 o 19 a\u00f1os, en este momento las decisiones que se han tomado desde el d\u00eda 1, que es el 19 de marzo, han sido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.022683402815192, "is_candidate": false}, {"start": 643.891, "end": 648.057, "text": " los 24 gobernadores m\u00e1s el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9090710246462319, "is_candidate": false}, {"start": 648.057, "end": 659.092, "text": "Ese consenso se toma hasta el d\u00eda de ma\u00f1ana que van a estar juntos el jefe de gobierno, el gobernador de la provincia de Buenos Aires y el presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9737206737502236, "is_candidate": false}, {"start": 659.933, "end": 687.712, "text": " A m\u00ed me parece que ese consenso que se ha logrado entre los gobernantes de todos los signos pol\u00edticos, radicales, del PRO, est\u00e1 el gobernador Morales de Jujuy, est\u00e1 el gobernador Vald\u00e9s de Corrientes, est\u00e1 el gobernador Su\u00e1rez de Mendoza, y as\u00ed sucesivamente, gente del gobernador Schiaretti de un peronismo distinto, del peronismo de Kicillof, todos han dicho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860104792139506, "is_candidate": false}, {"start": 688.775, "end": 690.259, "text": " Vamos por este lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9541324165653325, "is_candidate": false}, {"start": 690.259, "end": 691.962, "text": "Vamos por este lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0754901644907902, "is_candidate": false}, {"start": 691.962, "end": 692.784, "text": "F\u00edjense una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1141565391649182, "is_candidate": false}, {"start": 693.746, "end": 697.749, "text": " La imagen positiva de los que tomaron esa decisi\u00f3n es la mejor imagen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0220163811833465, "is_candidate": false}, {"start": 697.749, "end": 701.892, "text": "El sistema pol\u00edtico argentino est\u00e1 all\u00e1 arriba, gracias a Dios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9448870669377059, "is_candidate": false}, {"start": 701.892, "end": 705.594, "text": "El sistema pol\u00edtico chileno, que tom\u00f3 la inversa, est\u00e1 por el piso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0443753660269999, "is_candidate": false}, {"start": 705.594, "end": 709.717, "text": "El sistema pol\u00edtico brasile\u00f1o, que tom\u00f3 la inversa, est\u00e1 por el piso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0184173061954764, "is_candidate": false}, {"start": 709.717, "end": 715.602, "text": "El sistema pol\u00edtico norteamericano, que tom\u00f3 la inversa y encima se agregaron otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991674540215195, "is_candidate": false}, {"start": 715.602, "end": 722.787, "text": "Entonces, por lo menos, en este tiempo, me parece muy importante la presidenta del PRO, que ser\u00eda bueno que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9382564799520793, "is_candidate": false}, {"start": 724.268, "end": 731.57, "text": " se junten con Horacio Rodr\u00edguez Larreta y quiz\u00e1s las cosas que ella plantea se pueden conversar en una mesa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.92130201774305, "is_candidate": false}, {"start": 731.57, "end": 733.371, "text": "Lo que no puede hacer es que no haya di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.076792857642255, "is_candidate": false}, {"start": 733.371, "end": 737.732, "text": "Ahora, Vald\u00e9s, \u00bfqu\u00e9 soluci\u00f3n le encuentra a usted, por ejemplo, a lo que plantea Patricio Bull?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9123088605425139, "is_candidate": false}, {"start": 737.732, "end": 748.036, "text": "\u00bfC\u00f3mo poder buscarle una salida al tema de la actividad econ\u00f3mica para que los que tienen comercio puedan trabajar y la gente pueda cobrar sueldo, los que no cobran nada o est\u00e1n suspendidos o los echan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8273694309257563, "is_candidate": false}, {"start": 749.873, "end": 761.643, "text": " El presidente de la naci\u00f3n me toc\u00f3 compartir con \u00e9l el 19 de marzo de las 9 de la ma\u00f1ana y una de las cosas que a m\u00ed me sorprende es que \u00e9l no toma la decisi\u00f3n, \u00e9l construye una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9818267233881629, "is_candidate": false}, {"start": 761.643, "end": 767.587, "text": "Yo estuve con \u00e9l a las 9 de la ma\u00f1ana y Alberto no estaba convencido de cerrar las escuelas a las 9 de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.977381979996634, "is_candidate": false}, {"start": 768.408, "end": 788.433, "text": " Cuando llegaron, se reuni\u00f3 con V\u00e9lez y Guzm\u00e1n por la parte econ\u00f3mica, consult\u00f3 con los industriales de la UIA y los trabajadores, despu\u00e9s vinieron los infect\u00f3logos y se tom\u00f3 la decisi\u00f3n junto con el jefe de gobierno de la ciudad y con el gobernador, y los gobernadores de todas las provincias juntos, a las nueve de la noche se tom\u00f3 la decisi\u00f3n que se tom\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9728209628518417, "is_candidate": false}, {"start": 789.093, "end": 790.353, "text": " Las decisiones se van construyendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0467078957061724, "is_candidate": false}, {"start": 790.353, "end": 797.376, "text": "Yo no puedo decir... Alberto ha estado hoy en un acto p\u00fablico con Bulgaroni, que es uno de los m\u00e1ximos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9892334172543986, "is_candidate": false}, {"start": 797.376, "end": 801.077, "text": "Creo que en el d\u00eda de ayer o anteayer ha estado con Roca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9690323101051386, "is_candidate": false}, {"start": 801.077, "end": 805.358, "text": "Ha hablado con los grandes empresarios, con los peque\u00f1os empresarios, con los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9907228109366935, "is_candidate": false}, {"start": 805.358, "end": 809.22, "text": "Y todos... A ver, hay que pagar a Rinaldo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9149725712944442, "is_candidate": false}, {"start": 809.22, "end": 809.92, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s que te diga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.001692106270315, "is_candidate": false}, {"start": 809.92, "end": 810.26, "text": "Yo tengo...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0573952645760036, "is_candidate": false}, {"start": 812.489, "end": 816.411, "text": " 170 personas que dependen de m\u00ed, que les tengo que pagar al final, as\u00ed que a m\u00ed no me la cuentes, lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9870470594909668, "is_candidate": false}, {"start": 816.411, "end": 825.295, "text": "Eduardo, pero usted, digamos, sugiere que un poco el planteo de Patricia es un planteo, digamos, pol\u00edtico, que quiere sacar una ventaja pol\u00edtica, \u00bfeso qu\u00e9 quiere decir?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8624749988624894, "is_candidate": false}, {"start": 825.295, "end": 832.398, "text": "Yo no vengo a polemizar ac\u00e1, les digo la verdad, me encantar\u00eda que hagamos Chacarita Atlanta, o la se\u00f1ora que es de Independiente y yo de River,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9860046420988552, "is_candidate": false}, {"start": 833.433, "end": 836.897, "text": " Pero la verdad es que me parece que perder\u00edamos el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0026538484837142, "is_candidate": false}, {"start": 836.897, "end": 839.48, "text": "Yo vengo a decir lo que yo siento, lo que yo veo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9945972297074062, "is_candidate": false}, {"start": 839.48, "end": 850.954, "text": "Me gusta m\u00e1s construir puentes que amurallarme y me parece que este tiempo que estamos viviendo no es un tiempo f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0198720178923513, "is_candidate": false}, {"start": 852.486, "end": 871.277, "text": " ni Patricia cuando empez\u00f3 a militar, ni yo cuando empezamos a militar, ni Alberto Fern\u00e1ndez, ni Diego Santilli, que vuelan las encuestas, Santilli, f\u00edjense, y es uno de los hombres que sale a poner la cara permanentemente, digo, hemos, por dar algunos nombres, hemos pensado alguna vez que \u00edbamos a estar en este momento de una pandemia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9780590439723676, "is_candidate": false}, {"start": 871.277, "end": 873.178, "text": "Nunca nos preparamos para esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.987996704203751, "is_candidate": false}, {"start": 873.178, "end": 876.82, "text": "Todos los d\u00edas construimos algo para servir al pr\u00f3jimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9503856849699779, "is_candidate": false}, {"start": 876.82, "end": 879.822, "text": "El tema es que, \u00bfcu\u00e1l es el bien jur\u00eddico que quer\u00e9s tutelar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696303629553776, "is_candidate": false}, {"start": 880.322, "end": 886.766, "text": " Yo como abogado te digo, el bien jur\u00eddico que queremos tutelar, eso lo charlamos alguna vez con el presidente, es la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9812498222579981, "is_candidate": false}, {"start": 886.766, "end": 895.191, "text": "Entonces por ese lado vamos, por ah\u00ed no se equivocamos, por ah\u00ed viene mal, porque esto vas a tener que rendir cuenta dentro de cuatro meses, tres meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9371956623121712, "is_candidate": false}, {"start": 895.191, "end": 898.473, "text": "Yo s\u00e9 que la pandemia va a terminar, para nosotros va a mejorar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.006706006361648, "is_candidate": false}, {"start": 899.409, "end": 901.791, "text": " despu\u00e9s del 21 de septiembre, con la primavera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9748009211491648, "is_candidate": false}, {"start": 901.791, "end": 904.452, "text": "Porque tiene que ver el virus con el fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0376819071681316, "is_candidate": false}, {"start": 904.452, "end": 905.993, "text": "Hay que bancar, \u00bfno?, todos los meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9846541621479569, "is_candidate": false}, {"start": 905.993, "end": 910.677, "text": "Mire, uno de los nuevos personas que yo respeto mucho cuando veo en la televisi\u00f3n es Quir\u00f3s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9834129576605364, "is_candidate": false}, {"start": 910.677, "end": 914.719, "text": "No lo ten\u00eda, Quir\u00f3s, y me parece un tipo que me genera tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9690455166655915, "is_candidate": false}, {"start": 914.719, "end": 921.764, "text": "Hoy no comparto con \u00e9l que pueda salirse a caminar de 20 horas a 8 de la ma\u00f1ana, porque es la hora de m\u00e1s fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9675475789475485, "is_candidate": false}, {"start": 921.764, "end": 927.288, "text": "Guarda, si el virus se activa con el fr\u00edo, no s\u00e9 por qu\u00e9 tenemos que salir a caminar de 20 a 8.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9750577645898647, "is_candidate": false}, {"start": 927.288, "end": 928.208, "text": "A ver, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1905564886844726, "is_candidate": false}, {"start": 930.309, "end": 939.134, "text": " Bueno, me parece que la teor\u00eda de que el virus se activa con el fr\u00edo, Eduardo, deber\u00edas repensarla porque, por ejemplo, Estados Unidos est\u00e1 en pleno verano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29230056166113516, "is_candidate": true}, {"start": 940.646, "end": 960.415, "text": " el norte de Brasil es una zona de calor, la Amazonia es una zona de calor, entonces digamos decir que ac\u00e1 lo que est\u00e1 influyendo es el fr\u00edo, me parece que no es eso, me parece que lo que est\u00e1 influyendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26202370644413997, "is_candidate": true}, {"start": 961.435, "end": 971.643, "text": " es que es necesario trabajar una estrategia de confinamiento del virus y desconfinamiento de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3081124717666497, "is_candidate": true}, {"start": 971.643, "end": 987.416, "text": "El confinamiento del virus, que es lo que much\u00edsimos pa\u00edses han hecho, que es rastrear, seguir, testear, generar un seguimiento en cada uno de los casos en los que las personas se contagian y ver todo lo que hay a su alrededor,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26814044598428854, "is_candidate": true}, {"start": 987.956, "end": 990.517, "text": " y con eso buscar el confinamiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498422090329528, "is_candidate": true}, {"start": 990.517, "end": 998.92, "text": "Y despu\u00e9s, digamos, hoy hay una cuarentena desordenada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36415230387059705, "is_candidate": true}, {"start": 998.92, "end": 1001.7, "text": "Le quer\u00eda hacer una pregunta, porque tiene que ver con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0049336660213462, "is_candidate": false}, {"start": 1001.7, "end": 1004.821, "text": "Lo quise decir antes y no me lo dej\u00f3 decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6990122856905516, "is_candidate": false}, {"start": 1004.821, "end": 1016.085, "text": "Le quer\u00eda preguntar, yo lo que interpreto es que usted dice que ac\u00e1 entramos en una cuarentena sin una programaci\u00f3n, sin saber c\u00f3mo se sal\u00eda de esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8318906170158334, "is_candidate": false}, {"start": 1016.405, "end": 1032.157, "text": " S\u00ed, s\u00ed, yo creo que se entr\u00f3 r\u00e1pido, que inmediatamente hab\u00eda que preparar el sistema de salud, pero si ahora estamos diciendo que en julio el sistema de salud nos va a explotar, quiere decir que no era solamente preparar el sistema de salud, sino tambi\u00e9n confinar el virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3385733618709198, "is_candidate": true}, {"start": 1033.017, "end": 1052.984, "text": " Lo que yo le quer\u00eda decir es que hoy usted va por cualquier barrio, y no le digo de la Ciudad de Buenos Aires, del Gran Buenos Aires por ejemplo, y va a ver que en todos los lugares en los que hay negocios que hoy no pueden trabajar, no est\u00e1n habilitados, est\u00e1n con carteles diciendo venga pida turno, llame a tal whatsapp,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30372267248705265, "is_candidate": true}, {"start": 1053.604, "end": 1062.27, "text": " Eso lo que est\u00e1 haciendo es que much\u00edsima gente, en la necesidad de trabajar, trabaje sin protocolos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3957015012345718, "is_candidate": true}, {"start": 1062.27, "end": 1069.374, "text": "Es mejor que esos negocios tengan un protocolo para trabajar y que puedan trabajar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4330689640833547, "is_candidate": true}, {"start": 1069.374, "end": 1078.54, "text": "Si es una peluquer\u00eda o si es un lugar que est\u00e1 cerrado, digamos en el Gran Buenos Aires, como anuncian que no se va a abrir nada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2776079614721423, "is_candidate": true}, {"start": 1080.001, "end": 1090.609, "text": " es mejor que lo haga con un protocolo adecuado y no con una situaci\u00f3n en la que la desesperaci\u00f3n lleva al deslachamiento total de la cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38606430707470896, "is_candidate": true}, {"start": 1090.609, "end": 1094.912, "text": "\u00bfUsted piensa que se podr\u00eda abrir m\u00e1s la econom\u00eda ordenadamente con protocolos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9239588153557234, "is_candidate": false}, {"start": 1094.912, "end": 1098.996, "text": "Es que si hoy en d\u00eda, por ejemplo, digamos, usted tiene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37431971131348774, "is_candidate": true}, {"start": 1100.717, "end": 1108.725, "text": " Vamos a tomar los pa\u00edses que tuvieron, digamos, el virus los choc\u00f3 y tuvieron una situaci\u00f3n terrible que fueron Espa\u00f1a e Italia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33553370106589997, "is_candidate": true}, {"start": 1108.725, "end": 1116.092, "text": "Hoy Espa\u00f1a e Italia, ayer fue el primer d\u00eda que Espa\u00f1a no tuvo muertos, pero estaba teniendo unos 100 muertos por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4001497791076629, "is_candidate": true}, {"start": 1116.753, "end": 1135.722, "text": " Espa\u00f1a e Italia vieron que confin\u00e1ndolo, despu\u00e9s de tener una situaci\u00f3n muy grave, porque la cosa vino grav\u00edsima en esos pa\u00edses, lo que pudieron hacer es generar protocolos para todas las actividades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2985125516171663, "is_candidate": true}, {"start": 1137.663, "end": 1149.506, "text": " Si todas las actividades, quedarse en casa o quedarse en la casa lo que hace es evitar que las personas se contagien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3104923790384375, "is_candidate": true}, {"start": 1149.506, "end": 1156.328, "text": "Ahora tambi\u00e9n el distanciamiento, la posibilidad de no usar el transporte p\u00fablico, la posibilidad de generar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3046850835568158, "is_candidate": true}, {"start": 1157.208, "end": 1165.654, "text": " sistemas alternativos, la posibilidad de tener distanciamiento social, son elementos adecuados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28566507777351613, "is_candidate": true}, {"start": 1165.654, "end": 1181.124, "text": "Entonces, si hoy puede haber, si lo que logramos es que las personas comiencen a utilizar medios alternativos para viajar, generar otro tipo de forma de trabajo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26670478623433347, "is_candidate": true}, {"start": 1181.744, "end": 1183.886, "text": " aglomerados, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38302781437127054, "is_candidate": true}, {"start": 1183.886, "end": 1196.737, "text": "Entonces, evidentemente, lo que vamos a lograr es ir generando una mayor actividad conviviendo con una situaci\u00f3n de control del virus.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30718809775239986, "is_candidate": true}, {"start": 1196.737, "end": 1204.464, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando en este momento en la medida, en aquellos lugares en los que se ha logrado ir abriendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3634180652902562, "is_candidate": true}, {"start": 1204.464, "end": 1206.466, "text": "Vald\u00e9s, \u00bfy usted ve esa posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8204666624102259, "is_candidate": false}, {"start": 1207.785, "end": 1212.267, "text": " Justo me parece que Patricia ha tomado el peor de los ejemplos, que es Espa\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9678499626012202, "is_candidate": false}, {"start": 1212.267, "end": 1220.529, "text": "Espa\u00f1a, casualmente, el D\u00eda de la Mujer, en la segunda semana de marzo, hizo un festejo p\u00fablico y se contagiaron todos en Madrid, fue una cosa impresionante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9908046161421771, "is_candidate": false}, {"start": 1220.529, "end": 1224.491, "text": "Y tiene 27.300 muertos, Espa\u00f1a, frente a 578 de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0019689482131897, "is_candidate": false}, {"start": 1224.491, "end": 1226.151, "text": "Creo que compararnos con Espa\u00f1a,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1079633097304473, "is_candidate": false}, {"start": 1232.454, "end": 1238.577, "text": " al menos por ahora, pero por muy, muy, muy, muy lejos estamos nosotros mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0020454398158363, "is_candidate": false}, {"start": 1238.577, "end": 1242.579, "text": "Igual no canto victorias porque, a ver, \u00bfqu\u00e9 le pas\u00f3 a Espa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9707396139911311, "is_candidate": false}, {"start": 1242.579, "end": 1247.922, "text": "Sali\u00f3 del clima fr\u00edo y est\u00e1 entrando en el clima c\u00e1lido, por eso est\u00e1 logrando los objetivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9806000862866706, "is_candidate": false}, {"start": 1247.922, "end": 1250.083, "text": "Pero no lo digo yo, porque pareciera que yo estoy inventando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.019734361145453, "is_candidate": false}, {"start": 1250.863, "end": 1255.625, "text": " A m\u00ed me ense\u00f1aron los m\u00e9dicos diciendo que el virus y el fr\u00edo tienen sinton\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0031250555453874, "is_candidate": false}, {"start": 1255.625, "end": 1260.347, "text": "En China, cuando empieza esto, era en el tiempo fr\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9396149471096219, "is_candidate": false}, {"start": 1260.347, "end": 1265.27, "text": "Entonces, no quiero hacer demagogia diciendo, esta es la \u00faltima cuarentena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0250615868181239, "is_candidate": false}, {"start": 1265.27, "end": 1266.37, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0111211688634127, "is_candidate": false}, {"start": 1266.37, "end": 1269.912, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo podemos conjugar el poder trabajar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9304262549741471, "is_candidate": false}, {"start": 1271.953, "end": 1289.363, "text": " Bueno, creo que ahora hay, como dice Patricia, algunos protocolos que yo escuch\u00e9 hoy, no lo escuch\u00e9 ahora al Ministro Quiroz, pero s\u00ed escuch\u00e9 a Diego Santilo, al Jefe de Gobierno, que se estaban planteando algunos protocolos para comercios m\u00e1s peque\u00f1os que los shoppings.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0058726278552759, "is_candidate": false}, {"start": 1289.363, "end": 1290.584, "text": "Para comercios de proximidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8347617222438544, "is_candidate": false}, {"start": 1290.584, "end": 1296.768, "text": "Exacto, los comercios de proximidad que creo que es por metro cuadrado puede entrar una persona cada 15 metros cuadrados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0190202056084714, "is_candidate": false}, {"start": 1297.788, "end": 1307.294, "text": " Pero todo esto lo construimos d\u00eda a d\u00eda, no es que... A ver, vos... Y esto es quiz\u00e1s la diferencia que yo tengo con Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638711059255821, "is_candidate": false}, {"start": 1307.294, "end": 1309.495, "text": "En esta pandemia, vos te puedes sentar de dos maneras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0490257779370844, "is_candidate": false}, {"start": 1310.981, "end": 1317.227, "text": " ver la parte que tienes de agua en el vaso o ver la parte que falta agua en el vaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9770124421180766, "is_candidate": false}, {"start": 1317.227, "end": 1330.36, "text": "El problema es que si vos te pones de la parte que falta agua en el vaso y sos compa\u00f1ero del jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires, del gobernador de Jujuy, del mismo espacio pol\u00edtico, de los que toman estas decisiones,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.034908403565626, "is_candidate": false}, {"start": 1331.129, "end": 1341.559, "text": " conversenlo entre ustedes y no hagan esos documentos de la, \u00bfc\u00f3mo se llama?, la infectadura y todo esto, porque es una cuesti\u00f3n que deben conversar hoy en d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0204822146815264, "is_candidate": false}, {"start": 1341.559, "end": 1343.321, "text": "\u00bfEso les doli\u00f3 mucho, no, a ustedes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9251474364042768, "is_candidate": false}, {"start": 1343.321, "end": 1352.73, "text": "No, a m\u00ed no me doli\u00f3, creo que se lo estaban diciendo a Horacio Rodr\u00edguez Larreta, pero era m\u00e1s f\u00e1cil decir que era para Alberto, porque la gente que firma eso es gente del espacio pol\u00edtico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0219907758971154, "is_candidate": false}, {"start": 1353.451, "end": 1355.353, "text": " de el jefe de gobierno de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9872514299479319, "is_candidate": false}, {"start": 1355.353, "end": 1360.437, "text": "Ahora, primero la mand\u00f3 Patricia Bullrich a verlo a Rodr\u00edguez Larreta y a Santillo, \u00bfvale?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9509712332569822, "is_candidate": false}, {"start": 1360.437, "end": 1361.638, "text": "Dice que habla con los gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.919227744067483, "is_candidate": false}, {"start": 1361.638, "end": 1362.479, "text": "\u00bfHabla usted con...?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8773140919684876, "is_candidate": false}, {"start": 1362.479, "end": 1365.281, "text": "Pero hicieron lo mismo, o sea, no son gobernadores, el jefe de gobierno es su jefe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9843540102227033, "is_candidate": false}, {"start": 1365.281, "end": 1366.562, "text": "\u00bfFue contra Horacio el documento, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0376923973904397, "is_candidate": false}, {"start": 1370.422, "end": 1382.084, "text": " Es un documento de intelectuales independientes que no... Muchos de ellos son de Juntos por el Cambio, otros son independientes, otros son personas que tienen su punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370623220087511, "is_candidate": true}, {"start": 1382.084, "end": 1391.786, "text": "Pero, digamos, nosotros hemos marcado en todo momento los problemas que hemos visto en el \u00faltimo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3598812217646026, "is_candidate": true}, {"start": 1391.786, "end": 1398.007, "text": "Por ejemplo, el decreto NCO de urgencia de los plenos poderes al jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29549274950222826, "is_candidate": true}, {"start": 1399.188, "end": 1428.107, "text": " el problema que en un determinado momento se dio y que luego, por suerte, se fren\u00f3 de una salida de presos de alta problem\u00e1tica social y criminales realmente peligrosos, situaciones que se dieron y que ayer se ratificaron, como es, por ejemplo, el protocolo del ciberpatrullaje del humor social, que volvi\u00f3 a repetirse ayer en el mismo tono y de la misma manera,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29512301933698093, "is_candidate": true}, {"start": 1429.748, "end": 1451.537, "text": " las situaciones que estamos viendo de excesos frente a la idea de que, digamos, las personas tienen que ser compulsivamente llevadas a sus casas en la cuarentena, y en muchos casos ha habido situaciones de enorme exceso policial, provincial, en general, de las fuerzas provinciales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3048758834998131, "is_candidate": true}, {"start": 1451.537, "end": 1454.518, "text": "\u00bfO sea que hay abuso de poder para usted, Marco?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.932038806865786, "is_candidate": false}, {"start": 1454.878, "end": 1473.879, "text": " Lo que nosotros hemos planteado, y adem\u00e1s lo ha planteado tambi\u00e9n Lorenzetti, es que es absolutamente fundamental que los momentos de excepci\u00f3n sean momentos absolutamente acotados en el tiempo, que las libertades de las personas sean acotadas en el tiempo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34344218279936833, "is_candidate": true}, {"start": 1474.56, "end": 1493.478, "text": " que eso no signifique, digamos, que haya m\u00e1s responsabilidad de las personas, m\u00e1s credibilidad en la responsabilidad de las personas, que en el poder de polic\u00eda, porque son millones las personas que tienen que cuidarse en este momento, y todo el mundo quiere cuidarse, porque nadie quiere morirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3243239579450625, "is_candidate": true}, {"start": 1493.478, "end": 1496.141, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le dice Macri de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8146071006986418, "is_candidate": false}, {"start": 1496.141, "end": 1496.701, "text": "\u00bfLo habla con \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9912676850630365, "is_candidate": false}, {"start": 1496.701, "end": 1499.524, "text": "No, h\u00e1blelo con usted, h\u00e1blelo con \u00e9l, yo no voy a...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5404135887657244, "is_candidate": false}, {"start": 1499.684, "end": 1502.086, "text": " Presidenta de PRO, no soy yo, yo no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9620863513556345, "is_candidate": false}, {"start": 1502.086, "end": 1509.392, "text": "Le voy a decir una cosa, Macri antes de ser presidente... No me parece bueno... Perm\u00edteme una cosa, antes de ser presidente Macri ven\u00eda ac\u00e1...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9618492922425187, "is_candidate": false}, {"start": 1510.439, "end": 1511.78, "text": " Muy a menudo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8896068960564055, "is_candidate": false}, {"start": 1511.78, "end": 1514.502, "text": "Desde que asumimos el presidente vino una sola vez, en marzo del 2016.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8806390527964822, "is_candidate": false}, {"start": 1514.502, "end": 1518.404, "text": "Despu\u00e9s lo invitamos 200.000 veces y nunca acept\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8604224947689015, "is_candidate": false}, {"start": 1518.404, "end": 1520.406, "text": "Y le digo, d\u00edgaselo ahora.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0762239961781919, "is_candidate": false}, {"start": 1520.406, "end": 1522.367, "text": "Igual lo estamos invitando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8457214536055446, "is_candidate": false}, {"start": 1522.367, "end": 1525.889, "text": "No, no, no lo digo como una chicana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7452453568895845, "is_candidate": false}, {"start": 1525.889, "end": 1529.551, "text": "Lo que pasa es que no me gusta hablar en nombre de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41721287457717526, "is_candidate": true}, {"start": 1530.632, "end": 1531.853, "text": " No me gusta hablar en nombre de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5276826254022091, "is_candidate": false}, {"start": 1531.853, "end": 1539.339, "text": "Yo hablo, por supuesto, permanentemente con \u00e9l como Presidenta del PRO y como persona que estuve en su gabinete.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264436285508747, "is_candidate": true}, {"start": 1539.339, "end": 1552.468, "text": "Y por supuesto que discutimos los temas y los discutimos entre todos, con Horacio, con Alfredo Cornejo, con los gobernadores, con nuestros diputados, con los legisladores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3447498357025892, "is_candidate": true}, {"start": 1552.468, "end": 1555.871, "text": "Digamos, nosotros tenemos hoy una fuerza pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33287422221404506, "is_candidate": true}, {"start": 1557.392, "end": 1565.438, "text": " de un enorme tama\u00f1o institucional, tenemos intendentes, tenemos concejales en todo el pa\u00eds, as\u00ed que discutimos con todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31581753327535056, "is_candidate": true}, {"start": 1565.438, "end": 1578.828, "text": "Hay un permanente debate y el debate fundamental que nos estamos dando adem\u00e1s es la unidad de Juntos por el Cambio, que esa es la garant\u00eda de la alternancia, porque ustedes recordar\u00e1n que 2003, 2004, 2005,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817653839442317, "is_candidate": true}, {"start": 1582.431, "end": 1593.699, "text": " cuando en los primeros a\u00f1os del kirchnerismo se gener\u00f3 una transversalidad de ruptura de todos los partidos pol\u00edticos y no se respet\u00f3 las fuerzas pol\u00edticas como tal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31495678380770376, "is_candidate": true}, {"start": 1593.699, "end": 1600.464, "text": "Entonces, en ese sentido, en este momento, a m\u00ed no me gusta cuando el gobierno quiere decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3432813839387543, "is_candidate": true}, {"start": 1601.064, "end": 1608.751, "text": " hay juntos por el cambio buenos y juntos por el cambio malos, porque ya conocemos la experiencia de querer dividir a los partidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656400401184807, "is_candidate": true}, {"start": 1608.751, "end": 1611.374, "text": "Lo mejor para una democracia es que haya alternancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4358965092212206, "is_candidate": true}, {"start": 1611.374, "end": 1616.098, "text": "Entonces lo mejor para la democracia argentina, para que no haya, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35287849295188745, "is_candidate": true}, {"start": 1617.299, "end": 1622.243, "text": " digamos, intentos decisionistas y autoritarios, es que haya alternancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3473218628058694, "is_candidate": true}, {"start": 1622.243, "end": 1623.825, "text": "Y Juntos por el Cambio es alternancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40605117769689636, "is_candidate": true}, {"start": 1623.825, "end": 1633.173, "text": "Entonces tratar de meterse adentro de Juntos por el Cambio, que digan que est\u00e1n los buenos o los malos, que est\u00e1n los m\u00e1s amigos o los menos enemigos, eso es muy malo para la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33883186554699696, "is_candidate": true}, {"start": 1633.173, "end": 1643.361, "text": "Nosotros en Juntos por el Cambio tenemos claro los roles que cada uno de los de Juntos por el Cambio juega y permanentemente estamos en contacto y hablando entre nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3467644571141585, "is_candidate": true}, {"start": 1643.361, "end": 1645.623, "text": "Valdez, ya estamos cerrando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9738277128073485, "is_candidate": false}, {"start": 1645.703, "end": 1661.909, "text": " No, yo tengo un gran orgullo que los 24 gobernadores de la Argentina hayan firmado junto al Presidente de la Naci\u00f3n la propuesta que Argentina hace al exterior sobre el tema de la renegociaci\u00f3n de su deuda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.940430648770035, "is_candidate": false}, {"start": 1662.609, "end": 1666.993, "text": " tengo orgullo de que los 24 gobernadores... Eduardo, \u00bfte puedo interrumpir un segundo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.797035019066536, "is_candidate": false}, {"start": 1666.993, "end": 1671.277, "text": "Eso no solamente fueron los 24 gobernadores... No, menos Rodr\u00edguez S\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3553382553876211, "is_candidate": true}, {"start": 1671.277, "end": 1675.381, "text": "Eso fue... No, no importa, Rodr\u00edguez S\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4191102877536157, "is_candidate": true}, {"start": 1675.381, "end": 1677.803, "text": "No quer\u00eda chica\u00f1arte en esto, sino que eso fue...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3431152930674205, "is_candidate": true}, {"start": 1678.684, "end": 1683.528, "text": " Primero, una ley que votaron todos los bloques de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3398965291341596, "is_candidate": true}, {"start": 1683.528, "end": 1688.652, "text": "Los bloques de senadores... No, no, una ley que votaron todos en el Congreso de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9203876956450239, "is_candidate": false}, {"start": 1688.652, "end": 1697.66, "text": "Pero, a ver, yo puedo... No, no, pero te lo quiero plantear porque hemos sido totalmente colaboradores con el tema de la deuda y colaborativos con el tema de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3734560928092767, "is_candidate": true}, {"start": 1698.34, "end": 1707.912, "text": " Una de las cosas que es cierto es que los que est\u00e1n gobernando comparten las medidas que se est\u00e1n tomando, de las cuales vos te quejas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9634178640268743, "is_candidate": false}, {"start": 1707.912, "end": 1709.013, "text": "Comparten.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9589522060209446, "is_candidate": false}, {"start": 1709.013, "end": 1716.762, "text": "A ver, hubo el gobernador de Cambiemos, de Jujuy, lleg\u00f3 a decir que prohib\u00eda que ingresaran a la provincia de Jujuy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9408055831095561, "is_candidate": false}, {"start": 1717.503, "end": 1723.19, "text": " cualquier juge\u00f1o que estaba afuera estaba en la capital federal o en cualquier otro lugar que entrara a Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358715706804216, "is_candidate": false}, {"start": 1723.19, "end": 1729.297, "text": "No es que cerr\u00f3 Alberto Fern\u00e1ndez, cerr\u00f3 Morales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.961579783426703, "is_candidate": false}, {"start": 1729.297, "end": 1736.105, "text": "La verdad es que poder lograr consensos en la Argentina era lo que se reclamaba hac\u00eda mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0053662709773519, "is_candidate": false}, {"start": 1736.105, "end": 1736.825, "text": "Una vez que los hay,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9081437760010653, "is_candidate": false}, {"start": 1737.506, "end": 1742.951, "text": " Dicen, los que no tienen funci\u00f3n de gobierno critican a los que est\u00e1n gobernando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9478488382104662, "is_candidate": false}, {"start": 1742.951, "end": 1744.432, "text": "Me parece que hay que acompa\u00f1ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9887596869100191, "is_candidate": false}, {"start": 1744.432, "end": 1748.856, "text": "Est\u00e1n aprovechando y cometiendo excesos institucionales ustedes, el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8645109798821718, "is_candidate": false}, {"start": 1748.856, "end": 1749.697, "text": "Nosotros estamos cometiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9782924407376508, "is_candidate": false}, {"start": 1749.697, "end": 1751.498, "text": "S\u00ed, lo dijo Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9163397364403714, "is_candidate": false}, {"start": 1751.498, "end": 1753.58, "text": "La busca una larga lista de cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8988066696073359, "is_candidate": false}, {"start": 1753.96, "end": 1757.041, "text": " Bueno, pero es la visi\u00f3n de Patricia, no de los gobernadores del espacio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0067505705109763, "is_candidate": false}, {"start": 1757.041, "end": 1772.887, "text": "Quisiera plantear, por ejemplo, que el gobernador Morales, y eso es importante, gener\u00f3, junto con el gobernador Vald\u00e9s, las primeras aperturas en fase 5 de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.287507657554252, "is_candidate": true}, {"start": 1772.887, "end": 1776.169, "text": "Es decir, que hubo una preocupaci\u00f3n y una ocupaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4160832087341355, "is_candidate": true}, {"start": 1776.929, "end": 1782.531, "text": " para tener una r\u00e1pida salida a la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28468369328537557, "is_candidate": true}, {"start": 1782.531, "end": 1784.412, "text": "Lo mismo en la Provincia de Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42147108129002064, "is_candidate": true}, {"start": 1784.412, "end": 1790.554, "text": "En la Ciudad de Buenos Aires es una situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil porque adem\u00e1s es el AMBA y ah\u00ed maneja tambi\u00e9n... Bueno, ah\u00ed mejor\u00f3 mucho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975709490884747, "is_candidate": true}, {"start": 1790.554, "end": 1791.695, "text": "Pero le quiere decir una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7902989145444608, "is_candidate": false}, {"start": 1791.695, "end": 1795.236, "text": "La Ciudad de Buenos Aires tiene 467 infectados el d\u00eda de hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015057675933899, "is_candidate": false}, {"start": 1795.236, "end": 1798.097, "text": "Estos lugares no tienen infectados, cosa que est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9713078412290811, "is_candidate": false}, {"start": 1798.097, "end": 1801.238, "text": "En los lugares donde no hay infecci\u00f3n debe abrirse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0430808932300888, "is_candidate": false}, {"start": 1801.238, "end": 1802.379, "text": "De hecho, se est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0138975738684894, "is_candidate": false}, {"start": 1803.88, "end": 1808.363, "text": " Pero es una decisi\u00f3n pol\u00edtica muy interesante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3252788776745056, "is_candidate": true}, {"start": 1808.363, "end": 1819.112, "text": "F\u00edjese que hay pueblos que hoy han sido llamados la atenci\u00f3n en Entre R\u00edos, pueblos que no tienen casos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32023322751475336, "is_candidate": true}, {"start": 1819.112, "end": 1823.255, "text": "Hace much\u00edsimos meses, hace m\u00e1s de dos meses,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29026570339382507, "is_candidate": true}, {"start": 1823.795, "end": 1830.017, "text": " y sin embargo que los mantienen cerrados y el gobierno de Entre R\u00edos no les da la autorizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3110154619893558, "is_candidate": true}, {"start": 1830.017, "end": 1839.36, "text": "En consecuencia, la pol\u00edtica que en general ha tenido la Ciudad de Buenos Aires tiene una situaci\u00f3n distinta porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28637501690169087, "is_candidate": true}, {"start": 1840.02, "end": 1855.518, "text": " ha estado bajo el ejido de la Presidencia de la Naci\u00f3n, Cambiemos ha tenido la actitud en todos lados de conciliar de una manera mucho m\u00e1s efectiva salud y econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3088943575844838, "is_candidate": true}, {"start": 1856.659, "end": 1868.231, "text": " Y hoy el jefe de nuestro partido en Santa Fe, Federico Angelini, ha pedido ya el protocolo para apertura de las clases en Santa Fe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3498128525022608, "is_candidate": true}, {"start": 1868.231, "end": 1875.539, "text": "Es decir que nosotros creemos realmente que necesitamos ese equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34586706902497355, "is_candidate": true}, {"start": 1875.539, "end": 1878.241, "text": "El presidente siempre ha dicho que el equilibrio no era necesario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5024520577217324, "is_candidate": false}, {"start": 1878.882, "end": 1884.394, "text": " Va a ser necesario, d\u00edgale al presidente Vald\u00e9s que va a ser necesario porque la econom\u00eda va a quedar destruida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202095205984695, "is_candidate": true}, {"start": 1888.633, "end": 1894.235, "text": " Est\u00e1 claro que Patricia quiere ver la parte del vaso vac\u00edo y yo pretendo ver la parte del vaso lleno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0274095632351374, "is_candidate": false}, {"start": 1894.235, "end": 1904.359, "text": "Me acuerdo, hace dos semanas, cuando se toma la \u00fanica conferencia de prensa que hizo el presidente sin Axel Kicillof y Horacio al lado de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9991746619133403, "is_candidate": false}, {"start": 1904.359, "end": 1906.74, "text": "Hace dos anuncios atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8543548398642512, "is_candidate": false}, {"start": 1906.74, "end": 1909.101, "text": "Exactamente, hace dos anuncios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0019101858296704, "is_candidate": false}, {"start": 1909.101, "end": 1912.523, "text": "Donde el presidente aplantea un escenario y al otro d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9803837755804317, "is_candidate": false}, {"start": 1913.527, "end": 1926.432, "text": " el gobernador de Santa Fe, el gobernador de la provincia de Buenos Aires, el jefe de gobierno de la ciudad de Buenos Aires y el gobernador de C\u00f3rdoba cerraron m\u00e1s de lo que el presidente de la naci\u00f3n hab\u00eda planteado el d\u00eda anterior.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9373143660845843, "is_candidate": false}, {"start": 1926.432, "end": 1928.073, "text": "El tema de las salidas recreativas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0184954484915065, "is_candidate": false}, {"start": 1928.073, "end": 1929.053, "text": "Exacto, era la salida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8875658046095225, "is_candidate": false}, {"start": 1929.053, "end": 1934.716, "text": "El presidente quer\u00eda abrir y los gobernadores encabezados por el jefe de gobierno de la ciudad, el gobernador de la provincia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9955310334960957, "is_candidate": false}, {"start": 1935.356, "end": 1943.699, "text": " Ese pluralismo, que pudieron tomar la decisi\u00f3n 4, no molest\u00f3 a nadie, porque las decisiones se toman con seriedad y con consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0014171722750498, "is_candidate": false}, {"start": 1943.699, "end": 1949.92, "text": "Entonces, a m\u00ed no me parece dividir, los buenos son los m\u00edos y los malos son los de ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0182495396904512, "is_candidate": false}, {"start": 1949.92, "end": 1953.642, "text": "Esa es otra Argentina, la que no se debemos repetir nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9993814029189811, "is_candidate": false}, {"start": 1953.642, "end": 1958.743, "text": "Les molesta que estemos gobernando sin grietas, y esa es la voluntad pol\u00edtica que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015635356845724, "is_candidate": false}, {"start": 1958.743, "end": 1961.024, "text": "Por lo tanto, la representaci\u00f3n pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9553647907179884, "is_candidate": false}, {"start": 1961.724, "end": 1970.548, "text": " Hoy, debo decir, la de los gobernadores, la de los intendentes, est\u00e1 muy unida, y eso es lo que llama la atenci\u00f3n en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9911966021294275, "is_candidate": false}, {"start": 1970.548, "end": 1977.132, "text": "La grieta es no poder escuchar otras opiniones, no poder pensar y abrir la cabeza a otras opiniones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3003732576740066, "is_candidate": true}, {"start": 1977.132, "end": 1981.254, "text": "Bueno, lo cierto es que las democracias son las que tienen representaci\u00f3n parlamentaria y gobernaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9181333496505064, "is_candidate": false}, {"start": 1981.254, "end": 1983.535, "text": "\u00bfA vos te parece que eso es la grieta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5591649325628292, "is_candidate": false}, {"start": 1984.335, "end": 1990.658, "text": " abrir, digamos, tener una mirada y aportar una mirada, eso es una grieta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3484946949507355, "is_candidate": true}, {"start": 1990.658, "end": 1997.362, "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 no lo discut\u00eds primero con tus gobernadores y con el jefe de gobierno en lugar de venir y plantearlo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9187082121042649, "is_candidate": false}, {"start": 1997.362, "end": 2001.764, "text": "Porque ma\u00f1ana los que van a tomar la decisi\u00f3n van a estar sentados uno al lado del otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9659726871347226, "is_candidate": false}, {"start": 2001.764, "end": 2007.187, "text": "Es Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Alberto Fern\u00e1ndez, el presidente de la naci\u00f3n y Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9168711134495219, "is_candidate": false}, {"start": 2007.187, "end": 2010.589, "text": "Entonces esto de decir, lo que dice Goy\u00e1n es malo, pero lo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9629720110173445, "is_candidate": false}, {"start": 2011.289, "end": 2015.899, "text": " En realidad lo est\u00e1s criticando tambi\u00e9n al jefe de gobierno de la ciudad porque las decisiones se toman por consenso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0077050907879501, "is_candidate": false}, {"start": 2015.899, "end": 2021.991, "text": "Mir\u00e1 Eduardo, la verdad es que ustedes que han sido los que han inventado la grieta en la Argentina,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3304919012030165, "is_candidate": true}, {"start": 2023.222, "end": 2024.003, "text": " \u00bfUstedes cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9773145521405728, "is_candidate": false}, {"start": 2024.003, "end": 2026.224, "text": "\u00bfDesde qu\u00e9 \u00e9poca que vos te fuiste del peronismo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0293782870395105, "is_candidate": false}, {"start": 2026.224, "end": 2027.705, "text": "S\u00ed, yo me fui en el 94, por suerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49122826457583046, "is_candidate": true}, {"start": 2027.705, "end": 2029.487, "text": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo se inventamos las grietas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9690217225096138, "is_candidate": false}, {"start": 2029.487, "end": 2029.647, "text": "\u00bfDel 55?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9441826089782405, "is_candidate": false}, {"start": 2029.647, "end": 2031.108, "text": "Por suerte me fui.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9584162567240332, "is_candidate": false}, {"start": 2031.108, "end": 2032.849, "text": "\u00bfDecime de qu\u00e9 \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8853190022951168, "is_candidate": false}, {"start": 2032.849, "end": 2034.75, "text": "Por suerte me fui en el 94 y no volv\u00ed nunca m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4736624126949347, "is_candidate": true}, {"start": 2034.75, "end": 2036.572, "text": "\u00bfNo hab\u00eda grietas ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8635126180659705, "is_candidate": false}, {"start": 2036.572, "end": 2047.9, "text": "Yo lo que te quiero decir es que si hay alguien y si hay una fuerza pol\u00edtica... O sea, la grieta en la Argentina pens\u00f3 despu\u00e9s de que Patricia Aburre se fue en el 94.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5458507973187332, "is_candidate": false}, {"start": 2047.9, "end": 2048.18, "text": "Si hay alguien", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1048839056525988, "is_candidate": false}, {"start": 2051.51, "end": 2063.798, "text": " que ha trabajado siempre sin grietas y que ha sufrido, que ha sufrido, como sufrimos nosotros, una obstrucci\u00f3n permanente de nuestro gobierno... \u00bfPero qui\u00e9nes somos nosotros, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3380589400250066, "is_candidate": true}, {"start": 2063.798, "end": 2064.759, "text": "Decime qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0858185242844987, "is_candidate": false}, {"start": 2064.759, "end": 2073.745, "text": "El PRO, Cambiemos, Juntos por la Uni\u00f3n por Todos, el partido anterior que tuviste, cuando te fuiste... Acordate que nos fuimos juntos en aquel momento, en el 94, con Gustavo V\u00e9lez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9853302683932744, "is_candidate": false}, {"start": 2075.486, "end": 2076.327, "text": " \u00bfVos volviste a la casita tu?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5798739628414966, "is_candidate": false}, {"start": 2076.327, "end": 2078.929, "text": "Bueno, no, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9470601624577875, "is_candidate": false}, {"start": 2078.929, "end": 2081.371, "text": "Acord\u00e9monos los que hicimos juntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9934176833675489, "is_candidate": false}, {"start": 2081.371, "end": 2084.654, "text": "Les proponemos otro d\u00eda, hablamos de... Porque tenemos que seguir ah\u00ed, infect\u00f3logos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8741541546739044, "is_candidate": false}, {"start": 2084.654, "end": 2085.855, "text": "Se r\u00ede porque sabe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467929882561827, "is_candidate": false}, {"start": 2085.855, "end": 2089.398, "text": "Y en ese espacio... No, me r\u00edo porque yo no volv\u00ed, por suerte no volv\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9542768046236676, "is_candidate": false}, {"start": 2089.398, "end": 2093.482, "text": "En el 95 conoci\u00f3 a su pareja, no me olvido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0656156587090546, "is_candidate": false}, {"start": 2093.482, "end": 2095.904, "text": "Se r\u00ede, p\u00f3ngale la cara, van a ver.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9183885457640177, "is_candidate": false}, {"start": 2095.904, "end": 2097.546, "text": "Yo estuve cuando lo conoci\u00f3 a Yanko.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0532305698460052, "is_candidate": false}, {"start": 2097.546, "end": 2099.608, "text": "Gracias, Patricia, gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9478302801913141, "is_candidate": false}], "Index": 1540, "channel_id": "UCqCJEp4ASO0Mk2TF9JDhc9w", "channel": "Eduardo Vald\u00e9s", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eduardovaldes6941", "id": "fDTMoJzt22Q", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fDTMoJzt22Q", "title": "Debate Eduardo Vald\u00e9s y Patricia Bullrich en A dos voces - TN 3/6/2020", "duration": 2101.0, "view_count": 704.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}