{"segments": [{"start": 0.028, "end": 3.73, "text": " Dale, N\u00e9stor, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8816680017512104, "is_candidate": false}, {"start": 3.73, "end": 6.191, "text": "Jorge, Lalo, equipo, \u00bfc\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9875999081177738, "is_candidate": false}, {"start": 6.191, "end": 6.951, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0199118065677715, "is_candidate": false}, {"start": 6.951, "end": 20.638, "text": "Estamos con Patricia Bullrich, acompa\u00f1ando al candidato de Junto por el Cambio, Intendente Rodrigo de Loredo, una agenda movida que ha tenido hoy en C\u00f3rdoba, la precandidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0197038857805116, "is_candidate": false}, {"start": 20.638, "end": 21.639, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0647221353486636, "is_candidate": false}, {"start": 21.639, "end": 22.059, "text": "Bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0703047019665697, "is_candidate": false}, {"start": 22.059, "end": 22.499, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1 usted?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0652291999586003, "is_candidate": false}, {"start": 22.499, "end": 24.44, "text": "Muy bien, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34891548026232644, "is_candidate": true}, {"start": 24.44, "end": 24.64, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9318176811708812, "is_candidate": false}, {"start": 25.113, "end": 34.664, "text": " A ver, en esta recorrida que ha estado haciendo, reci\u00e9n viene casualmente y tiene la gentileza de atendernos, \u00bfqu\u00e9 es lo que puede palpar, olfatear?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9522599340509911, "is_candidate": false}, {"start": 34.664, "end": 41.531, "text": "\u00bfVamos a tener el domingo una elecci\u00f3n polarizada, palo a palo, como la que tuvimos en junio pasado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9832051697245711, "is_candidate": false}, {"start": 41.531, "end": 43.073, "text": "\u00bfQu\u00e9 ha visorado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.014191331823783, "is_candidate": false}, {"start": 44.321, "end": 55.748, "text": " Bueno, es imposible decirlo en n\u00fameros porque no ha habido una sola elecci\u00f3n donde las encuestas tuvieron que ver con el resultado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18809213812386072, "is_candidate": true}, {"start": 55.748, "end": 65.535, "text": "Lo que importa es la capacidad de construir legitimidad y yo creo que Rodrigo lo que viene trabajando muy fuertemente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20758067658297874, "is_candidate": true}, {"start": 66.415, "end": 84.803, "text": " en la elecci\u00f3n del 2021, que se recorri\u00f3 toda la provincia de C\u00f3rdoba, acompa\u00f1ando en la provincia a Luis Juez, reconocido en todos lados, yo he estado con \u00e9l en much\u00edsimos lugares y haciendo centro en la ciudad de C\u00f3rdoba, ha construido una legitimidad enorme.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21223169682090348, "is_candidate": true}, {"start": 85.423, "end": 89.885, "text": " Esa legitimidad significa confianza de la poblaci\u00f3n, de los vecinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2341333411229276, "is_candidate": true}, {"start": 89.885, "end": 103.491, "text": "Hoy lo acompa\u00f1\u00e9 a un acto en San Vicente donde los vecinos son protagonistas con este formato y realmente esta capacidad de escuchar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1988108171286559, "is_candidate": true}, {"start": 104.26, "end": 124.504, "text": " y de saber qu\u00e9 es lo que necesita cada uno, c\u00f3mo est\u00e1n los vecinos, y interpelarlos, y en algunos momentos decirles que est\u00e1 bien, en otros momentos discutir, porque es as\u00ed la realidad, me parece que le est\u00e1 generando una legitimidad que se va a convertir en triunfo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18377416461708196, "is_candidate": true}, {"start": 124.504, "end": 132.285, "text": "Eso es lo que uno siente, que cuando un dirigente construye legitimidad, credibilidad social, gana una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2360340156092232, "is_candidate": true}, {"start": 133.154, "end": 139.142, "text": " \u00bfQu\u00e9 lectura hace de los \u00faltimos resultados, por caso de lo que ha pasado en Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9215077681011965, "is_candidate": false}, {"start": 139.142, "end": 146.812, "text": "\u00bfCree usted, quiz\u00e1s las PASO nos van a marcar una tendencia, pero que haya una polarizaci\u00f3n a nivel nacional?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9449283832874698, "is_candidate": false}, {"start": 146.812, "end": 150.778, "text": "Bueno, en todas las provincias hay...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29165778831399514, "is_candidate": true}, {"start": 151.685, "end": 153.589, "text": " dos fuerzas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4536634809133271, "is_candidate": true}, {"start": 153.589, "end": 162.967, "text": "Est\u00e1 Juntos por el Cambio y est\u00e1 el kirchnerismo, peronismo, en algunos lugares es m\u00e1s peronismo que kirchnerismo, en otros lados, pero...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2540468677939577, "is_candidate": true}, {"start": 164.011, "end": 168.432, "text": " tiene la misma forma por ah\u00ed con distintos nombres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33600386685516137, "is_candidate": true}, {"start": 168.432, "end": 190.719, "text": "Creo que esto se ha mostrado a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds, y esto demuestra que hay dos fuerzas muy potentes, pero que hay una fuerza, que es Juntos por el Cambio, que viene ganando esta batalla, que viene ganando la legitimidad del pueblo argentino, y que esto muestra un camino hacia la presidencia de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17828807832886295, "is_candidate": true}, {"start": 191.459, "end": 212.697, "text": " y un peronismo, un kirchnerismo en retroceso, sin discurso, contradictorio en s\u00ed mismo, porque el que lleva adelante una pol\u00edtica econ\u00f3mica que est\u00e1 arrastrando a los argentinos a la pobreza, a la desesperaci\u00f3n e irse del pa\u00eds, es a la vez el candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.15186851800791934, "is_candidate": true}, {"start": 213.497, "end": 222.225, "text": " Entonces el que tiene 115% de inflaci\u00f3n tiene que decir que en su futuro gobierno va a ser una cosa distinta a la que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2043391700879995, "is_candidate": true}, {"start": 222.225, "end": 240.081, "text": "As\u00ed que es un discurso dif\u00edcil para el oficialismo que adem\u00e1s ha tenido un muy mal gobierno durante estos a\u00f1os y es un discurso s\u00f3lido de Juntos por el Cambio que ha aprendido de nuestro gobierno anterior y que hoy estamos s\u00f3lidos en un cambio de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19257598676301269, "is_candidate": true}, {"start": 240.548, "end": 242.049, "text": " Los est\u00e1 escuchando Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9755860458671196, "is_candidate": false}, {"start": 242.049, "end": 242.85, "text": "S\u00ed, \u00bfqu\u00e9 tal Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0491542069612636, "is_candidate": false}, {"start": 242.85, "end": 244.611, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9705033077276015, "is_candidate": false}, {"start": 244.611, "end": 257.019, "text": "La derrota de su candidata, de la candidata que usted apoyaba en Santa Fe, Carolina Lozada, \u00bfle hace rever la estrategia con Miras Las Paz o la suya?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8920163013889804, "is_candidate": false}, {"start": 257.019, "end": 261.682, "text": "Es que yo creo que son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2769992253109612, "is_candidate": true}, {"start": 261.682, "end": 268.827, "text": "En Santa Fe, la gente, los santafesinos, eval\u00faan qui\u00e9n cree que es su mejor", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.262787455310976, "is_candidate": true}, {"start": 269.53, "end": 276.798, "text": " Gobernador, y en este caso dijeron que Maxi Pujaro lo vieron como mejor gobernador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27433295327263485, "is_candidate": true}, {"start": 276.798, "end": 282.185, "text": "Ahora, esto es pensar que alguien puede ser due\u00f1o de Maxi Pujaro o de Carolina Lozada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22367921537912605, "is_candidate": true}, {"start": 282.185, "end": 284.948, "text": "Nosotros podemos ir, estar con ellos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30356876252263687, "is_candidate": true}, {"start": 285.893, "end": 294.345, "text": " ayudarlos, pero la construcci\u00f3n de su poder pol\u00edtico, de su di\u00e1logo con la gente, lo hace cada uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2381725575836381, "is_candidate": true}, {"start": 294.345, "end": 299.933, "text": "Entonces, como va a ser el voto nacional, el voto del 13 de agosto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24210511938705426, "is_candidate": true}, {"start": 300.634, "end": 311.056, "text": " es un voto de los dos candidatos de Juntos por el Cambio, de Patricia Bullrich, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, sus propuestas y sus acuerdos y sus diferencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22497217205667708, "is_candidate": true}, {"start": 311.056, "end": 327.62, "text": "El acuerdo es que pertenecemos todos a Juntos por el Cambio, las diferencias son la evaluaci\u00f3n que har\u00e1 la gente sobre un cambio profundo, consistente, como el que planteamos nosotros, o un cambio m\u00e1s, digamos, gradual o negociado, como es el que plantea Larreta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2151961401553919, "is_candidate": true}, {"start": 327.62, "end": 329.401, "text": "Eso es lo que la gente va a evaluar el 13.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30559764527277733, "is_candidate": true}, {"start": 330.441, "end": 337.603, "text": " Es como si nosotros dij\u00e9semos ac\u00e1, Rodrigo de Loredo, que est\u00e1 al lado m\u00edo, \u00bfes de Bullrich o es de La Reta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23285195116648505, "is_candidate": true}, {"start": 337.603, "end": 352.128, "text": "Es de Rodrigo Loredo, que se construy\u00f3 caminando C\u00f3rdoba, su candidatura, su legitimidad social, y nosotros lo que hacemos es simplemente venir a decirle, estamos con vos, te ayudamos, te apoyamos, pero no hay un...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23084137265659732, "is_candidate": true}, {"start": 353.988, "end": 354.448, "text": " un traslado de un voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7561405501491825, "is_candidate": false}, {"start": 354.448, "end": 371.812, "text": "Est\u00e1 bien, pero Patricia, a ver, al lado de Pujaro el otro d\u00eda, al lado de Rodr\u00edguez Larreta, y al lado de Lut\u00f3, dijo que esto significaba, Pujaro lo dijo y Larreta lo dijo tambi\u00e9n, que esto significaba que la estrategia era la estrategia del acuerdismo, de la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9155262300609694, "is_candidate": false}, {"start": 371.812, "end": 373.472, "text": "Y eso lo dijo en contraposaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9877987400132457, "is_candidate": false}, {"start": 373.472, "end": 377.053, "text": "Yo lo conozco... Yo lo conozco a Maxi Pujaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49417848850454604, "is_candidate": true}, {"start": 377.053, "end": 378.913, "text": "Yo le puedo asegurar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45584528321322626, "is_candidate": true}, {"start": 379.9, "end": 387.649, "text": " que Maxi Pujaro no est\u00e1 cerca de la descripci\u00f3n que hicieron de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2490065695919933, "is_candidate": true}, {"start": 387.649, "end": 399.182, "text": "Maxi Pujaro es un tipo que estuvo conmigo durante 4 a\u00f1os, fui yo Ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n, el Ministro de Seguridad de Santa Fe, y estuvo peleando contra, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22023890489468168, "is_candidate": true}, {"start": 400.043, "end": 407.865, "text": " Estuvimos juntos en la estrategia de seguridad cuando Lifshit era gobernador y Maxi Pujaro no es lo que ellos describen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24913483224904864, "is_candidate": true}, {"start": 407.865, "end": 414.406, "text": "As\u00ed que es tratar de, digamos, modelar a las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3410384981302429, "is_candidate": true}, {"start": 414.406, "end": 415.966, "text": "Cada uno es lo que es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41405768876317217, "is_candidate": true}, {"start": 415.966, "end": 417.367, "text": "Cada uno es lo que es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4658487423822455, "is_candidate": true}, {"start": 417.367, "end": 422.988, "text": "Y adem\u00e1s, el 13 de agosto se va a saber a qui\u00e9n van a votar los santafesinos mayoritariamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2597159293282363, "is_candidate": true}, {"start": 423.689, "end": 439.659, "text": " S\u00ed, hoy en ese sentido hubo un revuelo muy grande a partir del planteo, despu\u00e9s lo corrig\u00ed un poquito del Senador L\u00f3pez respecto a que un eventual gobierno suyo, Patricio, podr\u00eda emular la situaci\u00f3n vivida en diciembre del 2001.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9117502131129467, "is_candidate": false}, {"start": 444.197, "end": 461.896, "text": " Mire, yo la verdad que no dije nada, pero sali\u00f3 un equipo de candidatos nuestros de la Fuerza del Cambio a decir, se\u00f1ores, a ver, si Massa est\u00e1 diciendo que nuestro gobierno va a ver muertos, si Kicillof dice que nuestro gobierno va a ver muertos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18945588085044163, "is_candidate": true}, {"start": 462.597, "end": 466.921, "text": " No puede un miembro de Juntos por el Cambio decir que nuestro gobierno va a haber muertos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3012002808809904, "is_candidate": true}, {"start": 466.921, "end": 475.408, "text": "Porque estamos gener\u00e1ndole a la gente el miedo que ellos necesitan para que en la Argentina no cambie nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35440688841800594, "is_candidate": true}, {"start": 475.408, "end": 482.374, "text": "Y nosotros necesitamos fortalecer a la gente que est\u00e1 angustiada de que nosotros vamos a ser capaces", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3137247295183786, "is_candidate": true}, {"start": 483.215, "end": 487.016, "text": " generar un cambio y sostenerlo, sostener ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34747359256908494, "is_candidate": true}, {"start": 487.016, "end": 505.78, "text": "Entonces yo no le quiero contestar porque es un muchacho nuevo, que es joven, pero sinceramente nosotros tenemos que luchar contra el miedo que quiere imponer el kirchnerismo porque el miedo que ellos imponen es en este pa\u00eds o gobernamos nosotros o lo incendiamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2633089456973564, "is_candidate": true}, {"start": 506.682, "end": 515.273, "text": " Y nosotros tenemos que decir, no se\u00f1ores, esta vez no vamos a dejar que nos incendien el pa\u00eds, que nos tiren 14 toneladas de piedra, que venga el se\u00f1or Mortero, no vamos a dejar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36798536954036165, "is_candidate": true}, {"start": 515.273, "end": 517.256, "text": "Nosotros nos vamos a defender.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40956068934563017, "is_candidate": true}, {"start": 517.256, "end": 521.761, "text": "Cuando yo digo nos vamos a defender en la calle, es porque as\u00ed fue la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34941286175773767, "is_candidate": true}, {"start": 522.522, "end": 529.364, "text": " Salimos cuando Alfons\u00edn nos pidi\u00f3 que salgamos porque hab\u00eda un golpe militar de los cara pintadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2950041975283575, "is_candidate": true}, {"start": 529.364, "end": 533.026, "text": "Y no importaba de qu\u00e9 partido era cada uno, llenamos la plaza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35626507352820724, "is_candidate": true}, {"start": 533.026, "end": 535.326, "text": "Llenamos la plaza y defendimos la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2874047236575684, "is_candidate": true}, {"start": 535.326, "end": 539.768, "text": "Salimos cuando lo asesinaron al fiscal Nisman, un mill\u00f3n de personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3090984371672211, "is_candidate": true}, {"start": 539.768, "end": 543.309, "text": "Salimos cuando nuestro gobierno estaba en una situaci\u00f3n de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3317527491930413, "is_candidate": true}, {"start": 543.309, "end": 547.37, "text": "Hicimos la marcha del s\u00ed se puede y pasamos del 32% de los votos al 41.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3164483265304533, "is_candidate": true}, {"start": 547.37, "end": 549.651, "text": "Salimos en la cuarentena cuando nos quisieron encerrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4002407232111975, "is_candidate": true}, {"start": 551.992, "end": 565.777, "text": " Entonces, la movilizaci\u00f3n, salimos en la 125, en la movilizaci\u00f3n por las causas justas, es la movilizaci\u00f3n de un pueblo que no se resigna a vivir como el populismo quiere que vivamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2956659598219483, "is_candidate": true}, {"start": 565.777, "end": 570.719, "text": "Es as\u00ed, no es la movilizaci\u00f3n, es una herramienta de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31473328167354253, "is_candidate": true}, {"start": 572.2, "end": 579.85, "text": " de la pol\u00edtica en la medida que va con las causas justas, que no es lo mismo que el bloqueo, que el piquete permanente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379391687411434, "is_candidate": true}, {"start": 579.85, "end": 589.923, "text": "Ahora, los que tienen otra idea, salen a movilizarse porque piensan que quieren cambiar algo, perfecto, todos sin violencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.223429684670999, "is_candidate": true}, {"start": 590.123, "end": 591.403, "text": " Ahora, \u00bfno les parece, Patricia, que...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696331146524111, "is_candidate": false}, {"start": 591.403, "end": 598.184, "text": "Lo que nosotros le estamos diciendo es que no generemos nosotros el miedo que ellos quieren inocular en la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33977145468130976, "is_candidate": true}, {"start": 598.184, "end": 606.766, "text": "Por eso, Patricia, \u00bfno les parece que su \u00faltimo spot, esto de que si no es todo, es nada, merecer\u00eda ser de alguna manera explicado de otra manera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.825952036073563, "is_candidate": false}, {"start": 606.766, "end": 616.608, "text": "Porque el todo es dif\u00edcil de llevarlo adelante, que es un poco lo que planteaba Roberto reci\u00e9n en la carta de este Senador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7803163991199527, "is_candidate": false}, {"start": 616.608, "end": 618.388, "text": "Estoy convencida que si no es todo, es nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38783049635841516, "is_candidate": true}, {"start": 619.205, "end": 623.009, "text": " Porque no se puede negociar a medias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27531690957747557, "is_candidate": true}, {"start": 623.009, "end": 631.218, "text": "Si no es todo un plan de educaci\u00f3n que realmente saque a la Argentina del desastre, los argentinos van a seguir ignorantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25545926273180486, "is_candidate": true}, {"start": 631.218, "end": 631.538, "text": "Si no logramos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8124664933468355, "is_candidate": false}, {"start": 635.628, "end": 643.75, "text": " una transparencia total y absoluta, los argentinos vamos a seguir con corrupci\u00f3n como si fuera exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32699675884387525, "is_candidate": true}, {"start": 643.75, "end": 648.271, "text": "Si no nos ponemos firmes en la seguridad, los argentinos nos van a seguir matando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3457353093193567, "is_candidate": true}, {"start": 648.271, "end": 655.173, "text": "Entonces, si no es todo, es nada, es la manera de expresar que el cambio no puede ser a media.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33736684387034443, "is_candidate": true}, {"start": 655.173, "end": 663.395, "text": "Yo no puedo negociar que en vez de 9.000 piquetes haya 4.000, o en vez de 14 vueltas generales, como se les hizo de Alfonsina en adelante, son 7.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28660670225499574, "is_candidate": true}, {"start": 665.355, "end": 670.538, "text": " No, tenemos que cambiar, tenemos que ordenar el pa\u00eds, y el pa\u00eds tiene que tener convivencia y paz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3656401708953543, "is_candidate": true}, {"start": 670.538, "end": 681.823, "text": "Y entonces, el cambio es de verdad, o si no, el cambio, dentro de cuatro a\u00f1os nos vamos a sentar ac\u00e1, yo voy a venir ac\u00e1, m\u00e1s vieja, a explicarles a ustedes por qu\u00e9 no pudimos hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27193892460379854, "is_candidate": true}, {"start": 681.823, "end": 686.985, "text": "En esta ola de cambio... No me presento, me presento para hacer un cambio de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3745978320031731, "is_candidate": true}, {"start": 686.985, "end": 692.828, "text": "En esta ola de cambio que usted dice que se vive en el pa\u00eds, \u00bfcu\u00e1l es la explicaci\u00f3n que le da a la derrota de Juntos por el Cambio en la elecci\u00f3n provincial?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8824279787447099, "is_candidate": false}, {"start": 698.399, "end": 705.904, "text": " Yo creo que hubo elementos externos que hicieron que en C\u00f3rdoba perdi\u00e9semos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27054819888079673, "is_candidate": true}, {"start": 705.904, "end": 721.577, "text": "F\u00edjese que se perdi\u00f3 por muy poco y para m\u00ed se perdi\u00f3 porque hubo una confusi\u00f3n, hubo un elemento externo y ese elemento externo de querer meter... Imag\u00ednese usted que yo estoy ahora en la campa\u00f1a nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2638231380486299, "is_candidate": true}, {"start": 722.177, "end": 723.478, "text": " Voy a poner un ejemplo distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4521752760876745, "is_candidate": true}, {"start": 723.478, "end": 730.502, "text": "Estoy en la campa\u00f1a nacional y viene un dirigente y me dice, bueno, lo vamos a traer junto por el cambio a Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32684782848922944, "is_candidate": true}, {"start": 730.502, "end": 735.125, "text": "Yo le digo, pero, esc\u00fachame, vos est\u00e1s loco.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3648786685729153, "is_candidate": true}, {"start": 735.125, "end": 736.406, "text": "\u00bfC\u00f3mo es eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6097959623018547, "is_candidate": false}, {"start": 736.406, "end": 741.91, "text": "Es el modelo que nosotros estamos diciendo que no queremos y que vamos a cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3438341633837112, "is_candidate": true}, {"start": 742.946, "end": 753.515, "text": " Entonces, esa confusi\u00f3n para m\u00ed gener\u00f3 una situaci\u00f3n de confusi\u00f3n total.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24872811664873118, "is_candidate": true}, {"start": 753.515, "end": 758.179, "text": "Pero bueno, ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n, ahora hay que estar claros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2955681323509086, "is_candidate": true}, {"start": 759.74, "end": 764.883, "text": " Y ahora hay una elecci\u00f3n crucial ac\u00e1 en C\u00f3rdoba que la va a llevar adelante Rodrigo el domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32950164797280324, "is_candidate": true}, {"start": 764.883, "end": 771.047, "text": "Pero a ver, Patricia, usted diciendo lo que dijo me lleva a m\u00ed a esta pregunta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8655625682344719, "is_candidate": false}, {"start": 771.047, "end": 779.752, "text": "A m\u00ed me pareci\u00f3 un error de la candidata santafesina Carolina Lozano, no s\u00e9 si el m\u00e1s importante, pero fue un error cuando dijo que si ella ganaba Puyaro no lo iba a llamar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8884973131329363, "is_candidate": false}, {"start": 781.633, "end": 784.157, "text": " La relaci\u00f3n entre usted y la red... \u00bfUn error de Carolina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8257340096533399, "is_candidate": false}, {"start": 784.157, "end": 786.861, "text": "S\u00ed, s\u00ed, de Carolina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7889012446934558, "is_candidate": false}, {"start": 786.861, "end": 796.274, "text": "Lo que le pregunto es... Es un error total que Carolina diga que... Porque si uno juega unas pasos, las pasos tienen una regla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24783218468576196, "is_candidate": true}, {"start": 797.175, "end": 799.878, "text": " La regla es que uno est\u00e1 jugando dentro de una fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3235844933701135, "is_candidate": true}, {"start": 799.878, "end": 803.501, "text": "Y que lo m\u00e1s importante es el triunfo de esa fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31728899741425554, "is_candidate": true}, {"start": 803.501, "end": 806.583, "text": "Y si uno pierde, tiene que aceptar los resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3281717427793861, "is_candidate": true}, {"start": 806.583, "end": 811.067, "text": "Y si uno gana, el otro tiene que aceptar los resultados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28614629455392226, "is_candidate": true}, {"start": 811.067, "end": 812.449, "text": "Yo lo discut\u00ed con Carolina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4366511657081028, "is_candidate": true}, {"start": 812.449, "end": 817.433, "text": "Carolina no pod\u00eda decir, si yo pierdo, no voy a llamar a Pujaro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2951380166250035, "is_candidate": true}, {"start": 817.433, "end": 822.718, "text": "Porque entonces la gente dice, se divide la fuerza, vuelven lo mismo, me lo dejan a Perotti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2960813048403953, "is_candidate": true}, {"start": 824.833, "end": 828.135, "text": " Entonces es l\u00f3gico que eso no se puede decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3109214564390379, "is_candidate": true}, {"start": 828.135, "end": 830.075, "text": "\u00bfC\u00f3mo pas\u00f3 un l\u00edmite este diputado que est\u00e1 con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9100056872070349, "is_candidate": false}, {"start": 830.075, "end": 832.116, "text": "\u00bfPas\u00f3 un l\u00edmite el diputado diciendo Bullrich va a terminar con el 2001?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9154058424670072, "is_candidate": false}, {"start": 832.116, "end": 832.857, "text": "Esos son pasar l\u00edmites.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6379787936010797, "is_candidate": false}, {"start": 845.021, "end": 862.11, "text": " Si yo digo, mi cambio es m\u00e1s firme que el de la RETA, no estoy pasando a ning\u00fan l\u00edmite, estoy describiendo por qu\u00e9 tienen que votar a Ulrich y por qu\u00e9 yo planteo que me voten a m\u00ed, porque creo que el cambio que necesita la Argentina, yo tengo m\u00e1s car\u00e1cter para llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2854980297429689, "is_candidate": true}, {"start": 862.11, "end": 863.631, "text": "Eso es un debate pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3799317227247948, "is_candidate": true}, {"start": 863.711, "end": 865.633, "text": " No, Patricia, yo le anticipo mi posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9384180153759246, "is_candidate": false}, {"start": 865.633, "end": 871.598, "text": "Me parece que en una interna pol\u00edtica obviamente que va a haber diferencia y se la va a plantear, porque si no, \u00bfqu\u00e9 clase de elecciones van a ir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9190628453750913, "is_candidate": false}, {"start": 871.598, "end": 876.041, "text": "Si son los dos iguales no tiene sentido que haya competencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679331799500052, "is_candidate": false}, {"start": 876.041, "end": 884.428, "text": "Pero tambi\u00e9n es cierto que muchos manifiestan que la tensi\u00f3n entre ustedes, el bulrichismo, llam\u00e9mosle, y el larretismo, es demasiada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9162098434764655, "is_candidate": false}, {"start": 884.428, "end": 888.972, "text": "\u00bfUsted cree que va a ir tendiendo a distenderse o a tensionarse cada vez m\u00e1s eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0214618420190544, "is_candidate": false}, {"start": 891.662, "end": 906.011, "text": " Yo no veo una tensi\u00f3n demasiado fuerte, lo que veo es que hay dos maneras de pensar c\u00f3mo se va a llevar adelante el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21984381933985808, "is_candidate": true}, {"start": 906.011, "end": 911.895, "text": "Yo estoy segura que la nuestra es la que va a concitar la mayor\u00eda de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3093287067818403, "is_candidate": true}, {"start": 911.895, "end": 913.136, "text": "Estoy convencida de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39112517337928276, "is_candidate": true}, {"start": 913.136, "end": 918.019, "text": "Ahora, eso no es una tensi\u00f3n, lo que pasa es que estamos desacostumbrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.261561533385233, "is_candidate": true}, {"start": 918.019, "end": 919.36, "text": "Mire, la Argentina tuvo tres,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3981320796837219, "is_candidate": true}, {"start": 920.12, "end": 927.242, "text": " 3 elecciones internas, la primera fue la de Menem Cafiero, la segunda fue la de Fern\u00e1ndez Mijide de la R\u00faa y esta es la tercera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2409171120637097, "is_candidate": true}, {"start": 927.242, "end": 931.403, "text": "En 40 a\u00f1os de democracia, solo 3 elecciones competitivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2669580222971022, "is_candidate": true}, {"start": 931.403, "end": 945.246, "text": "Entonces claro, es una cosa nueva, parece que cada vez que discutimos c\u00f3mo vamos a llevar adelante el pa\u00eds, y yo digo, lo voy a hacer con fuerza, con firmeza, y la reta dice, lo voy a hacer con di\u00e1logo, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24541731714394877, "is_candidate": true}, {"start": 946.204, "end": 950.03, "text": " A ver, elija, pueblo argentino, no es tan dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3541544562414304, "is_candidate": true}, {"start": 950.03, "end": 955.157, "text": "No estamos planteando nada que signifique una pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3636905034188769, "is_candidate": true}, {"start": 955.157, "end": 959.504, "text": "Es una forma de concebir c\u00f3mo construir el pa\u00eds que queremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41850194267891183, "is_candidate": true}, {"start": 959.504, "end": 961.747, "text": "Yo fui Ministra de Seguridad, yo vi", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.490725754991318, "is_candidate": true}, {"start": 962.708, "end": 964.029, "text": " la violencia que ejercieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4417642553145016, "is_candidate": true}, {"start": 964.029, "end": 968.634, "text": "Y yo s\u00e9 que yo voy a tener que enfrentar muchos conflictos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.312755431731225, "is_candidate": true}, {"start": 968.634, "end": 974.699, "text": "Y estoy dispuesta a enfrentar los conflictos porque s\u00e9 que me los van a hacer a m\u00ed o se los van a hacer a la reta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3569816558620217, "is_candidate": true}, {"start": 974.699, "end": 979.384, "text": "Porque no hay di\u00e1logo con los que se aferran al poder a cualquier precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3122758614387836, "is_candidate": true}, {"start": 979.384, "end": 980.585, "text": "\u00bfEntienden?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7435829390815734, "is_candidate": false}, {"start": 980.585, "end": 982.286, "text": "No hay di\u00e1logo con ellos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5651504924483942, "is_candidate": false}, {"start": 982.286, "end": 983.508, "text": "No lo permiten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6132231056852897, "is_candidate": false}, {"start": 983.508, "end": 984.749, "text": "Si usted perdiera la interna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7652110326108834, "is_candidate": false}, {"start": 987.603, "end": 994.888, "text": " Patricia, si usted eventualmente perdiera la interna porque la sociedad elige algo m\u00e1s moderado, no acepta este el todo o nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6853709363256106, "is_candidate": false}, {"start": 994.888, "end": 1003.373, "text": "\u00bfUsted se pondr\u00eda al servicio de la reta para aquel que... No es m\u00e1s moderado, no es m\u00e1s moderado, no es m\u00e1s moderado, no es m\u00e1s moderado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33946529507774736, "is_candidate": true}, {"start": 1003.373, "end": 1003.673, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004578095842558, "is_candidate": false}, {"start": 1005.113, "end": 1019.46, "text": " No, no, porque no estamos discutiendo, no es moderaci\u00f3n, es que el pa\u00eds, y ya lo hemos vivido, si va a cambios que no son de fondo, retrocede.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2619152102664245, "is_candidate": true}, {"start": 1019.46, "end": 1020.301, "text": "No es moderaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5003276072049603, "is_candidate": false}, {"start": 1020.301, "end": 1021.842, "text": "Pero si usted perdiera, \u00bfqu\u00e9 iba a hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6682663260451012, "is_candidate": false}, {"start": 1022.522, "end": 1023.883, "text": " \u00bfQu\u00e9 har\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7034441431436046, "is_candidate": false}, {"start": 1023.883, "end": 1025.603, "text": "Puedo ser moderada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35941732466754095, "is_candidate": true}, {"start": 1025.603, "end": 1038.348, "text": "Yo, siendo Ministra de Seguridad, habl\u00e9 durante los 4 a\u00f1os con los 24 Ministros de Seguridad del pa\u00eds y todo el tiempo acord\u00e9 cosas para que la seguridad de la gente estuviese mejor en las 24 provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2899307325297361, "is_candidate": true}, {"start": 1038.348, "end": 1040.889, "text": "Es decir que yo s\u00e9 dialogar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41764119166323144, "is_candidate": true}, {"start": 1040.889, "end": 1049.353, "text": "Ahora, tambi\u00e9n s\u00e9 que si me quieren imponer un sistema de pobreza, de hambre permanente, no lo voy a aceptar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2615752354402253, "is_candidate": true}, {"start": 1050.954, "end": 1054.535, "text": " Le quer\u00edamos preguntar algo al candidato Intendente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9388951401518173, "is_candidate": false}, {"start": 1054.535, "end": 1058.296, "text": "Antes de pasar, justamente una pregunta de transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.921752157731729, "is_candidate": false}, {"start": 1058.296, "end": 1064.498, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 opina usted de la situaci\u00f3n planteada con la denuncia que hace el peronismo sobre una candidata concejal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8533920663558225, "is_candidate": false}, {"start": 1064.498, "end": 1068.419, "text": "Dame un segundo, Roberto, por favor.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0007015574866207, "is_candidate": false}, {"start": 1068.419, "end": 1068.859, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9538465668002799, "is_candidate": false}, {"start": 1071.487, "end": 1073.109, "text": " en el caso de un marido que est\u00e1 procesado en una causa de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8811589805924072, "is_candidate": false}, {"start": 1073.109, "end": 1075.151, "text": "El marido est\u00e1 procesado en una causa de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8747198270383252, "is_candidate": false}, {"start": 1075.151, "end": 1077.935, "text": "Le dec\u00eda Patricia que cu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre esta denuncia que hay sobre una candidata aconsejal.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.865653614216089, "is_candidate": false}, {"start": 1077.935, "end": 1081.779, "text": "Que algunos dicen que desde su sector interno que fue denunciada por el", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8833726171567857, "is_candidate": false}, {"start": 1092.022, "end": 1112.473, "text": " Mire, yo soy la persona que m\u00e1s ha combatido el narcotr\u00e1fico en Argentina y creo que en una circunstancia como esta hay que ver, porque hoy escuch\u00e9 un fiscal que dijo que la persona no ten\u00eda absolutamente ning\u00fan tipo de... Ahora, creo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31197568630538686, "is_candidate": true}, {"start": 1115.736, "end": 1127.242, "text": " Rodrigo, si esta persona o si sabe que esta persona tiene una imputaci\u00f3n, a ver, nadie junto por el cambio va a proteger a una persona que est\u00e9 vinculada al narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3373276943724005, "is_candidate": true}, {"start": 1127.242, "end": 1129.403, "text": "A m\u00ed me toc\u00f3 como Ministra de Seguridad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40781364395595643, "is_candidate": true}, {"start": 1130.725, "end": 1136.59, "text": " sacar a un intendente nuestro de la ciudad de Paran\u00e1, una ciudad importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3126567568118084, "is_candidate": true}, {"start": 1136.59, "end": 1146.577, "text": "Entonces, yo ya tengo antecedentes de haberlo hecho, pero uno lo que no puede hacer es, en el medio de una campa\u00f1a pol\u00edtica donde hay operaciones pol\u00edticas permanentes,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3561672670141858, "is_candidate": true}, {"start": 1149.028, "end": 1153.81, "text": " entregar a una persona que el mismo fiscal dijo que no ten\u00eda nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4034664323804831, "is_candidate": true}, {"start": 1153.81, "end": 1161.513, "text": "Ahora, si el d\u00eda de ma\u00f1ana se prueba algo, yo me imagino que el intendente le va a decir que usted renuncie ya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083961719250443, "is_candidate": true}, {"start": 1161.513, "end": 1172.658, "text": "No tengo la menor duda de la, digamos, de la capacidad de distinguir entre lo bueno y lo malo, de la moral y de la \u00e9tica que tiene Rodrigo de Loredo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3638947812925757, "is_candidate": true}, {"start": 1172.658, "end": 1173.618, "text": "No tengo ninguna duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5924191496165083, "is_candidate": false}, {"start": 1173.618, "end": 1176.159, "text": "Y adem\u00e1s, a m\u00ed ya me toc\u00f3, ya lo hice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4159457100807811, "is_candidate": true}, {"start": 1176.159, "end": 1177.68, "text": "As\u00ed que no tengo nada que probar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40294656556235287, "is_candidate": true}, {"start": 1178.06, "end": 1191.417, "text": " Bueno, mientras le pasamos el retorno a Rodrigo, te pregunto, reci\u00e9n cuando te saludaba fuera de c\u00e1mara me dijiste que estabas bastante extenuado y agotado de esta campa\u00f1a sucia y virulenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.020384324149239, "is_candidate": false}, {"start": 1191.417, "end": 1195.382, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 se cay\u00f3 en esto, cuando de pronto no se dio a nivel provincial esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9523402636739484, "is_candidate": false}, {"start": 1196.007, "end": 1203.131, "text": " Y bueno, es una obviedad, porque est\u00e1 perdiendo el peronismo, va de atr\u00e1s, bien suciado y ha procurado que esto vaya en un lodazal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8618531914914207, "is_candidate": false}, {"start": 1203.131, "end": 1214.318, "text": "Pero yo creo que no est\u00e1 en un lodazal, porque nosotros seguimos con una actitud muy constructiva y muy propositiva, y mostr\u00e1ndole a los cordobeses la C\u00f3rdoba que nosotros visualizamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8849016274800493, "is_candidate": false}, {"start": 1214.318, "end": 1219.081, "text": "Y es un honor para m\u00ed que nos acompa\u00f1e hoy Patricia, por much\u00edsimas razones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.995046263041816, "is_candidate": false}, {"start": 1219.081, "end": 1223.804, "text": "Primero, con la responsabilidad del acompa\u00f1amiento, de saber que los cordobeses van a elegir un intendente de la ciudad,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9358962517219649, "is_candidate": false}, {"start": 1224.804, "end": 1243.393, "text": " ese sentido de ubicuidad y de respeto a las autonom\u00edas es lo que justamente nosotros procuramos y necesitamos y segundo porque adem\u00e1s de lo que es caminar con Patricia en las calles basta verlo nom\u00e1s el cari\u00f1o de los cordobeses como se le vuelca sino que adem\u00e1s contar con la legitimidad que ella misma mencionaba", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8982924307187523, "is_candidate": false}, {"start": 1244.533, "end": 1259.613, "text": " Pocas personas tienen la legitimidad como Patricia en peleas contra el narcotr\u00e1fico, en peleas contra el delito, en peleas contra el crecimiento de la inseguridad, y venir ac\u00e1 a ratificar que no es... as\u00ed como lo hizo varios dirigentes, lo hizo tambi\u00e9n el expresidente Mauricio...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8885271911425935, "is_candidate": false}, {"start": 1260.234, "end": 1271.219, "text": " De pedir el traspaso de la polic\u00eda para nosotros hacernos cargo del principal problema que tienen los cordobeses, que es la inseguridad, es un aporte cualitativamente invalorable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8453759739082342, "is_candidate": false}, {"start": 1271.219, "end": 1282.705, "text": "De m\u00e1s, decir que esas expresiones, Patricia, que desde ya te agradezco de contar contigo en el caso de que seas la presidenta de la Argentina, para que en C\u00f3rdoba, la ciudad de C\u00f3rdoba, tenga todo el acompa\u00f1amiento nacional, todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8718918621505638, "is_candidate": false}, {"start": 1283.445, "end": 1291.312, "text": " toda la fuerza, toda la coordinaci\u00f3n con el Gobierno Nacional para dar pelea a este principal flagelo que tienen los cordobeses, que es la inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8596959994559303, "is_candidate": false}, {"start": 1291.312, "end": 1294.815, "text": "Nos est\u00e1 escuchando Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9846432049144607, "is_candidate": false}, {"start": 1294.815, "end": 1301.861, "text": "Bueno, nos tenemos que ir N\u00e9stor, gracias, gracias Rodrigo, muy amable, y gracias Patricia, tenemos que cerrar, lamentablemente estaba linda la charla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9298903563298878, "is_candidate": false}, {"start": 1301.861, "end": 1302.582, "text": "Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9788121260273723, "is_candidate": false}], "Index": 1246, "channel_id": "UCiaePeoCqpU8hBHiNrgkzrA", "channel": "eldoce", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@eldoce", "id": "FGsaM773Q0k", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FGsaM773Q0k", "title": "Patricia Bullrich en C\u00f3rdoba: la derrota de Juez, el \u201ctodo o nada\u201d y su diferencia con Larreta", "duration": 1304.0, "view_count": 30109.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}