{"segments": [{"start": 0.4, "end": 3.843, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5184802695295834, "is_candidate": false}, {"start": 3.843, "end": 8.227, "text": "No quiere venir nadie de ustedes ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4468033460676809, "is_candidate": true}, {"start": 8.227, "end": 8.647, "text": "Cambiamos los roles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0575123025417048, "is_candidate": false}, {"start": 8.647, "end": 9.668, "text": "Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8849201840593891, "is_candidate": false}, {"start": 9.668, "end": 12.991, "text": "Mi nombre es Virginia, tengo 22 a\u00f1os, soy estudiante.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9616433523088905, "is_candidate": false}, {"start": 12.991, "end": 18.275, "text": "Te quer\u00eda consultar, sos la primera mujer que se sienta en esa silla, en este espacio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.86535492871997, "is_candidate": false}, {"start": 18.275, "end": 20.297, "text": "\u00bfQu\u00e9 se siente ser la \u00fanica candidata mujer hasta ahora?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8273628929376906, "is_candidate": false}, {"start": 23.023, "end": 28.205, "text": " Bueno, que las mujeres no necesitamos el empuj\u00f3n de nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42395466238668233, "is_candidate": true}, {"start": 28.205, "end": 48.73, "text": "Que si realmente trabajamos, estudiamos, nos esforzamos, tenemos nuestras capacidades y nuestra personalidad, no tenemos que tener este c\u00e1pito diminutivo de que siempre a la mujer hay que empujarla, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24771558197672305, "is_candidate": true}, {"start": 48.73, "end": 50.351, "text": "As\u00ed que eso tambi\u00e9n es una demostraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3670146920356545, "is_candidate": true}, {"start": 51.384, "end": 52.224, "text": " Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9907379246282385, "is_candidate": false}, {"start": 52.224, "end": 64.73, "text": "Mi nombre es Victoria y de la mano de eso te quer\u00eda preguntar en tu largo trayecto dentro de la pol\u00edtica si alguna vez viviste alguna situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n, desigualdad o que sentiste que tal vez no fuiste escuchada por el simple hecho de ser mujer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.897415051354387, "is_candidate": false}, {"start": 66.107, "end": 84.45, "text": " Bueno, me acuerdo que la primera vez que entr\u00e9 a la C\u00e1mara de Deputados, en el 93, me acuerdo que hab\u00eda un cordob\u00e9s constitucionalista, yo estaba en la Comisi\u00f3n de Constitucionales, entonces me dice, vos no te preocupes que yo te voy a ayudar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.266606177844406, "is_candidate": true}, {"start": 85.351, "end": 95.014, "text": " vos no te preocupes, le digo, vos no te preocupes, le digo, porque yo te voy a ayudar, le contest\u00e9 con las mismas palabras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2798791084507226, "is_candidate": true}, {"start": 95.014, "end": 109.979, "text": "Pero era como una manera de decirte, bueno, vos lleg\u00e1s a un lugar que no es apto para vos, y bueno, y despu\u00e9s arranqu\u00e9 con todo en la c\u00e1mara, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27542078431143435, "is_candidate": true}, {"start": 109.979, "end": 111.76, "text": "Soy Martina, soy estudiante de ciencia pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9201131903282183, "is_candidate": false}, {"start": 112.987, "end": 117.072, "text": " Mi pregunta va ya en la contienda presidencial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8652774190206997, "is_candidate": false}, {"start": 117.072, "end": 120.817, "text": "\u00bfQu\u00e9 diferencias y similitudes ves con la reta?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8262558987592674, "is_candidate": false}, {"start": 120.817, "end": 123.12, "text": "Bueno, yo no soy pelada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8433470492010691, "is_candidate": false}, {"start": 123.12, "end": 125.703, "text": "Buen punto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8392177968699004, "is_candidate": false}, {"start": 125.703, "end": 126.424, "text": "Mira, creo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5179288739719761, "is_candidate": false}, {"start": 128.135, "end": 136.757, "text": " En un momento normal de la Argentina, un administrador es algo que est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2851252616889538, "is_candidate": true}, {"start": 136.757, "end": 148.64, "text": "En un momento de una crisis m\u00e1s existencial, de la idea que tienen los argentinos que la Argentina se nos va de las manos, es como que la estamos perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2871520106872828, "is_candidate": true}, {"start": 148.64, "end": 155.782, "text": "Hace falta un liderazgo que sea capaz de cambiar total y absolutamente la matriz sobre la que est\u00e1 sentada la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24953516227336492, "is_candidate": true}, {"start": 156.402, "end": 166.43, "text": " Entonces creo que es una personalidad administrador versus un liderazgo capaz de cambiar esa matriz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24097047823219497, "is_candidate": true}, {"start": 166.43, "end": 178.139, "text": "Y creo que por eso, en este momento, mi personalidad, mi car\u00e1cter est\u00e1 siendo tomado por la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2250682337366492, "is_candidate": true}, {"start": 178.139, "end": 183.543, "text": "Hablando tambi\u00e9n de otra personalidad con car\u00e1cter, \u00bfen qu\u00e9 te diferencias con Milei?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7592202017690793, "is_candidate": false}, {"start": 183.543, "end": 184.504, "text": "No s\u00e9 si tiene car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5639510000781051, "is_candidate": false}, {"start": 187.054, "end": 193.94, "text": " El car\u00e1cter se prueba en las acciones, y yo he demostrado car\u00e1cter en la acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2518488539581908, "is_candidate": true}, {"start": 193.94, "end": 197.623, "text": "Todav\u00eda mi ley no est\u00e1 aprobado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275239185478592, "is_candidate": true}, {"start": 197.623, "end": 214.117, "text": "Patricia, mi nombre es Franco, soy estudiante, tengo 21 a\u00f1os, y quer\u00eda preguntarte, vos en tu carrera estuviste cerca de mucha gente que ejerci\u00f3 de presidente, quer\u00eda preguntarte si vos pens\u00e1s que ese rol los cambi\u00f3, y si te puede pasar a vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8817166513789947, "is_candidate": false}, {"start": 215.806, "end": 218.869, "text": " Qu\u00e9 buena pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35324119667685105, "is_candidate": true}, {"start": 218.869, "end": 232.761, "text": "Bueno, a ver, la tensi\u00f3n del poder, por ver c\u00f3mo vos tom\u00e1s el poder y c\u00f3mo te acomod\u00e1s en el poder o si el poder te acomoda a vos, es una tensi\u00f3n muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24570022115418777, "is_candidate": true}, {"start": 233.792, "end": 249.376, "text": " Entonces lo primero que ten\u00e9s que hacer es luchar toda la vida hasta en los lugares m\u00e1s digamos en los primeros escalones que quiz\u00e1s est\u00e1s para luchar contra la tensi\u00f3n de que el poder no te cambie porque el poder te transforma a vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23532503754738732, "is_candidate": true}, {"start": 250.028, "end": 256.59, "text": " y, como dir\u00eda Ortega Gasset, y a todas tus circunstancias, a las circunstancias, a todo el mundo que te rodea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3219995824571835, "is_candidate": true}, {"start": 256.59, "end": 260.471, "text": "Y sobre todo en un pa\u00eds con bajo nivel de institucionalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3359427175474733, "is_candidate": true}, {"start": 260.471, "end": 260.871, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7219917960691054, "is_candidate": false}, {"start": 260.871, "end": 267.653, "text": "Porque todos creen que la \u00fanica manera de tener algo es a trav\u00e9s de tener un amigo en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3099712517681418, "is_candidate": true}, {"start": 268.493, "end": 272.656, "text": " y el presidente de la naci\u00f3n es el m\u00e1s que pod\u00e9s tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3062604090637939, "is_candidate": true}, {"start": 272.656, "end": 279.061, "text": "Entonces, s\u00ed, yo creo que hay gente que ha cambiado mucho con el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4102035405202836, "is_candidate": true}, {"start": 279.061, "end": 281.723, "text": "Y ah\u00ed viene la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44442150296735117, "is_candidate": true}, {"start": 281.723, "end": 292.39, "text": "O, digamos, m\u00e1s la par\u00e1lisis, quiz\u00e1s el no poder tomar decisiones, que tambi\u00e9n es otra caracter\u00edstica que te sucede en el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29419172981598773, "is_candidate": true}, {"start": 292.39, "end": 294.212, "text": "Entonces hay que tener muy claro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40771333504411833, "is_candidate": true}, {"start": 295.193, "end": 306.615, "text": " muy claro lo que significa el poder en la historia, no tuya personal, sino en la historia de la humanidad y c\u00f3mo te va a impactar a vos para que ese poder no te cambie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27443054652583765, "is_candidate": true}, {"start": 306.615, "end": 310.376, "text": "Y entonces quiero preguntarte por ese peso que tiene el poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8796131617788631, "is_candidate": false}, {"start": 310.376, "end": 316.197, "text": "Y m\u00e1s que nada porque vemos algunos presidentes que vos ves cuatro a\u00f1os que pasan y parece que envejecen diez.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8866850115459971, "is_candidate": false}, {"start": 316.197, "end": 322.038, "text": "No me digas eso porque me... No, no, pero quer\u00eda preguntarte si vos, en tu experiencia ejerciendo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.865759242398979, "is_candidate": false}, {"start": 323.299, "end": 326.101, "text": " cargos importantes, con mucha responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9575357326875598, "is_candidate": false}, {"start": 326.101, "end": 341.477, "text": "\u00bfSent\u00eds que la presidencia puede ser una gran responsabilidad que alguien tiene que llevar, aunque sea un peso muy grande, o que te puede transmitir una cierta tranquilidad vos tener el control de esa gran responsabilidad y que lo pod\u00e9s llegar a llevar de otra manera?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9135292227673935, "is_candidate": false}, {"start": 342.461, "end": 344.103, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.596623312411974, "is_candidate": false}, {"start": 344.103, "end": 356.02, "text": "Yo no tanto cuando fui ministra de Seguridad, que ya ven\u00eda con m\u00e1s seguridad, valga la redundancia y el juego de palabras, pero cuando fui al Ministerio de Trabajo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32760940931291593, "is_candidate": true}, {"start": 358.537, "end": 371.668, "text": " Yo sent\u00eda que era como un mundo que no era el mundo donde yo me sent\u00eda m\u00e1s c\u00f3moda, porque nunca hab\u00eda trabajado sobre temas laborales, hab\u00eda trabajado sobre otros temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25419735300150936, "is_candidate": true}, {"start": 371.668, "end": 376.131, "text": "Pero de entrada me di cuenta c\u00f3mo me ten\u00eda que parar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43090136933399825, "is_candidate": true}, {"start": 377.383, "end": 381.247, "text": " que adem\u00e1s era un mundo rudo, muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3106979728918634, "is_candidate": true}, {"start": 381.247, "end": 389.655, "text": "Y creo que c\u00f3mo te paras es donde vos gan\u00e1s esa tranquilidad y esa paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3225975407425169, "is_candidate": true}, {"start": 389.655, "end": 399.304, "text": "Ten\u00e9s que ser un poquito oriental, ten\u00e9s que tener esa paz adentro para poder tomar decisiones, las m\u00e1s dif\u00edciles o las m\u00e1s f\u00e1ciles, pero tambi\u00e9n las m\u00e1s dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3668145386257947, "is_candidate": true}, {"start": 400.272, "end": 406.316, "text": " Patricia, mi nombre es Candela Pereiras, tengo 21 a\u00f1os y soy estudiante, y te quer\u00eda preguntar si vos ten\u00e9s un arma.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.944304942343899, "is_candidate": false}, {"start": 406.316, "end": 413.141, "text": "Si ten\u00e9s un arma o es tu forma de defensa o pens\u00e1s algo... En el campo tengo un arma de toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4759179913808398, "is_candidate": true}, {"start": 413.141, "end": 418.004, "text": "Desde rifles comprimidos, de toda la vida, a escopetas que ten\u00eda mi abuelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3712108360551173, "is_candidate": true}, {"start": 418.004, "end": 421.126, "text": "Pero de chiquita las usaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3250023876742286, "is_candidate": true}, {"start": 422.908, "end": 427.031, "text": " S\u00ed, \u00edbamos a cazar pajaritos, palomitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139023397205183, "is_candidate": true}, {"start": 427.031, "end": 427.971, "text": "Ahora no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6154835463732562, "is_candidate": false}, {"start": 427.971, "end": 431.914, "text": "Ahora no se me ocurre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41755128255351603, "is_candidate": true}, {"start": 431.914, "end": 437.358, "text": "La pregunta del arma en realidad viene, por ejemplo, yo te escucho hablar mucho de la seguridad y gendarmer\u00eda, capaz, y la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9757646180330567, "is_candidate": false}, {"start": 437.358, "end": 444.923, "text": "Y a m\u00ed es un tema que capaz me genera miedo, o me genera miedo, no s\u00e9, m\u00e1s violencia por parte de la polic\u00eda, gendarmer\u00eda, fuerzas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9448944108702134, "is_candidate": false}, {"start": 444.923, "end": 450.667, "text": "Y te quer\u00eda preguntar, \u00bfqu\u00e9 me dir\u00edas vos a m\u00ed o a un joven que capaz tiene este mismo miedo de que pueda pasar algo", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8726525339450626, "is_candidate": false}, {"start": 451.558, "end": 452.702, "text": " por las fuerzas en la calle.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.90501357124003, "is_candidate": false}, {"start": 452.702, "end": 455.97, "text": "Yo razon\u00e9 al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4589740315155827, "is_candidate": true}, {"start": 455.97, "end": 457.755, "text": "Me fui por un pensamiento lateral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4051944050178107, "is_candidate": true}, {"start": 458.886, "end": 487.688, "text": " Cuando yo vi que el polic\u00eda ten\u00eda miedo a lo que le pod\u00eda pasar si utilizaba el arma y que entonces los mataban por no usar el arma a tiempo o dejaban indefenso a un ciudadano por no usar el arma a tiempo, me di cuenta que la inseguridad del polic\u00eda se transmit\u00eda a la comunidad y que entonces el polic\u00eda no terminaba cumpliendo el rol que era", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26861432607886404, "is_candidate": true}, {"start": 488.749, "end": 490.091, "text": " ciudadan\u00eda le hab\u00eda otorgado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4745217723360051, "is_candidate": true}, {"start": 490.091, "end": 492.034, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pensaba la ciudadan\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42131278571593533, "is_candidate": true}, {"start": 492.034, "end": 493.737, "text": "Es impunidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5514870892079065, "is_candidate": false}, {"start": 493.737, "end": 502.23, "text": "Porque si el polic\u00eda est\u00e1 frente a un delincuente que est\u00e1 robando y no protege al ciudadano, que es c\u00f3mplice de ese chorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2968905438807845, "is_candidate": true}, {"start": 502.79, "end": 504.97, "text": " de ese criminal o de ese chorro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42231950374424976, "is_candidate": true}, {"start": 504.97, "end": 519.453, "text": "Entonces, lo que vos ten\u00e9s que hacer es que el polic\u00eda sienta que su trabajo tiene una red de protecci\u00f3n legal y una red de protecci\u00f3n emocional, porque tambi\u00e9n es emocional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25216555035803667, "is_candidate": true}, {"start": 519.453, "end": 523.314, "text": "Entonces, es mejor polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41135780323169446, "is_candidate": true}, {"start": 523.314, "end": 529.215, "text": "Matan menos al polic\u00eda en el momento de un enfrentamiento y \u00e9l mata menos civiles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726904598923765, "is_candidate": true}, {"start": 529.215, "end": 529.735, "text": "A m\u00ed me pas\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6768546733925613, "is_candidate": false}, {"start": 530.895, "end": 542.516, "text": " que cuando yo llegu\u00e9 al Ministerio de Seguridad hab\u00eda habido, no me acuerdo exactamente el n\u00famero en este momento, pero eran m\u00e1s de 100 polic\u00edas muertos el a\u00f1o anterior, en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139436946247832, "is_candidate": true}, {"start": 543.994, "end": 549.541, "text": " Entonces vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo puede ser que nosotros aceptemos que maten 100 polic\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48441472985151945, "is_candidate": true}, {"start": 549.541, "end": 560.574, "text": "Cuando en Estados Unidos matan a un polic\u00eda, ahora ac\u00e1 tambi\u00e9n yo lo hice, pero iza la bandera, la ponen a media hasta, es decir, hay todo un tema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2825522744119072, "is_candidate": true}, {"start": 560.574, "end": 562.316, "text": "Mataste a un funcionario que te cuida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47714304713017286, "is_candidate": true}, {"start": 563.257, "end": 586.149, "text": " Entonces, yo comenc\u00e9 a entender profundamente esa psicolog\u00eda, esa sociolog\u00eda de masas, esa psicolog\u00eda social, y entend\u00ed que si vos le das al polic\u00eda la fortaleza de entender que \u00e9l tiene que proteger a la ciudadan\u00eda y tiene que protegerse \u00e9l, que no lo maten,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2980936291704901, "is_candidate": true}, {"start": 588.03, "end": 598.373, "text": " Pasamos de m\u00e1s de 100 polic\u00edas asesinados llegando a su casa en una moto a 24 en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3480918708381251, "is_candidate": true}, {"start": 598.373, "end": 601.574, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 entonces con los civiles?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43316391225966044, "is_candidate": true}, {"start": 601.574, "end": 606.736, "text": "Bajaron la muerte de civiles exactamente en la misma proporci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35334363358429044, "is_candidate": true}, {"start": 606.736, "end": 610.097, "text": "Por eso es tan rid\u00edcula la discusi\u00f3n de las Taser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3569815949902475, "is_candidate": true}, {"start": 610.097, "end": 613.838, "text": "Porque si el polic\u00eda lo que tiene adem\u00e1s es la capacidad de criterio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4014406270125076, "is_candidate": true}, {"start": 614.727, "end": 631.935, "text": " de decir, yo uso un arma que es mortal, que te mata, que es letal, y tengo una arma que no es letal, tengo la capacidad de pensar en ese momento qu\u00e9 hago, qu\u00e9 saco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2913221361446868, "is_candidate": true}, {"start": 631.935, "end": 642.12, "text": "Y entonces vas a poder tener una capacidad de elegir y de analizar el momento para saber qu\u00e9 es lo que vas a utilizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3133795937010966, "is_candidate": true}, {"start": 644.206, "end": 645.608, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal Patricia?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.895074425347696, "is_candidate": false}, {"start": 645.608, "end": 648.951, "text": "Mi nombre es Muriel, tengo 23 a\u00f1os y soy programadora.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0119660513188093, "is_candidate": false}, {"start": 648.951, "end": 663.765, "text": "Y bueno, en esta misma l\u00ednea yo te quer\u00eda consultar porque siento que y he visto en primera persona muchos casos en los que por ah\u00ed uno presencia un robo en la calle o lo que sea y hay polic\u00edas", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9914598497192916, "is_candidate": false}, {"start": 664.686, "end": 676.296, "text": " Pero cuando uno se acerca a decirles, che ah\u00ed est\u00e1n robando, o esa persona se rob\u00f3 tal cosa, o situaciones por el estilo, la respuesta que uno obtiene es como, yo no puedo hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9870601664132936, "is_candidate": false}, {"start": 676.296, "end": 689.347, "text": "Y no desde el lado de, no se ve desde el lado de la inseguridad del polic\u00eda, que no quiere arriesgarse, o no quiere arriesgarse a matar al otro, sino una cosa como de desgano, de bueno, es lo que hay.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9490015626751441, "is_candidate": false}, {"start": 689.867, "end": 694.99, "text": " puede cambiar esa idea de, bueno, al polic\u00eda no sirve para nada, no va a ayudarme.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.039827018673047, "is_candidate": false}, {"start": 694.99, "end": 703.355, "text": "Bueno, es importante lo que vos dec\u00eds porque ese no puedo hacer nada viene de alg\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26825623509093954, "is_candidate": true}, {"start": 703.355, "end": 706.117, "text": "Viene de algo que le pasa al polic\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32524599737998616, "is_candidate": true}, {"start": 706.117, "end": 716.763, "text": "Ese desgano es un desgano que tiene que ver con una discusi\u00f3n m\u00e1s de fondo de, digamos, un lado burocr\u00e1tico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35399641941042803, "is_candidate": true}, {"start": 717.62, "end": 721.061, "text": " Y otro lado, no me meto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40089990772210304, "is_candidate": true}, {"start": 721.061, "end": 731.984, "text": "Aunque vos no lo percibas en ese momento, el no me meto es porque la consecuencia de meterme puede ser peor a la consecuencia de no meterme.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.362825024228436, "is_candidate": true}, {"start": 731.984, "end": 734.905, "text": "Si no me meto, me pueden decir, che, \u00bfpor qu\u00e9 no te metiste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.419578943285448, "is_candidate": true}, {"start": 734.905, "end": 739.967, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 sanci\u00f3n tiene un polic\u00eda que no se mete frente a un delito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3892969125820285, "is_candidate": true}, {"start": 739.967, "end": 741.127, "text": "Legalmente, ninguna.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4801024409989184, "is_candidate": true}, {"start": 741.655, "end": 744.138, "text": " \u00bfQu\u00e9 sanci\u00f3n tiene un polic\u00eda que se mete?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36830602815733293, "is_candidate": true}, {"start": 744.138, "end": 750.984, "text": "Lo pueden terminar acusando de exceso en la defensa, de homicidio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28595898269473297, "is_candidate": true}, {"start": 750.984, "end": 753.867, "text": "Hablamos siempre de polic\u00edas que hacen las cosas correctamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3454399746180872, "is_candidate": true}, {"start": 753.867, "end": 755.208, "text": "Entonces, el no me meto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4452230046377804, "is_candidate": true}, {"start": 756.273, "end": 759.436, "text": " tiene m\u00e1s protecci\u00f3n legal que el me meto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42818022105507314, "is_candidate": true}, {"start": 759.436, "end": 761.918, "text": "Entonces, se pierde esa esencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4710007380017348, "is_candidate": true}, {"start": 761.918, "end": 770.425, "text": "Por eso es que, digamos, cuando yo fui ministra de Seguridad le dije, el que no se mete, pierde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139099809842376, "is_candidate": true}, {"start": 770.425, "end": 778.653, "text": "Ac\u00e1, el que se mete a defender a la gente, el que se mete a defender a la sociedad, es el que va a estar premiado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3182157415975938, "is_candidate": true}, {"start": 778.653, "end": 781.915, "text": "Entonces, lo importante es cambiar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.403600773375534, "is_candidate": true}, {"start": 782.691, "end": 796.326, "text": " el chip de la Fuerza de Seguridad respecto a que \u00e9l es un funcionario de Estado y que se presume siempre que va a hacer las cosas correctamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28206980159789674, "is_candidate": true}, {"start": 796.326, "end": 802.933, "text": "No se presume, como pas\u00f3 en la Argentina, nosotros lo cortamos pero ahora volvi\u00f3, que siempre va a hacer las cosas mal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3449871043244488, "is_candidate": true}, {"start": 804.085, "end": 808.706, "text": " Y en concreto, \u00bfqu\u00e9 medidas sent\u00eds que podr\u00edan ayudar a todo esto que est\u00e1s diciendo?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8993799765976496, "is_candidate": false}, {"start": 808.706, "end": 819.328, "text": "Bueno, hay que cambiar, por ejemplo, el art\u00edculo 34 del C\u00f3digo Penal, que lo acaba de cambiar Uruguay y Chile, donde perfeccionaron la leg\u00edtima defensa de un polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3312706628064773, "is_candidate": true}, {"start": 819.328, "end": 829.91, "text": "No es lo mismo la leg\u00edtima defensa de un polic\u00eda, que siempre est\u00e1 obligado a defender a la gente, est\u00e9 o no en actividad, a la leg\u00edtima defensa de un ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.259419513130407, "is_candidate": true}, {"start": 830.63, "end": 834.534, "text": " Si el Estado no le da una Taser, bueno, es un problema del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29740550496633633, "is_candidate": true}, {"start": 834.534, "end": 838.857, "text": "Entonces va a tener que utilizar el arma que tiene, si tiene que utilizar armas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33908839349985564, "is_candidate": true}, {"start": 838.857, "end": 841.039, "text": "Porque si no, pone en riesgo su vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3827307434422027, "is_candidate": true}, {"start": 841.039, "end": 843.562, "text": "Acu\u00e9rdense el caso del Malva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30270633154032234, "is_candidate": true}, {"start": 844.573, "end": 862.61, "text": " El polic\u00eda no quer\u00eda sacar el arma, hab\u00eda una persona totalmente desquiciada fuera de s\u00ed, que ven\u00eda con un cuchillo, avanzaba, ten\u00eda mucha fuerza y el polic\u00eda lo dej\u00f3 acercar, se le pon\u00eda la mano como si eso frenase a una persona que est\u00e1 totalmente fuera de sus cabales y llega el", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23929835238049402, "is_candidate": true}, {"start": 863.627, "end": 867.77, "text": " el ciudadano llega y lo mata al polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36042435123088834, "is_candidate": true}, {"start": 867.77, "end": 873.714, "text": "Y el polic\u00eda, en \u00faltima instancia, ya cuando est\u00e1 en el piso, saca el arma y tira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3658622924336461, "is_candidate": true}, {"start": 873.714, "end": 877.477, "text": "Pero ya era tarde, ya estaba moribundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3081255029977854, "is_candidate": true}, {"start": 877.477, "end": 888.785, "text": "Entonces, esa situaci\u00f3n de la par\u00e1lisis es lo que hace que sigan muriendo polic\u00edas cuando vos los ten\u00e9s que custodiar y proteger.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23243736996942588, "is_candidate": true}, {"start": 889.523, "end": 891.764, "text": " Soy Micaela Maidana, periodista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8572851843834397, "is_candidate": false}, {"start": 891.764, "end": 898.685, "text": "Te quer\u00eda preguntar justamente relacionado a lo que vos dec\u00edas de que hay que cambiar el chip respecto a las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9658677813582098, "is_candidate": false}, {"start": 898.685, "end": 914.709, "text": "Yo creo que para la sociedad argentina es muy dif\u00edcil porque vivimos dictaduras y hubo varios momentos a lo largo de la historia en las que cuando estaban las fuerzas armadas hubo mucha violencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9533521989969196, "is_candidate": false}, {"start": 914.709, "end": 917.03, "text": "Entonces te quiero preguntar c\u00f3mo", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0096041321091784, "is_candidate": false}, {"start": 918.312, "end": 932.861, "text": " Un ciudadano com\u00fan puede aceptar y tomarlo como natural a que haya m\u00e1s militarizaci\u00f3n dentro de la sociedad civil, o sea, que haya m\u00e1s gendarmer\u00eda en el com\u00fan de la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8987981974477797, "is_candidate": false}, {"start": 932.861, "end": 938.044, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces vos si est\u00e1 frente a un delincuente y ten\u00e9s un polic\u00eda cerca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3337230312025079, "is_candidate": true}, {"start": 938.044, "end": 938.364, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7931246916579493, "is_candidate": false}, {"start": 941.262, "end": 942.343, "text": " le aviso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5308704994257523, "is_candidate": false}, {"start": 942.343, "end": 946.851, "text": "Es decir, que tu primera reacci\u00f3n es avisarle a ese miembro de la fuerza de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33456884966014666, "is_candidate": true}, {"start": 946.851, "end": 949.095, "text": "Es decir, es tu reacci\u00f3n que ese", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.440233292565263, "is_candidate": true}, {"start": 951.578, "end": 957.003, "text": " ese pedacito de estado te va a ayudar frente a una situaci\u00f3n de violencia que vos est\u00e1s viviendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33461292445830004, "is_candidate": true}, {"start": 957.003, "end": 972.116, "text": "Entonces, lo que hay que entender es separar la historia de las crisis argentinas en las que ha habido participaci\u00f3n militar, participaci\u00f3n civil,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28706125314594544, "is_candidate": true}, {"start": 973.077, "end": 983.78, "text": " Ha habido enfrentamientos entre sectores de la sociedad que estaban de un lado o del otro y que las Fuerzas Armadas estuvieron en el medio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2792926991973156, "is_candidate": true}, {"start": 983.78, "end": 987.882, "text": "Y otra cosa es pensar que vamos 40 a\u00f1os de democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3231806176588048, "is_candidate": true}, {"start": 987.882, "end": 995.024, "text": "Creo que en la Argentina hubo mucha utilizaci\u00f3n pol\u00edtica de lo que sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3064047132893777, "is_candidate": true}, {"start": 995.024, "end": 997.845, "text": "Mucha utilizaci\u00f3n pol\u00edtica porque yo viv\u00ed ese momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31548381695544625, "is_candidate": true}, {"start": 998.485, "end": 999.546, "text": " \u00bfPero sucedi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0072091004641661, "is_candidate": false}, {"start": 999.546, "end": 1000.828, "text": "\u00bfHubo desapariciones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0044954362287402, "is_candidate": false}, {"start": 1000.828, "end": 1003.872, "text": "S\u00ed, por supuesto, pero yo viv\u00ed ese momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37729244610261325, "is_candidate": true}, {"start": 1003.872, "end": 1015.106, "text": "Y yo creo que, digamos, a todos los que vienen despu\u00e9s de ese momento, no los pod\u00e9s poner en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28364179816644597, "is_candidate": true}, {"start": 1015.106, "end": 1015.346, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7826913222786063, "is_candidate": false}, {"start": 1016.64, "end": 1024.785, "text": " Si vos los pones en el mismo lugar, no le das la posibilidad de respirar democracia a las fuerzas de seguridad o a las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3110664983795087, "is_candidate": true}, {"start": 1024.785, "end": 1031.649, "text": "El pasado fue un momento hist\u00f3rico que est\u00e1 predeterminado por condiciones determinadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31953345312168757, "is_candidate": true}, {"start": 1031.649, "end": 1043.437, "text": "Si vos est\u00e1s en otro momento donde ten\u00e9s democracia, donde ten\u00e9s otras condiciones, ten\u00e9s que permitir a los que est\u00e1n en este momento hist\u00f3rico que puedan absorber", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2838125605872719, "is_candidate": true}, {"start": 1044.38, "end": 1050.847, "text": " el tiempo hist\u00f3rico en el que est\u00e1n viviendo y no, digamos, seguir respirando el tiempo del pasado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200177464576436, "is_candidate": true}, {"start": 1050.847, "end": 1061.437, "text": "Me parece que eso es muy importante como concepto porque si no, vos vas como anulando, digamos, sectores de la sociedad producto de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.294512676845321, "is_candidate": true}, {"start": 1061.437, "end": 1063.8, "text": "En la Argentina la cancelaci\u00f3n ser\u00eda de todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3727851253438259, "is_candidate": true}, {"start": 1064.769, "end": 1066.691, "text": " Absolutamente todos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6013401222272419, "is_candidate": false}, {"start": 1066.691, "end": 1072.497, "text": "Sigue habiendo hechos relativamente recientes de abuso de la autoridad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8628789745885045, "is_candidate": false}, {"start": 1072.497, "end": 1084.03, "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede garantizar que no va a haber casos como el de Santiago Maldonado cuando est\u00e9n implicadas las gendarmer\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9501040741100581, "is_candidate": false}, {"start": 1084.03, "end": 1085.812, "text": "Vos cont\u00e1s una historia que no es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3142140140410157, "is_candidate": true}, {"start": 1087.077, "end": 1102.245, "text": " La verdad es que Santiago Maldonado particip\u00f3 de una manifestaci\u00f3n, se escap\u00f3 de la Fuerza de Seguridad cuando se pod\u00eda haber entregado, quiso cruzar un r\u00edo muy dif\u00edcil y se ahog\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.21818221017504857, "is_candidate": true}, {"start": 1102.245, "end": 1108.489, "text": "Y no tuvo nada, absolutamente ni un gendarme cerca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3180235986106954, "is_candidate": true}, {"start": 1108.489, "end": 1114.152, "text": "Y eso lo dijeron 55 peritos y lo dijeron tres jueces y la C\u00e1mara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224410797855721, "is_candidate": true}, {"start": 1114.812, "end": 1117.314, "text": " As\u00ed que hay que cortar el relato.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41421855408992725, "is_candidate": true}, {"start": 1117.314, "end": 1124.679, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s que cortar el relato de lo que vos cre\u00e9s que pas\u00f3 con Maldonado para ir a lo que efectivamente pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32503575270463847, "is_candidate": true}, {"start": 1124.679, "end": 1135.245, "text": "Porque si no, es decir, la construcci\u00f3n del relato sobre Maldonado va a seguir en tu cabeza cuando en realidad lo que pas\u00f3 con Maldonado fue otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33457068478210195, "is_candidate": true}, {"start": 1135.245, "end": 1138.488, "text": "Entonces, me parece que hay que salirse de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4104777911158677, "is_candidate": true}, {"start": 1139.268, "end": 1142.569, "text": " Me llamo Victoria Conovalo, tengo 21 a\u00f1os, soy estudiante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8930827745428966, "is_candidate": false}, {"start": 1142.569, "end": 1145.829, "text": "Te quer\u00eda preguntar algo m\u00e1s personal, saliendo todo esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9062193113097847, "is_candidate": false}, {"start": 1145.829, "end": 1148.87, "text": "\u00bfC\u00f3mo es tu relaci\u00f3n con Mauricio Macri?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8954409471202138, "is_candidate": false}, {"start": 1148.87, "end": 1151.231, "text": "Eso no es personal, eso es pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47907154786436146, "is_candidate": true}, {"start": 1151.231, "end": 1154.371, "text": "Personal si me pregunt\u00e1s de mi marido, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4692194547379107, "is_candidate": true}, {"start": 1154.371, "end": 1157.592, "text": "Pero te sentar\u00edas a tomar un caf\u00e9, son amigos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.978390250578057, "is_candidate": false}, {"start": 1157.592, "end": 1160.153, "text": "M\u00e1s personal en ese sentido, no digo pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8355281322883459, "is_candidate": false}, {"start": 1160.153, "end": 1163.293, "text": "Est\u00e1 todo bien, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41475988950932463, "is_candidate": true}, {"start": 1163.293, "end": 1164.694, "text": "Tenemos una buena relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5241530914949064, "is_candidate": false}, {"start": 1168.911, "end": 1185.894, "text": " Quiz\u00e1s profundizamos la relaci\u00f3n cuando de golpe, este a\u00f1o s\u00ed, me invit\u00f3 a su casa en el Sur y fuimos con mi marido, nos quedamos a dormir y estuvimos desayunando, almorzando, caminando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24978620930220907, "is_candidate": true}, {"start": 1187.815, "end": 1207.58, "text": " Pero la relaci\u00f3n fundamentalmente es una relaci\u00f3n de debate y de discusi\u00f3n, no es que yo voy todos los fines de semana a almorzar a su casa, \u00e9l m\u00e1s bien tiene sus amigos que son como sus amigos del colegio, sus amigos del deporte, pero tengo una buena relaci\u00f3n muy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23985750380939486, "is_candidate": true}, {"start": 1208.968, "end": 1210.409, "text": " Muy buena, tambi\u00e9n con Juliana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5619312941141363, "is_candidate": false}, {"start": 1210.409, "end": 1215.794, "text": "Guille, mi marido, peg\u00f3 onda con Juliana.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34035955179591326, "is_candidate": true}, {"start": 1215.794, "end": 1217.935, "text": "Onda en el buen sentido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5740881713116781, "is_candidate": false}, {"start": 1217.935, "end": 1219.737, "text": "Si no, Mauricio me mata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7231599545171046, "is_candidate": false}, {"start": 1219.737, "end": 1226.522, "text": "Pero peg\u00f3 onda y la verdad es que me llev\u00f3 bien con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.428675191892787, "is_candidate": true}, {"start": 1226.522, "end": 1227.463, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.970884711797955, "is_candidate": false}, {"start": 1227.463, "end": 1232.267, "text": "\u00bfY sent\u00eds que si el d\u00eda de ma\u00f1ana lleg\u00e1s a ser presidenta, puede cambiar esa relaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259599863537192, "is_candidate": false}, {"start": 1232.267, "end": 1235.69, "text": "\u00bfPoner que \u00e9l te maneje como un t\u00edtere, como se dice por ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9198403477954084, "is_candidate": false}, {"start": 1237.005, "end": 1246.84, "text": " A ver, si alguien piensa que a m\u00ed me puede manejar como un t\u00edtere, alguien, pero no solamente Mauricio, cualquier persona no me conoce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3286743240049008, "is_candidate": true}, {"start": 1246.84, "end": 1251.847, "text": "Digamos, yo he demostrado a lo largo de mi vida", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31185421833425975, "is_candidate": true}, {"start": 1252.735, "end": 1267.304, "text": " No s\u00e9 de d\u00f3nde sal\u00ed, si es del origen prusiano, una mezcla de origen prusiano o vasco, prusiano digo alem\u00e1n, porque mi apellido es alem\u00e1n, pero yo creo que a m\u00ed no me maneja absolutamente nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28620238694983435, "is_candidate": true}, {"start": 1267.304, "end": 1273.648, "text": "No soy una necia de no aceptar cosas que me dicen, pero la presidencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3382797275340611, "is_candidate": true}, {"start": 1276.033, "end": 1285.802, "text": " es \u00fanica y es de una persona y las decisiones importantes las ten\u00e9s que tomar en soledad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3462395733361484, "is_candidate": true}, {"start": 1285.802, "end": 1290.826, "text": "Yo s\u00e9 que voy a tener un expresidente con quien poder hablar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32432825065534965, "is_candidate": true}, {"start": 1291.827, "end": 1299.67, "text": " intercambiar cosas, pero las decisiones son absolutamente personales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29816836307762806, "is_candidate": true}, {"start": 1299.67, "end": 1309.153, "text": "Las decisiones, cuando vos ten\u00e9s la mitad de la gente de tu equipo que te dice una cosa, la mitad de tu equipo que te dice la otra y vos ten\u00e9s que tomar una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2901642727513135, "is_candidate": true}, {"start": 1309.153, "end": 1316.215, "text": "El dilema, el dilema te aparece permanentemente y ah\u00ed la decisi\u00f3n es muy personal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33369136553435863, "is_candidate": true}, {"start": 1317.052, "end": 1333.66, "text": " Pato, te quer\u00eda hacer una pregunta de econom\u00eda, que es el tema que a todos nos preocupa en el momento y te quer\u00eda preguntar \u00bfpor qu\u00e9 nos propondr\u00edas votar por una fuerza como Juntos por el Cambio en la que hay tanta diversidad en las opiniones sobre econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8539334500233048, "is_candidate": false}, {"start": 1333.66, "end": 1339.683, "text": "Yo creo que no hay diversidad, lo que hay es ritmos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3224384478766449, "is_candidate": true}, {"start": 1341.008, "end": 1348.333, "text": " y decisiones de cu\u00e1les van a ser la forma en que vas a tomar las medidas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2905058573542415, "is_candidate": true}, {"start": 1348.333, "end": 1356.579, "text": "Y yo creo que el gran tema de las medidas es no ir para atr\u00e1s, animarte a tomarlas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2936360077497845, "is_candidate": true}, {"start": 1356.579, "end": 1366.907, "text": "Pero nosotros vamos a trabajar sobre los puntos centrales de un modelo econ\u00f3mico que es equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2450605385484208, "is_candidate": true}, {"start": 1368.327, "end": 1383.879, "text": " bajar el peso del Estado sobre la econom\u00eda, vos pens\u00e1s que el Estado creci\u00f3 100% del 2003 al 2023 y no creci\u00f3 100% en calidad de servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2540451822658306, "is_candidate": true}, {"start": 1383.879, "end": 1391.164, "text": "Por el contrario, es una burocracia que cada vez impide m\u00e1s que la gente est\u00e9 m\u00e1s cerca del servicio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2763041719778194, "is_candidate": true}, {"start": 1391.164, "end": 1396.308, "text": "Es m\u00e1s total y absolutamente burocracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33690825995236373, "is_candidate": true}, {"start": 1397.809, "end": 1400.691, "text": " Pura burocracia ese 100%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33886945650617084, "is_candidate": true}, {"start": 1400.691, "end": 1413.841, "text": "Es necesario bajar el d\u00e9ficit, pero no solo el d\u00e9ficit que va a dejar ahora el ministro de Econom\u00eda, sino algo m\u00e1s estructural, donde no haya 13 provincias argentinas que tienen m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32626299902290545, "is_candidate": true}, {"start": 1413.841, "end": 1424.289, "text": "Donde el mundo privado, el mundo de las empresas, el mundo de emprendedores, el mundo del trabajo, el mundo de las posibilidades, sea mucho mayor que el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2865587622503546, "is_candidate": true}, {"start": 1424.289, "end": 1425.89, "text": "El Estado tiene que ser un porcentaje", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4945353885593178, "is_candidate": true}, {"start": 1426.61, "end": 1434.741, "text": " predeterminado que administre de manera razonable los bienes p\u00fablicos que tiene que administrar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38705799644048433, "is_candidate": true}, {"start": 1436.671, "end": 1438.052, "text": " Terminar con el cepo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43552437155720003, "is_candidate": true}, {"start": 1438.052, "end": 1442.214, "text": "No se puede tener una econom\u00eda donde el dinero que entra no sale.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3272866035618216, "is_candidate": true}, {"start": 1442.214, "end": 1443.435, "text": "Eso es imposible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4546932758792531, "is_candidate": true}, {"start": 1443.435, "end": 1445.917, "text": "Entonces, un solo tipo de moneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4153130827257657, "is_candidate": true}, {"start": 1445.917, "end": 1447.478, "text": "Nosotros vamos al bimonetarismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5361978687348408, "is_candidate": false}, {"start": 1447.478, "end": 1450.9, "text": "Es decir, que se puede utilizar el peso y el d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32499628368140066, "is_candidate": true}, {"start": 1450.9, "end": 1452.861, "text": "Tener equilibrio fiscal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6283801379798597, "is_candidate": false}, {"start": 1452.861, "end": 1456.623, "text": "Es decir, eso es fundamental para bajar la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25125776434077507, "is_candidate": true}, {"start": 1456.623, "end": 1457.624, "text": "Con equilibrio fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6294121566109141, "is_candidate": false}, {"start": 1459.152, "end": 1467.294, "text": " y super\u00e1vit fiscal, es decir, y bajar el peso del Estado sobre la econom\u00eda, vas a poder empezar a bajar impuestos y vas a ser un pa\u00eds competitivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31701167540148834, "is_candidate": true}, {"start": 1467.294, "end": 1474.395, "text": "No te estoy hablando de Pakist\u00e1n, porque no vamos a competir con Pakist\u00e1n, que tiene precios mucho m\u00e1s bajos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3540102329417766, "is_candidate": true}, {"start": 1474.395, "end": 1476.315, "text": "Con Brasil te lo digo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3836857025402304, "is_candidate": true}, {"start": 1476.315, "end": 1480.196, "text": "Como un pa\u00eds que tampoco es una perfecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39662222207299036, "is_candidate": true}, {"start": 1480.196, "end": 1484.037, "text": "Y ah\u00ed es donde vos... Hoy la Argentina es 30% m\u00e1s cara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4193675851807591, "is_candidate": true}, {"start": 1484.037, "end": 1486.237, "text": "F\u00edjate, es m\u00e1s barata porque est\u00e1 devaluada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4422531266271995, "is_candidate": true}, {"start": 1487.302, "end": 1492.885, "text": " Vienen los chilenos y los uruguayos a comprar, pero es m\u00e1s cara en costos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3239014244920858, "is_candidate": true}, {"start": 1492.885, "end": 1507.491, "text": "Entonces es muy importante ordenar la econom\u00eda para bajar la inflaci\u00f3n, generar condiciones para la inversi\u00f3n, que la inversi\u00f3n sienta seguridad, que no se puedan cambiar las reglas todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3930379275475412, "is_candidate": true}, {"start": 1507.491, "end": 1510.172, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1ntas normas tenemos para derogar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39569138549049154, "is_candidate": true}, {"start": 1510.172, "end": 1511.953, "text": "500 leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5035021134284545, "is_candidate": false}, {"start": 1511.953, "end": 1513.674, "text": "Vamos a derogar m\u00e1s de las que vamos a votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4491642917131037, "is_candidate": true}, {"start": 1514.143, "end": 1529.546, "text": " Esa hoja de ruta es muy clara, pero tambi\u00e9n est\u00e1 la perspectiva de que en la gesti\u00f3n anterior el peso del Estado, ese porcentaje de la econom\u00eda aument\u00f3 y que tambi\u00e9n ese cepo estuvo y se implement\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8698986200224079, "is_candidate": false}, {"start": 1529.546, "end": 1534.987, "text": "Entonces, yo pregunto por las diferencias en esa hoja de ruta dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8966592739371542, "is_candidate": false}, {"start": 1534.987, "end": 1538.727, "text": "Bueno, vamos por partes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4798610417874153, "is_candidate": true}, {"start": 1538.727, "end": 1543.748, "text": "En primer lugar, el Estado aument\u00f3 el primer a\u00f1o en dos puntos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3376112044155244, "is_candidate": true}, {"start": 1546.646, "end": 1549.247, "text": " en la gesti\u00f3n de Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35853012248918525, "is_candidate": true}, {"start": 1549.247, "end": 1551.308, "text": "Error grav\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41890554218327625, "is_candidate": true}, {"start": 1551.308, "end": 1553.168, "text": "Grav\u00edsimo error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4819256894611663, "is_candidate": true}, {"start": 1553.168, "end": 1555.81, "text": "Yo no voy a cometer ese error.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2951034381501395, "is_candidate": true}, {"start": 1555.81, "end": 1556.73, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7436137047642158, "is_candidate": false}, {"start": 1556.73, "end": 1562.693, "text": "Porque tuviste que endeudarte para mantener el crecimiento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3578098018785797, "is_candidate": true}, {"start": 1562.693, "end": 1569.295, "text": "Y despu\u00e9s te vino una devaluaci\u00f3n y tuviste que bajar el costo del Estado, bajamos de 42 a 37 de una manera abrupta", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32840101702362223, "is_candidate": true}, {"start": 1575.338, "end": 1578.865, "text": " y terminaste perdiendo total y absoluta confianza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36829891906162915, "is_candidate": true}, {"start": 1578.865, "end": 1581.891, "text": "Sacaste el cepo el primer d\u00eda y lo pusiste el \u00faltimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34573948544449196, "is_candidate": true}, {"start": 1583.08, "end": 1585.501, "text": " Entonces, tuviste que ir para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5041492788793844, "is_candidate": false}, {"start": 1585.501, "end": 1588.342, "text": "Es decir, vos ten\u00e9s que tomar una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4063015029012086, "is_candidate": true}, {"start": 1588.342, "end": 1590.183, "text": "Esa decisi\u00f3n tiene que ser desde el principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3836649458470026, "is_candidate": true}, {"start": 1590.183, "end": 1600.707, "text": "Digamos, sac\u00e1s el cepo en el momento en que vos sent\u00eds que ten\u00e9s tomadas las riendas de la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.298947321115697, "is_candidate": true}, {"start": 1600.707, "end": 1603.708, "text": "Si no ten\u00e9s tomadas las riendas de la econom\u00eda, no lo vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4039195918173125, "is_candidate": true}, {"start": 1603.708, "end": 1608.81, "text": "Tom\u00e1s la decisi\u00f3n de bajar el costo del Estado desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2775587368944361, "is_candidate": true}, {"start": 1608.81, "end": 1611.071, "text": "No como hicimos nosotros, que lo subimos para despu\u00e9s bajarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3943600629160229, "is_candidate": true}, {"start": 1612.398, "end": 1621.38, "text": " Y despu\u00e9s cuando lo bajamos a 37, es decir, que bajamos 5 puntos de d\u00e9ficit, quedamos con 0,5, ya era tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31730314036130214, "is_candidate": true}, {"start": 1621.38, "end": 1630.823, "text": "Ya los efectos negativos hab\u00edan sido, digamos, absorbidos por la poblaci\u00f3n como negativos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.263543334438441, "is_candidate": true}, {"start": 1630.823, "end": 1640.485, "text": "En consecuencia, esa mirada que hubo en ese momento, llamada hoy gradualismo, no va a ser lo que yo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3330031385876475, "is_candidate": true}, {"start": 1641.052, "end": 1642.673, "text": " Hola, Pato, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0413680941910928, "is_candidate": false}, {"start": 1642.673, "end": 1643.293, "text": "Mi nombre es Fausto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0497657928314117, "is_candidate": false}, {"start": 1643.293, "end": 1648.455, "text": "Te quer\u00eda preguntar, bueno, ya te preguntaron sobre Mauricio, quer\u00eda preguntarte sobre Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9657066399083208, "is_candidate": false}, {"start": 1648.455, "end": 1658.518, "text": "Quer\u00eda saber, una persona tan, se podr\u00eda decir, tan diferente a vos en lo pol\u00edtico, si tienen alguna virtud en com\u00fan y cu\u00e1les son sus diferencias tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0358824681011296, "is_candidate": false}, {"start": 1660.659, "end": 1674.128, "text": " Cristina ha sabido mantener un liderazgo sobre su fuerza pol\u00edtica, que hoy est\u00e1, digamos, achicado pero que lo ha mantenido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23645655182724667, "is_candidate": true}, {"start": 1674.128, "end": 1679.752, "text": "Yo creo que desde una perspectiva que no es la perspectiva correcta, porque es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.354848856383397, "is_candidate": true}, {"start": 1680.825, "end": 1684.146, "text": " de alguna manera, la talibanizaci\u00f3n de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28471152299540303, "is_candidate": true}, {"start": 1684.146, "end": 1690.607, "text": "Es decir, la gente toma como una mirada casi religiosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.277957997971489, "is_candidate": true}, {"start": 1690.607, "end": 1693.347, "text": "Y creo que eso no es bueno en democracia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3141740316719237, "is_candidate": true}, {"start": 1693.347, "end": 1702.929, "text": "Es decir, creo que los liderazgos tienen que ser m\u00e1s racionales, pueden ser emocionales, pero no con una emocionalidad que te anule el pensamiento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.25429322525232645, "is_candidate": true}, {"start": 1702.929, "end": 1707.39, "text": "Y creo que ese modelo de conducci\u00f3n es un modelo equivocado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36202600132484286, "is_candidate": true}, {"start": 1708.627, "end": 1710.088, "text": " Ella ha logrado eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4471526312463021, "is_candidate": true}, {"start": 1710.088, "end": 1713.81, "text": "Primero N\u00e9stor, despu\u00e9s ella, lograron ese liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3023519178837569, "is_candidate": true}, {"start": 1713.81, "end": 1725.798, "text": "Es as\u00ed que hoy, cuando vos pregunt\u00e1s en la fuerza pol\u00edtica del kirchnerismo a qui\u00e9n votar\u00eda, el 100% de la gente te dir\u00eda, si no est\u00e1 Cristina, te dice primero Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28656479484357034, "is_candidate": true}, {"start": 1725.798, "end": 1729.34, "text": "Es decir que su liderazgo ah\u00ed es un liderazgo importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32311741909790803, "is_candidate": true}, {"start": 1730.855, "end": 1736.339, "text": " Y tambi\u00e9n te quer\u00eda consultar por tu compa\u00f1ero, que antes lo nombraron tambi\u00e9n Horacio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0472942974813175, "is_candidate": false}, {"start": 1736.339, "end": 1739.761, "text": "\u00bfSe podr\u00eda decir que es un mano a mano entre ustedes dos dentro del PRO?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0468588652534565, "is_candidate": false}, {"start": 1739.761, "end": 1746.106, "text": "Y si ustedes hablan sobre eso, sobre qui\u00e9n tiene m\u00e1s posibilidades, qui\u00e9n menos, y si hicieron alguna apuesta, digamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.047470831163735, "is_candidate": false}, {"start": 1746.106, "end": 1754.011, "text": "Bueno, a ver, fue un poco... Te voy a contar un secreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47394409681774197, "is_candidate": true}, {"start": 1754.011, "end": 1756.293, "text": "Cuando yo le fui a decir a Horacio que iba a ser candidata,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4379175476119853, "is_candidate": true}, {"start": 1757.859, "end": 1761.381, "text": " Me mir\u00f3 y me dijo, no, el candidato soy yo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4305398356886778, "is_candidate": true}, {"start": 1761.381, "end": 1771.125, "text": "Esto fue en febrero del 2020, es decir que unos d\u00edas antes del encierro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32682759637171666, "is_candidate": true}, {"start": 1772.29, "end": 1775.373, "text": " Ya despu\u00e9s fue dif\u00edcil verse por un tiempo largo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3519405275042399, "is_candidate": true}, {"start": 1775.373, "end": 1779.336, "text": "Entonces, yo ten\u00eda una relaci\u00f3n m\u00e1s c\u00f3moda con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3318206575542991, "is_candidate": true}, {"start": 1779.336, "end": 1795.329, "text": "Desde que yo aparec\u00ed en ese momento y empec\u00e9 a crecer y a tener realmente posibilidades ciertas y crecientes, esa incomodidad fue creciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2758344936856848, "is_candidate": true}, {"start": 1795.329, "end": 1799.353, "text": "Nosotros somos parte de una misma coalici\u00f3n y a la vez competimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38191261599700244, "is_candidate": true}, {"start": 1800.619, "end": 1802.401, "text": " en las primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5018975969387571, "is_candidate": false}, {"start": 1802.401, "end": 1804.503, "text": "Todos tenemos encuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41693105780516737, "is_candidate": true}, {"start": 1804.503, "end": 1807.707, "text": "Y la principal encuesta es la calle.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36101005449545365, "is_candidate": true}, {"start": 1807.707, "end": 1809.689, "text": "\u00bfPodr\u00edamos ir un d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4667740861345907, "is_candidate": true}, {"start": 1809.689, "end": 1811.13, "text": "\u00bfLe podemos proponer Infobae?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49304612290750016, "is_candidate": true}, {"start": 1811.13, "end": 1811.791, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8844437742697602, "is_candidate": false}, {"start": 1811.791, "end": 1815.215, "text": "Va Horacio por una vereda, sin Fanta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3275490940775768, "is_candidate": true}, {"start": 1815.215, "end": 1819.159, "text": "Va Horacio por una vereda y yo voy por la otra y vemos c\u00f3mo nos va.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4720267615208805, "is_candidate": true}, {"start": 1821.31, "end": 1821.99, "text": " Hola Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9568569600513961, "is_candidate": false}, {"start": 1821.99, "end": 1824.071, "text": "Hola, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7167761201114732, "is_candidate": false}, {"start": 1824.071, "end": 1833.535, "text": "Mi nombre es Leandra y como trabajadora sexual independiente me preocupan las que no eligen esto como trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.876108718046748, "is_candidate": false}, {"start": 1833.535, "end": 1839.598, "text": "Quer\u00eda preguntarte c\u00f3mo considerar\u00edas que se podr\u00eda solucionar el problema de la trata", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8521121181133335, "is_candidate": false}, {"start": 1840.5, "end": 1846.865, "text": " En el Ministerio de Seguridad yo trabaj\u00e9 much\u00edsimo contra la trata, pero much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3068493654182528, "is_candidate": true}, {"start": 1846.865, "end": 1856.092, "text": "Hicimos protocolos muy fuertes de reconocimiento de situaciones de trata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2711566639918952, "is_candidate": true}, {"start": 1856.092, "end": 1858.334, "text": "Formamos a las Fuerzas de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38923296649412065, "is_candidate": true}, {"start": 1858.334, "end": 1867.161, "text": "Recuerdo que uno de los lugares donde m\u00e1s casos tuvimos fue con la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria para reconocer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2670058834878313, "is_candidate": true}, {"start": 1868.722, "end": 1878.528, "text": " y poder perfilar a las personas que estaban llevadas de una manera no buscada o no querida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31176600148639666, "is_candidate": true}, {"start": 1878.528, "end": 1887.674, "text": "Trabajamos mucho con las fronteras en las que hab\u00eda pasos ilegales o pasos informales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3157256725941272, "is_candidate": true}, {"start": 1887.674, "end": 1895.679, "text": "Formamos a las fuerzas de seguridad para poder detectar los casos en los que hab\u00eda por ah\u00ed", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2848055653220912, "is_candidate": true}, {"start": 1896.8, "end": 1909.841, "text": " chicas j\u00f3venes con hombres grandes para ver qu\u00e9 es lo que estaba pasando y es muy importante que haya una conciencia social y poder detectar a tiempo es lo m\u00e1s importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2611238316194803, "is_candidate": true}, {"start": 1910.357, "end": 1921.348, "text": " \u00bfEstar\u00edas a favor de una ley que defina claramente cu\u00e1l es el trabajo sexual voluntario y que penalice la trata para que esto sea m\u00e1s efectiva la lucha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8497238945814144, "is_candidate": false}, {"start": 1921.348, "end": 1922.75, "text": "S\u00ed, podr\u00eda pensarlo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5190511725336375, "is_candidate": false}, {"start": 1922.75, "end": 1925.893, "text": "Yo creo que en el mundo es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3333694890312048, "is_candidate": true}, {"start": 1925.893, "end": 1930.177, "text": "En el mundo es as\u00ed y en la Argentina tambi\u00e9n era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35730864911572024, "is_candidate": true}, {"start": 1930.177, "end": 1930.477, "text": "Quiz\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7006092839172758, "is_candidate": false}, {"start": 1931.819, "end": 1946.368, "text": " por costumbre, nunca se termin\u00f3 de tratar una ley, quiz\u00e1s por el peso de la religi\u00f3n, y es importante tratarlo en el marco de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.22061598563776275, "is_candidate": true}, {"start": 1946.368, "end": 1956.055, "text": "Patricia, para cerrar, te quer\u00eda preguntar qu\u00e9 le dir\u00edas a la pato de 20 a\u00f1os y qu\u00e9 recomendaci\u00f3n te dar\u00eda ella a vos para la batalla presidencial.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8613404289077572, "is_candidate": false}, {"start": 1957.387, "end": 1972.346, "text": " A la pato de 20 a\u00f1os le dir\u00eda gracias porque me diste la fuerza, el impulso que tengo ahora en no ser pol\u00edticamente correcta, el siempre tratar de pensar desde afuera de la caja,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28715763292984764, "is_candidate": true}, {"start": 1974.328, "end": 1992.567, "text": " Y desde hoy, le dir\u00eda a la Pato de los 20 a\u00f1os, nunca usar la violencia, siempre ser democr\u00e1tico, siempre entender que hay una ley que est\u00e1 por encima tuyo, nunca creerte el poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28041666899573214, "is_candidate": true}, {"start": 1992.567, "end": 1992.728, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879678663847365, "is_candidate": false}, {"start": 1992.728, "end": 1992.908, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9790940346773287, "is_candidate": false}], "Index": 660, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "FpxghsYk5SM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FpxghsYk5SM", "title": "Patricia Bullrich en #LaEntrevistaInformal | INFOBAE", "duration": 2002.0, "view_count": 1695.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}