{"segments": [{"start": 4.338, "end": 9.819, "text": " Directo a Casa de Gobierno, conferencia de prensa en estos momentos, acaba de comenzar de los ministros Bullrich y Garavaro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9999474235379562, "is_candidate": false}, {"start": 9.819, "end": 20.261, "text": "Quer\u00eda decir, queremos mandarle a la familia de Nahuel un p\u00e9same.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39413982249133406, "is_candidate": true}, {"start": 20.261, "end": 31.123, "text": "Queremos realmente transmitirle al pueblo argentino, conceptualizar lo que est\u00e1 sucediendo en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33832683879165515, "is_candidate": true}, {"start": 33.102, "end": 60.715, "text": " Queremos conceptualizar y caracterizar una situaci\u00f3n que hace varios a\u00f1os que sucede, pero que hab\u00eda sido de alguna manera no tomada en cuenta, ya que en el sur de nuestro pa\u00eds han ocurrido en estos \u00faltimos a\u00f1os m\u00e1s de 70 acciones violentas o atentados que nos llevan a nosotros a caracterizar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31754200504066954, "is_candidate": true}, {"start": 62.905, "end": 72.211, "text": " Estamos en una situaci\u00f3n frente a grupos violentos que han escalado esta situaci\u00f3n de violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35749151548712377, "is_candidate": true}, {"start": 72.211, "end": 83.158, "text": "Grupos que no respetan la ley, que no reconocen a la Argentina, que no aceptan el Estado, la Constituci\u00f3n, los s\u00edmbolos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3852049085194873, "is_candidate": true}, {"start": 83.158, "end": 90.403, "text": "Es decir, que se consideran como un poder f\u00e1ctico que puede resolver", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3803720801378214, "is_candidate": true}, {"start": 90.95, "end": 96.294, "text": " con una ley distinta a la ley de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49099481604414474, "is_candidate": true}, {"start": 96.294, "end": 118.271, "text": "Esta situaci\u00f3n nos lleva a distinguir con absoluta claridad entre los pueblos originarios que han resuelto hace muchos a\u00f1os una manera de resolver los problemas que existen de tierras, de reivindicaciones,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32258483989483033, "is_candidate": true}, {"start": 120.66, "end": 137.212, "text": " de estos grupos que no tienen reivindicaciones, ni son grupos de protesta, sino que son grupos que han tomado a la violencia como la forma de acci\u00f3n pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27928902294332525, "is_candidate": true}, {"start": 137.212, "end": 149.761, "text": "En este sentido, nosotros consideramos que hay que enmarcar lo que est\u00e1 sucediendo en Mascardi, lo que sucedi\u00f3 hoy en Chile, pa\u00eds que sufre el mismo problema,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30789528033635893, "is_candidate": true}, {"start": 150.567, "end": 163.55, "text": " que sucedi\u00f3 en Chile, que quemaron camiones en el marco de la misma situaci\u00f3n que se vive en Mascardi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3560498072643734, "is_candidate": true}, {"start": 163.55, "end": 170.332, "text": "Y decir que tanto el Gobierno Nacional como los gobiernos provinciales, que ellos hablar\u00e1n por s\u00ed mismos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35325377388228685, "is_candidate": true}, {"start": 171.43, "end": 200.745, "text": " Creemos que es necesario enmarcar esta situaci\u00f3n que sucedi\u00f3 el otro d\u00eda en el marco del Estado, que a trav\u00e9s del juez, de las fuerzas de seguridad, el Ministerio de Seguridad, el Ministerio de Justicia, llevamos adelante una acci\u00f3n legal, leg\u00edtima, totalmente enmarcada en la ley, frente a una acci\u00f3n legal, violenta,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.316308709059825, "is_candidate": true}, {"start": 202.21, "end": 210.055, "text": " Inaceptable para la democracia y un pueblo que quiere vivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3362386784567374, "is_candidate": true}, {"start": 210.055, "end": 229.549, "text": "En este sentido, con lo que est\u00e1 pasando en estos d\u00edas, queremos plantear que el Ministerio de Seguridad, a trav\u00e9s de la tarea de la conducci\u00f3n operativa de la Secretar\u00eda de Seguridad, va a dar claras instrucciones a las fuerzas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2732703435601793, "is_candidate": true}, {"start": 231.485, "end": 247.422, "text": " Las Fuerzas de Seguridad Federales no van a aceptar ninguna orden ilegal ni antipur\u00eddica, que invierta el rol, que significa que un lugar no puede hacer", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32563680592263344, "is_candidate": true}, {"start": 249.028, "end": 273.72, "text": " pueda ser custodiado por un poder f\u00e1ctico, que se palpe a las fuerzas de seguridad, que se invierta el rol de lo que el Estado debe hacer frente a un grupo que est\u00e1 fuera de la ley, que intenta convertirse en este poder f\u00e1ctico y tomar un territorio e imponer una ley distinta a la que tienen todos los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3271103919791575, "is_candidate": true}, {"start": 273.72, "end": 277.002, "text": "Y esto es muy importante,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48934190014251333, "is_candidate": true}, {"start": 277.992, "end": 299.439, "text": " porque ya lo hemos vivido los argentinos y esta es una decisi\u00f3n muy de fondo porque implica saber muy en claro d\u00f3nde est\u00e1 la ley y qu\u00e9 tiene que hacer cada una de las fuerzas federales que est\u00e1n bajo la conducci\u00f3n de nuestro Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3297452225767079, "is_candidate": true}, {"start": 299.439, "end": 307.222, "text": "Por eso decimos que si un juez da una orden ilegal nosotros como", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34695733210593693, "is_candidate": true}, {"start": 308.667, "end": 320.249, "text": " Nos reza el art\u00edculo 19 de la Constituci\u00f3n que ning\u00fan habitante de la Naci\u00f3n ser\u00e1 obligado a hacer lo que no manda la ley, ni privado de lo que ella no propone.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28786359823564145, "is_candidate": true}, {"start": 320.249, "end": 328.691, "text": "Es decir, que ning\u00fan miembro de las Fuerzas Generales va a hacer lo que no manda la ley ni va a actuar contra ella.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31523498746437995, "is_candidate": true}, {"start": 328.691, "end": 333.232, "text": "Esto es importante porque es el principio de legalidad que hace a un Estado derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36591626324825155, "is_candidate": true}, {"start": 334.213, "end": 359.212, "text": " Y en esta circunstancia, decirles, por \u00faltimo, que se ha establecido a trav\u00e9s del obispo de Bariloche, hoy lo hablamos con el gobernador de R\u00edo Negro, lo vamos a hablar, nuestro ministro exterior lo va a hablar con los gobernadores de la zona, se ha planteado un di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.267179945151785, "is_candidate": true}, {"start": 359.212, "end": 361.374, "text": "Nosotros queremos separar bien en claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45286943961030524, "is_candidate": true}, {"start": 362.797, "end": 376.641, "text": " Estamos totalmente abiertos al di\u00e1logo con todo grupo pac\u00edfico que pueda tener una protesta, una revistaci\u00f3n, pero que quiera resolver los problemas en el marco de la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25406344281399285, "is_candidate": true}, {"start": 376.641, "end": 383.662, "text": "Y no va a haber ning\u00fan di\u00e1logo con grupos violentos que violan la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4663295137651965, "is_candidate": true}, {"start": 383.662, "end": 389.544, "text": "En esa l\u00ednea, como ustedes saben, ya tiempo atr\u00e1s el Congreso de la Naci\u00f3n volvi\u00f3 a prorrogar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901154125551732, "is_candidate": false}, {"start": 390.83, "end": 399.921, "text": " La ley que tiene que ver con la situaci\u00f3n de los pueblos originarios, los reclamos de tierra, en esa l\u00ednea el INAI, el Instituto Nacional de Asuntos Ind\u00edgenas, est\u00e1 trabajando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8656731951984495, "is_candidate": false}, {"start": 399.921, "end": 404.847, "text": "De hecho, actualmente su interventora est\u00e1 en la zona de Bariloche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9483125099076283, "is_candidate": false}, {"start": 406.212, "end": 419.059, "text": " Y en esta l\u00ednea que se\u00f1alaba la Ministra de Seguridad, el gobierno siempre ha estado abierto al di\u00e1logo, siempre ha estado a la soluci\u00f3n de estas controversias, generando espacios que permitan encontrar soluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9741350001551746, "is_candidate": false}, {"start": 419.059, "end": 430.586, "text": "Lo que el Estado argentino no puede permitir bajo ning\u00fan concepto es la violaci\u00f3n de la ley o la extorsi\u00f3n o la presi\u00f3n como una forma de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9245362838291072, "is_candidate": false}, {"start": 431.688, "end": 436.712, "text": " alg\u00fan modo vulnerar la ley y poner en crisis al Estado derecho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9919803048178008, "is_candidate": false}, {"start": 436.712, "end": 446.46, "text": "La existencia de estos grupos, que se\u00f1alaba la Ministra de Seguridad, que no reconocen al Estado, que no respetan la ley, es algo que tenemos que tomar en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.925948288215661, "is_candidate": false}, {"start": 447.3, "end": 450.963, "text": " y creo que en esto es importante tambi\u00e9n el accionar de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9644151340489963, "is_candidate": false}, {"start": 450.963, "end": 470.397, "text": "Nosotros vamos a acompa\u00f1ar a los jueces, al juez que est\u00e1 interviniendo, a la fiscal, en todas aquellas cuestiones que hagan al pleno respeto y ejercicio de la ley en todo nuestro pa\u00eds, espec\u00edficamente en estas zonas de parques nacionales que fueron tomadas y que motivaron estos tr\u00e1gicos incidentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9745296243250078, "is_candidate": false}, {"start": 470.397, "end": 474.34, "text": "Y como se\u00f1alaba la Ministra, las condolencias a la familia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.006295073496764, "is_candidate": false}, {"start": 475.321, "end": 492.494, "text": " tanto de la persona fallecida como las personas heridas, pero me parece que los argentinos tenemos que aprender de una vez por todas que no es la violencia el camino para solucionar los conflictos, que la violencia es algo que ning\u00fan argentino quiere y que debe ser repudiada por todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.931917701342021, "is_candidate": false}, {"start": 492.494, "end": 497.257, "text": "Y el Estado debe ejercer su rol en una sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9750530841946763, "is_candidate": false}, {"start": 497.257, "end": 501.24, "text": "As\u00ed que quedamos a disposici\u00f3n de las preguntas que quieran formular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8806123619019999, "is_candidate": false}, {"start": 502.048, "end": 502.648, "text": " S\u00ed, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9437771760654079, "is_candidate": false}, {"start": 502.648, "end": 507.35, "text": "Aqu\u00ed Ariel Rodr\u00edguez de Cadena 3, para cualquiera de los dos ministros que quiera responderla.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9742039882818874, "is_candidate": false}, {"start": 507.35, "end": 516.654, "text": "\u00bfQu\u00e9 interpretaci\u00f3n hacen de estos grupos violentos que vienen ya accionando desde hace un buen tiempo, si se los puede encuadrar como grupos anarquistas?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9297740205357163, "is_candidate": false}, {"start": 516.654, "end": 529.36, "text": "Y respecto de la financiaci\u00f3n, porque en alg\u00fan momento se sugeri\u00f3 que eran financiados desde el exterior, si el gobierno tiene acreditado o dilucidado de d\u00f3nde vienen y cu\u00e1les son las intenciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8687271367019216, "is_candidate": false}, {"start": 530.749, "end": 543.415, "text": " Nosotros entendemos que m\u00e1s all\u00e1 de las caracterizaciones generales, me parece que es importante detenerse, como se\u00f1alaba la Ministra Bullrich, hubo m\u00e1s de 70 hechos violentos identificados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9621166114854972, "is_candidate": false}, {"start": 543.415, "end": 550.338, "text": "Cada uno de estos hechos motiva causas penales en donde investiga una fiscal, donde hay un juez interviniendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9428425406549336, "is_candidate": false}, {"start": 551.258, "end": 564.348, "text": " y corresponde a ellos en este momento ir frente a cada hecho a establecer qui\u00e9nes violaron la ley, qui\u00e9nes son los responsables de esa violaci\u00f3n de la ley y cu\u00e1les son las consecuencias de esa conducta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9239001266640726, "is_candidate": false}, {"start": 564.348, "end": 573.915, "text": "Ustedes recordar\u00e1n que en ocasi\u00f3n del hallazgo del cuerpo de Santiago Maldonado incluso fue agredido el Secretario de Derechos Humanos y un asesor del Ministerio de Justicia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9363741005599513, "is_candidate": false}, {"start": 575.318, "end": 576.459, "text": " por alguno de estos grupos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0204600562118638, "is_candidate": false}, {"start": 576.459, "end": 586.387, "text": "Entonces me parece que es importante que en cada uno de estos hechos delictivos la justicia sea la que avance y asigne las responsabilidades a las personas que violaron la ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9775578718171305, "is_candidate": false}, {"start": 586.387, "end": 597.376, "text": "Me parece que ese es el camino que nos tiene que conducir a recobrar la paz y a marcar que aquellas personas que violan la ley tienen consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9295670141362751, "is_candidate": false}, {"start": 597.376, "end": 597.957, "text": "Buen d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9889576945731959, "is_candidate": false}, {"start": 597.957, "end": 599.498, "text": "Gonzalo As\u00eds, de TN.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9543479427010289, "is_candidate": false}, {"start": 599.498, "end": 600.599, "text": "Yo quer\u00eda hacerles dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0531845220185538, "is_candidate": false}, {"start": 601.963, "end": 607.484, "text": " La primera de ellas es si ya existe alg\u00fan elemento probatorio concreto, concreto me refiero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0530687462057242, "is_candidate": false}, {"start": 608.762, "end": 624.428, "text": " una bala, una imagen, alg\u00fan rastro, lo que puedan decir concreto m\u00e1s all\u00e1 de los testimonios para acreditar que se produjo un enfrentamiento y que hubo un ataque por parte del grupo violento hacia los efectivos de la prefectura que estaban trabajando ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.092055998369095, "is_candidate": false}, {"start": 624.428, "end": 632.011, "text": "Saber si esto que ayer se coment\u00f3 a trav\u00e9s de testimonios de gente que estaba en el lugar, si ya se pudo acreditar con elemento probatorio concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0599745445777922, "is_candidate": false}, {"start": 632.011, "end": 634.072, "text": "Y segundo, si es posible alguna reflexi\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9698626668162804, "is_candidate": false}, {"start": 635.012, "end": 641.999, "text": " para poder entender por qu\u00e9 un juez en la Rep\u00fablica Argentina no puede ingresar a un territorio argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0292133672414485, "is_candidate": false}, {"start": 641.999, "end": 652.369, "text": "Digo, puede ingresar a su casa, a la m\u00eda, a un local comercial, a la casa de gobierno, pero no puede ingresar a un territorio supuestamente perteneciente a una comunidad mapuche.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0350870521434166, "is_candidate": false}, {"start": 652.889, "end": 664.393, "text": " Digo, incito tambi\u00e9n en algo, en la Rep\u00fablica Argentina el Congreso sancion\u00f3 la ley de flagrancia donde se avala el accionar de la fuerza cuando se percibe la comisi\u00f3n del delito in situ.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0087606091334962, "is_candidate": false}, {"start": 664.393, "end": 673.856, "text": "Digo, \u00bfqu\u00e9 pasa que un juez no puede participar de un allanamiento o ordenar un allanamiento cuando est\u00e1 viendo que se est\u00e1 cometiendo un delito?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0407657194211453, "is_candidate": false}, {"start": 673.856, "end": 679.158, "text": "En primer lugar, decirle que el juez necesitar\u00e1 elementos probatorios, nosotros no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3429078295201403, "is_candidate": true}, {"start": 679.963, "end": 703.008, "text": " el Gobierno Nacional y el Ministerio de Seguridad ya ha definido que esto se realiz\u00f3 en el marco de una manda judicial dada por el juez Gustavo Villanueva, la Prefectura Naval Argentina estaba en ese marco y nosotros no tenemos que probar lo que hacen las fuerzas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3958660328367033, "is_candidate": true}, {"start": 703.342, "end": 709.924, "text": " de la Secretar\u00eda de Seguridad en el marco de una tarea emanada de una orden judicial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42420117853506534, "is_candidate": true}, {"start": 709.924, "end": 728.03, "text": "Nosotros le damos a la versi\u00f3n que nos da la Prefectura Nacional de Argentina, car\u00e1cter de verdad, que creemos que el Estado es el juez, el Ministerio de Seguridad, el Gobierno Nacional de la Secretar\u00eda de Seguridad y la Prefectura Nacional de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34056792668851554, "is_candidate": true}, {"start": 728.487, "end": 730.969, "text": " a enfrentarse con un grupo violento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6213461150329924, "is_candidate": false}, {"start": 730.969, "end": 734.773, "text": "Entonces, en este sentido, pues podr\u00e1 buscar las pruebas que quiera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43904244169964124, "is_candidate": true}, {"start": 734.773, "end": 748.465, "text": "Est\u00e1 perdiendo bastantes d\u00edas, est\u00e1n perdiendo bastantes d\u00edas porque desde ese momento no se permiti\u00f3 entrar m\u00e1s y se va a hacer una investigaci\u00f3n sobre este tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4196055818918517, "is_candidate": true}, {"start": 748.465, "end": 751.627, "text": "Digamos, cuando en realidad", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3772043374912061, "is_candidate": true}, {"start": 753.092, "end": 769.21, "text": " hay una decisi\u00f3n clara de ir a ese lugar, si se va a hacer esa investigaci\u00f3n, cada vez van a quedar menos pruebas, porque en el lugar est\u00e1n todav\u00eda los grupos violentos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3845313853765493, "is_candidate": true}, {"start": 769.21, "end": 773.735, "text": "Adem\u00e1s, le mintieron al juez porque le dijeron que ayer se entregaran y no se entregaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4292752892832564, "is_candidate": true}, {"start": 774.898, "end": 776.679, "text": " Entonces, eso como principio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5304353217121878, "is_candidate": false}, {"start": 776.679, "end": 787.748, "text": "En segundo lugar, la segunda pregunta creo que la respondimos cuando dijimos que nosotros no vamos a aceptar ninguna orden legal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37835054491764586, "is_candidate": true}, {"start": 787.748, "end": 799.617, "text": "Es decir, si hay alguien que dice que no se puede entrar a una parte del territorio argentino, nosotros entramos a todas partes del territorio argentino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4020589698149526, "is_candidate": true}, {"start": 799.617, "end": 803.84, "text": "No tenemos ning\u00fan l\u00edmite m\u00e1s que los l\u00edmites de nuestra Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5346555775591688, "is_candidate": false}, {"start": 805.104, "end": 817.131, "text": " Entonces no vamos a aceptar ning\u00fan tipo de orden que haga que se den vuelta los valores que tenemos como Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3897779138766032, "is_candidate": true}, {"start": 817.131, "end": 822.434, "text": "El Estado de Derecho dice que las fuerzas de seguridad que est\u00e1n frente a un delito tienen que actuar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4028348544662248, "is_candidate": true}, {"start": 822.434, "end": 827.097, "text": "Y adem\u00e1s la ley de flagrancia le da un procedimiento especial\u00edsimo para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5195987980035781, "is_candidate": false}, {"start": 827.872, "end": 832.294, "text": " Con lo cual, est\u00e1 absolutamente claro c\u00f3mo son los procedimientos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46533212976578575, "is_candidate": true}, {"start": 832.294, "end": 841.039, "text": "Si alguien quiere invertirlos, nosotros no vamos a acatar que se invierta la ley en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39381300625932103, "is_candidate": true}, {"start": 841.039, "end": 842.02, "text": "No lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6384573633763588, "is_candidate": false}, {"start": 842.02, "end": 845.942, "text": "Ya nos cost\u00f3 mucho cuando la ley se invirti\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5929426414278183, "is_candidate": false}, {"start": 845.942, "end": 847.843, "text": "Que no lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8295398601815052, "is_candidate": false}, {"start": 847.843, "end": 848.423, "text": "S\u00ed, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9642601555684827, "is_candidate": false}, {"start": 848.423, "end": 849.884, "text": "Ignacio Ortelli del diario Clar\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8010235877637322, "is_candidate": false}, {"start": 849.884, "end": 851.945, "text": "Le quer\u00eda preguntar a la ministra Woolrich", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7756128506362971, "is_candidate": false}, {"start": 852.777, "end": 868.329, "text": " Respecto al l\u00edmite que usted hac\u00eda referencia, en virtud del caso Maldonado, el juez Sotranto, uno de los motivos que planteaba para no entrar a la comunidad y hacer el allanamiento que tendr\u00eda que haber hecho much\u00edsimos d\u00edas antes, planteaba", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7075103224349057, "is_candidate": false}, {"start": 869.529, "end": 882.273, "text": " la situaci\u00f3n de que no quer\u00eda generar un contexto de mayor violencia y que no ten\u00eda a su disposici\u00f3n el n\u00famero de efectivos como para que sea una salida serena, digamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6855143340532213, "is_candidate": false}, {"start": 882.273, "end": 892.216, "text": "Le quer\u00eda consultar si el Ministerio de Seguridad puede poner a disposici\u00f3n del juez Villanueva la cantidad de efectivos necesarios para efectuar un eventual allanamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7381999236887319, "is_candidate": false}, {"start": 892.216, "end": 892.976, "text": "Le quer\u00eda consultar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8925730077857691, "is_candidate": false}, {"start": 893.616, "end": 900.857, "text": " que orden recibieran del juez Villanueva en las \u00faltimas horas, si est\u00e1n buscando a los pr\u00f3fugos, qu\u00e9 se sabe de los heridos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7028387443556532, "is_candidate": false}, {"start": 900.857, "end": 904.258, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9038370398530797, "is_candidate": false}, {"start": 904.258, "end": 921.121, "text": "El Ministerio de Seguridad tiene todas las condiciones para entrar a cualquier lugar que le ordene un juez y ya lo hemos demostrado, infinitas oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35304387537798376, "is_candidate": true}, {"start": 921.898, "end": 933.664, "text": " Quinta acci\u00f3n en ese sentido, tiene todas las fuerzas a disposici\u00f3n necesarias para hacer cumplir la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4329111135066078, "is_candidate": true}, {"start": 933.664, "end": 936.065, "text": "La segunda.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.5658674067961882, "is_candidate": false}, {"start": 936.065, "end": 942.668, "text": "No, en este momento el lugar est\u00e1 tomado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5203767335766145, "is_candidate": false}, {"start": 942.668, "end": 947.611, "text": "El d\u00eda de ayer se dej\u00f3 entrar m\u00e1s gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45203433443074525, "is_candidate": true}, {"start": 949.022, "end": 969.56, "text": " Hay una comisi\u00f3n de la Polic\u00eda Federal que reci\u00e9n hace pocos minutos fue apedrada, con lo cual, si las condiciones de entrada para, en este momento, son las condiciones que quiere poner Poder F\u00e1ctico, ya estoy sintiendo que no las vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3508939548555543, "is_candidate": true}, {"start": 972.613, "end": 973.694, "text": " Ministros, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0674186755125221, "is_candidate": false}, {"start": 973.694, "end": 975.535, "text": "Rodrigo Jorge de Radio Mitre.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9109349883735998, "is_candidate": false}, {"start": 975.535, "end": 979.157, "text": "Esta pregunta dirigida para la ministra Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0276974120743865, "is_candidate": false}, {"start": 979.157, "end": 989.722, "text": "Consultarle acerca de qu\u00e9 tipo de vinculaci\u00f3n tiene para ustedes este episodio ocurrido con el grupo RAM, si es que hay un tipo de vinculaci\u00f3n y ustedes esto lo pueden confirmar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9659813572315302, "is_candidate": false}, {"start": 989.722, "end": 1000.008, "text": "Y en caso de que la justicia determine responsabilidades, si el Ministerio de Seguridad est\u00e1 en condiciones de tomar determinaciones acerca de este prefecto que dispar\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0195100338610525, "is_candidate": false}, {"start": 1000.008, "end": 1000.448, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.04336895494239, "is_candidate": false}, {"start": 1003.772, "end": 1023.817, "text": " En primer lugar, RAM es un nombre gen\u00e9rico de grupos que act\u00faan violentamente, podr\u00e1n tener otro nombre, pero los queremos separar total y absolutamente de la comunidad mapuche o de cualquier comunidad originaria de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3496900411779349, "is_candidate": true}, {"start": 1024.845, "end": 1030.994, "text": " Es un grupo que, como dijimos, no reconoce a la Argentina, no reconoce la ley, no reconoce la constituci\u00f3n, no reconoce la bandera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3833160820425101, "is_candidate": true}, {"start": 1030.994, "end": 1038.985, "text": "Es decir, RAM es como un nombre, pero puede haber alguno que se llame de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3391545561417709, "is_candidate": true}, {"start": 1038.985, "end": 1039.966, "text": "En Chile se llaman CAM.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7768702970674212, "is_candidate": false}, {"start": 1040.767, "end": 1057.401, "text": " pero tambi\u00e9n dentro del CAMP hay varios grupos y esto tambi\u00e9n es algo que nosotros lo vamos a hablar con el gobierno chileno que ya lo hemos empezado a hablar para tener una acci\u00f3n conjunta de trabajo en este sentido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30751873327221346, "is_candidate": true}, {"start": 1057.401, "end": 1069.171, "text": "As\u00ed que la verdad es que nosotros no queremos poner un nombre \u00fanico, se pone en el RAM todo aquel grupo que no respeta la ley y que est\u00e1 fuera de la ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36435831162647503, "is_candidate": true}, {"start": 1070.005, "end": 1072.408, "text": " Ministra, Pablo Gagliano de Radio Continental.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9468984517136975, "is_candidate": false}, {"start": 1072.408, "end": 1080.595, "text": "Yo quer\u00eda saber si ustedes tienen informaci\u00f3n acerca de si este grupo, estas personas que est\u00e1n ahora escondidas, est\u00e1n armadas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9471485220200557, "is_candidate": false}, {"start": 1080.595, "end": 1087.42, "text": "Y en el caso de que est\u00e9n armadas, sean estos que est\u00e1n escondidos o los otros, \u00bfcon qu\u00e9 tipo de armas cuentan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9613570651378731, "is_candidate": false}, {"start": 1087.42, "end": 1087.661, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0515614055068667, "is_candidate": false}, {"start": 1089.238, "end": 1106.989, "text": " Bueno, de acuerdo a la informaci\u00f3n que nos brind\u00f3 la Prefectura Naval Argentina, que estuvo en el lugar, hab\u00eda armas de grueso calibre, una de las cuales cort\u00f3 de cuajo un \u00e1rbol de unos 20 cent\u00edmetros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3459234753653537, "is_candidate": true}, {"start": 1106.989, "end": 1108.77, "text": "As\u00ed que imag\u00ednense qu\u00e9 calibre puede ser.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4786450555457118, "is_candidate": true}, {"start": 1109.723, "end": 1113.925, "text": " En este momento las armas est\u00e1n ah\u00ed o ya las sacaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4168459498528404, "is_candidate": true}, {"start": 1113.925, "end": 1114.386, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8746297438447856, "is_candidate": false}, {"start": 1114.386, "end": 1116.647, "text": "Porque no se pudo entrar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5018124650267901, "is_candidate": false}, {"start": 1116.647, "end": 1123.631, "text": "Porque ni bien la patrulla de prefectura baj\u00f3, fue desarmada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33998478059322035, "is_candidate": true}, {"start": 1123.631, "end": 1134.477, "text": "En consecuencia, en este momento todas las armas que se utilizaron en ese momento en contra de la prefectura naval est\u00e1n ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3271737667022171, "is_candidate": true}, {"start": 1134.477, "end": 1136.037, "text": "Ah\u00ed o se las llevaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6433180876879243, "is_candidate": false}, {"start": 1136.037, "end": 1137.478, "text": "Seguramente se las habr\u00e1n llevado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4316393753321397, "is_candidate": true}, {"start": 1137.478, "end": 1138.599, "text": "\u00bfPuede ser que tengan granadas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.856403091925063, "is_candidate": false}, {"start": 1139.63, "end": 1152.334, "text": " Bueno, lo que describen los albatros es que hubo estruendos muy fuertes y que eso se ve en los cortes que tuvo la vegetaci\u00f3n y los \u00e1rboles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29245478586967255, "is_candidate": true}, {"start": 1152.334, "end": 1154.154, "text": "\u00bfQu\u00e9 tipo de armas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4858719240062246, "is_candidate": true}, {"start": 1154.154, "end": 1168.499, "text": "Hab\u00eda armas de pu\u00f1o, por lo que describen, pero bueno, eran como 15, 20 que estaban en una formaci\u00f3n tipo militar con lanzas, con cuchillos en las puntas, con m\u00e1scaras antig\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38703461687506746, "is_candidate": true}, {"start": 1169.439, "end": 1173.723, "text": " con armas de pu\u00f1o y armas blancas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.416944604647984, "is_candidate": true}, {"start": 1173.723, "end": 1186.976, "text": "Tampoco pudieron ver a todos porque estaban como escondidos porque eran 4 prefectos contra 15, 20 personas que estaban en este grupo violento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3178846306955685, "is_candidate": true}, {"start": 1186.976, "end": 1187.637, "text": "\u00daltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0050550222283856, "is_candidate": false}, {"start": 1188.931, "end": 1192.152, "text": " S\u00ed, Juan Zapiola de la Radio P\u00fablica de la Ciudad, Ministro de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8782764841287215, "is_candidate": false}, {"start": 1192.152, "end": 1206.196, "text": "Dado el an\u00e1lisis que hace en el Ministerio de esta situaci\u00f3n, si se esperan otros hechos similares y si se est\u00e1 hablando, usted ya lo dijo, con el gobierno de Chile, \u00bfpara hacer qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8696123266226206, "is_candidate": false}, {"start": 1206.196, "end": 1214.259, "text": "Bueno, nosotros creemos que hace tiempo que est\u00e1 esta situaci\u00f3n, estaba muy tapada,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.352350592816977, "is_candidate": true}, {"start": 1215.573, "end": 1235.083, "text": " Y nuestro gobierno como piensa que es fundamental poner la ley como centro de las relaciones sociales de nuestro pa\u00eds, hemos logrado que este problema se conozca y que lo que solo viv\u00edan quiz\u00e1s en el sur, hoy lo conozcan todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576705112696752, "is_candidate": true}, {"start": 1235.083, "end": 1242.207, "text": "Y que sepan que tienen un gobierno que los va a defender, que va a defender la ley y que no va a permitir ning\u00fan tipo de ilegalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41351446973675354, "is_candidate": true}, {"start": 1242.207, "end": 1244.208, "text": "Eso lo tiene que saber claro la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4775757496316939, "is_candidate": true}, {"start": 1246.337, "end": 1258.253, "text": " En consecuencia, nosotros vamos a tratar de evitar todo tipo de futuro acto violento, pero es un territorio muy amplio, muy grande.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35360788097828577, "is_candidate": true}, {"start": 1259.178, "end": 1280.689, "text": " que es dif\u00edcil de llegar a todos lados, pero vamos a tener una presencia fuerte e importante junto tambi\u00e9n a los gobiernos provinciales, con una presencia tambi\u00e9n importante coordinando con los gobiernos provinciales, una presencia para que la gente que vive en toda la zona", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32225397773927345, "is_candidate": true}, {"start": 1282.39, "end": 1300.887, "text": " en la que ha habido atentados, muertes, como ha sido la del sargento Aigo en el a\u00f1o 2013 de la polic\u00eda de Neuqu\u00e9n, como ha sido la de un miembro de la comuna tambi\u00e9n de Neuqu\u00e9n que barriendo levant\u00f3 una caja y muri\u00f3 con un explosivo que tambi\u00e9n era del RAM.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3085778981614774, "is_candidate": true}, {"start": 1302.668, "end": 1330.222, "text": " con actos de quemas de distintos lugares hist\u00f3ricos, iglesias, catedrales, es decir, hay distintos lugares que han sido atacados, estancias, personas, personas torturadas, es decir, frente a esta situaci\u00f3n, que sepan que los vamos a cuidar, que vamos a cuidar a los argentinos que viven en el sur y que se acab\u00f3 el mundo al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2829186972087169, "is_candidate": true}, {"start": 1330.222, "end": 1331.163, "text": "Eso es lo que les queremos decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.721712524172957, "is_candidate": false}, {"start": 1331.562, "end": 1338.246, "text": " S\u00ed, en esa l\u00ednea me parece que es muy importante, de nuevo, volver a lo que se\u00f1alamos al principio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9309260101475417, "is_candidate": false}, {"start": 1338.246, "end": 1360.2, "text": "El gobierno construye y apoya todo lo que tiene que ver con la paz, con lograr sociedades m\u00e1s pac\u00edficas, y me parece que debe haber un repudio de todos estos peque\u00f1os grupos realmente muy minoritarios que generan violencia y que deben ser rechazados, incluso invitando a estos grupos a que dejen ese camino de la violencia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9284019503152382, "is_candidate": false}, {"start": 1360.94, "end": 1366.947, "text": " pudi\u00e9ndose trabajar en t\u00e9rminos del di\u00e1logo y de construir soluciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9246751973635401, "is_candidate": false}, {"start": 1366.947, "end": 1372.313, "text": "Pero est\u00e1 claro que la violaci\u00f3n de la ley en Argentina tiene y va a tener consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906703503556396, "is_candidate": false}, {"start": 1372.313, "end": 1373.374, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.115156468103884, "is_candidate": false}, {"start": 1373.374, "end": 1375.957, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7751288346340395, "is_candidate": false}, {"start": 1375.957, "end": 1377.979, "text": "Recuerda, a las 13, segunda edici\u00f3n de Noticias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9362615422188169, "is_candidate": false}, {"start": 1377.979, "end": 1379.08, "text": "Los esperamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9881671053756345, "is_candidate": false}, {"start": 1379.08, "end": 1379.461, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8876055460181337, "is_candidate": false}], "Index": 1297, "channel_id": "UCqmZBc7T8J5TFuRT5uf-j_g", "channel": "Televisi\u00f3n P\u00fablica Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@TelevisionPublicaNoticias", "id": "ftluwydeggk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ftluwydeggk", "title": "Conferencia de prensa de Patricia Bullrich y Germ\u00e1n Garavano | #TPANoticias", "duration": 1386.0, "view_count": 4378.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}