{"segments": [{"start": 2.309, "end": 27.437, "text": " Yo creo que el pensar que era inconcebible este tipo de represi\u00f3n o este tipo de terror llevaba a que en la organizaci\u00f3n, por ejemplo, se plantease que se siguiesen haciendo cosas que ya eran de un peligro total y absoluto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43729555578587365, "is_candidate": true}, {"start": 29.472, "end": 36.901, "text": " Me acuerdo, por ejemplo, que nosotros mantuvimos el local hasta unos varios meses despu\u00e9s del golpe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4774455727325899, "is_candidate": true}, {"start": 36.901, "end": 39.404, "text": "Ya no lo pod\u00edamos ni abrir, ya...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5812862322580596, "is_candidate": false}, {"start": 41.077, "end": 56.948, "text": " lo que hasta ese momento era alguien que nosotros pas\u00e1bamos y lo salud\u00e1bamos, que era la misma comisar\u00eda de Villa Martelli, que grababa sobre la calle Sufriatelli, ya no pod\u00edamos pasar, ya era toda una situaci\u00f3n terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44856869223660556, "is_candidate": true}, {"start": 56.948, "end": 69.297, "text": "Entonces, creo que s\u00ed, que eso llev\u00f3 a no replegar ni a los que trabajaban en las universidades, ni a los que trabajaban en las f\u00e1bricas, ni a los que trabaj\u00e1bamos en los barrios, que fue donde se gener\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877201531439062, "is_candidate": true}, {"start": 71.019, "end": 95.645, "text": " la gran masa de desaparecidos, los que trabajaban realmente en contacto con la gente aunque yo creo que tambi\u00e9n hay que reconocer un factor important\u00edsimo que es que no hubo, por ejemplo, no hubo una delaci\u00f3n de la sociedad puede haber habido casos, pero no fue un fen\u00f3meno masivo de delatar a los que estaban en la unidad b\u00e1sica, a los que eran de la juventud peronista", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3870439794195152, "is_candidate": true}, {"start": 96.8, "end": 123.148, "text": " pero yo me acuerdo que en Villa Martelli los primeros desaparecidos eran los que ten\u00edan una vida m\u00e1s p\u00fablica en el mismo lugar porque yo no era de... yo me iba a mi casa, que viv\u00eda en otro lado por ah\u00ed la gente no sab\u00eda c\u00f3mo ubicarme en cambio me acuerdo que varios de los que viv\u00edan en Villa Martelli, la privada esta de la Villa bueno, esos fueron los primeros que se llevaron esto por un lado, me parece que nunca se consigui\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44190826218149215, "is_candidate": true}, {"start": 125.175, "end": 151.606, "text": " y eso despu\u00e9s empez\u00f3 a ser un gran debate y una gran cr\u00edtica porque aparte en ese momento despu\u00e9s la conducci\u00f3n de Montonero se fue del pa\u00eds y los de la juventud peronista nos quedamos cada uno se arregl\u00f3 como pudo cada uno se arregl\u00f3 como pudo entonces realmente eso fue yo creo que fue as\u00ed que nunca se concibi\u00f3 que iba a pasar y entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3741386036614709, "is_candidate": true}, {"start": 153.651, "end": 160.514, "text": " se dej\u00f3 a la gente en absoluta inferioridad de condiciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45099963140111643, "is_candidate": true}, {"start": 160.514, "end": 176.762, "text": "Por otro lado, me parece que tambi\u00e9n otro tema importante es que hab\u00eda todo un debate respecto a la estrategia que era, bueno, ahora el enemigo est\u00e1 ah\u00ed, est\u00e1 claro, ahora sali\u00f3 de los cuarteles, ahora", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40437429672215375, "is_candidate": true}, {"start": 179.014, "end": 206.615, "text": " y si no sale hay que ir a buscarlo era una idea de una especie de lucha directa de dos fuerzas con la misma potencia y claro, a los tres, cuatro meses del golpe cuando fue una... yo me acuerdo que en la zona donde yo estaba en la zona norte \u00e9ramos m\u00e1s o menos ochocientos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4288434881590404, "is_candidate": true}, {"start": 207.265, "end": 234.647, "text": " o mil y en cinco meses qued\u00e1bamos cien digamos y cien y mil de los que est\u00e1bamos dentro de los locales despu\u00e9s hab\u00edan miles m\u00e1s que tambi\u00e9n despu\u00e9s hab\u00edan ido algunas veces a las comunidades b\u00e1sicas o estaban en las f\u00e1bricas y esa l\u00ednea tambi\u00e9n desapareci\u00f3 entonces", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4663485949452706, "is_candidate": true}, {"start": 236.275, "end": 255.281, "text": " en 5 meses la organizaci\u00f3n las organizaciones populares y sociales estaban total y absolutamente guiesmadas total y absolutamente guiesmadas entonces esta idea del enfrentamiento directo era como y adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4423732610295994, "is_candidate": true}, {"start": 261.16, "end": 288.413, "text": " esta convivencia entre una organizaci\u00f3n de masas y una organizaci\u00f3n armada fue una convivencia muy terrible porque las organizaciones de base nunca sab\u00edamos que iba a pasar entonces por ah\u00ed nosotros est\u00e1bamos en nuestro barrio haciendo una determinada cosa y ese d\u00eda hab\u00eda un ataque contra la comisar\u00eda del barrio", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3431621650001373, "is_candidate": true}, {"start": 289.604, "end": 318.968, "text": " entonces al otro d\u00eda iban al local y en el local aparec\u00eda todo quemado y esto no solamente nos pasaba a nosotros, nos pasaba a todos no hubo ning\u00fan tipo de estrategia a partir del pase a la clandestinidad y despu\u00e9s con la venida del golpe no hubo ning\u00fan tipo de estrategia de qu\u00e9 hacer", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32935742816919944, "is_candidate": true}, {"start": 319.643, "end": 345.462, "text": " con todos aquellos que \u00e9ramos... adem\u00e1s se llamaba as\u00ed, el mismo nombre te lo indica porque era la superficie, era lo que estaba es como decir, bueno, el submarino est\u00e1 de alguna manera protegido porque es silencioso, est\u00e1 bajo el agua, no se lo ve en cambio, los que est\u00e1bamos en la superficie est\u00e1bamos a tiro de pistola, est\u00e1bamos ah\u00ed entonces esa misma palabra te mostraba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4070149335733714, "is_candidate": true}, {"start": 348.413, "end": 374.601, "text": " esta contradicci\u00f3n entre una organizaci\u00f3n que se clandestiniz\u00f3 que gener\u00f3 ciertos mecanismos de esa clandestinidad que ten\u00eda ciertos... igual tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n armada fue arrasada no es que tuvo una mejor suerte quiz\u00e1s algunos de la conducci\u00f3n porque se protegieron a s\u00ed mismos como el gran reaseguro estrat\u00e9gico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38586310307488314, "is_candidate": true}, {"start": 376.897, "end": 386.34, "text": " pero ese tema de la falta de una estrategia fue realmente muy evidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4090691154383015, "is_candidate": true}, {"start": 386.34, "end": 392.542, "text": "Bueno, vos dec\u00edas que no hubo denaci\u00f3n, pero s\u00ed hab\u00eda mucho temor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.931093598657816, "is_candidate": false}, {"start": 392.542, "end": 404.306, "text": "Me interesa si pod\u00e9s contar un poco sobre ese espacio cotidiano, porque vos te mov\u00edas en dos mundos, por decir as\u00ed, en un mundo de la multitudinistancia en un lugar, tu vida en otro, y seguramente percib\u00edas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.890511631542317, "is_candidate": false}, {"start": 406.284, "end": 410.545, "text": " distintos tipos de acomodamiento a ese terror en distintos contextos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9309725918317598, "is_candidate": false}, {"start": 410.545, "end": 413.006, "text": "\u00bfC\u00f3mo viv\u00edas esa...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.087924884618919, "is_candidate": false}, {"start": 413.006, "end": 418.848, "text": "Bueno, al final ya era muy terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5047086764413182, "is_candidate": false}, {"start": 418.848, "end": 430.572, "text": "Porque al final ya la gente... Yo me acuerdo de un martel y nos dec\u00eda no vengan m\u00e1s, no me toquen m\u00e1s el timbre, no me vengan... Claro, ya pensar el 24 de marzo del 76 los...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33990618602825606, "is_candidate": true}, {"start": 435.215, "end": 464.821, "text": " los primeros actos de la dictadura en los barrios se empezaba a conocer lo que, bueno, la represi\u00f3n la gente que, digamos todav\u00eda quiz\u00e1s la gente no ten\u00eda la idea de que alguien desaparec\u00eda pero al hijo del almacenero se lo llevaron bueno, la gente sab\u00eda que hab\u00edan venido a la noche hab\u00edan roto toda la casa la hab\u00edan sacado a la mam\u00e1 de los pelos en los barrios se empezaba a vivir eso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.340395780366882, "is_candidate": true}, {"start": 467.172, "end": 481.921, "text": " y entonces nos ped\u00edan que no vayamos m\u00e1s que bueno, que ya estaba, que ya no se pod\u00eda hacer nada que cort\u00e1ramos, que dej\u00e1ramos de ir que los compromet\u00edamos que los compromet\u00edamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43588006059636575, "is_candidate": true}, {"start": 481.921, "end": 491.947, "text": "y bueno, claro, yo ya me hab\u00eda ido de mi casa ya estaba viviendo sola porque ya tampoco pod\u00eda estar en mi casa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4176053095384177, "is_candidate": true}, {"start": 491.947, "end": 493.428, "text": "era toda una situaci\u00f3n como de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6527830602042394, "is_candidate": false}, {"start": 496.42, "end": 499.882, "text": " de una situaci\u00f3n muy dura, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6727772259148042, "is_candidate": false}, {"start": 499.882, "end": 523.357, "text": "adem\u00e1s ah\u00ed empezamos con algo que era que al lado tuyo empezaba a morirse la gente, empezaba a desaparecer los n\u00facleos, los grupos en mi unidad b\u00e1sica en mi unidad b\u00e1sica de Labaste, en mi unidad b\u00e1sica de Martelli desaparecieron much\u00edsimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3443550149635298, "is_candidate": true}, {"start": 525.021, "end": 551.252, "text": " otros que por ah\u00ed uno se los encontr\u00f3 muchos a\u00f1os despu\u00e9s y que se hab\u00edan ido del pa\u00eds y cada uno se iba como pod\u00eda o que se hab\u00edan ido al interior o que se hab\u00edan ido a la casa de una familia, a otro barrio pero despu\u00e9s la cantidad de... aparte de la cantidad de gente que te enterabas que desaparec\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42055356918570264, "is_candidate": true}, {"start": 551.252, "end": 551.912, "text": "yo me acuerdo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.658773302266455, "is_candidate": false}, {"start": 554.386, "end": 579.384, "text": " en Martelli fue muy fuerte la cantidad de gente que desapareci\u00f3 entonces ya la gente nos dec\u00eda no vengan m\u00e1s no vengan m\u00e1s, no vengan m\u00e1s, no vengan m\u00e1s y era as\u00ed y era una cosa de aislamiento social muy profundo y por otro lado de desconexi\u00f3n porque los que est\u00e1bamos en la base est\u00e1bamos tambi\u00e9n desconejados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4254675111251126, "is_candidate": true}, {"start": 580.673, "end": 583.894, "text": " Entonces, fue una situaci\u00f3n, esa fue una situaci\u00f3n muy grave, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5368712555970245, "is_candidate": false}, {"start": 583.894, "end": 588.196, "text": "\u00bfY hasta cu\u00e1ndo dur\u00f3 esa situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8780958490039578, "is_candidate": false}, {"start": 588.196, "end": 605.641, "text": "Yo te dir\u00eda que, yo te dir\u00eda que los los meses de de marzo del 76 a septiembre, octubre del 76 fueron los meses en los que desapareci\u00f3 el 70, 80", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385385520376892, "is_candidate": true}, {"start": 607.908, "end": 633.68, "text": " m\u00e1s, 80% de la gente ya en septiembre del 76 no... ya pr\u00e1cticamente no quedaba nada 6 meses se pasaron con todo yo no s\u00e9, nunca analic\u00e9 ni mir\u00e9 una estad\u00edstica de c\u00f3mo fueron los... cu\u00e1l fue el momento de mayor cantidad de desaparecidos pero a m\u00ed me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4219644165120512, "is_candidate": true}, {"start": 634.414, "end": 663.662, "text": " si por lo menos por lo que yo viv\u00ed en donde nosotros est\u00e1bamos en esos meses se desarticul\u00f3 todo bueno ya ah\u00ed funcion\u00e1bamos en peque\u00f1os grupos pero inclusive en los peque\u00f1os grupos ya ten\u00edas una enorme desconfianza porque ya no sab\u00edas qu\u00e9 pod\u00eda pasar ten\u00edas ya la organizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35753495908939115, "is_candidate": true}, {"start": 664.467, "end": 676.895, "text": " digamos, los que est\u00e1bamos ya en... que ya no hab\u00eda m\u00e1s base porque ya no hab\u00eda m\u00e1s trabajo de base los que hab\u00edamos estado en la base nos manten\u00edamos como en peque\u00f1as c\u00e9lulas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4257189923243385, "is_candidate": true}, {"start": 676.895, "end": 690.383, "text": "que unas no ten\u00edan contacto con la otra igual segu\u00edamos yendo a la zona norte pero ya no ten\u00edamos no ten\u00edamos demasiado en claro qu\u00e9 es lo que hab\u00eda que hacer, qu\u00e9 hac\u00edamos que ya no ten\u00edamos m\u00e1s tarea pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4630254889601779, "is_candidate": true}, {"start": 691.982, "end": 714.381, "text": " todo se hab\u00eda reducido a lo militar no hab\u00eda ning\u00fan tipo de respuesta de nada era toda una cosa de defensiva, defensiva y no saber qu\u00e9 hacer y hab\u00eda como peque\u00f1as c\u00e9lulas, peque\u00f1os n\u00facleos y la mayor\u00eda de la gente que lo hab\u00eda tenido por alg\u00fan tipo de oportunidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4008222580205949, "is_candidate": true}, {"start": 716.082, "end": 743.614, "text": " digamos, yo tambi\u00e9n en ese momento con la relaci\u00f3n de mi hermana ten\u00eda como otra v\u00eda distinta mucha gente, bueno, qued\u00f3 desconectada y despu\u00e9s muchos desaparecieron tampoco significaba que estar conectado era salvarse de algo porque era al rev\u00e9s estaba conectado, a m\u00ed me pas\u00f3 una vez", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3700133491144181, "is_candidate": true}, {"start": 746.291, "end": 774.047, "text": " en una cita en la que yo estaba vino el ej\u00e9rcito mataron a quien era uno de los capos de la UES que era Cristian Caretti y a Nizazo, a uno de los Nizazo y bueno, despu\u00e9s nos enteramos que hab\u00edan agarrado a uno a la noche anterior que hab\u00eda cantado todo y bueno", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40906098389911727, "is_candidate": true}, {"start": 774.723, "end": 782.449, "text": " y entonces ya era como una especie de fila de cartas que se derrumbaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4135334405396097, "is_candidate": true}, {"start": 782.449, "end": 786.433, "text": "\u00bfPero vos segu\u00edas participando de citas o de alguna...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.077593295728431, "is_candidate": false}, {"start": 786.433, "end": 789.315, "text": "S\u00ed, yo ah\u00ed ya... \u00bfCon qu\u00e9 actividades?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9973502275923911, "is_candidate": false}, {"start": 789.315, "end": 790.076, "text": "\u00bfQu\u00e9 hac\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9899633662915893, "is_candidate": false}, {"start": 790.076, "end": 793.959, "text": "Nada, nada, es decir, era... \u00bfMantener la organizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.778997178483243, "is_candidate": false}, {"start": 793.959, "end": 799.524, "text": "S\u00ed, era una cosa ya de desarticulaci\u00f3n total, de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43048539836035393, "is_candidate": true}, {"start": 802.44, "end": 805.121, "text": " de no saber de no saber qu\u00e9 hacer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4836807280314126, "is_candidate": true}, {"start": 805.121, "end": 810.182, "text": "y ah\u00ed se empez\u00f3 a generar como un sentimiento tambi\u00e9n de de mucha culpa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5563137361021423, "is_candidate": false}, {"start": 810.182, "end": 810.882, "text": "bueno, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6876593104164734, "is_candidate": false}, {"start": 810.882, "end": 813.443, "text": "\u00bfnos vamos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6628857752277385, "is_candidate": false}, {"start": 813.443, "end": 815.784, "text": "y de mucha cr\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8015780698253062, "is_candidate": false}, {"start": 815.784, "end": 829.328, "text": "estos hijos de puta que no no dan ninguna respuesta que fue el momento en el que la la conducci\u00f3n de la organizaci\u00f3n se fue del pa\u00eds y bueno, como diciendo hay que poner a resguardo la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4352436071202571, "is_candidate": true}, {"start": 830.612, "end": 854.765, "text": " el reaseguro estrat\u00e9gico y entonces eso gener\u00f3 toda una bronca muy grande porque los militantes tra\u00edan como moscas y la conducci\u00f3n se pon\u00eda a resguardo y adem\u00e1s a resguardo y ellos ten\u00edan todo lo que la organizaci\u00f3n ten\u00eda no llegaba no llegaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43650057090994066, "is_candidate": true}, {"start": 855.86, "end": 882.592, "text": " llegaba a los de la organizaci\u00f3n ah\u00ed es donde igualmente eso no nos proteg\u00eda nada pero digamos porque ya el nivel de brutalidad el nivel de terror era tan fuerte que de diez que ca\u00edan, uno que cantaba ya se generaba una desarticulaci\u00f3n de todos adem\u00e1s eran todos los d\u00edas, a toda hora todas las fuerzas armadas, las fuerzas policiales era imposible", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39692549540352273, "is_candidate": true}, {"start": 886.434, "end": 915.758, "text": " y ah\u00ed se eligi\u00f3 un grupo que se lo llevaron al L\u00edbano y entonces, bueno no ten\u00edas nada, no ten\u00edas plata no pod\u00edas trabajar no pod\u00edas estudiar no sab\u00edas qui\u00e9n, si en tu n\u00facleo pod\u00edas reunirte si llamabas a un tel\u00e9fono que ten\u00edas si no te pod\u00edan decir, bueno ma\u00f1ana vayas a tal cita y en realidad hay una emboscada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46080655438511486, "is_candidate": true}, {"start": 919.173, "end": 943.798, "text": " ya era una situaci\u00f3n de digamos, de desarticulaci\u00f3n final y bueno, entonces ah\u00ed mucha gente empez\u00f3 como a tomar decisiones por s\u00ed misma despu\u00e9s uno se empez\u00f3 a enterar cuando yo me fui del pa\u00eds que me enter\u00e9 que otro ya hab\u00eda un mont\u00f3n de gente en Brasil much\u00edsima gente que se hab\u00eda ido a M\u00e9xico gente que ya hab\u00eda pedido asilo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40206184350189544, "is_candidate": true}, {"start": 946.981, "end": 973.104, "text": " de Brasil para irse a Francia o irse a Suecia estaba repleto de argentinos en Suecia y... pero cada uno se las... digamos sacando los n\u00facleos que eran los que ten\u00edan dinero que ten\u00edan centros de documentaci\u00f3n nosotros no ten\u00edamos nada \u00bfVos tomaste la decisi\u00f3n personalmente, digamos, de salirte o conversaste con...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4007486622145999, "is_candidate": true}, {"start": 974.033, "end": 985.959, "text": " No, yo tom\u00e9 la decisi\u00f3n con el que era en ese momento mi pareja y con Rodolfo y con Julieta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5384340966145444, "is_candidate": false}, {"start": 985.959, "end": 989.421, "text": "Nosotros nos fuimos en febrero del 77.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5472556681009371, "is_candidate": false}, {"start": 989.421, "end": 994.723, "text": "Salimos de... \u00bfCon los cuantos tuvieron recuerdos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8131001284058453, "is_candidate": false}, {"start": 994.723, "end": 995.443, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088102846778275, "is_candidate": false}, {"start": 995.443, "end": 996.564, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.887283134082977, "is_candidate": false}, {"start": 996.564, "end": 1001.987, "text": "S\u00ed, porque bueno, en ese momento adem\u00e1s ya... Yo ya estaba...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5195148976875159, "is_candidate": false}, {"start": 1003.253, "end": 1030.047, "text": " digamos donde yo estaba ya no hab\u00eda quedado nada y a Rodolfo la conducci\u00f3n de Montoneros lo hab\u00eda mandado a Rosario bueno, mandar a Rosario a una persona como Rodolfo que era conocida p\u00fablicamente era mandarlo a la muerte si ya en la zona norte ya era dif\u00edcil porque era como una zona tomada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4210254853151817, "is_candidate": true}, {"start": 1032.375, "end": 1060.346, "text": " en Rosario, una ciudad chica era Mandorla Muerte, entonces cuando cuando un d\u00eda vino a contar que, bueno, que lo hab\u00edan trasladado trasladado a Rosario ah\u00ed dijimos, bueno, mir\u00e1 ya much\u00edsima gente se estaba yendo y gente que ya estaba desponetada y ah\u00ed ya ten\u00edamos una noci\u00f3n digamos, ten\u00edamos una noci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42650107616255495, "is_candidate": true}, {"start": 1061.678, "end": 1090.069, "text": " mucho m\u00e1s acabada de lo que estaba pasando ya sab\u00edamos de la existencia de c\u00f3mo operaba la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada qui\u00e9n operaba en la Zona Norte que era el Campo de Mayo, la Escuela de Mec\u00e1nica de la Armada c\u00f3mo operaban la figura de la desaparici\u00f3n que aunque por ah\u00ed racionalmente no te entraba en la cabeza sab\u00edas que eso es lo que estaba pasando sab\u00edas de la gente que estaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3656398773321866, "is_candidate": true}, {"start": 1092.174, "end": 1115.688, "text": " digamos, chupada en la Escuela Mec\u00e1nica de la Armada o en Campo de Mayo c\u00f3mo operaban las comisar\u00edas entonces ya hab\u00eda una informaci\u00f3n mucho m\u00e1s acabada de lo que estaba pasando entonces, en esa situaci\u00f3n, el traslado de Rodolfo a Rosario era, bueno, directamente decirle, bueno, and\u00e1, que te maten porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.411267654463779, "is_candidate": true}, {"start": 1116.717, "end": 1137.741, "text": " en toda la zona norte hab\u00eda habido un debate bastante cr\u00edtico entre la conducci\u00f3n de los montoneros y la conducci\u00f3n de la zona norte y entonces bueno, ah\u00ed decidimos, bueno, hay que irse ah\u00ed decidimos irnos \u00bfy vos que fuiste a ver?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4439800919308008, "is_candidate": true}, {"start": 1137.741, "end": 1145.402, "text": "yo me fui, sal\u00ed por el Alcafo y me fui a Montevideo y ah\u00ed me tom\u00e9 un avi\u00f3n solo as\u00ed fuimos a... primero a Brasil", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41811264733351583, "is_candidate": true}, {"start": 1147.176, "end": 1151.681, "text": " de Brasil nos fuimos a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47674249589238493, "is_candidate": true}, {"start": 1151.681, "end": 1157.727, "text": "\u00bfY en qu\u00e9 momento vos empezaste a tomar distancia de la organizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9693704716636049, "is_candidate": false}, {"start": 1157.727, "end": 1159.789, "text": "M\u00e1s distancia ya definitiva, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9829828672393223, "is_candidate": false}, {"start": 1159.789, "end": 1164.054, "text": "Porque esa ida todav\u00eda no era un abandono de la organizaci\u00f3n, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8443162052532015, "is_candidate": false}, {"start": 1164.054, "end": 1168.859, "text": "No, yo ya en los \u00faltimos meses me hab\u00eda quedado como", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4334862262753608, "is_candidate": true}, {"start": 1169.872, "end": 1196.606, "text": " descolgada porque despu\u00e9s de ese episodio que hab\u00eda tenido ya no... ya no hab\u00edamos nada entonces era una desarticulaci\u00f3n total y los \u00faltimos contactos que a m\u00ed me hab\u00edan quedado ya no quedaba nadie pero bueno ah\u00ed ah\u00ed empez\u00f3 cuando nos fuimos a M\u00e9xico empezamos todo un", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4238956812230783, "is_candidate": true}, {"start": 1198.21, "end": 1199.111, "text": " una cr\u00edtica \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9349914607321379, "is_candidate": false}, {"start": 1199.111, "end": 1225.451, "text": "de qu\u00e9 hab\u00eda pasado, por qu\u00e9 se hab\u00eda dejado la gente como se hab\u00eda dejado, por qu\u00e9 los medios de la organizaci\u00f3n solamente llegaban a ciertos sectores y bueno, y ah\u00ed empieza ya todo un debate que termina con el debate de la contraofensiva", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3494657038509186, "is_candidate": true}, {"start": 1228.149, "end": 1245.641, "text": " No, primero se trabaj\u00f3 en com\u00fan en el 78 en el Mundial de F\u00fatbol aprovechando ese momento para denunciar lo que pasaba en Argentina se sac\u00f3 una direcci\u00f3n que yo me fui a Espa\u00f1a y a Francia y digamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45600672146858323, "is_candidate": true}, {"start": 1246.461, "end": 1263.185, "text": " Fui por toda Europa haciendo campa\u00f1a de lo que pas\u00f3 en la Argentina con un libro que ten\u00edamos en ingl\u00e9s y en castellano que ten\u00eda la pelota, el s\u00edmbolo del 78 tras un alambre de p\u00faa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46229108101649463, "is_candidate": true}, {"start": 1263.185, "end": 1265.986, "text": "Y todav\u00eda en ese momento no hab\u00eda mucho eco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.649674293532791, "is_candidate": false}, {"start": 1265.986, "end": 1272.568, "text": "Es decir, los mexicanos se hab\u00edan portado muy bien con nosotros, en Europa tambi\u00e9n, en Suecia, en Francia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4131480765701936, "is_candidate": true}, {"start": 1273.467, "end": 1295.843, "text": " pero todav\u00eda no hab\u00eda mucho eco, es decir, era como que la dictadura argentina estaba en el 10% de las cabezas de las organizaciones pol\u00edticas o sociales o de derechos humanos de Europa y el 90% era la dictadura chilena y un poco la uruguaya pero Argentina era como que no estaba considerada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951029935939424, "is_candidate": true}, {"start": 1296.89, "end": 1299.432, "text": " al mismo nivel que la dictadura chilena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6909159925962556, "is_candidate": false}, {"start": 1299.432, "end": 1305.197, "text": "Es decir, el dictador era Pinochet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4648413332390692, "is_candidate": true}, {"start": 1305.197, "end": 1318.647, "text": "En nuestro caso, yo no s\u00e9 si fue por la actitud del Partido Comunista, qu\u00e9 posiciones ten\u00eda, pero al principio no hab\u00eda una noci\u00f3n clara de lo que era la dictadura chilena.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4464912996154857, "is_candidate": true}, {"start": 1318.647, "end": 1321.629, "text": "\u00bfVos dec\u00eds que los partidos comunistas europeos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9177234944827056, "is_candidate": false}, {"start": 1323.013, "end": 1327.015, "text": " no eran, digamos, no recib\u00edan una se\u00f1al... No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9353377604161238, "is_candidate": false}, {"start": 1327.015, "end": 1349.663, "text": "Los partidos comunistas europeos e inclusive la socialdemocracia europea no ten\u00eda una... es decir, consideraba que la dictadura era Pinochet y los partidos comunistas europeos que quiz\u00e1s recib\u00edan informaci\u00f3n del Partido Comunista Argentino no... no ten\u00edan una cr\u00edtica clara y concreta y abierta y cuando... me acuerdo que cuando nosotros", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4304596007130371, "is_candidate": true}, {"start": 1350.81, "end": 1377.963, "text": " Yo recorr\u00ed en ese momento todas las organizaciones juveniles que hab\u00eda en los distintos partidos pol\u00edticos, las organizaciones juveniles de todo tipo, de las iglesias, explicando lo que pasaba en la Argentina, lo que era el Mundial de F\u00fatbol, qu\u00e9 iba a pasar ah\u00ed y no hab\u00eda todav\u00eda una cr\u00edtica fuerte a la historia de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3878128046426692, "is_candidate": true}, {"start": 1379.823, "end": 1388.567, "text": " \u00bfNo pesaba en alguna medida la t\u00e9cnica de la desaparici\u00f3n, de la efectiva, en el sentido de que no hab\u00eda tampoco cr\u00edmenes p\u00fablicos, digamos, no eran muchos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8909629758098488, "is_candidate": false}, {"start": 1388.567, "end": 1389.708, "text": "Claro, s\u00ed, todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7994809838584829, "is_candidate": false}, {"start": 1389.708, "end": 1390.568, "text": "\u00bfEso pesaba?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8467158466123135, "is_candidate": false}, {"start": 1390.568, "end": 1392.309, "text": "\u00bfTe pregunto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8363398574221244, "is_candidate": false}, {"start": 1392.309, "end": 1392.709, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8954822621262403, "is_candidate": false}, {"start": 1392.709, "end": 1400.254, "text": "\u00bfUstedes ten\u00edan dificultades para convencer que la represi\u00f3n era tan dura como era, digamos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9542874767027523, "is_candidate": false}, {"start": 1400.254, "end": 1408.038, "text": "S\u00ed, la verdad que nunca lo pens\u00e9, pero puede ser que haya sido esta idea de clandestinizaci\u00f3n de la misma", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3441475262171997, "is_candidate": true}, {"start": 1409.327, "end": 1410.608, "text": " de la misma represi\u00f3n \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5540892067837002, "is_candidate": false}, {"start": 1410.608, "end": 1420.976, "text": "porque la imagen m\u00e1s clara de Chile era el estadio lleno de presos una cosa visible que ten\u00eda un nivel de publicidad \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3692761297102092, "is_candidate": true}, {"start": 1420.976, "end": 1429.042, "text": "en el caso argentino los presos eran minor\u00eda as\u00ed que puede ser que esa sea una raz\u00f3n para explicar por qu\u00e9 no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.326102895816332, "is_candidate": true}, {"start": 1430.12, "end": 1439.768, "text": " no se hab\u00eda encarnado todav\u00eda lo que significaba pol\u00edtica, econ\u00f3mica y represivamente la dictadura argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4191545555243469, "is_candidate": true}, {"start": 1440.833, "end": 1448.519, "text": " Y la otra pregunta es sobre, porque vos estabas contando una campa\u00f1a que era simult\u00e1nea a la campa\u00f1a, llamada Anticampa\u00f1a Antiargentina, digamos, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9275500242208996, "is_candidate": false}, {"start": 1448.519, "end": 1459.486, "text": "Ustedes eran los representantes de la campa\u00f1a Antiargentina, de lo que se llamaba, desde el gobierno militar, una ofensiva de prestigio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286742259544825, "is_candidate": false}, {"start": 1459.486, "end": 1459.927, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0752726760110445, "is_candidate": false}, {"start": 1459.927, "end": 1468.653, "text": "\u00bfQu\u00e9 dificultades ve\u00edas vos en transmitir esa idea", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.89623822355038, "is_candidate": false}, {"start": 1469.903, "end": 1474.707, "text": " frente a un clima que parec\u00eda humil al r\u00e9gimen y a la opini\u00f3n p\u00fablica argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8705598761753305, "is_candidate": false}, {"start": 1474.707, "end": 1496.707, "text": "Te pregunto porque tambi\u00e9n deb\u00eda haber muchos argentinos que dudaban, incluso estando en el exilio o dudaban... S\u00ed, hab\u00eda todo un debate en torno al tema del Mundial de F\u00fatbol, si hab\u00eda que hacer una campa\u00f1a contra el pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45720859284230775, "is_candidate": true}, {"start": 1499.359, "end": 1513.265, "text": " si esto no iba a ir en contra, si la gente no iba a verlo como algo que desprestigiaba a la Argentina y entonces nos alejaba m\u00e1s de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38353764881015606, "is_candidate": true}, {"start": 1513.265, "end": 1521.288, "text": "Pero bueno, en ese momento ya nosotros ten\u00edamos la idea de plantear, bueno, denunciamos la existencia de este r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46334105560909133, "is_candidate": true}, {"start": 1522.293, "end": 1547.166, "text": " aprovechemos, lo que nosotros dec\u00edamos es aprovechemos un momento en el que la Argentina va a estar en boca de todo el mundo digamos, se va a poner en el primer plano de todo se inauguraba la televisi\u00f3n color es decir, hab\u00eda ciertas cosas que le daban una visibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37456564596124264, "is_candidate": true}, {"start": 1548.028, "end": 1576.802, "text": " a ese momento muy especial y que nosotros consider\u00e1bamos no va a haber otro momento para llegar a tanta gente habl\u00e1ndole de la Argentina de qu\u00e9 pasa en la Argentina y adem\u00e1s bueno tampoco nosotros pens\u00e1bamos nosotros tampoco pens\u00e1bamos que la gente iba a salir con una banderita a festejar pens\u00e1bamos que por ah\u00ed iba a haber un nivel de como de m\u00e1s distancia que la gente iba a estar por ah\u00ed m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39996961377139617, "is_candidate": true}, {"start": 1580.275, "end": 1588.739, "text": " a m\u00e1s distancia de lo que pod\u00eda ser el gobierno, del festejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5112022428290685, "is_candidate": false}, {"start": 1588.739, "end": 1594.721, "text": "Pero bueno, pero tambi\u00e9n fue una campa\u00f1a que la verdad que dio muchos resultados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6147654605774895, "is_candidate": false}, {"start": 1594.721, "end": 1595.682, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 sentido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0175151577316428, "is_candidate": false}, {"start": 1595.682, "end": 1603.465, "text": "Y en el sentido de que llegamos a, digamos, el hecho de denunciar lo que pasaba en Argentina en un momento en el que la Argentina estaba", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4491581977266601, "is_candidate": true}, {"start": 1604.722, "end": 1632.903, "text": " en una exposici\u00f3n tan grande como un mundial de f\u00fatbol no es como ahora pero imag\u00ednense llegar a todas las televisiones del mundo ya en el 78 entonces se abrieron muchas puertas, se puso en debate el tema la dictadura respondi\u00f3 con las campa\u00f1as de Somos Hechos Humanos y las campa\u00f1as de digamos las cr\u00edticas del periodismo contra las campa\u00f1as anti argentinas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4090488897129554, "is_candidate": true}, {"start": 1633.879, "end": 1654.398, "text": " mostraban nuestro folleto como diciendo ven que estos se fueron del pa\u00eds y tienen plata porque era un folleto lind\u00edsimo un libro grande con hojas de buena calidad estaba hecho en castellano y en ingl\u00e9s entonces dec\u00edan miren la plata que tienen entonces bueno se gener\u00f3 todo un", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39189524078813365, "is_candidate": true}, {"start": 1655.506, "end": 1656.106, "text": " Estuvo un debate.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7862145515459801, "is_candidate": false}, {"start": 1656.106, "end": 1675.213, "text": "Adem\u00e1s, yo estoy convencida que dentro de la Argentina estuvieron los que salieron con la banderita, pero tambi\u00e9n hab\u00eda much\u00edsimos argentinos que cuando ve\u00edan a la Junta Militar ah\u00ed estaban, digamos, muy...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47007928245563824, "is_candidate": true}, {"start": 1676.649, "end": 1679.631, "text": " muy apreciadumbrados por lo que estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46275579041925285, "is_candidate": true}, {"start": 1679.631, "end": 1688.718, "text": "Yo creo que esos son como momentos de impacto, como hechos de impacto que generan ciertos quiebres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5578766597424171, "is_candidate": false}, {"start": 1688.718, "end": 1697.965, "text": "A ver, vos internamente los intentos de introducir alg\u00fan tipo de resistencia a la dictadura fracasaron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8076977717296439, "is_candidate": false}, {"start": 1697.965, "end": 1698.045, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8770585499183466, "is_candidate": false}, {"start": 1698.937, "end": 1713.103, "text": " Yo recuerdo al menos lo que cuentan algunos dirigentes de esa \u00e9poca sobre las canciones que se cantaban en las canchas, que no aprendieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9115887544175862, "is_candidate": false}, {"start": 1713.103, "end": 1720.767, "text": "S\u00ed, la verdad que nosotros, yo eso no lo conozco mucho porque yo estaba trabajando afuera con la idea de", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3346107241859938, "is_candidate": true}, {"start": 1721.85, "end": 1743.527, "text": " de generar una conciencia digamos, que lo que nosotros pens\u00e1bamos es que estaba todo tan destruido en la Argentina y todo tan silenciado y no hab\u00eda como de d\u00f3nde empezar que hab\u00eda que empezar de afuera hacia adentro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3347346667938723, "is_candidate": true}, {"start": 1743.527, "end": 1749.852, "text": "Eso era la idea que nosotros ten\u00edamos, pero s\u00ed, quiz\u00e1s hab\u00eda una idea de que iba a haber", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34535076937083653, "is_candidate": true}, {"start": 1750.419, "end": 1778.845, "text": " no me acuerdo si alguien organiz\u00f3 algo en concreto pero hab\u00eda una idea de que iba a haber un poco m\u00e1s de resistencia pero bueno, cuando uno tambi\u00e9n piensa el terror que hab\u00eda y que pod\u00edas tener al lado de cada hincha un esp\u00eda, un agente bueno, tambi\u00e9n me imagino que lo nuestro era un poco ingenuo lo que pasa es que yo me acuerdo que cuando yo me fui en el 76", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5210902128286691, "is_candidate": false}, {"start": 1781.108, "end": 1782.309, "text": " Pensaba que al a\u00f1o volv\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7652288218820017, "is_candidate": false}, {"start": 1782.309, "end": 1787.013, "text": "Estaba convencida que al a\u00f1o, a\u00f1o y medio, volv\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5095233632666301, "is_candidate": false}, {"start": 1787.013, "end": 1793.339, "text": "Nunca pens\u00e9 que iba a estar... que reci\u00e9n en el 83 iba a volver la democracia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.509236523321497, "is_candidate": false}, {"start": 1793.339, "end": 1797.863, "text": "Bueno, despu\u00e9s, ya en el 81 no pensaba que se quedaba por 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4828283362264132, "is_candidate": true}, {"start": 1797.863, "end": 1802.487, "text": "Pero al principio, cuando yo me fui del 76, yo pensaba que al a\u00f1o y medio estaba de vuelta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4700164068869904, "is_candidate": true}, {"start": 1804.866, "end": 1809.007, "text": " \u00bfY vos ten\u00edas contacto con los argentinos que estaban ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8748795630401973, "is_candidate": false}, {"start": 1809.007, "end": 1811.568, "text": "\u00bfY c\u00f3mo ve\u00edan ellos la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9762905946181272, "is_candidate": false}, {"start": 1811.568, "end": 1813.808, "text": "\u00bfDe tu familia o conocidos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8760467052798153, "is_candidate": false}, {"start": 1813.808, "end": 1819.27, "text": "Porque hay muchas an\u00e9cdotas sobre los turistas que iban a M\u00e9xico y se encontraban con los exiliados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9729038529453594, "is_candidate": false}, {"start": 1819.27, "end": 1820.75, "text": "Hablaban de dos pa\u00edses diferentes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9041726212695078, "is_candidate": false}, {"start": 1820.75, "end": 1824.471, "text": "Hablaban de cosas... S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7890131619328746, "is_candidate": false}, {"start": 1824.471, "end": 1827.411, "text": "Yo, gran parte de mi familia se fue.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5425892293986834, "is_candidate": false}, {"start": 1827.411, "end": 1828.972, "text": "As\u00ed que ten\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6823609279532519, "is_candidate": false}, {"start": 1830.956, "end": 1841.244, "text": " ten\u00eda una buena parte de mi familia afuera pero... yo viv\u00ed dos sentimientos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48630135766289184, "is_candidate": true}, {"start": 1841.244, "end": 1848.289, "text": "primero el momento de... de La Plata Dulce, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4272392107877121, "is_candidate": true}, {"start": 1848.289, "end": 1855.935, "text": "eso fue... era impresionante porque yo me acuerdo que yo estaba en Brasil y trabaj\u00e1bamos con turistas argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47957034339451143, "is_candidate": true}, {"start": 1857.272, "end": 1863.456, "text": " Y bueno, gastaban la plata como si la plata la sacaran como el pasto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5006670762475771, "is_candidate": false}, {"start": 1863.456, "end": 1873.101, "text": "Era una cosa impresionante el nivel de gasto de bienestar que mostraban los argentinos que iban afuera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5494789486143896, "is_candidate": false}, {"start": 1873.101, "end": 1878.824, "text": "Yo me acuerdo un d\u00eda que est\u00e1bamos yendo a Angra's North Race, ten\u00edamos una combi", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5439103571935906, "is_candidate": false}, {"start": 1879.783, "end": 1885.608, "text": " me acuerdo un d\u00eda que est\u00e1bamos yendo a Granos Reis y bueno, se empez\u00f3 como a generar un debate, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6142563428540502, "is_candidate": false}, {"start": 1885.608, "end": 1907.805, "text": "y eran todos turistas que hab\u00edamos... hab\u00edamos encontrado en la calle, as\u00ed que era gente que no era un grupo, nada y me acuerdo que se empez\u00f3 a hablar y bueno, nosotros ten\u00edamos... en general no habl\u00e1bamos en Brasil tambi\u00e9n hab\u00eda habido desaparecidos, argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4146984540873041, "is_candidate": true}, {"start": 1908.559, "end": 1936.88, "text": " entonces el clima tampoco tampoco era de lo mejor pero me acuerdo que estas cosas que uno empieza que empezaron una canci\u00f3n que la otra que se yo que al final se termin\u00f3 hablando de pol\u00edtica y de lo que pasaba en la Argentina y bueno y me acuerdo que el sentimiento de la gente es estamos estamos aterrorizados es decir es como que cada una de las personas ten\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43116677097698886, "is_candidate": true}, {"start": 1938.533, "end": 1941.436, "text": " Alguna an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6588278714770393, "is_candidate": false}, {"start": 1941.436, "end": 1945.939, "text": "Alguno conoc\u00eda a alguien que no hab\u00eda aparecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5218861648545775, "is_candidate": false}, {"start": 1945.939, "end": 1954.506, "text": "Ya hab\u00eda venido a la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos, ya estaban los primeros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.523455280603577, "is_candidate": false}, {"start": 1954.506, "end": 1960.311, "text": "Es como que... \u00bfEsto ya era en los 80 o 81?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7905365398614654, "is_candidate": false}, {"start": 1960.311, "end": 1960.851, "text": "No, 79, 80.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8301631297498651, "is_candidate": false}, {"start": 1960.851, "end": 1961.251, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9366907795049482, "is_candidate": false}, {"start": 1961.251, "end": 1962.092, "text": "79, 80.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7462340559629173, "is_candidate": false}, {"start": 1962.092, "end": 1965.615, "text": "O sea, \u00bfcu\u00e1ndo nacieron las Madres de Plaza de Mayo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5426494052409704, "is_candidate": false}, {"start": 1967.178, "end": 1968.739, "text": " La Comisi\u00f3n Interamericana de Ayahuasca en 1979.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9448573174298648, "is_candidate": false}, {"start": 1968.739, "end": 1969.299, "text": "\u00bfY lo de Astiz cu\u00e1ndo fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0009767299057744, "is_candidate": false}, {"start": 1969.299, "end": 1973.04, "text": "La primera vez que descubren a Astiz en Francia fue en 1979.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0111707464600095, "is_candidate": false}, {"start": 1973.04, "end": 1974.86, "text": "Ya hab\u00eda bastantes datos que la gente ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9340359668025255, "is_candidate": false}, {"start": 1993.791, "end": 2002.915, "text": " la aparici\u00f3n de las madres, la conmisi\u00f3n de derechos humanos, entonces hab\u00eda un poco m\u00e1s de conciencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5026495393393718, "is_candidate": false}, {"start": 2002.915, "end": 2006.096, "text": "Yo me acuerdo en el 76, los meses que yo estuve ac\u00e1 hasta el 77,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.554608400131041, "is_candidate": false}, {"start": 2009.469, "end": 2030.371, "text": " digamos, la gente estaba aliviada con el golpe la mayor\u00eda de la gente cuando alguno hablaba en la calle dec\u00eda al fin, no nos vienes a invitar y se terminan con estos subversivos te encontrabas con la gente en la cola del cine y dec\u00edas bueno, ahora se va a terminar la subversi\u00f3n de una vez por todas era una... no ve\u00edas en ese momento", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46303580939634925, "is_candidate": true}, {"start": 2031.348, "end": 2059.485, "text": " ning\u00fan tipo de cr\u00edtica tampoco puedo hacer una encuesta pero me acuerdo de di\u00e1logos de cosas en las colas del cine cuando uno iba a hacer compras era... hab\u00eda como un clima de apoyo y ya en el 79 nosotros ya me acuerdo de ese viaje que ya la gente empezaba con una cosa de no podemos hablar el sentimiento de...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35009927982816613, "is_candidate": true}, {"start": 2060.848, "end": 2069.453, "text": " de estar acallados, de no poder expresarse los pibes que estudiaban en el secundario los que estaban en la universidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4215420027716845, "is_candidate": true}, {"start": 2069.453, "end": 2073.456, "text": "esta idea de nos cortan la libertad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5230505851204055, "is_candidate": false}, {"start": 2073.456, "end": 2079.42, "text": "tenemos que tener el pelo corto y era como una cosa de cierto sentimiento de opresi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3761424209811951, "is_candidate": true}, {"start": 2079.42, "end": 2082.502, "text": "Bueno, me pregunt\u00e9 una cosa, vos estabas... \u00bfqu\u00e9 era?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8420927164444341, "is_candidate": false}, {"start": 2082.502, "end": 2084.223, "text": "\u00bfun trabajo que ustedes hac\u00edan de...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9179423869331113, "is_candidate": false}, {"start": 2085.549, "end": 2092.895, "text": " S\u00ed, claro, ten\u00edamos que vivir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6596200434817034, "is_candidate": false}, {"start": 2092.895, "end": 2108.809, "text": "Yo primero trabaj\u00e9 en una tienda, despu\u00e9s cuando fui a M\u00e9xico vend\u00edamos unos mu\u00f1equitos en la calle y despu\u00e9s yo volv\u00ed a Brasil y compramos una combi y aprovechando que ven\u00edan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5930524831698656, "is_candidate": false}, {"start": 2109.452, "end": 2128.29, "text": " todos los argentinos a Brasil y que tiraban la plata como si no fuera nada, entonces compramos una combi y lo llev\u00e1bamos a Angra de los Reyes, lo llev\u00e1bamos a B\u00fazio, lo llev\u00e1bamos a Parat\u00ed, y s\u00ed, viv\u00edamos de eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44840795594675364, "is_candidate": true}, {"start": 2128.29, "end": 2132.274, "text": "\u00bfY c\u00f3mo fue la experiencia \u00e9sta del Mundial?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8781866232218136, "is_candidate": false}, {"start": 2132.274, "end": 2134.016, "text": "Quer\u00eda volver un poco porque vos contaste", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9099003385780016, "is_candidate": false}, {"start": 2134.777, "end": 2139.26, "text": " que hicieron una campa\u00f1a con una publicaci\u00f3n que hubo mucha recepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8926179327069783, "is_candidate": false}, {"start": 2139.26, "end": 2151.367, "text": "Ustedes ten\u00edan esta dificultad de que ten\u00edan que transmitir informaci\u00f3n que no exist\u00eda, informaci\u00f3n sobre lo que pasaba, contar lo que pasaba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9473504240847963, "is_candidate": false}, {"start": 2151.367, "end": 2155.07, "text": "\u00bfC\u00f3mo empezaron los testimonios de algunas v\u00edctimas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9509468521652591, "is_candidate": false}, {"start": 2155.07, "end": 2157.251, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo aparecieron esos testimonios?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0291972214554577, "is_candidate": false}, {"start": 2157.963, "end": 2171.608, "text": " porque ahora se siente que en realidad es el propio r\u00e9gimen el que empieza a generar estilos en alg\u00fan momento y hasta ese momento era muy dif\u00edcil que la informaci\u00f3n fuera cre\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9435005559844098, "is_candidate": false}, {"start": 2171.608, "end": 2174.649, "text": "S\u00ed, yo creo que los primeros testimonios aparecen despu\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.542463171456883, "is_candidate": false}, {"start": 2174.649, "end": 2184.513, "text": "Yo creo que los primeros testimonios de gente que hab\u00eda salido de la ESMA empiezan despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36526978914946906, "is_candidate": true}, {"start": 2186.196, "end": 2211.204, "text": " y inclusive empieza despu\u00e9s todo el tema del posible di\u00e1logo Masera-Firmenich en ese momento era muy dif\u00edcil en el 78 era terrible no hab\u00eda pr\u00e1cticamente hab\u00eda como... uno ten\u00eda que ir a informar y los otros dec\u00edan ah, bueno, s\u00ed yo me acuerdo que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46651016939513945, "is_candidate": true}, {"start": 2212.463, "end": 2238.448, "text": " en junio de 1978 est\u00e1bamos unos d\u00edas antes del mundial nos vamos a Cuba que era el festival mundial de la juventud y los estudiantes hab\u00eda 10.000 j\u00f3venes de todo el mundo todav\u00eda era el mundo digamos con los partidos m\u00e1s amigos estaba lo que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4140433893134726, "is_candidate": true}, {"start": 2244.395, "end": 2248.98, "text": " Fuimos a Cuba al Festival Mundial de la Juventud y los Estudiantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4150662513201595, "is_candidate": true}, {"start": 2248.98, "end": 2255.145, "text": "Eran, digamos, \u00bfc\u00f3mo estaba compuesto el festival?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46602058761798826, "is_candidate": true}, {"start": 2255.145, "end": 2267.296, "text": "Eran los partidos comunistas, estaba todav\u00eda en muda, as\u00ed que eran todos los partidos comunistas, estaba la socialdemocracia, todos los partidos socialdem\u00f3cratas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4058496362736197, "is_candidate": true}, {"start": 2268.452, "end": 2290.065, "text": " y estaban los partidos de lo que pod\u00eda llamarse el movimiento o los movimientos tercermundistas esa era un poco la base y yo me acuerdo que nosotros nos recorrimos nos recorrimos todos a todos primero nos mandaron a un lugar que era como donde estaban los marginales del mundo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44920910319832463, "is_candidate": true}, {"start": 2290.973, "end": 2319.615, "text": " est\u00e1bamos nosotros y los israel\u00edes, para ese momento los israel\u00edes en ese lugar eran como los marginales totales porque las grandes estrellas eran los palestinos, la BLP y nos mandaron ah\u00ed a una universidad donde no hab\u00eda nadie y la delegaci\u00f3n argentina era el PI, la UCR, el PJ y el Partido Comunista esa era la delegaci\u00f3n oficial, nosotros \u00e9ramos la delegaci\u00f3n marginal y nos recorrimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4425488738381236, "is_candidate": true}, {"start": 2321.739, "end": 2344.414, "text": " todos, todas las delegaciones me acuerdo que nos atiende el de la delegaci\u00f3n sovi\u00e9tica, el responsable de Am\u00e9rica Latina entonces le cont\u00e1bamos todo lo que ve\u00edamos en la Argentina, lo que estaba pasando entonces el tipo nos hac\u00eda toquecitos, toquecitos, toquecitos claro, no nos entend\u00eda una palabra hasta que el traductor le tradujo y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3902358769795762, "is_candidate": true}, {"start": 2346.179, "end": 2374.031, "text": " y al rato volvi\u00f3 entonces dijo bueno, muchas gracias por la informaci\u00f3n nos dio la mano y chao consultaron con el Partido Comunista Argentino y chao nos mandaron a nuestro lugar marginal y me acuerdo que en ese momento los cubanos los cubanos tambi\u00e9n ten\u00edan una posici\u00f3n de silencio con la dictadura argentina y hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45187341588665597, "is_candidate": true}, {"start": 2375.608, "end": 2383.858, "text": " Hab\u00eda conciencia en los pa\u00edses a donde hab\u00eda muchos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.472745565415314, "is_candidate": true}, {"start": 2383.858, "end": 2395.03, "text": "Hab\u00eda conciencia en Europa, empezaba a haber mucha m\u00e1s conciencia, en Francia fundamentalmente, en Espa\u00f1a, en Italia, que hab\u00eda muchos argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4539301858533711, "is_candidate": true}, {"start": 2396.212, "end": 2413.589, "text": " en Suecia, Francia, Italia, Espa\u00f1a, un poquito menos Alemania la socialdemocracia alemana, sobre todo la sueca y despu\u00e9s en Latinoam\u00e9rica, en M\u00e9xico, en Brasil pero la conciencia era fundamentalmente por los argentinos que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4208019708051203, "is_candidate": true}, {"start": 2414.743, "end": 2441.408, "text": " que transmit\u00edan en los pa\u00edses donde hab\u00edan llegado ya masivamente porque ya el exilado argentino eran m\u00e1s exilados argentinos que chilenos o turuguayos entonces ese exilio gener\u00f3 una conciencia de que algo m\u00e1s grave de lo que se dec\u00eda p\u00fablicamente estaba pasando yo creo que ese fue un dato importante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4813409564387269, "is_candidate": true}], "Index": 1310, "channel_id": "UCPrlL-bjMShhIaZDohKBNjw", "channel": "Archivo de Historia Oral", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@archivodehistoriaoral3625", "id": "fUqYh9TnEuk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fUqYh9TnEuk", "title": "Patricia Bullrich - Parte 2/2 - 11/07/2006 - Pimera sesi\u00f3n", "duration": 2443.0, "view_count": 1120.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}