{"segments": [{"start": 0.228, "end": 1.69, "text": " Saludo a Patricia Burke.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952172067613083, "is_candidate": false}, {"start": 1.69, "end": 2.391, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0610597172554237, "is_candidate": false}, {"start": 2.391, "end": 3.472, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Luis?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5844327795869511, "is_candidate": false}, {"start": 3.472, "end": 4.614, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9632499396385271, "is_candidate": false}, {"start": 4.614, "end": 11.503, "text": "Como ten\u00e9s ya la tesis presentada y sos polit\u00f3loga con habilitaci\u00f3n del caso, definime el momento pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9797406003408776, "is_candidate": false}, {"start": 13.438, "end": 28.644, "text": " Bueno, de una crisis faccional de un partido que no puede resolver democr\u00e1ticamente una crisis de una derrota electoral importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33133662098939765, "is_candidate": true}, {"start": 28.644, "end": 39.507, "text": "Y que en vez de resolverlo como lo resolver\u00eda cualquier gobierno democr\u00e1tico, pensando alternativas, sent\u00e1ndose, cambiando quiz\u00e1s algunos ministros, quiz\u00e1s no ahora, el 14 de diciembre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2927589179632276, "is_candidate": true}, {"start": 41.648, "end": 63.002, "text": " el 14 de noviembre, que son las elecciones, lo hace haciendo implosionar el partido, lo hace tir\u00e1ndose entre facciones mensajes encriptados todo el tiempo y generando y sacando la crisis hacia la sociedad que ya bastante angustia tiene.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27697061539699797, "is_candidate": true}, {"start": 64.203, "end": 79.151, "text": " Creo que es una caracter\u00edstica antidemocr\u00e1tica clara de un partido que no acepta que ha tenido el peor resultado en la historia del peronismo desde 1946, yendo el peronismo unido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34811562120531025, "is_candidate": true}, {"start": 79.151, "end": 89.237, "text": "Ahora, hay algo, me parece muy interesante esto de la crisis faccional, porque hay facciones, ni siquiera son l\u00edneas internas, que se pone al exterior.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8708275576562919, "is_candidate": false}, {"start": 89.986, "end": 97.951, "text": " Pero si uno mira ah\u00ed, la que dinamita todo es solo una de las facciones y es una sola persona, que es Cristina Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279863170170053, "is_candidate": false}, {"start": 97.951, "end": 100.032, "text": "Bueno, esa es una manera de mirarlo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5089531293783689, "is_candidate": false}, {"start": 100.032, "end": 113.281, "text": "Yo creo que ambos dinamitan, primero porque el dise\u00f1o institucional que aceptaron ambos era un dise\u00f1o institucional que ten\u00eda que ver con sus necesidades y no con las necesidades de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3398961848116714, "is_candidate": true}, {"start": 114.341, "end": 132.746, "text": " Ellos ten\u00edan una absoluta enemistad y por la resoluci\u00f3n de cuestiones judiciales de Cristina y la teor\u00eda de Laufer decidieron hacer una alianza pol\u00edtica a favor de ellos dos y en contra de toda la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31257421702632004, "is_candidate": true}, {"start": 132.746, "end": 137.447, "text": "Evidentemente este es el resultado de un a\u00f1o y ocho meses de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2839496347266738, "is_candidate": true}, {"start": 137.447, "end": 138.407, "text": "Esto lo que hizo fue", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6567159163750429, "is_candidate": false}, {"start": 140.175, "end": 153.741, "text": " Esto lo que hizo fue tal la angustia social que la sociedad deposit\u00f3 en Juntos por el Cambio y no en un voto en blanco, ni en una abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34641913802839164, "is_candidate": true}, {"start": 153.741, "end": 164.907, "text": "En Juntos por el Cambio deposit\u00f3 la esperanza de volver a tener un pa\u00eds de clase media, con empresas, con negocios, con trabajo, con educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3553605422926738, "is_candidate": true}, {"start": 166.328, "end": 188.007, "text": " Y esto estall\u00f3 lo que ven\u00eda subterr\u00e1neamente sucediendo, que es que el presidente pr\u00e1cticamente se dedic\u00f3 solamente a su pol\u00edtica aparentemente de salud, nada m\u00e1s, es decir, no tuvo ninguna direcci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2967597900226815, "is_candidate": true}, {"start": 188.848, "end": 196.53, "text": " Y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, como todos conocemos, busca llevar el pa\u00eds a un extremo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37253006978895065, "is_candidate": true}, {"start": 196.53, "end": 200.59, "text": "Digamos, lo dice hoy en la carta claramente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2982618634614158, "is_candidate": true}, {"start": 200.59, "end": 217.734, "text": "Ten\u00edas que haber gastado toda la plata, ten\u00edas que haber generado, digamos, repartir plata a la gente, y hoy el populismo caminando por un camino finito sin plata es inexistente, no tiene c\u00f3mo salir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31345119527858745, "is_candidate": true}, {"start": 218.114, "end": 222.995, "text": " Lucas Romero, antes que estuvieras vos, dijo algo que me pareci\u00f3 interesante, que es un problema severo del presidente de autodiagn\u00f3stico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026493897421203, "is_candidate": false}, {"start": 222.995, "end": 226.996, "text": "Ni siquiera del diagn\u00f3stico del pa\u00eds, que es evidente que no lo ha podido ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8623078125372625, "is_candidate": false}, {"start": 226.996, "end": 236.039, "text": "Pero digo, hasta se equivoca cuando se diagnostica sobre s\u00ed mismo, porque toma una actitud intempestiva en el peor momento de debilidad personal de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8926166440800514, "is_candidate": false}, {"start": 236.039, "end": 237.639, "text": "Digo, ejemplos gr\u00e1ficos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9812293653771988, "is_candidate": false}, {"start": 237.639, "end": 244.261, "text": "El lunes, despu\u00e9s de la elecci\u00f3n, aparece, la primera foto es con Fabiola, la autora del esc\u00e1ndalo de haber violado una ley penal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8671054681225017, "is_candidate": false}, {"start": 244.761, "end": 247.045, "text": " se muestra con funcionarios que no han funcionado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9288015934975776, "is_candidate": false}, {"start": 247.045, "end": 249.188, "text": "\u00bfQu\u00e9 le pasa a Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8667699879360545, "is_candidate": false}, {"start": 249.188, "end": 251.631, "text": "Yo creo que no est\u00e1 a la altura de las circunstancias y nunca lo estuvo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4217246253147967, "is_candidate": true}, {"start": 252.273, "end": 270.943, "text": " Yo creo que esta sociedad an\u00f3nima que conformaron Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y Alberto Fern\u00e1ndez hizo que hoy tengamos un presidente que objetivamente no est\u00e1 a la altura de las circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29904067284124014, "is_candidate": true}, {"start": 270.943, "end": 272.364, "text": "El presidente no est\u00e1 en condiciones de ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8935555932800036, "is_candidate": false}, {"start": 272.364, "end": 274.265, "text": "Esto al pa\u00eds ya le pas\u00f3 en el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3899082918383828, "is_candidate": true}, {"start": 274.89, "end": 277.512, "text": " pas\u00f3 con C\u00e1mpora, pas\u00f3 con Isabel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.461402631122627, "is_candidate": true}, {"start": 277.512, "end": 290.86, "text": "No es la primera vez que el peronismo, digamos, para salvar el poder, pone un presidente que no est\u00e1 a la altura de las circunstancias o de los anhelos de los que efectivamente son los due\u00f1os del poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36201513669976804, "is_candidate": true}, {"start": 290.86, "end": 293.922, "text": "Alberto, \u00bfes en el 2021 lo que C\u00e1mpora e Isabel fueron los 70?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7853334453431731, "is_candidate": false}, {"start": 293.922, "end": 296.043, "text": "S\u00ed, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5732267756899196, "is_candidate": false}, {"start": 296.043, "end": 301.307, "text": "Y Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner ya no es lo que era, porque sac\u00f3 el 30% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.449652703365474, "is_candidate": true}, {"start": 302.298, "end": 307.824, "text": " Cualquier analista hace un tiempo que dec\u00eda que el voto duro del cristianismo era el 35%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3953893040162776, "is_candidate": true}, {"start": 307.824, "end": 318.335, "text": "Bueno, el peronismo ha ca\u00eddo como nunca en la historia y nosotros hemos logrado volver a representar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36360680678818524, "is_candidate": true}, {"start": 318.335, "end": 322.82, "text": "Nosotros tuvimos un a\u00f1o y ocho meses de construcci\u00f3n de representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39029342755898155, "is_candidate": true}, {"start": 324.533, "end": 328.094, "text": " en cosas que fueron inclusive conflictivas para nuestra coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31859799817997514, "is_candidate": true}, {"start": 328.094, "end": 345.9, "text": "Pero representamos a la gente cuando salimos a las plazas, representamos a los ciudadanos cuando le daban a los presos, representamos a las personas que tienen su casa cuando tomaban terrenos, representamos a las empresas y a los comerciantes cuando fuimos a decir que no lo cierren m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29754771269118985, "is_candidate": true}, {"start": 345.9, "end": 352.902, "text": "Entonces, construimos no una fuerza de marketing liviana, sino una fuerza mucho m\u00e1s estructurada", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.485042915207892, "is_candidate": true}, {"start": 353.662, "end": 360.068, "text": " en la defensa de una sociedad como nosotros creemos que tiene que ser, de clase media, con educaci\u00f3n, con universidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2635421213415883, "is_candidate": true}, {"start": 360.068, "end": 376.964, "text": "Entonces, frente a este no gobierno, frente a esta no pol\u00edtica del gobierno, y una silenciosa Cristina que ven\u00eda, ya ven\u00eda diciendo esto hace tiempo, de acelerar, radicalizar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2993793325983046, "is_candidate": true}, {"start": 379.322, "end": 382.364, "text": " Nosotros aparecimos como una opci\u00f3n y una alternativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3540711662499524, "is_candidate": true}, {"start": 382.364, "end": 385.866, "text": "Quiero con cuidado preguntarte esto de lo que dec\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8755678680855539, "is_candidate": false}, {"start": 385.866, "end": 389.547, "text": "Campora se fue, llam\u00f3 a elecciones, Isabel no termin\u00f3 el mandato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8986530161971015, "is_candidate": false}, {"start": 389.547, "end": 395.23, "text": "\u00bfVes alg\u00fan riesgo en la gesti\u00f3n de Alberto Fern\u00e1ndez con dos a\u00f1os y tres meses que tiene que cumplir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8783570856681915, "is_candidate": false}, {"start": 395.23, "end": 399.673, "text": "Bueno, ellos deben de solucionar este problema de gobernabilidad de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3662611370667055, "is_candidate": true}, {"start": 400.451, "end": 414.976, "text": " Es decir, no puede la vicepresidenta mandarle una carta, el presidente tardar dos d\u00edas en tomar decisiones sobre su gabinete y dejar al pa\u00eds en una incertidumbre total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2351218711418408, "is_candidate": true}, {"start": 414.976, "end": 422.219, "text": "Digamos, a ver, la frase concreta es que Alberto no puede sin Cristina y Cristina no puede sin Alberto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3204499124169271, "is_candidate": true}, {"start": 422.219, "end": 425.68, "text": "Es decir, ambos se necesitan, ambos se reportan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3809875938307635, "is_candidate": true}, {"start": 427.138, "end": 432.564, "text": " ambos se repudian, entonces no pueden tironear m\u00e1s al pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32212227437381746, "is_candidate": true}, {"start": 432.564, "end": 438.55, "text": "Nosotros estamos para cualquier estabilidad pol\u00edtica y cualquier estabilidad institucional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.398064043738493, "is_candidate": true}, {"start": 438.55, "end": 440.673, "text": "Gracias a Dios que nos tienen a nosotros enfrente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43720035168933213, "is_candidate": true}, {"start": 441.611, "end": 446.194, "text": " Gracias que no est\u00e1n ellos enfrente, porque si no, convertir\u00edan... El peronismo en la oposici\u00f3n es bastante m\u00e1s voraz, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7745339965836397, "is_candidate": false}, {"start": 446.194, "end": 450.317, "text": "Convertir\u00edan esta crisis en una crisis de todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39896517956104327, "is_candidate": true}, {"start": 450.317, "end": 453.099, "text": "Nosotros estamos tranquilos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5079376235689802, "is_candidate": false}, {"start": 453.099, "end": 463.527, "text": "Por supuesto, no podemos ni siquiera disfrutar de lo que la gente nos dio, pero ellos tienen la obligaci\u00f3n de solucionar este problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3236169632900423, "is_candidate": true}, {"start": 463.527, "end": 469.752, "text": "Porque cuando las crisis institucionales llegaron al l\u00edmite, el pa\u00eds cruji\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36321169439598466, "is_candidate": true}, {"start": 470.591, "end": 474.853, "text": " Entonces, ya est\u00e1 crujiendo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30797468585518417, "is_candidate": true}, {"start": 474.853, "end": 475.413, "text": "\u00bfA d\u00f3nde nos van a llevar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0421928369657756, "is_candidate": false}, {"start": 475.413, "end": 477.394, "text": "Pues le digo, \u00bfc\u00f3mo se vuelve?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0180885248692888, "is_candidate": false}, {"start": 477.394, "end": 480.055, "text": "Por comprobarme con vosotros, dec\u00edamos que hay una ala c\u00e9ptica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.922646887734494, "is_candidate": false}, {"start": 480.055, "end": 482.636, "text": "Dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo volv\u00e9s de dinamitar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8207775178561975, "is_candidate": false}, {"start": 482.636, "end": 487.038, "text": "Porque pon\u00e9se al pa\u00eds como espectador de una disputa interna.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9025175219235184, "is_candidate": false}, {"start": 487.038, "end": 487.498, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8927090732556437, "is_candidate": false}, {"start": 487.498, "end": 493.341, "text": "Y en estos t\u00e9rminos, pues digo, dec\u00eds, el ministro de comunicaciones, Biondi, me hace operaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.936860218438819, "is_candidate": false}, {"start": 493.341, "end": 496.622, "text": "En realidad no le est\u00e1 diciendo a Biondi, le est\u00e1 diciendo a Alberto, \u00bfc\u00f3mo haces para volver de ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8782579944053892, "is_candidate": false}, {"start": 498.728, "end": 504.093, "text": " Bueno, yo creo que es dif\u00edcil decir c\u00f3mo hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3288100224142171, "is_candidate": true}, {"start": 504.093, "end": 506.455, "text": "Lo \u00fanico que hay que hacer es poner el...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3481152923834525, "is_candidate": true}, {"start": 507.457, "end": 519.661, "text": " el pa\u00eds y los 45 millones de argentinos por delante, y saber que ninguna crisis institucional profundizada va a solucionar algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34033369332259267, "is_candidate": true}, {"start": 519.661, "end": 521.721, "text": "Cristina tironea para radicalizar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3860839996892369, "is_candidate": true}, {"start": 521.721, "end": 525.883, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez quiere firmar con el Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31556973110284314, "is_candidate": true}, {"start": 525.883, "end": 528.623, "text": "Est\u00e1n en dos proyectos distintos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3878241985203763, "is_candidate": true}, {"start": 528.623, "end": 533.845, "text": "El presidente de la naci\u00f3n tiene, en un pa\u00eds presidencialista, tiene que ponerse como presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38269884566359824, "is_candidate": true}, {"start": 534.465, "end": 536.827, "text": " Para m\u00ed, esa es la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6615942158917503, "is_candidate": false}, {"start": 536.827, "end": 540.449, "text": "Y ya perdi\u00f3 un a\u00f1o y ocho meses para ponerse de presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37534440813853664, "is_candidate": true}, {"start": 540.449, "end": 542.07, "text": "Hasta ahora no lo ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4515306096720818, "is_candidate": true}, {"start": 542.07, "end": 550.895, "text": "Ha aceptado que esto que hoy dice Cristina, ya se lo dijo cuando le dijo a los funcionarios que no funcionan, se lo repite hoy de nuevo en la carta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39803831212409857, "is_candidate": true}, {"start": 550.895, "end": 553.977, "text": "Entonces, \u00e9l acept\u00f3 como si nada pasara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4527770619786037, "is_candidate": true}, {"start": 555.145, "end": 558.026, "text": " Lo mismo hizo con las elecciones, como si nada pasara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38957755591577625, "is_candidate": true}, {"start": 558.026, "end": 561.988, "text": "O \u00e9l se pone presidente o es dif\u00edcil saber c\u00f3mo puede terminar esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3588184868160068, "is_candidate": true}, {"start": 561.988, "end": 573.474, "text": "Quiero abrir a mis compa\u00f1eros, pero ayer el Cristino Camporismo, por llamar de alguna manera, dec\u00eda, no, no, Cristina est\u00e1 queriendo dar muestras de que no quiere radicalizar su modo de gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8949612535637622, "is_candidate": false}, {"start": 573.474, "end": 576.215, "text": "\u00bfTe parece una ingenuidad creer en esa posici\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9285321628406272, "is_candidate": false}, {"start": 577.965, "end": 580.305, "text": " Bueno, a ver, cosas que dice hoy en la carta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4484075241771057, "is_candidate": true}, {"start": 580.305, "end": 584.686, "text": "Gast\u00e9monos en cuatro meses 2.4 del Producto Bruto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39717778976080065, "is_candidate": true}, {"start": 584.686, "end": 587.027, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3643593617383579, "is_candidate": true}, {"start": 587.027, "end": 592.928, "text": "Emisi\u00f3n y... Emisi\u00f3n, largar plata, ganar las elecciones como sea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3617685110868052, "is_candidate": true}, {"start": 592.928, "end": 598.309, "text": "Clientelismo, plata, y si nos vamos con la inflaci\u00f3n a cualquier lado, nos vamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4301348071380634, "is_candidate": true}, {"start": 598.309, "end": 603.33, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que est\u00e1 diciendo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3469617187612758, "is_candidate": true}, {"start": 603.33, "end": 604.77, "text": "Gobiernen a mi manera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5202405671712611, "is_candidate": false}, {"start": 606.377, "end": 607.598, "text": " ella no es la presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4490756730827147, "is_candidate": true}, {"start": 607.598, "end": 615.964, "text": "Entonces, el presidente lo que tiene que hacer tambi\u00e9n es decirle al pueblo argentino cu\u00e1l es su manera de gobernar, cu\u00e1l es su plan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29041239830180543, "is_candidate": true}, {"start": 615.964, "end": 618.065, "text": "Hasta ahora no lo conocemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4516852413617872, "is_candidate": true}, {"start": 618.065, "end": 621.007, "text": "Entonces, eso tambi\u00e9n genera incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41857621730974437, "is_candidate": true}, {"start": 621.007, "end": 624.33, "text": "Un presidente en un pa\u00eds presidencialista no es presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3857807330315084, "is_candidate": true}, {"start": 624.93, "end": 630.453, "text": " Entonces, o se ponen de acuerdo o el presidente asume su rol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38161042230387465, "is_candidate": true}, {"start": 630.453, "end": 651.926, "text": "Nosotros vamos a quedarnos sin entrar en la disputa del partido de gobierno, no vamos a entrar en esa disputa, no vamos a tomar partido por una de las facciones, y lo que vamos a hacer s\u00ed, siempre, es comportarnos dentro de esta tranquilidad en la que estamos mirando esta situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2672501639370166, "is_candidate": true}, {"start": 653.268, "end": 655.252, "text": " terrible, \u00bfno?, para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41057344238257887, "is_candidate": true}, {"start": 655.433, "end": 655.993, "text": " S\u00ed, Nacho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9890961437921154, "is_candidate": false}, {"start": 655.993, "end": 657.834, "text": "S\u00ed, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8626439370549869, "is_candidate": false}, {"start": 657.834, "end": 670.881, "text": "D\u00edas atr\u00e1s, creo que antes de ayer, Elisa Carri\u00f3 habl\u00f3 de la posibilidad de que el oficialismo pierda la elecci\u00f3n en noviembre y que eso le genere que pierda la presidencia de la C\u00e1mara de Diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7604781270285865, "is_candidate": false}, {"start": 670.881, "end": 674.523, "text": "Es obviamente referente a un sector de la coalici\u00f3n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7539715995251046, "is_candidate": false}, {"start": 674.523, "end": 682.787, "text": "\u00bfVos qu\u00e9 cre\u00e9s que deber\u00edan hacer ustedes en caso de que finalmente se concrete esa situaci\u00f3n, teniendo en cuenta que Emilio Monz\u00f3 fue presidente de la C\u00e1mara de Diputados", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7660095517217735, "is_candidate": false}, {"start": 683.007, "end": 689.789, "text": " de Mauricio Macri, justamente por bendici\u00f3n del peronismo en su momento, porque no ten\u00edan la mayor\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7646653044410593, "is_candidate": false}, {"start": 689.789, "end": 691.549, "text": "Yo creo que no tenemos que apurarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45157105632347017, "is_candidate": true}, {"start": 691.549, "end": 695.81, "text": "Primero hay que lograr mantener este resultado que tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29215651329061987, "is_candidate": true}, {"start": 695.81, "end": 706.232, "text": "Tenemos que tratar de llegar al 45%, que ser\u00eda un n\u00famero impactante hacia el futuro de la Argentina para nosotros, porque es el n\u00famero del Balotage.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26730202433556094, "is_candidate": true}, {"start": 708.493, "end": 711.255, "text": " pero no tenemos que apurarnos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3651590827283331, "is_candidate": true}, {"start": 711.255, "end": 720.101, "text": "Me parece muy importante, s\u00ed, tener cinco senadores m\u00e1s que le saquen el qu\u00f3rum porque eso generar\u00eda m\u00e1s rep\u00fablica y m\u00e1s equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3017359956581731, "is_candidate": true}, {"start": 720.101, "end": 729.888, "text": "En la C\u00e1mara de Diputados no creo que lleguemos a tener ese n\u00famero, con lo cual me parece que es una hip\u00f3tesis que no ser\u00eda posible discutir en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30161704491049257, "is_candidate": true}, {"start": 730.635, "end": 736.64, "text": " Patricia, \u00bfse te nota moderada con respecto a la crisis que est\u00e1 atravesando el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7506063055876108, "is_candidate": false}, {"start": 736.64, "end": 744.847, "text": "Es una discusi\u00f3n que se dio dentro del Senado de Juntos por el Cambio porque tambi\u00e9n Elisa Carri\u00f3 quiz\u00e1s fue la m\u00e1s dura, hablando del golpe de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7627444695794836, "is_candidate": false}, {"start": 744.847, "end": 746.849, "text": "\u00bfHay un acuerdo para bajar los decibeles?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7228098346356546, "is_candidate": false}, {"start": 746.849, "end": 749.231, "text": "O sea, \u00bfvos crees que es un momento de moderaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7319680389524159, "is_candidate": false}, {"start": 749.231, "end": 754.916, "text": "S\u00ed, a ver, nosotros yo he hablado con Maximiliano Ferraro, he hablado con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3028611612519342, "is_candidate": true}, {"start": 756.347, "end": 780.313, "text": " Alfredo Cornejo, he hablado con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, con Mauricio Macri, hemos hablado un poco entre todos, decidimos no sacar nada oficial porque nos parece que es una pelea que el Partido Gobierno tiene que solucionar y nosotros siempre demostrar que nunca vamos a hacer nada para, digamos, trabar lo que es el tiempo l\u00f3gico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.21235615393871787, "is_candidate": true}, {"start": 782.074, "end": 783.716, "text": " del gobierno, que es hasta el 2023.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31434553168766344, "is_candidate": true}, {"start": 783.716, "end": 793.868, "text": "Entonces, no queremos ser ac\u00e1... El profesor me hizo ser analista, pero yo no quiero ser analista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.23827340272307607, "is_candidate": true}, {"start": 793.868, "end": 795.831, "text": "Quiero mostrar que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4477492965999863, "is_candidate": true}, {"start": 797.292, "end": 807.939, "text": " Digamos que nosotros hoy tenemos la responsabilidad de seguir representando a millones de argentinos que nos votaron y que estaban muy contentos, llorando el domingo en la noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3401216501543498, "is_candidate": true}, {"start": 807.939, "end": 811.0, "text": "Entonces, nosotros tenemos esa responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3548207731062739, "is_candidate": true}, {"start": 811.0, "end": 820.726, "text": "Yo no quiero que hoy nuestra gente vea que nosotros nos desviamos del objetivo de poder darle un futuro a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3175764554557696, "is_candidate": true}, {"start": 820.726, "end": 822.988, "text": "Nosotros seguimos en ese objetivo, yo quiero volver", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4698320749780459, "is_candidate": true}, {"start": 823.688, "end": 845.025, "text": " a recorrer el pa\u00eds, quiero volver a esto y no tener que estar explicando a un gobierno que ha decidido matarse entre ellos, que han decidido una especie de implosi\u00f3n, de sacrificio de este partido, de gobierno, de matarse entre ellos y que en otro momento hist\u00f3rico", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22876501622851286, "is_candidate": true}, {"start": 845.918, "end": 847.522, "text": " hubiera sido mucho m\u00e1s violento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47061308859256035, "is_candidate": true}, {"start": 847.522, "end": 852.313, "text": "Ahora estoy pensando en algo que tiene que ver con el devenir de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.843452939748776, "is_candidate": false}, {"start": 852.313, "end": 854.899, "text": "Pocas veces se ha visto que la renuncia...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8872754030621708, "is_candidate": false}, {"start": 857.013, "end": 862.797, "text": " la renuncia a un cargo o una posibilidad cristaliza en mayor consolidaci\u00f3n de la imagen, que creo es lo que pasa con vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9339885988767944, "is_candidate": false}, {"start": 862.797, "end": 874.065, "text": "Cuando vos dec\u00eds bajarte de la contienda, decir no voy a ser candidata, sigo siendo presidente del partido, recorro al pa\u00eds, me parece que es una demostraci\u00f3n tambi\u00e9n de que el cargo no te da per se mayor ascendente entre la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9195148894890149, "is_candidate": false}, {"start": 874.065, "end": 882.45, "text": "Creo que est\u00e1s en el mayor momento de popularidad y de imagen positiva de tu gesti\u00f3n, o de tu trayectoria, quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8979204193981278, "is_candidate": false}, {"start": 882.45, "end": 883.391, "text": "S\u00ed, s\u00ed, decid\u00ed una...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6540405727376528, "is_candidate": false}, {"start": 884.382, "end": 894.604, "text": " Primero que yo no quer\u00eda ser diputada, pero decid\u00ed dar un paso al costado para no generar una crisis de institucionalidad adentro del PRO, porque hubiera peleado la presidenta del PRO contra el jefe de gobierno del PRO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103268194664702, "is_candidate": true}, {"start": 894.604, "end": 901.525, "text": "Entonces, justamente para no hacer esto, que est\u00e1 sucediendo hoy en el gobierno, yo decid\u00ed no ser candidata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41870273462479424, "is_candidate": true}, {"start": 901.525, "end": 903.106, "text": "Porque hubi\u00e9ramos generado esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4655405435733947, "is_candidate": true}, {"start": 903.106, "end": 908.927, "text": "Imaginate, si yo hubiera ganado las elecciones, hubiera dejado pato rengo a mi gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3676841139979341, "is_candidate": true}, {"start": 909.507, "end": 915.37, "text": " Entonces uno tiene que tener responsabilidad institucional en las decisiones que toma, siendo presidente de un partido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41809233979349236, "is_candidate": true}, {"start": 915.37, "end": 936.322, "text": "En cambio, decid\u00ed ir a recorrer el pa\u00eds y vi el fen\u00f3meno, vi que nosotros \u00edbamos a ganar, porque sent\u00ed que ac\u00e1 ten\u00edamos de alguna manera un microclima, que si Patricia, Mar\u00eda Eugenia, un microclima chico, y en el pa\u00eds ven\u00eda creciendo cada vez m\u00e1s la adhesi\u00f3n a nuestra fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4824716553226933, "is_candidate": true}, {"start": 936.755, "end": 939.756, "text": " sin contar las bendiciones exitosas que tuvimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9183732119374919, "is_candidate": false}, {"start": 939.756, "end": 944.377, "text": "Dirigentes de la mesa grande de Cambiemos dec\u00edan s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8276592955645401, "is_candidate": false}, {"start": 944.377, "end": 945.137, "text": "Macri dijo s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9641189414844792, "is_candidate": false}, {"start": 945.137, "end": 945.937, "text": "A Negri fue juez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9464872300444443, "is_candidate": false}, {"start": 945.937, "end": 948.098, "text": "Digo, a vos te ha tocado apoyar a Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.940276206365317, "is_candidate": false}, {"start": 948.098, "end": 952.959, "text": "Vos apoyaste a juez, de hecho, en la provincia de C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9064454034879006, "is_candidate": false}, {"start": 952.959, "end": 958.981, "text": "\u00bfTe entusiasma m\u00e1s con Vidal 2023 en lo personal lo que pas\u00f3 en esta elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8654588128890832, "is_candidate": false}, {"start": 958.981, "end": 965.003, "text": "Mira, creo que la elecci\u00f3n nos ha dejado un camino abierto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31664124802414306, "is_candidate": true}, {"start": 965.003, "end": 965.923, "text": "Ahora hay que transitarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.534022198597072, "is_candidate": false}, {"start": 966.988, "end": 985.407, "text": " Hay que transitar el camino electoral y luego hay que llegar con un plan que no d\u00e9 lugar a dudas, que tengamos muy en claro desde el primer d\u00eda cu\u00e1les son las palancas que hay que tomar y tengamos la valent\u00eda de hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3790063568287272, "is_candidate": true}, {"start": 985.707, "end": 992.75, "text": " Y eso es, por lo menos, lo que yo creo que tiene que ser, por lo menos es mi aporte, lo voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38432303164355774, "is_candidate": true}, {"start": 992.75, "end": 998.092, "text": "Hemos decidido no hablar de candidaturas personales hasta el 14 de noviembre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4191524108841045, "is_candidate": true}, {"start": 998.092, "end": 1002.374, "text": "Nos juramentamos en el pro no hacerlo, as\u00ed que no voy a caer en esa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.334203909722509, "is_candidate": true}, {"start": 1002.374, "end": 1005.075, "text": "O sea, ni siquiera invocar la promesa a tu abuela.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8975649839790869, "is_candidate": false}, {"start": 1005.075, "end": 1005.275, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0055559254545148, "is_candidate": false}, {"start": 1006.495, "end": 1006.795, "text": " Nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9617223710273336, "is_candidate": false}, {"start": 1006.795, "end": 1007.316, "text": "S\u00ed, Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9651611227562369, "is_candidate": false}, {"start": 1007.316, "end": 1013.078, "text": "Patricia, hablando de la crisis en el gobierno, dijiste, no vamos a tomar partido en la disputa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8418470831812098, "is_candidate": false}, {"start": 1013.078, "end": 1025.842, "text": "Si esta crisis escala y llega a un nivel institucional superior, de una fragmentaci\u00f3n entre el presidente y la vice, \u00bfla oposici\u00f3n, el PRO, juntos por el cambio, va a tener otra postura?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8029323620819674, "is_candidate": false}, {"start": 1025.842, "end": 1029.183, "text": "\u00bfVa a salir a apoyar alguna de las partes institucionalmente para sostener?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9114883739965796, "is_candidate": false}, {"start": 1029.183, "end": 1034.325, "text": "Bueno, tenemos que... No quiero hablar de hip\u00f3tesis que a\u00fan no existen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3228821889025245, "is_candidate": true}, {"start": 1035.165, "end": 1049.739, "text": " nosotros le decimos al Presidente y a la Vicepresidenta que ellos tienen la responsabilidad institucional sobre sus hombros de solucionar esto y no tir\u00e1rselo a 45 millones de argentinos angustiados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2897584251971592, "is_candidate": true}, {"start": 1049.739, "end": 1056.686, "text": "As\u00ed que ellos lo tienen que hacer y no pueden dejar al pueblo argentino en esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2757078289780751, "is_candidate": true}, {"start": 1056.686, "end": 1057.827, "text": "As\u00ed que que lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5950493758143286, "is_candidate": false}, {"start": 1059.149, "end": 1063.856, "text": " No quiero pensar qu\u00e9 pasar\u00eda si ma\u00f1ana agravan esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3879613855807307, "is_candidate": true}, {"start": 1063.856, "end": 1065.177, "text": "No lo agraven.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5792683073567806, "is_candidate": false}, {"start": 1065.177, "end": 1068.082, "text": "Presidente y Vicepresidenta, no agraven esta crisis.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4314864600319662, "is_candidate": true}, {"start": 1068.082, "end": 1071.747, "text": "Salgan, solucionen, se eligieron juntos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3260311046449419, "is_candidate": true}, {"start": 1071.747, "end": 1074.29, "text": "Si no, ac\u00e1 lo que hay es una estafa electoral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4048008051553784, "is_candidate": true}, {"start": 1074.951, "end": 1092.318, "text": " se juntaron para ganar las elecciones y ahora estafan a la gente, digamos, no pudiendo gobernar porque perdieron una elecci\u00f3n, no siendo capaces de aceptar una derrota electoral y generando la crisis institucional m\u00e1s grande que hemos tenido en los \u00faltimos a\u00f1os desde el a\u00f1o 2001, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3177169918930586, "is_candidate": true}, {"start": 1092.318, "end": 1094.819, "text": "S\u00ed, con la doctora... \u00bfTen\u00e9s el doctorado ya?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259839942179022, "is_candidate": false}, {"start": 1094.819, "end": 1095.299, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9335447077874206, "is_candidate": false}, {"start": 1095.299, "end": 1096.3, "text": "La doctora, digo, bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0314669276494794, "is_candidate": false}, {"start": 1096.3, "end": 1097.58, "text": "Hace varios a\u00f1os, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4081551988740023, "is_candidate": true}, {"start": 1097.58, "end": 1098.021, "text": "Y cost\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.889752028443428, "is_candidate": false}, {"start": 1098.021, "end": 1101.202, "text": "Y cost\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9492725104612333, "is_candidate": false}, {"start": 1101.202, "end": 1103.883, "text": "Macri juega qu\u00e9 papel hoy d\u00eda en Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8856542450284743, "is_candidate": false}, {"start": 1105.428, "end": 1124.375, "text": " Bueno, Macri est\u00e1 muy activo en pensar a partir del libro que escribi\u00f3 y la posibilidad de hacer una autocr\u00edtica de su propia gesti\u00f3n y hacer un an\u00e1lisis de qu\u00e9 cosas habr\u00eda que haber hecho con otra velocidad, con otro tiempo, con otro car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29177813489540416, "is_candidate": true}, {"start": 1124.375, "end": 1129.737, "text": "Entonces, creo que \u00e9l est\u00e1 ahora pensando hacia el futuro en este sentido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3702247894331083, "is_candidate": true}, {"start": 1129.737, "end": 1131.718, "text": "En c\u00f3mo hay que encarar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5779424733604014, "is_candidate": false}, {"start": 1132.812, "end": 1141.359, "text": " c\u00f3mo hay que encarar un pa\u00eds que tiene tantos problemas, tantas trabas, qu\u00e9 valent\u00eda, qu\u00e9 cuota, c\u00f3mo se construye esa gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38060559328069443, "is_candidate": true}, {"start": 1141.359, "end": 1148.945, "text": "Por eso estamos tanto en el objetivo de sacar el qu\u00f3rum en este momento, que ser\u00eda algo hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2920146457813294, "is_candidate": true}, {"start": 1148.945, "end": 1152.488, "text": "Desde 1983, el peronismo tiene el dominio del Senado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4964790735168775, "is_candidate": true}, {"start": 1152.488, "end": 1157.672, "text": "Entonces, creo que est\u00e1 en eso, est\u00e1 en una reflexi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3374014706045184, "is_candidate": true}, {"start": 1158.914, "end": 1164.68, "text": " de qu\u00e9 aporte habr\u00eda que hacer para un nuevo gobierno de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3311524364264641, "is_candidate": true}, {"start": 1172.643, "end": 1179.391, "text": " Es importante que todos lo queramos porque eso muestra una institucionalidad junto por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3707878556019626, "is_candidate": true}, {"start": 1179.391, "end": 1193.406, "text": "Tenemos nuestro expresidente que es de todos, todos lo cuidamos, todos entendemos que juega un rol que est\u00e1 en la mesa y eso es importante, no lo tiramos por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3308996788719095, "is_candidate": true}, {"start": 1194.407, "end": 1198.55, "text": " Y pienso que eso nos diferencia mucho, por ejemplo, del peronismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44822138204432693, "is_candidate": true}, {"start": 1198.55, "end": 1200.471, "text": "Que son capaces de tirarse por la ventana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34566874127760117, "is_candidate": true}, {"start": 1200.471, "end": 1204.694, "text": "Hoy, me imagino, si est\u00e1n dos en un balc\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 puede pasar, no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39797043906295004, "is_candidate": true}, {"start": 1204.694, "end": 1205.295, "text": "Con cuidado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9451438545899178, "is_candidate": false}, {"start": 1205.295, "end": 1205.875, "text": "Con cuidado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.658513528370922, "is_candidate": false}, {"start": 1205.875, "end": 1206.696, "text": "\u00bfQu\u00e9 es Javier Milei?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8810899510814356, "is_candidate": false}, {"start": 1208.517, "end": 1225.324, "text": " Creo que es el emergente de un momento en el que hay un cambio de paradigma muy fuerte en los j\u00f3venes que pasaron de ser en el 2003, 2004 la juventud era de la c\u00e1mpora a ser una juventud por la libertad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3008325143431476, "is_candidate": true}, {"start": 1225.324, "end": 1233.308, "text": "Algo que vienen haciendo, que se profundiz\u00f3 con la falta de libertad en la cuarentena eterna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3138112185329064, "is_candidate": true}, {"start": 1234.648, "end": 1247.315, "text": " Y creo que representa eso con una mezcla de rock, de pol\u00edtica, pero de gran adhesi\u00f3n de muchos j\u00f3venes hacia su figura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2769974676768754, "is_candidate": true}, {"start": 1247.892, "end": 1251.034, "text": " Ayer o anteayer que estuvo ac\u00e1, no par\u00f3 de elogiarte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8987786764224225, "is_candidate": false}, {"start": 1251.034, "end": 1260.859, "text": "Por supuesto que dice que juntos por el cambio es la socialdemocracia, que m\u00e1s tarde o m\u00e1s temprano nos llegan a un sistema dirigista, pero rescat\u00f3 a algunos dirigentes como vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9180327865043095, "is_candidate": false}, {"start": 1260.859, "end": 1265.062, "text": "Dijo esta historia de entiende el concepto de la pol\u00edtica en sentido libertario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.922228268161749, "is_candidate": false}, {"start": 1265.801, "end": 1268.883, "text": " Bueno, s\u00ed, yo he tenido varias charlas con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49311774563498634, "is_candidate": true}, {"start": 1268.883, "end": 1272.325, "text": "Me parece que es una persona muy formada, muy culta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38722985557373824, "is_candidate": true}, {"start": 1272.325, "end": 1280.17, "text": "Una persona que, digamos, ahora va a entrar a un mundo dif\u00edcil, que es el verdadero mundo de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2977190871001498, "is_candidate": true}, {"start": 1280.17, "end": 1288.075, "text": "Creo que eso le va a ayudar mucho a entender ciertas cosas que es dif\u00edcil entenderlas cuando uno no est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32282320035449497, "is_candidate": true}, {"start": 1290.115, "end": 1309.661, "text": " Y pienso que tiene ideas y sobre todo tiene convicciones respecto a c\u00f3mo conformar una sociedad que digamos sobre todo un capitalismo que funcione, que son interesantes, que hay que escucharlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32165656262286657, "is_candidate": true}, {"start": 1309.661, "end": 1317.003, "text": "Ahora viene el 14 de noviembre, pero digo, miras al 2023, \u00bfampliar la coalici\u00f3n con los Miley, con los Sper, que esta vuelta quedaron afuera?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8958554613221207, "is_candidate": false}, {"start": 1317.271, "end": 1319.232, "text": " Siempre, siempre ampliar la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43144833321443765, "is_candidate": true}, {"start": 1319.232, "end": 1334.302, "text": "Ahora nos vino muy bien L\u00f3pez Murphy en la ciudad de Buenos Aires, nos vino bien Facundo Manes en la provincia de Buenos Aires, Carolina Lozada en Santa Fe, muchos otros en todo el pa\u00eds, que quiz\u00e1s ac\u00e1 no se conocen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27435698991804947, "is_candidate": true}, {"start": 1334.302, "end": 1338.005, "text": "Los libertarios en pr\u00e1cticamente todo el pa\u00eds est\u00e1n adentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32056315016994374, "is_candidate": true}, {"start": 1338.005, "end": 1339.666, "text": "Ac\u00e1, bueno, estaba Miley.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5578285214539267, "is_candidate": false}, {"start": 1339.666, "end": 1344.789, "text": "Esper fue un error nuestro porque hab\u00eda aceptado y en la lucha que se dio", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37441575998083365, "is_candidate": true}, {"start": 1345.63, "end": 1354.236, "text": " digamos, cuando se decidi\u00f3 una interna que no estaba prevista, se subi\u00f3 el piso y ya \u00e9l no quiso participar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3395367305009702, "is_candidate": true}, {"start": 1354.236, "end": 1360.481, "text": "Pero hab\u00edamos tenido una reuni\u00f3n con Horacio y con \u00e9l para que entre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.34632818266067067, "is_candidate": true}, {"start": 1360.481, "end": 1361.622, "text": "Y \u00e9l hab\u00eda aceptado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42806843177378673, "is_candidate": true}, {"start": 1361.622, "end": 1372.209, "text": "Despu\u00e9s el error fue nuestro de poner un piso demasiado alto, cuando el piso tiene que ser, si vos pod\u00e9s entrar como diputado solo, entr\u00e1 por la coalici\u00f3n y sum\u00e1s a un conjunto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31761009920808514, "is_candidate": true}, {"start": 1372.209, "end": 1374.331, "text": "As\u00ed que sin duda que vamos a abrir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39040201578616307, "is_candidate": true}, {"start": 1374.729, "end": 1377.67, "text": " \u00bfratific\u00e1s que hubiera sacado m\u00e1s votos que Mar\u00eda Eugenia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9278405262877555, "is_candidate": false}, {"start": 1377.67, "end": 1379.43, "text": "Bueno, ya prescribi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5664895343896186, "is_candidate": false}, {"start": 1379.43, "end": 1379.971, "text": "Ya est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9959572723469232, "is_candidate": false}, {"start": 1379.971, "end": 1381.051, "text": "Ya est\u00e1, ya prescribi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6103333508799689, "is_candidate": false}, {"start": 1381.051, "end": 1383.692, "text": "Ya pas\u00f3 la elecci\u00f3n, no quiero hablar m\u00e1s de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32562527860893464, "is_candidate": true}, {"start": 1383.692, "end": 1394.995, "text": "Me parece que yo eleg\u00ed una decisi\u00f3n y no me arrepiento de la decisi\u00f3n, al rev\u00e9s, como vos dec\u00eds, me siento como... Consolido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29522058902804527, "is_candidate": true}, {"start": 1394.995, "end": 1395.455, "text": "Mucho mejor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7393523843856795, "is_candidate": false}, {"start": 1396.386, "end": 1405.652, "text": " Y entonces no quiero volver a eso, porque ser\u00eda como volver a un pasado que yo tom\u00e9 una decisi\u00f3n y soy firme con esa decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31911944864940733, "is_candidate": true}, {"start": 1405.652, "end": 1407.533, "text": "Sos la jefa del PRO institucionalmente hablando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9255136985543053, "is_candidate": false}, {"start": 1407.533, "end": 1410.095, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el jefe de Cambiemos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8330063785546654, "is_candidate": false}, {"start": 1410.095, "end": 1415.658, "text": "Yo creo que en esta elecci\u00f3n ha habido un claro equilibrio, un claro equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4182248204510398, "is_candidate": true}, {"start": 1415.658, "end": 1417.879, "text": "Y me parece muy bueno ese equilibrio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39419106786136193, "is_candidate": true}, {"start": 1417.879, "end": 1420.941, "text": "El radicalismo hizo en muchos lugares buena elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4406686108781275, "is_candidate": true}, {"start": 1420.941, "end": 1423.263, "text": "El PRO hizo muy buena elecci\u00f3n en muchos lugares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33634459065400546, "is_candidate": true}, {"start": 1425.365, "end": 1434.758, "text": " Y el hecho de que quiz\u00e1s Horacio se centr\u00f3 m\u00e1s en la Ciudad de Buenos Aires y en la Provincia de Buenos Aires, le da un rol.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25670264562255796, "is_candidate": true}, {"start": 1434.758, "end": 1440.126, "text": "Pero le da un rol al pro, digamos desde la jefatura del pro, al radicalismo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3609452516716143, "is_candidate": true}, {"start": 1440.787, "end": 1447.35, "text": " desde la elecci\u00f3n positiva, que hizo en muchos lugares, y Horacio desde el armado que hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4177415922451313, "is_candidate": true}, {"start": 1447.35, "end": 1452.112, "text": "As\u00ed que me parece que ha quedado, digamos, nadie sobresali\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3313914335958117, "is_candidate": true}, {"start": 1452.112, "end": 1462.236, "text": "Y eso me parece bueno, porque eso hace que todos nos concentremos en el conjunto y nadie se dedique a pensar en su futuro en este momento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36830519321000377, "is_candidate": true}, {"start": 1462.236, "end": 1465.797, "text": "Suena ese tel\u00e9fono que hab\u00eda, que sonaba reci\u00e9n, y es Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8575490881194587, "is_candidate": false}, {"start": 1465.797, "end": 1467.778, "text": "Y te dice, deme su opini\u00f3n de lo que debo hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.919069493863552, "is_candidate": false}, {"start": 1469.35, "end": 1472.516, "text": " ponerse en el lugar que se pone un presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3347934565088073, "is_candidate": true}, {"start": 1472.516, "end": 1480.371, "text": "Tome las decisiones que tiene que tomar, saque los ministros que tiene que sacar, ponga los que tenga que poner y si no quiere sacar ninguno, d\u00edgalo claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.349356772147843, "is_candidate": true}, {"start": 1480.371, "end": 1481.293, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9040358470494182, "is_candidate": false}, {"start": 1481.293, "end": 1481.834, "text": "Como siempre, un placer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9989221488354986, "is_candidate": false}], "Index": 1407, "channel_id": "UCB_ExGrzUVHpBNNJL6t6-mw", "channel": "La Pato Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lapatobullrich4090", "id": "gH9oL21DN8s", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gH9oL21DN8s", "title": "\"EL POPULISMO SIN PLATA ES INEXISTENTE\" - PATRICIA BULLRICH CON NOVARESIO - 16/09/21", "duration": 1493.0, "view_count": 103.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}