{"segments": [{"start": 20.333, "end": 23.594, "text": " Tengan todos ustedes muy buenas noches, bienvenidos a Palabra del \u00c9voco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0037759783789997, "is_candidate": false}, {"start": 23.594, "end": 28.315, "text": "Estamos viviendo d\u00edas desde el punto de vista pol\u00edtico absolutamente caliente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1231187285386373, "is_candidate": false}, {"start": 28.315, "end": 35.277, "text": "Vamos a tratar de reflejar toda esa pol\u00e9mica, esa discusi\u00f3n aqu\u00ed en este programa con invitados especiales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.045063543303159, "is_candidate": false}, {"start": 35.277, "end": 37.898, "text": "Est\u00e1 el diputado \u00c1lvaro de la Madrid.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0733388073380539, "is_candidate": false}, {"start": 37.898, "end": 39.679, "text": "Muy buenas noches, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9707167247248708, "is_candidate": false}, {"start": 39.679, "end": 44.28, "text": "Es uno de los legisladores que mayor conoce la entra\u00f1a corrupta del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0903392803531387, "is_candidate": false}, {"start": 44.76, "end": 61.864, "text": " est\u00e1 por supuesto quien combate a la corrupci\u00f3n permanentemente desde su banca diputada que es Graciela Oca\u00f1a, en un rato vamos a conversar con ella, y seguramente la invitada que period\u00edsticamente genera mayor inter\u00e9s porque est\u00e1 en el ojo de la tormenta con un fuego cruzado, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0837426546042939, "is_candidate": false}, {"start": 61.864, "end": 65.044, "text": "Eso va a ser enseguida, eso va a ser enseguida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9792935778775874, "is_candidate": false}, {"start": 65.044, "end": 72.566, "text": "Ahora, quiero decirlo como hago siempre, cu\u00e1l es mi postura, d\u00f3nde estoy parado desde el punto de vista editorial con este tema.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.116675972945005, "is_candidate": false}, {"start": 73.886, "end": 78.948, "text": " Santiago Cafiero ha dicho que Cristina no tiene un pomo que ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1092352200682534, "is_candidate": false}, {"start": 78.948, "end": 80.589, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.101639321763015, "is_candidate": false}, {"start": 80.589, "end": 83.771, "text": "Este es un l\u00edmite que ha cruzado parte de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8459956162103897, "is_candidate": false}, {"start": 83.771, "end": 98.478, "text": "Y lejos de llamarse a la reflexi\u00f3n o a una autocr\u00edtica, siguen ensuciando y siguen tratando de vincular este caso con nuestro espacio pol\u00edtico, vincularla a Cristina, que no tiene un pomo que ver con esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.892193079432522, "is_candidate": false}, {"start": 98.478, "end": 101.239, "text": "Digamos, \u00bfcu\u00e1nto da\u00f1o, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8701151256964071, "is_candidate": false}, {"start": 102.426, "end": 106.907, "text": " Bueno, insisto, Santiago Cafiero dice que Cristina no tiene un pomo que ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0526901999566864, "is_candidate": false}, {"start": 106.907, "end": 112.708, "text": "Yo no digo que Cristina lo mat\u00f3 ni que lo mand\u00f3 a matar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0255297536325765, "is_candidate": false}, {"start": 112.708, "end": 125.131, "text": "Yo digo que el secuestro, la desaparici\u00f3n, la tortura y el asesinato de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez es una pesadilla para Cristina, un fantasma que la va a perseguir por mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0851847499832616, "is_candidate": false}, {"start": 126.127, "end": 130.789, "text": " Yo no digo que Cristina lo mat\u00f3 ni que lo mand\u00f3 a matar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0518643413675273, "is_candidate": false}, {"start": 130.789, "end": 154.06, "text": "Yo digo que el crimen tiene un alto impacto pol\u00edtico porque Guti\u00e9rrez era muy pobre y se hizo ultramillonario como secretario de Cristina y porque como arrepentido, adem\u00e1s, denunci\u00f3 ante la justicia el mecanismo de recaudaci\u00f3n y el circuito que recorr\u00eda el dinero sucio de la corrupci\u00f3n de Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.057390224833348, "is_candidate": false}, {"start": 155.202, "end": 159.528, "text": " Yo no digo que Cristina lo mat\u00f3 ni que lo mand\u00f3 a matar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.065859902443599, "is_candidate": false}, {"start": 159.528, "end": 170.744, "text": "Yo digo que todo el pa\u00eds y las redes sociales se estremecieron al conocer que otro denunciante de los delitos de Cristina hab\u00eda sido asesinado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0125037365055565, "is_candidate": false}, {"start": 171.656, "end": 180.023, "text": " Por eso en Internet, gente an\u00f3nima y muchos, por supuesto, sin aportar ning\u00fan dato, lo compararon con el caso del fiscal Alberto Nisman.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1225272356076437, "is_candidate": false}, {"start": 180.023, "end": 183.705, "text": "Yo no lo hago, pero registro que en Internet mucha gente lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0427592645642518, "is_candidate": false}, {"start": 183.705, "end": 189.61, "text": "Y tambi\u00e9n hubo comentarios muy contundentes, fundamentados, de gente que s\u00ed se identifica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0865017424171093, "is_candidate": false}, {"start": 189.61, "end": 192.752, "text": "Por ejemplo, Augusto Salvato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9953283480772308, "is_candidate": false}, {"start": 192.752, "end": 199.097, "text": "Es un polit\u00f3logo m\u00e1ster en ciencias sociales de la Sorbona, en Francia, y escribi\u00f3 con iron\u00eda", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0690445771560095, "is_candidate": false}, {"start": 200.078, "end": 204.901, "text": " No todos los que dijeron que Cristina era corrupto aparecieron muertos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.125639699322651, "is_candidate": false}, {"start": 204.901, "end": 208.463, "text": "Otros terminaron siendo sus compa\u00f1eros de f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.085261894310141, "is_candidate": false}, {"start": 208.463, "end": 210.365, "text": "Dig\u00e1moslo todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0697453362862865, "is_candidate": false}, {"start": 210.365, "end": 222.072, "text": "Esa reflexi\u00f3n, filosa, por supuesto, cargada de iron\u00eda, lleva a hacer una pregunta al presidente Alberto Fern\u00e1ndez acerca de qui\u00e9nes son los canallas y los miserables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0199072996831287, "is_candidate": false}, {"start": 222.072, "end": 227.916, "text": "Y dicho sea de paso, asombrarnos, porque parece que Alberto recuper\u00f3 la voz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0643834465724422, "is_candidate": false}, {"start": 229.076, "end": 245.565, "text": " No hab\u00eda dicho una palabra, una y todav\u00eda nada dijo, de la persecuci\u00f3n y el ataque a los periodistas por parte de integrantes de su coalici\u00f3n y adem\u00e1s de Hugo Moyano, al que caracteriz\u00f3 en su momento como un sindicalista inmenso y ejemplar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0862636372118952, "is_candidate": false}, {"start": 246.696, "end": 268.255, "text": " Alberto no hab\u00eda dicho una palabra sobre un sindicalista mafioso como el Pata Medina, que propuso colgar en la Plaza de Mayo al expresidente Macri, y tampoco sobre el piquetero violento como Luis de L\u00eda, que levant\u00f3 la apuesta y sugiri\u00f3 directamente fusilarlo en el mismo lugar, pero de espaldas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.087060364219557, "is_candidate": false}, {"start": 269.056, "end": 285.565, "text": " Alberto rompi\u00f3 ese silencio c\u00f3mplice para calificar de miserables y mafiosos a los tres presidentes de los principales partidos opositores, partidos pol\u00edticos opositores de la Argentina, solamente porque expresaron cuestiones de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0537419429814425, "is_candidate": false}, {"start": 286.943, "end": 308.45, "text": " que el crimen de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez es de extrema gravedad institucional, no hay duda, que la investigaci\u00f3n del delito debe pasar a la \u00f3rbita de la Justicia Federal para garantizar imparcialidad y transparencia, por supuesto, y que Natalia Mercado se tiene que apartar como fiscal del caso por ser sobrina de Cristina, la persona que fue denunciada", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0524272860305282, "is_candidate": false}, {"start": 309.15, "end": 310.231, "text": " por el asesinado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1334245138246941, "is_candidate": false}, {"start": 310.231, "end": 313.075, "text": "El asesinado la denunci\u00f3 a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0654584621693561, "is_candidate": false}, {"start": 313.075, "end": 318.241, "text": "Son todos pedidos absolutamente racionales, absolutamente democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0422278965097989, "is_candidate": false}, {"start": 318.241, "end": 322.927, "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 la actitud de miserables y canallas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0548784082489093, "is_candidate": false}, {"start": 322.927, "end": 324.049, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1060464090496946, "is_candidate": false}, {"start": 325.211, "end": 336.666, "text": " Alberto \u00c1ngel Fern\u00e1ndez, antes de subordinarse a Cristina como ahora, hizo acusaciones mucho m\u00e1s fuertes y mucho m\u00e1s directas contra su actual vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.050482259648797, "is_candidate": false}, {"start": 336.666, "end": 341.131, "text": "Fue despiadado Alberto Fern\u00e1ndez, la trat\u00f3 de c\u00ednicamente delirante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.124279656420044, "is_candidate": false}, {"start": 341.892, "end": 346.739, "text": " Nadie, solo Alberto se atrevi\u00f3 a decir eso por televisi\u00f3n, en vivo y en directo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0468200477353384, "is_candidate": false}, {"start": 346.739, "end": 356.173, "text": "Y por tuit ya hab\u00eda traspasado la l\u00ednea del buen gusto cuando escribi\u00f3 que el gobierno de Cristina era psic\u00f3tico y que ella actuaba como una psic\u00f3pata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0558105314004407, "is_candidate": false}, {"start": 357.586, "end": 365.935, "text": " Alberto denunci\u00f3 en aquel momento que nadie cre\u00eda en la Argentina que Nisman se hab\u00eda suicidado y que la primera que no lo cre\u00eda era Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0901696575877846, "is_candidate": false}, {"start": 365.935, "end": 371.04, "text": "Mire, ya lo mostramos much\u00edsimas veces estos videos, la captura de los tweets.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.021096990254889, "is_candidate": false}, {"start": 371.04, "end": 378.247, "text": "\u00bfEs necesario que los mostremos de nuevo para que la gente crea que el cr\u00edtico m\u00e1s feroz de Cristina ha sido el propio Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1014386589191973, "is_candidate": false}, {"start": 378.988, "end": 384.192, "text": " con una ferocidad que no tiene el documento de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0643002971406559, "is_candidate": false}, {"start": 384.192, "end": 389.356, "text": "Para que nadie dude de este nivel de agresividad que ten\u00eda Alberto contra Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1066203468519213, "is_candidate": false}, {"start": 389.356, "end": 390.517, "text": "M\u00edrelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0639860647610733, "is_candidate": false}, {"start": 390.517, "end": 395.16, "text": "Cristina no es una tonta, que es lo que m\u00e1s la recrimina.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8627775442004822, "is_candidate": false}, {"start": 395.16, "end": 398.523, "text": "Cristina es c\u00ednicamente delirante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8534115827368945, "is_candidate": false}, {"start": 398.523, "end": 403.266, "text": "Porque ella es una mujer muy inteligente y percibe todo lo que pasa.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8146988870357157, "is_candidate": false}, {"start": 403.266, "end": 406.249, "text": "Es c\u00ednicamente delirante.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9050686892327562, "is_candidate": false}, {"start": 406.249, "end": 407.35, "text": "Y eso es lo peor de todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9092016997653098, "is_candidate": false}, {"start": 408.155, "end": 411.296, "text": " Nadie en la Argentina piensa que Nisman sea suicidado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7904498432808587, "is_candidate": false}, {"start": 411.296, "end": 412.336, "text": "Nadie, absolutamente nadie.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.841289954723768, "is_candidate": false}, {"start": 412.336, "end": 416.918, "text": "La primera que no cree que sea suicidado es Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.8017939197952153, "is_candidate": false}, {"start": 416.918, "end": 417.998, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 el tuit, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9893186817013039, "is_candidate": false}, {"start": 417.998, "end": 419.639, "text": "Tambi\u00e9n adopt\u00f3 como una psic\u00f3pata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0058781146559812, "is_candidate": false}, {"start": 419.639, "end": 427.461, "text": "Hay que decirle psic\u00f3pata a una mujer, a una ex compa\u00f1era de militancia y quien en ese momento era presidente de la naci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.067590765031295, "is_candidate": false}, {"start": 427.461, "end": 431.883, "text": "Ahora, si Alberto fue capaz de decirle, c\u00ednicamente delirante y psic\u00f3pata,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1421786909600298, "is_candidate": false}, {"start": 432.563, "end": 445.09, "text": " No veo d\u00f3nde est\u00e1 esa actitud canayesca y miserable de la oposici\u00f3n que apenas habl\u00f3 de gravedad institucional y que pidi\u00f3 apartar del caso a la sobrina de Cristina y que la causa pase a la Justicia Federal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0612664098864473, "is_candidate": false}, {"start": 445.09, "end": 449.293, "text": "Insisto, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n las actitudes canayescas y miserables?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0332546148735486, "is_candidate": false}, {"start": 449.293, "end": 452.614, "text": "Todos son reclamos institucionales y republicanos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0472342536629293, "is_candidate": false}, {"start": 452.614, "end": 457.697, "text": "No hay un solo insulto, no hay una sola descalificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0375374545119291, "is_candidate": false}, {"start": 457.697, "end": 460.439, "text": "\u00bfSabe qui\u00e9nes son los miserables y los canallas, presidente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0627798101964452, "is_candidate": false}, {"start": 461.767, "end": 463.188, "text": " \u00bfSabe qui\u00e9nes son?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.062575526255397, "is_candidate": false}, {"start": 463.188, "end": 471.454, "text": "Los que saquearon al Estado y protagonizaron el robo m\u00e1s grande del siglo mediante una asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0753207465364694, "is_candidate": false}, {"start": 471.454, "end": 488.267, "text": "Fue tan inmensa la monta\u00f1a de d\u00f3lares sucios de la corrupci\u00f3n de N\u00e9stor y Cristina que casi todo su gabinete sali\u00f3 millonario del poder y que sus secretarios personales lograron un nivel de vida de jeques \u00e1rabes", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.082780880684545, "is_candidate": false}, {"start": 489.887, "end": 493.811, "text": " \u00bfSabe qui\u00e9nes son los miserables y los canallas, Presidente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0151352237867004, "is_candidate": false}, {"start": 493.811, "end": 500.477, "text": "Los que por codicia demostraron una infinita bulimia por el poder y por el dinero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.064119106241524, "is_candidate": false}, {"start": 500.477, "end": 512.109, "text": "Fueron tanto los billetes f\u00edsicos, negros, robados y lavados, que no hubo bolsos, valijas, mochilas, b\u00f3vedas, cajas de seguridad que le alcanzaran para esconder todo eso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1351142409756696, "is_candidate": false}, {"start": 513.382, "end": 531.623, "text": " Mire, casi no hay antecedentes en el mundo de que dos secretarios personales de dos presidentes hayan ingresado al gobierno pobre de toda pobreza y hayan salido con propiedades lujosas y autos de alta gama tipo potentados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0423761068047663, "is_candidate": false}, {"start": 531.623, "end": 532.564, "text": "Por eso Daniel Mu\u00f1oz", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.182303929762049, "is_candidate": false}, {"start": 533.545, "end": 539.127, "text": " Solo en los Estados Unidos, comprar propiedades por m\u00e1s de 70 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0659837815086937, "is_candidate": false}, {"start": 539.127, "end": 541.568, "text": "Podemos ir repasando esto, que es pornogr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.094668805025944, "is_candidate": false}, {"start": 541.568, "end": 548.291, "text": "Miami, Turks and Caicos, el Hotel Plaza de Nueva York, 14 Palos Verdes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0221429700682907, "is_candidate": false}, {"start": 548.291, "end": 553.654, "text": "Comprar un departamento en el Hotel Plaza de Nueva York, donde van los Rolling Stones, donde va Madonna.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0709525242229476, "is_candidate": false}, {"start": 553.654, "end": 555.554, "text": "Ah\u00ed estaba Daniel Mu\u00f1oz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0814081000058815, "is_candidate": false}, {"start": 555.554, "end": 559.456, "text": "Y sigue la lista repugnante de inversiones que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0532087121010654, "is_candidate": false}, {"start": 559.456, "end": 561.517, "text": "Ahora, pero Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.048600236863192, "is_candidate": false}, {"start": 562.625, "end": 568.088, "text": " con un sueldo del Estado, logr\u00f3 construir un verdadero emporio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0303287295771781, "is_candidate": false}, {"start": 568.088, "end": 576.492, "text": "Dos concesionarias de m\u00e1s de 35 autos de alta gama, Mercedes-Benz, BMW, Porsche, Ferrari.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.043953235473329, "is_candidate": false}, {"start": 576.492, "end": 586.777, "text": "Ten\u00eda 36 propiedades, dos hoteles y hasta tres embarcaciones directamente, insisto con la palabra porque no hay otra, pornogr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0654302161467444, "is_candidate": false}, {"start": 586.777, "end": 587.197, "text": "Pregunto,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0426903066520758, "is_candidate": false}, {"start": 588.726, "end": 598.591, "text": " \u00bfEran d\u00f3lares y euros que se les ca\u00edan de los bolsillos y las valijas a N\u00e9stor y Cristina se les ca\u00edan y ellos mandaban los secretarios recogiendo eso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0341435994144519, "is_candidate": false}, {"start": 598.591, "end": 612.077, "text": "\u00bfO eran fortunas que N\u00e9stor y Cristina le entregaban a sus secretarios para que actuaran como testaferros y ellos se las robaban con la excusa de que el que roba a un ladr\u00f3n tiene 100 a\u00f1os de p\u00e9rdida?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0121196319090602, "is_candidate": false}, {"start": 612.077, "end": 613.698, "text": "Lo sabemos, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9432255771835354, "is_candidate": false}, {"start": 613.698, "end": 615.819, "text": "Pero est\u00e1 muy claro que no fue magia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.126689765576058, "is_candidate": false}, {"start": 616.564, "end": 618.045, "text": " que fue mafia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.037095946134785, "is_candidate": false}, {"start": 618.045, "end": 626.991, "text": "En pocos a\u00f1os y con un trabajo de cadetes de lujo, Mu\u00f1oz y Guti\u00e9rrez se convirtieron en empresarios acaudalados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0305745739548189, "is_candidate": false}, {"start": 626.991, "end": 627.692, "text": "Guti\u00e9rrez", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1130370229845854, "is_candidate": false}, {"start": 629.153, "end": 634.959, "text": " el asesinado y toda su familia est\u00e1n procesados por lavado de dinero agravado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0546676582873884, "is_candidate": false}, {"start": 634.959, "end": 640.944, "text": "Y en estos momentos hay una fuerte discusi\u00f3n entre los testaferros, los herederos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0559677931564866, "is_candidate": false}, {"start": 640.944, "end": 648.671, "text": "\u00bfQui\u00e9n se va a quedar con esos bienes mal habidos que ahora est\u00e1n embargados en 900 millones de pesos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.027771071740746, "is_candidate": false}, {"start": 648.671, "end": 650.013, "text": "\u00bfSe da cuenta de lo que estamos hablando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1171008909124018, "is_candidate": false}, {"start": 651.371, "end": 677.301, "text": " Fabi\u00e1n, su madre Teresa Garc\u00eda, procesada Fabi\u00e1n, por supuesto Guti\u00e9rrez procesada, ah\u00ed estamos viendo el expediente para que no haya ninguna duda, su madre Teresa Garc\u00eda, la pareja de su madre, Carlos Iberino, ah\u00ed est\u00e1, su media hermana Alejandra Martinovich, la pareja Mat\u00edas Raimondo, todos est\u00e1n procesados desde noviembre del a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0543753855324574, "is_candidate": false}, {"start": 677.301, "end": 678.782, "text": "En la causa de los cuadernos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9552694513213152, "is_candidate": false}, {"start": 679.767, "end": 684.753, "text": " Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez y Cristina Kirchner tambi\u00e9n est\u00e1n procesados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9975746053593145, "is_candidate": false}, {"start": 684.753, "end": 694.184, "text": "Por supuesto, la vicepresidenta est\u00e1 acusada de ser la jefa de una asociaci\u00f3n il\u00edcita y coautora de 27 hechos de coimas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.078796383097253, "is_candidate": false}, {"start": 694.184, "end": 699.871, "text": "La causa ya fue elevada a juicio oral, aunque todav\u00eda, por supuesto, la cajonean, no tiene fecha de iniciaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.127044364166744, "is_candidate": false}, {"start": 701.383, "end": 710.906, "text": " Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez fue acusado en los tribunales, no en un caf\u00e9 con un amigo, no le dijo de r\u00e9cord un periodista, ante un juez, ante los tribunales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0473018226589363, "is_candidate": false}, {"start": 710.906, "end": 723.609, "text": "Jos\u00e9 L\u00f3pez lo acus\u00f3 a Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez de ser el que le dio la orden de mover los nueve millones de d\u00f3lares que finalmente terminaron revoleados en un monasterio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0409108121540307, "is_candidate": false}, {"start": 723.609, "end": 725.05, "text": "Y \u00e9l acat\u00f3 la orden.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1280634098953366, "is_candidate": false}, {"start": 725.05, "end": 725.73, "text": "\u00bfSabes por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0157382556293446, "is_candidate": false}, {"start": 725.73, "end": 728.711, "text": "Porque ven\u00eda de un \u00edntimo colaborador de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.032860122009307, "is_candidate": false}, {"start": 729.972, "end": 731.633, "text": " Mu\u00f1oz y Fabian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0080249067679696, "is_candidate": false}, {"start": 731.633, "end": 737.098, "text": "Recib\u00edan los bolsos con la recaudaci\u00f3n que tra\u00eda Roberto Baratta en el remis de Oscar Centeno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0432376342009653, "is_candidate": false}, {"start": 737.098, "end": 743.564, "text": "Y esto no es un an\u00e1lisis pol\u00edtico, esto est\u00e1n los expedientes, estas precisiones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0383165252247613, "is_candidate": false}, {"start": 744.704, "end": 760.778, "text": " que yo le estoy dando son las que convierten al secuestro, desaparici\u00f3n, tortura y asesinato de Fabi\u00e1n V\u00edctor Guti\u00e9rrez en un caso de extrema gravedad institucional y de alto impacto pol\u00edtico y en una pesadilla para Cristina que no dijo una palabra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0978940347986264, "is_candidate": false}, {"start": 762.014, "end": 776.204, "text": " Ni siquiera el p\u00e9same le dio a la familia de Guti\u00e9rrez, que entr\u00f3 en un p\u00e1nico tan grande, que pidi\u00f3 que no involucrara a Cristina en los comentarios sobre este homicidio, con repercusiones en todos los diarios del mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0632801347476082, "is_candidate": false}, {"start": 776.204, "end": 779.066, "text": "En diarios ingleses, en La Tapa llevan el caso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.982841723492384, "is_candidate": false}, {"start": 779.066, "end": 782.028, "text": "\u00bfC\u00f3mo no va a tener repercusi\u00f3n pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9694520953955125, "is_candidate": false}, {"start": 782.028, "end": 786.932, "text": "Todo esto empez\u00f3, cuando no, con una investigaci\u00f3n de Jorge L\u00e1nata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0275300734741442, "is_candidate": false}, {"start": 787.927, "end": 795.05, "text": " Todo Calafate estaba encandilado y asombrado por esa mansi\u00f3n inteligente que Guti\u00e9rrez hab\u00eda construido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0558942510882536, "is_candidate": false}, {"start": 795.05, "end": 807.675, "text": "Pileta cubierta, spa, lujos en casi 800 metros cuadrados y con una seguridad obsesiva t\u00edpica de los que quieren esconder alg\u00fan tesoro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0691936706326444, "is_candidate": false}, {"start": 807.675, "end": 809.896, "text": "As\u00ed lo planteaba Lanatta all\u00e1 lejos y hace tiempo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0446732103210437, "is_candidate": false}, {"start": 813.059, "end": 822.949, "text": " La casa del ex secretario de N\u00e9stor Kirchner, Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, es una atracci\u00f3n tur\u00edstica en s\u00ed misma, porque est\u00e1 en el medio de la nada, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8892282893350074, "is_candidate": false}, {"start": 822.949, "end": 824.972, "text": "Y es una casa bastante presuntuosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8633767547915225, "is_candidate": false}, {"start": 824.972, "end": 832.139, "text": "Tiene vista al lago, pileta climatizada, sala de juegos, gimnasio con sauna, suite con jacuzzi y varios cuartos de hu\u00e9spedes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9259358490632229, "is_candidate": false}, {"start": 832.139, "end": 836.003, "text": "Sin embargo, por alg\u00fan motivo ah\u00ed Guti\u00e9rrez no se siente seguro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.831685650701917, "is_candidate": false}, {"start": 839.002, "end": 865.795, "text": " ...lo que est\u00e1s escuchando son dos perros... ...bastante ariscos... ...que est\u00e1n en la puerta ladr\u00e1ndonos... ...lo interesante de Guti\u00e9rrez es que... ...pod\u00e9s ver una, dos... ...tres, cuatro, cinco, seis... ...quiz\u00e1 unas diez c\u00e1maras de seguridad... ...aparte de las c\u00e1maras 360 que est\u00e1n arriba... ...del techo y de la calle... ...una casa bastante tecnol\u00f3gica... ...avaluada en un mill\u00f3n de d\u00f3lares...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8797665394120001, "is_candidate": false}, {"start": 867.182, "end": 871.008, "text": " Guti\u00e9rrez tuvo un proceso para enriquecimiento il\u00edcito y fue absuelto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9202965560753109, "is_candidate": false}, {"start": 882.33, "end": 893.321, "text": " Esto que usted acaba de ver deriv\u00f3 en que Guti\u00e9rrez fuera expulsado del gobierno por ostentar riqueza y adem\u00e1s por convertirse en un im\u00e1n para los investigadores judiciales y period\u00edsticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0560392904664757, "is_candidate": false}, {"start": 893.321, "end": 904.092, "text": "Pero el muchacho no detuvo su carrera delictiva, hizo lo mismo que sus patrones, acumul\u00f3 casas, departamentos, hoteles y mucho dinero vivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0319772981690407, "is_candidate": false}, {"start": 904.973, "end": 906.314, "text": " Mucho dinero vivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.153038726692107, "is_candidate": false}, {"start": 906.314, "end": 919.241, "text": "Si Mu\u00f1oz y Guti\u00e9rrez, dos perejiles, se convirtieron en magnates con s\u00f3lo robarle a los Kirchner, \u00bfse imagina usted el oc\u00e9ano de plata, el oc\u00e9ano de plata que hab\u00edan encanutado sus jefes?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0657834628664595, "is_candidate": false}, {"start": 920.376, "end": 927.081, "text": " Y esto es la clave para entender el estr\u00e9pito social, pol\u00edtico y period\u00edstico que se ha generado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0891473473886513, "is_candidate": false}, {"start": 927.081, "end": 934.447, "text": "No fue un asesinato de un amante despechado o de un taxi boy que reclamaba su paga en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0879515650038052, "is_candidate": false}, {"start": 934.447, "end": 949.258, "text": "Fue lo que Jorge Lanata, una vez m\u00e1s, denomin\u00f3 la b\u00fasqueda del Tesoro K. Me parece que va a haber mucho que aclarar alrededor del tema Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9289457390963507, "is_candidate": false}, {"start": 950.18, "end": 957.241, "text": " Y espero que no se cierre como una causa m\u00e1s, porque no es una causa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9603448651789986, "is_candidate": false}, {"start": 957.241, "end": 960.022, "text": "Nadie est\u00e1 diciendo lo mandaron a matar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9840287867884354, "is_candidate": false}, {"start": 960.022, "end": 963.862, "text": "Lo que estamos diciendo es, muri\u00f3 de una forma curiosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9507802786323548, "is_candidate": false}, {"start": 963.862, "end": 964.362, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9725482832430185, "is_candidate": false}, {"start": 964.362, "end": 973.464, "text": "Buscando el tesoro K. Y el tesoro K nunca hubiera existido si no se lo hubieran robado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9067175911432472, "is_candidate": false}, {"start": 973.464, "end": 978.505, "text": "Si la vicepresidente y otra gente no hubiera robado como rob\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9215655578091662, "is_candidate": false}, {"start": 979.864, "end": 990.49, "text": " No hubiera pasado que hace poco mataran al chofer de Kirchner y que hubiera tantos casos de afano buscando esa plata oculta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9306871386469803, "is_candidate": false}, {"start": 990.49, "end": 996.674, "text": "Son varias las claves importantes que da Jorge Lanata que ahora vamos a tratar de desarrollar, por supuesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0826275704388637, "is_candidate": false}, {"start": 996.674, "end": 1005.9, "text": "Mire, en Santa Cruz, como dec\u00eda Jorge, se desat\u00f3 una macabra b\u00fasqueda del tesoro escondido por N\u00e9stor, Cristina y el c\u00e1rtel de los ping\u00fcinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0374801422247, "is_candidate": false}, {"start": 1005.9, "end": 1009.102, "text": "Nicol\u00e1s Guignacchi recogi\u00f3 los mismos testimonios que yo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1276024735959775, "is_candidate": false}, {"start": 1009.944, "end": 1026.096, "text": " Vecinos de R\u00edo Gallegos, que temblando y con pedido de estricta reserva, comentaron que lo torturaron para que le diera la llave del lugar en donde \u00e9l guardaba su plata negra y adem\u00e1s que le revelara el lugar en donde los Kirchner hab\u00edan escondido gran parte de su bot\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1130248796206785, "is_candidate": false}, {"start": 1026.096, "end": 1033.921, "text": "Por eso lo torturaron con una soga, con un cable atado al cuello, hasta matarlo por asfixia mec\u00e1nica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.040310115062203, "is_candidate": false}, {"start": 1033.921, "end": 1039.205, "text": "Por eso le dieron varios golpes en la cabeza y tres pu\u00f1aladas en el cuello, porque ellos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.063181485639633, "is_candidate": false}, {"start": 1040.43, "end": 1046.733, "text": " Los asesinos quer\u00edan ser parte del enriquecimiento colosal de todos y todas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0179139065702518, "is_candidate": false}, {"start": 1046.733, "end": 1049.275, "text": "Podemos ver gran parte de las im\u00e1genes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.08415887480936, "is_candidate": false}, {"start": 1049.275, "end": 1056.619, "text": "Ah\u00ed est\u00e1, por supuesto, junto a Daniel Mu\u00f1oz, junto a Alberto Fern\u00e1ndez, junto a Carlos Sal\u00edn y N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0224331184194149, "is_candidate": false}, {"start": 1056.619, "end": 1060.581, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 haci\u00e9ndole de chofer a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.056682598905003, "is_candidate": false}, {"start": 1060.581, "end": 1064.883, "text": "Ah\u00ed lo estamos viendo a esta persona que ha sido asesinada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9905176858651552, "is_candidate": false}, {"start": 1064.883, "end": 1067.865, "text": "Es que quer\u00edan sacarle informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0472901290029961, "is_candidate": false}, {"start": 1069.025, "end": 1075.301, "text": " que tal vez Guti\u00e9rrez ya no ten\u00eda, porque hac\u00eda mucho que hab\u00eda sido echado, expulsado del entorno de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0718422361698354, "is_candidate": false}, {"start": 1076.252, "end": 1081.776, "text": " La fiebre del oro, la bautiz\u00f3 Daniel Santa Cruz en su columna del Diario de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0036497373272009, "is_candidate": false}, {"start": 1081.776, "end": 1099.569, "text": "Es que la provincia asisti\u00f3 conmovida a la aparici\u00f3n de una actividad sin precedentes, ingresos, intrusiones a las casas para derribar paredes o levantar la madera, los mosaicos de los pisos, hacer huecos en los techos, excavaciones en los jardines.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0860913301888673, "is_candidate": false}, {"start": 1101.215, "end": 1111.859, "text": " La jefa pol\u00edtica de este gobierno siempre destil\u00f3 odio por medio mundo, pero especialmente por lo que ella defin\u00eda como traidores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0415777430654363, "is_candidate": false}, {"start": 1111.859, "end": 1119.822, "text": "Jos\u00e9 L\u00f3pez, otro arrepentido, confes\u00f3 y luego declar\u00f3 que ten\u00eda miedo que lo mataran porque Cristina era muy vengativa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.052932303366904, "is_candidate": false}, {"start": 1119.822, "end": 1128.785, "text": "Insisto, yo no digo que Cristina lo mat\u00f3 ni que lo mand\u00f3 a matar, pero la nada exitosa abogada ten\u00eda a Fabi\u00e1n en la mira.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.091642564966136, "is_candidate": false}, {"start": 1129.585, "end": 1131.667, "text": " Toda la Patagonia lo sab\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0370149530263322, "is_candidate": false}, {"start": 1131.667, "end": 1138.432, "text": "Fabi\u00e1n era el encargado de comprarle la ropa, los zapatos y las joyas en cada viaje.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0476833584056648, "is_candidate": false}, {"start": 1138.432, "end": 1142.396, "text": "Llevaba un promedio de seis mil d\u00f3lares en billete, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0680275670475505, "is_candidate": false}, {"start": 1142.396, "end": 1149.902, "text": "Seis mil d\u00f3lares en billete para pagar y retirar lo que Cristina eleg\u00eda en los negocios de las grandes marcas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0178049352666547, "is_candidate": false}, {"start": 1149.902, "end": 1153.505, "text": "La intimidad de Fabi\u00e1n con el matrimonio era absoluta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.103172707365704, "is_candidate": false}, {"start": 1154.637, "end": 1169.909, "text": " al \u00fanico lugar que no pod\u00eda entrar era el dep\u00f3sito de caudales que ten\u00edan en el Departamento de Capital, en la Casa de Calafate, en R\u00edo Gallegos y hasta en el domicilio de Mar\u00eda Ostoic, la madre de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0580398505180286, "is_candidate": false}, {"start": 1169.909, "end": 1174.493, "text": "Ah\u00ed entraban solamente N\u00e9stor y Daniel Mu\u00f1oz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9808210637131393, "is_candidate": false}, {"start": 1174.493, "end": 1175.754, "text": "Pero Cristina", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0729005841217298, "is_candidate": false}, {"start": 1176.903, "end": 1186.448, "text": " se llen\u00f3 de ira contra Fabi\u00e1n, no solamente porque confirm\u00f3 el mecanismo de recaudaci\u00f3n y el circuito que recorr\u00edan las coimas y los sobornos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0374206286369996, "is_candidate": false}, {"start": 1186.448, "end": 1195.453, "text": "Eso lo hab\u00edan dicho muchos empresarios arrepentidos, exfuncionarios, gente del ri\u00f1\u00f3n de los Kirchner, Claudio Berti, un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0468274613179123, "is_candidate": false}, {"start": 1195.453, "end": 1199.976, "text": "Lo que ella no le perdon\u00f3 nunca a Fabi\u00e1n fue que ante el juez Claudio Bonadio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.127222062388221, "is_candidate": false}, {"start": 1201.365, "end": 1210.813, "text": " la describiera como una persona que nadie aguantaba y con la que nadie quer\u00eda trabajar por el trato de esclavo que le daba a sus colaboradores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.064442556228804, "is_candidate": false}, {"start": 1210.813, "end": 1218.059, "text": "Es m\u00e1s, Fabi\u00e1n confes\u00f3 c\u00f3mo se refer\u00edan a Cristina todos sus empleados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9915959130706966, "is_candidate": false}, {"start": 1218.059, "end": 1226.927, "text": "Lo hizo de una manera muy cruel, muy machista, mis\u00f3gina, que no me atrever\u00eda a decirlo si es que no fuera parte del expediente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0844653311336288, "is_candidate": false}, {"start": 1226.927, "end": 1229.049, "text": "Le dec\u00edamos la loca o la yegua,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.074841802311047, "is_candidate": false}, {"start": 1229.469, "end": 1233.013, "text": " Y otro t\u00e9rmino que no quiero mencionar por cuestiones de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.057070421794239, "is_candidate": false}, {"start": 1233.013, "end": 1245.027, "text": "Esto est\u00e1 en el expediente para que no queden dudas que no es Alfredo Leuco el que lo dice, sino que simplemente estoy reproduciendo ese expediente del legajo del arrepentido de V\u00edctor Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0165604725104826, "is_candidate": false}, {"start": 1245.027, "end": 1246.288, "text": "Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.999943501705393, "is_candidate": false}, {"start": 1246.288, "end": 1248.01, "text": "Ah\u00ed lo pueden leer con toda tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1104865201624032, "is_candidate": false}, {"start": 1249.011, "end": 1256.814, "text": " Pasada una semana de la asunci\u00f3n presidencial, Kirchner me convoc\u00f3 a su despacho, me dice que mis tareas van a ser acompa\u00f1ar a la primera dama, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0908699486340647, "is_candidate": false}, {"start": 1256.814, "end": 1260.856, "text": "Yo no recib\u00ed muy gustoso esa tarea, dado el car\u00e1cter fuerte que ten\u00eda Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0728131467368118, "is_candidate": false}, {"start": 1260.856, "end": 1262.517, "text": "Nadie quer\u00eda trabajar con ella.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.083543403929077, "is_candidate": false}, {"start": 1262.517, "end": 1264.958, "text": "Entre los secretarios la apod\u00e1bamos... bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0156163047613196, "is_candidate": false}, {"start": 1265.498, "end": 1269.961, "text": " lo que ustedes est\u00e1n leyendo y lo que les acabo de decir y no me atrevo a repetir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.078516897161483, "is_candidate": false}, {"start": 1269.961, "end": 1275.885, "text": "F\u00edjense c\u00f3mo ser\u00e1 el otro insulto o apodo que ni siquiera lo dijo ante los tribunales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0416615919090386, "is_candidate": false}, {"start": 1275.885, "end": 1286.372, "text": "Roxana Reyes, diputada por el radicalismo de Santa Cruz, dijo que el Estado es responsable de la muerte de Guti\u00e9rrez, no culpable, es responsable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0544601467286034, "is_candidate": false}, {"start": 1286.372, "end": 1289.995, "text": "Alberto y Cristina son responsables, dijo la diputada, porque no lo cuidaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.028792859918069, "is_candidate": false}, {"start": 1290.828, "end": 1293.452, "text": " Ahora, me van a decir, pero no estaba en el programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0110027875005623, "is_candidate": false}, {"start": 1293.452, "end": 1301.442, "text": "Es cierto, es cierto que el ex secretario personal y denunciante de Cristina no hab\u00eda pedido ingresar al programa de testigos protegidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0617191581516456, "is_candidate": false}, {"start": 1301.442, "end": 1306.569, "text": "De todos modos, era peligroso para \u00e9l que lo cuidaran los mismos que lo hab\u00edan denunciado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0321768932852546, "is_candidate": false}, {"start": 1307.29, "end": 1317.775, "text": " Pero la ley del arrepentido en su art\u00edculo 14 dice claramente y sin potencial que el Estado debe proteger a estas personas y hacerse cargo de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0909328882829445, "is_candidate": false}, {"start": 1317.775, "end": 1322.077, "text": "Ah\u00ed estamos viendo el art\u00edculo 14 de la ley del arrepentido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0575913974688096, "is_candidate": false}, {"start": 1322.077, "end": 1333.883, "text": "Incluso el propio gobierno y la mism\u00edsima Cristina, a ellos les conviene tener seguro, tener cuidados a los testigos contra la corrupci\u00f3n de Estado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0416272664571669, "is_candidate": false}, {"start": 1333.883, "end": 1334.863, "text": "Si no lo hacen,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9297287804920005, "is_candidate": false}, {"start": 1336.263, "end": 1343.271, "text": " Cualquier accidente o extorsi\u00f3n o asesinato que ocurra siempre va a levantar muchas sospechas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0940492933783599, "is_candidate": false}, {"start": 1343.271, "end": 1347.717, "text": "Eso dio pie a muchos memes tragic\u00f3micos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0725714559536157, "is_candidate": false}, {"start": 1347.717, "end": 1352.823, "text": "Investigar a los Kirchner tiene una tasa de mortalidad m\u00e1s alta que el coronavirus, dec\u00eda uno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0081490990872461, "is_candidate": false}, {"start": 1352.823, "end": 1355.366, "text": "Hay que aplanar la curva de los testigos, dec\u00eda otro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0757495961710346, "is_candidate": false}, {"start": 1356.269, "end": 1366.111, "text": " El capricho de no retroceder nunca y redoblar la apuesta siempre depriva a Cristina la posibilidad de aflojar un poco la atenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0855309120671195, "is_candidate": false}, {"start": 1366.111, "end": 1372.272, "text": "La l\u00f3gica es que Natalia Mercado d\u00e9 un paso al costado, aflojar\u00eda el tema, pero Cristina no quiere.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.100547918349878, "is_candidate": false}, {"start": 1372.272, "end": 1376.833, "text": "Y por ahora nadie la pudo convencer de que es por su propio bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0339049913460834, "is_candidate": false}, {"start": 1376.833, "end": 1379.134, "text": "Pero para ella eso es un signo de debilidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0575457367869312, "is_candidate": false}, {"start": 1380.603, "end": 1382.725, "text": " Pobre Cafierito, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0135432313789323, "is_candidate": false}, {"start": 1382.725, "end": 1387.268, "text": "Anoche no pudo explicar de d\u00f3nde sali\u00f3 la fortuna de Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.026971368858971, "is_candidate": false}, {"start": 1387.268, "end": 1396.116, "text": "Y tuvo que defender la idea de que no hay motivo para que la Fiscal Mercado se excluya o se excuse del expediente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1044862713926815, "is_candidate": false}, {"start": 1396.116, "end": 1396.796, "text": "Fue en telenovela.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0157374325685764, "is_candidate": false}, {"start": 1396.796, "end": 1403.301, "text": "El dinero de esta persona, el dinero de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, \u00bfde d\u00f3nde sali\u00f3, ministro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945270475913674, "is_candidate": false}, {"start": 1403.301, "end": 1406.464, "text": "No lo s\u00e9, eso lo tiene que investigar la justicia, Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9649252337039456, "is_candidate": false}, {"start": 1406.464, "end": 1408.946, "text": "\u00bfC\u00f3mo un secretario era multimillonario?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0645836065418655, "is_candidate": false}, {"start": 1408.946, "end": 1409.526, "text": "\u00bfEso se sabe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8753648331504053, "is_candidate": false}, {"start": 1409.526, "end": 1410.127, "text": "\u00bfEso usted lo sabe?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9913627050078616, "is_candidate": false}, {"start": 1412.836, "end": 1415.257, "text": " No, nunca lo conoc\u00eda Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9393017448872995, "is_candidate": false}, {"start": 1415.257, "end": 1418.318, "text": "Mi hip\u00f3tesis es que el dinero de Guti\u00e9rrez sali\u00f3 claramente una causa por corroso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.987385853341489, "is_candidate": false}, {"start": 1418.318, "end": 1420.119, "text": "Que la justicia investigue.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9448298173877634, "is_candidate": false}, {"start": 1420.119, "end": 1425.42, "text": "Nuestro gobierno est\u00e1 comprometido con la independencia de la justicia, que investigue, que se aclare el homicidio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9897446074019906, "is_candidate": false}, {"start": 1425.42, "end": 1429.162, "text": "Y la independencia no est\u00e1 comprometida si quien investiga es la sobrina de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.980195590725388, "is_candidate": false}, {"start": 1429.162, "end": 1432.503, "text": "Se lo pregunto, no es ninguna chicana, es simplemente curiosidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417497080568223, "is_candidate": false}, {"start": 1432.503, "end": 1434.324, "text": "\u00bfUsted cree que no est\u00e1 comprometida la independencia?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0322205022349606, "is_candidate": false}, {"start": 1434.324, "end": 1437.665, "text": "Pero para nada, salvo que vos digas, salvo que vos infieras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9202213382827648, "is_candidate": false}, {"start": 1438.486, "end": 1442.485, "text": " No, pero es algo que vos digas, que entonces s\u00ed hay relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9555698105524352, "is_candidate": false}, {"start": 1444.779, "end": 1453.242, "text": " Bueno, el jefe de gabinete dice que no lo conoc\u00eda, Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, por supuesto que le creo si \u00e9l no estaba cerca de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0001334703069689, "is_candidate": false}, {"start": 1453.242, "end": 1455.983, "text": "Ahora, supongo que le era a los diarios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0210300770767233, "is_candidate": false}, {"start": 1455.983, "end": 1466.067, "text": "No digo los expedientes si no se puede, pero los diarios, por lo menos para enterarse cu\u00e1l ha sido la fortuna que amas\u00f3 quien era el secretario personal\u00edsimo de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0517236414093094, "is_candidate": false}, {"start": 1466.067, "end": 1468.988, "text": "Mire, la sospecha siempre va a ser gigante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0856149827534867, "is_candidate": false}, {"start": 1468.988, "end": 1470.128, "text": "\u00bfSabe por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9276731745276623, "is_candidate": false}, {"start": 1470.128, "end": 1471.149, "text": "Despu\u00e9s le vamos a preguntar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.113348068200541, "is_candidate": false}, {"start": 1472.009, "end": 1474.738, "text": " al diputado \u00c1lvaro de la Madrid.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.017998706310656, "is_candidate": false}, {"start": 1474.738, "end": 1477.988, "text": "Despu\u00e9s le vamos a preguntar a Graciela Oca\u00f1a por qu\u00e9 en Santa Cruz", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1094113481039367, "is_candidate": false}, {"start": 1479.119, "end": 1484.762, "text": " La polic\u00eda y la justicia hace mucho que tienen puesta la camiseta de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0714533736061265, "is_candidate": false}, {"start": 1484.762, "end": 1486.143, "text": "Todos se conocen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9790777710731362, "is_candidate": false}, {"start": 1486.143, "end": 1490.645, "text": "Mire, la madre y la abuela de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez militaron con los K en el Partido Justicialista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1328909618821514, "is_candidate": false}, {"start": 1490.645, "end": 1497.148, "text": "Si a esas dos de los detenidos son nietos de los escribanos de L\u00e1zaro y la familia Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0135304183187348, "is_candidate": false}, {"start": 1497.148, "end": 1503.612, "text": "Mart\u00edn G\u00f3mez es nieto de un antiguo intendente de Calafate y familiar de Javier Belloni, el actual.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0631918388944048, "is_candidate": false}, {"start": 1503.612, "end": 1505.493, "text": "Son todos hijos y nietos del poder K.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1382946849000022, "is_candidate": false}, {"start": 1508.419, "end": 1524.853, "text": " El Instituto Patria, que conduce Cristina, emiti\u00f3 un comunicado acusando el reclamo de Juntos por el Cambio de sobrepasar los l\u00edmites de la dignidad humana y buscar instalar el imperio del odio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0238819889790816, "is_candidate": false}, {"start": 1524.853, "end": 1533.84, "text": "Justo, justo lo firma Oscar Parrilli, que hace un par de d\u00edas dijo que Lanatta era igual al terrorista de Estado Alfredo Batista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.085023248962513, "is_candidate": false}, {"start": 1533.84, "end": 1535.442, "text": "\u00bfEso no es instalar el odio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1097518350114561, "is_candidate": false}, {"start": 1536.727, "end": 1544.981, "text": " Adem\u00e1s, el odio en la Argentina hab\u00eda bajado a la m\u00ednima expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds hasta que lleg\u00f3 el matrimonio Kirchner al poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0976336024473397, "is_candidate": false}, {"start": 1544.981, "end": 1547.805, "text": "Ellos fabricaron la grieta y ellos fueron por todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.157068322518843, "is_candidate": false}, {"start": 1548.962, "end": 1566.468, "text": " Ahora, los dinosaurios del Partido Justicialista, por orden de Cristina, salieron de su congelamiento y tambi\u00e9n sacaron un comunicado diciendo, en contra del comunicado de la oposici\u00f3n, diciendo que contiene maniobras desestabilizadoras y de terrorismo psicol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0972086448391118, "is_candidate": false}, {"start": 1566.468, "end": 1571.11, "text": "Bueno, el justicialismo sabe bastante del tema desestabilizaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0752809363661444, "is_candidate": false}, {"start": 1571.11, "end": 1577.372, "text": "De hecho, la historia demuestra que ning\u00fan gobierno no justicialista termin\u00f3 su mandato en tiempo y forma", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0617363637442396, "is_candidate": false}, {"start": 1578.132, "end": 1580.233, "text": " hasta que lleg\u00f3 Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0682872183299212, "is_candidate": false}, {"start": 1580.233, "end": 1588.455, "text": "Y eso que le cantaban que era la dictadura y me\u00f1aban un helic\u00f3ptero en las marchas como expresi\u00f3n de deseo golpista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0303787662991362, "is_candidate": false}, {"start": 1588.455, "end": 1598.438, "text": "Mire, la buena noticia es comprobar que Jos\u00e9 Luis Gioja ya no tiene suturado, bueno, el que usted ya sabe, como lo insult\u00f3 Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0089119348205593, "is_candidate": false}, {"start": 1598.438, "end": 1606.0, "text": "No es la primera vez que hablo sobre la locura que hicieron los Fern\u00e1ndez con el programa de Testigos Protegidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0000526437358799, "is_candidate": false}, {"start": 1606.0, "end": 1607.06, "text": "No es esta la primera vez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0631934688943603, "is_candidate": false}, {"start": 1607.958, "end": 1612.822, "text": " Lamentablemente lo hice all\u00e1 por el 12 de mayo, por el 12 de mayo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.040207705600506, "is_candidate": false}, {"start": 1612.822, "end": 1615.163, "text": "Parece que fue promonitorio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9639270176477985, "is_candidate": false}, {"start": 1615.163, "end": 1632.136, "text": "Pero quiero decirles que la doctora Carri\u00f3, poco antes de dejar de ser diputada, ella tambi\u00e9n denunci\u00f3 directamente y sin eufemismos un golpe institucional y le exigi\u00f3 a la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos que repudiara la violaci\u00f3n del r\u00e9gimen de protecci\u00f3n a testigos y arrepentidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0698692565886287, "is_candidate": false}, {"start": 1632.876, "end": 1640.018, "text": " Porque Alberto, mediante un decretazo, hab\u00eda puesto ese programa bajo las \u00f3rdenes de Juan Mart\u00edn Mene del Poder Ejecutivo, nada menos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.097963787204889, "is_candidate": false}, {"start": 1640.018, "end": 1649.761, "text": "Es decir, que hab\u00eda puesto al lobo a cuidar las ovejas, o m\u00e1s grave, dej\u00f3 a la intemperie a los denunciantes, los convirti\u00f3 en un blanco m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0561544480592722, "is_candidate": false}, {"start": 1649.761, "end": 1656.863, "text": "F\u00edjese lo que yo dec\u00eda el 12 de mayo, advirti\u00e9ndole la gravedad de lo que hab\u00edan hecho con el programa del Testigo Protegido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0778235277685098, "is_candidate": false}, {"start": 1657.914, "end": 1665.82, "text": " Alberto, mediante un desqueretazo, hab\u00eda puesto ese programa, puso ese programa, bajo las \u00f3rdenes del Poder Ejecutivo y al mando de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.053020027731646, "is_candidate": false}, {"start": 1665.82, "end": 1667.541, "text": "De Juan Mart\u00edn Mena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0977886237423917, "is_candidate": false}, {"start": 1667.541, "end": 1670.224, "text": "Es decir, que puso al lobo a cuidar a las ovejas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.03245834822484, "is_candidate": false}, {"start": 1670.224, "end": 1675.467, "text": "O m\u00e1s grave todav\u00eda, dej\u00f3 a la intemperie a los valientes denunciantes de la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0696838317846369, "is_candidate": false}, {"start": 1675.467, "end": 1677.329, "text": "Los convirti\u00f3 en un blanco m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.105578018904297, "is_candidate": false}, {"start": 1677.329, "end": 1679.43, "text": "Si algo malo le llegara a pasar, no s\u00e9, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0370819604962922, "is_candidate": false}, {"start": 1680.251, "end": 1683.373, "text": " a V\u00edctor Manzanares, el ex contador de los Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0531596606979772, "is_candidate": false}, {"start": 1683.373, "end": 1687.036, "text": "La responsabilidad caer\u00eda en la espalda de Alberto y de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1212326435217546, "is_candidate": false}, {"start": 1687.036, "end": 1693.281, "text": "Los tiraron debajo de un cami\u00f3n, los arrojaron a la jaula de los leones, no tuvieron ni escr\u00fapulos ni est\u00f3mago.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9976277650040662, "is_candidate": false}, {"start": 1694.286, "end": 1705.434, "text": " Esto lo dec\u00eda el 12 de mayo, advirtiendo lo peligroso que era esa maniobra que hicieron con el tema del plan de testigos protegidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0143336889517565, "is_candidate": false}, {"start": 1705.434, "end": 1721.625, "text": "Mire, enseguidita nom\u00e1s vamos a hablar con Patricia Urge a prop\u00f3sito de todas estas acusaciones del Instituto Patria, de todas las acusaciones del Partido Justicialista, incluso de lo que han hecho trascender, sobre todo periodistas que tributan en el kirchnerismo respecto de", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.056549571054418, "is_candidate": false}, {"start": 1722.225, "end": 1725.086, "text": " una gran discusi\u00f3n y un debate dentro del propio Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0599734731951922, "is_candidate": false}, {"start": 1725.086, "end": 1728.386, "text": "Pero d\u00e9jeme terminar con esto que es asombroso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0249680088532875, "is_candidate": false}, {"start": 1728.386, "end": 1734.347, "text": "Algo cont\u00f3 el diputado \u00c1lvaro de la Madrid, algo public\u00f3 tambi\u00e9n Daniel Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.05214182019865, "is_candidate": false}, {"start": 1734.347, "end": 1741.229, "text": "En mayo del 2016 secuestraron a otro de los secretarios K, a Roberto Sosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0385447152693177, "is_candidate": false}, {"start": 1741.229, "end": 1746.31, "text": "Lo golpearon tratando de averiguar d\u00f3nde estaban escondidos los d\u00f3lares de la cleptocracia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0940783981643962, "is_candidate": false}, {"start": 1747.37, "end": 1758.395, "text": " En febrero del 2017 le pas\u00f3 lo mismo a Ra\u00fal Horacio Copetti, el tesorero de N\u00e9stor, en su castillo de Jun\u00edn de los Andes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0425288900573315, "is_candidate": false}, {"start": 1758.395, "end": 1759.896, "text": "Rompieron todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0252834695798922, "is_candidate": false}, {"start": 1759.896, "end": 1761.977, "text": "Miren, zafaron de casualidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.993313221784864, "is_candidate": false}, {"start": 1761.977, "end": 1763.918, "text": "Y todos buscaban lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0045788849860475, "is_candidate": false}, {"start": 1763.918, "end": 1771.482, "text": "Es la degradaci\u00f3n de esa costumbre kirchnerista de la codicia y el delito, donde todos le roban a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0596080526430927, "is_candidate": false}, {"start": 1772.577, "end": 1774.538, "text": " Por eso impacta pol\u00edticamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0262659985516438, "is_candidate": false}, {"start": 1774.538, "end": 1777.099, "text": "Por eso es un caso de alto impacto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0129335635067414, "is_candidate": false}, {"start": 1777.099, "end": 1780.361, "text": "Por eso es un caso de extrema gravedad institucional.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.010519062945392, "is_candidate": false}, {"start": 1780.361, "end": 1785.744, "text": "Ojo, por eso yo no digo que Cristina lo mat\u00f3 ni lo mand\u00f3 a matar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0317455800220792, "is_candidate": false}, {"start": 1785.744, "end": 1796.63, "text": "Pero este asesinato, insisto, que es una pesadilla, que no va a dejar dormir a Cristina y que pone piedras grandes en el camino de la impunidad y el monumento que ella est\u00e1 buscando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0773425543539095, "is_candidate": false}, {"start": 1797.586, "end": 1802.067, "text": " El chiste, el chiste, es un lugar com\u00fan a esta altura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0580307399520863, "is_candidate": false}, {"start": 1802.067, "end": 1805.948, "text": "Cristina busca el bronce porque el oro ya lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9893461618065721, "is_candidate": false}, {"start": 1805.948, "end": 1807.968, "text": "Le doy mi palabra.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9928483870234035, "is_candidate": false}, {"start": 1807.968, "end": 1811.329, "text": "Bueno, estamos saludando a Patricia Burri, la presidenta del PRO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0767745098592933, "is_candidate": false}, {"start": 1811.329, "end": 1813.45, "text": "Much\u00edsimas gracias por atendernos, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0641162380080769, "is_candidate": false}, {"start": 1813.45, "end": 1816.47, "text": "Ah\u00ed la estamos viendo muy claramente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0724019283733697, "is_candidate": false}, {"start": 1816.47, "end": 1823.912, "text": "Bueno, la primera pregunta es, \u00bfson miserables y canallas los presidentes de los tres partidos opositores m\u00e1s importantes de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.088717303603566, "is_candidate": false}, {"start": 1827.654, "end": 1841.728, "text": " A m\u00ed la verdad que me impresion\u00f3 mucho la reacci\u00f3n que tuvo el presidente de la Naci\u00f3n y Santiago Cafiero, y me parece que ellos involucraron a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en algo que la oposici\u00f3n no lo involucr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3664635826500984, "is_candidate": true}, {"start": 1843.219, "end": 1855.362, "text": " parece como si hubiera sido una especie de subconsciente de que cuando nosotros hablamos de un crimen de gravedad institucional ellos inmediatamente remiten a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37843722975612726, "is_candidate": true}, {"start": 1855.362, "end": 1869.906, "text": "Es algo que a m\u00ed me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque en vez de negar o de no involucrar a Cristina la meten en el medio de una pol\u00e9mica que nadie hab\u00eda arrancado.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35137525351635335, "is_candidate": true}, {"start": 1869.906, "end": 1871.067, "text": "Ese es el primer tema.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4531842245516178, "is_candidate": true}, {"start": 1871.067, "end": 1871.767, "text": "El segundo tema", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.677281673950787, "is_candidate": false}, {"start": 1872.547, "end": 1875.95, "text": " es que siempre es el hombre y sus circunstancias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3942740959216411, "is_candidate": true}, {"start": 1875.95, "end": 1891.242, "text": "Siempre es, en cualquier investigaci\u00f3n de un crimen espeluznante como este, la investigaci\u00f3n se da en torno a qu\u00e9 es lo que sucede alrededor de la persona asesinada.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4043799071384284, "is_candidate": true}, {"start": 1891.242, "end": 1895.425, "text": "Y pong\u00e1mosle que nosotros analicemos la gravedad institucional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4237453743865497, "is_candidate": true}, {"start": 1895.425, "end": 1897.447, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 est\u00e1 la gravedad institucional?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.45799765790799396, "is_candidate": true}, {"start": 1897.447, "end": 1898.408, "text": "\u00bfEn que muere un testigo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6163826314511203, "is_candidate": false}, {"start": 1900.175, "end": 1905.378, "text": " en que ese testigo estaba arrepentido, que es una de las causas m\u00e1s importantes que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4384623356616082, "is_candidate": true}, {"start": 1905.378, "end": 1908.28, "text": "S\u00ed, la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6372558626889391, "is_candidate": false}, {"start": 1908.28, "end": 1926.249, "text": "La historia argentina, en que sucede en un territorio netamente, digamos, en todas las circunstancias, desde el poder pol\u00edtico hasta el poder judicial, que est\u00e1 dominado por la casta dominante de una provincia como Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3243164335037938, "is_candidate": true}, {"start": 1926.249, "end": 1927.53, "text": "Es un poder impenetrable.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.45205683267614327, "is_candidate": true}, {"start": 1929.091, "end": 1948.485, "text": " En esa circunstancia de un poder impenetrable, juntos por el cambio, dice hay que abrir ese poder impenetrable e investigar este crimen en una circunstancia en la que ninguno de los componentes de ese lugar est\u00e9n involucrados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3341538479170837, "is_candidate": true}, {"start": 1949.165, "end": 1959.779, "text": " Por supuesto que uno no va a esperar de Mercado, la sobrina de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, una actitud republicana.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3761585217258696, "is_candidate": true}, {"start": 1959.779, "end": 1963.884, "text": "La actitud republicana era dar un paso atr\u00e1s ella de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3852184834899728, "is_candidate": true}, {"start": 1964.864, "end": 1974.452, "text": " Tambi\u00e9n la actitud republicana hubiera sido el apartamiento del mismo juez que a los dos minutos antes de detener a la persona detenida dijo que es un crimen pasional.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3656286154850309, "is_candidate": true}, {"start": 1974.452, "end": 1991.425, "text": "Es decir, adelant\u00f3 y gener\u00f3 una hip\u00f3tesis, una idea de la muerte que no la puede generar un juez que lo que hace es condicionar a todos los actores a que acomoden", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38423911146812306, "is_candidate": true}, {"start": 1992.746, "end": 1998.067, "text": " a la hip\u00f3tesis del juez las circunstancias alrededor del crimen de Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3635326007849744, "is_candidate": true}, {"start": 1998.067, "end": 2021.232, "text": "Entonces, desde el punto de vista de lo que sucedi\u00f3, Alberto Fern\u00e1ndez tendr\u00e1 que pensar por qu\u00e9 a \u00e9l se le ocurri\u00f3 inmediatamente que est\u00e1bamos hablando de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner cuando estamos hablando de una cuesti\u00f3n institucional que tiene que ver con lo que hay alrededor o lo que hubo alrededor de la vida de Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.30271757802518295, "is_candidate": true}, {"start": 2021.232, "end": 2022.032, "text": "En segundo lugar,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6590063279704488, "is_candidate": false}, {"start": 2023.273, "end": 2043.167, "text": " Es muy terrible que en la Argentina, inclusive de lo que se habl\u00f3 despu\u00e9s, estemos viendo que hay gente desesperada por buscar la plata de la corrupci\u00f3n y que eso no llame la atenci\u00f3n al poder, que el poder diga esto es canalla, lo canalla es robarse la plata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3599867137753795, "is_candidate": true}, {"start": 2043.957, "end": 2046.619, "text": " Lo canalla es robarse la plata de la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4554436683996348, "is_candidate": true}, {"start": 2046.619, "end": 2053.765, "text": "Esa plata hubieran sido escuelas, hubieran sido autopistas, hubieran sido aeropuertos, hubiera sido comida.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.45253726944354167, "is_candidate": true}, {"start": 2053.765, "end": 2055.846, "text": "Eso es lo canalla.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5069259697854287, "is_candidate": false}, {"start": 2055.846, "end": 2072.179, "text": "No preguntarse en un pa\u00eds en el que nosotros queremos una rep\u00fablica y no, como es Santa Cruz, que es un poder blindado, no preguntarse, se\u00f1ores, \u00bfpodemos saber qu\u00e9 pas\u00f3 alrededor de la muerte de un testigo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3678638267775065, "is_candidate": true}, {"start": 2072.179, "end": 2072.379, "text": "Mire,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.01674922104623, "is_candidate": false}, {"start": 2074.433, "end": 2082.787, "text": " En Brasil hubo testigos asesinados en los casos de Oderberg, en Colombia hubo testigos asesinados", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.36374198927595525, "is_candidate": true}, {"start": 2083.744, "end": 2089.046, "text": " En Per\u00fa hubo testigos asesinados, en la Argentina hay testigos asesinados.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.406897477508542, "is_candidate": true}, {"start": 2089.046, "end": 2099.651, "text": "Es decir que siempre que hay acciones que tienen que ver con la corrupci\u00f3n, hay alguien que se quiere sacar del medio a alguien.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.33619634527771747, "is_candidate": true}, {"start": 2099.651, "end": 2103.533, "text": "Esa hip\u00f3tesis no la puede dejar de lado un juez.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43586889862764966, "is_candidate": true}, {"start": 2104.213, "end": 2114.581, "text": " y decir, esto es un crimen pasional, esto no tiene nada que ver con la vida de la persona que est\u00e1n investigando el crimen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3245377108288059, "is_candidate": true}, {"start": 2114.581, "end": 2117.743, "text": "Entonces, \u00bfqueremos seguir en la impunidad de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4458890484235071, "is_candidate": true}, {"start": 2117.743, "end": 2126.27, "text": "Bueno, contestemos r\u00e1pido un comunicado, digamos que la oposici\u00f3n es canalla, con eso lo que vamos a tapar es de nuevo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37779045244768217, "is_candidate": true}, {"start": 2126.27, "end": 2129.012, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez, que alguna vez dijo la verdad,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4320989177723933, "is_candidate": true}, {"start": 2129.753, "end": 2134.994, "text": " Ahora, como est\u00e1 sometido a un poder, no quiere decir m\u00e1s la verdad.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4148869389631632, "is_candidate": true}, {"start": 2134.994, "end": 2138.115, "text": "Bueno, a ver, \u00bfqu\u00e9 a Alberto Fern\u00e1ndez le creemos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4530110625445609, "is_candidate": true}, {"start": 2138.115, "end": 2143.356, "text": "\u00bfEl Alberto Fern\u00e1ndez que dec\u00eda en alg\u00fan momento una verdad sobre Cristina?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35288378723047453, "is_candidate": true}, {"start": 2143.356, "end": 2153.479, "text": "\u00bfO el Alberto Fern\u00e1ndez que reacciona de manera inmediata y acusa, en vez de analizar las circunstancias, de un crimen de alta gravedad institucional en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3222825756267862, "is_candidate": true}, {"start": 2154.229, "end": 2174.484, "text": " Ahora, Patricia Bullrich, el Instituto Patria, que obviamente funciona seg\u00fan las \u00f3rdenes de la propia expresidenta y actual vicepresidenta Cristina, tambi\u00e9n sali\u00f3 duramente al cruce diciendo que hab\u00edan superado todo lo que tiene que ver con la dignidad humana, instalando un odio muy particular en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0674592111757424, "is_candidate": false}, {"start": 2174.484, "end": 2181.93, "text": "\u00bfUsted sinti\u00f3 cuando conversaron con los presidentes del radicalismo, de la coalici\u00f3n c\u00edvica, que estaban fomentando el odio con este comunicado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.116966772065024, "is_candidate": false}, {"start": 2184.326, "end": 2192.936, "text": " Yo creo que lo que nosotros hemos construido es algo muy concreto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3702392523803132, "is_candidate": true}, {"start": 2192.936, "end": 2197.661, "text": "Se\u00f1ores, en la Argentina tenemos que tener investigaciones independientes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5523422859009428, "is_candidate": false}, {"start": 2197.661, "end": 2199.663, "text": "No puede el poder investigarse al poder.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5485881567801421, "is_candidate": false}, {"start": 2199.663, "end": 2201.025, "text": "Muy clarito.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5515808255601096, "is_candidate": false}, {"start": 2201.025, "end": 2205.63, "text": "El odio lo tienen los millones de argentinos que ven", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42750774931943436, "is_candidate": true}, {"start": 2206.303, "end": 2221.687, "text": " que hay bolsos todav\u00eda con plata, que hay casas de millones y millones de d\u00f3lares, que hay autos de millones y millones de d\u00f3lares y que todav\u00eda hay gente que cree que puede encontrar millones y millones de d\u00f3lares que le pertenecen al pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.394823628097665, "is_candidate": true}, {"start": 2221.687, "end": 2223.567, "text": "El odio no es nuestro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.506271528053696, "is_candidate": false}, {"start": 2223.567, "end": 2228.108, "text": "Nosotros no tenemos ning\u00fan odio en un sentido personal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3636962059922565, "is_candidate": true}, {"start": 2228.108, "end": 2231.989, "text": "A m\u00ed lo que me genera una revoluci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.507200978459057, "is_candidate": false}, {"start": 2232.999, "end": 2243.21, "text": " es que podamos estar viendo casas, autos, que podr\u00edan ser escuelas o comida para los chicos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3352053548655368, "is_candidate": true}, {"start": 2243.21, "end": 2253.401, "text": "Eso tiene que generar en los revolucionarios del kirchnerismo, tendr\u00eda que generar una revoluci\u00f3n interna.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3868880684341275, "is_candidate": true}, {"start": 2254.162, "end": 2259.583, "text": " \u00bfC\u00f3mo yo puedo ver que la plata de la sociedad la tenga un secretario?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4340704670669465, "is_candidate": true}, {"start": 2259.583, "end": 2261.744, "text": "\u00bfUn secretario mil millones de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.671768731097579, "is_candidate": false}, {"start": 2261.744, "end": 2266.145, "text": "Imag\u00ednese lo que significa que un secretario se robe mil millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5000276017773316, "is_candidate": false}, {"start": 2266.145, "end": 2277.067, "text": "Vaya a la escala, como lo estaba diciendo usted, Alfredo, vaya a la escala del secretario, despu\u00e9s al secretario de Estado, al ministro, a quien fuera presidente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.34732466052709166, "is_candidate": true}, {"start": 2277.067, "end": 2282.229, "text": "\u00bfCu\u00e1nta plata suma esa suma de dinero robada?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38902596998301464, "is_candidate": true}, {"start": 2284.199, "end": 2286.761, "text": " Es la pobreza que estamos viendo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4347659085515324, "is_candidate": true}, {"start": 2286.761, "end": 2289.662, "text": "Eso son las villas que estamos viendo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4134871594129427, "is_candidate": true}, {"start": 2289.662, "end": 2292.384, "text": "Esa es la violencia que vemos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5126397356079808, "is_candidate": false}, {"start": 2292.384, "end": 2296.126, "text": "Entonces, vamos a decir las cosas de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4401526439214034, "is_candidate": true}, {"start": 2296.126, "end": 2300.389, "text": "Nosotros tenemos bien claro lo que somos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3784640210903204, "is_candidate": true}, {"start": 2300.389, "end": 2302.33, "text": "No queremos que ellos nos expliquen.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5768242570821105, "is_candidate": false}, {"start": 2302.33, "end": 2304.792, "text": "Nosotros nos explicamos por nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43069056333897116, "is_candidate": true}, {"start": 2304.792, "end": 2311.216, "text": "Tenemos en claro que somos transparentes, que somos republicanos, que somos dem\u00f3cratas, que podemos haber cometido errores, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3844206697025623, "is_candidate": true}, {"start": 2311.94, "end": 2315.327, "text": " Y que esos errores, si alguno los cometi\u00f3, los tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4056669909468449, "is_candidate": true}, {"start": 2315.327, "end": 2322.422, "text": "Ahora, nosotros nunca vamos a proteger a alguien que le haya sacado un bocado de comida a la gente rob\u00e1ndose la plata.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3630905694964637, "is_candidate": true}, {"start": 2323.106, "end": 2348.476, "text": " Patricio Bulli, el Partido Justicialista, yo dec\u00eda que se descongel\u00f3 porque estaba pr\u00e1cticamente planchado, pero bueno, salieron tambi\u00e9n al cruce y aqu\u00ed instalan un tema de la desestabilizaci\u00f3n, que este comunicado y la actitud opositora es desestabilizante para el gobierno, es decir, es un hostigamiento tratando de derrocarlo, tratando de generar una actitud desde el punto de vista golpista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0382643041077853, "is_candidate": false}, {"start": 2349.876, "end": 2364.481, "text": " \u00bfSe cree, dentro de Juntos por el Cambio, que hay que cuidar especialmente al gobierno, que est\u00e1 fr\u00e1gil, o las palabras y las denuncias hay que mantenerlas m\u00e1s all\u00e1 de la potencia o de la energ\u00eda que tenga cualquier gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0436552397788827, "is_candidate": false}, {"start": 2364.481, "end": 2368.602, "text": "A nosotros nos hubiera encantado tener una oposici\u00f3n como somos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.46361559192992163, "is_candidate": true}, {"start": 2368.602, "end": 2371.483, "text": "Ojal\u00e1, Juntos por el Cambio, o cambiemos,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4732760000819989, "is_candidate": true}, {"start": 2372.21, "end": 2376.272, "text": " como nos llam\u00e1bamos en ese momento, hubiera tenido una oposici\u00f3n como nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4472263222905418, "is_candidate": true}, {"start": 2376.272, "end": 2381.614, "text": "Nosotros somos una oposici\u00f3n que nos sentamos en la mesa de discusi\u00f3n del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38529765219154777, "is_candidate": true}, {"start": 2381.614, "end": 2385.596, "text": "Somos una oposici\u00f3n que hablamos y que no tiramos piedras.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43422130252792335, "is_candidate": true}, {"start": 2385.596, "end": 2391.359, "text": "Somos una oposici\u00f3n que est\u00e1 dispuesta a colaborar y que ha pedido reuniones.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39527632820180747, "is_candidate": true}, {"start": 2391.359, "end": 2397.342, "text": "Somos una oposici\u00f3n que se ha sentado y ha apoyado al gobierno en la negociaci\u00f3n de la deuda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3800058700708806, "is_candidate": true}, {"start": 2397.342, "end": 2400.143, "text": "Ojal\u00e1 hubi\u00e9ramos tenido nosotros una oposici\u00f3n as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.40836865859853655, "is_candidate": true}, {"start": 2400.743, "end": 2406.366, "text": " No hubi\u00e9ramos tenido el helic\u00f3ptero plantado desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3819047674934809, "is_candidate": true}, {"start": 2406.366, "end": 2411.589, "text": "Yo quiero tener una oposici\u00f3n como somos nosotros ahora cuando volvamos a ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43886618586044557, "is_candidate": true}, {"start": 2412.609, "end": 2424.939, "text": " Patricio, hay un elemento de las \u00faltimas horas, bueno, ha habido un par de etapas del diario P\u00e1gina 12 diciendo que van por usted, que es en vez de Juntos por el Cambio, Separados por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0551872463146121, "is_candidate": false}, {"start": 2424.939, "end": 2440.632, "text": "B\u00e1sicamente lo que plantean es que hay una aladura que est\u00e1 usted, Alfredo Cornejo y otros sectores, y una ala m\u00e1s negociadora de Juntos por el Cambio, que no quiere tener adjetivos tan fuertes, ni un reclamo tan fuerte, y que eso ha generado algunas divisiones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0766869094912719, "is_candidate": false}, {"start": 2441.252, "end": 2455.0, "text": " Plantean que han creado, que est\u00e1n por crear, Rodr\u00edguez Larreta, Mar\u00eda Eugenia Vidal, Emilio Monz\u00f3, est\u00e1n creando una suerte de mesa nacional, un poco para contenerla a usted, para frenarle los \u00edmpetus cr\u00edticos que usted tiene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0668230433251364, "is_candidate": false}, {"start": 2455.0, "end": 2460.704, "text": "\u00bfQu\u00e9 hay de cierto en esto y de qu\u00e9 manera se discuten las cosas y los documentos en Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.065250018321651, "is_candidate": false}, {"start": 2462.193, "end": 2469.799, "text": " Hay debate, por supuesto, dentro del PRO y me imagino que hay debate en los dem\u00e1s partidos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.350957513867452, "is_candidate": true}, {"start": 2469.799, "end": 2478.526, "text": "Nosotros ya hace tiempo que estamos trabajando la construcci\u00f3n de un mecanismo m\u00e1s peque\u00f1o porque nuestra conducci\u00f3n tiene 48 miembros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3819307394278275, "is_candidate": true}, {"start": 2478.526, "end": 2482.409, "text": "Ahora ese es un debate sano, es un debate sano, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3840006624492358, "is_candidate": true}, {"start": 2482.409, "end": 2487.133, "text": "Porque tenemos, quienes tenemos una mirada quiz\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39409078479484716, "is_candidate": true}, {"start": 2488.474, "end": 2506.694, "text": " cuesta m\u00e1s en lo institucional, en la l\u00f3gica del poder que queremos que no se instale en la Argentina, y hay quienes est\u00e1n m\u00e1s en la gesti\u00f3n cotidiana como es nuestro jefe de gobierno de la Ciudad de Buenos Aires o los gobernadores del radicalismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.34478869295913284, "is_candidate": true}, {"start": 2507.354, "end": 2514.079, "text": " Esta convivencia tiene que encontrar s\u00edntesis, por supuesto, y nosotros las buscamos permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4255531387686533, "is_candidate": true}, {"start": 2514.079, "end": 2527.329, "text": "Ahora, lejos estamos de cualquier tipo de ruptura, porque nosotros estamos absolutamente convencidos que el problema del poder lo tiene el poder hoy.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3709561786349612, "is_candidate": true}, {"start": 2527.329, "end": 2532.533, "text": "N\u00e9stor y Cristina, perd\u00f3n, Alberto y Cristina, Cristina y Alberto, son el problema.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.483164591009669, "is_candidate": true}, {"start": 2533.394, "end": 2555.709, "text": " Nosotros discutimos cosas, tenemos miradas distintas, pero tenemos absolutamente claro que la sociedad argentina necesita de Juntos por el Cambio para tener un pa\u00eds democr\u00e1tico, abierto, diverso, con capacidad de tener un pa\u00eds productivo, de no tener un autoritarismo populista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.35684526847165043, "is_candidate": true}, {"start": 2555.709, "end": 2561.273, "text": "As\u00ed que como tenemos en claro los grandes caminos, las discusiones se van a seguir dando, pero", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3883415453500908, "is_candidate": true}, {"start": 2562.134, "end": 2566.296, "text": " No se crean que nos vamos a dividir, ya aprendimos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3986106585739996, "is_candidate": true}, {"start": 2566.296, "end": 2570.639, "text": "En el 2003, 2004, 2005 a la oposici\u00f3n la dividieron en 20 pedazos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3897489422820466, "is_candidate": true}, {"start": 2570.639, "end": 2572.66, "text": "Y as\u00ed gobernaron muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.45638824988530535, "is_candidate": true}, {"start": 2572.66, "end": 2575.302, "text": "Nosotros ya aprendimos, as\u00ed que eso no nos va a pasar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41168668815830567, "is_candidate": true}, {"start": 2575.302, "end": 2581.165, "text": "Patricia Burri, dicen tambi\u00e9n los sectores que no simpatizan con usted, dentro de Juntos por el Cambio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0858901460825656, "is_candidate": false}, {"start": 2581.645, "end": 2590.929, "text": " que el poder que usted tiene como presidente ha sido delegado por el presidente, el expresidente Macri, que es Macri el que lo ha colocado en ese lugar y ah\u00ed radica su poder.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0316896630222605, "is_candidate": false}, {"start": 2590.929, "end": 2600.773, "text": "La pregunta es, Macri sigue siendo el l\u00edder del PRO, \u00bfpuede ser candidato a diputado, a senador y nuevamente a presidente?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.00624581166721, "is_candidate": false}, {"start": 2600.773, "end": 2606.416, "text": "Yo creo que lo que no puede pasar de ninguna manera es que alguien que est\u00e9 en el PRO niegue a Macri.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4328923060868959, "is_candidate": true}, {"start": 2607.259, "end": 2615.627, "text": " porque eso ser\u00eda, digamos, algo absolutamente fuera de lugar de cualquier persona leal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.33586963324779084, "is_candidate": true}, {"start": 2615.627, "end": 2622.254, "text": "Yo cuando escucho a Alberto Fern\u00e1ndez decir las cosas que dijo Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, habiendo compartido un gobierno, me da verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4078980867154012, "is_candidate": true}, {"start": 2622.794, "end": 2632.181, "text": " Creo que nadie que haya estado en el gobierno de Cambiemos puede tener una actitud desleal con el presidente Macri, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.39551036393755656, "is_candidate": true}, {"start": 2632.181, "end": 2637.865, "text": "Ahora, por supuesto que Macri ha sido siempre una persona abierta a crear nuevos liderazgos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4233051324031486, "is_candidate": true}, {"start": 2639.065, "end": 2650.13, "text": " Yo soy una persona que tengo una trayectoria pol\u00edtica de muchos a\u00f1os y soy una persona que tengo, digamos, ideas y personalidad propia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4245358038214835, "is_candidate": true}, {"start": 2650.13, "end": 2659.014, "text": "No soy una persona que ha llegado al pro o que est\u00e1 en el pro sin una impronta personal.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.34135437298335114, "is_candidate": true}, {"start": 2659.014, "end": 2666.457, "text": "Todos me conocen, todos saben c\u00f3mo soy, mi \u00edmpetu, mi personalidad, la forma en que soy, la forma en que llev\u00e9 las gestiones en las que estuve.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3338835135521264, "is_candidate": true}, {"start": 2667.077, "end": 2681.972, "text": " As\u00ed que bueno, digamos, tambi\u00e9n eso le ha dado al PRO algo muy importante, que es que hoy el PRO no solamente tiene una existencia por los gobiernos en los que participa, sino que tiene una existencia de car\u00e1cter pol\u00edtico como tiene que tener un partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37975830847535497, "is_candidate": true}, {"start": 2681.972, "end": 2688.678, "text": "Y ah\u00ed es, bueno, tanto se ped\u00eda, hagamos pol\u00edtica, hagamos pol\u00edtica, bueno, \u00bfahora qu\u00e9 hacemos pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3973655936786521, "is_candidate": true}, {"start": 2688.678, "end": 2689.679, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4392239795184373, "is_candidate": true}, {"start": 2689.679, "end": 2691.061, "text": "\u00bfParamos la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5670038386226679, "is_candidate": false}, {"start": 2691.061, "end": 2691.121, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0116449706161112, "is_candidate": false}, {"start": 2691.842, "end": 2694.488, "text": " Discutamos la pol\u00edtica, pero no la paremos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.38628716012811437, "is_candidate": true}, {"start": 2694.488, "end": 2697.755, "text": "No digamos, ah no, Patricia hace mucha pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3744649806270193, "is_candidate": true}, {"start": 2697.755, "end": 2699.399, "text": "Bueno, s\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.48998150941034013, "is_candidate": true}, {"start": 2700.507, "end": 2719.644, "text": " hago acciones pol\u00edticas permanentemente porque creo que nuestro electorado nos pide a nosotros permanentemente que tengamos acciones de car\u00e1cter pol\u00edtico, que nos pronunciemos, que tengamos palabra, que sepamos qu\u00e9 ideas defendemos, que sepamos qu\u00e9 conceptos y qu\u00e9 principios defendemos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3787924660275235, "is_candidate": true}, {"start": 2719.644, "end": 2720.825, "text": "Es lo que yo hago.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6792379717135155, "is_candidate": false}, {"start": 2720.825, "end": 2723.407, "text": "Por ah\u00ed soy un poco vehemente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4550757548704617, "is_candidate": true}, {"start": 2723.407, "end": 2725.089, "text": "Bueno, ah\u00ed es donde vienen los debates.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.47384683007868544, "is_candidate": true}, {"start": 2725.649, "end": 2734.677, "text": " \u00bfPero que yo no me voy a apartar del camino por el que nosotros hemos desarrollado juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.37799794654634444, "is_candidate": true}, {"start": 2734.677, "end": 2737.719, "text": "No tenga la menor duda que de ese camino no me aparto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4259010716326376, "is_candidate": true}, {"start": 2737.719, "end": 2743.804, "text": "El Prenom me contest\u00f3 si Macri es el l\u00edder y si Macri puede ser candidato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9958345792807182, "is_candidate": false}, {"start": 2743.804, "end": 2746.266, "text": "No lo s\u00e9, depende mucho de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5404050587031326, "is_candidate": false}, {"start": 2746.266, "end": 2749.609, "text": "\u00c9l es uno de los l\u00edderes sin duda y es el primus inter pares.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4783029591436019, "is_candidate": true}, {"start": 2750.396, "end": 2768.447, "text": " es quien ha sido presidente, quien ha empujado los votos de Juntos por el Cambio, quien ha empujado los votos del PRO, quien ha generado liderazgos como Horacio Rodr\u00edguez Larreta, Mar\u00eda Eugenia Vidal y tantos otros, les ha dado vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3641937692167333, "is_candidate": true}, {"start": 2768.447, "end": 2771.429, "text": "Si va a ser candidato o no, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4668469787094339, "is_candidate": true}, {"start": 2771.429, "end": 2778.753, "text": "Si \u00e9l cree que su figura ayuda, su figura no ayuda, \u00bfc\u00f3mo estaremos en ese momento?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42529875295152963, "is_candidate": true}, {"start": 2779.6, "end": 2783.782, "text": " Creo que es una persona abierta a discutir cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.41835297408791206, "is_candidate": true}, {"start": 2783.782, "end": 2798.19, "text": "Lo que no creo que sea bueno para una fuerza pol\u00edtica es pensar, es algo as\u00ed como si el radicalismo hubiera dicho despu\u00e9s de Alfons\u00edn, despu\u00e9s del gobierno de Alfons\u00edn, lo sacamos a Alfons\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3961970054039001, "is_candidate": true}, {"start": 2798.19, "end": 2799.671, "text": "No, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6791259892750277, "is_candidate": false}, {"start": 2800.908, "end": 2812.737, "text": " Uno tiene que avanzar con Mauricio Macri, y eso no significa un liderazgo absolutamente personal, porque Macri nunca ha sido personalista.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3638086947540048, "is_candidate": true}, {"start": 2812.737, "end": 2815.139, "text": "Siempre al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5367017356407715, "is_candidate": false}, {"start": 2815.139, "end": 2821.243, "text": "Te golpea en la cabeza y te dice, no ten\u00e9s que ser personalista, ten\u00e9s que trabajar en equipo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.42533249560767306, "is_candidate": true}, {"start": 2821.243, "end": 2824.626, "text": "Esa es su forma de pensar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.3686220175980579, "is_candidate": true}, {"start": 2824.626, "end": 2825.807, "text": "Siempre ha sido as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.4959333390325158, "is_candidate": true}, {"start": 2825.807, "end": 2829.33, "text": "Siempre ha tenido esa personalidad de equipo y de crear nuevos dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.43615499585864426, "is_candidate": true}, {"start": 2830.646, "end": 2833.031, "text": " Mauricio Burri, como siempre, muchas gracias por atendernos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0708568995213534, "is_candidate": false}, {"start": 2833.031, "end": 2833.772, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1772771651385234, "is_candidate": false}, {"start": 2834.847, "end": 2835.627, "text": " Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5937949899386423, "is_candidate": false}, {"start": 2835.627, "end": 2841.01, "text": "Estaba Graciela Oca\u00f1a, diputada nacional, obviamente tambi\u00e9n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.067312274198898, "is_candidate": false}, {"start": 2841.01, "end": 2843.111, "text": "Graciela, gracias por esperarnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9643844788978574, "is_candidate": false}, {"start": 2843.111, "end": 2843.751, "text": "Muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0830622868589983, "is_candidate": false}, {"start": 2843.751, "end": 2855.776, "text": "Y la primera pregunta es, de todo lo que se ha visto, usted que es una experta, que viene combatiendo la corrupci\u00f3n durante tanto tiempo, peleando por la transparencia, \u00bfcu\u00e1les son los elementos que m\u00e1s le preocupan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0922219397043182, "is_candidate": false}, {"start": 2855.776, "end": 2862.399, "text": "\u00bfEn d\u00f3nde pondr\u00eda la lupa de todo lo que ha ocurrido alrededor del caso Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0139074986780428, "is_candidate": false}, {"start": 2864.332, "end": 2865.674, "text": " Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8563957822333861, "is_candidate": false}, {"start": 2865.674, "end": 2876.687, "text": "Mire, a m\u00ed lo que m\u00e1s me preocupa, Alfredo, es esta falta, me parece, de transparencia en la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.820830025457497, "is_candidate": false}, {"start": 2876.687, "end": 2881.393, "text": "Nosotros queremos una investigaci\u00f3n independiente que creo que es lo que garantiza", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7513245382957698, "is_candidate": false}, {"start": 2881.952, "end": 2904.111, "text": " a la familia de Guti\u00e9rrez, pero tambi\u00e9n a todos los argentinos, tener la tranquilidad de que no ha sido una muerte que tenga que ver con lo pol\u00edtico y el gobierno deber\u00eda comprometerse en tratar de hacer esa investigaci\u00f3n independiente y para eso es necesario apartar a la fiscal Mercado, porque obviamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7783681076741906, "is_candidate": false}, {"start": 2904.716, "end": 2924.797, "text": " La fiscal Mercado es la sobrina de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, una de las personas investigadas y en donde justamente Guti\u00e9rrez prest\u00f3 su declaraci\u00f3n como imputado y colabor\u00f3 con la justicia por decisi\u00f3n personal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7338461763223101, "is_candidate": false}, {"start": 2925.549, "end": 2936.958, "text": " sino tambi\u00e9n porque es la hija de la gobernadora de Santa Cruz cuya polic\u00eda deb\u00eda garantizar la seguridad como a cualquier ciudadano su seguridad y no lo hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7242987911900296, "is_candidate": false}, {"start": 2936.958, "end": 2941.322, "text": "Entonces a m\u00ed me parece que esto es lo que a nosotros nos preocupa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8904032235099213, "is_candidate": false}, {"start": 2941.322, "end": 2943.884, "text": "Nos preocupa tambi\u00e9n la situaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8620557598290782, "is_candidate": false}, {"start": 2944.604, "end": 2960.779, "text": " de muchos de los testigos protegidos, como bien dijo Patricia hace un rato, no es la primera vez donde un testigo ha aparecido muerto en la Argentina luego de dar su testimonio frente a la justicia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7385513192649136, "is_candidate": false}, {"start": 2961.5, "end": 2968.244, "text": " Tenemos desde el brigadier Echegoyen, cuando en su momento denunci\u00f3 las maniobras en la aduana, que apareci\u00f3 suicidado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6888130485602475, "is_candidate": false}, {"start": 2968.244, "end": 2970.325, "text": "El caso de Abram, el caso de Abram, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9962607930199995, "is_candidate": false}, {"start": 2970.325, "end": 2971.726, "text": "El caso de Abram.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8173244330349007, "is_candidate": false}, {"start": 2971.726, "end": 2985.975, "text": "El caso de Lourdes Dinatales, que prest\u00f3 un testimonio central en la causa de la venta ilegal de armas Ecuador y Croacia, que justamente involucr\u00f3 al expresidente Carlos Menem,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7368921746319672, "is_candidate": false}, {"start": 2987.205, "end": 2993.767, "text": " Tenemos un caso m\u00e1s reciente y que todos tenemos en la memoria, que es el caso del fiscal Nisman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6923146317096082, "is_candidate": false}, {"start": 2993.767, "end": 3008.671, "text": "Entonces, yo creo que nosotros necesitamos una investigaci\u00f3n independiente porque a m\u00ed me preocup\u00f3 mucho cuando el juez, creo que incluso antes de que apareciera muerto Guti\u00e9rrez,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8015927547294903, "is_candidate": false}, {"start": 3011.473, "end": 3016.076, "text": " digamos, indicaba que habr\u00eda una cuesti\u00f3n pasional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7160166982780082, "is_candidate": false}, {"start": 3016.076, "end": 3024.982, "text": "No s\u00e9 si es por esa raz\u00f3n o por otra, pero lo cierto es que no es un crimen cualquiera y que debe ser investigado profundamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7711480779961244, "is_candidate": false}, {"start": 3024.982, "end": 3039.711, "text": "Y tambi\u00e9n la verdad que la situaci\u00f3n de todos los testigos, porque me imagino aquellas personas que han prestado en base a la ley de testigo protegido de su testimonio con estas causas de corrupci\u00f3n como deben sentirse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7956505575923857, "is_candidate": false}, {"start": 3040.251, "end": 3049.781, "text": " Muchos de ellos han renunciado a que el Estado los proteja, porque tienen miedo, porque han denunciado a los que hoy est\u00e1n en el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7714487604845379, "is_candidate": false}, {"start": 3049.781, "end": 3053.244, "text": "Y nosotros creemos por eso que debe regularse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7622014892816036, "is_candidate": false}, {"start": 3053.244, "end": 3054.666, "text": "Yo he acompa\u00f1ado una iniciativa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7947193548037725, "is_candidate": false}, {"start": 3055.714, "end": 3064.502, "text": " que present\u00f3 el diputado Petri, que justamente coloca en manos de la Corte Suprema de Justicia la protecci\u00f3n de testigos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7638371429553885, "is_candidate": false}, {"start": 3064.502, "end": 3070.587, "text": "Y creo que esto es una medida que debe tomarse para evitar todas estas susceptibilidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6990188123125611, "is_candidate": false}, {"start": 3071.161, "end": 3074.182, "text": " Graciela Oca\u00f1a, la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.019696848146275, "is_candidate": false}, {"start": 3074.182, "end": 3081.765, "text": "Ha habido en los \u00faltimos d\u00edas un avance muy fuerte sobre distintos sectores del periodismo cr\u00edtico, del periodismo independiente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0285116680078026, "is_candidate": false}, {"start": 3081.765, "end": 3089.488, "text": "Muchas causas se han reforzado en contra de los periodistas y de aquellos que investigan a la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0595983269818612, "is_candidate": false}, {"start": 3089.488, "end": 3093.75, "text": "Por ejemplo, adem\u00e1s de los vinculados al kirchnerismo directamente,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.033328097641772, "is_candidate": false}, {"start": 3094.29, "end": 3102.497, "text": " Estamos hablando del caso de la familia Moyano, de Pablo Moyano, cosa que tambi\u00e9n la involucr\u00f3 a usted.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1142375967050782, "is_candidate": false}, {"start": 3102.497, "end": 3115.047, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve ese avance sobre la libertad de prensa y sobre la posibilidad de investigar y de pronto pasar a sentarse en el banquillo de los acusados cuando en realidad los periodistas o los dirigentes como usted son los que est\u00e1n acusando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0973903419348356, "is_candidate": false}, {"start": 3115.047, "end": 3120.432, "text": "Mire, Alfredo, nosotros, como en su caso,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7294377059066869, "is_candidate": false}, {"start": 3120.885, "end": 3123.467, "text": " ya hemos recibido desde acusaciones y todo lo dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7150428672630564, "is_candidate": false}, {"start": 3123.467, "end": 3131.992, "text": "Ac\u00e1 hay gente en la Argentina que quieren presentar que todos son como ellos y no somos todos iguales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6834343379261685, "is_candidate": false}, {"start": 3131.992, "end": 3142.138, "text": "La verdad es que lo que a m\u00ed me preocupa mucho es el avance que se est\u00e1 haciendo contra la libertad de expresi\u00f3n, el ataque a periodistas, porque no lo hace cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6842194279075682, "is_candidate": false}, {"start": 3142.592, "end": 3164.06, "text": " lo hace la vicepresidenta de sus redes sociales, dirigentes como Parrilli, el senador Parrilli, que tampoco es cualquier persona, no es un loquito que est\u00e1 por ah\u00ed, sino que responde claramente a Cristina pidiendo la detenci\u00f3n o anunciando la detenci\u00f3n de un periodista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7172215962968442, "is_candidate": false}, {"start": 3164.06, "end": 3171.023, "text": "Creo que son hechos grav\u00edsimos sobre los cuales ya los periodistas se han expresado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6886215605540189, "is_candidate": false}, {"start": 3171.539, "end": 3179.725, "text": " Y nosotros desde la pol\u00edtica tambi\u00e9n queremos defender la libertad de que cada uno pueda decir lo que piensa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7401047519745086, "is_candidate": false}, {"start": 3179.725, "end": 3188.23, "text": "Por supuesto que si se difunde una noticia falsa, usted como periodista lo sabe, tendr\u00e1 que hacerse responsable por esa difusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.721477134283117, "is_candidate": false}, {"start": 3188.23, "end": 3195.836, "text": "Pero nadie le puede permitir o prohibir a usted tener la libertad de expresar ni de burlarse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7755396881483589, "is_candidate": false}, {"start": 3195.836, "end": 3196.356, "text": "Y la verdad que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9282905331079282, "is_candidate": false}, {"start": 3196.829, "end": 3202.176, "text": " veo con preocupaci\u00f3n que no haya en este sentido de toda la dirigencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701130598965173, "is_candidate": false}, {"start": 3202.176, "end": 3209.746, "text": "Argentina sabe lo que son los momentos oscuros y en esos momentos oscuros los periodistas eran callados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8035592646933984, "is_candidate": false}, {"start": 3210.985, "end": 3212.046, "text": " y no nos fue bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8345628245496453, "is_candidate": false}, {"start": 3212.046, "end": 3237.262, "text": "Entonces nosotros tenemos que tener en esto, y ma\u00f1ana estamos citando a la... yo integro la Comisi\u00f3n de Libertad de Expresi\u00f3n que preside el diputado Wolf, estamos citando a funcionarios y a periodistas para que vengan a exponer sobre esta situaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo, no solamente en la ciudad de Buenos Aires o en los grandes medios nacionales, sino tambi\u00e9n localmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7186583466072609, "is_candidate": false}, {"start": 3237.262, "end": 3238.983, "text": "Y eso lo vemos con mucha preocupaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138556701221997, "is_candidate": false}, {"start": 3239.565, "end": 3242.507, "text": " Gracias Locario, much\u00edsimas gracias, muy buenas noches, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.015218473546043, "is_candidate": false}, {"start": 3242.507, "end": 3244.248, "text": "Hasta la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1109880238898273, "is_candidate": false}, {"start": 3244.248, "end": 3253.455, "text": "Bueno, lo prometido es el diputado que m\u00e1s conoce las entregas de la corrupci\u00f3n de Santa Cruz y del kirchnerismo que es la tierra santacruce\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0543721303545464, "is_candidate": false}, {"start": 3253.455, "end": 3264.243, "text": "Diputado de la Madrid, la misma pregunta, se ha hablado de much\u00edsimos temas, pero usted tiene capacidad de elucidar lo trascendente, lo m\u00e1s importante, por ah\u00ed, de lo accesorio, de lo anecd\u00f3tico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0114211302174232, "is_candidate": false}, {"start": 3264.243, "end": 3267.986, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el tema que usted, en qu\u00e9 lugar pondr\u00eda la lupa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9831417834277391, "is_candidate": false}, {"start": 3269.269, "end": 3289.562, "text": " Lo primero que hay que decir, y lo sostuve, pero no desde ahora, Alfredo, y te consta, y lo sab\u00e9s, es que el crimen de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez es consecuencia y est\u00e1 relacionado con la corrupci\u00f3n del kirchnerismo, con la plata mala vida de los secretarios privados, de todo ese circuito que confes\u00f3 la causa de los cuadernos,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9480765501267264, "is_candidate": false}, {"start": 3290.62, "end": 3306.087, "text": " cuando fue involucrado por Jos\u00e9 Francisco L\u00f3pez, como que era quien manejaba la plata y le hab\u00eda dado la plata y le hab\u00eda alertado que la ten\u00eda que mover, comenz\u00f3 como testigo, empeor\u00f3 su situaci\u00f3n judicial, fue indagado y se arrepinti\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9810343955954998, "is_candidate": false}, {"start": 3306.087, "end": 3308.227, "text": "Algo imperdonable para kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0481517222103696, "is_candidate": false}, {"start": 3308.227, "end": 3308.768, "text": "Confes\u00f3", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8290734509097002, "is_candidate": false}, {"start": 3309.548, "end": 3313.111, "text": " el mecanismo que uno hab\u00eda denunciado la justicia en el 2016.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8988611073262232, "is_candidate": false}, {"start": 3313.111, "end": 3324.761, "text": "En febrero del 2016 yo hice una denuncia contra Cristina Kirchner por lavado de dinero, enriquecimiento il\u00edcito, asociaci\u00f3n il\u00edcita y narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9120518473700676, "is_candidate": false}, {"start": 3324.761, "end": 3327.763, "text": "Cay\u00f3 en el juzgado Mart\u00ednez de Giorgi, fue desestimada,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9781419092894766, "is_candidate": false}, {"start": 3328.604, "end": 3338.353, "text": " escrib\u00ed el libro La d\u00e9cada enterrada, Cristina, sus valijas, siempre estamos con el tema de las valijas, y el plan mesi\u00e1nico para volver.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.008911052009998, "is_candidate": false}, {"start": 3338.353, "end": 3346.58, "text": "En febrero del 2016 hice esa denuncia y el libro contaba, en la parte que se pod\u00eda, el t\u00e9rmino de la denuncia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8669258409720241, "is_candidate": false}, {"start": 3346.58, "end": 3351.785, "text": "Un libro que escrib\u00ed en el 2015, cuando Cristina todav\u00eda estaba en el poder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9427753631053487, "is_candidate": false}, {"start": 3351.785, "end": 3353.406, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 le quiero decir con esto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9324041850954096, "is_candidate": false}, {"start": 3354.287, "end": 3358.568, "text": " La muerte de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez tiene que ver con la plata robada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9584616939365784, "is_candidate": false}, {"start": 3358.568, "end": 3365.471, "text": "El gobierno no puede distraer a la sociedad queriendo instalar la cuesti\u00f3n del crimen pasional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9100196140348332, "is_candidate": false}, {"start": 3365.471, "end": 3371.413, "text": "En Santa Cruz hay antecedentes, y lo hemos se\u00f1alado, de personas que fueron secuestradas", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9404457739581422, "is_candidate": false}, {"start": 3372.552, "end": 3380.616, "text": " extorsionadas, amenazadas, secretario de los Kirchner, por el tema del dinero, de la corrupci\u00f3n y de las balizas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9764744965714702, "is_candidate": false}, {"start": 3380.616, "end": 3383.017, "text": "Accidentes extra\u00f1os como el caso de Gotti, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9880779263650011, "is_candidate": false}, {"start": 3383.017, "end": 3383.977, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8912758528366889, "is_candidate": false}, {"start": 3383.977, "end": 3390.92, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que ha ocurrido durante estos a\u00f1os y que tiene que ver con lo de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9174348540926167, "is_candidate": false}, {"start": 3390.92, "end": 3399.103, "text": "Muchas personas que han querido robar parte de lo robado, que han sido como una especie de Robin Hood de lo ajeno, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.959096745964795, "is_candidate": false}, {"start": 3399.103, "end": 3399.384, "text": "Y que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0412833811685491, "is_candidate": false}, {"start": 3400.544, "end": 3416.765, "text": " El gobierno tiene que explicar, mire, cuando el presidente de la naci\u00f3n sale de manera desubicada, de mala manera, a hacer acusaciones tremendas, de canallas, miserables, tiene que entender que hay sobrados elementos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9648876982805161, "is_candidate": false}, {"start": 3417.486, "end": 3423.649, "text": " en el sentido de que hacen que nosotros pidamos una investigaci\u00f3n clara, independiente, transparente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9564205916146339, "is_candidate": false}, {"start": 3423.649, "end": 3426.69, "text": "Yo denunci\u00e9 la compra de los terrenos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.976833647351482, "is_candidate": false}, {"start": 3426.69, "end": 3432.932, "text": "Dame un segundo, Alfredo, para contarle esto a la audiencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.960031965888998, "is_candidate": false}, {"start": 3432.932, "end": 3438.415, "text": "Una especie de clientelismo VIP, por el cual los Kirchner se quedaron con tierras", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0047961142873878, "is_candidate": false}, {"start": 3439.406, "end": 3444.892, "text": " por cerca de un valor en la totalidad de 300 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9351605564653673, "is_candidate": false}, {"start": 3444.892, "end": 3453.961, "text": "Gonzalo S\u00e1nchez, un periodista que ha trabajado con la Nata, que est\u00e1 en radio, escribi\u00f3 un libro que se llama Calafate.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9466368565710986, "is_candidate": false}, {"start": 3453.961, "end": 3456.864, "text": "Es un thriller policial de mi vida en el sur.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9307822731619977, "is_candidate": false}, {"start": 3456.864, "end": 3459.566, "text": "\u00c9l investig\u00f3", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8791931072480623, "is_candidate": false}, {"start": 3460.53, "end": 3478.125, "text": " y cont\u00f3 c\u00f3mo producto de todas estas denuncias que uno realiz\u00f3 viv\u00eda amenazado y c\u00f3mo proliferaban los medios del exterior a preguntar y a preocuparse con esto cuando las noticias ni siquiera eran noticias en la Argentina y mucho menos en Santa Cruz.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9300001792078617, "is_candidate": false}, {"start": 3478.125, "end": 3483.79, "text": "La fiscal de la causa que hoy investiga, porque yo conozco a todos los personajes, incluido a Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9393618133456176, "is_candidate": false}, {"start": 3485.057, "end": 3489.099, "text": " La fiscal de la causa es la hija de la gobernadora Alicia Kinder.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9915584145213236, "is_candidate": false}, {"start": 3489.099, "end": 3496.782, "text": "En aquella causa de los terrenos se ten\u00eda que investigar a s\u00ed misma, a su hermana... Ya era fiscal en aquel entonces y recibi\u00f3 tambi\u00e9n un terreno.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0040312187117268, "is_candidate": false}, {"start": 3496.782, "end": 3497.482, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9801387746496942, "is_candidate": false}, {"start": 3497.482, "end": 3498.783, "text": "Con el mismo juez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9795788897125263, "is_candidate": false}, {"start": 3498.783, "end": 3510.788, "text": "Ten\u00eda que investigarse a ella, que estaba denunciada, a su hermana, a su madre, a sus dos t\u00edos presidentes, a Crist\u00f3bal L\u00f3pez, a L\u00e1zaro Obae, a Echegaray, a Enrique Meyer, a funcionarios", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.952152344504503, "is_candidate": false}, {"start": 3511.408, "end": 3512.889, "text": " del gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9532424680512117, "is_candidate": false}, {"start": 3512.889, "end": 3517.012, "text": "Al propio al propio Zaheta, al escribano Zaheta que ahora sus nietos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0905313008198045, "is_candidate": false}, {"start": 3517.012, "end": 3518.533, "text": "A Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.881284637783859, "is_candidate": false}, {"start": 3518.533, "end": 3519.093, "text": "A Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9318393170368242, "is_candidate": false}, {"start": 3519.093, "end": 3524.177, "text": "Que construy\u00f3 su casa de un mill\u00f3n de d\u00f3lares sobre ese terreno fiscal.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9116397163726694, "is_candidate": false}, {"start": 3524.177, "end": 3532.202, "text": "Una causa espeluznante de la corrupci\u00f3n y un ejemplo de c\u00f3mo funcionaba la justicia de Santa Cruz que nada ha cambiado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9473453988955549, "is_candidate": false}, {"start": 3532.202, "end": 3534.103, "text": "\u00bfSabe qu\u00e9 me dec\u00edan en ese momento?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.954454518841965, "is_candidate": false}, {"start": 3534.103, "end": 3537.946, "text": "Que estaba haciendo pol\u00edtica, que era un sinverg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9297067706069717, "is_candidate": false}, {"start": 3537.946, "end": 3540.608, "text": "No encuentran paralelismo con lo que est\u00e1 pasando ahora.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9918624589493104, "is_candidate": false}, {"start": 3540.608, "end": 3540.788, "text": "Mire,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9972560027348275, "is_candidate": false}, {"start": 3541.648, "end": 3556.115, "text": " Yo soy diputado nacional, coincido absolutamente con el comunicado, pero no por lealtad partidaria, por defendernos del ataque que nos hace presidente, porque corresponde, porque es correcto el comunicado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9762330387198023, "is_candidate": false}, {"start": 3556.115, "end": 3560.958, "text": "Nosotros estamos para hacer las preguntas, representamos a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9369817426356812, "is_candidate": false}, {"start": 3561.678, "end": 3569.683, "text": " Queremos que haya una investigaci\u00f3n en serio, que la primera que tendr\u00eda que estar interesada en ello es la vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9837187959787272, "is_candidate": false}, {"start": 3569.683, "end": 3573.766, "text": "Que nadie dice, como usted se\u00f1al\u00f3, que lo mand\u00f3 a matar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9866395484966872, "is_candidate": false}, {"start": 3573.766, "end": 3579.309, "text": "Pero est\u00e1 claro que ha obtenido un beneficio con la muerte de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9684340764648856, "is_candidate": false}, {"start": 3579.309, "end": 3583.232, "text": "Porque la declaraci\u00f3n de los cuadernos, y esto hay que decirlo, que sirve como prueba,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9908854370606532, "is_candidate": false}, {"start": 3583.912, "end": 3594.909, "text": " es porque \u00e9l declar\u00f3, eso est\u00e1 en el expediente, ya es una foja, eso es un instrumento p\u00fablico, pero esa declaraci\u00f3n pod\u00eda ser cambiada, ampliada y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9849726171882462, "is_candidate": false}, {"start": 3594.909, "end": 3598.434, "text": "Esta mafia, que se robaban entre ellos lo robado,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0101221422553115, "is_candidate": false}, {"start": 3599.475, "end": 3601.917, "text": " No solucionan los temas en la justicia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0209019852943508, "is_candidate": false}, {"start": 3601.917, "end": 3606.8, "text": "Nadie puede ir a la justicia y decir me falta un contenedor, me robaron una valija.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9735054587953711, "is_candidate": false}, {"start": 3606.8, "end": 3611.264, "text": "Es decir, lo que se\u00f1alabas en la editorial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.912130767842616, "is_candidate": false}, {"start": 3611.264, "end": 3616.667, "text": "Y adem\u00e1s hay una cosa que aplica, y yo explico por qu\u00e9 esto es una organizaci\u00f3n mafiosa.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9680372740117141, "is_candidate": false}, {"start": 3616.667, "end": 3618.709, "text": "Lo explico y lo quiero decir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8633736433568242, "is_candidate": false}, {"start": 3618.709, "end": 3624.833, "text": "La mafia siciliana ten\u00eda una especie de ley del silencio, la ley de la hormet\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.003969535776289, "is_candidate": false}, {"start": 3624.833, "end": 3626.755, "text": "Que cualquiera, cualquiera,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1090171450098079, "is_candidate": false}, {"start": 3627.515, "end": 3633.771, "text": " que denunciaba una cosa o que se arrepent\u00eda o que le contaba la justicia, lo pagaba con la muerte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9995057994958212, "is_candidate": false}, {"start": 3633.771, "end": 3634.733, "text": "Entonces, Alfredo,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9960022965674673, "is_candidate": false}, {"start": 3635.845, "end": 3659.274, "text": " El presidente se tiene que serenar, tiene que saber que quien se ha convertido en su peor enemigo no es la oposici\u00f3n o juntos por el cambio con el comunicado, es la propia vicepresidente que lo est\u00e1 esmerilando, que lo est\u00e1 desgastando, que le hace decir cualquier cosa, que le hace defender cualquier cosa y que \u00e9l debiera tener otra actitud, claramente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9600461586638501, "is_candidate": false}, {"start": 3659.274, "end": 3659.795, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8560584352286861, "is_candidate": false}, {"start": 3660.695, "end": 3664.8, "text": " Nosotros queremos que haya una investigaci\u00f3n independiente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9751078823252514, "is_candidate": false}, {"start": 3664.8, "end": 3675.972, "text": "Hay similitudes, no digo yo que sea lo mismo, pero entiendo absolutamente a la sociedad cuando hace similitudes y analog\u00edas con la muerte del fiscal Nisman.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9927973050530463, "is_candidate": false}, {"start": 3675.972, "end": 3676.913, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0213110350905263, "is_candidate": false}, {"start": 3676.913, "end": 3680.657, "text": "Son dos personas que denunciaron a la vicepresidenta y a la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9693534095521198, "is_candidate": false}, {"start": 3680.657, "end": 3682.018, "text": "Los dos terminaron muertos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0552560691955923, "is_candidate": false}, {"start": 3682.819, "end": 3695.848, "text": " Las dos escenas de encrimen fueron un enchastre y todo el poder pol\u00edtico sali\u00f3 r\u00e1pidamente a querer plantear otros m\u00f3viles.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9426192246867446, "is_candidate": false}, {"start": 3695.848, "end": 3699.11, "text": "Incluso, incluso atacar al muerto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0859420791155003, "is_candidate": false}, {"start": 3699.11, "end": 3699.931, "text": "Ensuciar al muerto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.97282401037254, "is_candidate": false}, {"start": 3699.931, "end": 3701.251, "text": "Ensuciar al muerto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0682248759379742, "is_candidate": false}, {"start": 3701.251, "end": 3707.195, "text": "Decir que era gay, que era un crimen pasional, que no ten\u00eda que ver con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.021375861026187, "is_candidate": false}, {"start": 3707.195, "end": 3709.217, "text": "Entonces tenemos que ser serios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8750046693559127, "is_candidate": false}, {"start": 3709.217, "end": 3710.678, "text": "Es muy grave lo que pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9426109277258097, "is_candidate": false}, {"start": 3710.678, "end": 3712.339, "text": "Ayer me llamaron de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.009769552360199, "is_candidate": false}, {"start": 3713.12, "end": 3717.509, "text": " Un periodista que recordaba una nota que me hab\u00eda hecho cuando hice la denuncia de los terrenos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9725114607962172, "is_candidate": false}, {"start": 3719.227, "end": 3722.289, "text": " \u00bfSabe qu\u00e9 le dije a ese periodista cuando me fue a entrevistar a Calafate en el 2008?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0142227595715791, "is_candidate": false}, {"start": 3722.289, "end": 3725.751, "text": "Me dice, \u00bfc\u00f3mo puede ser que el poder no d\u00e9 explicaciones?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9774161277173358, "is_candidate": false}, {"start": 3725.751, "end": 3729.574, "text": "Porque nunca Kirchner y Cristina hablaron de esa denuncia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.969360356636424, "is_candidate": false}, {"start": 3729.574, "end": 3739.02, "text": "Como ahora, que no ha dado el p\u00e9same y que no ha dicho ni siquiera lo siento de una persona que lo acompa\u00f1\u00f3 20 a\u00f1os ha trabajado con ellos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0048203441394579, "is_candidate": false}, {"start": 3739.02, "end": 3742.863, "text": "Le dije a ese periodista, me pregunt\u00f3, \u00bfc\u00f3mo cree que puede terminar su denuncia?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9838971019067237, "is_candidate": false}, {"start": 3743.809, "end": 3757.403, "text": " Le digo, bueno, mire, yo estoy muy claro lo que puede pasar, pero he asumido el compromiso de enfrentar este poder absolutamente desbordado, omnipresente y omnipotente, y estoy dispuesto a afrontar las consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0064284624049924, "is_candidate": false}, {"start": 3757.403, "end": 3764.091, "text": "Y s\u00e9 que capaz que despu\u00e9s de una parodia de la investigaci\u00f3n, termine preso yo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9703217387141029, "is_candidate": false}, {"start": 3764.091, "end": 3764.611, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0214086352984841, "is_candidate": false}, {"start": 3765.669, "end": 3767.489, "text": " \u00bfQu\u00e9 le quiero decir, Alfredo, con esto?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9639905636420768, "is_candidate": false}, {"start": 3767.489, "end": 3775.871, "text": "El presidente no est\u00e1 en condiciones de decirnos a la oposici\u00f3n qu\u00e9 tenemos que decir, qu\u00e9 tenemos que pensar, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9890322085136748, "is_candidate": false}, {"start": 3775.871, "end": 3784.173, "text": "Porque esta es nuestra tarea, si no, no estar\u00edamos cumpliendo con nuestra obligaci\u00f3n y con el cargo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0241276357773692, "is_candidate": false}, {"start": 3784.173, "end": 3786.554, "text": "Mire, cuando uno tiene que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0773440788539084, "is_candidate": false}, {"start": 3787.734, "end": 3791.997, "text": " Hablar y tiene que denunciar algo, lo tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9096577519745526, "is_candidate": false}, {"start": 3791.997, "end": 3795.62, "text": "Hacer silencio cuando hay que hablar es mentir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0360774427779755, "is_candidate": false}, {"start": 3796.565, "end": 3797.585, "text": " Es mentir.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.132048106122506, "is_candidate": false}, {"start": 3797.585, "end": 3798.446, "text": "Mirar para otro lado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0180527528661936, "is_candidate": false}, {"start": 3798.446, "end": 3802.387, "text": "Porque uno convalida determinadas cosas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0680212423171873, "is_candidate": false}, {"start": 3802.387, "end": 3820.254, "text": "Entonces el gobierno tiene que dar garant\u00edas, tiene que demostrarle a todos los argentinos que vivimos en un estado de derecho y que no se silencia la corrupci\u00f3n, que los que denuncian la corrupci\u00f3n no aparecen muertos y se los tiene que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9499317911117402, "is_candidate": false}, {"start": 3820.254, "end": 3820.594, "text": "Entonces", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9737076845415011, "is_candidate": false}, {"start": 3821.434, "end": 3833.265, "text": " el presidente realmente deber\u00eda reflexionar porque por un exceso de defensa de la vicepresidente est\u00e1 pasando el rid\u00edculo ya.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0054489579179495, "is_candidate": false}, {"start": 3833.265, "end": 3835.587, "text": "Diputado \u00c1lvaro de la Madrid, yo le agradezco much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1104975509781487, "is_candidate": false}, {"start": 3835.587, "end": 3841.792, "text": "Le voy a hacer una pregunta de otro tema por el conocimiento que usted tiene por supuesto de Santa Cruz y de los personajes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0634333330457584, "is_candidate": false}, {"start": 3841.792, "end": 3847.598, "text": "En dos minutitos nuestro compa\u00f1ero el doctor Carlos Clava va a hacer un informe respecto de Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0222276809357074, "is_candidate": false}, {"start": 3848.658, "end": 3850.138, "text": " el disparo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1097648663169561, "is_candidate": false}, {"start": 3850.138, "end": 3850.959, "text": "\u00bfA qu\u00e9 juega?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9809239383010709, "is_candidate": false}, {"start": 3850.959, "end": 3852.659, "text": "\u00bfQui\u00e9n es Sergio Berni?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0713800737025345, "is_candidate": false}, {"start": 3852.659, "end": 3854.539, "text": "Usted lo podr\u00eda definir en pocas palabras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.068495015344637, "is_candidate": false}, {"start": 3854.539, "end": 3857.34, "text": "Es un hombre que responde solamente a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0198124036788303, "is_candidate": false}, {"start": 3857.34, "end": 3859.22, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hace todo lo que hace?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.082927877702877, "is_candidate": false}, {"start": 3859.22, "end": 3866.562, "text": "Es lo que dec\u00eda usted de que quieren esmelar a Alberto, erosionando a los ministros de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0358623161670049, "is_candidate": false}, {"start": 3866.562, "end": 3870.223, "text": "Si se puede brevemente, \u00bfQui\u00e9n es Sergio Berni?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.986088140941643, "is_candidate": false}, {"start": 3870.223, "end": 3872.383, "text": "Es un comisario de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9918820361338825, "is_candidate": false}, {"start": 3872.383, "end": 3874.984, "text": "Ella lo ha puesto en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9467406843365331, "is_candidate": false}, {"start": 3874.984, "end": 3875.644, "text": "Por supuesto que", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0136824235510502, "is_candidate": false}, {"start": 3876.865, "end": 3881.84, "text": " Esto lo digo yo, creo que es as\u00ed, quer\u00eda que sea este ministro nacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9982771736048391, "is_candidate": false}, {"start": 3883.294, "end": 3887.036, "text": " y de alguna manera cumple esta tarea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0755861888706564, "is_candidate": false}, {"start": 3887.036, "end": 3893.319, "text": "El principal problema que tiene el presidente es la vicepresidente, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9389365744750025, "is_candidate": false}, {"start": 3893.319, "end": 3911.268, "text": "Y tiene que tener cuidado el presidente, porque tambi\u00e9n la historia de Santa Cruz no solo muestra las cosas que se nos vuelven a poner en el tapete de manera recurrente y catastr\u00f3ficamente tr\u00e1gica, es decir, la falta de independencia de la justicia, la corrupci\u00f3n galopante, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9741975091411034, "is_candidate": false}, {"start": 3911.268, "end": 3912.249, "text": "La justicia adicta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0248689702512295, "is_candidate": false}, {"start": 3912.509, "end": 3918.073, "text": " que ha sido la... la corrupci\u00f3n ha sido la partera de todas nuestras desgracias y la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9718218538072404, "is_candidate": false}, {"start": 3918.073, "end": 3927.399, "text": "Al presidente le puede pasar en esta defensa que le hacen hacer de cualquier cosa, de Vicent\u00edn, de quedarse... De Ch\u00e1vez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9648153211095143, "is_candidate": false}, {"start": 3927.399, "end": 3934.003, "text": "De quedarse, digamos, con el manejo de la justicia, de la avanzada... Cristina Kirchner necesita muchos oyarbides.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0217550757566776, "is_candidate": false}, {"start": 3934.003, "end": 3938.466, "text": "Por eso la ley previsional para generar la vacante, las escuchas de la Corte.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0418302251783849, "is_candidate": false}, {"start": 3938.466, "end": 3940.288, "text": "Pero el presidente tiene que tener cuidado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0130359456291196, "is_candidate": false}, {"start": 3940.888, "end": 3961.593, "text": " porque todo indica que \u00e9l tambi\u00e9n, como el kirchnerismo usa a la gente y las desecha, ma\u00f1ana le podr\u00eda pasar a \u00e9l, como le pas\u00f3 a Sergio Acevedo, como le pas\u00f3 a Carlos Sancho, como le pas\u00f3 a Daniel Peralta, y a tres intendentes del kirchnerismo que ellos mismos lo pusieron y despu\u00e9s lo destituyeron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.000843980268917, "is_candidate": false}, {"start": 3961.593, "end": 3964.354, "text": "Villafa\u00f1e, Aburto y Cant\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0091562074905867, "is_candidate": false}, {"start": 3964.354, "end": 3965.174, "text": "Estos son hechos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0047835491148582, "is_candidate": false}, {"start": 3965.894, "end": 3969.657, "text": " No son opiniones, est\u00e1n en la historia, han ocurrido.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9823920479269234, "is_candidate": false}, {"start": 3969.657, "end": 3983.486, "text": "No vaya a ser cosa que la vicepresidente necesite una crisis social para hacerse cargo del poder real que tiene y conciliarlo con \u00e9l formal y avanzar con el plan desestabilizador.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9730528480220829, "is_candidate": false}, {"start": 3985.307, "end": 3988.19, "text": " Carlos Sancho, Daniel Peralta y Sergio Acevedo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0079211537678312, "is_candidate": false}, {"start": 3988.19, "end": 3993.796, "text": "Eh, interesante este planteo, no lo hab\u00eda hecho nadie hasta ahora, me hace pensar y me hace reflexionar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0487068568811944, "is_candidate": false}, {"start": 3993.796, "end": 3996.498, "text": "Diputado \u00c1lvaro de la Madre, muy amable, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.099752303431224, "is_candidate": false}, {"start": 3996.498, "end": 4005.628, "text": "El informe especial de nuestro compa\u00f1ero, el doctor Carlos Clar, respecto de otro m\u00e9dico, otro doctor, usted no es m\u00e9dico, usted es abogado, pero otro doctor, el doctor Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0698376076553278, "is_candidate": false}, {"start": 4005.908, "end": 4007.23, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Sergio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.001563453260158, "is_candidate": false}, {"start": 4007.23, "end": 4007.73, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.058175517284127, "is_candidate": false}, {"start": 4007.73, "end": 4018.002, "text": "La verdad es que esta semana le pegaron de todos lados, fue un verdadero puchimbol, Sergio Berni, y lo extra\u00f1o, el dato particular, es que le pegaron desde adentro, fue fuego amigo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9715515933091107, "is_candidate": false}, {"start": 4018.002, "end": 4026.631, "text": "Y m\u00e1s particular todav\u00eda, porque no suele suceder, porque hay un verticalismo, ustedes saben, muy pero muy r\u00edgido, le pegaron de adentro del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9267893843531041, "is_candidate": false}, {"start": 4027.512, "end": 4052.432, "text": " eso me parece que es un dato muy eh es diferente a todo lo que ven\u00eda sucediendo con la figura de Bernie que es ciertamente uno de los pocos que se anima a desobedecer y a decir a veces lo que piensa, a veces lo ofende con con sus declaraciones, se pelea con Fr\u00e9d\u00e9ric, se le anim\u00f3 al mismo presidente Alberto Fern\u00e1ndez, dijo que \u00edbamos a chocar contra un iceberg, por supuesto a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9527810742001004, "is_candidate": false}, {"start": 4055.795, "end": 4073.546, "text": " muy leal que es la de Cristina Kirchner, \u00e9l lo dice as\u00ed, lo dice p\u00fablicamente, se ha cansado de repetir que \u00e9l, su l\u00edder pol\u00edtico es Cristina, Alberto puede ser el presidente, Axel Kicillof el gobernador, la jefa es Cristina, lo dice siempre y responde a eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.970720885252681, "is_candidate": false}, {"start": 4073.546, "end": 4082.632, "text": "Su actitud b\u00e1sicamente se basa en eso porque finalmente lo que hace es discutir mano a mano con un presidente o con un ministro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9391844954744116, "is_candidate": false}, {"start": 4083.332, "end": 4101.483, "text": " sin tocar, por supuesto, el rol de quien lo eligi\u00f3 para ese lugar, porque tampoco hay que desconocer que Cristina fue quien puso a Sergio Berni como ministro de seguridad de provincia, \u00e9l aspira a m\u00e1s, eso es cierto, \u00e9l aspira a m\u00e1s, y entonces me parece que todo esto que est\u00e1 sucediendo tiene que ver con eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9764289742163018, "is_candidate": false}, {"start": 4101.483, "end": 4108.067, "text": "Te dec\u00eda que le pegaron de varios lugares diferentes y con diferentes significados, si quer\u00e9s r\u00e1pidamente repasamos algunos de esos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9671407139228623, "is_candidate": false}, {"start": 4108.647, "end": 4127.414, "text": " Y pas\u00f3 algo particular, le pegaron todav\u00eda, en estas \u00faltimas horas, uno pensaba que con el caso Guti\u00e9rrez eso iba a cambiar, con el asesinato de Fabi\u00e1n Guti\u00e9rrez iba a cambiar el \u00e1ngulo de la informaci\u00f3n, le siguieron pegando igual, y hay por ejemplo una declaraci\u00f3n de Malena Galmarini", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9744180261331591, "is_candidate": false}, {"start": 4128.814, "end": 4137.157, "text": " que dijo lo siguiente, es violencia pol\u00edtica de varones a mujeres, que alguien le avise a Bernie lo que hizo contra Sabina Frederick.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9633412391091775, "is_candidate": false}, {"start": 4137.157, "end": 4143.459, "text": "Es muy particular esto, porque si bien lo dijo Malena Galmarini p\u00fablicamente, es lo que piensan mucho", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.008434462870181, "is_candidate": false}, {"start": 4144.279, "end": 4145.98, "text": " muchos puertas para adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0215512462382814, "is_candidate": false}, {"start": 4145.98, "end": 4157.908, "text": "No lo dicen, lo hablan a veces en off, en los datos que nos pasan los periodistas, pero la cuesti\u00f3n de mis\u00f3gino es algo que suena muy recurrentemente con Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.937340077148823, "is_candidate": false}, {"start": 4157.908, "end": 4159.649, "text": "Dicen, mira, se pele\u00f3 con Garr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966405946735085, "is_candidate": false}, {"start": 4160.149, "end": 4164.812, "text": " Se pele\u00f3 con Cecilia Rodr\u00edguez cuando era ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9842275894324349, "is_candidate": false}, {"start": 4164.812, "end": 4166.694, "text": "Ahora la pelea Sabina Frederick.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0017987289774162, "is_candidate": false}, {"start": 4166.694, "end": 4170.176, "text": "Siempre se le anima m\u00e1s y de una manera diferente a las mujeres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8813807599183945, "is_candidate": false}, {"start": 4170.176, "end": 4171.997, "text": "Es lo que dicen desde adentro del gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8817012465708175, "is_candidate": false}, {"start": 4171.997, "end": 4172.438, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8577961584513145, "is_candidate": false}, {"start": 4172.438, "end": 4173.939, "text": "\u00bfD\u00f3nde es una piedra en el zapato?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9967259178142617, "is_candidate": false}, {"start": 4173.939, "end": 4179.423, "text": "Y tambi\u00e9n quieren crear alguna circunstancia que lo obligue a dar un paso al costado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9859091650691253, "is_candidate": false}, {"start": 4179.423, "end": 4182.385, "text": "De hecho, en las \u00faltimas horas hay cierto rumrum.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9888555718950338, "is_candidate": false}, {"start": 4182.885, "end": 4194.676, "text": " de que podr\u00eda en la provincia de Buenos Aires fusionarse el Ministerio de Seguridad con el de Justicia y de esa manera elegantemente lo pondr\u00edan a un costado a Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9289807607836904, "is_candidate": false}, {"start": 4194.676, "end": 4201.762, "text": "Depender\u00e1 eso de si da el s\u00ed o no Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que sabemos que es su jefa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9728099049280401, "is_candidate": false}, {"start": 4202.222, "end": 4225.128, "text": " Otra de las declaraciones de estos d\u00edas, si quieren pasamos al placado, y tambi\u00e9n es muy particular, Horacio Verbinski, uno de los grandes armadores del kirchnerismo en cuanto a los medios de comunicaci\u00f3n, dijo, me aburren las volteretas circenses de este cirujano que, porque hizo unos cursos, se cree militar, es lo que dijo Verbinski sobre Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9997650199059197, "is_candidate": false}, {"start": 4225.128, "end": 4226.788, "text": "Si quieren pasamos r\u00e1pidamente a la pr\u00f3xima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0234596133626457, "is_candidate": false}, {"start": 4226.988, "end": 4230.071, "text": " Parece que Verbicki le habla de militar a militar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1361709633369836, "is_candidate": false}, {"start": 4230.071, "end": 4234.915, "text": "De ex-integrante de Montoneros a un ex-integrante del Ej\u00e9rcito y los Carapintas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0597258854993987, "is_candidate": false}, {"start": 4234.915, "end": 4242.942, "text": "Bueno, Eduardo Villalba, vice de Fr\u00e9d\u00e9ric, el segundo de Sabina Fr\u00e9d\u00e9ric, dijo Bernie se extralimita en las funciones que le corresponden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.914416703435695, "is_candidate": false}, {"start": 4243.702, "end": 4263.698, "text": " r\u00e1pidamente historia r\u00e1pida de Sergio Berni se fue al sur en el 89 lo conoci\u00f3 ah\u00ed muy r\u00e1pido apenas lleg\u00f3 fue por las cuestiones militares no hacer una instrucci\u00f3n militar al sur lo conoci\u00f3 a N\u00e9stor Kirchner desde ese momento se convirti\u00f3 casi en una persona un absoluto leal a N\u00e9stor primero y a Cristina Fern\u00e1ndez despu\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9772086623255581, "is_candidate": false}, {"start": 4264.378, "end": 4280.637, "text": " vinieron juntos a Buenos Aires y desde ah\u00ed todo lo que diga Cristina, de hecho por ejemplo lo recordaremos, bueno dec\u00edas antes de eso una cosa muy particular que fue, que lo dice Aldo Rico, estuvo en los levantamientos carapintadas justo antes de irse a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0300351510543573, "is_candidate": false}, {"start": 4281.698, "end": 4304.536, "text": " mira esa foto bueno y ah\u00ed es otra foto son muy particulares de cuando estaba all\u00ed en el sur y apenas hab\u00eda conocido a N\u00e9stor Kirchner te dec\u00eda se vinieron juntos y despu\u00e9s tuvo participaciones de todo tipo Bernie y muy pol\u00e9micas recordar\u00e1n todos lo que tiene que ver con el caso Nisman cuando lleg\u00f3 s\u00faper embarrado eso lo marc\u00f3 para toda la", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0253535207260092, "is_candidate": false}, {"start": 4304.616, "end": 4305.637, "text": " Para toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0886334669047613, "is_candidate": false}, {"start": 4305.637, "end": 4308.298, "text": "Y dijo, adem\u00e1s, que solo hab\u00edan sido dos llamadas con Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9639186233465018, "is_candidate": false}, {"start": 4308.298, "end": 4310.199, "text": "Despu\u00e9s la pericia dijo que fueron 32.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0425302702212862, "is_candidate": false}, {"start": 4310.199, "end": 4313.961, "text": "Bueno, cosas que no puede explicar a\u00fan hoy Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9917801637006369, "is_candidate": false}, {"start": 4313.961, "end": 4320.105, "text": "La cuesti\u00f3n, te dec\u00eda entonces, est\u00e1 en la lealtad a Cristina, m\u00e1s all\u00e1 de cualquier otra persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.009689736158345, "is_candidate": false}, {"start": 4320.105, "end": 4328.99, "text": "Cuando \u00e9l define c\u00f3mo es su relaci\u00f3n, dice, mira, yo voy con mis ideas a hablarle a Cristina y peleamos mucho, pero siempre me vuelvo con las ideas de ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9791801797018564, "is_candidate": false}, {"start": 4328.99, "end": 4329.25, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.115536953839497, "is_candidate": false}, {"start": 4329.97, "end": 4335.174, "text": " al \u00fanico, a la \u00fanica figura pol\u00edtica que Sergio Berni no desobedece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9470757059196231, "is_candidate": false}, {"start": 4335.174, "end": 4336.195, "text": "Esa Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0329119469415529, "is_candidate": false}, {"start": 4336.195, "end": 4342.199, "text": "La \u00faltima perlita, si quer\u00e9s, para redondear todo y para ver c\u00f3mo en la pol\u00edtica todo da vueltas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9504046893741392, "is_candidate": false}, {"start": 4342.199, "end": 4342.54, "text": "Corr\u00eda el 2012.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9909622752100501, "is_candidate": false}, {"start": 4342.54, "end": 4346.663, "text": "Cristina era presidenta, Berni secretario de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8845694380908078, "is_candidate": false}, {"start": 4346.663, "end": 4351.346, "text": "Fue el que provoc\u00f3 la ruptura final de esa relaci\u00f3n, el kirchnerismo con Moyano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9494122763622675, "is_candidate": false}, {"start": 4351.346, "end": 4352.247, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo fue?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8581530483776645, "is_candidate": false}, {"start": 4352.247, "end": 4358.432, "text": "YPF, no pod\u00edan salir los camiones, \u00e9l fue, provoc\u00f3 una maniobra que a \u00e9l lo ponen...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9561631292846169, "is_candidate": false}, {"start": 4358.712, "end": 4359.052, "text": " distractiva.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9066733068693323, "is_candidate": false}, {"start": 4359.052, "end": 4359.352, "text": "Distractiva, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0622689548977418, "is_candidate": false}, {"start": 4359.352, "end": 4363.754, "text": "Distractiva, que \u00e9l lo pone muy orgulloso porque tiene toda esa cuesti\u00f3n de de de lo militar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.967842236776332, "is_candidate": false}, {"start": 4363.754, "end": 4365.475, "text": "De t\u00e1ctica militar, t\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9978041111353224, "is_candidate": false}, {"start": 4365.475, "end": 4369.796, "text": "Y logr\u00f3 que a pesar de la huelga que hab\u00eda de camioneros, los camiones salieran de ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9008821378687177, "is_candidate": false}, {"start": 4369.796, "end": 4374.258, "text": "Desde ese momento, Moyano se convirti\u00f3 en un enemigo de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9137655165851614, "is_candidate": false}, {"start": 4374.258, "end": 4377.279, "text": "Por responsabilidad, final si se quiere, de Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9659010721233868, "is_candidate": false}, {"start": 4377.279, "end": 4384.422, "text": "Bueno, todo da vuelta en la pol\u00edtica, todo vuelve, ahora otra vez, Moyano y Cristina comparten la coalici\u00f3n de de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0032388621666135, "is_candidate": false}, {"start": 4384.582, "end": 4393.15, "text": " Si a usted le interesa reenviar o ver alg\u00fan material, alguna entrevista, una editorial, por supuesto que est\u00e1 en la extraordinaria p\u00e1gina de TODO NOTICIAS.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0581208542425815, "is_candidate": false}, {"start": 4393.15, "end": 4396.853, "text": "Pero tambi\u00e9n, m\u00e1s espec\u00edfica, est\u00e1 el diario de Leuco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.001218373000759, "is_candidate": false}, {"start": 4396.853, "end": 4400.977, "text": "En el Google, puede poner el diario de Leuco o le doy mi palabra punto com.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0634834603460102, "is_candidate": false}, {"start": 4400.977, "end": 4404.54, "text": "Inmediatamente lo lleva a esa p\u00e1gina donde est\u00e1n todos los contenidos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.070584151989356, "is_candidate": false}, {"start": 4404.54, "end": 4408.904, "text": "Despu\u00e9s, el pr\u00f3ximo martes a las 10 de la noche, aqu\u00ed, por TODO NOTICIAS.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0597535293717526, "is_candidate": false}], "Index": 1529, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "gKIl7yC9jHs", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gKIl7yC9jHs", "title": "Patricia Bullrich, Graciela Oca\u00f1a y \u00c1lvaro de Lamadrid en PALABRA DE LEUCO", "duration": 4431.0, "view_count": 59568.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}