{"segments": [{"start": 0.717, "end": 1.938, "text": " Buenas noches, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9962453159372173, "is_candidate": false}, {"start": 1.938, "end": 3.579, "text": "Gracias por venir en un d\u00eda tan importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0008488271101352, "is_candidate": false}, {"start": 3.579, "end": 12.127, "text": "Lo arreglamos hace tiempo, pero hoy es un d\u00eda muy importante porque se est\u00e1n discutiendo cosas muy fuertes dentro de Junto por el Cambio, que ahora vamos a hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9211378271997253, "is_candidate": false}, {"start": 12.127, "end": 14.769, "text": "\u00bfViste lo de Carolina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8498538334393423, "is_candidate": false}, {"start": 14.769, "end": 19.873, "text": "Va, la excusi\u00f3n fuerte contra M\u00e1ximo Pujaro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9946019571961597, "is_candidate": false}, {"start": 19.873, "end": 21.535, "text": "Probablemente tenga raz\u00f3n, no lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9165697823537803, "is_candidate": false}, {"start": 21.535, "end": 23.877, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu mirada sobre esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9852316499645222, "is_candidate": false}, {"start": 23.877, "end": 26.079, "text": "\u00bfHace bien o hace mal discutir as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0110309793573533, "is_candidate": false}, {"start": 26.705, "end": 43.006, "text": " Yo creo que estamos en un paso donde se discute qu\u00e9 proyecto y qu\u00e9 representaci\u00f3n lleva cada uno y en ese proyecto y en esa representaci\u00f3n creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21267637670460138, "is_candidate": true}, {"start": 43.967, "end": 50.288, "text": " Los que defendemos un proyecto de cambio profundo, tenemos que hablar con la verdad y con la autenticidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24510349649534913, "is_candidate": true}, {"start": 50.288, "end": 54.609, "text": "Si esa es su verdad, si esa es su autenticidad, est\u00e1 bien que lo plante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2595394136982362, "is_candidate": true}, {"start": 54.609, "end": 56.23, "text": "\u00bfVos le quer\u00e9s a Carolina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7382154878749716, "is_candidate": false}, {"start": 56.23, "end": 66.712, "text": "Yo conozco a Pujaro, creo que tuvo muchos problemas, problemas serios y equivocaciones, pero no creo que sea parte del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.238303968398777, "is_candidate": true}, {"start": 66.992, "end": 74.594, "text": " no lo creo, apoyando a Carolina Lozada con toda mi fuerza para que sea la gobernadora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28502594084074906, "is_candidate": true}, {"start": 74.594, "end": 84.736, "text": "Pero tambi\u00e9n tengo que tener la honestidad intelectual de decir que se equivoc\u00f3 con jefes de polic\u00eda, pero eso no lo convierte en un narcotraficante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2591383586478394, "is_candidate": true}, {"start": 84.736, "end": 86.736, "text": "No, de ninguna manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6807335360303074, "is_candidate": false}, {"start": 86.736, "end": 96.398, "text": "Entonces, yo conozco el tema porque estuve ah\u00ed y cuando tenga la oportunidad se lo voy a comentar a Carolina respecto a...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2910836482289808, "is_candidate": true}, {"start": 97.638, "end": 103.46, "text": " de, digamos, separar un error de una complicidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2732431210915798, "is_candidate": true}, {"start": 103.46, "end": 110.663, "text": "Ahora, est\u00e1 muy bueno lo que dec\u00eds, pero al mismo tiempo, \u00bfviste que lo que se ve en los medios, mir\u00e1 c\u00f3mo se pelean?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9276256541392227, "is_candidate": false}, {"start": 110.663, "end": 112.304, "text": "Entend\u00e9s que eso hace mal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7349843047909841, "is_candidate": false}, {"start": 112.304, "end": 123.168, "text": "Pero ac\u00e1 hay un tema muy de fondo, es decir, a ver, yo quiero decirlo a trav\u00e9s tuyo a toda la sociedad que conf\u00ede en que yo no voy a entregar el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23637027505077357, "is_candidate": true}, {"start": 123.728, "end": 124.709, "text": " \u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9706444026757208, "is_candidate": false}, {"start": 124.709, "end": 138.558, "text": "El cambio hoy est\u00e1 en una situaci\u00f3n de riesgo porque la Argentina necesita un cambio y un programa de cambio muy concreto, muy preciso, muy de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24426865779422335, "is_candidate": true}, {"start": 139.398, "end": 145.08, "text": " Y si terminamos siendo, digamos, una especie de agua viva, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28517061806594535, "is_candidate": true}, {"start": 145.08, "end": 162.165, "text": "Una cosa vaga, imprecisa, donde viene uno que defiende las leyes sindicales como est\u00e1n, viene el otro que te defiende el modelo pol\u00edtico tal cual est\u00e1, viene otro que te vot\u00f3 impuestos, entonces, \u00bftodo para sumar qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.254747104210431, "is_candidate": true}, {"start": 162.165, "end": 166.326, "text": "La suma de partes distintas da menos que un todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29394552902851556, "is_candidate": true}, {"start": 167.346, "end": 174.393, "text": " Por la decisi\u00f3n de Gerardo y por lo que acaba de escribir Horacio Rodr\u00edguez Larreta, el cambio total que los argentinos necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8521593789617692, "is_candidate": false}, {"start": 174.393, "end": 185.223, "text": "Adem\u00e1s, \u00bfqui\u00e9nes son ellos para decir qui\u00e9n es Larreta o qui\u00e9n es Morales para salir a decir p\u00fablicamente qui\u00e9n entra y qui\u00e9n no entra a juntos por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25383161717977176, "is_candidate": true}, {"start": 185.843, "end": 193.886, "text": " haciendo p\u00fablico una situaci\u00f3n que no se ha resuelto en los \u00e1mbitos de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29941961319625654, "is_candidate": true}, {"start": 193.886, "end": 195.627, "text": "Entonces, \u00bfqui\u00e9n hace ruido?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3166668345671285, "is_candidate": true}, {"start": 195.627, "end": 208.192, "text": "Yo no hago ruido, yo me dirijo a la gente, le digo a la gente, conf\u00eden en que Patricia Bullrich y todo el equipo de Patricia Bullrich va a hacer la defensa concreta del cambio y no vamos a negociar el cambio, punto uno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2693246023499135, "is_candidate": true}, {"start": 208.192, "end": 208.832, "text": "Punto dos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5699565852977541, "is_candidate": false}, {"start": 209.492, "end": 223.667, "text": " En el medio de un proceso electoral hoy ganamos comunas en C\u00f3rdoba que hac\u00eda 32 a\u00f1os gobernaba el peronismo, otras 20, otras 18, otras 25, comunas important\u00edsimas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2805247681827856, "is_candidate": true}, {"start": 223.667, "end": 224.668, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4874492960613793, "is_candidate": true}, {"start": 227.37, "end": 232.431, "text": " a qu\u00e9 le est\u00e1s ganando en C\u00f3rdoba, al modelo que representa Schiaretti en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.390828290513889, "is_candidate": true}, {"start": 232.431, "end": 255.117, "text": "Entonces, si vos le est\u00e1s ganando a lugares donde hace 32 a\u00f1os que no ganabas, lo que est\u00e1 viendo la gente es que el cambio, es juntos por el cambio representado por nuestros candidatos intendentes, que hoy, en el medio de esta confusi\u00f3n, fueron a la elecci\u00f3n, igual ganaron, y ganaron a lugares donde, imag\u00ednate lo que es un poder de 30 a\u00f1os, de 20 a\u00f1os, de 25 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31628953258445835, "is_candidate": true}, {"start": 255.117, "end": 255.997, "text": "\u00bfQu\u00e9 estamos diciendo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.591844526777136, "is_candidate": false}, {"start": 256.577, "end": 265.199, "text": " que si el d\u00eda 24 se cierra un acuerdo donde est\u00e1 dentro el peronismo de C\u00f3rdoba, el 25 nosotros perdemos C\u00f3rdoba, porque el 25 se juega juez la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2817228666055597, "is_candidate": true}, {"start": 278.002, "end": 279.543, "text": " Juez Carasso juega la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4845846182998844, "is_candidate": true}, {"start": 279.543, "end": 298.976, "text": "Entonces, \u00bfa vos te parece que una fuerza pol\u00edtica que tiene, digamos, un contorno claro de cambio, puede entregar, despu\u00e9s de la provincia de Buenos Aires, a la provincia m\u00e1s importante que podemos ganar despu\u00e9s de 24 a\u00f1os del mismo gobierno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33212468671293904, "is_candidate": true}, {"start": 298.976, "end": 299.816, "text": "Para vos eso ser\u00eda entregarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9580677857828545, "is_candidate": false}, {"start": 301.397, "end": 307.624, "text": " A ver, \u00bfc\u00f3mo alguien puede decir que vos, digamos, qu\u00e9 va a pensar el cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3736538809287694, "is_candidate": true}, {"start": 307.624, "end": 309.346, "text": "Entiendo, pero \u00bfqu\u00e9 criticas vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.939371983641998, "is_candidate": false}, {"start": 309.346, "end": 310.428, "text": "\u00bfLa oportunidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8319538947797445, "is_candidate": false}, {"start": 310.428, "end": 312.19, "text": "\u00bfLa estrategia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.781974835275034, "is_candidate": false}, {"start": 312.19, "end": 313.892, "text": "No, yo critico el fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5198449828867875, "is_candidate": false}, {"start": 313.892, "end": 315.073, "text": "El fondo es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6003302542540176, "is_candidate": false}, {"start": 316.374, "end": 333.24, "text": " que juntos por el cambio no puede ser una ameba donde absolutamente sin forma, para darte una idea, los diputados cordobeses votaron la moratoria previsional sin aporte, votaron el impuesto a las riquezas, votaron impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26407119505405985, "is_candidate": true}, {"start": 333.24, "end": 336.162, "text": "\u00bfVotaron el impuesto de la Fuente de la Ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3646009447196984, "is_candidate": true}, {"start": 337.682, "end": 339.223, "text": " \u00bfVotar\u00e1n el recorte de los fondos de la ciudad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4133464407735361, "is_candidate": true}, {"start": 339.223, "end": 346.128, "text": "Entonces, a ver, \u00bfsobre qu\u00e9 bases estamos generando un acuerdo pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3543528881287976, "is_candidate": true}, {"start": 346.128, "end": 357.937, "text": "Yo creo que la Argentina hoy se est\u00e1 jugando un cambio rotundo y los argentinos saben que el cambio a medias, el cambio tibio, el cambio ameba, es un cambio que nos lleva a la derrota.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3278623713168902, "is_candidate": true}, {"start": 357.937, "end": 361.62, "text": "Entonces, conmigo no cuenten, yo no los voy a dejar pasar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39065765218745385, "is_candidate": true}, {"start": 362.46, "end": 369.709, "text": " La deformaci\u00f3n de Juntos por el Cambio para que Juntos por el Cambio termine siendo una frustraci\u00f3n m\u00e1s en la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32893770563480484, "is_candidate": true}, {"start": 369.709, "end": 374.535, "text": "Lo que est\u00e1s diciendo es, planteenlo dentro y no primero en los medios y lo discutimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9418127714693113, "is_candidate": false}, {"start": 374.535, "end": 379.721, "text": "Eso es un tema de forma, pero hay un tema mucho m\u00e1s de fondo que es la mirada corporativa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3904413499300077, "is_candidate": true}, {"start": 380.682, "end": 394.167, "text": " que representa esta l\u00f3gica y la mirada de cambio, que es la que represento yo como candidata a Presidenta con toda la gente, con todo el pa\u00eds, porque todo el pa\u00eds quiere un cambio, Luis, todo el pa\u00eds quiere un cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3176006716301989, "is_candidate": true}, {"start": 396.049, "end": 411.546, "text": " Entonces esto no es una pelea, es un debate sobre el futuro de los argentinos, sobre los chicos que se van, si volvemos a hacer m\u00e1s de lo mismo, los chicos se van y la Argentina se hunde m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3539834552879376, "is_candidate": true}, {"start": 411.546, "end": 414.149, "text": "Pero ni hablar, ni hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5342701564524043, "is_candidate": false}, {"start": 415.15, "end": 422.752, "text": " Horacio Rodr\u00edguez Larreta, no soy Gerardo Monruez, creo que tambi\u00e9n, ven\u00edan planteando esto hace tiempo, dec\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9006715400720704, "is_candidate": false}, {"start": 422.752, "end": 445.137, "text": "Pero s\u00ed, si son amigos de masa, si son masa, a ver, plantean siempre lo mismo, discuten sobre un modelo que es el mismo que est\u00e1 llevando ahora masa, un cambiecito, 5 mil yuanes por ac\u00e1, 5 por ac\u00e1, sigo con la inflaci\u00f3n, no cambio nada, sigo aumentando el gasto p\u00fablico, no, la Argentina necesita un cambio de forma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33034533461702476, "is_candidate": true}, {"start": 445.937, "end": 453.081, "text": " Se\u00f1ores, la Argentina no puede sostener este Estado que destruye la vida de todas las personas que trabajan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3811187477831317, "is_candidate": true}, {"start": 453.081, "end": 458.744, "text": "Y ellos, digamos, y eso pasa en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3961704292788607, "is_candidate": true}, {"start": 458.744, "end": 463.807, "text": "Entonces basta, basta de generarnos una mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34282816637487057, "is_candidate": true}, {"start": 464.267, "end": 475.797, "text": " Yo voy a representar la verdad, la autenticidad de un cambio, y voy a ir a la interna con las reglas que sean, contra el dinero que sea, y voy con todo, y con el cambio, y nadie me va a negociar el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28122062158397043, "is_candidate": true}, {"start": 475.797, "end": 485.805, "text": "Patricia, vos, en el momento en que Mauricio Macri era presidente, yo s\u00e9 que ahora est\u00e1 en contra de esto, entiendo, lo entiendo, si est\u00e1 en contra de esto, \u00bflo sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.908342518576842, "is_candidate": false}, {"start": 485.805, "end": 487.826, "text": "De esto, de... No lo s\u00e9, hablar\u00e9 con \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6476060200383255, "is_candidate": false}, {"start": 488.967, "end": 489.968, "text": " \u00bfNo hablaste con \u00e9l vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9547811382840409, "is_candidate": false}, {"start": 489.968, "end": 490.369, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8921031524091131, "is_candidate": false}, {"start": 490.369, "end": 491.089, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0120305342940208, "is_candidate": false}, {"start": 491.089, "end": 499.898, "text": "Entiendo que Macri est\u00e1 en contra de esto, pero en el momento cuando parec\u00eda muy cercano a Schiaretti, \u00bfle hizo mal o le hizo bien para Bosa junto por el cambio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.909808848241212, "is_candidate": false}, {"start": 499.898, "end": 502.02, "text": "\u00bfCu\u00e1l era tu mirada en ese momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9237158728062921, "is_candidate": false}, {"start": 502.02, "end": 504.041, "text": "No, pero es que en este momento...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4177470801053438, "is_candidate": true}, {"start": 505.963, "end": 524.371, "text": " Nosotros estamos discutiendo el presente, lo que signific\u00f3 el peronismo de C\u00f3rdoba en estos \u00faltimos a\u00f1os, en el Congreso Nacional, y estamos discutiendo que en C\u00f3rdoba nosotros somos el cambio contra el status quo que representa Schiaretti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27140685938891684, "is_candidate": true}, {"start": 524.371, "end": 527.112, "text": "Entonces, estamos peleando en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3958952576701342, "is_candidate": true}, {"start": 527.792, "end": 536.195, "text": " Hoy est\u00e1n contando votos 80 intendentes que nosotros les dijimos, ju\u00e9guense con todo que vamos por el cambio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3728508785015253, "is_candidate": true}, {"start": 536.195, "end": 540.096, "text": "80, la semana que viene otros y el 25 de junio tenemos elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40982450496441414, "is_candidate": true}, {"start": 540.096, "end": 544.418, "text": "Entonces, \u00bfquiere Schiaretti hacer un acuerdo de gobernabilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3186303518315994, "is_candidate": true}, {"start": 544.418, "end": 551.28, "text": "Bueno, perfecto, cuando est\u00e9 listo, cuando est\u00e9 votado el candidato a presidente de Juntos por el Cambio, se junta...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.358270917231721, "is_candidate": true}, {"start": 552.3, "end": 559.145, "text": " se junta con Schiaretti si quiere hacer un acuerdo, un acuerdo de gobernabilidad, quiere hacerlo, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31780557219479166, "is_candidate": true}, {"start": 559.145, "end": 569.934, "text": "Bueno, nosotros vamos a plantear estas leyes, queremos hacer cambios laborales, queremos hacer cambios impositivos, queremos hacer reformas del Estado, queremos cambiar la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32573068862159327, "is_candidate": true}, {"start": 569.934, "end": 572.736, "text": "C\u00f3rdoba tiene 530 intendencias, con 530 intendentes y 530 consejos deliberantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5088973875248826, "is_candidate": false}, {"start": 572.736, "end": 574.037, "text": "\u00bfEstamos dispuestos a generar un cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7264304048927481, "is_candidate": false}, {"start": 579.601, "end": 584.465, "text": " que achique el gasto en C\u00f3rdoba, estamos dispuestos porque hace 24 a\u00f1os que gobierna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38959137976316816, "is_candidate": true}, {"start": 584.465, "end": 587.627, "text": "Entonces, \u00bfestamos dispuestos a hacer un cambio en serio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39244176975193923, "is_candidate": true}, {"start": 587.627, "end": 590.148, "text": "Entonces, \u00bfdiscutimos sobre esas cosas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3371760523530928, "is_candidate": true}, {"start": 590.148, "end": 592.41, "text": "Yo no tengo drama de discutir con nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5259757620742903, "is_candidate": false}, {"start": 592.41, "end": 595.212, "text": "Ahora, \u00bfsobre un programa de cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3972915073386488, "is_candidate": true}, {"start": 595.512, "end": 596.493, "text": " que no lo negociamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5381058995924964, "is_candidate": false}, {"start": 596.493, "end": 603.817, "text": "Yo no quiero volver a sufrir la situaci\u00f3n del tironeo entre el cambio y la continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3773662513589583, "is_candidate": true}, {"start": 603.817, "end": 613.022, "text": "Yo voy al cambio, gano o pierdo con la m\u00eda, pero a m\u00ed, ac\u00e1, en este menjunje am\u00e9bico, no me meten.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4330907412221102, "is_candidate": true}, {"start": 613.022, "end": 614.603, "text": "Am\u00e9bico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9307886259467575, "is_candidate": false}, {"start": 614.603, "end": 616.904, "text": "Vamos a hablar de qu\u00e9 har\u00edas, planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8154389230625737, "is_candidate": false}, {"start": 618.634, "end": 620.375, "text": " transformarlos en seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4279861839194169, "is_candidate": true}, {"start": 620.375, "end": 624.659, "text": "\u00bfDurante cu\u00e1nto tiempo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5438704573171406, "is_candidate": false}, {"start": 624.659, "end": 632.204, "text": "Los primeros van a tener 6 meses, otros tendr\u00e1n 8, otros 10, de acuerdo a las condiciones de las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25016035262892444, "is_candidate": true}, {"start": 632.204, "end": 641.251, "text": "Analizar inmediatamente qui\u00e9nes ya tienen trabajo, porque muchas de las personas que tienen plan social tienen un empleo, con lo cual ya tienen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3119913301785284, "is_candidate": true}, {"start": 642.011, "end": 647.694, "text": " algo que saben hacer para aprovechar eso y con eso vamos a hacer el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29712639950316466, "is_candidate": true}, {"start": 647.694, "end": 652.176, "text": "Vamos a hacer un censo sobre qu\u00e9 tipo de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3506311133863631, "is_candidate": true}, {"start": 652.176, "end": 655.978, "text": "El que no miente a la gente porque el que miente se queda sin el plan el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32449448873933895, "is_candidate": true}, {"start": 655.978, "end": 657.159, "text": "Va a tener que decir la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5220725759869032, "is_candidate": false}, {"start": 657.159, "end": 663.242, "text": "El primer d\u00eda la gente va a saber que quien va a manejar el dinero va a ser la sociedad a trav\u00e9s nuestro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30161732110993866, "is_candidate": true}, {"start": 663.522, "end": 664.803, "text": " a trav\u00e9s de qui\u00e9n eligi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5003646112407394, "is_candidate": false}, {"start": 664.803, "end": 666.484, "text": "\u00bfSin ning\u00fan dirigente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6981352682426722, "is_candidate": false}, {"start": 666.484, "end": 673.089, "text": "Lo vas a tener a los Graboi, a los Belivoni, lo vas a tener atornillados en la plaza, al bordado del mortero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9232520386668853, "is_candidate": false}, {"start": 673.089, "end": 676.552, "text": "No me importa, espero que Jorge Macri lo saque.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37722721304445106, "is_candidate": true}, {"start": 676.552, "end": 677.072, "text": "No me importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49967902167851874, "is_candidate": true}, {"start": 677.072, "end": 678.373, "text": "\u00bfY vos qu\u00e9 cre\u00e9s que los va a sacar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8790158399436007, "is_candidate": false}, {"start": 678.373, "end": 680.414, "text": "Bueno, los tiene que sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4408593677139514, "is_candidate": true}, {"start": 680.414, "end": 684.337, "text": "Es el pacto, digamos, electoral que estamos haciendo con la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3565477107466789, "is_candidate": true}, {"start": 684.337, "end": 689.501, "text": "Basta de calles tomadas, basta de una sociedad sin orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31499801623822477, "is_candidate": true}, {"start": 689.501, "end": 691.463, "text": "Entonces, otro tema importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41862382912948404, "is_candidate": true}, {"start": 692.345, "end": 693.311, "text": " \u00bfSi hay sindicatos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6464559881207718, "is_candidate": false}, {"start": 694.193, "end": 713.799, "text": " Mir\u00e1 lo que te voy a decir, si hay sindicatos que quieren tomar 10.000 planes sociales, formarlos en sus escuelas para darles trabajo en sus... los que fueron metal\u00fargicos que vayan y sean metal\u00fargicos, se los doy, pero con el compromiso de que a los 6 meses ya tienen inserci\u00f3n laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3357946502218979, "is_candidate": true}, {"start": 713.799, "end": 719.261, "text": "Pero Patricia, \u00bfno vas a sacar a unos intermediarios por otros intermediarios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8273789408739389, "is_candidate": false}, {"start": 719.261, "end": 723.062, "text": "No, no, no, para que en 6 meses sean metal\u00fargicos, sean...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3893311383679202, "is_candidate": true}, {"start": 723.862, "end": 729.787, "text": " personas aptas con una ley laboral especial para que los tomen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4069773752589886, "is_candidate": true}, {"start": 729.787, "end": 740.976, "text": "Hasta pod\u00e9s pensar en generar una cantidad que vayan a formaci\u00f3n t\u00e9cnica con universidades, otros que vayan a formaci\u00f3n t\u00e9cnica con sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28462297332506703, "is_candidate": true}, {"start": 740.976, "end": 742.518, "text": "Y otros que entren a trabajar directamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0534510127300951, "is_candidate": false}, {"start": 742.518, "end": 746.301, "text": "Y otros que entren a trabajar directamente porque ya est\u00e1n trabajando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4506624815889211, "is_candidate": true}, {"start": 746.301, "end": 748.963, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces con el Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9609680924677654, "is_candidate": false}, {"start": 748.963, "end": 749.764, "text": "Segunda gran pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0556064008447485, "is_candidate": false}, {"start": 752.005, "end": 763.799, "text": " que funcione como una reserva federal, es decir, no puede prestarle plata al Tesoro, no puede emitir m\u00e1s y tiene que tener un manejo absolutamente independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22576629075933585, "is_candidate": true}, {"start": 764.744, "end": 771.311, "text": " No, no lo elimino, pero no puedo hacer m\u00e1s las jugarretas que hace ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2713237253215768, "is_candidate": true}, {"start": 771.311, "end": 773.293, "text": "Ah\u00ed ten\u00e9s una diferencia con Javier Mele, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9467400252659638, "is_candidate": false}, {"start": 773.293, "end": 779.539, "text": "Bueno, quiz\u00e1s esa ley no la vote, pero todas las dem\u00e1s las va a votar, reformas del Estado, reformas impositivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2984836051735872, "is_candidate": true}, {"start": 779.539, "end": 786.906, "text": "Voy a eliminar m\u00e1s de 500 leyes que traban la posibilidad de que la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3444110839911524, "is_candidate": true}, {"start": 787.687, "end": 790.368, "text": " crezca y tenga verdadera productividad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.362916503831767, "is_candidate": true}, {"start": 790.368, "end": 799.093, "text": "Yo te voy a plantear un verdadero falso ante estas frases y estas afirmaciones que tienen que ver con temas concretos y pr\u00e1cticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9452759532624267, "is_candidate": false}, {"start": 799.093, "end": 804.095, "text": "El cepo se elimina el d\u00eda uno, lo dijo ac\u00e1 Melconian, ah\u00ed en la silla que est\u00e1 sentada vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9056602307788404, "is_candidate": false}, {"start": 804.095, "end": 807.997, "text": "Vamos Melconian, estamos de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7214939098682164, "is_candidate": false}, {"start": 807.997, "end": 808.777, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7538570175701562, "is_candidate": false}, {"start": 808.777, "end": 812.919, "text": "Porque el cepo, f\u00edjate lo que acabas de poner vos de masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4595495631542268, "is_candidate": true}, {"start": 812.919, "end": 813.82, "text": "\u00bfMasa quiere plata?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6427529701940445, "is_candidate": false}, {"start": 814.809, "end": 816.15, "text": " para mantener el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5309790943975368, "is_candidate": false}, {"start": 816.15, "end": 819.172, "text": "El CEPO se nos llev\u00f3 todas las reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40553442715859733, "is_candidate": true}, {"start": 819.172, "end": 824.155, "text": "Si vos no lo sac\u00e1s el d\u00eda uno, ten\u00e9s que pagar el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4739288406250063, "is_candidate": true}, {"start": 824.155, "end": 825.556, "text": "\u00bfPagar la salida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8032380815759664, "is_candidate": false}, {"start": 825.556, "end": 833.581, "text": "No, es que todos los d\u00edas, para mantener el d\u00f3lar que mantienen de 238 pesos, todos los d\u00edas pagan y pagan y pagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3660437478484918, "is_candidate": true}, {"start": 833.581, "end": 834.761, "text": "\u00bfY los negocios qu\u00e9 hacen con eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8612931501907374, "is_candidate": false}, {"start": 834.761, "end": 841.746, "text": "Se nos fueron 100 mil millones de d\u00f3lares solo del campo y todos los d\u00edas est\u00e1n perdiendo reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33880400423049495, "is_candidate": true}, {"start": 841.746, "end": 844.027, "text": "O sea que el CEPO se elimina el d\u00eda uno verdadero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8208620110307194, "is_candidate": false}, {"start": 844.287, "end": 846.492, "text": " Pero claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5835210011922303, "is_candidate": false}, {"start": 846.492, "end": 851.301, "text": "\u00bfNo ten\u00e9s miedo que genere una hiper?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8755754900572715, "is_candidate": false}, {"start": 851.301, "end": 851.542, "text": "Es que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0588338026603203, "is_candidate": false}, {"start": 852.582, "end": 877.562, "text": " no va a generar una hiper, porque la gente, si eso lo combinamos con el bimonetarismo, es decir, que la gente pueda tambi\u00e9n utilizar y tener una ingenier\u00eda jur\u00eddica muy fuerte que pueda utilizar tambi\u00e9n el d\u00f3lar, la gente va a poder utilizar el d\u00f3lar y no va a tener miedo de irse al... No se va a ir al d\u00f3lar porque va a tener realmente la posibilidad de utilizar el d\u00f3lar como moneda corriente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2756534017362381, "is_candidate": true}, {"start": 877.562, "end": 880.864, "text": "\u00bfVerdadero o falso esta frase que la pronuncia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919944967749899, "is_candidate": false}, {"start": 882.163, "end": 890.412, "text": " Guado de Pedro, tenemos que volver a una sociedad que tenga valores y mano muy firme con la delincuencia, con el crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9089733512136687, "is_candidate": false}, {"start": 890.412, "end": 891.454, "text": "Volver nunca lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39605774363558766, "is_candidate": true}, {"start": 892.502, "end": 894.163, "text": " Es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5033470739175979, "is_candidate": false}, {"start": 894.163, "end": 913.157, "text": "La frase podr\u00e1 ser verdadera, pero la... Ellos lo que hicieron fue volver a generar inseguridad, sacar presos de las c\u00e1rceles, darles tel\u00e9fono, sacar la inteligencia de las c\u00e1rceles, la inteligencia penitenciaria, as\u00ed que volver... Guado, nunca fueron eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2621797016604215, "is_candidate": true}, {"start": 913.157, "end": 914.658, "text": "Siempre defendieron a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4500660742683459, "is_candidate": true}, {"start": 914.658, "end": 918.481, "text": "La frase es buena, pero es falsa en Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37929344775978036, "is_candidate": true}, {"start": 918.481, "end": 920.923, "text": "Claro, cuando dice tenemos que volver a una sociedad... \u00bfVolver d\u00f3nde?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8020640422838617, "is_candidate": false}, {"start": 920.923, "end": 921.744, "text": "Si ellos nunca lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5477442118565502, "is_candidate": false}, {"start": 923.453, "end": 924.374, "text": " Nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.720642490752043, "is_candidate": false}, {"start": 924.374, "end": 926.056, "text": "En la vida lo hicieron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4860021878839488, "is_candidate": true}, {"start": 926.056, "end": 927.157, "text": "Otra frase, Milei.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8985671576055695, "is_candidate": false}, {"start": 927.157, "end": 931.862, "text": "Aquellos estados que tienen libre portaci\u00f3n de armas tienen mucho menos delitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7973157538058474, "is_candidate": false}, {"start": 931.862, "end": 933.304, "text": "\u00bfEso es cierto, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6389041601266536, "is_candidate": false}, {"start": 933.304, "end": 934.425, "text": "Es falso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4709756413634921, "is_candidate": true}, {"start": 934.425, "end": 940.592, "text": "Estados Unidos tiene, por un tema mucho m\u00e1s profundo, libre portaci\u00f3n de armas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465241109167423, "is_candidate": true}, {"start": 941.533, "end": 947.139, "text": " y tiene una tasa de homicidios mucho m\u00e1s alta que la que deber\u00eda de tener por cr\u00edmenes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31932786240302224, "is_candidate": true}, {"start": 947.139, "end": 957.11, "text": "La tiene por la cantidad de uso de armas de personas que fuera de s\u00ed, con locura y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2528590212690819, "is_candidate": true}, {"start": 957.11, "end": 958.692, "text": "\u00bfVos no plante\u00e1s la libre disponibilidad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0637782240673683, "is_candidate": false}, {"start": 958.692, "end": 961.054, "text": "Bueno, por ejemplo, Europa tiene una tasa de homicidios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4058399431546017, "is_candidate": true}, {"start": 961.975, "end": 970.268, "text": " aproximadamente el 2%, Estados Unidos tiene un taso de homicidio entre 5 y 6%, mucho m\u00e1s alta, y eso se debe al uso de las armas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2915992035879924, "is_candidate": true}, {"start": 972.502, "end": 980.168, "text": " Lo tienen por otra raz\u00f3n, porque nunca le quieren dar el monopolio de las armas al Estado, porque nacieron de abajo para arriba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2944629310103273, "is_candidate": true}, {"start": 980.168, "end": 984.21, "text": "Es la segunda enmienda de los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31784423050659993, "is_candidate": true}, {"start": 984.21, "end": 993.757, "text": "Hoy se est\u00e1 discutiendo cu\u00e1ntos casos hay de uso o abuso de las armas de parte de personas en situaciones de locura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3162450060468375, "is_candidate": true}, {"start": 993.757, "end": 997.239, "text": "Igual, Patricia, la Argentina, \u00bfpero viste lo que es la Provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9081018399589559, "is_candidate": false}, {"start": 997.239, "end": 1001.242, "text": "La cantidad de armas ilegales en poder de delincuentes que hay, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9114545869792643, "is_candidate": false}, {"start": 1002.203, "end": 1004.885, "text": " S\u00ed, bueno, pero esas son las que tenemos que sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4081048095334774, "is_candidate": true}, {"start": 1004.885, "end": 1007.686, "text": "No tiene que haber libre portaci\u00f3n de armas para los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394069812463242, "is_candidate": true}, {"start": 1007.686, "end": 1008.967, "text": "Esa es mi consigna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49215700167873466, "is_candidate": true}, {"start": 1008.967, "end": 1011.048, "text": "No libre portaci\u00f3n de armas para los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4555023550898136, "is_candidate": true}, {"start": 1011.048, "end": 1013.39, "text": "Vamos a sacarle las armas a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3662892641854911, "is_candidate": true}, {"start": 1013.39, "end": 1015.451, "text": "Las personas en la Argentina pueden comprar un arma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287578121950698, "is_candidate": true}, {"start": 1015.451, "end": 1021.234, "text": "Ya para portarla y tener portaci\u00f3n es m\u00e1s complicado, pero pueden comprar un arma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34158393798075315, "is_candidate": true}, {"start": 1021.234, "end": 1022.875, "text": "Eso est\u00e1 permitido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.507554150776551, "is_candidate": false}, {"start": 1022.875, "end": 1026.617, "text": "Pero yo lo que har\u00eda es sacarle la libre portaci\u00f3n de armas a los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36356520288222105, "is_candidate": true}, {"start": 1026.617, "end": 1027.778, "text": "Ah\u00ed nos tenemos que concentrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48159371810373375, "is_candidate": true}, {"start": 1028.118, "end": 1029.798, "text": " \u00daltimo verdadero o falso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9297399494246753, "is_candidate": false}, {"start": 1029.798, "end": 1034.539, "text": "Este a\u00f1o se juega la supervivencia de nuestra universidad y de la educaci\u00f3n p\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8532867501808405, "is_candidate": false}, {"start": 1034.539, "end": 1036.239, "text": "Axel Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9085291416950888, "is_candidate": false}, {"start": 1036.239, "end": 1040.74, "text": "Bueno, s\u00ed, ellos la hacen sobrevivir, no vivir, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3352453734630526, "is_candidate": true}, {"start": 1040.74, "end": 1047.981, "text": "Nosotros necesitamos hacerla revivir, que la universidad p\u00fablica hoy no accede a nada m\u00e1s que el 12% de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3109602797310401, "is_candidate": true}, {"start": 1047.981, "end": 1051.342, "text": "Argentina ha dejado de ser un pa\u00eds universitario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3471920642592624, "is_candidate": true}, {"start": 1051.342, "end": 1051.882, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8422050971381698, "is_candidate": false}, {"start": 1051.882, "end": 1054.943, "text": "Porque se quedan hoy los argentinos en el secundario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43143449923270416, "is_candidate": true}, {"start": 1054.943, "end": 1056.323, "text": "Ser\u00eda falso, entonces, la idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0450875483024595, "is_candidate": false}, {"start": 1058.243, "end": 1059.984, "text": " Es mentira, es falsa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47285434725100217, "is_candidate": true}, {"start": 1059.984, "end": 1068.168, "text": "Ellos no han permitido que la universidad se degrade.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187501199768985, "is_candidate": true}, {"start": 1068.168, "end": 1072.91, "text": "Hoy muchas de las universidades que est\u00e1n en la Provincia de Buenos Aires son ideol\u00f3gicas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34698822850136846, "is_candidate": true}, {"start": 1073.934, "end": 1077.398, "text": " No te ense\u00f1an m\u00e1s que la ideolog\u00eda del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.464956641945543, "is_candidate": true}, {"start": 1077.398, "end": 1079.621, "text": "La escuela secundaria pasa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4313428377448837, "is_candidate": true}, {"start": 1079.621, "end": 1082.704, "text": "Hay maestros que los echan por pensar distinto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4042183696030984, "is_candidate": true}, {"start": 1082.704, "end": 1085.788, "text": "Entonces basta, basta de mentir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43143654936632014, "is_candidate": true}, {"start": 1085.788, "end": 1092.475, "text": "Patricia, la \u00faltima declaraci\u00f3n de Cristina Kirchner no tuvo que ver ni con la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314814699130496, "is_candidate": false}, {"start": 1093.196, "end": 1106.347, "text": " ni con la inflaci\u00f3n, ni con los d\u00f3lares que no tiene el Banco Central, ni con la desnutrici\u00f3n, ni con el costo de vida del abrir, sino, adivin\u00e9 con qu\u00e9, con la causa de los copitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9314425865734784, "is_candidate": false}, {"start": 1106.347, "end": 1117.777, "text": "Luis Gazulla nos va a presentar un informe sobre lo que quieren hacer ellos con la causa y con lo que pasa realmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9152320697068896, "is_candidate": false}, {"start": 1117.777, "end": 1118.958, "text": "Est\u00e1 Luis, los saludo, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8309892113010248, "is_candidate": false}, {"start": 1119.663, "end": 1122.125, "text": " Hola Luis, buenas noches nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012132356712743, "is_candidate": false}, {"start": 1122.125, "end": 1130.15, "text": "Bueno perd\u00f3n, y Patricia Bullich, m\u00e1s de una vez Cristina la quiso meter en el medio, la acus\u00f3 directamente para no dar vueltas con el tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9281495369635235, "is_candidate": false}, {"start": 1130.15, "end": 1134.513, "text": "S\u00ed, de estar detr\u00e1s de los copitos, de ser la autora intelectual pr\u00e1cticamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9300888793817956, "is_candidate": false}, {"start": 1134.513, "end": 1140.197, "text": "Mir\u00e1, esta semana fue noticia, los copitos, por dos razones que te voy a contar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9533731251045434, "is_candidate": false}, {"start": 1140.197, "end": 1140.738, "text": "Esta es una.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9614786849933775, "is_candidate": false}, {"start": 1141.558, "end": 1150.764, "text": " El jueves se conoci\u00f3, la le\u00ed a pesar de su letra que no se entiende nada, la carta que escribi\u00f3 Fernando Sabac Montiel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0285509780778554, "is_candidate": false}, {"start": 1150.764, "end": 1158.409, "text": "Hay varios puntos y adem\u00e1s la segunda raz\u00f3n es que se pidi\u00f3 la elevaci\u00f3n a juicio oral y p\u00fablico de esta causa de los copitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9508028962908477, "is_candidate": false}, {"start": 1158.409, "end": 1162.332, "text": "No fuimos contratados por nadie, dijo Sabac Montiel en su carta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8497791034084262, "is_candidate": false}, {"start": 1162.332, "end": 1166.615, "text": "Dice, no me contrat\u00f3 Milman, no me contrat\u00f3 Bullrich, no me contrat\u00f3 Macri, no me contrat\u00f3 nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9760671989339761, "is_candidate": false}, {"start": 1167.235, "end": 1173.276, "text": " Y tambi\u00e9n dej\u00f3 algunas pistas que se deber\u00edan investigar seriamente si le plantaron justamente pistas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9598946039276088, "is_candidate": false}, {"start": 1173.276, "end": 1179.637, "text": "\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 con ese segundo celular que \u00e9l dice que se lo borr\u00f3 la PCA?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.937227329885358, "is_candidate": false}, {"start": 1179.637, "end": 1186.859, "text": "Breve explicaci\u00f3n, Luis, breve explicaci\u00f3n porque nos metimos de lleno en qu\u00e9 es lo que est\u00e1 en la causa judicial, qu\u00e9 es lo que dicen los investigadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9257340106071953, "is_candidate": false}, {"start": 1186.859, "end": 1193.1, "text": "Hacemos este tape para que veas con un resumen y despu\u00e9s algunos puntos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9960629413970724, "is_candidate": false}, {"start": 1194.719, "end": 1208.602, "text": " El fiscal Carlos Rivo lo solicit\u00f3 elevar a juicio oral la causa contra Fernando Zabag Montiel, Brendo Uliarti y Nicol\u00e1s Carrizo, alias Los Copitos, por tentativa de homicidio contra la vicepresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8822900140799164, "is_candidate": false}, {"start": 1208.602, "end": 1218.005, "text": "Tanto el fiscal como la jueza Mar\u00eda Eugenia Capuchetti concluyeron que no hay vinculaciones pol\u00edticas ni con partidos pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8940703257673133, "is_candidate": false}, {"start": 1218.005, "end": 1222.886, "text": "A pesar del relato de Cristina Kirchner y de lo denunciado por su abogado, Jos\u00e9 Manuel Uveira,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8462223558237807, "is_candidate": false}, {"start": 1224.034, "end": 1226.857, "text": " Bullrich est\u00e1 detr\u00e1s de todo esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9199543207012457, "is_candidate": false}, {"start": 1226.857, "end": 1234.064, "text": "La llamada pista Milman, cuando la maten estar\u00e9 viajando a la costa, tampoco se comprob\u00f3 en Comodoro Pi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9128847850749201, "is_candidate": false}, {"start": 1234.064, "end": 1244.575, "text": "Del expediente judicial, solo se desprende que Brenda Uliarte manipul\u00f3 a Fernando Zabag Montiel para que le demostrase su hombr\u00eda matando a Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9290086715583823, "is_candidate": false}, {"start": 1256.124, "end": 1257.224, "text": " \u00bfY entonces, Luis?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9680709253458611, "is_candidate": false}, {"start": 1257.224, "end": 1259.605, "text": "Bueno, ah\u00ed qued\u00e9monos con esta frase final.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9426737523385854, "is_candidate": false}, {"start": 1259.605, "end": 1266.508, "text": "Que del expediente hay indicios, hay datos, que vos dir\u00e1s, \u00bfc\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9536574963745517, "is_candidate": false}, {"start": 1266.508, "end": 1272.35, "text": "S\u00ed, que Zabac Montiel termina haciendo lo que hace para demostrarle su hombr\u00eda a Brenda Uliarte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8945988939338378, "is_candidate": false}, {"start": 1272.35, "end": 1274.35, "text": "Y me dir\u00e1s, \u00bfde d\u00f3nde sacaste esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9174018011928627, "is_candidate": false}, {"start": 1274.35, "end": 1284.214, "text": "Mir\u00e1, la tercer persona involucrada es Carrillo, alias el llamado hombre fuerte que financiaba los copitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9672311636506924, "is_candidate": false}, {"start": 1284.214, "end": 1284.894, "text": "Mir\u00e1 esta frase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9242451353111518, "is_candidate": false}, {"start": 1285.861, "end": 1288.083, "text": " esta frase puntual que dice en su declaraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8670505725250823, "is_candidate": false}, {"start": 1288.083, "end": 1292.226, "text": "Del gran financista de la Compito, a ver qu\u00e9 dice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9967909473221942, "is_candidate": false}, {"start": 1292.226, "end": 1295.809, "text": "Hab\u00eda entre ellos, Sabanc-Montiel y Brenda, otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9586833572064544, "is_candidate": false}, {"start": 1295.809, "end": 1297.01, "text": "Ten\u00edan peleas, discusiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.038773584999826, "is_candidate": false}, {"start": 1297.01, "end": 1302.275, "text": "Al principio aparecen detalles menores, pero en perspectiva, con todo lo que pas\u00f3, se hacen mayores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9294642783312196, "is_candidate": false}, {"start": 1302.275, "end": 1306.578, "text": "Por ejemplo, Brenda lo humillaba constantemente a Nando, Nando Sabanc-Montiel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9072395976838871, "is_candidate": false}, {"start": 1306.578, "end": 1313.444, "text": "A m\u00ed me consta porque hablamos con el ex novio de Brenda, que efectivamente lo humillaba", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9953244041268137, "is_candidate": false}, {"start": 1314.004, "end": 1316.526, "text": " por cuestiones que tienen que ver con la intimidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.071022971263362, "is_candidate": false}, {"start": 1316.526, "end": 1320.249, "text": "Nunca not\u00e9 que Nando, Zaback Montiel, le hiciera algo a ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8997087387709001, "is_candidate": false}, {"start": 1320.249, "end": 1323.312, "text": "Como les dije anteriormente, me sorprendi\u00f3 mucho lo que hizo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9493032442196089, "is_candidate": false}, {"start": 1323.312, "end": 1326.475, "text": "Si ustedes conocen personalmente a \u00e9l, saben que no da ese perfil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0132429660266373, "is_candidate": false}, {"start": 1327.968, "end": 1329.89, "text": " Vamos con la siguiente frase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9550009369619178, "is_candidate": false}, {"start": 1329.89, "end": 1337.416, "text": "Recuerdo que una vez en una plaza tambi\u00e9n hab\u00eda otro tipo que lo ech\u00f3 y \u00e9l se vino con todos los copitos, con todos los copos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.911094350025693, "is_candidate": false}, {"start": 1337.416, "end": 1339.858, "text": "Ni siquiera se enfrent\u00f3 con un simple vendedor de una plaza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9771638053114172, "is_candidate": false}, {"start": 1339.858, "end": 1340.799, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483976847171428, "is_candidate": false}, {"start": 1340.799, "end": 1347.484, "text": "Lo que uno lee de esto, perd\u00f3n que te interrumpa Luis, es que no hay ninguna conspiraci\u00f3n intergal\u00e1ctica, ni de la oposici\u00f3n ni de nadie,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9014454951315365, "is_candidate": false}, {"start": 1348.425, "end": 1366.764, "text": " por el atentado contra Cristina, que hay lo mismo que sucedi\u00f3 con muchos l\u00edderes pol\u00edticos, el Papa, Ronald Reagan, el asesino de John Lennon, gente, yo dir\u00eda, un poquitito sacada, para plantearlo de alguna manera, que termina siendo lo que hizo, y en este caso tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.91051643283121, "is_candidate": false}, {"start": 1367.404, "end": 1370.327, "text": " S\u00ed, y justo lo que vos dec\u00edas, \u00bfqu\u00e9 es lo que buscaban?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8661912641108892, "is_candidate": false}, {"start": 1370.327, "end": 1376.171, "text": "Bueno, fama, te lo dice ac\u00e1 Carrizo, el financista, entre comillas, de Los Copitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9159267835492265, "is_candidate": false}, {"start": 1376.171, "end": 1380.535, "text": "Cuando Brenda sali\u00f3 por la tele, \u00bfte acord\u00e1s esos famosos m\u00f3viles en Cr\u00f3nica?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958895245862896, "is_candidate": false}, {"start": 1380.535, "end": 1387.421, "text": "La primera vez, Nando, Fernando Sabamontiel, se mostr\u00f3 m\u00e1s emocionado que ella y le recomend\u00f3 que vaya m\u00e1s seguido a la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9344877886880179, "is_candidate": false}, {"start": 1387.421, "end": 1388.722, "text": "El perfil ideal de Brenda", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9963305398419299, "is_candidate": false}, {"start": 1390.717, "end": 1396.323, "text": " Le gustaba, era un chab\u00f3n, esto lo declara Carrillo Poronga, que va al frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9779281405401288, "is_candidate": false}, {"start": 1396.323, "end": 1399.646, "text": "\u00c9l estaba frustrado, no pod\u00eda con ella sexualmente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9439173937336438, "is_candidate": false}, {"start": 1399.646, "end": 1403.47, "text": "Entonces, \u00e9l quiso aprovechar la oportunidad meti\u00e9ndose en esto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9548649609857798, "is_candidate": false}, {"start": 1403.47, "end": 1406.593, "text": "Yo creo que si hubiese querido matarla, lo hubiera logrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8911682296617862, "is_candidate": false}, {"start": 1406.593, "end": 1412.82, "text": "Pero no la quiso matar, solo se quiso hacer ver como para mostrar que \u00e9l era el m\u00e1s... Poronga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9257561996530572, "is_candidate": false}, {"start": 1413.577, "end": 1424.084, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 Cristina sigue con esta idea y por qu\u00e9 te sigue adjudicando a vos la autor\u00eda intelectual o financiera pol\u00edtica de esta locura?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.987915158745743, "is_candidate": false}, {"start": 1424.084, "end": 1428.747, "text": "Porque es el modelo de acci\u00f3n pol\u00edtica que ellos han desarrollado durante toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3264961543329744, "is_candidate": true}, {"start": 1428.747, "end": 1439.795, "text": "Es decir, cuando dec\u00edan que los hijos de la due\u00f1a de Clar\u00edn eran hijos desaparecidos y era una mentira total y absoluta de principio hasta fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23788263374566088, "is_candidate": true}, {"start": 1440.835, "end": 1455.803, "text": " cuando dijeron que nosotros lo hab\u00edamos hecho desaparecer a Maldonado, era una mentira de principio hasta el fin, y cuando dijeron que nosotros ten\u00edamos que ver con este atentado, mentira de principio hasta el fin.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2665330370322402, "is_candidate": true}, {"start": 1456.723, "end": 1468.53, "text": " la mentira cuando se repite muchas veces y no hay fuerza en quien se tiene que defender porque hay algunos que pol\u00edticamente correcto les da miedo a la defensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25898412255509884, "is_candidate": true}, {"start": 1468.53, "end": 1476.354, "text": "Como yo siempre me he puesto firme en las cosas que me han tocado y nunca dej\u00e9 que entrara el discurso kirchnerista, no pueden entrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3303754469647938, "is_candidate": true}, {"start": 1476.354, "end": 1483.198, "text": "Pero si vos ten\u00e9s enfrente a alguien un poquito tibio, les entra, les entra la mentira y la convierten en verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33106678443540505, "is_candidate": true}, {"start": 1483.978, "end": 1490.28, "text": " Entonces hay que darles esa lucha cultural para que nunca la mentira se convierta en verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3912626084909887, "is_candidate": true}, {"start": 1490.28, "end": 1496.622, "text": "Patricia, \u00bfest\u00e1s ganando la interna?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9846739972700397, "is_candidate": false}, {"start": 1496.622, "end": 1500.643, "text": "Porque todos dicen que est\u00e1s ganando, pero \u00bfest\u00e1s ganando esa interna?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9080209052317556, "is_candidate": false}, {"start": 1500.643, "end": 1502.164, "text": "\u00bfVos ten\u00e9s encuestas propias?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9261832843497161, "is_candidate": false}, {"start": 1508.382, "end": 1525.215, "text": " Yo estoy convencida que la gente va a votar una propuesta de cambio rotundo, que la Argentina no aguanta cambios negociados donde vos termin\u00e1s pensando que pod\u00e9s lograr consenso con los corruptos, que pod\u00e9s dialogar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25745429275618337, "is_candidate": true}, {"start": 1526.356, "end": 1535.204, "text": " narcotraficantes, que puede generar un acuerdo donde es una partecita de cada uno y todo queda en la nada misma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.352095573480663, "is_candidate": true}, {"start": 1535.204, "end": 1539.848, "text": "Entonces creo que lo que est\u00e1 ganando es una idea y esa idea hoy la represento yo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3347612735945973, "is_candidate": true}, {"start": 1539.848, "end": 1545.013, "text": "Hablando de idea, te vamos a mostrar los caballitos de campa\u00f1a de algunos de los candidatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9335304848058696, "is_candidate": false}, {"start": 1545.013, "end": 1546.354, "text": "Gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0818007097800548, "is_candidate": false}, {"start": 1546.354, "end": 1547.675, "text": "Caballito de campa\u00f1a de...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8568760287685611, "is_candidate": false}, {"start": 1548.492, "end": 1552.514, "text": " Horacio Rodr\u00edguez Larreta es la gesti\u00f3n, es el caballito de campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9588776652408796, "is_candidate": false}, {"start": 1552.514, "end": 1557.297, "text": "Otro caballito de campa\u00f1a, el plan motosierra de Miley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9356226951217885, "is_candidate": false}, {"start": 1557.297, "end": 1559.499, "text": "Esto es de Miley, volvemos al plan de motosierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9704140212896205, "is_candidate": false}, {"start": 1559.499, "end": 1565.762, "text": "Esto lo arm\u00f3 Miley con esa cara de... Bueno, listo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8811923317071835, "is_candidate": false}, {"start": 1565.762, "end": 1569.344, "text": "Tierra, techo y trabajo es Juan Graboes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.01065636170291, "is_candidate": false}, {"start": 1569.344, "end": 1571.526, "text": "Viste que hay un video que regala tierra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9206758418333144, "is_candidate": false}, {"start": 1571.526, "end": 1576.329, "text": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00eda tu caballito de batalla, tu eje de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.954828333005129, "is_candidate": false}, {"start": 1576.329, "end": 1576.909, "text": "La Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5269914112214564, "is_candidate": false}, {"start": 1580.029, "end": 1590.939, "text": " La gesti\u00f3n no es lo que importa en el futuro, lo que importa en el futuro es el car\u00e1cter del cambio, el liderazgo de la convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24722300382005225, "is_candidate": true}, {"start": 1590.939, "end": 1592.601, "text": "Que incluye la gesti\u00f3n supongo tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8372340700363099, "is_candidate": false}, {"start": 1592.601, "end": 1600.168, "text": "S\u00ed, pero la gesti\u00f3n es una consecuencia de la direcci\u00f3n que vos le vas a dar al cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28002589032916714, "is_candidate": true}, {"start": 1600.168, "end": 1602.25, "text": "El cambio tiene que tener car\u00e1cter para que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.56332587483622, "is_candidate": false}, {"start": 1603.33, "end": 1624.975, "text": " la Argentina devuelta el r\u00e9gimen kirchnerista que se ha instalado sobre nuestra sociedad que ha generado que todo est\u00e9 al rev\u00e9s, que en vez de trabajar hay mucha gente con planes sociales, que en vez del valor de la educaci\u00f3n tenemos el valor de la deseducaci\u00f3n, es decir, que el delincuente tiene m\u00e1s derechos que la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22704271225306838, "is_candidate": true}, {"start": 1624.975, "end": 1632.417, "text": "Entonces el cambio, el cambio total, \u00bfno es cierto?, de c\u00f3mo se asienta la Argentina y c\u00f3mo adem\u00e1s la Argentina", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2720292542435222, "is_candidate": true}, {"start": 1633.157, "end": 1641.482, "text": " pone el trabajo y la producci\u00f3n como en una autopista de facilidades, ese cambio necesita un liderazgo de convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2844873599882273, "is_candidate": true}, {"start": 1641.482, "end": 1646.364, "text": "Y eso es lo que representa el equipo que nosotros estamos conformando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32950970530715684, "is_candidate": true}, {"start": 1646.364, "end": 1649.926, "text": "La \u00faltima vez que viniste te presentamos este equipo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8774456962248871, "is_candidate": false}, {"start": 1649.926, "end": 1650.606, "text": "Parec\u00eda tu equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9148761053193256, "is_candidate": false}, {"start": 1650.606, "end": 1651.427, "text": "Est\u00e1 bueno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9764640911202876, "is_candidate": false}, {"start": 1651.427, "end": 1653.668, "text": "A ver qui\u00e9n est\u00e1 y qui\u00e9n se fue.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8935979967034726, "is_candidate": false}, {"start": 1653.668, "end": 1655.509, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Melconian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6907707869670799, "is_candidate": false}, {"start": 1655.509, "end": 1657.15, "text": "Bueno, Melconian est\u00e1 en la Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46960873482661625, "is_candidate": true}, {"start": 1657.73, "end": 1659.071, "text": " Est\u00e1n todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7260428361585274, "is_candidate": false}, {"start": 1659.071, "end": 1660.672, "text": "\u00bfNo te gust\u00f3 la de Joaqu\u00edn de la Torre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8957975087402035, "is_candidate": false}, {"start": 1660.672, "end": 1663.033, "text": "Me encanta Joaqu\u00edn y est\u00e1 trabajando mucho con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4953103696900094, "is_candidate": true}, {"start": 1663.033, "end": 1668.856, "text": "\u00bfPero no te gust\u00f3 el tono que utiliz\u00f3 para responderle, bajate Horacio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9204856939356978, "is_candidate": false}, {"start": 1668.856, "end": 1676.88, "text": "Bueno, pero tambi\u00e9n Horacio Rodr\u00edguez Larreta fue a San Miguel y dijo que San Miguel estaba sucio, que no ten\u00eda seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28281500470818677, "is_candidate": true}, {"start": 1676.88, "end": 1679.121, "text": "Y yo ayer fui a Hurlingham.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49359108921533923, "is_candidate": true}, {"start": 1679.121, "end": 1679.601, "text": "\u00bfY?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9507235585769331, "is_candidate": false}, {"start": 1679.601, "end": 1683.523, "text": "Y en Hurlingham la gente se est\u00e1 mudando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3701213412836496, "is_candidate": true}, {"start": 1683.523, "end": 1684.604, "text": "La gente se est\u00e1 mudando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4318529649759547, "is_candidate": true}, {"start": 1685.63, "end": 1687.573, "text": " a San Miguel por la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40602108972535533, "is_candidate": true}, {"start": 1687.573, "end": 1694.282, "text": "Entonces, digamos, y despu\u00e9s de eso, Horacio Rodr\u00edguez Larreta dijo, yo nunca ataco a nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2927564972706751, "is_candidate": true}, {"start": 1694.282, "end": 1697.947, "text": "Bueno, fue y lo atac\u00f3, y entonces... \u00bfEs que vos lo justific\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43048656451624623, "is_candidate": true}, {"start": 1698.332, "end": 1699.153, "text": " No, es que no vale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6104947414892605, "is_candidate": false}, {"start": 1699.153, "end": 1705.739, "text": "No vale ir a atacar a un distrito que baj\u00f3 el 70% la inseguridad y mentirle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28124474326961224, "is_candidate": true}, {"start": 1705.739, "end": 1706.38, "text": "No vale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6721525585577746, "is_candidate": false}, {"start": 1706.38, "end": 1707.721, "text": "Eso no vale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.704225061939554, "is_candidate": false}, {"start": 1707.721, "end": 1710.164, "text": "\u00bfVas a agregar o a quitar a alguien de...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8581728293366084, "is_candidate": false}, {"start": 1710.164, "end": 1712.306, "text": "Bueno, voy a agregar miles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5340746041851109, "is_candidate": false}, {"start": 1712.306, "end": 1714.708, "text": "Hay miles de m\u00e1s que est\u00e1n en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37488765785176925, "is_candidate": true}, {"start": 1714.708, "end": 1718.632, "text": "Pero Ricardo L\u00f3pez Murphy, por ejemplo, quer\u00eda... Est\u00e1, est\u00e1, est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8293354863299296, "is_candidate": false}, {"start": 1719.31, "end": 1720.811, "text": " Pero quer\u00eda ser tu vice.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8831604413604283, "is_candidate": false}, {"start": 1720.811, "end": 1722.873, "text": "Bueno, est\u00e1 en el equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4699997479681248, "is_candidate": true}, {"start": 1722.873, "end": 1726.035, "text": "Veremos despu\u00e9s cada uno en qu\u00e9 posici\u00f3n va a estar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35524961845462466, "is_candidate": true}, {"start": 1726.035, "end": 1727.676, "text": "Todav\u00eda no lo tenemos decidido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39899258237874, "is_candidate": true}, {"start": 1727.676, "end": 1731.639, "text": "Mir\u00e1, eso sab\u00e9s, \u00bfno?, que son... \u00bfSab\u00e9s por qu\u00e9 pusimos todos juntos ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9179907860980018, "is_candidate": false}, {"start": 1731.639, "end": 1732.1, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8820762875627997, "is_candidate": false}, {"start": 1732.1, "end": 1732.32, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319803992541692, "is_candidate": false}, {"start": 1732.907, "end": 1735.528, "text": " Bueno, porque pueden ser los vices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41107322098913845, "is_candidate": true}, {"start": 1735.528, "end": 1736.668, "text": "Pueden ser los vices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4025629780797543, "is_candidate": true}, {"start": 1736.668, "end": 1737.608, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7934272771569706, "is_candidate": false}, {"start": 1737.608, "end": 1738.308, "text": "\u00bfErnesto Sanz?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.833173091385798, "is_candidate": false}, {"start": 1738.308, "end": 1739.469, "text": "No est\u00e1 decidido todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4579481850132132, "is_candidate": true}, {"start": 1739.469, "end": 1741.749, "text": "Hace tiempo que no lo veo a Ernesto Sanz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0181122914418266, "is_candidate": false}, {"start": 1741.749, "end": 1742.61, "text": "No tengo la decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3696975004634899, "is_candidate": true}, {"start": 1742.61, "end": 1745.13, "text": "Un momento cuando se cont\u00f3, dec\u00eda, eso es una operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8693167077748902, "is_candidate": false}, {"start": 1745.13, "end": 1748.151, "text": "Bueno, porque si \u00e9l... \u00bfPuede ser?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6463930580504096, "is_candidate": false}, {"start": 1748.151, "end": 1752.172, "text": "Es que \u00e9l nunca ha dicho que estaba dispuesto a eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3507660403415461, "is_candidate": true}, {"start": 1752.172, "end": 1756.293, "text": "As\u00ed que tampoco se nombra o se lo pone ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31586114333676796, "is_candidate": true}, {"start": 1756.293, "end": 1759.074, "text": "Y a m\u00ed no me gusta poner gente que... \u00bfRevolear nombres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43724185430408014, "is_candidate": true}, {"start": 1759.074, "end": 1759.994, "text": "Claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5269285286076021, "is_candidate": false}, {"start": 1760.494, "end": 1764.516, "text": " \u00bfRodolfo Su\u00e1rez, gobernador de Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9346938111922052, "is_candidate": false}, {"start": 1764.516, "end": 1788.67, "text": "Mira, yo prefiero no hablar ahora, mucho m\u00e1s en este momento donde la discusi\u00f3n que se est\u00e1 dando en Juntos por el Cambio no es, digamos, hasta el 24 no tenemos tiempo, es una discusi\u00f3n mucho m\u00e1s profunda del car\u00e1cter del cambio que tenemos y yo quiero dar ese debate de frente a la sociedad y ya todos ellos est\u00e1n, desde mi punto de vista, tienen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2293850593914707, "is_candidate": true}, {"start": 1790.39, "end": 1795.232, "text": " las ideas claras y el car\u00e1cter para dar la pelea que yo quiero encabezar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27759577831128324, "is_candidate": true}, {"start": 1795.232, "end": 1799.453, "text": "Nadia Nofesuno, Maxi Abad es el presidente de la UCR en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9833552293624973, "is_candidate": false}, {"start": 1799.453, "end": 1800.694, "text": "S\u00ed, adem\u00e1s es un chico joven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6353969680793281, "is_candidate": false}, {"start": 1800.694, "end": 1804.335, "text": "Y est\u00e1 Ricardo L\u00f3pez-Mofi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9515888829906515, "is_candidate": false}, {"start": 1804.335, "end": 1807.716, "text": "\u00bfLo vas a mantener a Grindeti como precandidato tuyo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8794561383975371, "is_candidate": false}, {"start": 1807.716, "end": 1808.757, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5090624269246309, "is_candidate": false}, {"start": 1808.757, "end": 1812.338, "text": "Es decir, a ver, un proyecto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4606996821921856, "is_candidate": true}, {"start": 1813.51, "end": 1817.072, "text": " necesita que todos est\u00e9n alineados en el proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.363462261426413, "is_candidate": true}, {"start": 1817.072, "end": 1832.999, "text": "Si Santilli se aline\u00f3 el proyecto de la RETA y tiene su idea, que es la misma que la RETA, bueno, que vaya con la RETA, porque eso expresa un modelo que desde mi punto de vista no tiene la profundidad del cambio que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29710451688077943, "is_candidate": true}, {"start": 1832.999, "end": 1840.262, "text": "Entonces, \u00bfpor qu\u00e9 yo voy a tener que obligarme a ir con un candidato en la provincia de Buenos Aires que no va a ir a fondo en el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3610787832275224, "is_candidate": true}, {"start": 1841.162, "end": 1845.948, "text": " Dicen, \u00bfes esto que est\u00e1s amenazando con armarle listas a intendentes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9507338022242715, "is_candidate": false}, {"start": 1845.948, "end": 1848.231, "text": "No es una amenaza, no es una amenaza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44751509772554643, "is_candidate": true}, {"start": 1848.231, "end": 1851.074, "text": "Si un intendente... O sea, \u00bfhablas con Garro o con Guillermo Montenegro?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5309279098571575, "is_candidate": false}, {"start": 1851.074, "end": 1853.717, "text": "Si no me apoy\u00e1s a m\u00ed, te armo una lista para que compita con vos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9921337347897332, "is_candidate": false}, {"start": 1853.717, "end": 1854.838, "text": "Pero es que no es una amenaza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41583787680662, "is_candidate": true}, {"start": 1854.838, "end": 1858.243, "text": "Si Garro o cualquier intendente... \u00bfO Montenegro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4841335448270274, "is_candidate": true}, {"start": 1858.243, "end": 1859.584, "text": "No, Montenegro no ha dicho nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4691116286728477, "is_candidate": true}, {"start": 1859.584, "end": 1859.985, "text": "Diego Venezuela.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7698258837297609, "is_candidate": false}, {"start": 1861.406, "end": 1881.067, "text": " Si cualquier intendente ha dicho que su candidato es Larreta, y quiere defender la boleta de Larreta, y cree que eso es el cambio de la Argentina, yo voy a buscar en ese distrito quien represente el cambio, y hay mucha gente que lo representa, y voy a poner gente que est\u00e9 adecuada a los valores que nosotros representamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2585774792253589, "is_candidate": true}, {"start": 1883.629, "end": 1886.211, "text": " No, s\u00ed, ya tengo 135 candidatos, no te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38111383728062664, "is_candidate": true}, {"start": 1886.211, "end": 1887.352, "text": "No, yo no me preocupo, 135.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9272800109209008, "is_candidate": false}, {"start": 1887.352, "end": 1896.998, "text": "Bueno, nosotros le preguntamos, vos tambi\u00e9n te preguntamos, \u00bfqu\u00e9 le sobraba y qu\u00e9 le faltaba a Patricia Bullrich a un mont\u00f3n de gente que estaba sentada ah\u00ed donde est\u00e1s vos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9431747807005229, "is_candidate": false}, {"start": 1896.998, "end": 1898.999, "text": "A ver, es un tape, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9671898977459544, "is_candidate": false}, {"start": 1898.999, "end": 1900.36, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra y qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8519605409708579, "is_candidate": false}, {"start": 1900.36, "end": 1901.741, "text": "Mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9533846853838274, "is_candidate": false}, {"start": 1901.741, "end": 1903.162, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sobra a Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8792402908250089, "is_candidate": false}, {"start": 1904.327, "end": 1910.831, "text": " Nada, todo lo que tengan lo necesitamos, todo lo que tengan lo necesitamos, toda la fuerza que la tienen lo necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9203540032820615, "is_candidate": false}, {"start": 1910.831, "end": 1914.133, "text": "Tiene decisi\u00f3n, le sobra personalidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8758058300930045, "is_candidate": false}, {"start": 1914.133, "end": 1920.316, "text": "Que le sobra es una persona que va de frente, eso es muy valioso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9925619155009286, "is_candidate": false}, {"start": 1920.316, "end": 1922.417, "text": "\u00bfQu\u00e9 te sobra?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9416694620286158, "is_candidate": false}, {"start": 1922.417, "end": 1928.46, "text": "Bueno, como ver\u00e1s, todos coinciden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3639141013936421, "is_candidate": true}, {"start": 1928.46, "end": 1929.041, "text": "\u00bfY qu\u00e9 te falta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9110239908632368, "is_candidate": false}, {"start": 1930.28, "end": 1931.52, "text": " Ser presidenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5735677224887187, "is_candidate": false}, {"start": 1931.52, "end": 1933.801, "text": "Para mostrar que lo que digo, lo hago.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39837280118903706, "is_candidate": true}, {"start": 1933.801, "end": 1938.781, "text": "Esper\u00e1, esper\u00e1, ahora que te digan primero qu\u00e9 le falta, seg\u00fan ellos, qu\u00e9 te falta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9309412622091567, "is_candidate": false}, {"start": 1938.781, "end": 1939.242, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0150103444121605, "is_candidate": false}, {"start": 1939.242, "end": 1939.682, "text": "Ok.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6511467648258481, "is_candidate": false}, {"start": 1939.682, "end": 1942.862, "text": "Lo que falta es tener su experiencia como presidenta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8193368137119762, "is_candidate": false}, {"start": 1942.862, "end": 1943.942, "text": "Uno va a aprender ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172230280668595, "is_candidate": false}, {"start": 1943.942, "end": 1945.663, "text": "\u00bfY le falta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9360654708518609, "is_candidate": false}, {"start": 1945.663, "end": 1946.943, "text": "Un poquito m\u00e1s de autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9410932747745256, "is_candidate": false}, {"start": 1946.943, "end": 1949.943, "text": "\u00bfY qu\u00e9 le falta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9905419143992304, "is_candidate": false}, {"start": 1949.943, "end": 1954.804, "text": "M\u00e1s consenso dentro de su fuerza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8544415087435098, "is_candidate": false}, {"start": 1954.804, "end": 1957.685, "text": "\u00bfFalta m\u00e1s consenso entre tu fuerza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8716408557641286, "is_candidate": false}, {"start": 1957.685, "end": 1959.025, "text": "La gente lo dir\u00e1 el 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3586112606571745, "is_candidate": true}, {"start": 1960.295, "end": 1966.258, "text": " La fuerza de millones de argentinos que me van a votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3238260672556825, "is_candidate": true}, {"start": 1966.258, "end": 1968.34, "text": "\u00bfQu\u00e9 otra fuerza necesitas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37634336554659453, "is_candidate": true}, {"start": 1968.34, "end": 1969.74, "text": "No, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.979336573741762, "is_candidate": false}, {"start": 1969.74, "end": 1974.063, "text": "Reconoc\u00e9s que los niveles de agresi\u00f3n les hace mal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9666113968494702, "is_candidate": false}, {"start": 1974.063, "end": 1975.443, "text": "\u00bfBajaste un poquitito vos eso o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8935031654438065, "is_candidate": false}, {"start": 1975.443, "end": 1976.464, "text": "Yo no tengo agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4551364751313126, "is_candidate": true}, {"start": 1976.464, "end": 1981.747, "text": "Yo estoy discutiendo qu\u00e9 Argentina vamos a defender para el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3727847245328312, "is_candidate": true}, {"start": 1981.747, "end": 1982.507, "text": "Estoy discutiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6268198843714139, "is_candidate": false}, {"start": 1983.788, "end": 2006.921, "text": " qu\u00e9 programa y si en el medio de esa discusi\u00f3n te meten de costadito, por la puerta trasera, una cantidad de gente o de pol\u00edticas m\u00e1s que de gente, no quiero hablar de nombres, que desde mi punto de vista deforman, desperfilan junto por el cambio, voy a defender el cambio porque nosotros ya fuimos gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2439123647579493, "is_candidate": true}, {"start": 2008.21, "end": 2012.394, "text": " Ya fuimos gobierno y ahora no podemos fallar, no le podemos fallar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3821498176936907, "is_candidate": true}, {"start": 2012.394, "end": 2020.641, "text": "Bueno, mira, hay algo que te quisiera pedir solamente unos minutitos m\u00e1s para que Silvina Mart\u00ednez pueda presentar este informe, porque cuando yo lo miraba, \u00bfsab\u00e9s lo que pensaba?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9329396656340466, "is_candidate": false}, {"start": 2020.641, "end": 2022.123, "text": "Ahora lo vas a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8836005640008646, "is_candidate": false}, {"start": 2022.123, "end": 2033.373, "text": "Pensaba que lo que sucedi\u00f3 con Ferraresi no es distinto a lo que sucedi\u00f3 en otra escala, en la provincia de Santa Cruz, con Cristina, L\u00e1zaro B\u00e1ez, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9226387410143416, "is_candidate": false}, {"start": 2033.773, "end": 2043.335, "text": " Es un Estado tomado como bot\u00edn y repartiendo viviendas, licitaciones y obras a los amigos eventuales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.967656570510634, "is_candidate": false}, {"start": 2043.335, "end": 2044.676, "text": "\u00bfTe puedo pedir unos segunditos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8893052568209877, "is_candidate": false}, {"start": 2044.676, "end": 2045.276, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6809736957157392, "is_candidate": false}, {"start": 2045.276, "end": 2046.156, "text": "Silvina, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9301280996243358, "is_candidate": false}, {"start": 2046.156, "end": 2049.897, "text": "Contanos un poco, \u00bfpor qu\u00e9 le pusiste t\u00edtulo y a qu\u00e9 le pusiste t\u00edtulo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8735949805711972, "is_candidate": false}, {"start": 2049.897, "end": 2050.537, "text": "S\u00ed, bueno, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8680579831560216, "is_candidate": false}, {"start": 2050.537, "end": 2051.637, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal a Patricia?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7373451680110096, "is_candidate": false}, {"start": 2051.637, "end": 2054.258, "text": "S\u00ed, hoy te voy a presentar Ferraresi a la obra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8141522124590106, "is_candidate": false}, {"start": 2054.258, "end": 2061.16, "text": "No te voy a hablar de dibujitos animados que fueron muy famosos en los ni\u00f1os hace un tiempo, pero parecido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7951193978416133, "is_candidate": false}, {"start": 2061.16, "end": 2062.04, "text": "\u00bfQuieres mirar el tape?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8896140996164166, "is_candidate": false}, {"start": 2062.04, "end": 2062.2, "text": "Mira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9696642529267854, "is_candidate": false}, {"start": 2088.999, "end": 2093.16, "text": " Que era Mario a la obra y esto es Ferraresi a la obra.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8485726884086267, "is_candidate": false}, {"start": 2093.16, "end": 2093.96, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8441921551199667, "is_candidate": false}, {"start": 2093.96, "end": 2101.181, "text": "Bueno, mira, Jorge Ferraresi, que es intendente de Avellaneda, fue ministro de Desarrollo Territorial y H\u00e1bitat desde el 2020 hasta el 2022.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7529420821119475, "is_candidate": false}, {"start": 2101.181, "end": 2110.563, "text": "En ese periodo, bueno, Avellaneda se convirti\u00f3 en la ni\u00f1a mimada en lo que tiene que ver con el reparto de las viviendas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7441771795364714, "is_candidate": false}, {"start": 2110.563, "end": 2111.323, "text": "Una casualidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7945065690507823, "is_candidate": false}, {"start": 2111.663, "end": 2115.826, "text": " de los 135 municipios que integran la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7225992510360929, "is_candidate": false}, {"start": 2115.826, "end": 2124.954, "text": "Bueno, Rosetta Cabellaneda fue muy beneficiada durante la gesti\u00f3n de Ferraresi, recibi\u00f3 casi el doble de las viviendas que le hubiera correspondido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.767543638358635, "is_candidate": false}, {"start": 2124.954, "end": 2126.555, "text": "Te lo voy a contar bien en el informe, mira.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.78456229522826, "is_candidate": false}, {"start": 2127.075, "end": 2132.941, "text": " Total de las viviendas entregadas por el Ministerio de Desarrollo Territorial y H\u00e1bitat desde 2020 hasta febrero del 2023.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7988709147971587, "is_candidate": false}, {"start": 2132.941, "end": 2135.243, "text": "En toda la Argentina, reitero, hasta febrero del 2023, 88.442 viviendas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8181327658598453, "is_candidate": false}, {"start": 2135.243, "end": 2136.224, "text": "En la provincia de Buenos Aires, 15.768.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8925162023636011, "is_candidate": false}, {"start": 2136.224, "end": 2137.845, "text": "Y en Avellaneda, 587 m\u00e1s 1.531 que est\u00e1n actualmente en ejecuci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7723304615924225, "is_candidate": false}, {"start": 2152.779, "end": 2155.762, "text": " Vamos a ver los programas, y ac\u00e1 lo vas a ver m\u00e1s claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7985614697501741, "is_candidate": false}, {"start": 2155.762, "end": 2158.565, "text": "Mir\u00e1, hay un programa que se llama Casa Propia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7902493206699285, "is_candidate": false}, {"start": 2158.565, "end": 2162.628, "text": "Este programa entreg\u00f3 130 viviendas en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7683406981127661, "is_candidate": false}, {"start": 2162.628, "end": 2164.27, "text": "\u00bfSab\u00e9s cu\u00e1nto entreg\u00f3 Navellaneda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8122456336836414, "is_candidate": false}, {"start": 2164.27, "end": 2164.57, "text": "\u00bfCu\u00e1ntas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9850172540276355, "is_candidate": false}, {"start": 2164.57, "end": 2164.83, "text": "130.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9435351784279197, "is_candidate": false}, {"start": 2164.83, "end": 2166.712, "text": "El total, el 100%. 100%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015806645570792, "is_candidate": false}, {"start": 2170.576, "end": 2173.019, "text": " El total de todo el programa fue Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7488886409814324, "is_candidate": false}, {"start": 2173.019, "end": 2179.768, "text": "El programa Reconstruir con 940 viviendas, 133 le toc\u00f3 Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7045283941595246, "is_candidate": false}, {"start": 2179.768, "end": 2184.654, "text": "Otro programa, Programas de Vivienda, ac\u00e1 tenemos tambi\u00e9n en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6618160343611444, "is_candidate": false}, {"start": 2185.335, "end": 2193.298, "text": " Exacto, son una serie de programas, 1.572 en la provincia, 324 en Avellanedas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.740389103343935, "is_candidate": false}, {"start": 2193.298, "end": 2195.679, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se reparten las viviendas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8112814444119021, "is_candidate": false}, {"start": 2195.679, "end": 2198.36, "text": "Las viviendas se reparten en base a la cantidad de habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.709643743439831, "is_candidate": false}, {"start": 2198.36, "end": 2205.803, "text": "Y si miramos el censo del 2022, que est\u00e1n los resultados provisorios, tenemos que en toda la provincia de Buenos Aires hay 17.569.053 habitantes,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7919546735716132, "is_candidate": false}, {"start": 2210.606, "end": 2213.188, "text": " y en Avellaneda 370,939.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7427720480406821, "is_candidate": false}, {"start": 2213.188, "end": 2224.177, "text": "Sacando la cuentita nos da que hay el 2,11% de habitantes tiene Avellaneda y le hubiera correspondido esto, no, en realidad le correspondi\u00f3 casi el doble de viviendas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7551448469373667, "is_candidate": false}, {"start": 2224.177, "end": 2227.8, "text": "Tambi\u00e9n si contamos el d\u00e9ficit habitacional, tampoco nos dan los n\u00fameros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8165853141319475, "is_candidate": false}, {"start": 2228.721, "end": 2239.591, "text": " Como te dec\u00eda, Ferraresi fue elegido ministro hasta el 2022 y fue reemplazado por Santiago Maggiotti, que era su secretario de h\u00e1bitat.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8145846253474935, "is_candidate": false}, {"start": 2239.591, "end": 2243.855, "text": "Ah, era como una especie de herencia, de cargo por herencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9515762522595245, "is_candidate": false}, {"start": 2243.855, "end": 2245.397, "text": "Todo queda en familia, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8570576140847279, "is_candidate": false}, {"start": 2245.397, "end": 2248.28, "text": "Ahora, el intendente Avellaneda pide licencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8079450766965942, "is_candidate": false}, {"start": 2248.94, "end": 2259.191, "text": " y luego asume como ministro y despu\u00e9s vuelve a Avellaneda y empieza a repartir las obras que \u00e9l mismo entreg\u00f3, bueno, de una manera bastante particular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7470477877282637, "is_candidate": false}, {"start": 2259.191, "end": 2267.48, "text": "Mir\u00e1, ac\u00e1 yo te estaba mostr\u00e1ndose un rato las noticias en la p\u00e1gina web de Avellaneda, tenemos varias, donde Ferraresi se presenta, ac\u00e1 entreg\u00f3 38 viviendas del predio Alianza 1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7788698999664656, "is_candidate": false}, {"start": 2270.743, "end": 2297.062, "text": " exactamente despu\u00e9s tenemos otro nuevamente ferraresi feliz entregando m\u00e1s viviendas y ah\u00ed te dicen en avellaneda maggiotti y ferraresi otorgaron m\u00e1s viviendas y me llam\u00f3 la atenci\u00f3n mucho una manera donde ellos hacen un spot diciendo en avellaneda la vivienda es un derecho claro es un derecho gracias a que bueno la entregan de forma no muy transparente ahora es", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7347071575826709, "is_candidate": false}, {"start": 2298.95, "end": 2301.331, "text": " \u00bfEsto es...?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9695445202771569, "is_candidate": false}, {"start": 2301.331, "end": 2303.491, "text": "Es corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5093079302666728, "is_candidate": false}, {"start": 2303.491, "end": 2323.616, "text": "Es corrupci\u00f3n porque el dinero de los ciudadanos tiene que ir de manera proporcional a los ciudadanos con un sistema objetivo, digamos que todos los habitantes de la provincia de Buenos Aires o del pa\u00eds, porque era un ministro nacional, tengan el mismo acceso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.208866651389651, "is_candidate": true}, {"start": 2325.077, "end": 2340.106, "text": " En este caso, ac\u00e1 hay un privilegio de una persona que toma el ministerio como si fuera de su propiedad privada, le da a sus habitantes de Avellaneda en detrimento del conjunto de habitantes del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2655074044604494, "is_candidate": true}, {"start": 2340.106, "end": 2348.771, "text": "Es decir, que si uno toma la cantidad de viviendas de las que estamos hablando, m\u00e1s o menos estar\u00eda, no s\u00e9, por 10 viviendas por cada pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2550560711145482, "is_candidate": true}, {"start": 2349.471, "end": 2354.558, "text": " m\u00e1s o menos, que es lo que deber\u00eda corresponder, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35766266745424835, "is_candidate": true}, {"start": 2354.558, "end": 2356.52, "text": "Tener un sistema objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38518190952248244, "is_candidate": true}, {"start": 2356.52, "end": 2358.643, "text": "\u00bfVan a investigar la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7634602805703072, "is_candidate": false}, {"start": 2358.643, "end": 2360.465, "text": "Suponte que ganas y te convert\u00eds en presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0105574122840326, "is_candidate": false}, {"start": 2360.465, "end": 2361.407, "text": "\u00bfVan a investigar la corrupci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9336986489211525, "is_candidate": false}, {"start": 2361.407, "end": 2362.388, "text": "\u00bfVan a presentar todo esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0034793919167013, "is_candidate": false}, {"start": 2362.388, "end": 2363.97, "text": "\u00bfO van a quedarse a mitad del camino?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9814161680416406, "is_candidate": false}, {"start": 2365.992, "end": 2394.27, "text": " Todas las cosas que impliquen un mal uso del dinero p\u00fablico o un uso totalmente discrecional del dinero p\u00fablico, tiene que tener consecuencias, no puede un ministro que administre el dinero de la gente, que adem\u00e1s en el tema de la vivienda es un esc\u00e1ndalo porque el 90% de la plata de vivienda en la Argentina se va a pagar los sueldos de los Fonabis,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21885393658717223, "is_candidate": true}, {"start": 2394.69, "end": 2403.757, "text": " de los institutos de vivienda y nada m\u00e1s que entre el 10 y el 12% va a la vivienda, es decir que lo \u00fanico que pagamos es burocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30411039069096946, "is_candidate": true}, {"start": 2403.757, "end": 2416.786, "text": "Entonces hay que desarmar todo ese sistema que realmente no... y vas a tener muchos m\u00e1s recursos en vez de tener institutos donde vos lo \u00fanico que haces es pagar burocracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2968544273859307, "is_candidate": true}, {"start": 2416.786, "end": 2424.171, "text": "El kirchnerismo ha hecho crecer la burocracia en un 100% en los 20 a\u00f1os de los que habla Cristina Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31941002495643334, "is_candidate": true}, {"start": 2424.471, "end": 2430.061, "text": " de Kirchner, 100% m\u00e1s de Estado, 100% menos de servicio podr\u00edamos decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3379726502062701, "is_candidate": true}, {"start": 2430.061, "end": 2433.387, "text": "Gracias Patricia por haber venido ac\u00e1, muy interesante como siempre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.998371659304153, "is_candidate": false}, {"start": 2433.387, "end": 2433.627, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6373788867968513, "is_candidate": false}], "Index": 1245, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "gOxrj_e5uXk", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gOxrj_e5uXk", "title": "Patricia Bullrich: \"Larreta y Morales son amigos de Massa\"", "duration": 2434.0, "view_count": 94798.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}