{"segments": [{"start": 0.208, "end": 6.932, "text": " En estos momentos, y est\u00e1 all\u00e1 en el piso y nos vamos a tomar un caf\u00e9 con ella, estamos con la candidata a presidente Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.934225560449356, "is_candidate": false}, {"start": 6.932, "end": 8.413, "text": "Muy buen d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 tal, c\u00f3mo va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9345486615378724, "is_candidate": false}, {"start": 8.413, "end": 10.695, "text": "Buen d\u00eda, Eduardo, y a todo el equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4554883809297876, "is_candidate": true}, {"start": 10.695, "end": 11.676, "text": "Gracias por venir, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.945002014201998, "is_candidate": false}, {"start": 11.676, "end": 12.456, "text": "No, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8098388371881913, "is_candidate": false}, {"start": 12.456, "end": 14.137, "text": "\u00bfPodemos hablar de todos los temas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243965585293837, "is_candidate": false}, {"start": 14.137, "end": 14.998, "text": "\u00bfTodos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.862900562124715, "is_candidate": false}, {"start": 14.998, "end": 15.598, "text": "Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8582209613954461, "is_candidate": false}, {"start": 15.598, "end": 16.699, "text": "Agenda abierta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0000407745977302, "is_candidate": false}, {"start": 16.699, "end": 20.401, "text": "No tenemos ning\u00fan tipo de censura, nosotros a nadie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5319664196306755, "is_candidate": false}, {"start": 20.401, "end": 21.862, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919100985973791, "is_candidate": false}, {"start": 21.862, "end": 24.224, "text": "Ya tiene su compa\u00f1ero de f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9217007477740302, "is_candidate": false}, {"start": 25.389, "end": 36.113, "text": " Bueno, hoy vamos a hacer el anuncio, estamos terminando de coordinar algunos temas respecto a c\u00f3mo va a quedar conformado el equipo, pero hoy vamos a hacer el anuncio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4016912580513754, "is_candidate": true}, {"start": 36.113, "end": 37.954, "text": "El equipo, \u00bfa qu\u00e9 se refiere?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9172957902436538, "is_candidate": false}, {"start": 37.954, "end": 45.337, "text": "No solamente su candidato a vice, sino tambi\u00e9n... El equipo es que cuando nosotros decidimos una cantidad de personas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.533122144974788, "is_candidate": false}, {"start": 46.137, "end": 53.706, "text": " valoramos o pensamos que pueden tener la capacidad de ser vicepresidentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3515048819068982, "is_candidate": true}, {"start": 53.706, "end": 62.095, "text": "Luego esas personas, al tener que elegir una sola, pasan a tener una responsabilidad importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36297836117849636, "is_candidate": true}, {"start": 62.896, "end": 81.075, "text": " en el equipo porque al considerarlas en tal alto nivel es porque los consideramos para formar parte de responsabilidades importantes y por eso es que tambi\u00e9n queremos hacer esa presentaci\u00f3n de quienes de alguna manera fueron", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29327567115954345, "is_candidate": true}, {"start": 82.776, "end": 84.597, "text": " nombrados en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48615442872931647, "is_candidate": true}, {"start": 84.597, "end": 99.682, "text": "Maxi Abad, por ejemplo, o Naidenov, Sanz... No, Sanz no, porque nunca dijo que quer\u00eda volver a su estrategia, a su pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4645110951036838, "is_candidate": true}, {"start": 99.682, "end": 102.463, "text": "\u00bfQu\u00e9 cargo le tocar\u00eda a Abad, a Maxi Abad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.944406374138239, "is_candidate": false}, {"start": 102.463, "end": 110.386, "text": "Bueno, estamos discutiendo con \u00e9l, por eso es que todav\u00eda no... el anuncio lo estamos esperando para hoy a la tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3573649863845966, "is_candidate": true}, {"start": 111.182, "end": 117.546, "text": " Entre hoy y ma\u00f1ana vamos a hacer todos los anuncios respecto a las listas en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673171442115759, "is_candidate": true}, {"start": 117.546, "end": 122.209, "text": "\u00bfPodr\u00eda ser senador por la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8119920726138165, "is_candidate": false}, {"start": 122.209, "end": 124.53, "text": "Todav\u00eda lo estamos pensando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6217599733392492, "is_candidate": false}, {"start": 124.53, "end": 127.392, "text": "En la provincia hay senadores y diputados.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46656906124338504, "is_candidate": true}, {"start": 128.753, "end": 151.585, "text": " Estamos todav\u00eda vi\u00e9ndolo, pero va a tener un lugar de relevancia porque representa una cantidad, un radicalismo nuevo, renovado en la provincia de Buenos Aires, joven, con muchos intendentes, j\u00f3venes, con mucha gente que realmente aporta much\u00edsimo junto con el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29805744815647817, "is_candidate": true}, {"start": 151.585, "end": 152.906, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 Luis Petri?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9619446182800473, "is_candidate": false}, {"start": 152.906, "end": 155.607, "text": "\u00bfQu\u00e9 vio en \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8965263037419094, "is_candidate": false}, {"start": 155.607, "end": 155.787, "text": "Bueno,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.836397135074636, "is_candidate": false}, {"start": 158.861, "end": 173.988, "text": " Luis es una persona que trabaj\u00f3 conmigo durante los cuatro a\u00f1os que yo fui ministra, y es de una profundidad y de una correcci\u00f3n, de una austeridad, de una transparencia total.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3032752492574834, "is_candidate": true}, {"start": 176.088, "end": 182.692, "text": " tienen sus ideas total y absolutamente alineadas, totalmente alineadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3726030552033772, "is_candidate": true}, {"start": 182.692, "end": 197.66, "text": "Es el autor de la ley de ADN para los presos, es el autor de la ley que impide que haya tel\u00e9fonos celulares en las c\u00e1rceles, es autor de leyes de la envergadura", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27541959502583024, "is_candidate": true}, {"start": 200.701, "end": 218.889, "text": " de la ley de la ejecuci\u00f3n de la pena privativa de la libertad que hace que las personas con condenas sobre hechos violentos tengan que cumplir toda la condena, es decir, tienen un bagaje jur\u00eddico muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2957928579671184, "is_candidate": true}, {"start": 218.889, "end": 221.35, "text": "Fue presidente de la Comisi\u00f3n de Seguridad Interior cuando yo fui", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47889307018447635, "is_candidate": true}, {"start": 224.068, "end": 239.493, "text": " Ministra, tiene un conocimiento de la ley, no solamente de la ley penal, del funcionamiento de la econom\u00eda, que yo lo siento totalmente cercano, es una persona joven, es del interior, es mendocino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31739179629119296, "is_candidate": true}, {"start": 240.293, "end": 252.021, "text": " tiene la condici\u00f3n de conocer lo que le pasa al pa\u00eds en relaci\u00f3n a la centralidad y creo que eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29190498489748606, "is_candidate": true}, {"start": 252.021, "end": 264.729, "text": "As\u00ed que estoy muy contenta de haber elegido una persona que quiz\u00e1s no parec\u00eda una de las personas... Parec\u00eda un tapado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3310384119014571, "is_candidate": true}, {"start": 264.729, "end": 265.709, "text": "Un tapado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8019619485611965, "is_candidate": false}, {"start": 265.709, "end": 266.23, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0456491430815418, "is_candidate": false}, {"start": 269.032, "end": 273.337, "text": " No estaba en los papeles de nadie, absolutamente de nadie.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.922137598463127, "is_candidate": false}, {"start": 273.337, "end": 275.279, "text": "Es que por ah\u00ed tambi\u00e9n pasa eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5087470373038079, "is_candidate": false}, {"start": 275.279, "end": 285.953, "text": "Que hay mucha gente que no se la mira con la suficiente atenci\u00f3n en la profundidad de sus conocimientos y en sus capacidades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34443027096622403, "is_candidate": true}, {"start": 286.693, "end": 296.901, "text": " en su lucha y es como que hay un circuito en el que siempre se eligen los mismos y es importante poder mirar un poco m\u00e1s all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3461589376807461, "is_candidate": true}, {"start": 296.901, "end": 305.868, "text": "Por eso en nuestra lista, que todav\u00eda no lo puedo decir porque tenemos hoy que trabajar todo el d\u00eda, vamos a tener mucha gente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.414026389209466, "is_candidate": true}, {"start": 306.669, "end": 311.531, "text": " que no viene de la pol\u00edtica tradicional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3047245363489739, "is_candidate": true}, {"start": 311.531, "end": 318.553, "text": "Mucha gente, mucha gente que viene de otros lugares, de otras experiencias y que va a aportar a un proyecto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3666778915123642, "is_candidate": true}, {"start": 318.553, "end": 320.053, "text": "Y eso no se enorgullece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5605551471582841, "is_candidate": false}, {"start": 320.053, "end": 326.375, "text": "Ayer el presidente pidiendo de alguna manera la intervenci\u00f3n en la provincia de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8807807104827393, "is_candidate": false}, {"start": 326.375, "end": 328.696, "text": "\u00bfComentario?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8363901038560031, "is_candidate": false}, {"start": 328.696, "end": 334.058, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que lo de Jujuy es un armado pol\u00edtico de principio hasta el fin", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33275483727924926, "is_candidate": true}, {"start": 335.298, "end": 353.916, "text": " con el objetivo de generar dos cosas, la imagen del caos, algo que no van a poder lograr en el gobierno, y de entrada les digo que empiecen a guardar sus 500 militantes que los mueven de ac\u00e1 para all\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29943792212642595, "is_candidate": true}, {"start": 355.876, "end": 368.878, "text": " porque los conocemos uno a uno, sabemos qui\u00e9nes son, sabemos qui\u00e9nes son sus l\u00edderes y no vamos a dejar de ninguna manera que tomen el pa\u00eds que es objetivamente lo que quieren hacer como efecto de demostraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36610441408418615, "is_candidate": true}, {"start": 368.878, "end": 381.601, "text": "Y por otro lado, yo estoy convencida que atr\u00e1s de este proyecto de intervenci\u00f3n est\u00e1 la b\u00fasqueda de la impunidad, la amnist\u00eda para Milagros Salas y tambi\u00e9n para Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3006411101428714, "is_candidate": true}, {"start": 381.601, "end": 383.061, "text": "Yo creo que el objetivo real", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5378883840366588, "is_candidate": false}, {"start": 384.903, "end": 392.942, "text": " es terminar el gobierno con esas causas que no las han podido resolver por la v\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33895376832745294, "is_candidate": true}, {"start": 394.292, "end": 415.48, "text": " que hay que resolverla, que es la justicia la que decide, no es la pol\u00edtica con la pol\u00edtica, sino que es la justicia la que decide terminar con una amnist\u00eda o con un indulto o con alg\u00fan sistema que libere a Milagros Alas y de paso a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner de las causas que tienen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2710054699820469, "is_candidate": true}, {"start": 415.48, "end": 419.962, "text": "O sea, para usted esto fue lo de Jujuy organizado y orquestado por Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8980811929294825, "is_candidate": false}, {"start": 420.765, "end": 431.428, "text": " Bueno, mire, cuando uno mira las im\u00e1genes, yo que he conocido de manifestaciones y he visto c\u00f3mo se mueven, hubo dos momentos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36338546479383493, "is_candidate": true}, {"start": 431.428, "end": 441.611, "text": "Un momento donde hubo una manifestaci\u00f3n muy pac\u00edfica de sectores de comunidades abor\u00edgenes que ten\u00edan algunos reclamos sobre la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3472343647906696, "is_candidate": true}, {"start": 442.862, "end": 461.19, "text": " Entendibles o no, porque la constituci\u00f3n en ese sentido ampliaba mucho, digamos, ordenaba y ampliaba la participaci\u00f3n de las comunidades ind\u00edgenas, que en Jujuy hay muchas, pero el gobernador dio marcha atr\u00e1s porque dijo, bueno, si ustedes no tienen consenso con esto, damos marcha atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34123154462366545, "is_candidate": true}, {"start": 461.19, "end": 466.773, "text": "Y esas eran manifestaciones pac\u00edficas alrededor de la plaza, y de golpe, de un momento para otro,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41323792855485086, "is_candidate": true}, {"start": 467.513, "end": 491.62, "text": " aparecieron con el avi\u00f3n presidencial, con la flota presidencial, Pietragala, hab\u00edan colocado manifiestos en la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos, \u00f3mnibus, m\u00e1s de 10 \u00f3mnibus del polo obrero, gente que ven\u00eda de distintas provincias, inclusive del grupo de Sena de Chaco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2979183058626377, "is_candidate": true}, {"start": 494.282, "end": 506.771, "text": " y de Salta, de distintos lugares, se organizaron para comenzar una acci\u00f3n pac\u00edfica, normal, de una reivindicaci\u00f3n, o una acci\u00f3n absolutamente violenta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3489181973151987, "is_candidate": true}, {"start": 506.771, "end": 516.819, "text": "Las personas, los l\u00edderes, ten\u00edan 500 mil pesos cada uno, iban repartiendo de a 5 mil pesos, eso est\u00e1 grabado, est\u00e1 grabado cuando la mujer se...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3612154413383789, "is_candidate": true}, {"start": 517.96, "end": 520.081, "text": " Se auto lesiona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40364802833081803, "is_candidate": true}, {"start": 520.081, "end": 521.622, "text": "Bueno, eso pasa mucho en las c\u00e1rceles, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5292239393780462, "is_candidate": false}, {"start": 521.622, "end": 523.123, "text": "S\u00ed, s\u00ed, pr\u00e1ctica tumbera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9794412763042996, "is_candidate": false}, {"start": 523.123, "end": 525.584, "text": "Es una pr\u00e1ctica tumbera de c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4119700615652875, "is_candidate": true}, {"start": 525.584, "end": 538.79, "text": "Se auto lesiona para intentar culpar a la polic\u00eda y se genera un clima de total y absoluta violencia hasta llegar a quemar la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2798631403583388, "is_candidate": true}, {"start": 538.79, "end": 545.073, "text": "Tengo un video de un legislador que trabaja con nosotros, el presidente del PRO, tambi\u00e9n de apellido Angelini,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3018530728627914, "is_candidate": true}, {"start": 546.193, "end": 556.957, "text": " que me muestra c\u00f3mo tuvieron que salir en el medio del humo y todos cuerpos de tierra arrastrados por c\u00f3mo hab\u00eda sido la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35760016852386234, "is_candidate": true}, {"start": 556.957, "end": 570.741, "text": "As\u00ed que realmente una situaci\u00f3n de extrema violencia armada, a la vez salieron todos los comunicados, Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner en el Twitter, el presidente de la Naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27088365749550847, "is_candidate": true}, {"start": 573.122, "end": 580.705, "text": " realmente todos convocando a la violencia y apareci\u00f3 este proyecto de intervenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2945482734118805, "is_candidate": true}, {"start": 580.705, "end": 585.347, "text": "No me queda la menor duda que es algo organizado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33820107422796, "is_candidate": true}, {"start": 585.347, "end": 587.568, "text": "Por otro lado, me da una cierta tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43116586746308316, "is_candidate": true}, {"start": 588.59, "end": 595.516, "text": " porque son siempre los mismos, son pocos, y es absolutamente manejable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34780196000016017, "is_candidate": true}, {"start": 595.516, "end": 610.008, "text": "Algo que es muy importante que la sociedad sepa que yo me siento con total autoridad y capacidad para manejar esa l\u00f3gica violenta que algunos quieren plantear.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3122810639498318, "is_candidate": true}, {"start": 610.008, "end": 617.333, "text": "Y despu\u00e9s, el otro tema es el efecto, digamos, ampliar esto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40705159953871206, "is_candidate": true}, {"start": 618.266, "end": 622.109, "text": " Ah\u00ed tiene que haber sanciones muy fuertes a los gremios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.424835295081596, "is_candidate": true}, {"start": 622.109, "end": 627.052, "text": "Ning\u00fan gremio puede parar la escuela de los chicos por lo que pasa en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47114308303037844, "is_candidate": true}, {"start": 627.052, "end": 628.653, "text": "Dos d\u00edas de paro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8991658601481716, "is_candidate": false}, {"start": 628.653, "end": 631.815, "text": "Basta, eso es basta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4640398054251963, "is_candidate": true}, {"start": 631.815, "end": 636.758, "text": "Ese gremio va a recibir sanciones muy fuertes y no va a poder seguir actuando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599899929489295, "is_candidate": true}, {"start": 636.758, "end": 639.76, "text": "Se utiliza de reh\u00e9n a los chicos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2827377582896985, "is_candidate": true}, {"start": 639.76, "end": 642.062, "text": "Ya estamos con baja educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5059814087554244, "is_candidate": false}, {"start": 642.822, "end": 648.024, "text": " peor si estos se\u00f1ores se dedican... Bueno, quieren hacer pol\u00edtica, bueno, que se metan de piqueteros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34238126274750347, "is_candidate": true}, {"start": 648.024, "end": 661.107, "text": "Ahora no puede ser un l\u00edder de los gremios docentes que tienen que ense\u00f1arle a los chicos decidir un paro por un piquete o por algo que no le gust\u00f3 de la constituci\u00f3n de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30553809612981, "is_candidate": true}, {"start": 661.107, "end": 662.228, "text": "No se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5752351059115894, "is_candidate": false}, {"start": 662.228, "end": 663.168, "text": "No se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6170583029304452, "is_candidate": false}, {"start": 663.168, "end": 664.368, "text": "Se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.540675700750449, "is_candidate": false}, {"start": 664.368, "end": 667.029, "text": "El kirchnerismo dice que si usted es presidente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9683880668424721, "is_candidate": false}, {"start": 669.021, "end": 676.43, "text": " lo que va a haber es brutal represi\u00f3n, hasta matar si es necesario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.881081059100627, "is_candidate": false}, {"start": 676.43, "end": 681.416, "text": "A ver, el kirchnerismo lo que est\u00e1 queriendo generar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38399362303591267, "is_candidate": true}, {"start": 682.468, "end": 687.932, "text": " es la idea de que o gobiernan ellos o el pa\u00eds es un caos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38407337539453146, "is_candidate": true}, {"start": 687.932, "end": 708.465, "text": "Y nosotros no vamos a entrar en ese debate, pero que sepan que vamos a decirle al pueblo argentino que la Argentina va a entrar en una etapa de convivencia, de paz, de fin de los piquetes, cada uno de los que va con nosotros, que es candidato a gobernador,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3172267087440197, "is_candidate": true}, {"start": 709.185, "end": 719.387, "text": " que tiene la responsabilidad de las fuerzas de seguridad en sus provincias, tiene claro que no se puede seguir no haciendo nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3260800611777961, "is_candidate": true}, {"start": 719.387, "end": 721.248, "text": "La Ciudad de Buenos Aires no puede estar tomada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4380123707203657, "is_candidate": true}, {"start": 721.248, "end": 724.008, "text": "Yo esto lo he hablado mucho con Jorge Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47168157298076896, "is_candidate": true}, {"start": 724.008, "end": 728.549, "text": "Desde el primer d\u00eda, con apoyo nacional, por supuesto, se termina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3442732593435488, "is_candidate": true}, {"start": 728.549, "end": 732.75, "text": "O sea, entre la nada misma y matar, algo en el medio tiene que haber.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8208828479800477, "is_candidate": false}, {"start": 733.672, "end": 735.353, "text": " para terminar con piquetes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7834328328238366, "is_candidate": false}, {"start": 735.353, "end": 743.68, "text": "Ordenar, ordenar y para eso habr\u00e1 las personas se van a tener que presentar todos los d\u00edas en un lugar y si no est\u00e1n van a perder su beneficio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2923875959317873, "is_candidate": true}, {"start": 743.68, "end": 752.746, "text": "Persona que vaya a una manifestaci\u00f3n no va a tener un beneficio porque est\u00e1 organizada, trabaja como piquetera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36226603171466387, "is_candidate": true}, {"start": 752.746, "end": 754.507, "text": "Nosotros queremos que la gente trabaje.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4733540373378077, "is_candidate": true}, {"start": 754.507, "end": 757.349, "text": "\u00bfY c\u00f3mo termina con los gerentes de la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8585317655591856, "is_candidate": false}, {"start": 757.349, "end": 759.251, "text": "Los Bravoys, los Bellivoni,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9289303977188134, "is_candidate": false}, {"start": 760.659, "end": 780.33, "text": " En la medida que no tengan poder, que la gente sepa que va a tener que mirar al verdadero poder, al nuevo gobierno, que de ah\u00ed va a depender su futuro, c\u00f3mo va a ser la transici\u00f3n hacia el empleo, que no va a tener ninguna puerta abierta, van a dejar de tocar esa puerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3200262515709632, "is_candidate": true}, {"start": 780.33, "end": 782.351, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a ser para terminar con la inseguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9145452684591542, "is_candidate": false}, {"start": 782.351, "end": 786.753, "text": "La inseguridad aparece en todas encuestas como la preocupaci\u00f3n m\u00e1s importante de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9402778325474425, "is_candidate": false}, {"start": 789.423, "end": 797.743, "text": " Creo en ese sentido tener un h\u00e1ndicap por haber sido Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2942376279685125, "is_candidate": true}, {"start": 798.71, "end": 801.332, "text": " haber tenido claras las ideas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45703415398380054, "is_candidate": true}, {"start": 801.332, "end": 803.974, "text": "Claras las ideas son simples, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42114727471526636, "is_candidate": true}, {"start": 803.974, "end": 817.002, "text": "Hay que defender a la poblaci\u00f3n, hay que ordenar desde el Consejo de Seguridad Interior a las 24 polic\u00edas, como lo hab\u00edamos hecho nosotros, con objetivos claros, c\u00f3mo bajamos los homicidios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3182857867322547, "is_candidate": true}, {"start": 817.002, "end": 828.11, "text": "Cuando uno baja, se pone el m\u00e1s duro, al bajar el homicidio se empiezan a bajar delitos, modelos de patrullamiento, modelos de estudio, que todos ten\u00edan el mismo modelo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33588697182661886, "is_candidate": true}, {"start": 830.231, "end": 844.642, "text": " una pol\u00edtica criminal igual en todo el pa\u00eds que realmente le d\u00e9 seguridad a las fuerzas de seguridad para que no sean las fuerzas de seguridad parte del problema y de la incertidumbre porque tienen miedo de actuar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.285513457405392, "is_candidate": true}, {"start": 845.322, "end": 864.025, "text": " Entonces es muy importante el cambio del art\u00edculo 34 del C\u00f3digo Penal para que el uso de las armas en las fuerzas de seguridad tenga una protecci\u00f3n especial y que no sea cada vez que un polic\u00eda tira un tiro una causa abierta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2850513777340481, "is_candidate": true}, {"start": 864.025, "end": 865.265, "text": "No se puede, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4671649861628664, "is_candidate": true}, {"start": 865.265, "end": 873.967, "text": "Hay sistemas en todo el mundo que eso se resuelve en el \u00e1mbito administrativo siempre y cuando estamos hablando del polic\u00eda act\u00faa de polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32762087431180664, "is_candidate": true}, {"start": 876.247, "end": 891.692, "text": " No estamos hablando de otra cosa, porque eso ya es... Esos son temas que tienen que ver con una conversi\u00f3n de un polic\u00eda a un ladr\u00f3n, de un pol\u00edtico a un corrupto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2846659404734019, "is_candidate": true}, {"start": 893.915, "end": 902.561, "text": " la misma pena cualquiera, el que las hace las paga, no importa si tiene uniforme, si no tiene, si es pol\u00edtico o no es pol\u00edtico, eso est\u00e1 claro para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33681011448206477, "is_candidate": true}, {"start": 902.561, "end": 905.242, "text": "La gente me ha visto como Ministra de Seguridad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8384788861502775, "is_candidate": false}, {"start": 910.545, "end": 917.947, "text": " En el equipo va a estar Petri, que es el mejor especialista en Derecho Penal que nosotros tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3175961741203227, "is_candidate": true}, {"start": 917.947, "end": 931.89, "text": "Vamos a votar la imputabilidad de los menores, vamos a votar el nuevo C\u00f3digo Penal, vamos a trabajar mucho tanto en la parte preventiva, polic\u00eda mejor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2523564405811054, "is_candidate": true}, {"start": 933.37, "end": 954.041, "text": " paga en todo el pa\u00eds con un acuerdo para bajar los delitos en todo el pa\u00eds y por otro lado la lucha contra el narcotr\u00e1fico es un cap\u00edtulo especial y entrar a Rosario es una responsabilidad para que no avance como una mancha de aceite lo que pasa en Rosario en el resto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27029200341742066, "is_candidate": true}, {"start": 954.041, "end": 957.483, "text": "Patricia, un plan de seguridad p\u00fablica tiene tres patas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8486024097568491, "is_candidate": false}, {"start": 958.947, "end": 963.67, "text": " la Polic\u00eda, la Fuerza de Seguridad, la Justicia y las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8675379706444659, "is_candidate": false}, {"start": 963.67, "end": 974.858, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su mirada sobre el sistema carcelario actual, la inteligencia penitenciaria, la falta de categorizaci\u00f3n de presos, lo que est\u00e1 sucediendo hoy, por lo menos en el Servicio Penitenciario Federal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9438512979442699, "is_candidate": false}, {"start": 974.858, "end": 986.766, "text": "Bueno, en primer lugar, nosotros queremos hacer una reconversi\u00f3n del Servicio Penitenciario Federal, porque el Servicio Penitenciario Federal es un sistema que naci\u00f3 cuando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27999363244592856, "is_candidate": true}, {"start": 988.731, "end": 1000.094, "text": " los presos de la Ciudad de Buenos Aires iban, solo los de la Ciudad de Buenos Aires, o de los delitos federales, iban a c\u00e1rceles federales que quedaban todas en territorio federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37378997785275436, "is_candidate": true}, {"start": 1000.094, "end": 1004.135, "text": "Hasta que se construy\u00f3 esa ISA que no se construy\u00f3 en territorio federal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.394495817359763, "is_candidate": true}, {"start": 1004.135, "end": 1008.316, "text": "Nosotros creemos que el sistema penitenciario argentino tiene que tener dos pisos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43212041291207903, "is_candidate": true}, {"start": 1009.036, "end": 1038.264, "text": " un piso que es el piso de las provincias con delitos de hasta 15 a\u00f1os y de 15 a\u00f1os en adelante un servicio especial federal que retenga en c\u00e1rceles especiales de m\u00e1xima seguridad a todos los delincuentes, criminales, asesinos, abusadores, narcotraficantes que destruyen o han destruido la vida... Eso va a involucrar construir m\u00e1s unidades penitenciarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2906610116821904, "is_candidate": true}, {"start": 1038.464, "end": 1055.077, "text": " Y s\u00ed, hoy necesitamos m\u00e1s unidades penitenciarias, tenemos unidades penitenciarias muy viejas en el Servicio Penitenciario Federal, y significa adem\u00e1s ofrecerle a las provincias que los presos de m\u00e1xima, de condenas m\u00e1s altas, est\u00e9n, digamos, en c\u00e1rceles especiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30265967290394846, "is_candidate": true}, {"start": 1055.077, "end": 1057.539, "text": "Y los narcotraficantes, solos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43998716526462034, "is_candidate": true}, {"start": 1057.539, "end": 1057.919, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8865907455422756, "is_candidate": false}, {"start": 1057.919, "end": 1064.464, "text": "Porque el narcotraficante, lo que hace muchas veces, puede no tener un tel\u00e9fono, puede no tener, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34398753794905423, "is_candidate": true}, {"start": 1065.285, "end": 1070.109, "text": " por medio de los presos m\u00e1s d\u00e9biles, los utiliza para pasar la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3459677779544922, "is_candidate": true}, {"start": 1070.109, "end": 1077.175, "text": "Inteligencia criminal, inteligencia penitenciaria, es una barbaridad que la hacen desarmado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3937569621136686, "is_candidate": true}, {"start": 1077.175, "end": 1082.44, "text": "Cuando uno tiene un sistema de inteligencia para seguir una banda, a nosotros nos pas\u00f3", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3433910535988234, "is_candidate": true}, {"start": 1083.706, "end": 1098.126, "text": " con un intento de fuga de mi sangre, uno de los m\u00e1ximos cabecillas de narcotr\u00e1fico que estaba en la c\u00e1rcel de Seiza, nos pas\u00f3 que la inteligencia penitenciaria nos dio toda la informaci\u00f3n de c\u00f3mo era el plan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.336351945268513, "is_candidate": true}, {"start": 1098.126, "end": 1099.368, "text": "La gesti\u00f3n de Milano Blanco, recuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9275551883345609, "is_candidate": false}, {"start": 1099.468, "end": 1100.569, "text": " Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7797562706203194, "is_candidate": false}, {"start": 1100.569, "end": 1112.476, "text": "Entonces, es fundamental tener la informaci\u00f3n de c\u00f3mo se conectan, cu\u00e1les son los contactos afuera, con qu\u00e9 bandas est\u00e1n, cu\u00e1ndo se quieren fugar, qu\u00e9 dinero manejan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3201080559494446, "is_candidate": true}, {"start": 1112.476, "end": 1113.517, "text": "Las visitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9688174661507729, "is_candidate": false}, {"start": 1113.517, "end": 1115.298, "text": "Las visitas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4723311191711832, "is_candidate": true}, {"start": 1115.298, "end": 1116.619, "text": "Absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5713194913263591, "is_candidate": false}, {"start": 1116.619, "end": 1122.403, "text": "Todo es fundamental para entender el movimiento de las bandas y de los que est\u00e1n adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40479235463256713, "is_candidate": true}, {"start": 1124.424, "end": 1138.84, "text": " Eso lo tenemos claro, no es solamente un tema de no tener tel\u00e9fonos, es un tema de tener c\u00e1rceles donde aquellos que pueden utilizar el poder en cualquier lugar, y sobre todo en una c\u00e1rcel, no lo pueden utilizar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2978876600560162, "is_candidate": true}, {"start": 1138.84, "end": 1141.063, "text": "Hay que sacarles todo tipo de poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4957153655183769, "is_candidate": true}, {"start": 1141.343, "end": 1147.287, "text": " Patricia, me gustar\u00eda saber alguna cosa, aunque sea corta, por tu tiempo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8710472518273608, "is_candidate": false}, {"start": 1147.287, "end": 1154.873, "text": "Lo de salud, como pens\u00e1s engarar el tema salud y el tema alimentaci\u00f3n, teniendo en cuenta que el 60% de los pibes hoy no comen bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8586433671910585, "is_candidate": false}, {"start": 1155.388, "end": 1159.649, "text": " Bueno, estamos trabajando un modelo fundamentalmente de coordinaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36564101846043795, "is_candidate": true}, {"start": 1159.649, "end": 1163.09, "text": "Hoy el sistema argentino est\u00e1 absolutamente descoordinado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46551189408314697, "is_candidate": true}, {"start": 1163.09, "end": 1178.994, "text": "Vos ten\u00e9s por un lado las obras sociales, por otro lado las obras sociales provinciales, por otro lado la salud p\u00fablica, los hospitales p\u00fablicos, por otro lado la salud privada, y todos, absolutamente todos, caen en los mismos efectores de salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31233029614536856, "is_candidate": true}, {"start": 1178.994, "end": 1184.435, "text": "Es decir, todos utilizan las mismas cl\u00ednicas, los mismos laboratorios, las mismas... porque...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3504446367155587, "is_candidate": true}, {"start": 1185.875, "end": 1196.798, "text": " No ten\u00e9s, no s\u00e9, en Or\u00e1n ten\u00e9s una cl\u00ednica, no ten\u00e9s 20 cl\u00ednicas, es decir, el modelo de un hospital por gremio se termin\u00f3 hace mucho tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3939865628920295, "is_candidate": true}, {"start": 1196.798, "end": 1208.261, "text": "En consecuencia, el ordenamiento del sistema respecto a que no haya una cabeza enorme de administraciones y un cuerpo chico de servicios es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2891436939188158, "is_candidate": true}, {"start": 1208.261, "end": 1214.663, "text": "Nosotros vamos a trabajar la fusi\u00f3n de administraciones, de obras sociales, tratando de que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3154855742984738, "is_candidate": true}, {"start": 1215.348, "end": 1233.549, "text": " realmente el dinero que se gasta en estos pases administrativos vayan a la salud, un modelo en el que tambi\u00e9n haya una incorporaci\u00f3n del PAMI al conjunto del sistema y en el plazo queremos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2988391487981027, "is_candidate": true}, {"start": 1234.009, "end": 1243.254, "text": " que las personas que se jubilan se queden en sus obras sociales, porque uno las manda a un mundo totalmente desconocido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3546872811132361, "is_candidate": true}, {"start": 1243.254, "end": 1248.837, "text": "Porque esos m\u00e9dicos saben perfectamente que cuando uno le tiene confianza a un m\u00e9dico, una m\u00e9dica,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3993257915585864, "is_candidate": true}, {"start": 1249.337, "end": 1252.539, "text": " Si uno no es sistema, est\u00e1s familiarizado con un sistema.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9502738866087951, "is_candidate": false}, {"start": 1252.539, "end": 1263.387, "text": "Est\u00e1s familiarizado con un sistema y de golpe a los 60 a\u00f1os a las mujeres, a los 65 a los hombres los cambian, los sacan, les cambian todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3506552337487203, "is_candidate": true}, {"start": 1263.387, "end": 1266.449, "text": "Para nosotros es muy importante esta...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4116583254134698, "is_candidate": true}, {"start": 1267.55, "end": 1282.913, "text": " esta posibilidad, como pasa en comercio, por ejemplo, pasa en algunos gremios, que realmente exista una ocupaci\u00f3n de una persona que ha estado muchos a\u00f1os en una obra social, que siga en esa obra social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27800758442238227, "is_candidate": true}, {"start": 1282.913, "end": 1287.114, "text": "Patricia, \u00bfpodemos hacer una breve pausa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8719356316175878, "is_candidate": false}, {"start": 1287.114, "end": 1294.395, "text": "Tengo dos minutos de noticias con el Mitre Informa primero, y le vamos a preguntar sobre el tema jubilados, que es un tema que importa y mucho,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9153798094255574, "is_candidate": false}, {"start": 1295.288, "end": 1307.543, "text": " El tema alquileres, le vamos a preguntar sobre su relaci\u00f3n con Mauricio Macri y qu\u00e9 pasa si usted le gana a Horacio Rodr\u00edguez Larreta o si Larreta le gana a usted.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8887383448747586, "is_candidate": false}, {"start": 1308.698, "end": 1311.26, "text": " c\u00f3mo va a ser esa relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8557416628346676, "is_candidate": false}, {"start": 1311.26, "end": 1331.593, "text": "Otra vez me invit\u00f3 a almorzar Sanguinetti, fuimos con Kov\u00e1clov, y Sanguinetti me dec\u00eda aprovecha mucho la experiencia de tener un expresidente que pueda contarte en determinados momentos dificultades que ha tenido cuando vos sent\u00eds que est\u00e1s frente a un dilema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2751234948704865, "is_candidate": true}, {"start": 1332.873, "end": 1354.919, "text": " As\u00ed que me parece que es una relaci\u00f3n buena de di\u00e1logo, creo que \u00e9l ha tomado una decisi\u00f3n ahora de salirse mucho del primer plano de la pol\u00edtica y est\u00e1 en una posici\u00f3n m\u00e1s de dejar que las PASO sean las protagonistas de este momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2830155717207212, "is_candidate": true}, {"start": 1354.919, "end": 1359.7, "text": "Por otro lado, est\u00e1 contento en el sentido de que el PRO tiene un protagonismo fuerte en esta elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42259178542231046, "is_candidate": true}, {"start": 1361.681, "end": 1370.146, "text": " Y eso tiene que ver con haber logrado que un partido, que no es tan f\u00e1cil, sobreviva en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34419581773051866, "is_candidate": true}, {"start": 1370.146, "end": 1373.167, "text": "Un partido que naci\u00f3 vecinal, en la ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9426598725908767, "is_candidate": false}, {"start": 1373.167, "end": 1374.928, "text": "Exactamente, que sea un partido nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4479117332213721, "is_candidate": true}, {"start": 1374.928, "end": 1380.972, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo va a evitar usted ser el Alberto Fern\u00e1ndez de \u00e9l, supuesta Cristina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8998985826243702, "is_candidate": false}, {"start": 1382.003, "end": 1390.873, "text": " Bueno, si alguien cree que yo soy Alberto Fern\u00e1ndez, que tengo esa personalidad, es que no me conoce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024434718900316, "is_candidate": true}, {"start": 1390.873, "end": 1401.826, "text": "Primero, la presidencia en Argentina es unipersonal, eso lo tengo claro yo, est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, est\u00e1 clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32768472230669987, "is_candidate": true}, {"start": 1402.828, "end": 1418.742, "text": " Segundo, mi personalidad es una personalidad en la que yo escucho, pero en el momento final, las decisiones, cuando uno est\u00e1 frente a la decisi\u00f3n, la toma, la ejecuta y la lleva adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2626529309007115, "is_candidate": true}, {"start": 1418.742, "end": 1427.05, "text": "As\u00ed que en ese sentido tengo autoridad y car\u00e1cter para llevar adelante el gobierno y, digamos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30198908939279434, "is_candidate": true}, {"start": 1430.1, "end": 1435.442, "text": " Macri va a ser uno de los tantos consultores que yo puedo tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40633005889457197, "is_candidate": true}, {"start": 1435.442, "end": 1442.644, "text": "No va a tener un rol especial o un rol de estar atr\u00e1s del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3057284483175243, "is_candidate": true}, {"start": 1442.644, "end": 1446.425, "text": "No va a estar atr\u00e1s del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6942103993768686, "is_candidate": false}, {"start": 1446.425, "end": 1449.046, "text": "Supongamos que usted le gana a Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9409135061227051, "is_candidate": false}, {"start": 1449.046, "end": 1451.087, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace con Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9366635704821304, "is_candidate": false}, {"start": 1451.087, "end": 1454.468, "text": "Y supongamos que Horacio le gana a usted.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9267108236063127, "is_candidate": false}, {"start": 1454.468, "end": 1454.828, "text": "\u00bfQu\u00e9 hace?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0782091890725887, "is_candidate": false}, {"start": 1455.747, "end": 1460.33, "text": " Yo creo que nosotros estamos en este momento en un aspaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39157420042844937, "is_candidate": true}, {"start": 1460.33, "end": 1465.493, "text": "Un aspaso implican unas reglas que conocemos todos de antemano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.312419615324824, "is_candidate": true}, {"start": 1465.493, "end": 1470.217, "text": "Y si decimos que somos respetuosos de la ley, respetamos la ley del aspaso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3491408025120095, "is_candidate": true}, {"start": 1470.217, "end": 1476.321, "text": "La ley del aspaso es que estamos compitiendo para mostrar qui\u00e9n tiene el mejor proyecto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28986771957766, "is_candidate": true}, {"start": 1477.061, "end": 1480.722, "text": " el car\u00e1cter, el coraje para cambiar lo que hay que cambiar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3877013064359601, "is_candidate": true}, {"start": 1480.722, "end": 1488.284, "text": "Yo estoy convencida que tanto yo como mi equipo representamos un cambio profundo y eso es lo que voy a ir a discutir a las PASO.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2931210598113623, "is_candidate": true}, {"start": 1488.284, "end": 1503.847, "text": "Terminada las PASO, si me toca ganar, voy a llamar a convocar a la RETA y a todos, a todos los que han participado en otras listas a nivel nacional y provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32035615763606373, "is_candidate": true}, {"start": 1503.847, "end": 1505.828, "text": "O sea, si usted gana,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7070204545351795, "is_candidate": false}, {"start": 1506.995, "end": 1509.796, "text": " \u00bfLo piensa Larreta como un ministro suyo despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8873231164820413, "is_candidate": false}, {"start": 1509.796, "end": 1529.3, "text": "Digamos, me parece que eso es un tema que hay que discutirlo con la persona, no adelantar para que la persona no sienta que uno lo coloca como un mu\u00f1eco, sino debatir c\u00f3mo es la integraci\u00f3n general de los equipos que han trabajado con \u00e9l, la forma en que ha planteado, pero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.278816722251754, "is_candidate": true}, {"start": 1529.98, "end": 1534.223, "text": " A ver, hay que aceptar una cosa, conduce el que gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39086079494332915, "is_candidate": true}, {"start": 1534.223, "end": 1541.907, "text": "Y la pol\u00edtica que se impone es la que la sociedad defini\u00f3 como el cambio que quiere.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3084696959201306, "is_candidate": true}, {"start": 1541.907, "end": 1542.928, "text": "Eso tiene que quedar claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6238830430566887, "is_candidate": false}, {"start": 1542.928, "end": 1557.917, "text": "Pero se invito a desayunar el d\u00eda siguiente, trabajaremos, pondremos un equipo de transici\u00f3n para que ambos equipos se puedan encontrar en cada provincia, en cada lugar, haremos un comit\u00e9 de campa\u00f1a juntos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3145780378385652, "is_candidate": true}, {"start": 1558.777, "end": 1563.401, "text": " la campa\u00f1a que reci\u00e9n empezar\u00eda, la campa\u00f1a en serio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42040128586004, "is_candidate": true}, {"start": 1563.401, "end": 1565.382, "text": "\u00bfY lo mismo va a hacer si \u00e9l gana?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8916488226715664, "is_candidate": false}, {"start": 1565.382, "end": 1565.963, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.881903308988815, "is_candidate": false}, {"start": 1565.963, "end": 1567.804, "text": "\u00bfUsted va a desayunar al otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9457068126542459, "is_candidate": false}, {"start": 1567.804, "end": 1570.306, "text": "\u00bfArman juntos un equipo de campa\u00f1a?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.908535931588572, "is_candidate": false}, {"start": 1570.306, "end": 1570.827, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7093414488920547, "is_candidate": false}, {"start": 1570.827, "end": 1573.909, "text": "Las reglas de juego son esas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3869515944709828, "is_candidate": true}, {"start": 1573.909, "end": 1578.893, "text": "Uno entra en la cancha sabiendo cu\u00e1les son las reglas de juego.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3156144560791987, "is_candidate": true}, {"start": 1578.893, "end": 1583.217, "text": "Y es importante entender esto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35995157979404657, "is_candidate": true}, {"start": 1583.217, "end": 1585.459, "text": "El otro d\u00eda nuestros candidatos en Chaco", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4629532365887986, "is_candidate": true}, {"start": 1586.423, "end": 1588.004, "text": " Lo hicieron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5161753195152239, "is_candidate": false}, {"start": 1588.004, "end": 1589.625, "text": "Y lo hacen en todas las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4050162013167644, "is_candidate": true}, {"start": 1589.625, "end": 1592.227, "text": "El otro d\u00eda lo hicieron en Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35402405553847693, "is_candidate": true}, {"start": 1592.227, "end": 1600.913, "text": "Los candidatos en el Chaco, el que perdi\u00f3 las PASO fue Polini, fue a verlo a Leandro Esdero, que es el que gan\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2682400101076243, "is_candidate": true}, {"start": 1600.913, "end": 1607.678, "text": "Y ambos le ganaron a Capitanich, muy importante, ganamos la provincia del Chaco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37007664700308796, "is_candidate": true}, {"start": 1607.678, "end": 1609.88, "text": "Y es as\u00ed, esas son las reglas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5073606046258294, "is_candidate": false}, {"start": 1610.24, "end": 1614.124, "text": " As\u00ed que yo las voy a cumplir a rajatabla y las voy a hacer cumplir a rajatabla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4119223973733689, "is_candidate": true}, {"start": 1614.124, "end": 1616.507, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer con el tema jubilados?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8429788838014204, "is_candidate": false}, {"start": 1616.507, "end": 1618.91, "text": "Hay muchos jubilados que nos est\u00e1n escuchando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9118085371318686, "is_candidate": false}, {"start": 1619.8, "end": 1632.226, "text": " Bueno, a ver, en este momento lo primero que tenemos que hacer es una recomposici\u00f3n de la jubilaci\u00f3n que est\u00e1 por el piso, que est\u00e1 destruida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2585569365676952, "is_candidate": true}, {"start": 1632.226, "end": 1643.572, "text": "Eso lo tenemos que hacer con otra serie de medidas donde tengamos en cuenta que la Argentina tiene que generar un cambio de r\u00e9gimen porque hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2739426142461112, "is_candidate": true}, {"start": 1645.492, "end": 1657.738, "text": " pr\u00e1cticamente por lo que ha sido el sistema laboral de los \u00faltimos 30 a\u00f1os, donde la mayor\u00eda de la gente ha estado en la informalidad y en planes sociales, las personas no tienen c\u00f3mo jubilarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26557891160899283, "is_candidate": true}, {"start": 1657.738, "end": 1670.523, "text": "Entonces vamos a hacer una presentaci\u00f3n de un programa de c\u00f3mo esas personas van a tener alg\u00fan tipo de retiro que va a ser diferente al de la jubilaci\u00f3n del que aport\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27437684080120095, "is_candidate": true}, {"start": 1671.123, "end": 1676.946, "text": " Pero, digamos, tenemos que partir de un piso m\u00e1s alto del piso que tenemos ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31108734332606847, "is_candidate": true}, {"start": 1676.946, "end": 1682.249, "text": "Ahora la jubilaci\u00f3n no alcanza ni para nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34708156157464554, "is_candidate": true}, {"start": 1682.249, "end": 1683.889, "text": "No alcanza, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46844612793400253, "is_candidate": true}, {"start": 1683.889, "end": 1696.256, "text": "El otro d\u00eda un comerciante en un pueblo de Chaco, en Charata, me dec\u00eda, ac\u00e1 fin de mes es el d\u00eda 15.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3057329239611142, "is_candidate": true}, {"start": 1696.256, "end": 1698.777, "text": "Y Charata es una zona sojera,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4700509876328467, "is_candidate": true}, {"start": 1699.878, "end": 1710.686, "text": " donde hay plata, donde hay, digamos, bueno, ahora vino la seca, pero hay plata, hay posibilidades mejores que en otros lugares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23512631673127204, "is_candidate": true}, {"start": 1710.686, "end": 1713.348, "text": "Y me dijo, el fin de mes es el d\u00eda 15.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5649158349051357, "is_candidate": false}, {"start": 1713.348, "end": 1720.253, "text": "Me pareci\u00f3 una definici\u00f3n extraordinariamente dura, pero real.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35169314830603304, "is_candidate": true}, {"start": 1720.253, "end": 1723.076, "text": "Patricia, este a\u00f1o con 140% de inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9426986676963656, "is_candidate": false}, {"start": 1725.558, "end": 1729.6, "text": " La CGT est\u00e1 como caperucita roja, si quer\u00e9s, no hace nada de paros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.014028869151261, "is_candidate": false}, {"start": 1729.6, "end": 1731.46, "text": "Reci\u00e9n ahora empezaron con lo de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9200525483015921, "is_candidate": false}, {"start": 1731.46, "end": 1732.721, "text": "No, ayer fueron a Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6819922166783168, "is_candidate": false}, {"start": 1732.721, "end": 1733.681, "text": "Claro, claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0418714344703774, "is_candidate": false}, {"start": 1733.681, "end": 1736.922, "text": "Como si ah\u00ed estuvieran los trabajadores que tienen que defendernos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5291358461688724, "is_candidate": false}, {"start": 1736.922, "end": 1747.346, "text": "Yo me imagino, si gan\u00e1s las elecciones 2024, tom\u00e1s medidas para ordenar la econom\u00eda y se te van a transformar en el lobo, seguramente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9619435151396012, "is_candidate": false}, {"start": 1747.346, "end": 1750.227, "text": "\u00bfQu\u00e9 vas a hacer cuando te anuncie la CGT un paro general?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9676522557659731, "is_candidate": false}, {"start": 1750.227, "end": 1751.427, "text": "\u00bfCu\u00e1ndo Barahel te haga 20 paros por a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7984613771928809, "is_candidate": false}, {"start": 1753.352, "end": 1774.607, "text": " Nosotros vamos a actuar, vamos a cambiar las leyes que permiten que la Argentina viva en el desorden, vamos a trabajar un modelo de orden basado en una sociedad que est\u00e1 absolutamente harta, harta de la discrecionalidad, de la corrupci\u00f3n, de los paros,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2646300699424198, "is_candidate": true}, {"start": 1775.708, "end": 1779.834, "text": " de la destrucci\u00f3n de las empresas absolutamente harta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3185515668470954, "is_candidate": true}, {"start": 1779.834, "end": 1781.095, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5271409990334928, "is_candidate": false}, {"start": 1781.095, "end": 1790.467, "text": "Bueno, lo vamos a hacer cambiando una serie de leyes y con la autoridad que nos d\u00e9 el pueblo al elegirnos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26156122547132565, "is_candidate": true}, {"start": 1790.467, "end": 1793.852, "text": "Yo no me voy a dejar manejar por ning\u00fan gremio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.402402279804561, "is_candidate": true}, {"start": 1795.052, "end": 1809.878, "text": " todo aquel que quiera venir a dialogar o a ser bienvenido, el que tire piedras, ese va a sufrir las consecuencias legales, penales, que tiene que sufrir quien destruye y no construye.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3293144712089342, "is_candidate": true}, {"start": 1809.878, "end": 1813.579, "text": "Me define orden porque para el kirchnerismo es represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8913999100031191, "is_candidate": false}, {"start": 1813.579, "end": 1815.48, "text": "Orden es la palabra central de nuestra campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3768487878411976, "is_candidate": true}, {"start": 1815.48, "end": 1819.001, "text": "Pero por eso, me define orden porque para el kirchnerismo es represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8850776335830277, "is_candidate": false}, {"start": 1821.851, "end": 1835.281, "text": " Ordenes, orden econ\u00f3mico, que bajemos la inflaci\u00f3n, que haya equilibrio fiscal, que el Estado que se ha convertido en el refugio, el Estado creci\u00f3 en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139127964446381, "is_candidate": true}, {"start": 1836.294, "end": 1842.059, "text": " del kirchnerismo con cuatro nuestros que lo bajamos, pero en estos \u00faltimos 20 a\u00f1os el Estado creci\u00f3 un 100%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36973477337663685, "is_candidate": true}, {"start": 1842.059, "end": 1851.788, "text": "Es decir, que es un refugio de la pol\u00edtica sin que a la sociedad le haya dado m\u00e1s beneficios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3015116754763888, "is_candidate": true}, {"start": 1851.788, "end": 1855.211, "text": "Si usted me dice, \u00bfla sociedad siente que tiene mejor educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32123148497254606, "is_candidate": true}, {"start": 1855.211, "end": 1855.552, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.81408947145052, "is_candidate": false}, {"start": 1855.552, "end": 1856.973, "text": "\u00bfSiente que tiene mejor salud?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34758915588223993, "is_candidate": true}, {"start": 1856.973, "end": 1857.313, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0096505352589968, "is_candidate": false}, {"start": 1857.313, "end": 1858.214, "text": "\u00bfSiente que tiene mejor seguridad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.620021157537229, "is_candidate": false}, {"start": 1858.214, "end": 1858.254, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.055651167487394, "is_candidate": false}, {"start": 1859.395, "end": 1864.497, "text": " Sin embargo, pagamos todos los argentinos 100% m\u00e1s el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3575086342379471, "is_candidate": true}, {"start": 1864.497, "end": 1869.739, "text": "Entonces, nosotros vamos a ajustar a la pol\u00edtica para desajustar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36873954076287985, "is_candidate": true}, {"start": 1869.739, "end": 1875.742, "text": "Las clases medias, los comerciantes, los que trabajan, los que pagan ganancias con su salario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3481887244504295, "is_candidate": true}, {"start": 1875.742, "end": 1880.044, "text": "Nosotros tenemos que desajustar para que la gente pueda invertir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41072597477926065, "is_candidate": true}, {"start": 1880.884, "end": 1890.831, "text": " poner su segundo kiosco, armar su segunda empresa tecnol\u00f3gica, trabajar sin tener que pagar las ganancias que paga hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2935651359533171, "is_candidate": true}, {"start": 1890.831, "end": 1894.134, "text": "Todo esto va a ser en secuencias, no va a ser de un d\u00eda para otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.426604743992408, "is_candidate": true}, {"start": 1894.134, "end": 1903.0, "text": "Pero nuestro concepto es devolverle poder a la gente y sacarle poder a un Estado que lo \u00fanico que hace hoy es destruir los sue\u00f1os de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2919752859624968, "is_candidate": true}, {"start": 1903.0, "end": 1904.301, "text": "Alquileres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.861827958463855, "is_candidate": false}, {"start": 1904.301, "end": 1906.223, "text": "Hoy es un mamarracho la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9152509308667924, "is_candidate": false}, {"start": 1906.223, "end": 1907.604, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer usted con ese tema?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.034210114045211, "is_candidate": false}, {"start": 1908.122, "end": 1911.045, "text": " La ley de alquileres la derogamos el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43985337015324144, "is_candidate": true}, {"start": 1911.045, "end": 1917.91, "text": "Nosotros el primer d\u00eda vamos a tener lo que llamamos una ley de descontaminaci\u00f3n legal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.337666158315327, "is_candidate": true}, {"start": 1917.91, "end": 1927.638, "text": "La Argentina tiene m\u00e1s leyes de las que necesita y muchas leyes son una especie de camino torcido que no se sabe para d\u00f3nde van.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3163275905495888, "is_candidate": true}, {"start": 1927.638, "end": 1931.602, "text": "As\u00ed que tenemos unas 500 leyes que vamos a derogar, entre ellas la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2924170696616999, "is_candidate": true}, {"start": 1932.802, "end": 1934.683, "text": " Pero ah\u00ed hay dos elementos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4530144726730013, "is_candidate": true}, {"start": 1934.683, "end": 1944.887, "text": "Un elemento que es derogar la ley de alquileres y el segundo elemento es, digamos, calmar la econom\u00eda para que... Porque hoy, \u00bfqu\u00e9 ha sucedido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30699907675483196, "is_candidate": true}, {"start": 1944.887, "end": 1944.947, "text": "De 8.000...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.877739813100495, "is_candidate": false}, {"start": 1949.26, "end": 1955.724, "text": " 8.000, digamos, casas que se vend\u00edan en la Ciudad de Buenos Aires, hoy hay 1.800 escrituras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3786408889431354, "is_candidate": true}, {"start": 1955.724, "end": 1957.385, "text": "Se venden 6.000 menos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5621621764570983, "is_candidate": false}, {"start": 1957.385, "end": 1965.229, "text": "Entonces, el mercado de alquileres, como nadie puede comprar, hoy est\u00e1 totalmente sobredimensionado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3348541995024935, "is_candidate": true}, {"start": 1965.229, "end": 1972.514, "text": "La cantidad de gente que a cierta edad, entre los 35-45 a\u00f1os compra su casa, hoy no lo est\u00e1 comprando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3441440631805195, "is_candidate": true}, {"start": 1972.514, "end": 1972.794, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7209997107963897, "is_candidate": false}, {"start": 1973.634, "end": 1977.416, "text": " digamos, hay dos elementos para poder tener vivienda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.406269116302313, "is_candidate": true}, {"start": 1977.416, "end": 1986.1, "text": "Uno es una macroeconom\u00eda ordenada, cr\u00e9ditos, y otra es sacar la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3311387459234758, "is_candidate": true}, {"start": 1986.1, "end": 1988.021, "text": "Esa se borra el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48004766931910237, "is_candidate": true}, {"start": 1988.021, "end": 1989.922, "text": "\u00bfC\u00f3mo ve el mundo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8760098134387178, "is_candidate": false}, {"start": 1989.922, "end": 1991.943, "text": "\u00bfD\u00f3nde se va a ubicar?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9182462044517825, "is_candidate": false}, {"start": 1991.943, "end": 1993.483, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su visi\u00f3n del mundo hoy?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8912743839492796, "is_candidate": false}, {"start": 1993.483, "end": 1995.905, "text": "Voy a ubicar en el lado correcto de la historia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5025419170344041, "is_candidate": false}, {"start": 1995.905, "end": 1997.165, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es el lado correcto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.921464808642761, "is_candidate": false}, {"start": 1997.165, "end": 2001.147, "text": "Hay una frase del 2 de agosto de Churchill, de 1944, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3817185194402667, "is_candidate": true}, {"start": 2004.467, "end": 2016.677, "text": " 2 de agosto de 1944, Churchill, cuando ya la guerra estaba ganada, dijo, Argentina no solo estuvo del lado incorrecto de la historia, sino adem\u00e1s estuvo del lado perdedor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35266209493456124, "is_candidate": true}, {"start": 2016.677, "end": 2030.187, "text": "Yo creo que la Argentina es un pa\u00eds democr\u00e1tico, un pa\u00eds republicano, un pa\u00eds que cree en la justicia, cree en la ley, cree en las democracias, y vamos a estar de ese lado, de ese lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773758749262625, "is_candidate": true}, {"start": 2031.848, "end": 2043.924, "text": " de ninguna manera que no vamos a comerciar con todo pa\u00eds que podamos comerciar, salvo aquellos que por ejemplo est\u00e1n en un conflicto como est\u00e1 hoy Rusia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3690591483756044, "is_candidate": true}, {"start": 2046.842, "end": 2052.284, "text": " Comercio con China, comercio con Israel, con el mundo \u00e1rabe.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35913578231293797, "is_candidate": true}, {"start": 2052.284, "end": 2055.325, "text": "Bueno, Israel es parte del modelo democr\u00e1tico del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.328825199780571, "is_candidate": true}, {"start": 2055.325, "end": 2059.886, "text": "Y nos vamos a ubicar del lado correcto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31709614622967397, "is_candidate": true}, {"start": 2059.886, "end": 2062.727, "text": "Ahora, necesitamos opciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3714766670943235, "is_candidate": true}, {"start": 2062.727, "end": 2067.508, "text": "La otra vez fuimos con Pinedo a visitarlo a Luis Lacalle Pou y nos dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35189327704984474, "is_candidate": true}, {"start": 2070.289, "end": 2085.445, "text": " A m\u00ed me est\u00e1n pidiendo para el avance tecnol\u00f3gico que tiene que tener el pa\u00eds con el 5G, que es lo nuevo que viene, que ya en muchos pa\u00edses ya es viejo, pero nosotros todav\u00eda no lo tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28301965276423513, "is_candidate": true}, {"start": 2085.445, "end": 2088.629, "text": "Necesitamos, los americanos est\u00e1n pidiendo un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38716732685708144, "is_candidate": true}, {"start": 2089.85, "end": 2108.715, "text": " queremos que vengan las empresas, porque si la \u00fanica empresa que viene es Huawei, no hay posibilidad, entonces que venga Ericsson, que venga IBM, que venga cualquiera, no quiero nombrar empresas porque no s\u00e9 cu\u00e1les son las que en este momento est\u00e1n llevando adelante esa tecnolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24582144064171385, "is_candidate": true}, {"start": 2108.715, "end": 2116.757, "text": "Haremos una licitaci\u00f3n, en esa licitaci\u00f3n diremos, bueno, se reparten cinco bandas del espectro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26170008401896694, "is_candidate": true}, {"start": 2117.498, "end": 2122.144, "text": " del espectro y ninguna puede tener m\u00e1s de una zona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3956286277216957, "is_candidate": true}, {"start": 2122.144, "end": 2130.636, "text": "Entonces habr\u00e1 dos americanas distintas, habr\u00e1 una que viene de China y nadie va a controlar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2675290408155352, "is_candidate": true}, {"start": 2131.353, "end": 2148.948, "text": " Pero estrat\u00e9gicamente usted va a estar alineado... Del lado de las democracias, contra las dictaduras, contra la dictadura de Venezuela, contra la dictadura de Cuba, contra la dictadura de Nicaragua, a favor de los reg\u00edmenes democr\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24600471486658526, "is_candidate": true}, {"start": 2148.948, "end": 2152.471, "text": "O sea, totalmente distinto al alineamiento estrat\u00e9gico de hoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9437733891284165, "is_candidate": false}, {"start": 2152.471, "end": 2156.134, "text": "A favor de Ucrania en este momento, en lo que est\u00e1 sucediendo con la guerra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3066651602323611, "is_candidate": true}, {"start": 2157.535, "end": 2180.92, "text": " alineados, tuve el honor de recibir un agradecimiento del presidente Zelensky por haber sido la pol\u00edtica latinoamericana junto a la \u00fanica Argentina que tuvo un apoyo claro, as\u00ed que recib\u00ed una felicitaci\u00f3n, un agradecimiento de parte de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.20502813919667862, "is_candidate": true}, {"start": 2180.92, "end": 2184.401, "text": "Si usted es presidente, \u00bfqu\u00e9 va a hacer con Aerol\u00edneas Argentina?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9300220749919008, "is_candidate": false}, {"start": 2185.161, "end": 2189.263, "text": " con Telam, con la Televisi\u00f3n P\u00fablica, con Radio Nacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9005596227695171, "is_candidate": false}, {"start": 2189.263, "end": 2198.547, "text": "Nosotros vamos a hacer una... vamos a poner a todas las empresas dentro de un modelo de administraci\u00f3n com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2635466700306751, "is_candidate": true}, {"start": 2198.547, "end": 2209.492, "text": "El objetivo fundamental es que ninguna empresa le cueste a los argentinos un dinero que los argentinos necesitamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2692479421471101, "is_candidate": true}, {"start": 2209.997, "end": 2217.854, "text": " para que cada argentino pueda desarrollarse mejor y no pagar una cantidad de empresas que nos llevan...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3059786974967882, "is_candidate": true}, {"start": 2218.565, "end": 2226.828, "text": " una parte importante, porque acu\u00e9rdense que yo dije que voy a ir a un presupuesto d\u00e9ficit cero, primer presupuesto tengo que tener d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2959409579076312, "is_candidate": true}, {"start": 2226.828, "end": 2244.853, "text": "As\u00ed que las empresas van a tener que presentar un plan de negocios, y en ese plan de negocios tendr\u00e1n que tener alianzas, y si no pueden tener alianzas, el d\u00e9ficit nosotros no vamos a pagar d\u00e9ficit de ninguna empresa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2582334411280265, "is_candidate": true}, {"start": 2245.453, "end": 2248.154, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 sacarle la plata del bolsillo a la gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3494074994763089, "is_candidate": true}, {"start": 2248.154, "end": 2249.754, "text": "\u00bfCielos abiertos s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8395124138288386, "is_candidate": false}, {"start": 2249.754, "end": 2251.114, "text": "S\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5015762309678669, "is_candidate": false}, {"start": 2251.114, "end": 2260.776, "text": "Ac\u00e1 tiene que volver la TAM, tienen que volver las aerol\u00edneas que estaban, se fueron muchas, Nueva Louisiana, la TAM.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.23876458796416766, "is_candidate": true}, {"start": 2260.776, "end": 2266.837, "text": "Necesitamos aeropuertos a Yerdoa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3894634144376453, "is_candidate": true}, {"start": 2266.837, "end": 2269.798, "text": "Fui a C\u00f3rdoba, vol\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.667679857614931, "is_candidate": false}, {"start": 2269.798, "end": 2271.278, "text": "No pude aterrizar por la niebla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38121316490272406, "is_candidate": true}, {"start": 2272.367, "end": 2276.572, "text": " No pude aterrizar por la niebla a esta altura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3909344184101893, "is_candidate": true}, {"start": 2276.572, "end": 2279.195, "text": "Londres estar\u00eda siempre cerrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3918831326870521, "is_candidate": true}, {"start": 2279.195, "end": 2285.022, "text": "Me volv\u00ed, inaugur\u00e9 el viaje Aeroparque Ezeiza, porque me dejaron en Ezeiza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3531151644077455, "is_candidate": true}, {"start": 2285.022, "end": 2285.322, "text": "Camino...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9969507385424553, "is_candidate": false}, {"start": 2290.007, "end": 2297.89, "text": " dos horas, la gente muy atenta, los pilotos, las personas, pero lamentablemente no podemos vivir as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28842391006020673, "is_candidate": true}, {"start": 2297.89, "end": 2307.613, "text": "Entonces, necesitamos que haya m\u00e1s inversi\u00f3n en aparatolog\u00eda para que el pa\u00eds es un pa\u00eds grande, es un pa\u00eds que necesita estar conectado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33311166449307505, "is_candidate": true}, {"start": 2307.613, "end": 2316.837, "text": "M\u00e1s, f\u00edjese una cosa, a Mendoza, que va mucho turismo y van las tres empresas que hoy hay en la Argentina, el pasaje vale 50.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33230378591173937, "is_candidate": true}, {"start": 2318.922, "end": 2327.873, "text": " A San Juan, donde hay menos turismo y van muchas empresas mineras, el mismo pasaje sale 150.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3878327554595291, "is_candidate": true}, {"start": 2327.873, "end": 2331.036, "text": "Porque hay monopolio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4275489769296701, "is_candidate": true}, {"start": 2331.036, "end": 2331.877, "text": "Hay monopolio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.659417517555941, "is_candidate": false}, {"start": 2331.877, "end": 2334.961, "text": "Entonces, los sanjuaninos, \u00bfsaben lo que hacen?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4506584246563986, "is_candidate": true}, {"start": 2334.961, "end": 2338.185, "text": "Van a Mendoza y se toman un \u00f3mnibus o un taxi", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3964900474074403, "is_candidate": true}, {"start": 2339.326, "end": 2345.869, "text": " y se tienen que ir dos horas para ir, para ahorrarse la diferencia, porque son tres meses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3951975381924324, "is_candidate": true}, {"start": 2345.869, "end": 2353.173, "text": "Entonces, \u00bfpodemos tener un pa\u00eds donde hay una diferencia entre una provincia como San Juan y Mendoza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579233634941227, "is_candidate": true}, {"start": 2353.173, "end": 2359.556, "text": "Donde las tarifas son total, digamos, no se puede viajar en avi\u00f3n a San Juan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3356217047804977, "is_candidate": true}, {"start": 2359.556, "end": 2365.018, "text": "Y despu\u00e9s vamos a armar un sistema, que estamos trabajando, de complementaci\u00f3n avi\u00f3n \u00f3mnibus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3620741316259669, "is_candidate": true}, {"start": 2368.363, "end": 2372.204, "text": " tiende a desaparecer el \u00f3mnibus de larga distancia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3316699617354595, "is_candidate": true}, {"start": 2372.204, "end": 2375.265, "text": "Nadie quer\u00eda viajar 20 horas en un \u00f3mnibus.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41743221060781743, "is_candidate": true}, {"start": 2375.265, "end": 2378.246, "text": "Entonces estamos trabajando un modelo de integraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45727293778743694, "is_candidate": true}, {"start": 2378.246, "end": 2380.527, "text": "Usted se baja de un avi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5718399331844969, "is_candidate": false}, {"start": 2386.372, "end": 2393.799, "text": " por ejemplo en Bah\u00eda Blanca y ah\u00ed est\u00e1 el \u00f3mnibus para ir a Carmen de Patagones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2427607155072935, "is_candidate": true}, {"start": 2393.799, "end": 2402.186, "text": "Usted viaja en un avi\u00f3n a Mar del Plata y ah\u00ed tiene el \u00f3mnibus para ir a Balcarce.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.31217149444106884, "is_candidate": true}, {"start": 2402.186, "end": 2409.672, "text": "Y as\u00ed, de esa manera, es un sistema de integraci\u00f3n donde las personas como objetivo no viajan m\u00e1s de seis horas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36606068222491883, "is_candidate": true}, {"start": 2410.667, "end": 2415.068, "text": " Y el viaje a larga distancia es un complemento del avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4229691968364194, "is_candidate": true}, {"start": 2415.068, "end": 2418.089, "text": "Patricia, \u00bfqu\u00e9 va a hacer con el tema violencia en el f\u00fatbol barras?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.997395774489804, "is_candidate": false}, {"start": 2418.089, "end": 2430.932, "text": "Porque usted trabaj\u00f3 mucho en la etapa que toc\u00f3 como Ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n y despu\u00e9s de 6 a\u00f1os, en abril de este a\u00f1o, por ejemplo, volvi\u00f3 a la 12, a la anchada de boca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0403893208170776, "is_candidate": false}, {"start": 2430.932, "end": 2433.612, "text": "\u00bfQu\u00e9 har\u00eda el d\u00eda de ma\u00f1ana con, por ejemplo, la figura de Diceo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9923578761079161, "is_candidate": false}, {"start": 2433.612, "end": 2435.033, "text": "\u00bfLe volver\u00eda a aplicar el derecho de admisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0052897314556501, "is_candidate": false}, {"start": 2435.033, "end": 2440.134, "text": "Y si va a insistir con la ley penal barras, que durante su paso por el gobierno, las dos veces,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0005886911408635, "is_candidate": false}, {"start": 2440.795, "end": 2442.482, "text": " A la larga termin\u00f3 rebotando, lamentablemente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9761467749617944, "is_candidate": false}, {"start": 2444.251, "end": 2447.873, "text": " Hubo una mano rara ah\u00ed que me par\u00f3 la ley esa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37079235375520225, "is_candidate": true}, {"start": 2447.873, "end": 2451.035, "text": "La ley la voy a poner en vigencia total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47645094546922684, "is_candidate": true}, {"start": 2451.035, "end": 2455.477, "text": "El derecho de admisi\u00f3n va a continuar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4770845160449916, "is_candidate": true}, {"start": 2455.477, "end": 2466.603, "text": "No quiero hablar de casos individuales porque habr\u00e1 que ver en qu\u00e9 estado, digamos, est\u00e1 cada uno de los que pertenecen a las barras.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3186547896061189, "is_candidate": true}, {"start": 2466.603, "end": 2471.686, "text": "Es decir que eso despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os pudo haber cambiado algo, as\u00ed que no voy a hablar de nombres concretos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3888785410136113, "is_candidate": true}, {"start": 2473.283, "end": 2480.069, "text": " Pero yo creo que hoy, y lo veo, hoy el f\u00fatbol ha vuelto la familia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4083329112986078, "is_candidate": true}, {"start": 2481.628, "end": 2486.853, "text": " los pap\u00e1s, las mam\u00e1s, los chiquitos, van cada vez m\u00e1s mujeres, cada vez m\u00e1s j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4916842297762418, "is_candidate": true}, {"start": 2486.853, "end": 2494.44, "text": "Me gustar\u00eda que vuelvan los visitantes en la medida que tengamos la garant\u00eda de que va a haber paz.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34407623726017245, "is_candidate": true}, {"start": 2494.44, "end": 2496.001, "text": "La paz y la tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4362355451643042, "is_candidate": true}, {"start": 2496.001, "end": 2502.367, "text": "Nosotros fuimos muy estrictos, muy fuertes y vamos a seguir con esa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3139706165771421, "is_candidate": true}, {"start": 2503.307, "end": 2521.704, "text": " pol\u00edtica firme de revisi\u00f3n de cada una de las personas que entran a la cancha, ten\u00edamos en el tel\u00e9fono el n\u00famero de documentos, si ten\u00eda o no derecho de admisi\u00f3n, agarramos as\u00ed 800 personas con pedido de captura en las canchas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2773589644404365, "is_candidate": true}, {"start": 2521.704, "end": 2525.348, "text": "Eso sigue funcionando muy bien y se instaur\u00f3 en esa \u00e9poca, eso sigue funcionando bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9832339721600987, "is_candidate": false}, {"start": 2527.469, "end": 2540.196, "text": " As\u00ed que, bueno, Madero, que trabaj\u00f3 conmigo, hoy trabaja en la ciudad, en f\u00fatbol, as\u00ed que es una persona que ha conocido mucho, pero en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3116444780094916, "is_candidate": true}, {"start": 2540.196, "end": 2545.359, "text": "Patricia, hay un tema que preocupa mucho y en especial a las pymes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9315252071805794, "is_candidate": false}, {"start": 2545.359, "end": 2548.0, "text": "El tema de la industria del juicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9532002727456521, "is_candidate": false}, {"start": 2548.0, "end": 2553.483, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer usted para que las pymes puedan cada vez tomar m\u00e1s gente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8549075492916588, "is_candidate": false}, {"start": 2554.591, "end": 2557.633, "text": " Hoy por hoy las pymes no quieren tomar gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9382262552846934, "is_candidate": false}, {"start": 2557.633, "end": 2560.435, "text": "Vamos a hacer varias cosas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43454461359852536, "is_candidate": true}, {"start": 2560.435, "end": 2576.865, "text": "En primer lugar, estamos trabajando una ley pyme laboral para que sea adoptada y trabajada para que en todos los convenios colectivos el cap\u00edtulo pyme sea un cap\u00edtulo serio y verdadero porque", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29217661777563664, "is_candidate": true}, {"start": 2578.786, "end": 2583.148, "text": " no pueden las grandes empresas y las pymes tener la misma realidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3579234072642572, "is_candidate": true}, {"start": 2583.148, "end": 2588.631, "text": "En segundo lugar, la industria del juicio tiene mucho que ver con lo que son las indemnizaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.305370308375441, "is_candidate": true}, {"start": 2588.631, "end": 2594.474, "text": "Hay una ley, que es la 24013, que era una ley de contratos promovidos de la \u00e9poca de Menem.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3213879602906654, "is_candidate": true}, {"start": 2594.474, "end": 2598.236, "text": "Eran contratos de fin de semana, de mediod\u00eda, y...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35115285077949987, "is_candidate": true}, {"start": 2600.046, "end": 2605.087, "text": " Lo fueron llamando contratos basura, la verdad que eran contratos que ayudaban al primer empleo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3730779966345824, "is_candidate": true}, {"start": 2605.087, "end": 2606.548, "text": "Precarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8688484800103152, "is_candidate": false}, {"start": 2606.548, "end": 2606.988, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8229170132430997, "is_candidate": false}, {"start": 2606.988, "end": 2607.708, "text": "Lo llamaban de esa manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.046156335080284, "is_candidate": false}, {"start": 2607.708, "end": 2609.548, "text": "Lo llamaban precarizaci\u00f3n, contratos basura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4759699722287366, "is_candidate": true}, {"start": 2609.548, "end": 2611.329, "text": "Bueno, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 con esa ley?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43007211959985603, "is_candidate": true}, {"start": 2611.329, "end": 2615.21, "text": "Una cosa rid\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3306595394145865, "is_candidate": true}, {"start": 2615.21, "end": 2623.252, "text": "Los contratos se derogaron y la ley qued\u00f3... Hay una ley, la 24013, que lo \u00fanico que tiene son multas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3159643028965413, "is_candidate": true}, {"start": 2623.252, "end": 2628.053, "text": "Tampoco la derog\u00f3 nuestro gobierno, para ser sinceros con nosotros mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3444286914480901, "is_candidate": true}, {"start": 2628.797, "end": 2630.699, "text": " Eso entra en la primera derogaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34587587892191396, "is_candidate": true}, {"start": 2630.699, "end": 2634.042, "text": "Con la ley de alquileres son 500 leyes que se derogan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33229243689939136, "is_candidate": true}, {"start": 2634.042, "end": 2635.704, "text": "Eso se deroga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4127275095959708, "is_candidate": true}, {"start": 2635.704, "end": 2652.199, "text": "Hay dos leyes que son las que generan los mecanismos por los cuales una indemnizaci\u00f3n que debe ser de un mes por a\u00f1o, termina siendo de 10 meses por a\u00f1o y, digamos, por un juicio se funde la empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34755551197006707, "is_candidate": true}, {"start": 2652.199, "end": 2652.859, "text": "As\u00ed que eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6144739574676314, "is_candidate": false}, {"start": 2653.722, "end": 2657.203, "text": " va a entrar a ser modificado desde el primer momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3574256572094753, "is_candidate": true}, {"start": 2657.203, "end": 2661.885, "text": "Y adem\u00e1s pasa algo muy gracioso hoy, que es importante decirlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3210727015219875, "is_candidate": true}, {"start": 2661.885, "end": 2668.047, "text": "Los mismos sindicalistas, en sus obras sociales, que son empresas, sufren el mismo problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3377767159440891, "is_candidate": true}, {"start": 2668.047, "end": 2670.448, "text": "Ustedes dicen, \u00a1qu\u00e9 barbaridad lo de la indemnizaci\u00f3n!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760319385863683, "is_candidate": true}, {"start": 2670.448, "end": 2674.83, "text": "Bueno, si ves que es una barbaridad para tu empresa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39528531595057137, "is_candidate": true}, {"start": 2676.3, "end": 2679.741, "text": " Pens\u00e1 que es una barbaridad para la otra empresa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43051061399598445, "is_candidate": true}, {"start": 2679.741, "end": 2683.223, "text": "Ponete en el zapato del otro, porque a vos te est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4791190537013136, "is_candidate": true}, {"start": 2683.223, "end": 2684.403, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 te est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5642632562799572, "is_candidate": false}, {"start": 2684.403, "end": 2691.926, "text": "Te est\u00e1 pasando porque es la realidad de c\u00f3mo hoy se ha construido un sistema de judicializaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3649049574709292, "is_candidate": true}, {"start": 2691.926, "end": 2697.068, "text": "Por otro lado, la realidad es que la justicia laboral tiene que pasar a la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33224531592083095, "is_candidate": true}, {"start": 2698.304, "end": 2702.466, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 vamos a tener una justicia laboral en la naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45939518880110564, "is_candidate": true}, {"start": 2702.466, "end": 2709.951, "text": "Por \u00faltimo, hay en estos momentos m\u00e1s de 8.100 personas... Bueno, les mando un saludo a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9115381623855275, "is_candidate": false}, {"start": 2709.951, "end": 2712.472, "text": "Y en mi Instagram va a haber m\u00e1s de 2.500, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0739791552770286, "is_candidate": false}, {"start": 2712.472, "end": 2713.653, "text": "M\u00e1s o menos, m\u00e1s o menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9714401135285922, "is_candidate": false}, {"start": 2713.653, "end": 2722.598, "text": "O sea, m\u00e1s de 10.000 personas que la est\u00e1n viendo en vivo y millones y millones en todo el pa\u00eds que la est\u00e1n escuchando por Radio Mitre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8863024188858302, "is_candidate": false}, {"start": 2722.598, "end": 2725.28, "text": "\u00bfLes puede dejar un mensaje de cierre?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.848506496538993, "is_candidate": false}, {"start": 2725.28, "end": 2725.36, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0916830527416157, "is_candidate": false}, {"start": 2726.562, "end": 2731.359, "text": " El mensaje que les quiero dejar es que la Argentina ha vivido muchas frustraciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2872051076989929, "is_candidate": true}, {"start": 2732.447, "end": 2742.51, "text": " Y para m\u00ed la frustraci\u00f3n ha tenido que ver con que los proyectos de cambio que ha habido en la Argentina se frustraron a mitad de camino, por miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36866408560382113, "is_candidate": true}, {"start": 2742.51, "end": 2744.571, "text": "Por miedo a lo que pod\u00eda pasar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39201472333514975, "is_candidate": true}, {"start": 2744.571, "end": 2752.453, "text": "Y yo creo que en este momento hay que ponerle coraje y car\u00e1cter al cambio, seguirlo y no tener miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3483977648191924, "is_candidate": true}, {"start": 2752.453, "end": 2756.815, "text": "El miedo paraliza la dirigencia y le da poder a las corporaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3473484388799979, "is_candidate": true}, {"start": 2757.775, "end": 2778.097, "text": " van a ver en m\u00ed una gobernante que tome una decisi\u00f3n y la lleve adelante porque s\u00e9 que de eso dependen 46 millones de argentinos y los pap\u00e1s y las mam\u00e1s que a cada lugar que voy me dicen tengo tres hijos afuera, tengo dos hijos afuera, quiero que vuelvan y quiero cumplir ese sue\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29455673918355185, "is_candidate": true}, {"start": 2778.417, "end": 2780.779, "text": " Porque eso desgarra a todas las familias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8988614819459697, "is_candidate": false}, {"start": 2780.779, "end": 2789.606, "text": "Les digo una cosa, estoy viendo algunos mensajes de la gente de Rosario, le piden imperiosamente que usted los ayude.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9087815197370226, "is_candidate": false}, {"start": 2789.606, "end": 2806.0, "text": "Yo voy a entrar a Rosario con las Fuerzas Federales, bajo una reforma de la Ley de Defensa y una Ley de Seguridad Nacional, con las Fuerzas Federales y con las Fuerzas Armadas en las tareas de rodear", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2563885607773997, "is_candidate": true}, {"start": 2807.248, "end": 2818.118, "text": " porque el primer objetivo es desarmar a los delincuentes, que no haya delincuentes, sicarios, que maten, que generen el clima de violencia que hay hoy en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2903114072004219, "is_candidate": true}, {"start": 2818.118, "end": 2831.49, "text": "Que la gente en Rosario me tenga confianza, sabe c\u00f3mo trabaj\u00e9, y esta vez voy a entrar con m\u00e1s firmeza todav\u00eda, con m\u00e1s fuerza, porque para m\u00ed Rosario, si no paramos Rosario, es una mancha de aceite en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3243225197787264, "is_candidate": true}, {"start": 2832.04, "end": 2834.005, "text": " Le agradezco mucho, gracias por haber venido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8837499489916016, "is_candidate": false}, {"start": 2834.005, "end": 2835.328, "text": "9 y 9, seguimos en Mitre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8117628971567228, "is_candidate": false}], "Index": 661, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "h7QDCf0NKBc", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=h7QDCf0NKBc", "title": "Patricia Bullrich: \"Tengo autoridad y car\u00e1cter para llevar adelante el gobierno\" | MITRE | #ATQD", "duration": 2838.0, "view_count": 4061.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}