{"segments": [{"start": 0.168, "end": 4.41, "text": " Tenemos tres precandidatos a presidentes y la primera pregunta va a ser la misma para todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9128749802122339, "is_candidate": false}, {"start": 4.41, "end": 7.731, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 quer\u00e9s ser presidenta de todos los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7926097643863995, "is_candidate": false}, {"start": 7.731, "end": 26.14, "text": "Yo creo que la Argentina est\u00e1 en una situaci\u00f3n de una angustia muy profunda, una angustia social, que para salir de esta angustia social donde los argentinos sentimos que la Argentina se nos va de las manos, como si fuese una persona que uno est\u00e1 por rescatar y no la puede sacar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27098509141277416, "is_candidate": true}, {"start": 27.481, "end": 49.942, "text": " En esta situaci\u00f3n tan terminal de la Argentina, se necesita un liderazgo con mucho car\u00e1cter, con mucha decisi\u00f3n, porque la Argentina necesita un piloto de tormentas, necesita alguien que sepa qu\u00e9 hacer en una situaci\u00f3n tan dura, que sepa con qui\u00e9n dialogar, que quiera avanzar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30161190293653195, "is_candidate": true}, {"start": 50.824, "end": 67.696, "text": " con quien tener un conflicto si quiere quedarse con la Argentina como est\u00e1, es decir, es un momento bisagra, y para un momento bisagra hace falta un liderazgo que tenga la convicci\u00f3n y la decisi\u00f3n de no dejarse amedrentar por el poder de siempre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2894110223188827, "is_candidate": true}, {"start": 67.696, "end": 69.998, "text": "\u00bfEso es lo que se juega en esta elecci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7907431630252222, "is_candidate": false}, {"start": 69.998, "end": 75.422, "text": "Si tiene que definir qu\u00e9 se juega primero en este paso que estamos por atravesar, \u00bfqu\u00e9 es lo que se juega?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8294639198588352, "is_candidate": false}, {"start": 76.029, "end": 94.886, "text": " Lo que se juega es que cuando nosotros miramos la Argentina, nosotros vemos y si viene alguien de afuera de la Argentina, dice, la Argentina no la entiendo, la Argentina tiene todo, tiene litio, tiene campo, tiene petr\u00f3leo, tiene empresas, tiene metal\u00fargica, tiene construcci\u00f3n, tiene todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30267053134522404, "is_candidate": true}, {"start": 94.886, "end": 96.367, "text": "El pa\u00eds del eterno potencial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.747532100500381, "is_candidate": false}, {"start": 96.367, "end": 97.629, "text": "Pero la Argentina no tiene nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5576198205494848, "is_candidate": false}, {"start": 98.769, "end": 103.134, "text": " a la vez, es decir, tiene pobreza, tiene destrucci\u00f3n, descapitalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.26892992114847747, "is_candidate": true}, {"start": 103.134, "end": 106.858, "text": "Entonces, entre ese todo y nada, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3406405114911156, "is_candidate": true}, {"start": 106.858, "end": 115.767, "text": "Hay un sistema de poder que hace que todo lo que tengamos no se traduzca en riqueza y en bienestar para los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32350574711505187, "is_candidate": true}, {"start": 115.767, "end": 116.908, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que se necesita?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37245600053718286, "is_candidate": true}, {"start": 117.829, "end": 125.214, "text": " un gobierno que decida que este intermediario de la construcci\u00f3n de la pobreza pierda poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3238370666966426, "is_candidate": true}, {"start": 125.214, "end": 146.247, "text": "Y la Argentina del todo se potencie, se potencie, haya m\u00e1s trabajo, haya m\u00e1s empresas, para armar una empresa no tengas que tener un desastre de tr\u00e1mites y de problemas que puedas exportar, que puedas importar, que puedas vivir sin cepo, que puedas trabajar con una moneda que valga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29202472811980706, "is_candidate": true}, {"start": 147.247, "end": 159.354, "text": " que puedas tener seguridad, que no tengas que tener al narcotr\u00e1fico que te pone una pistola en la cabeza como en Rosario, que puedas educar a tus hijos con 190 d\u00edas de clase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3278080541150019, "is_candidate": true}, {"start": 159.354, "end": 170.66, "text": "Entonces, entre ese todo y ese nada, es necesario desestructurar un poder que ha convertido todo lo que tiene la Argentina en miseria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.339113041930317, "is_candidate": true}, {"start": 170.66, "end": 173.422, "text": "\u00bfCu\u00e1l es hoy el principal problema que tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7390900362641918, "is_candidate": false}, {"start": 174.464, "end": 192.839, "text": " La Argentina el principal problema que tiene es que el sistema de poder que se quiere instalar como permanente, porque qu\u00e9 te dice el kirchnerismo, qu\u00e9 te dice masa, ustedes pueden llegar a ganar las elecciones, ahora nosotros queremos seguir teniendo el poder, vamos a seguir teniendo el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3172797818503519, "is_candidate": true}, {"start": 192.839, "end": 202.107, "text": "El gran problema es que venga alguien con car\u00e1cter que diga, yo voy a tener la legitimidad del voto y adem\u00e1s el poder, no les voy a dejar el poder a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2957520491405008, "is_candidate": true}, {"start": 202.107, "end": 202.327, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7532547276397927, "is_candidate": false}, {"start": 203.808, "end": 216.417, "text": " potenciar todo lo que tiene la Argentina, convertirlo en bienestar para los ciudadanos, necesitas cambiar un poder nefasto, corporativo, corrupto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2784829527124284, "is_candidate": true}, {"start": 218.086, "end": 223.132, "text": " que nos ha destruido la vida, nos ha destruido la vida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3607585733607742, "is_candidate": true}, {"start": 223.132, "end": 235.828, "text": "Y ese es un poder austero, es un poder que no puede negociar con los mismos de siempre, no puede negociar con los que construyeron esta Argentina, sino que tiene que negociar con los que quieren construir la Argentina del futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32549715729438944, "is_candidate": true}, {"start": 236.448, "end": 237.648, "text": " Una Argentina distinta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5617512929465608, "is_candidate": false}, {"start": 237.648, "end": 240.469, "text": "Patricia, \u00bfcu\u00e1l es el prejuicio m\u00e1s recurrente con el que se encuentra?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7803053681042919, "is_candidate": false}, {"start": 240.469, "end": 245.691, "text": "Digo, uno por ah\u00ed viciado de tanta informaci\u00f3n, de cada candidato te dicen algo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.840254207490705, "is_candidate": false}, {"start": 245.691, "end": 253.593, "text": "Y usted que recorri\u00f3 mucho en esta campa\u00f1a las calles y dem\u00e1s, \u00bfcu\u00e1l es el prejuicio m\u00e1s recurrente con el que se encuentra?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8217380242935934, "is_candidate": false}, {"start": 253.593, "end": 257.295, "text": "Yo creo que m\u00e1s que un prejuicio, es un miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4101175419143488, "is_candidate": true}, {"start": 257.295, "end": 264.137, "text": "Los argentinos tienen miedo a que vos no te animes a decir lo que dec\u00eds que vas a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33141496467708265, "is_candidate": true}, {"start": 264.137, "end": 264.337, "text": "Ellos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6265051167494458, "is_candidate": false}, {"start": 265.447, "end": 274.833, "text": " En el fondo los argentinos sienten que vos los vas a negociar y que no vas a animarte a hacer el cambio que ellos necesitan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30515548333944287, "is_candidate": true}, {"start": 274.833, "end": 281.517, "text": "Es decir, ac\u00e1 necesitas desempoderar al Estado, sacarle poder al Estado para devolverle poder a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30167369805198474, "is_candidate": true}, {"start": 281.517, "end": 284.859, "text": "Que la plata en vez de administrarlo, un Estado cada vez m\u00e1s grande,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3319022406549631, "is_candidate": true}, {"start": 285.539, "end": 297.544, "text": " m\u00e1s ineficiente, la administren los ciudadanos que van a hacer mejores cosas, que van a poder desarrollar sus emprendimientos, desde el m\u00e1s chico hasta el m\u00e1s grande, desde un kiosco hasta vaca muerta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3103732744496126, "is_candidate": true}, {"start": 297.544, "end": 306.347, "text": "Entonces, lo que tiene miedo el ciudadano es que haya una negociaci\u00f3n entre pol\u00edticos que nunca les devuelva el poder.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29135104808169776, "is_candidate": true}, {"start": 306.767, "end": 318.15, "text": " Y la idea de conflictividad, digo, porque por un lado su campa\u00f1a est\u00e1 orientada en el todo o nada, en el sentido de no ceder o no... Este todo que te expliqu\u00e9, porque la Argentina tiene todo, pero no somos nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7267256965267974, "is_candidate": false}, {"start": 318.15, "end": 325.831, "text": "En ese contexto, digo, hoy ve\u00edamos que, por ejemplo, a Vidal Varadel le hizo m\u00e1s de 56 paros, 60 paros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8110772655718255, "is_candidate": false}, {"start": 325.831, "end": 330.393, "text": "Y a Kicillof, que le dio un lugar en su gobierno y dem\u00e1s, no le hizo un solo paro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7961718353957938, "is_candidate": false}, {"start": 330.393, "end": 336.294, "text": "Digo, \u00bfc\u00f3mo se va a poder hacer para tener gobernabilidad en un contexto que venimos de un gobierno donde sum\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7903940695200307, "is_candidate": false}, {"start": 336.614, "end": 340.357, "text": " a los propios huestes, a los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6786147656796364, "is_candidate": false}, {"start": 340.357, "end": 351.886, "text": "Es una pregunta muy importante la que vos est\u00e1s haciendo, porque hay una conciencia subterr\u00e1nea en la Argentina que es que no vamos a poder contra ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.27874737614824296, "is_candidate": true}, {"start": 352.968, "end": 360.473, "text": " que ya estamos condenados a que la Argentina siga presa de los Piquetes, presa de los Varadel.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35733414791628326, "is_candidate": true}, {"start": 360.473, "end": 366.358, "text": "Y cuando yo hoy salgo a la calle, siento un argentino que se quiere liberar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3772052214138695, "is_candidate": true}, {"start": 366.358, "end": 373.963, "text": "El docente de Bah\u00eda Blanca que sali\u00f3 a decir, miren, discutan lo que quieran, pero yo quiero los 190 d\u00edas de clase de mis chicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3653501050514931, "is_candidate": true}, {"start": 373.963, "end": 377.345, "text": "Discutan lo que quieran, pero yo quiero seguridad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40781091110462053, "is_candidate": true}, {"start": 377.345, "end": 380.708, "text": "Entonces, me parece que hay un momento en el que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37799037968046645, "is_candidate": true}, {"start": 381.966, "end": 393.728, "text": " la capacidad de ponerle ese coraje y esa decisi\u00f3n a plantearles, miren, les vamos a desarmar este poder, que adem\u00e1s es un poder alimentado con qu\u00e9, con plata del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22723614674507375, "is_candidate": true}, {"start": 393.728, "end": 403.69, "text": "Es un poder que lo aliment\u00e1s vos mismo, entonces ten\u00e9s que desarmar ese poder, esa gerencia de la pobreza, para realmente devolverle poder a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.243476914049629, "is_candidate": true}, {"start": 403.69, "end": 408.671, "text": "Y estoy convencida que se van a ir desactivando los conflictos, porque", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2866635665208509, "is_candidate": true}, {"start": 410.197, "end": 436.419, "text": " Si vos le sac\u00e1s poder de da\u00f1o y te comunic\u00e1s directamente con el ciudadano, el que tiene el plan social, el que est\u00e1 trabajando en condiciones realmente de irregularidad o de informalidad, va a querer buscar una salida y va a decir, bueno, yo le tengo m\u00e1s miedo a seguir viviendo como estoy viviendo a pensar que me quieren hacer tener miedo hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24123259983646894, "is_candidate": true}, {"start": 436.419, "end": 437.4, "text": "Ese miedo al futuro,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5926975991766417, "is_candidate": false}, {"start": 438.588, "end": 444.187, "text": " es la negociaci\u00f3n m\u00e1s terrible para los argentinos, porque es quedarnos como estamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3653439817823767, "is_candidate": true}, {"start": 444.63, "end": 451.796, "text": " En un minuto les voy a mostrar declaraciones de hace instantes del otro precandidato de Juntos por el Cambio, aqu\u00ed en La Cornisa, en La Naci\u00f3n M\u00e1s, de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8267151816142934, "is_candidate": false}, {"start": 451.796, "end": 460.682, "text": "Y van a tener ustedes todos los principales precandidatos para decidir, para ver cu\u00e1l es, para vos que nos est\u00e1s mirando, la mejor opci\u00f3n, pienses como pienses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7838049144505623, "is_candidate": false}, {"start": 460.682, "end": 464.965, "text": "De eso se trata tambi\u00e9n en nuestro periodismo, en nuestro canal y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8098111695394173, "is_candidate": false}, {"start": 464.965, "end": 469.149, "text": "Hablando de este contexto, \u00bfdecieron ir a un bunker conjunto al final?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6721048639132683, "is_candidate": false}, {"start": 469.149, "end": 469.789, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6582959179207197, "is_candidate": false}, {"start": 469.789, "end": 470.53, "text": "Ya est\u00e1 confirmado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0573242024085647, "is_candidate": false}, {"start": 470.53, "end": 472.952, "text": "Hemos tomado un modelo americano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4608665439649151, "is_candidate": true}, {"start": 472.952, "end": 473.252, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9795670409286144, "is_candidate": false}, {"start": 474.023, "end": 489.468, "text": " Los americanos cuando hacen una convenci\u00f3n, el b\u00fanker lo hace el partido, y los candidatos est\u00e1n analizando los resultados de c\u00f3mo va a salir la convenci\u00f3n y est\u00e1n dentro del mismo b\u00fanker con sus equipos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.25644534408745223, "is_candidate": true}, {"start": 489.468, "end": 495.03, "text": "Y el que gana es el que pone las condiciones de c\u00f3mo se va a hablar, cu\u00e1les son las condiciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40647335495599124, "is_candidate": true}, {"start": 495.03, "end": 497.991, "text": "As\u00ed que hemos tomado ese modelo, me parece un modelo adecuado,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4281758100146673, "is_candidate": true}, {"start": 498.851, "end": 523.768, "text": " el partido toma la decisi\u00f3n, el partido, en este caso la coalici\u00f3n, los partidos de la coalici\u00f3n toman la decisi\u00f3n de estar todos juntos y quien gane va a tener las condiciones de decir, bueno, c\u00f3mo va a ser el discurso, c\u00f3mo hablamos, qu\u00e9 hacemos, pero nosotros somos todos parte, estamos jugando un aspaso, entonces las paso son una primaria y ese modelo nos pareci\u00f3 el m\u00e1s adecuado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2482137401279101, "is_candidate": true}, {"start": 524.373, "end": 532.301, "text": " Estamos a 7 d\u00edas de las PASO, queremos mostrarte lo que dijo la red hace minutos y compartirlo con Patricia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7620299680346114, "is_candidate": false}, {"start": 532.301, "end": 535.724, "text": "Necesito una reforma laboral que baje los costos de despido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.852109636628119, "is_candidate": false}, {"start": 535.724, "end": 536.204, "text": "\u00bfMuy de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9536506058541067, "is_candidate": false}, {"start": 536.204, "end": 536.585, "text": "\u00bfDe acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8565843076533838, "is_candidate": false}, {"start": 536.585, "end": 537.906, "text": "Depende un desacuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9199208675070595, "is_candidate": false}, {"start": 537.906, "end": 541.689, "text": "A ver, te pongo reforma laboral, dice la Presidenta de la Naci\u00f3n, pero pon\u00e9 el nombre que quieras.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8782430412256377, "is_candidate": false}, {"start": 541.689, "end": 544.973, "text": "Por eso, yo estoy de acuerdo, pero qu\u00e9 significa, primero,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9857974563473262, "is_candidate": false}, {"start": 546.377, "end": 552.3, "text": " El derecho a la indemnizaci\u00f3n no se toca, el derecho a la indemnizaci\u00f3n se mantiene para la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.021946841031189, "is_candidate": false}, {"start": 552.3, "end": 553.901, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo que estoy de acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9704033097200715, "is_candidate": false}, {"start": 553.901, "end": 559.964, "text": "Porque el gran costo de la indemnizaci\u00f3n o el riesgo es la industria del juicio laboral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0356999221578953, "is_candidate": false}, {"start": 559.964, "end": 561.144, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.86982781855511, "is_candidate": false}, {"start": 561.144, "end": 563.485, "text": "Vamos al c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.884718897401757, "is_candidate": false}, {"start": 563.485, "end": 566.146, "text": "La industria del juicio laboral significa que vos ten\u00e9s una multa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.024515338035828, "is_candidate": false}, {"start": 567.667, "end": 582.277, "text": " Falta, error, que cometiste hace 8 a\u00f1os con un empleado, te hace un juicio y vos ten\u00e9s la multa, m\u00e1s la actualizaci\u00f3n, m\u00e1s la inflaci\u00f3n, m\u00e1s el punitorio de tejer una bola de nieve que la indemnizaci\u00f3n, que debiera ser 100 pesos termina siendo 1000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9977630610495597, "is_candidate": false}, {"start": 582.277, "end": 588.721, "text": "Vos ten\u00e9s una PyME con 10 empleados, ese juicio laboral te voltea la PyME, los otros 9 se quedan sin laburo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9391992774014345, "is_candidate": false}, {"start": 588.721, "end": 590.102, "text": "\u00bfCu\u00e1l es su propuesta al respecto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.885866874648753, "is_candidate": false}, {"start": 590.102, "end": 591.443, "text": "\u00bfHay que ir a una reforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7959344126069019, "is_candidate": false}, {"start": 592.64, "end": 595.02, "text": " Por supuesto que adquiere una reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4232774320079443, "is_candidate": true}, {"start": 595.02, "end": 601.822, "text": "Hay 8 millones de argentinos que est\u00e1n totalmente fuera del sistema laboral argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3587816277401179, "is_candidate": true}, {"start": 601.822, "end": 611.544, "text": "Y hay 3 millones de personas que tienen un plan social y que no tienen una relaci\u00f3n formal con el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2883231975742073, "is_candidate": true}, {"start": 611.544, "end": 615.765, "text": "Los convenios colectivos de la Argentina est\u00e1n basados en convenios del 1975 de Isabel Per\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36796746293968163, "is_candidate": true}, {"start": 618.965, "end": 627.89, "text": " Esa reforma laboral es una reforma laboral que tiene que estar adecuado al momento y al tiempo que vive nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32003538182951985, "is_candidate": true}, {"start": 627.89, "end": 630.752, "text": "Hoy las formas de trabajo han cambiado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40239995040962173, "is_candidate": true}, {"start": 630.752, "end": 638.757, "text": "Hoy tenemos home office, tenemos trabajo a distancia, tenemos trabajo de gente que no quiere tener un trabajo fijo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31145102776732636, "is_candidate": true}, {"start": 638.757, "end": 646.601, "text": "Entonces las condiciones de los convenios colectivos tienen que estar adecuados al tipo de trabajo que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35449764063331424, "is_candidate": true}, {"start": 646.601, "end": 647.442, "text": "Hoy lo que nos pasa", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45371230427312925, "is_candidate": true}, {"start": 648.202, "end": 659.132, "text": " Cuando vos recorres el pa\u00eds, yo me lo recorr\u00ed cuatro veces, a cualquier lugar del pa\u00eds donde vas, te dicen, mire, ac\u00e1 trabajo yo, mi mujer y mi hijo, no queremos tomar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3254388159863456, "is_candidate": true}, {"start": 659.132, "end": 666.839, "text": "No solo por las indemnizaciones, no queremos tomar a nadie porque despu\u00e9s podemos tener un problema enorme en nuestra empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33071903937638303, "is_candidate": true}, {"start": 666.839, "end": 667.96, "text": "Nosotros necesitamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4975627149328151, "is_candidate": true}, {"start": 668.66, "end": 693.747, "text": " que se cree trabajo, y para crear trabajo tenemos que tener condiciones laborales adecuadas a cada tipo de trabajo, a cada tipo de regi\u00f3n, y estas son las cosas importantes, son las cosas en las que los argentinos, si no nos animamos a cambiar, en cuatro a\u00f1os vamos a estar diciendo perdimos cuatro a\u00f1os y no hicimos el cambio que los argentinos necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115682335087544, "is_candidate": true}, {"start": 693.887, "end": 709.071, "text": " Ah\u00ed Patricia, desde el gobierno nacional, y esto imagino para la gente que tiene determinada necesidad y dem\u00e1s, la corren a usted principalmente con una campa\u00f1a que es, bueno, van a perder, van a una campa\u00f1a contra los derechos, por ejemplo, contra perder la indemnizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.749432276971794, "is_candidate": false}, {"start": 709.071, "end": 713.152, "text": "\u00bfUsted cree que esta modernizaci\u00f3n tiene que ver con eso o es parte de la falacia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8134511926716939, "is_candidate": false}, {"start": 713.152, "end": 714.672, "text": "\u00bfPero de qu\u00e9 derechos hablan?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5539608397700826, "is_candidate": false}, {"start": 714.672, "end": 717.213, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 derechos habla el oficialismo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4693089642456054, "is_candidate": true}, {"start": 717.413, "end": 728.459, "text": " teniendo 8 millones de personas en la informalidad, \u00bfde qu\u00e9 derechos hablan si el salario se ha ido al salario m\u00e1s bajo que recordemos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.332660448499287, "is_candidate": true}, {"start": 728.459, "end": 732.441, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 derechos hablan con 3 millones de personas que tienen plan social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40141048080174757, "is_candidate": true}, {"start": 732.441, "end": 734.222, "text": "\u00bfTienen seguro de desempleo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3745668268051693, "is_candidate": true}, {"start": 734.222, "end": 736.564, "text": "\u00bfTienen obra social?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.342717544681329, "is_candidate": true}, {"start": 736.564, "end": 737.444, "text": "\u00bfQu\u00e9 tienen?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.754545388453582, "is_candidate": false}, {"start": 737.444, "end": 738.245, "text": "No tienen nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5815574424969114, "is_candidate": false}, {"start": 738.905, "end": 751.917, "text": " Es decir, el kirchnerismo, el peronismo, ha generado los derechos para los bur\u00f3cratas, para los sindicalistas, todos millonarios, y nada para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3141228025606173, "is_candidate": true}, {"start": 751.917, "end": 759.404, "text": "Los trabajadores argentinos hoy est\u00e1n cobrando un salario que est\u00e1 por debajo de todos los salarios de Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3102985322550159, "is_candidate": true}, {"start": 760.125, "end": 763.666, "text": " cuando Argentina siempre tuvo un salario m\u00e1s elevado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3428656647401551, "is_candidate": true}, {"start": 763.666, "end": 767.247, "text": "Sin embargo, hoy estamos teniendo un salario baj\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4082973187596909, "is_candidate": true}, {"start": 767.247, "end": 771.167, "text": "Est\u00e1n, digamos, hablan de una mentira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4007795706507583, "is_candidate": true}, {"start": 771.167, "end": 781.55, "text": "La realidad es que para tener un buen salario hay que tener productividad, costos razonables en la econom\u00eda, apertura al mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24323738887147117, "is_candidate": true}, {"start": 781.55, "end": 782.13, "text": "Tenemos que tener", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6530195879481718, "is_candidate": false}, {"start": 783.271, "end": 790.68, "text": " una orientaci\u00f3n econ\u00f3mica como las que yo estoy trabajando con Carlos Melconian y la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, con Luciano Laspina y su equipo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32010242036768655, "is_candidate": true}, {"start": 790.68, "end": 798.048, "text": "Los dos equipos pueden llegar a ser parte de su gabinete, tanto Laspina como Melconian, eventualmente pueden ser sus espacios econ\u00f3micos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.81982523983976, "is_candidate": false}, {"start": 798.048, "end": 798.549, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5647854078545479, "is_candidate": false}, {"start": 799.73, "end": 809.237, "text": " Es lo que creo que son los mejores equipos que tiene la Argentina para dar vuelta a una econom\u00eda que hace 13 a\u00f1os que no crece.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35417374668435897, "is_candidate": true}, {"start": 809.237, "end": 813.74, "text": "Entonces, yo lo que no voy a negociar es el crecimiento y el desarrollo de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3582810107860692, "is_candidate": true}, {"start": 813.74, "end": 817.843, "text": "Y tengo un equipo especializado en desarrollo estrat\u00e9gico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4107649076717841, "is_candidate": true}, {"start": 818.603, "end": 822.864, "text": " para que en la Argentina todas sus cadenas de valor avancen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39324872084068174, "is_candidate": true}, {"start": 822.864, "end": 830.446, "text": "Ese equipo es un equipo impresionante, porque cada lugar que voy del pa\u00eds veo lo que hay.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3792367776425689, "is_candidate": true}, {"start": 830.446, "end": 835.767, "text": "Y lo que te dije antes, lo que hay no se transforma en riqueza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3875866675025218, "is_candidate": true}, {"start": 835.767, "end": 841.308, "text": "Se transforma en problemas para los empresarios y se transforma en desocupaci\u00f3n para los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.36840572637823543, "is_candidate": true}, {"start": 841.692, "end": 854.705, "text": " En minutos vamos a tener aqu\u00ed a Jorge Fern\u00e1ndez D\u00edaz, tambi\u00e9n uno de los m\u00e1s l\u00facidos analistas que tiene la Argentina sin duda, escritor, ustedes lo conocen y lo leen, y \u00e9l ha escrito varias veces sobre el tema del kirchnerismo como tal, como fen\u00f3meno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8433044208072155, "is_candidate": false}, {"start": 854.705, "end": 860.431, "text": "Tomaba nota de la columna de hoy donde hablaba puntualmente de lo que pasa con el peronismo en esta \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.854048990585264, "is_candidate": false}, {"start": 860.431, "end": 864.055, "text": "Y quer\u00eda preguntarle a usted... \u00c9l dice una cosa muy interesante que saca de esa nata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3632744602907606, "is_candidate": true}, {"start": 864.675, "end": 864.855, "text": " \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.027951725253233, "is_candidate": false}, {"start": 864.855, "end": 865.296, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6954435597031936, "is_candidate": false}, {"start": 865.296, "end": 866.036, "text": "De lorizanata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8293856181722049, "is_candidate": false}, {"start": 866.036, "end": 867.057, "text": "S\u00ed, de lorizanata.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4948920625697433, "is_candidate": true}, {"start": 867.057, "end": 867.637, "text": "\u00bfQu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5573784196533171, "is_candidate": false}, {"start": 867.637, "end": 869.879, "text": "Hay dos posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42541681026595723, "is_candidate": true}, {"start": 869.879, "end": 878.744, "text": "O nos animamos a un cambio republicano que genere un capitalismo con reglas, yo le agrego algunas cosas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3343619570928784, "is_candidate": true}, {"start": 878.744, "end": 881.546, "text": "O seguimos en el pamperonismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49320695609991794, "is_candidate": true}, {"start": 881.546, "end": 883.628, "text": "Es decir, hacemos un cambio a medias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4709460455897221, "is_candidate": true}, {"start": 884.446, "end": 894.108, "text": " Bueno, le pido a ustedes que nos est\u00e1n mirando que respiren profundo con lo que les voy a mostrar, porque si viven en este pa\u00eds, dicen, \u00bfde qu\u00e9 pa\u00eds me est\u00e1 hablando la vocera, la portavoz?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8508995186898749, "is_candidate": false}, {"start": 894.108, "end": 896.829, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda Gabriela Cerruti.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7837169788886478, "is_candidate": false}, {"start": 896.829, "end": 902.27, "text": "Me dice qu\u00e9 \u00edndices econ\u00f3micos se han emporado, porque lo que nosotros tenemos es que todos los \u00edndices econ\u00f3micos han mejorado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7972258625730233, "is_candidate": false}, {"start": 902.27, "end": 903.77, "text": "\u00bfTenemos el problema de la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8916416543796032, "is_candidate": false}, {"start": 903.77, "end": 905.13, "text": "Tenemos el problema de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8596482918491469, "is_candidate": false}, {"start": 905.13, "end": 912.692, "text": "La inflaci\u00f3n comenz\u00f3 a bajar noviembre, diciembre del a\u00f1o pasado, apenas asumi\u00f3 el ministro Massa, despu\u00e9s tuvimos la sequ\u00eda m\u00e1s importante de la historia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.818495132602408, "is_candidate": false}, {"start": 913.172, "end": 921.179, "text": " Argentina de los \u00faltimos 100 a\u00f1os, eso implic\u00f3 un desequilibrio en las cuentas que tard\u00f3 en corregirse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7856836213641446, "is_candidate": false}, {"start": 921.179, "end": 931.487, "text": "Hoy esta medida de subir el piso de ganancias implica tambi\u00e9n un aumento directo al bolsillo de los trabajadores que antes pagaban ganancias y que ahora no van a pagar m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8065857485272135, "is_candidate": false}, {"start": 931.487, "end": 936.612, "text": "Entonces la verdad es que la expresi\u00f3n todos los \u00edndices dan mal es mentira.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7790053862831423, "is_candidate": false}, {"start": 937.252, "end": 944.32, "text": " todos los \u00edndices dan bien, tenemos el problema de la inflaci\u00f3n y la inflaci\u00f3n genera otros problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7460641406206918, "is_candidate": false}, {"start": 944.32, "end": 951.608, "text": "Bueno, hubo esta buena noticia, es cierto, para los trabajadores que tiene que ver con ganancias de un Estado que tiene d\u00e9ficit como contrapartida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7750143206830572, "is_candidate": false}, {"start": 951.608, "end": 952.97, "text": "\u00bfQu\u00e9 opini\u00f3n le genera esa medida?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8299487752200051, "is_candidate": false}, {"start": 952.97, "end": 955.072, "text": "Y por otro lado, lo que dice la portavoz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8620594675153733, "is_candidate": false}, {"start": 955.758, "end": 959.24, "text": " Bueno, est\u00e1 bien lo de ganancias, pero vamos siempre atr\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.29971766792359733, "is_candidate": true}, {"start": 959.24, "end": 969.605, "text": "Porque, digamos, eso deber\u00eda ser un mecanismo autom\u00e1tico, no un mecanismo que cada tanto un funcionario venga y diga, vos vas a ganar tanto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31496926515641466, "is_candidate": true}, {"start": 969.605, "end": 976.108, "text": "La Argentina necesita institucionalidad, y la institucionalidad no es la d\u00e1diva del funcionario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4580656586597267, "is_candidate": true}, {"start": 976.108, "end": 980.59, "text": "Ahora, que todos los \u00edndices han mejorado, no s\u00e9 en qu\u00e9 pa\u00eds vive.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3343592036142423, "is_candidate": true}, {"start": 981.25, "end": 982.17, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6546820496878356, "is_candidate": false}, {"start": 982.17, "end": 988.793, "text": "Porque tuvimos... Hab\u00eda 77% de inflaci\u00f3n interanual cuando estaba Guzm\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2854223768030776, "is_candidate": true}, {"start": 988.793, "end": 990.174, "text": "\u00bfEstamos en 115?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4722481184506667, "is_candidate": true}, {"start": 990.174, "end": 992.395, "text": "118, s\u00ed, la percepci\u00f3n es 118.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7685180695450282, "is_candidate": false}, {"start": 992.395, "end": 996.477, "text": "Bueno, a ver, \u00bfde qu\u00e9 est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3253426089493606, "is_candidate": true}, {"start": 996.477, "end": 998.738, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 quieren hablar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41843620459446196, "is_candidate": true}, {"start": 998.738, "end": 1001.219, "text": "\u00bfDe las importaciones, de las exportaciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3834324109917724, "is_candidate": true}, {"start": 1001.219, "end": 1007.721, "text": "\u00bfQuieren hablar de lo que hoy le pasa a cada uno que produce en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3130274390721006, "is_candidate": true}, {"start": 1007.721, "end": 1008.142, "text": "Realmente...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5458329637160411, "is_candidate": false}, {"start": 1010.562, "end": 1018.468, "text": " Ellos ya est\u00e1n hablando de lo que va a pasar y quieren tratar de salirse de lo que realmente pasa en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3115963589245665, "is_candidate": true}, {"start": 1018.468, "end": 1028.976, "text": "Lo que pasa en el pa\u00eds es que el pa\u00eds est\u00e1 descapitalizado con una terrible crisis emocional de la gente y eso es lo que vamos a levantar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2314658303915802, "is_candidate": true}, {"start": 1028.976, "end": 1037.223, "text": "Vamos a levantarlo porque vamos a hacer algo que va a ser n\u00edtido, claro, con horizonte, con un liderazgo claro y de ah\u00ed no nos vamos a mover.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24068247389570352, "is_candidate": true}, {"start": 1037.705, "end": 1041.587, "text": " Patricia, usted sabe que la televisi\u00f3n es para definiciones cortas, despu\u00e9s profundizaremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8497744222452559, "is_candidate": false}, {"start": 1041.587, "end": 1049.112, "text": "Hay un libro de Luciano Laspina que vale la pena leer, que tiene que ver con c\u00f3mo desenredar la Argentina, que son m\u00e1s de 400 p\u00e1ginas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738336964453218, "is_candidate": false}, {"start": 1049.112, "end": 1052.614, "text": "Pero voy a una pregunta que est\u00e1 vinculada con lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8603403932204085, "is_candidate": false}, {"start": 1052.614, "end": 1054.255, "text": "Arrancamos por el cepo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8009307780646862, "is_candidate": false}, {"start": 1054.255, "end": 1062.12, "text": "\u00bfUsted ha dicho desarmar el cepo en un d\u00eda, el primer d\u00eda, o tiene que ver con la pol\u00edtica desde el primer d\u00eda para hacerlo en un a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7282486090279854, "is_candidate": false}, {"start": 1063.128, "end": 1081.009, "text": " Mire, yo he planteado claramente con nuestros equipos econ\u00f3micos, tanto lo he hablado con Carlos Melconian, que tiene todos sus equipos de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, como con Luciano Laspina, he hablado una instrucci\u00f3n clara, el CEPO se tiene que ir lo antes posible, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.24215459986436794, "is_candidate": true}, {"start": 1081.009, "end": 1081.75, "text": "Porque el CEPO", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6454442756468992, "is_candidate": false}, {"start": 1082.737, "end": 1089.501, "text": " se lleva a las inversiones, retrasa el progreso de la Argentina, retrasa el comienzo del pr\u00f3ximo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2781919863528274, "is_candidate": true}, {"start": 1089.501, "end": 1107.292, "text": "Yo no me voy a comer un a\u00f1o de 4 a\u00f1os de mandato esperando que el gradualismo de sacar el cepo de a poquito me lleve a que no vengan inversiones, a que no empiecen a generarse puestos de trabajo, a que no cambiemos el plan masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3046971988485683, "is_candidate": true}, {"start": 1108.052, "end": 1110.054, "text": " Lo primero que tenemos que hacer es cambiar el plan masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44759042419974515, "is_candidate": true}, {"start": 1110.054, "end": 1116.039, "text": "Y para cambiar el plan masa, el CEPO es una especie de Pac-Man que se come todos los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4178976499553566, "is_candidate": true}, {"start": 1116.039, "end": 1123.065, "text": "De acuerdo a la cifra de Ricardo L\u00f3pez-Murphy, el CEPO se llev\u00f3, en este a\u00f1o, 18.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.309882647718687, "is_candidate": true}, {"start": 1123.065, "end": 1126.528, "text": "Y ya est\u00e1n tocando el oro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45836145797511174, "is_candidate": true}, {"start": 1126.528, "end": 1128.25, "text": "\u00bfMantiene la idea del primer d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7503639021732165, "is_candidate": false}, {"start": 1128.25, "end": 1129.591, "text": "No, es un problema del primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.487199705420435, "is_candidate": true}, {"start": 1129.591, "end": 1131.953, "text": "Eso es un tema t\u00e9cnico de los equipos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3574685902879783, "is_candidate": true}, {"start": 1131.953, "end": 1134.876, "text": "Yo lo que digo es que vivir con CEPO no se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39172433896873693, "is_candidate": true}, {"start": 1135.508, "end": 1142.697, "text": " La otra cuesti\u00f3n que declar\u00f3 hace poco en campa\u00f1a y que gener\u00f3 cierta pol\u00e9mica fue lo de ir a la b\u00f3veda del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8235709015818217, "is_candidate": false}, {"start": 1142.697, "end": 1148.224, "text": "\u00bfLo dijo como una figura de una expresi\u00f3n o lo dijo literalmente de ir a la b\u00f3veda del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7909187605252883, "is_candidate": false}, {"start": 1150.125, "end": 1156.871, "text": " Si algo le criticaron a nuestro gobierno fue no haber mostrado a coraz\u00f3n abierto la herencia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40307995266193275, "is_candidate": true}, {"start": 1156.871, "end": 1161.815, "text": "Entonces, a ver, la met\u00e1fora de ir al Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3026116349305106, "is_candidate": true}, {"start": 1161.815, "end": 1167.68, "text": "Todos sabemos que uno va a encontrar la informaci\u00f3n de manera digital.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3612150859262615, "is_candidate": true}, {"start": 1167.68, "end": 1172.284, "text": "Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3, Jos\u00e9, con las reservas de oro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39038015835265605, "is_candidate": true}, {"start": 1172.284, "end": 1173.825, "text": "\u00bfLas empezaron a tocar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5008130024194537, "is_candidate": false}, {"start": 1173.825, "end": 1175.226, "text": "\u00bfLas pusieron ya como garant\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5810340165619244, "is_candidate": false}, {"start": 1176.238, "end": 1179.899, "text": " ya empezaron a tocar las reservas de oro del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3937584398859484, "is_candidate": true}, {"start": 1179.899, "end": 1196.925, "text": "Entonces, el sentido de decir, nosotros vamos a mostrar la herencia, quiero compartir con cada argentino la situaci\u00f3n real del pa\u00eds, desde d\u00f3nde vamos a partir, es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3260111159745961, "is_candidate": true}, {"start": 1196.925, "end": 1203.608, "text": "Ahora, si nosotros no decimos eso, despu\u00e9s la gente va a empezar a decir, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3471855047806125, "is_candidate": true}, {"start": 1204.476, "end": 1206.137, "text": " No hablaron, no se animaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5422823827291667, "is_candidate": false}, {"start": 1206.137, "end": 1224.451, "text": "Recuerdo la figura que daba el expresidente Macri cuando dec\u00eda que en su momento la grieta era otra, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica era otra, era como un avi\u00f3n que iba con turbulencias y si \u00e9l contaba, supuestamente por eso no cont\u00f3 la herencia, los pasajeros querr\u00edan tirar de ese avi\u00f3n que estaba... Esto es un cambio que estaba tambaleando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8203395927605867, "is_candidate": false}, {"start": 1224.451, "end": 1230.475, "text": "\u00bfEsto es un verdadero cambio respecto de la elecci\u00f3n que gan\u00f3 juntos por el cambio la vez anterior y la que est\u00e1n peleando en esta oportunidad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279148230192846, "is_candidate": false}, {"start": 1231.784, "end": 1233.546, "text": " Yo voy a hablar clarito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3904921637299176, "is_candidate": true}, {"start": 1233.546, "end": 1237.772, "text": "Yo soy clara, transparente, aut\u00e9ntica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43090901459572817, "is_candidate": true}, {"start": 1237.772, "end": 1242.898, "text": "Me gusta decir las cosas as\u00ed, de frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.22920116604340623, "is_candidate": true}, {"start": 1242.898, "end": 1245.381, "text": "No tengo medias tintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49768242989100964, "is_candidate": true}, {"start": 1245.381, "end": 1247.704, "text": "Le voy a decir a la gente las cosas como son.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35523266959516964, "is_candidate": true}, {"start": 1248.325, "end": 1265.329, "text": " Y creo que es importante que los argentinos conozcan la realidad de este \u00faltimo tiempo, de la cantidad de maniobras terribles que han hecho para intentar, como dice Luciano Laspina, alargar la mecha y agrandar la bomba.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3106888133294856, "is_candidate": true}, {"start": 1265.973, "end": 1279.977, "text": " Lo que viene tiene que ver tambi\u00e9n con situaciones que muchos que nos ven en el Conurbano o nos escriben desde provincias, como fue el caso de La Rioja, como es el caso de Chaco y dem\u00e1s, dicen, bueno, pongan la luz, pongan, vean lo que est\u00e1 pasando con el narcotr\u00e1fico y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8728751289956067, "is_candidate": false}, {"start": 1279.977, "end": 1282.618, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n que tiene para el narcotr\u00e1fico?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7989197233737808, "is_candidate": false}, {"start": 1282.618, "end": 1286.599, "text": "Usted hab\u00eda declarado en campa\u00f1a en un momento que iba a ir por gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8479194491281175, "is_candidate": false}, {"start": 1286.599, "end": 1288.439, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la soluci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8590102241837388, "is_candidate": false}, {"start": 1288.439, "end": 1293.481, "text": "Bueno, en primer lugar, una lucha sin cuartel contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.31613129989728206, "is_candidate": true}, {"start": 1293.481, "end": 1294.541, "text": "Este gobierno lo abandon\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5491170817930878, "is_candidate": false}, {"start": 1295.338, "end": 1297.781, "text": " \u00bfLa abandon\u00f3 por negocios?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.813018430130936, "is_candidate": false}, {"start": 1297.781, "end": 1304.287, "text": "No quiero decir eso, pero la abandon\u00f3 por ideolog\u00eda, porque no entiende el problema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3196415405689683, "is_candidate": true}, {"start": 1304.287, "end": 1308.712, "text": "En Rosario volvi\u00f3 a crecer, se volvieron a ser due\u00f1os del territorio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32277330375060653, "is_candidate": true}, {"start": 1308.712, "end": 1315.259, "text": "Uno no puede dejar que un mil\u00edmetro de territorio argentino est\u00e9 bajo la ley narco, ni un mil\u00edmetro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35798115850365164, "is_candidate": true}, {"start": 1315.94, "end": 1330.0, "text": " es necesario recuperar la vigencia de la ley y de la Constituci\u00f3n en Rosario y en todos los territorios del pa\u00eds que pueden estar de alguna manera en una crisis de cu\u00e1l es la ley que realmente los rige.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3057227194332741, "is_candidate": true}, {"start": 1330.661, "end": 1333.083, "text": " el sur, por otras razones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35242874946941516, "is_candidate": true}, {"start": 1333.083, "end": 1335.986, "text": "Entonces es muy importante tener las cosas claras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3597505501446754, "is_candidate": true}, {"start": 1335.986, "end": 1341.211, "text": "Nosotros vamos a, as\u00ed como lo hicimos antes, vamos a dar una lucha sin cuartel contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3139710145570692, "is_candidate": true}, {"start": 1341.211, "end": 1345.154, "text": "Vamos a reponer todo el sistema de fronteras que est\u00e1 guardado en cajas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.33602314131133537, "is_candidate": true}, {"start": 1345.154, "end": 1349.298, "text": "Desarmaron el sistema de fronteras que hab\u00edamos comprado, la vamos a volver a poner.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3266682437421655, "is_candidate": true}, {"start": 1349.298, "end": 1351.02, "text": "\u00bfPor ideolog\u00eda lo desarman?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6635740694771712, "is_candidate": false}, {"start": 1352.612, "end": 1356.276, "text": " porque no s\u00e9, por in\u00fatiles, no s\u00e9, no lo pusieron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4208417599011005, "is_candidate": true}, {"start": 1356.276, "end": 1373.654, "text": "Entonces, vamos a poner el sistema de fronteras, vamos a trabajar sobre las l\u00edneas, sobre, digamos, el norte de Tucum\u00e1n, Santiago del Estero, la Ruta 14, todas esas rutas hay que controlarlas todas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2285166905392697, "is_candidate": true}, {"start": 1374.395, "end": 1377.338, "text": " Porque esa es la segunda l\u00ednea del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35725734824873356, "is_candidate": true}, {"start": 1377.338, "end": 1387.829, "text": "Despu\u00e9s, las ciudades donde el narcotr\u00e1fico se asent\u00f3 e intenta mantener una ley paralela a la Constituci\u00f3n Nacional, fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2995409165437667, "is_candidate": true}, {"start": 1387.829, "end": 1388.649, "text": "Y en ese sentido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3839669101885851, "is_candidate": true}, {"start": 1389.833, "end": 1410.798, "text": " las provincias, los municipios, las provincias, las Fuerzas Federales, ni en los lugares donde no haya ning\u00fan tipo de posibilidad de avanzar solo con esas fuerzas, la preparaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas con un cambio de ley que proteja, por supuesto, a las Fuerzas Armadas, que en este momento estoy pensando Rosario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2728312652856425, "is_candidate": true}, {"start": 1411.636, "end": 1413.397, "text": " Y en Buenos Aires tambi\u00e9n hubo cambios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8277121494314986, "is_candidate": false}, {"start": 1413.397, "end": 1414.917, "text": "Hubo avance de narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8196637366565572, "is_candidate": false}, {"start": 1414.917, "end": 1419.699, "text": "Bueno, hay zonas de Buenos Aires, cuando uno va a San Mart\u00edn, la gente est\u00e1 desesperada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2890466993727292, "is_candidate": true}, {"start": 1419.699, "end": 1421.88, "text": "Cuando uno va a Moreno, la gente est\u00e1 desesperada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35249049583411596, "is_candidate": true}, {"start": 1421.88, "end": 1424.161, "text": "Matanza, la gente est\u00e1 desesperada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4569241519951459, "is_candidate": true}, {"start": 1424.161, "end": 1426.302, "text": "Ayer estuvimos en Matanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3872145165351947, "is_candidate": true}, {"start": 1426.302, "end": 1430.263, "text": "Hay desesperaci\u00f3n, pero nos tienen confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4076889880025114, "is_candidate": true}, {"start": 1430.263, "end": 1431.904, "text": "A m\u00ed en eso me tienen confianza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4808097927552599, "is_candidate": true}, {"start": 1431.904, "end": 1434.165, "text": "\u00bfUsted a qu\u00e9 le tiene miedo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7848203357794787, "is_candidate": false}, {"start": 1434.165, "end": 1436.386, "text": "Al miedo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5716549216286357, "is_candidate": false}, {"start": 1436.386, "end": 1438.487, "text": "Yo creo que el miedo paraliza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48092222249238914, "is_candidate": true}, {"start": 1439.4, "end": 1445.347, "text": " Y creo que ac\u00e1 tiene que venir un gobierno sin miedo, sin miedo al que, digamos, con ideas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.35636930677169754, "is_candidate": true}, {"start": 1445.347, "end": 1456.059, "text": "Si vos ten\u00e9s la idea clara de lo que quer\u00e9s hacer, no tengas miedo de implementarla porque sab\u00e9s que el resultado de tu idea es un resultado positivo para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3412538606312705, "is_candidate": true}, {"start": 1457.52, "end": 1469.662, "text": " En el camino vas a tener algunos problemas, pero no te quedes a mitad de camino, no te asustes, porque si te asust\u00e1s, despu\u00e9s las consecuencias las sufre la sociedad completa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32939856910900134, "is_candidate": true}, {"start": 1469.662, "end": 1471.363, "text": "As\u00ed que yo no me voy a asustar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3825262159698043, "is_candidate": true}, {"start": 1471.363, "end": 1482.585, "text": "Yo voy a seguir un camino de cambios para que los argentinos recuperen poder, recuperen dinero, paguen menos impuestos, recuperen capacidad de invertir, recuperen alegr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32538106579015214, "is_candidate": true}, {"start": 1484.365, "end": 1490.811, "text": " Terminemos en esta sociedad t\u00f3xica en la que vivimos, que estamos todos, todo el d\u00eda pensando qu\u00e9 va a ser ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3831494641557497, "is_candidate": true}, {"start": 1490.811, "end": 1491.832, "text": "Recuperemos futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6832157324093738, "is_candidate": false}, {"start": 1491.832, "end": 1503.863, "text": "Entonces eso lo tenemos que hacer teniendo claro el plan, la direcci\u00f3n y alguien que diga, yo voy por este camino que es el camino que libera a los argentinos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3435168614483791, "is_candidate": true}, {"start": 1504.503, "end": 1518.548, "text": " de esta situaci\u00f3n tan brutal de vivir tan mal, que nos libere de eso y voy por este camino y acomp\u00e1\u00f1enme y acompa\u00f1\u00e9monos todos los argentinos y no nos dejemos m\u00e1s regir por el miedo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.344119123842917, "is_candidate": true}, {"start": 1518.548, "end": 1519.768, "text": "El miedo nos paraliza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3802483056499115, "is_candidate": true}, {"start": 1520.428, "end": 1524.331, "text": " Ya viste la entrevista que hizo Luis Majula a Horacio Rodr\u00edguez Larreta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8043824925480859, "is_candidate": false}, {"start": 1524.331, "end": 1526.092, "text": "Me quedan dos preguntas para Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8994941325348208, "is_candidate": false}, {"start": 1526.092, "end": 1532.897, "text": "En minutos viene tambi\u00e9n la entrevista a Sergio Massa, de Uni\u00f3n por la Patria, y tambi\u00e9n Javier Milei, de La Libertad Avanza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8384416798764038, "is_candidate": false}, {"start": 1532.897, "end": 1538.081, "text": "A todos les estoy preguntando tambi\u00e9n el tema de qu\u00e9 importancia le da usted a la libertad de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7471223806272765, "is_candidate": false}, {"start": 1538.081, "end": 1540.082, "text": "Total.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5067022921883456, "is_candidate": false}, {"start": 1540.082, "end": 1541.143, "text": "Es una libertad absoluta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5815084078091248, "is_candidate": false}, {"start": 1542.175, "end": 1542.935, "text": " Total.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6630807591467056, "is_candidate": false}, {"start": 1542.935, "end": 1554.419, "text": "No puede haber ning\u00fan tipo de, digamos, de idea que se cruce en la cabeza de alguien que vos puedas ponerle l\u00edmites a la libertad de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2719788668759745, "is_candidate": true}, {"start": 1554.419, "end": 1556.16, "text": "Ni en las redes, ni en nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42825682004619403, "is_candidate": true}, {"start": 1556.16, "end": 1565.383, "text": "La libertad de expresi\u00f3n es una de las virtudes republicanas m\u00e1s importantes que conforman el cuerpo de las virtudes republicanas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3323011428645224, "is_candidate": true}, {"start": 1565.723, "end": 1569.046, "text": " La \u00faltima, su familia es importante en esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8115936171953275, "is_candidate": false}, {"start": 1569.046, "end": 1571.528, "text": "La familia de los candidatos, como acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8435398566399133, "is_candidate": false}, {"start": 1571.528, "end": 1576.252, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dicen sus nietos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8966454681065483, "is_candidate": false}, {"start": 1576.252, "end": 1578.114, "text": "Bueno, ellos se est\u00e1n preguntando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47226426735027105, "is_candidate": true}, {"start": 1578.114, "end": 1579.915, "text": "El otro d\u00eda me preguntaron, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5866157554303124, "is_candidate": false}, {"start": 1579.915, "end": 1581.196, "text": "Me dicen, Laue.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4104236196548928, "is_candidate": true}, {"start": 1581.196, "end": 1585.48, "text": "Me dice, Laue, \u00bfno vamos a ir m\u00e1s a dormir a tu casa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43937841431774083, "is_candidate": true}, {"start": 1585.48, "end": 1589.423, "text": "\u00bfNo nos vas a llevar m\u00e1s a Playland a jugar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4451510128623636, "is_candidate": true}, {"start": 1589.423, "end": 1591.105, "text": "\u00bfNo nos vas a llevar m\u00e1s a comer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.551336036172545, "is_candidate": false}, {"start": 1591.105, "end": 1593.527, "text": "S\u00ed, le digo, voy a hacer todo lo que tengo que hacer con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46915469569954793, "is_candidate": true}], "Index": 650, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "h_sZCiyaDW4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=h_sZCiyaDW4", "title": "Patricia Bullrich: \"Le voy a decir a la gente las cosas como son\" | LN+ | COMUNIDAD DE NEGOCIOS", "duration": 1595.0, "view_count": 2013.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}