{"segments": [{"start": 0.909, "end": 17.401, "text": " Planteando que era un tema sanitario y dijo este es un tema mundial porque si no y se refiri\u00f3 a Patricia Bullrich como no es como dice la Bullrich, cada tanto me encuentro con un tuit de ella diciendo que nosotros vamos por la impunidad y como liberamos a Voodoo, liberamos otros presos, etc\u00e9tera, sino que es un fen\u00f3meno mundial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.898549787155431, "is_candidate": false}, {"start": 18.101, "end": 19.042, "text": " de la presidencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9735738253539128, "is_candidate": false}, {"start": 19.042, "end": 25.704, "text": "Eh la menci\u00f3n obligaba a nosotros y lo estamos haciendo en este momento a llamar a Patricia Bullrich para escuchar su opini\u00f3n respecto del tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8643624138232557, "is_candidate": false}, {"start": 25.704, "end": 30.106, "text": "Patricia Bullrich, ex ministra de seguridad de Mauricio Macri, est\u00e1 en l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.850587518998567, "is_candidate": false}, {"start": 30.106, "end": 31.026, "text": "Patricia, \u00bfC\u00f3mo te va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9568813019316412, "is_candidate": false}, {"start": 31.026, "end": 32.127, "text": "Ernesto Tenemonte, saluda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9726360393416864, "is_candidate": false}, {"start": 32.127, "end": 32.487, "text": "\u00bfC\u00f3mo and\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9915527998254481, "is_candidate": false}, {"start": 32.487, "end": 32.667, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0754125655309252, "is_candidate": false}, {"start": 32.667, "end": 32.967, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0251894837902118, "is_candidate": false}, {"start": 32.967, "end": 34.328, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8152870888311753, "is_candidate": false}, {"start": 34.328, "end": 34.648, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9941938051862109, "is_candidate": false}, {"start": 34.648, "end": 45.192, "text": "Eh, a ver, primero quer\u00eda escucharte sobre este tema, me imagino que te lleg\u00f3 lo que dijo el presidente, y habr\u00e1s le\u00eddo los tweets de \u00e9l, y bueno, sobre todo este fen\u00f3meno que vos ten\u00e9s una posici\u00f3n bastante", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9243819113281345, "is_candidate": false}, {"start": 48.395, "end": 50.696, "text": " No, reci\u00e9n me entero de lo que dijo el presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7143697687701975, "is_candidate": false}, {"start": 50.696, "end": 54.836, "text": "No s\u00e9 cu\u00e1ndo lo dijo, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7623689793619942, "is_candidate": false}, {"start": 54.836, "end": 70.3, "text": "En primer lugar, decir que objetivamente ac\u00e1 hubo una escalada que comenz\u00f3 con las liberaciones de Bur\u00fa y sigui\u00f3 con las decisiones de Pietragala de pedir por la liberaci\u00f3n de Jaime.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48851201372462505, "is_candidate": true}, {"start": 70.3, "end": 75.361, "text": "Yo cuando vi el pedido por la liberaci\u00f3n de Jaime dije, se levantan las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5931504125616722, "is_candidate": false}, {"start": 76.578, "end": 96.881, "text": " es el ABC, alguien que conoce el medio sabe que es la consecuencia inmediata que vamos a tener cuando una Secretar\u00eda de Derechos Humanos pide por un preso espec\u00edfico y genera una situaci\u00f3n de desigualdad en relaci\u00f3n a los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46525975240963646, "is_candidate": true}, {"start": 96.881, "end": 106.103, "text": "Creo que si a esto le sumamos lo que sucedi\u00f3 con el Ministerio de Justicia y la Comisi\u00f3n de la Memoria de la Provincia de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47092249805902253, "is_candidate": true}, {"start": 106.822, "end": 113.146, "text": " Ah\u00ed tenemos un panorama claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4809971751369295, "is_candidate": true}, {"start": 113.146, "end": 118.188, "text": "Quien est\u00e1 a cargo de la Comisi\u00f3n de la Memoria en el tema c\u00e1rceles lo dijo clar\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5667014699456887, "is_candidate": false}, {"start": 118.188, "end": 122.391, "text": "Dijo, bueno, compa\u00f1eros, ustedes van a ir saliendo todos, no se preocupen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5639329359464351, "is_candidate": false}, {"start": 122.391, "end": 124.252, "text": "Bueno, \u00bfcompa\u00f1eros de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7297927538705229, "is_candidate": false}, {"start": 124.252, "end": 129.315, "text": "\u00bfCompa\u00f1eros de las familias asesinadas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5626650533675701, "is_candidate": false}, {"start": 129.315, "end": 130.976, "text": "\u00bfCompa\u00f1eros de qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7827478029308881, "is_candidate": false}, {"start": 130.976, "end": 131.696, "text": "Es el lenguaje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.918310049286432, "is_candidate": false}, {"start": 132.258, "end": 154.287, "text": " que demuestra una una l\u00f3gica de impunidad respecto a los delitos cometidos por esas personas eh d\u00e1ndoles una un car\u00e1cter de de compa\u00f1eros de ruta que no me parece adecuada para un funcionario o para alguien que acompa\u00f1a una funci\u00f3n eh en el Ministerio de Justicia de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5531533763585414, "is_candidate": false}, {"start": 154.287, "end": 154.847, "text": "Eh todo esto", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9520053444148944, "is_candidate": false}, {"start": 159.528, "end": 182.724, "text": " el comienzo de liberaciones absolutamente eh fuera de lugar, irregularidades que generan eh problemas sociales muy fuerte, digamos, al miedo que ya exist\u00eda o que existe en la sociedad sobre el coronavirus, se le sum\u00f3 un segundo miedo, que es el miedo a la liberaci\u00f3n de presos de alta peligrosidad, de de digamos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4436769291955228, "is_candidate": true}, {"start": 188.353, "end": 195.734, "text": " las personas, delitos sexuales, abusos, violaciones, cr\u00edmenes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5908651267818221, "is_candidate": false}, {"start": 195.734, "end": 200.495, "text": "As\u00ed que bueno, creo que esto fue el reconto en el medio de esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6277132149351419, "is_candidate": false}, {"start": 200.495, "end": 205.436, "text": "El presidente habl\u00f3 y dijo yo estoy de acuerdo con esto, esto se est\u00e1 haciendo en todo el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5000069338150658, "is_candidate": false}, {"start": 205.436, "end": 216.198, "text": "Bueno, esto de que se est\u00e1 haciendo en todo el mundo es relativo y adem\u00e1s no es una explicaci\u00f3n v\u00e1lida lo que se est\u00e1 haciendo en todo el mundo para decir yo tambi\u00e9n lo hago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47992385814495153, "is_candidate": true}, {"start": 216.198, "end": 217.218, "text": "Hay distintas medidas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7443293058429682, "is_candidate": false}, {"start": 218.832, "end": 227.617, "text": " absolutamente diferentes en todo el mundo y en general la medida es que aquellos presos que han cometido delitos aberrantes no salen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5102092047464843, "is_candidate": false}, {"start": 227.617, "end": 231.86, "text": "En general, con lo que yo he estudiado y he le\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5654765191158122, "is_candidate": false}, {"start": 231.86, "end": 240.065, "text": "En consecuencia, no me parece un argumento s\u00f3lido para plantear qu\u00e9 es lo que hacemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4869317979370352, "is_candidate": true}, {"start": 240.065, "end": 243.547, "text": "Luego, evidentemente, frente a una situaci\u00f3n de", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5613618780472087, "is_candidate": false}, {"start": 245.173, "end": 259.397, "text": " de crisis social, donde la sociedad comenz\u00f3 a sentir que era algo injusto, peligroso, fuera de lugar, y comenzaron a conocerse los casos, que creo que es lo que m\u00e1s impresion\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5232128174132891, "is_candidate": false}, {"start": 259.397, "end": 269.58, "text": "Hubo un cambio de discurso del presidente, un poco agresivo, como el que lanz\u00f3 ayer por los tweets,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5747773603027542, "is_candidate": false}, {"start": 270.267, "end": 272.649, "text": " La insolaci\u00f3n es un discurso agresivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6594770240181986, "is_candidate": false}, {"start": 272.649, "end": 276.231, "text": "Yo creo que lo que tienen que hacer ahora tiene que haber consecuencias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6082892893207615, "is_candidate": false}, {"start": 276.231, "end": 296.883, "text": "Es decir, aquellos presos que son de delitos aberrantes deben de volver a la prisi\u00f3n o deben de volver a alg\u00fan lugar especial que no significa estar a media cuadra, a una cuadra, a veinte cuadras de las personas a las que violaron o asesinaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45876009957520114, "is_candidate": true}, {"start": 296.883, "end": 297.864, "text": "Me parece que adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5175667086595832, "is_candidate": false}, {"start": 298.643, "end": 313.192, "text": " en todos los casos tiene que mediar la v\u00edctima, como s\u00ed sucedi\u00f3 en Mendoza, donde hay personas que han salido a libertad porque las v\u00edctimas han dado su consentimiento a que puedan las personas tener prisi\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5013016349056361, "is_candidate": false}, {"start": 313.192, "end": 327.521, "text": "En consecuencia, creo que el paso actual, a partir de un cambio de opini\u00f3n del presidente de la Naci\u00f3n respecto a lo que hab\u00eda dicho hace dos d\u00edas y lo que dijo ayer, me parece que ahora tiene que haber", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44817186707887324, "is_candidate": true}, {"start": 328.755, "end": 329.916, "text": " consecuencias concretas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7470056493923487, "is_candidate": false}, {"start": 329.916, "end": 342.446, "text": "Todos aquellos delincuentes y la misma Secretar\u00eda de Derechos Humanos lo podr\u00eda plantear a los jueces, despu\u00e9s ser\u00e1n los jueces los que decidan, lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48719756366962474, "is_candidate": true}, {"start": 342.446, "end": 352.575, "text": "Todo aquel delincuente que ha cometido determinados delitos aberrantes, que no ha pasado por el procedimiento legal, que es que la v\u00edctima se entere, deber\u00e1n volver a prisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5310609134943756, "is_candidate": false}, {"start": 352.575, "end": 356.198, "text": "Me parece que eso ser\u00eda la forma correcta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5199969365950026, "is_candidate": false}, {"start": 356.634, "end": 360.277, "text": " eh de solucionar esto y no solamente por un tweet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6492844302258596, "is_candidate": false}, {"start": 360.277, "end": 364.92, "text": "Se lo recomiendo a la Bullrich para que lo puedan llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6539706301456518, "is_candidate": false}, {"start": 364.92, "end": 368.803, "text": "Eh Patricia eh respecto del diagn\u00f3stico de lo que ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8893398007498121, "is_candidate": false}, {"start": 368.803, "end": 384.014, "text": "Eh porque en principio esto fue para vos un intento porque en alg\u00fan momento vos tuiteaste o dijiste que nosotros eh detuvimos un mont\u00f3n de gente que estaba libre y ahora vienen ellos a liberarlos con la excusa del", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8574771078994632, "is_candidate": false}, {"start": 386.672, "end": 403.592, "text": " O lo que ocurri\u00f3 fue que la situaci\u00f3n del coronavirus gener\u00f3 una situaci\u00f3n de demanda ante el Poder Judicial, que el Poder Judicial en alguna medida produjo una serie de liberaciones entre las cuales hay alguna gente que no deber\u00eda ser liberado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8796225413062891, "is_candidate": false}, {"start": 404.073, "end": 424.703, "text": " entonces una cosa es la idea de van para liberar los presos, van por Venezuela, van por esto, van para por la impuridad y esa es la visi\u00f3n que tienen y por eso aprovechan el coronavirus y otra cosa es decir, bueno, hubo reclamos ante la justicia, los jueces en muchos casos decidieron mandar a prisi\u00f3n domiciliaria a algunos detenidos y algunos de esos detenidos son casos espantosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8671353382785499, "is_candidate": false}, {"start": 424.703, "end": 432.307, "text": "Bueno, si lo tomamos por las declaraciones del", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7765944870592879, "is_candidate": false}, {"start": 433.828, "end": 438.851, "text": " El director de la Comisi\u00f3n de la Memoria es una pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5791237657120316, "is_candidate": false}, {"start": 438.851, "end": 449.436, "text": "Que es previa al coronavirus, el diccionario... \u00bfC\u00f3mo se llama el funcionario que dijo eso de la Comisi\u00f3n por la Memoria?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7655891943029984, "is_candidate": false}, {"start": 449.436, "end": 451.597, "text": "Cipriano, no me acuerdo el apellido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5454887650945033, "is_candidate": false}, {"start": 451.597, "end": 453.918, "text": "Roberto Cipriano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8532554772533739, "is_candidate": false}, {"start": 453.918, "end": 456.6, "text": "Pero Cipriano est\u00e1 en la Comisi\u00f3n por la Memoria desde hace...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8323794232102781, "is_candidate": false}, {"start": 457.548, "end": 458.869, "text": " pero pero a\u00f1os y a\u00f1os, \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.982025176756727, "is_candidate": false}, {"start": 458.869, "end": 464.534, "text": "No es un funcionario de este gobierno, aunque la Comisi\u00f3n por la Memoria forma parte o est\u00e9 financiado por el gobierno eh provincial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8915823874172104, "is_candidate": false}, {"start": 464.534, "end": 478.686, "text": "No es una memoria, es un \u00f3rgano, es un \u00f3rgano de apoyo a la justicia, siempre lo fue, recordemos en en en varios jueces que han han han tenido a la Comisi\u00f3n de la Memoria, casi como investigadores, como una polic\u00eda judicial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47763430885577063, "is_candidate": true}, {"start": 478.686, "end": 483.31, "text": "Est\u00e1 bien, pero no es un funcionario del gobierno provincial, es m\u00e1s funcionario del gobierno provincial, Bernie, que Cipriano,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8077973280211046, "is_candidate": false}, {"start": 486.076, "end": 492.319, "text": " digamos, esta es una, esta es una posici\u00f3n compartida por el Ministerio de Justicia de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5593496887104914, "is_candidate": false}, {"start": 492.319, "end": 496.621, "text": "Yo te digo lo que yo pienso, si vos cre\u00e9s, te cuento lo que yo pienso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7910419353491593, "is_candidate": false}, {"start": 496.621, "end": 500.183, "text": "No, bueno, pero estamos, no, est\u00e1 bien, pero hay cosas que vos pens\u00e1s y despu\u00e9s hay cosas de informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9058485349906039, "is_candidate": false}, {"start": 500.183, "end": 500.763, "text": "Yo, a ver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8404631672845825, "is_candidate": false}, {"start": 500.763, "end": 503.805, "text": "Bueno, pero esto es informaci\u00f3n, esto es informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7089264311860045, "is_candidate": false}, {"start": 503.805, "end": 505.726, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8150941127524395, "is_candidate": false}, {"start": 505.726, "end": 511.609, "text": "La informaci\u00f3n es que la decisi\u00f3n de liberaci\u00f3n de, de, de presos era previa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43975120179597593, "is_candidate": true}, {"start": 512.855, "end": 541.007, "text": " digamos, ya hab\u00eda habido decisiones en enero, decisiones en febrero, de liberar presos en contra de lo que nosotros hab\u00edamos hecho, que era generar una pol\u00edtica criminal, digamos, decidida en relaci\u00f3n a todas aquellas personas que estaban no solamente cometiendo delitos en el momento, sino aquellas que los hab\u00edan cometido y que estaban impunes en la calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44138120722988783, "is_candidate": true}, {"start": 541.007, "end": 542.248, "text": "\u00bfY qui\u00e9n tom\u00f3 esa decisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8194097445842283, "is_candidate": false}, {"start": 543.029, "end": 552.495, "text": " Bueno, esta es una decisi\u00f3n que ya se hab\u00eda llevado adelante tanto en el Ministerio de Justicia de la Naci\u00f3n como en el Ministerio de Justicia de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5789606341030455, "is_candidate": false}, {"start": 552.495, "end": 557.759, "text": "O sea, Marcela Lozardo tom\u00f3 la decisi\u00f3n de liberar presos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8411354070910356, "is_candidate": false}, {"start": 557.759, "end": 559.58, "text": "No s\u00e9 si Marcela Lozardo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7471686786465497, "is_candidate": false}, {"start": 559.58, "end": 561.601, "text": "\u00bfY qui\u00e9n entonces?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8900983818101798, "is_candidate": false}, {"start": 561.601, "end": 569.667, "text": "Bueno, hay una subsecretar\u00eda de asuntos penitenciarios, hay directores de los servicios penitenciarios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6278950732142261, "is_candidate": false}, {"start": 569.667, "end": 571.428, "text": "Yo te doy los datos objetivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9345110396283343, "is_candidate": false}, {"start": 572.15, "end": 597.888, "text": " Los datos objetivos es que en ambas jurisdicciones, tanto en la nacional como en la provincial, hubo una merma, y eso lo fueron contabilizando, de unos 600 presos por mes menos que iban bajando de acuerdo a lo que decid\u00edan como una pol\u00edtica criminal de desprisionizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49607658794856013, "is_candidate": true}, {"start": 597.888, "end": 599.049, "text": "As\u00ed fue llamada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5994736238027827, "is_candidate": false}, {"start": 600.877, "end": 602.557, "text": " Digamos, eh... Perd\u00f3neme, Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0291370308314172, "is_candidate": false}, {"start": 602.557, "end": 603.718, "text": "Gustavo Grave la saluda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7724316087019532, "is_candidate": false}, {"start": 603.718, "end": 621.321, "text": "Usted sabe muy bien que los \u00fanicos que pueden dar libertades, salvo que haya una ley de amnist\u00eda o una conmutaci\u00f3n de pena por parte del Poder Juditivo, es el Poder Judicial, con lo cual yo deber\u00eda interpretar de lo que usted est\u00e1 diciendo que los jueces son simplemente poleas de transmisi\u00f3n de los poderes pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9024203937743704, "is_candidate": false}, {"start": 621.321, "end": 627.842, "text": "No, no, usted puede no interpretar eso y yo no estoy diciendo eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.613129455912819, "is_candidate": false}, {"start": 629.868, "end": 652.998, "text": " que en una pol\u00edtica criminal hay una relaci\u00f3n entre el poder ejecutivo y los jueces, porque la pol\u00edtica criminal la dicta el poder ejecutivo, los fiscales tienen que ver, los jueces tienen que ver, es decir, si en la pol\u00edtica criminal que hicimos nosotros tuvimos una elevaci\u00f3n de la cantidad de detenidos, de la b\u00fasqueda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4812643632393184, "is_candidate": true}, {"start": 653.599, "end": 668.255, "text": " de detenidos y dem\u00e1s, es porque atr\u00e1s de cada una de esas b\u00fasquedas, cuando busc\u00e1bamos personas pr\u00f3fugas, ten\u00edamos \u00f3rdenes judiciales, es decir, uno tiene un di\u00e1logo y establece una pol\u00edtica criminal en el pa\u00eds, que la establece sobre todo con la fiscal\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43382609812033157, "is_candidate": true}, {"start": 670.184, "end": 685.147, "text": " que son... Perd\u00f3name, Bullrich, una cosa es que yo deje de perseguir gente que est\u00e1 pr\u00f3fuga o que no ponga polic\u00edas en las calles y libere zonas para los robos y otra cosa es que yo libere presos que ya tienen, digamos, un proceso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9074519276799982, "is_candidate": false}, {"start": 685.147, "end": 690.308, "text": "Eso no puede ser una pol\u00edtica criminal porque no lo puede dictar el Poder Ejecutivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8946762138907919, "is_candidate": false}, {"start": 690.308, "end": 693.129, "text": "Usted me est\u00e1 diciendo que no puede ser, pero es.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5661750411656012, "is_candidate": false}, {"start": 693.129, "end": 698.69, "text": "A ver, la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edtica Penitenciaria, tanto de la provincia como de la naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502476754550796, "is_candidate": false}, {"start": 699.465, "end": 715.093, "text": " pueden perfectamente plantear que ellos creen que el nivel de las prisiones es alta, que hay recomendaciones de las Naciones Unidas, que hay esto, que hay el otro y que hay lo dem\u00e1s all\u00e1, y pedir trabajar junto a los jueces la desprisionalizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4337351173765126, "is_candidate": true}, {"start": 715.093, "end": 717.654, "text": "Es una pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6003938392036996, "is_candidate": false}, {"start": 717.654, "end": 725.819, "text": "Est\u00e1 bien que al final est\u00e1 la firma del juez, pero es una pol\u00edtica, como fue una pol\u00edtica la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4647334472209578, "is_candidate": true}, {"start": 725.819, "end": 727.62, "text": "Y nosotros tambi\u00e9n lo hicimos con los jueces.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6955059062372002, "is_candidate": false}, {"start": 728.73, "end": 735.934, "text": " Esto no es que el juez decide por s\u00ed mismo y los ministerios de justicia se quedan quietos o callados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5043685566656095, "is_candidate": false}, {"start": 735.934, "end": 737.275, "text": "No, existe una pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8282259569017314, "is_candidate": false}, {"start": 737.275, "end": 746.321, "text": "Bueno, la pol\u00edtica de este gobierno no fue distinta a la nuestra, ideol\u00f3gicamente es distinta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4656167748297414, "is_candidate": true}, {"start": 746.321, "end": 756.887, "text": "Est\u00e1 claro, si yo voy a una comisi\u00f3n de negociaci\u00f3n con los presos de voto, con los que negocio con todos, \u00bfqui\u00e9nes fueron?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5442086248565106, "is_candidate": false}, {"start": 756.887, "end": 758.068, "text": "Fueron jueces", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7494180108190192, "is_candidate": false}, {"start": 758.68, "end": 764.382, "text": " y fueron miembros del gobierno, no fueron solo los jueces, fueron miembros del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4196426519323495, "is_candidate": true}, {"start": 764.382, "end": 780.187, "text": "Y qu\u00e9 hubiera sido... Bueno, voy a ver si les conmuto la pena, vamos a ver todos los mecanismos, voy a ver c\u00f3mo hago para... El gobierno y la justicia est\u00e1n trabajando en com\u00fan respecto a una pol\u00edtica criminal determinada, \u00bfs\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5221667749157229, "is_candidate": false}, {"start": 780.187, "end": 786.609, "text": "Entonces, la pol\u00edtica criminal de este gobierno es bajar la cantidad de presos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49824184418108264, "is_candidate": true}, {"start": 786.609, "end": 788.029, "text": "Ellos tienen otra idea,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7733011135206382, "is_candidate": false}, {"start": 788.647, "end": 795.191, "text": " a la que ten\u00edamos nosotros respecto a qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4320684851789446, "is_candidate": true}, {"start": 795.191, "end": 797.032, "text": "No es malo discutir esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7598536899815584, "is_candidate": false}, {"start": 797.032, "end": 803.536, "text": "Ahora, esto en el medio de la pandemia fue como un nuevo disparador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48307367490154574, "is_candidate": true}, {"start": 803.536, "end": 811.3, "text": "Bueno, disparamos ahora mucho m\u00e1s, mucho m\u00e1s porque est\u00e1 la pandemia en el medio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.511104869072005, "is_candidate": false}, {"start": 811.3, "end": 813.922, "text": "Con dos casos de coronavirus en las c\u00e1rceles,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6334583028067313, "is_candidate": false}, {"start": 814.63, "end": 822.935, "text": " con una pandemia controlada en la Argentina como la que tenemos, comenz\u00f3 este proceso de liberaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46275385829860893, "is_candidate": true}, {"start": 822.935, "end": 841.626, "text": "Este proceso de liberaci\u00f3n gener\u00f3 una crisis muy fuerte en la comunidad, un sentimiento de impunidad muy fuerte que cada tanto vuelve en la Argentina, volvi\u00f3 ese sentimiento de impunidad y ayer el presidente dijo, voy para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.485040281663624, "is_candidate": true}, {"start": 841.626, "end": 843.367, "text": "Por eso yo lo que estoy diciendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7926478041819198, "is_candidate": false}, {"start": 844.026, "end": 866.274, "text": " es que este ir para atr\u00e1s en esta coyuntura, veremos qu\u00e9 hacen despu\u00e9s, en esta coyuntura significa volver a llevar a las prisiones o a un hospital especializado o a un lugar abierto para presos si no pueden estar en una prisi\u00f3n, pero controlado por el Estado, aquellas personas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4520073873022675, "is_candidate": true}, {"start": 866.855, "end": 868.736, "text": " que han cometido delitos aberrantes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5550386030885495, "is_candidate": false}, {"start": 868.736, "end": 871.758, "text": "Es lo que es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8095961702858319, "is_candidate": false}, {"start": 871.758, "end": 882.763, "text": "O sea, vos est\u00e1s de acuerdo con que las personas que fueron pedazos a domicilio, que no han cometido delitos aberrantes, sigan en domicilio porque son personas de riesgo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8737281542976902, "is_candidate": false}, {"start": 882.763, "end": 883.504, "text": "En eso s\u00ed est\u00e1s de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9800639914266492, "is_candidate": false}, {"start": 883.504, "end": 891.167, "text": "Lo que est\u00e1s planteando... Ayer tuviste uno que lo largaste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6032744419376534, "is_candidate": false}, {"start": 891.167, "end": 892.148, "text": "En el papel dec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8157064733412831, "is_candidate": false}, {"start": 892.954, "end": 897.517, "text": " que lo alargabas a qu\u00e9 domicilio, situaci\u00f3n de calle.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5997579762430298, "is_candidate": false}, {"start": 897.517, "end": 901.52, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a alargar un tipo de situaci\u00f3n de calle en el medio de la pandemia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.54817815324733, "is_candidate": false}, {"start": 901.52, "end": 906.103, "text": "Y luego, \u00bfqu\u00e9 hizo la persona?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5562051603635401, "is_candidate": false}, {"start": 906.103, "end": 908.825, "text": "A los 20 minutos estaba robando en Capit\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.558522587410046, "is_candidate": false}, {"start": 908.825, "end": 911.607, "text": "Pero no est\u00e1s respondiendo la pregunta, lo que te pregunto es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8878809178080828, "is_candidate": false}, {"start": 911.607, "end": 921.854, "text": "Si te estoy respondiendo la pregunta, te estoy diciendo que no, que la regla es no liberar y que la excepci\u00f3n, la excepci\u00f3n tiene que ser abrir espacios", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4768143163440596, "is_candidate": true}, {"start": 923.078, "end": 943.994, "text": " tales como un hospital o un lugar, tales como el penal de Magdalena, tales como Campo de Mayo, tales como alguna f\u00e1brica cerrada, donde vos puedas armar espacios especiales para contener a las personas que est\u00e1n detenidas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48458070616919713, "is_candidate": true}, {"start": 944.679, "end": 947.601, "text": " y que necesitan distanciamiento social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5066763338213257, "is_candidate": false}, {"start": 947.601, "end": 951.223, "text": "Eso es lo que yo creo que... Ahora, vos te das cuenta, est\u00e1 bien, es una posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7297132458597425, "is_candidate": false}, {"start": 951.223, "end": 974.418, "text": "Si hay alg\u00fan caso grav\u00edsimo, cuya, digamos, donde el servicio penitenciario no tiene la paratolog\u00eda o no tiene la situaci\u00f3n de, digamos, lo que necesita el paciente para atenderlo, en ese caso, s\u00ed, pod\u00e9s ir, pod\u00e9s ir a una cl\u00ednica privada o a donde tenga que ir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40277397931974623, "is_candidate": true}, {"start": 975.152, "end": 980.415, "text": " A ver, d\u00e9jame decirte un par de cositas porque va avanzando el reportaje y no quiero dejar de decirlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9030277455635162, "is_candidate": false}, {"start": 980.415, "end": 986.018, "text": "Yo entiendo tu punto de vista y con el primer enfoque tengo gran parte de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9389975065189399, "is_candidate": false}, {"start": 986.018, "end": 1000.286, "text": "Cuando vos dec\u00eds no puede haber casos aberrantes en funci\u00f3n del coronavirus, que aparezcan violadores, homicidas, libres, eso no puede pasar y esos tipos tienen que estar presos en condiciones que se los cuide porque son personas de riesgo, no tienen por qu\u00e9 morir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9074266906176514, "is_candidate": false}, {"start": 1000.606, "end": 1008.808, "text": " cuando un estado vete preso a una persona tiene la obligaci\u00f3n de defender su vida, con lo cual en eso yo estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.857212639457273, "is_candidate": false}, {"start": 1008.808, "end": 1026.793, "text": "Ahora, en ese punto, y no lo veo para nada reflejado en tu discurso, hay un problema humanitario tremenda porque uno no puede prescindir de que las c\u00e1rceles hay hacinamiento, no puede prescindir de que cada pa\u00eds lo tramita como le parece, pero hay un debate mundial, la que m\u00e1s lo ha enfatizado este debate fue Michelle Bachelet,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.859520124578803, "is_candidate": false}, {"start": 1027.133, "end": 1051.556, "text": " que es la mujer que ha desenmascarado con m\u00e1s potencia la dictadura venezolana, o sea, ni siquiera pod\u00e9s tener sospechas ideol\u00f3gicas de ella, ella dice hay que liberar a los presos de delitos leves, y entonces me parece que en el planteo que vos hac\u00e9s, que por supuesto que uno puede discutir las pol\u00edticas penitenciarias de un gobierno, de otro, si una es m\u00e1s laxa, si otra es m\u00e1s punitiva, y en esas discusiones totalmente leg\u00edtima y se da en todos lados, pero no veo la preocupaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8932164096288265, "is_candidate": false}, {"start": 1052.176, "end": 1056.119, "text": " Porque vos dec\u00eds solamente dos casos, es no conocer lo que es la epidemiolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.919886298391352, "is_candidate": false}, {"start": 1056.119, "end": 1063.223, "text": "Los dos casos, en un lugar de hacinamiento como las c\u00e1rceles, pero se dispara la curva muy r\u00e1pido y as\u00ed ha pasado en muchos lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8647598941128285, "is_candidate": false}, {"start": 1063.223, "end": 1067.326, "text": "No, no, yo no s\u00e9 exactamente lo que est\u00e1 pasando, no conozco la epidemiolog\u00eda, creo que tampoco vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5443180049128225, "is_candidate": false}, {"start": 1069.327, "end": 1074.191, "text": " Yo s\u00ed conozco lo que veo, porque lo vi en otras c\u00e1rceles del mundo, lo vi en Italia, por supuesto que lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.836908100029262, "is_candidate": false}, {"start": 1074.191, "end": 1077.974, "text": "No creo que lo conozcas tanto, porque no sos epidemi\u00f3logo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5740376763772959, "is_candidate": false}, {"start": 1077.974, "end": 1087.162, "text": "No soy epidemi\u00f3logo, pero s\u00e9 que dos casos en una c\u00e1rcel... Habr\u00e1s le\u00eddo, como le\u00ed yo, digo porque me lo dijiste de una manera que no me parece adecuada,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.669071441306117, "is_candidate": false}, {"start": 1087.82, "end": 1090.041, "text": " como diciendo no conoces el tema como si vos lo conocieras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6166203146205584, "is_candidate": false}, {"start": 1090.041, "end": 1091.462, "text": "No, no, no te importa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9249253955505635, "is_candidate": false}, {"start": 1091.462, "end": 1092.222, "text": "No te importa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9231963656054881, "is_candidate": false}, {"start": 1092.222, "end": 1096.383, "text": "No te importa la vida de los pisos y no te importa el colapso que puede generar sobre el sistema sanitario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8418703972820917, "is_candidate": false}, {"start": 1096.383, "end": 1098.144, "text": "No est\u00e1 en tu discurso, Patricia, disc\u00falpame.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0447697710524044, "is_candidate": false}, {"start": 1098.144, "end": 1105.107, "text": "Lo que est\u00e1s diciendo es absolutamente mentira y est\u00e1s, lo est\u00e1s diciendo vos y hac\u00e9ste cargo de lo que dec\u00eds vos y de la acusaci\u00f3n que me hac\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49909375752581786, "is_candidate": true}, {"start": 1105.107, "end": 1106.167, "text": "A m\u00ed me importa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6965852144437101, "is_candidate": false}, {"start": 1106.167, "end": 1109.849, "text": "Tengo cargo, si no te escuch\u00e9 en ning\u00fan momento de la entrevista, tu preocupaci\u00f3n por ese tema.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8398573107110741, "is_candidate": false}, {"start": 1109.849, "end": 1110.489, "text": "Perm\u00edteme.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026045598595475, "is_candidate": false}, {"start": 1110.489, "end": 1111.97, "text": "Bueno, no, te lo dije.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5648351432171087, "is_candidate": false}, {"start": 1111.97, "end": 1113.15, "text": "Te lo dije de primer momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.753323429562154, "is_candidate": false}, {"start": 1113.15, "end": 1117.392, "text": "Te dije de primer momento que el Estado tiene que hacerse cargo de la salud de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5283130958402413, "is_candidate": false}, {"start": 1117.985, "end": 1143.588, "text": " que en casos, y te lo dije en el caso de Mendoza, si en los casos en los que las v\u00edctimas, que para eso hay una ley de v\u00edctimas, digamos, dan el consentimiento, como ha sucedido en Mendoza, donde han dado el consentimiento a much\u00edsimos casos, entonces ah\u00ed vos balance\u00e1s dos derechos fundamentales, el derecho a la salud que tiene la persona y el derecho", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4794434032904119, "is_candidate": true}, {"start": 1145.883, "end": 1156.848, "text": " al cuidado y a la sociedad y a la v\u00edctima que tiene aquellos que han sufrido un hecho frente a una persona que ha tenido estas situaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.489264630938786, "is_candidate": true}, {"start": 1156.848, "end": 1164.512, "text": "En relaci\u00f3n a los casos, es uno por uno, no es 2.700 como hizo Violini, no son 2.500 o 1.200, es uno por uno, porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4849167002537358, "is_candidate": true}, {"start": 1169.856, "end": 1181.947, "text": " El problema no es el tipo de delito que vos cometiste, sino la reincidencia, la reiterancia, hay una cantidad de elementos que vos ten\u00e9s que poner en juego.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5123297089477609, "is_candidate": false}, {"start": 1181.947, "end": 1195.9, "text": "Y yo te estoy planteando que para cuidar la salud de los detenidos, porque hay otros que van a quedar adentro, es decir, vos no est\u00e1s hablando, porque si no, bueno, si es por una cuesti\u00f3n humanitaria, directamente abramos todas las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4369177576133687, "is_candidate": true}, {"start": 1196.463, "end": 1198.465, "text": " No, no, creo que no.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8813906208271501, "is_candidate": false}, {"start": 1198.465, "end": 1220.427, "text": "Entonces, para hacer el distanciamiento, yo te estoy dando una idea, te estoy planteando, abr\u00ed lugares que ten\u00e9s en Campo de Mayo, que ten\u00e9s en Mar Galena, que ten\u00e9s en el Chaco, en San Ispena, que ten\u00e9s en La Pampa, ten\u00e9s en un mont\u00f3n de lugares, abr\u00ed lugares, abr\u00ed espacios para que haya distanciamiento, abr\u00ed lugares donde vos puedas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46766567131050574, "is_candidate": true}, {"start": 1220.913, "end": 1247.592, "text": " tener a la gente en la distancia suficiente, digamos, liberar a los que le faltan dos meses para salir, ten\u00e9s una cantidad de cosas para hacer que significan, digamos, no abarrotar las c\u00e1rceles como est\u00e1n abarrotadas en algunos lugares, por ejemplo, en la provincia de Buenos Aires, durante el caso del Servicio Penitenciario Federal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4709063510019599, "is_candidate": true}, {"start": 1247.592, "end": 1249.654, "text": "Ten\u00e9s medidas, pero las medidas tienen que tener", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6552704988876936, "is_candidate": false}, {"start": 1250.155, "end": 1265.538, "text": " tienen que pasar dos filtros, tienen que pasar el filtro de la v\u00edctima y tienen que pasar el filtro de que las personas, digamos, est\u00e9n evaluadas de tal manera que no vayan nuevamente a salir a la calle y generar eh otro da\u00f1o hacia la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.513209966475259, "is_candidate": false}, {"start": 1265.538, "end": 1267.919, "text": "Eh creo que hay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6610837240704166, "is_candidate": false}, {"start": 1267.919, "end": 1268.559, "text": "Y en el caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7450503563385142, "is_candidate": false}, {"start": 1268.559, "end": 1269.359, "text": "En el caso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7780925120301369, "is_candidate": false}, {"start": 1269.359, "end": 1277.24, "text": "Francia, por ejemplo, que volvi\u00f3 a una persona, una celda, una persona, las c\u00e1rceles de la de la provincia de Buenos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5115229917693622, "is_candidate": false}, {"start": 1280.373, "end": 1282.954, "text": " todas tienen celdas individuales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7059918133764358, "is_candidate": false}, {"start": 1282.954, "end": 1294.096, "text": "Ezeiza tiene celdas individuales, Marcos Paz tiene celdas individuales... S\u00ed, son condiciones de tensi\u00f3n que son espantosas, pero de cualquier manera, o muchas de ellas son espantosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8784802387313688, "is_candidate": false}, {"start": 1294.096, "end": 1304.198, "text": "Lo que te quer\u00eda preguntar... Lo que no me parece bien es que me acuses de no plantear esto, porque yo lo he planteado claramente, y me parece que es tu acusaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.56743150135519, "is_candidate": false}, {"start": 1305.367, "end": 1317.793, "text": " parte de un prejuicio, de parte tuya, donde yo en ning\u00fan momento dije que no me parece que haya que cuidar la vida de las personas con privaci\u00f3n de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5458529954382437, "is_candidate": false}, {"start": 1317.793, "end": 1320.114, "text": "Es el mismo problema que vos ten\u00e9s en un geri\u00e1trico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6305727218335944, "is_candidate": false}, {"start": 1320.114, "end": 1333.661, "text": "Si vos gener\u00e1s un sistema, y yo les plante\u00e9 una idea, si vos gener\u00e1s un sistema cerrado en s\u00ed mismo, es decir, los enfermeros, enfermeras que trabajan en el servicio residencial, no van a otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5096220300353445, "is_candidate": false}, {"start": 1334.127, "end": 1340.469, "text": " solo trabajan ah\u00ed, mientras tanto se les paga el sueldo extra que tienen en otro lugar, pero no van a otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5241754641846067, "is_candidate": false}, {"start": 1340.469, "end": 1343.13, "text": "Los penitenciarios no hacen horas extras en otro lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5659718088183728, "is_candidate": false}, {"start": 1343.13, "end": 1346.592, "text": "Es decir, vos gener\u00e1s modelos de comunidades cerradas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5086259799508268, "is_candidate": false}, {"start": 1346.592, "end": 1348.693, "text": "Lo mismo que ten\u00e9s que hacer en los geri\u00e1tricos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5771684797448042, "is_candidate": false}, {"start": 1348.693, "end": 1354.755, "text": "Si el enfermero o la enfermera que entra al geri\u00e1trico viene de otro lugar, infecta en el geri\u00e1trico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.580511677822129, "is_candidate": false}, {"start": 1355.599, "end": 1372.971, "text": " Vos gener\u00e1s modelos de comunidades cerradas, como se est\u00e1 intentando en barrios donde es dif\u00edcil el aislamiento, y de esa manera vos trabaj\u00e1s un modelo, porque aunque vos liberes 200, 300, 400 o 500 presos, no s\u00e9 cu\u00e1ntos, te van a quedar 50.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4739868570059407, "is_candidate": true}, {"start": 1372.971, "end": 1378.755, "text": "Es decir, que no es que est\u00e1s solucionando el problema porque liberas 200 o 300.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5001279682335527, "is_candidate": false}, {"start": 1378.755, "end": 1383.858, "text": "El problema del distanciamiento, del tipo de vida, del rancho y dem\u00e1s, te va a quedar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4341963072136279, "is_candidate": true}, {"start": 1384.458, "end": 1385.159, "text": " en el lugar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.744674311928584, "is_candidate": false}, {"start": 1385.159, "end": 1390.285, "text": "A menos que vos... Patricia, d\u00e9jame hacerte una sola pregunta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8568942759091532, "is_candidate": false}, {"start": 1390.285, "end": 1394.83, "text": "Me da gana discutir un rato largo porque la verdad que es distinto plantearlo esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9477065166499946, "is_candidate": false}, {"start": 1394.83, "end": 1399.335, "text": "El desaf\u00edo que tiene cualquier gobierno del mundo en este momento con la pandemia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9258822584215632, "is_candidate": false}, {"start": 1399.915, "end": 1407.903, "text": " es tan gigantesco que, bueno, uno puede agarrar y decir, \u00bfpor qu\u00e9 no sos sutil en esto, preciosista en lo otro, exacto en tal otra cosa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8773931766699481, "is_candidate": false}, {"start": 1407.903, "end": 1418.995, "text": "Y es parte del debate democr\u00e1tico, corresponde as\u00ed, pero uno siempre tiene esa ambivalencia entre entender la complejidad del momento y hacer cr\u00edticas, y que las dos cosas convivan en una situaci\u00f3n equilibrada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8911889988948791, "is_candidate": false}, {"start": 1418.995, "end": 1421.137, "text": "Yo no hago cr\u00edticas, yo les hago propuestas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7234797238749033, "is_candidate": false}, {"start": 1421.397, "end": 1446.294, "text": " No, no, est\u00e1 bien, pero lo que yo te quiero preguntar es, si vos fueras, estuvieras en el lugar de gobierno en este momento, y un juez decide liberar a un homicida, o a un violador, o a un corrupto, o a un criminal de lesa humanidad, porque hay veinte casos, el mismo juez que liber\u00f3 a Boudou, liber\u00f3 al partido de la ESMA, es decir, liber\u00f3, mand\u00f3 a domicilio, a prisi\u00f3n domiciliaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8581632688816621, "is_candidate": false}, {"start": 1448.495, "end": 1462.282, "text": " presidente, opin\u00e1s sobre la actitud del juez, no opin\u00e1s, te parece que en funci\u00f3n de la independencia de poder judicial, un juez tiene que ser libre porque si opin\u00e1s estableces condicionamientos, te parece que hay casos que eso merece una excepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8830232461171628, "is_candidate": false}, {"start": 1462.282, "end": 1471.826, "text": "\u00bfC\u00f3mo te par\u00e1s en t\u00e9rminos de independencia de poderes cuando hay un juez que te\u00f3ricamente no debe recibir presiones del presidente, hace algo que a vos no te gusta?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9159311931438774, "is_candidate": false}, {"start": 1471.826, "end": 1475.748, "text": "No, pero esto en la pol\u00edtica criminal", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4818084096248447, "is_candidate": true}, {"start": 1477.286, "end": 1489.673, "text": " es absolutamente distinto porque la pol\u00edtica criminal trabajan en conjunto, las fuerzas de seguridad trabajan en conjunto, los funcionarios que llevan adelante la pol\u00edtica criminal y los jueces y los fiscales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4955175971659368, "is_candidate": true}, {"start": 1489.673, "end": 1496.056, "text": "Vos ten\u00e9s mesas, mesas de trabajo en com\u00fan, porque ah\u00ed es donde vos dict\u00e1s la pol\u00edtica criminal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4713306550693419, "is_candidate": true}, {"start": 1496.056, "end": 1505.642, "text": "Si hay un juez que es absolutamente, digamos, que trabaja absolutamente solo y aislado de la pol\u00edtica criminal, bueno, har\u00e1 lo que \u00e9l considere", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48525064108151283, "is_candidate": true}, {"start": 1506.212, "end": 1516.016, "text": " y vos, digamos, dispondr\u00e1s de los mecanismos existentes si la persona est\u00e1 haciendo algo que vos consider\u00e1s que es absolutamente inadecuado para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4428872772670911, "is_candidate": true}, {"start": 1516.016, "end": 1520.978, "text": "Ahora, en general, estos temas en pol\u00edtica criminal se trabajan en mesas comunes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5241561483102586, "is_candidate": false}, {"start": 1520.978, "end": 1525.96, "text": "Est\u00e1s hablando de c\u00f3mo liberar a los presos, c\u00f3mo tener a los presos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5533684303937809, "is_candidate": false}, {"start": 1525.96, "end": 1528.26, "text": "Cuando vienen los jueces y te dicen", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6853570773841713, "is_candidate": false}, {"start": 1530.486, "end": 1537.176, "text": " Dele a los presos, a todos los presos, X cantidad de beneficios en la c\u00e1rcel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44446291293636664, "is_candidate": true}, {"start": 1537.176, "end": 1539.059, "text": "Y vos dec\u00eds, bueno, miren, no tengo espacio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5887527198402798, "is_candidate": false}, {"start": 1539.059, "end": 1539.82, "text": "Ten\u00e9s que sentarte a hablar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.654726656184494, "is_candidate": false}, {"start": 1541.039, "end": 1541.199, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.946751027366691, "is_candidate": false}, {"start": 1541.199, "end": 1543.541, "text": "No, est\u00e1 bien, est\u00e1 bien, pero, pero por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9655905213822195, "is_candidate": false}, {"start": 1543.541, "end": 1546.922, "text": "Entonces, eh, esto, esto pasa siempre, siempre pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6276523181782464, "is_candidate": false}, {"start": 1546.922, "end": 1561.05, "text": "Est\u00e1 bien, pero vos no pod\u00e9s, vos no pod\u00e9s presumir que este gobierno est\u00e9 a favor de enviar a domicilio a los criminales de lesa humanidad y hay jueces que lo hacen y hubo veinte, veinte casos y una cantidad important\u00edsima.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8591293487434617, "is_candidate": false}, {"start": 1561.05, "end": 1563.011, "text": "Bueno, pero pero tampoco me parece bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6001221848663824, "is_candidate": false}, {"start": 1563.011, "end": 1565.692, "text": "Entonces, no es todo pol\u00edtica criminal del Estado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7908086933983662, "is_candidate": false}, {"start": 1565.692, "end": 1566.333, "text": "Los jueces tienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9319819307818149, "is_candidate": false}, {"start": 1570.51, "end": 1577.193, "text": " Bueno, no es lo mismo, es mucho m\u00e1s brutal liberar a un preso de lesa humanidad que a un violador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4384095506941964, "is_candidate": true}, {"start": 1577.193, "end": 1592.318, "text": "Me parece que esa categorizaci\u00f3n de que uno es ideol\u00f3gicamente incorrecto y el otro, bueno, es un violador, me parece que es una concepci\u00f3n ideologista, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4399669438961452, "is_candidate": true}, {"start": 1592.318, "end": 1596.139, "text": "Yo estoy de acuerdo que no liberan a ninguno de los dos, pero lo que te estoy diciendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5174755674104456, "is_candidate": false}, {"start": 1596.7, "end": 1607.591, "text": " Es que me parece que esa mirada, ac\u00e1 hay una mirada ideol\u00f3gica fuerte, que ya la hab\u00edan empezado, bueno, despu\u00e9s la pol\u00edtica de seguridad, la pol\u00edtica criminal qued\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44615342969454275, "is_candidate": true}, {"start": 1608.112, "end": 1609.632, "text": " bajo la pandemia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6191999205332572, "is_candidate": false}, {"start": 1609.632, "end": 1614.994, "text": "Pero un crimen se cometi\u00f3 desde el Estado, Bullrich, y el otro desde una conducta individual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8888435776237533, "is_candidate": false}, {"start": 1614.994, "end": 1620.775, "text": "Digo, una fue una pol\u00edtica criminal clara de un Estado que estaba en dictadura, y la otra fue un delito individual.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8748920762845641, "is_candidate": false}, {"start": 1620.775, "end": 1627.636, "text": "No se puede tomar de la misma manera, m\u00e1s all\u00e1 de las consecuencias que haya tenido la actitud individual de un violador o un homicida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9582014473861079, "is_candidate": false}, {"start": 1627.636, "end": 1628.017, "text": "No, \u00bfc\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9976669159188463, "is_candidate": false}, {"start": 1628.017, "end": 1628.577, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8816622669103505, "is_candidate": false}, {"start": 1628.577, "end": 1633.978, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7144557315161127, "is_candidate": false}, {"start": 1633.978, "end": 1634.458, "text": "Digamos, a ver, uno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9288973332973067, "is_candidate": false}, {"start": 1635.915, "end": 1642.397, "text": " es el caso, como usted dice, de una pol\u00edtica del Estado en contra de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46254118020566104, "is_candidate": true}, {"start": 1642.397, "end": 1650.86, "text": "En el otro caso es la destrucci\u00f3n de una menor, de una chica, que fue violada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5168133391536978, "is_candidate": false}, {"start": 1650.86, "end": 1661.483, "text": "Yo no creo que usted pueda decir que en un caso como este una liberaci\u00f3n es condenada y la otra es aceptada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4900399381336552, "is_candidate": true}, {"start": 1662.761, "end": 1664.762, "text": " el razonamiento que hizo G\u00f3mez Sancor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5506709092729196, "is_candidate": false}, {"start": 1664.762, "end": 1666.522, "text": "Yo no acepto ninguna de las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8745485155964069, "is_candidate": false}, {"start": 1666.522, "end": 1668.383, "text": "Bueno, exactamente, por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.540626012343242, "is_candidate": false}, {"start": 1668.383, "end": 1669.403, "text": "Ese es el tema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7944309493866383, "is_candidate": false}, {"start": 1669.403, "end": 1671.424, "text": "No se aceptan ninguna de las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7392225970100401, "is_candidate": false}, {"start": 1671.424, "end": 1677.126, "text": "Esa es la respuesta correcta, o por lo menos correcta para m\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5439323318060489, "is_candidate": false}, {"start": 1677.126, "end": 1684.268, "text": "Creo que ah\u00ed est\u00e1 justamente la manera de mirar la pol\u00edtica criminal.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5252297015590883, "is_candidate": false}, {"start": 1684.268, "end": 1688.41, "text": "Entonces, nuestra manera de mirar la pol\u00edtica criminal es que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5037651908739933, "is_candidate": false}, {"start": 1689.712, "end": 1694.294, "text": " la sociedad y las v\u00edctimas tienen que ser los primeros protegidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4935269564519854, "is_candidate": true}, {"start": 1694.294, "end": 1713.201, "text": "Y en una situaci\u00f3n en la que se genera un p\u00e1nico social, si usted habla con los vecinos de Misiones de ayer, del violador que sali\u00f3, habla con los vecinos de Bursaco, del violador que sali\u00f3, o los de Bah\u00eda Blanca, el jefe del patronal de la infancia de Bah\u00eda Blanca,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4197084316294897, "is_candidate": true}, {"start": 1713.866, "end": 1727.616, "text": " que violaba a los chicos del Patronato de la Infancia y que se viol\u00f3 a una chica y la embaraz\u00f3, que ten\u00eda retrasos madurativos, todos esos vecinos, todas esas sociedades... Es espantoso, son casos espantosos, yo tambi\u00e9n estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.462290352292539, "is_candidate": true}, {"start": 1727.616, "end": 1731.319, "text": "Bueno, entonces tomen una decisi\u00f3n, que vayan de nuevo para adentro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6052040162036194, "is_candidate": false}, {"start": 1731.319, "end": 1739.445, "text": "Todos esos se\u00f1ores que est\u00e1n generando p\u00e1nico social tienen que ir de nuevo adentro, en condiciones distintas, a un hospital, a donde sea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4727079822070964, "is_candidate": true}, {"start": 1740.005, "end": 1760.274, "text": " No digo que vuelvan a la c\u00e1rcel si est\u00e1n en condiciones de morirse, porque evidentemente el Estado cuida por su vida, pero no a 20 metros de la persona a la que violaron o embarazaron en un caso brutal que conmocion\u00f3 a Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43855879601575654, "is_candidate": true}, {"start": 1760.274, "end": 1762.895, "text": "Llamen a esas comunidades y vean c\u00f3mo est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5450432067746951, "is_candidate": false}, {"start": 1763.91, "end": 1767.713, "text": " Patricia, no s\u00e9 si vos te quedaste con algo para decir, te estaba por saludar porque estamos cerrando el programa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8933547693725903, "is_candidate": false}, {"start": 1767.713, "end": 1772.095, "text": "As\u00ed que no s\u00e9 si quer\u00e9s decir algo en breve.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8724758033731348, "is_candidate": false}, {"start": 1772.095, "end": 1774.417, "text": "Bueno, igualmente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8495242787487008, "is_candidate": false}, {"start": 1774.417, "end": 1789.907, "text": "Patricia Burrich, ex ministra de Seguridad del gobierno anterior, hablando con nosotros sobre el debate p\u00fablico que hay acerca de c\u00f3mo, cu\u00e1ndo, a qui\u00e9nes, cu\u00e1ntos presos se debe mandar a prisi\u00f3n domiciliaria como consecuencia del coronavirus.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9129089002876368, "is_candidate": false}, {"start": 1789.907, "end": 1791.288, "text": "No s\u00e9 si llame y te qued\u00f3 algo para decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9440304198173142, "is_candidate": false}, {"start": 1792.138, "end": 1796.723, "text": " S\u00ed, quiero hablarles de D\u00eda porque lleg\u00f3 el momento del ahorro con supermercados D\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9712197075629115, "is_candidate": false}, {"start": 1796.723, "end": 1802.049, "text": "Adem\u00e1s, pueden digitalizarse con la app Club D\u00eda y obtener m\u00e1s beneficios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119890323809993, "is_candidate": false}, {"start": 1802.049, "end": 1804.131, "text": "Ahora, tienen que escuchar estas ofertas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9932568046937368, "is_candidate": false}, {"start": 1804.131, "end": 1805.553, "text": "S\u00faper ofertas, D\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0308131476817468, "is_candidate": false}, {"start": 1805.553, "end": 1810.899, "text": "S\u00f3lo por el s\u00e1bado 2 de mayo, 3x2 en la Tunes marca D\u00eda y 3x2 en gaseosas de todas las marcas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9314772059240789, "is_candidate": false}, {"start": 1810.899, "end": 1813.041, "text": "Consegu\u00ed estas ofertas y muchas m\u00e1s tambi\u00e9n en diaoline.com.ar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0204791422046007, "is_candidate": false}], "Index": 1299, "channel_id": "UCv0zRACOVWmhu1Ilufm40-w", "channel": "Canal KZO", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@CanalKZO", "id": "HA5bZUrBGic", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HA5bZUrBGic", "title": "LA EX MINISTRA DE SEGURIDAD, PATRICIA BULLRICH, CON ERNESTO TENEMBAUM", "duration": 1815.0, "view_count": 8682.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}