{"segments": [{"start": 260.111, "end": 263.333, "text": " Muy buenos d\u00edas, se\u00f1oras, se\u00f1ores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8588013668924322, "is_candidate": false}, {"start": 263.333, "end": 265.514, "text": "Es un gusto ver tanta gente ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.894543741895202, "is_candidate": false}, {"start": 265.514, "end": 268.936, "text": "Estoy contenta, me emociona, me impresiona.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9322283800328708, "is_candidate": false}, {"start": 268.936, "end": 272.539, "text": "Como siempre, no me gusta el micr\u00f3fono, pero bueno, me voy acostumbrando de a poquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.766844780471801, "is_candidate": false}, {"start": 274.008, "end": 286.831, "text": " Bueno, hace 46 a\u00f1os, por iniciativa de mi padre, Piero Astori, y 34 empresarios de C\u00f3rdoba, se unieron para dar vida a Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8616808723831983, "is_candidate": false}, {"start": 286.831, "end": 296.833, "text": "Lo que se inici\u00f3 como un peque\u00f1o grupo de amigos y colegas unidos, preocupados por Argentina, para debatir el futuro de la naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8699514454234385, "is_candidate": false}, {"start": 297.633, "end": 308.387, "text": " se convirti\u00f3 hoy en la asociaci\u00f3n civil empresarial m\u00e1s importante del pa\u00eds por todos los aportes que hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8841003457325768, "is_candidate": false}, {"start": 309.667, "end": 315.288, "text": " con m\u00e1s de 500 empresas como socios activos que las sostienen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9408739342831332, "is_candidate": false}, {"start": 315.288, "end": 332.792, "text": "Y cada d\u00eda, las 7 filiares del IERAL, que cubren todo el territorio nacional con los 70 investigadores, trabajan para promover la investigaci\u00f3n de los problemas econ\u00f3micos nacionales y sus posibles soluciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8785581328435637, "is_candidate": false}, {"start": 333.612, "end": 341.173, "text": " con el solo condicionamiento irrenunciable al respeto de la libertad y dignidad de la persona humana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.860011285321168, "is_candidate": false}, {"start": 344.92, "end": 371.28, "text": " Los objetivos de nuestros estudios son contribuir a realizar un pa\u00eds pr\u00f3spero con una conformaci\u00f3n social que asegure la igualdad de oportunidades a todos sus habitantes y con una econom\u00eda integrada, din\u00e1mica y eficiente para asegurar el continuo mejoramiento de la calidad de vida de todos los argentinos a trav\u00e9s del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8733377257058831, "is_candidate": false}, {"start": 372.917, "end": 389.545, "text": " Todas las investigaciones se llevan a cabo con total libertad de pensamiento y en condiciones de absoluta resignaci\u00f3n de los intereses sectoriales en favor del bien com\u00fan y del inter\u00e9s general de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.876747943173734, "is_candidate": false}, {"start": 389.545, "end": 398.489, "text": "Nuestros estudios son realizados de manera apartidaria, pero puestos a disposici\u00f3n de la pol\u00edtica para llevarlos a cabo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8571998823583589, "is_candidate": false}, {"start": 400.058, "end": 420.637, "text": " En el a\u00f1o 2021 se convoc\u00f3 a Carlos Melco\u00f1\u00e1n, quien adhiri\u00f3 totalmente a los principios fundacionales para preparar un programa transversal con visi\u00f3n productiva, competitiva y federal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9099807297870001, "is_candidate": false}, {"start": 421.738, "end": 439.57, "text": " El trabajo fue presentado a gobiernos provinciales, a entidades profesionales, a algunos sindicatos, a funcionarios, a los candidatos presidenciales y a distintos organismos incluidos en Estados Unidos, lo present\u00f3 Carlos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8289430355134607, "is_candidate": false}, {"start": 441.042, "end": 453.788, "text": " Posterior a las elecciones PASO, el equipo de Juntos por el Cambio, liderado por Patricia Bullrich, eligi\u00f3 el programa elaborado por Carlos Melco\u00f1\u00e1n y su equipo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8440826700709215, "is_candidate": false}, {"start": 453.788, "end": 459.29, "text": "Por lo que estamos muy agradecidos con Patricia Bullrich, muy agradecidos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8807336165241922, "is_candidate": false}, {"start": 470.671, "end": 477.833, "text": " porque creemos en Carlos Melco\u00f1\u00e1n y su equipo El Dieral para llevarlo a cabo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.867807582042358, "is_candidate": false}, {"start": 477.833, "end": 487.876, "text": "Estamos convencidos que es el mejor programa que existe en la Argentina hoy y el \u00fanico posible de poner en pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8811690860243141, "is_candidate": false}, {"start": 487.876, "end": 499.76, "text": "Esperamos que Patricia y su equipo, junto con Carlos Melco\u00f1\u00e1n y El Dieral, puedan llegar a hacer los cambios que Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8919924169389271, "is_candidate": false}, {"start": 500.971, "end": 521.356, "text": " Los miembros de Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, socios y t\u00e9cnicos, le deseamos \u00e9xito a Patricia y agradecemos a todos los candidatos que con respeto escucharon nuestras propuestas y debatieron las ideas que desde hace 46 a\u00f1os la Fundaci\u00f3n defiende.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8335081647704743, "is_candidate": false}, {"start": 521.356, "end": 523.157, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos por estar aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9464355046702904, "is_candidate": false}, {"start": 530.381, "end": 539.529, "text": " Much\u00edsimas gracias se\u00f1ora Presidente y ahora invitamos al se\u00f1or Presidente del Geral, licenciado Carlos Melconian, quien nos dirigir\u00e1 la palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8924513330826933, "is_candidate": false}, {"start": 539.529, "end": 544.974, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9932035906882044, "is_candidate": false}, {"start": 544.974, "end": 550.759, "text": "Buen d\u00eda a todos, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9177985071392625, "is_candidate": false}, {"start": 550.759, "end": 557.345, "text": "D\u00eda muy duro para m\u00ed, pero vengo a poner la cara igual por razones deportivas digo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9043097232282156, "is_candidate": false}, {"start": 560.294, "end": 572.739, "text": " pero debo confesar que no dud\u00e9 un minuto en venir, as\u00ed que ac\u00e1 estoy firme al pie del ca\u00f1\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8789872010839164, "is_candidate": false}, {"start": 572.739, "end": 587.764, "text": "Muchas gracias a todos por estar aqu\u00ed, una vez m\u00e1s en C\u00f3rdoba donde nos lanzamos hace casi un a\u00f1o y medio, dos a\u00f1os, 22 de marzo, recuerdo con precisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8961319746377783, "is_candidate": false}, {"start": 590.26, "end": 603.946, "text": " El objetivo, como dec\u00eda P\u00eda, que te agradezco infinitamente P\u00eda y a toda la fundaci\u00f3n, era elaborar un programa econ\u00f3mico integral para poner a disposici\u00f3n del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.878447804161814, "is_candidate": false}, {"start": 603.946, "end": 610.428, "text": "Tal cual reza la carta org\u00e1nica de la fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8018143568289792, "is_candidate": false}, {"start": 610.428, "end": 619.232, "text": "En realidad un plan que estuviese a la altura del desaf\u00edo de producir los cambios que Argentina est\u00e1 necesitando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8496905539455455, "is_candidate": false}, {"start": 621.143, "end": 642.945, "text": " Ya entonces empezamos a hablar de cambio de r\u00e9gimen, capitalista, productivo, federal, palabras que empezaron a ser el caballito de batalla de cada presentaci\u00f3n y de lo que vendr\u00eda despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8748443780418964, "is_candidate": false}, {"start": 642.945, "end": 644.666, "text": "Con cabeza economista,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8909642016215361, "is_candidate": false}, {"start": 645.792, "end": 665.561, "text": " Pens\u00e1bamos en un plan de estabilidad, pero saliendo un poco de ese Ra\u00fal, la verdad es que siempre lo pensamos como un programa, un plan que devuelva lo que llamamos el horizonte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8523149406396516, "is_candidate": false}, {"start": 665.561, "end": 670.804, "text": "Siempre lo percibimos como algo m\u00e1s que la estabilidad a secas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9387072456527634, "is_candidate": false}, {"start": 673.093, "end": 682.26, "text": " una verdadera reforma para sacar de la frustraci\u00f3n a los compatriotas que la est\u00e1n padeciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8381676910424649, "is_candidate": false}, {"start": 682.26, "end": 692.468, "text": "Entonces ya desde el comienzo apareci\u00f3 la idea que debiera ser disruptivo, pero dentro del sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8033365506562569, "is_candidate": false}, {"start": 692.468, "end": 695.15, "text": "Y adem\u00e1s con la particularidad de que esos cambios", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.952355259614551, "is_candidate": false}, {"start": 696.613, "end": 710.601, "text": " tengan toda la institucionalidad posible, la que haga falta, o sea, retomar la idea de institucionalizar los cambios en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8950995151164818, "is_candidate": false}, {"start": 710.601, "end": 724.328, "text": "El concepto dentro del sistema se lo interpreta no solo dentro de nuestro bien consolidado sistema democr\u00e1tico, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8537162702234466, "is_candidate": false}, {"start": 725.82, "end": 739.244, "text": " dentro de un esquema transparente que recupere la verdadera altura \u00e9tica y moral de gobernantes y dirigentes, eso es el sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9004373297310843, "is_candidate": false}, {"start": 739.244, "end": 741.165, "text": "Eso es el sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0410641560501435, "is_candidate": false}, {"start": 741.165, "end": 743.266, "text": "A eso lo llamamos sistema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9914260660351816, "is_candidate": false}, {"start": 743.266, "end": 753.289, "text": "Entonces lo que acabo de decir es totalmente consistente con la meta de poner en marcha no cualquier transformaci\u00f3n, sino", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8328501343703127, "is_candidate": false}, {"start": 755.078, "end": 770.07, "text": " una transformaci\u00f3n profunda, de nuevo, disruptiva, que cambie de ra\u00edz c\u00f3mo funciona la econom\u00eda en la Argentina, que cambie, dir\u00eda Enrique, sus incentivos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8823056786164585, "is_candidate": false}, {"start": 772.37, "end": 798.607, "text": " que a partir del respeto a la propiedad privada, la inversi\u00f3n privada, vuelva a tener el rol central de generar crecimiento econ\u00f3mico y empleo, y que quienes se pongan al frente de este nuevo proceso e intento de transformaci\u00f3n del pa\u00eds, resistan en trayectoria la intachabilidad de sus actos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8768734565460303, "is_candidate": false}, {"start": 798.607, "end": 801.749, "text": "Lo encaramos con tanta ambici\u00f3n y con tanta fe", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9265726373947154, "is_candidate": false}, {"start": 804.435, "end": 814.181, "text": " que en esa hoja de ruta proyectamos luego en simult\u00e1neo lo que les comentaba de institucionalidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8957364659362447, "is_candidate": false}, {"start": 814.181, "end": 818.123, "text": "Porque siempre se nos meti\u00f3 en la cabeza, posteriori,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9361238181272492, "is_candidate": false}, {"start": 821.683, "end": 824.745, "text": " evitar la irreversibilidad de esos cambios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9513990053518496, "is_candidate": false}, {"start": 824.745, "end": 829.647, "text": "T\u00edpico problema de una monta\u00f1a rusa que ha sido la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8477293686172652, "is_candidate": false}, {"start": 829.647, "end": 842.494, "text": "La \u00faltima experiencia en este sentido nos toc\u00f3 sufrirla en el 2003, donde pr\u00e1cticamente fueron desechos todos los cambios organizacionales de la d\u00e9cada precedente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9109290623527256, "is_candidate": false}, {"start": 844.675, "end": 863.182, "text": " Se trata entonces de un cambio, es claramente un objetivo deliberado, una transformaci\u00f3n que penetre en todas las esferas de la sociedad y desde ya que llegue a la gente y que la gente lo haga suyo, ocurre construirlo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9147579430928386, "is_candidate": false}, {"start": 864.374, "end": 873.519, "text": " A partir, se nos ocurre construirlo a partir del \u00fanico objetivo que tiene, que es el bienestar de la gente, y as\u00ed va a ser.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9724179314172906, "is_candidate": false}, {"start": 873.519, "end": 890.249, "text": "Siempre tambi\u00e9n hablamos de que iba a seguir el t\u00edpico patr\u00f3n mediterr\u00e1neo, que dice as\u00ed, no son papers, pueden ser estudios, pero no es teor\u00eda, tiene que tener aplicabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9029609557848467, "is_candidate": false}, {"start": 890.249, "end": 892.39, "text": "Eso dice lo que acaba de decir Pia,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8872124986949296, "is_candidate": false}, {"start": 894.033, "end": 919.75, "text": " otra vez como dice la carta org\u00e1nica, de all\u00ed su contacto con la realidad, con los sectores, con la cadena de valor agregado, con su sentido federal, productivista, as\u00ed se construy\u00f3 y avanz\u00f3 en una hoja de ruta donde aparece un formato de pa\u00eds, un horizonte, un futuro, un camino, una esperanza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9194906889814239, "is_candidate": false}, {"start": 922.587, "end": 936.703, "text": " dando certidumbre, generando confianza, defendiendo con u\u00f1as y dientes el cr\u00e9dito personal de cada integrante de este grupo y de la propia fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.961045533856278, "is_candidate": false}, {"start": 936.703, "end": 941.348, "text": "Y as\u00ed va a ser, no hay ninguna chance de que eso cambie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.025111467277854, "is_candidate": false}, {"start": 943.32, "end": 966.21, "text": " Tambi\u00e9n vivimos en otro mundo, esto muy distinto, alguna vez lo hemos comentado, a la d\u00e9cada en la cual la Fundaci\u00f3n apareci\u00f3 en el escenario con un programa exitoso, o sea, esta hoja de ruta va a transitar no s\u00f3lo en un pa\u00eds distinto al cual estaba vigente cuando al Dieral le toc\u00f3 hacerse cargo hace 30 a\u00f1os, sino tambi\u00e9n en un mundo diferente, con otras complejidades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9329248467275397, "is_candidate": false}, {"start": 966.97, "end": 980.013, "text": " Cambio clim\u00e1tico, econom\u00eda verde, cuestiones de g\u00e9nero, inteligencia artificial, o sea, se levantan otras banderas, la gente tiene otras preocupaciones y lo estamos teniendo en cuenta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9782449438907085, "is_candidate": false}, {"start": 980.013, "end": 988.255, "text": "Pero volviendo a nuestro tema, quiero adem\u00e1s manifestarles que tal cual ocurri\u00f3 cuando asumimos hace a\u00f1os en el Banco Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9304941128942013, "is_candidate": false}, {"start": 989.972, "end": 996.156, "text": " Ac\u00e1 tambi\u00e9n tuvo prioridad el grupo mano preexistente en la fundaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.924824247094744, "is_candidate": false}, {"start": 996.156, "end": 998.378, "text": "Ac\u00e1 fue igual, calcado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9172589439141514, "is_candidate": false}, {"start": 998.378, "end": 1000.239, "text": "Y una vez m\u00e1s sali\u00f3 bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8292110586561523, "is_candidate": false}, {"start": 1000.239, "end": 1007.564, "text": "Creo que no qued\u00f3 una sola persona de los 30 investigadores que encontramos cuando vinimos en el camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9649392359299094, "is_candidate": false}, {"start": 1007.564, "end": 1009.686, "text": "Est\u00e1n todos acoplados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.914026358241263, "is_candidate": false}, {"start": 1009.686, "end": 1015.53, "text": "Completamos el staff con otro tanto y luego de casi dos a\u00f1os de trabajar juntos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9451985287375323, "is_candidate": false}, {"start": 1015.67, "end": 1025.054, "text": " el codo a codo, el equipo, contenidos, difusi\u00f3n, discusi\u00f3n con todos los sectores de la sociedad civil, est\u00e1n pr\u00e1cticamente concluidos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9494751976614021, "is_candidate": false}, {"start": 1025.054, "end": 1043.041, "text": "En realidad estamos en la parte final, pero quiero ser claro en esto, est\u00e1n listos para implementarse, estamos listos para desembarcar con un plan que bajo determinado liderazgo pol\u00edtico, que era lo que le faltaba,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9672517059340167, "is_candidate": false}, {"start": 1044.042, "end": 1046.251, "text": " saque a la Argentina de la postraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9099834197155714, "is_candidate": false}, {"start": 1056.608, "end": 1062.229, "text": " puede estar y quedarse tranquila la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9382739007199526, "is_candidate": false}, {"start": 1062.229, "end": 1080.372, "text": "Hay un plan, hay un programa, es realista, es asible, si existe la palabra, es implementable, tiene sentido com\u00fan, es pr\u00e1ctico y no es dogm\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9381786262346369, "is_candidate": false}, {"start": 1080.372, "end": 1085.233, "text": "Y otra vez, lo m\u00e1s importante, tiene horizonte, tiene futuro,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8936376860154203, "is_candidate": false}, {"start": 1085.953, "end": 1096.142, "text": " tiene luz al final del t\u00fanel, no estamos frente a un salto al vac\u00edo y eso es importante que se entienda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9618908668545451, "is_candidate": false}, {"start": 1106.27, "end": 1118.521, "text": " Recalcar una vez m\u00e1s el talento, el sentido profesional, la practicidad y el sentido com\u00fan y fundamentalmente la honestidad de cada uno de los integrantes del equipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9198011270524928, "is_candidate": false}, {"start": 1118.521, "end": 1127.569, "text": "Somos conscientes, lo sabemos y lo queremos hacer saber que dentro de toda la tarea tendremos que participar en temas sensibles", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9021939827096416, "is_candidate": false}, {"start": 1128.049, "end": 1143.519, "text": " en t\u00e9rminos de decisiones, de transparencia, de manejo de fondos p\u00fablicos que como he dicho 20 veces, siempre debe cuidarse m\u00e1s que la plata propia, limpieza, transparencia y austeridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0115774145113134, "is_candidate": false}, {"start": 1150.382, "end": 1160.511, "text": " y vamos a tener que arbitrar intereses del sector privado y vamos a ser inflexibles en ese arbitraje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9443612014125317, "is_candidate": false}, {"start": 1160.511, "end": 1173.022, "text": "Hemos visto en este tiempo a gran parte de todas las autoridades de gobierno, como dec\u00eda P\u00eda, de los 3 poderes del Estado, en alg\u00fan caso con esos poderes hemos hecho presentaciones conjuntas", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0101315179217967, "is_candidate": false}, {"start": 1174.159, "end": 1196.8, "text": " en la b\u00fasqueda del respeto a la institucionalidad en la Argentina, hemos visto empresarios, sindicatos, gobernadores, intendentes, iglesia y varios embajadores, viajamos al exterior a visitar organismos internacionales, recorrimos el pa\u00eds de punta a punta y obvio, lo empezamos por las 7 regiones en donde tiene presencia el liderazgo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.961779383704901, "is_candidate": false}, {"start": 1197.78, "end": 1223.04, "text": " Consolidamos un equipo de m\u00e1s de 70 profesionales abarcando \u00e1reas de pol\u00edtica fiscal, monetaria, cambiaria, deuda p\u00fablica, relaciones fiscales provinciales, agroenerg\u00eda, trabajo, transporte, infraestructura, pol\u00edtica social, modernizaci\u00f3n del Estado, comercio exterior, previsi\u00f3n social e inserci\u00f3n argentina en el mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9681783207977661, "is_candidate": false}, {"start": 1223.04, "end": 1223.721, "text": "Por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9310217937998779, "is_candidate": false}, {"start": 1225.793, "end": 1236.424, "text": " Tengo bien presente que m\u00e1s de una vez dijimos que en este equipo lo \u00fanico que est\u00e1 prohibido decir es que no sab\u00edamos que \u00edbamos a recibir algo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9786537153553831, "is_candidate": false}, {"start": 1238.02, "end": 1264.753, "text": " Mostr\u00e1bamos 10 fotos referidas a la precaria situaci\u00f3n estructural de Argentina, estancamiento econ\u00f3mico, gasto p\u00fablico infinanciable, presi\u00f3n impositiva, asfixiante, alta inflaci\u00f3n, banco central quebrado, costo del capital inaccesible, desinversi\u00f3n cr\u00f3nica, debilidad exportadora por falta de competitividad, empleo degradado y pobreza arraigada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.973743461428744, "is_candidate": false}, {"start": 1265.533, "end": 1290.673, "text": " Nuestras fotos que las presentamos hace un a\u00f1o y medio, me recuerdo en la primera presentaci\u00f3n, han empeorado desde entonces, pero vamos a insistir a todo el equipo, est\u00e1 prohibido decir que no lo sab\u00edamos y a\u00fan m\u00e1s, la gente debe saberlo, pero no para empiojar, para politizar o para buscar ro\u00f1a como se dir\u00eda en la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9213901472026547, "is_candidate": false}, {"start": 1291.838, "end": 1306.331, "text": " Esto que tenemos que hacer nosotros no es el ajuste, lo que est\u00e1 ocurriendo es el ajuste, nosotros vamos a venir por la soluci\u00f3n, no por el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8956476380531416, "is_candidate": false}, {"start": 1306.331, "end": 1306.792, "text": "O sea...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1259387087656783, "is_candidate": false}, {"start": 1309.068, "end": 1332.794, "text": " que m\u00e1s all\u00e1 de la gravedad de lo que acabo de comentar, nosotros venimos a dar tranquilidad, porque esto tiene soluci\u00f3n y es entre todos, no hay ning\u00fan mago ni pase de magia que resuelva esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9772700981689091, "is_candidate": false}, {"start": 1332.794, "end": 1336.695, "text": "Como dijo P\u00eda, en l\u00ednea con lo que dijimos el primer d\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9508733401431141, "is_candidate": false}, {"start": 1337.644, "end": 1344.434, "text": " y con lo que hemos aceptado, el programa iba a estar a disposici\u00f3n del candidato presidencial que lo solicitara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9209791359510087, "is_candidate": false}, {"start": 1344.434, "end": 1347.037, "text": "Y desarrolladas las primarias...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9148738383928836, "is_candidate": false}, {"start": 1348.157, "end": 1373.269, "text": " el espacio de Juntos por el Cambio liderado por Patricia Bullrich, como es de p\u00fablico conocimiento, nos honr\u00f3 con la decisi\u00f3n de interesarse el programa que venimos trabajando, proponi\u00e9ndolo en caso de ser electa y bajo su liderazgo hacerlo el programa econ\u00f3mico oficial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8766557244982853, "is_candidate": false}, {"start": 1373.269, "end": 1373.689, "text": "Este aqu\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0032453053448127, "is_candidate": false}, {"start": 1375.743, "end": 1384.786, "text": " que aprovechando nuestra jornada de ciclo de voces federales, hemos decidido presentarlo en sociedad, Patricia lo decidi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9499963230613317, "is_candidate": false}, {"start": 1384.786, "end": 1393.99, "text": "Y como ya lo ha manifestado ella misma, hay una coincidencia respecto a los objetivos, herramientas y contenido en el programa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8943480210592104, "is_candidate": false}, {"start": 1393.99, "end": 1400.953, "text": "Conf\u00eda en los economistas que lo han dise\u00f1ado, pero debo adem\u00e1s anunciar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9667586081715777, "is_candidate": false}, {"start": 1403.778, "end": 1424.288, "text": " que en las \u00faltimas 48 o 72 horas, por indicaci\u00f3n de ella misma, hemos contactado personalmente al grupo de profesionales que ven\u00eda desarrollando su tarea t\u00e9cnica en distintos y diferentes integrantes del espacio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9361863115990319, "is_candidate": false}, {"start": 1426.828, "end": 1437.857, "text": " todos conocidos y amigos, que comulgan el formato despolitizado, profesional, \u00e9tico y federal con el cual hemos trabajado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9054760334046777, "is_candidate": false}, {"start": 1437.857, "end": 1444.101, "text": "Por lo tanto, en el d\u00eda de hoy y dentro de todos estos comentarios, quiero hacerles saber", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8761775962314259, "is_candidate": false}, {"start": 1445.165, "end": 1456.772, "text": " y est\u00e1n aqu\u00ed presentes sobre la integraci\u00f3n de varios de ellos consolidando una metodolog\u00eda de trabajo de casi dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9484317372311212, "is_candidate": false}, {"start": 1456.772, "end": 1463.736, "text": "As\u00ed que son todos bienvenidos, muchos de ellos est\u00e1n aqu\u00ed y entre todos vamos a salir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9226071647073449, "is_candidate": false}, {"start": 1472.546, "end": 1482.377, "text": " O sea, a todo lo que acabo de decirles hay que agregarle ahora ni m\u00e1s ni menos que el liderazgo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9445597377785538, "is_candidate": false}, {"start": 1484.484, "end": 1512.34, "text": " cuanto m\u00e1s mejor dentro de este tanque que hemos armado llamado Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea y Heral, con presencia en todo el pa\u00eds y donde m\u00e1s all\u00e1 de tener a todo un gobierno junto y alineado buscando el mayor objetivo que es la estabilidad, recuperando una moneda, permitiendo como ha ocurrido hasta ahora que sus integrantes investigadores y profesionales, lo dijo P\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9178420898213491, "is_candidate": false}, {"start": 1513.18, "end": 1522.385, "text": " propaguen las propuestas aqu\u00ed elaboradas desde La Quiaca hasta Tierra del Fuego y eso da mucha tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8652216018625625, "is_candidate": false}, {"start": 1522.385, "end": 1539.374, "text": "Inundaremos cada rinc\u00f3n del pa\u00eds con nuestras ideas y propuestas concretas que son capitalistas, occidentales, federales y progresistas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8975286686887419, "is_candidate": false}, {"start": 1542.972, "end": 1549.978, "text": " hacibles e implementables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9455479423227325, "is_candidate": false}, {"start": 1549.978, "end": 1564.931, "text": "Lo \u00fanico que est\u00e1 prohibido ac\u00e1 es fantasear con teor\u00edas imposibles de poner en pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.897693237825429, "is_candidate": false}, {"start": 1564.931, "end": 1569.195, "text": "Por lo tanto, empieza esta nueva etapa que es posible", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9921182545639672, "is_candidate": false}, {"start": 1571.472, "end": 1575.497, "text": " o nos da la posibilidad de zambullirnos a la implementaci\u00f3n de las ideas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9925207825473529, "is_candidate": false}, {"start": 1575.497, "end": 1583.565, "text": "Cuesti\u00f3n que va a requerir profundizar, poner toda nuestra atenci\u00f3n, foco profesional y racionalidad en estos temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9460389094603229, "is_candidate": false}, {"start": 1583.565, "end": 1587.129, "text": "Estamos logrando entonces tener a mano para su implementaci\u00f3n inmediata", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9691228250994881, "is_candidate": false}, {"start": 1588.07, "end": 1592.314, "text": " con un plan realista para 46 millones de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9500529496063554, "is_candidate": false}, {"start": 1592.314, "end": 1602.924, "text": "De nuevo, sentido com\u00fan, pragm\u00e1tico, que busca que estemos mejor, que todos estemos mejor va a ser una condici\u00f3n ineludible.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9343564268441257, "is_candidate": false}, {"start": 1602.924, "end": 1610.19, "text": "Ser\u00e1 posible para los pr\u00f3ximos 30 o 50 a\u00f1os, como est\u00e1 de moda decir, pero se ir\u00e1 midiendo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9173654778445397, "is_candidate": false}, {"start": 1611.271, "end": 1635.332, "text": " en 50 a\u00f1os, en 50 d\u00edas, en 50 semanas, en 50 meses, esa es la esperanza, a una econom\u00eda estancada desde el a\u00f1o 2011, 2012, no se le puede hablar de 50 a\u00f1os, va a ser un proceso acumulativo, se van a requerir esfuerzo pero cada uno va a poner lo suyo, hay horizonte, hay futuro y cuando eso pasa,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9886887897486738, "is_candidate": false}, {"start": 1636.313, "end": 1646.758, "text": " Todos empezamos a tirar para el mismo lado, aparece el c\u00edrculo virtuoso y empezamos a recoger sus frutos todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.999828421669671, "is_candidate": false}, {"start": 1646.758, "end": 1661.104, "text": "Eso va a ir calmando ansiedades con los pies sobre la tierra, sin vender espejitos de colores y como me dijo hace muy poco un joven argentino que me dijo, me fui a Argentina, lo encontr\u00e9 en Barcelona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9094032942799811, "is_candidate": false}, {"start": 1661.104, "end": 1663.305, "text": "Digo, y?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9208176120852269, "is_candidate": false}, {"start": 1663.305, "end": 1664.386, "text": "Me dijo, y ac\u00e1 es duro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.97307283618529, "is_candidate": false}, {"start": 1666.515, "end": 1671.838, "text": " Pero pens\u00e1s que el a\u00f1o que viene vas a estar un poco mejor que \u00e9ste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9447407118528184, "is_candidate": false}, {"start": 1671.838, "end": 1677.162, "text": "Primero est\u00e1s muy ansioso, me dijo, despu\u00e9s te acostumbr\u00e1s que va a ser as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9883365335328334, "is_candidate": false}, {"start": 1677.162, "end": 1683.126, "text": "Mucho o poco, pero siempre el a\u00f1o que viene est\u00e1s mejor que este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9026363892991067, "is_candidate": false}, {"start": 1683.126, "end": 1688.929, "text": "Y m\u00e1s all\u00e1 de que ahora hay un poco de inflaci\u00f3n, ac\u00e1 las cosas siempre valen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8748953988458118, "is_candidate": false}, {"start": 1688.929, "end": 1689.91, "text": "Sabio el pibe.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.042289935199148, "is_candidate": false}, {"start": 1691.467, "end": 1701.956, "text": " Nosotros tenemos que hacer que las cosas valgan lo mismo y que el a\u00f1o que viene est\u00e9 un poco mejor que este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9028332275557395, "is_candidate": false}, {"start": 1701.956, "end": 1712.045, "text": "Debemos modificar de cuajo los incentivos para la inversi\u00f3n y el empleo, vamos a desarmar la telara\u00f1a cambiaria y la telara\u00f1a impositiva.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9933439283718284, "is_candidate": false}, {"start": 1716.298, "end": 1731.167, "text": " Vamos a encontrar una f\u00f3rmula para permitir que los compatriotas que trabajan en la informalidad sean demandados nuevamente en forma normal, que de la mano del respeto a ultranza a los derechos de propiedad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9928049036321563, "is_candidate": false}, {"start": 1731.867, "end": 1749.402, "text": " Quienes saben generar riqueza, esto es el sector privado, vuelvan a ser el motor de todo esto que tenemos enterrado bajo tierra y nosotros le tenemos que poner macroestable y desenterrarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9150256081635303, "is_candidate": false}, {"start": 1749.402, "end": 1754.006, "text": "Ese es el c\u00edrculo virtuoso de reinversi\u00f3n, actividad y empleo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9420789154538247, "is_candidate": false}, {"start": 1754.006, "end": 1758.21, "text": "Todo esto genera la idea y perspectiva de progreso, modernidad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9679185796923043, "is_candidate": false}, {"start": 1759.447, "end": 1771.191, "text": " movilidad social ascendente como muchos de nosotros y que convierta a nuestro pa\u00eds simplemente en un pa\u00eds mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8774138375588231, "is_candidate": false}, {"start": 1771.191, "end": 1787.497, "text": "Nos da mucha tranquilidad que los problemas que estamos mirando tienen soluci\u00f3n, habr\u00e1 que recuperar la normalidad perdida, recuperar y respetar la palabra y el cr\u00e9dito personal, la honestidad, la decencia y que vuelva el m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9077379295253134, "is_candidate": false}, {"start": 1794.099, "end": 1798.84, "text": " No va a ser de la noche a la ma\u00f1ana, pero en alg\u00fan momento hay que empezar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0214666220306867, "is_candidate": false}, {"start": 1798.84, "end": 1800.281, "text": "Y el momento es hoy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9723206848312796, "is_candidate": false}, {"start": 1800.281, "end": 1816.946, "text": "Con m\u00e1s democracia, m\u00e1s institucionalidad, vamos a construir los cambios y volver a tener una moneda, acceder a bienes y servicios para la producci\u00f3n, para el trabajo, para las pymes y para el acceso a la vivienda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9642684669461732, "is_candidate": false}, {"start": 1816.946, "end": 1821.567, "text": "En s\u00edntesis.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.064579262927497, "is_candidate": false}, {"start": 1821.567, "end": 1823.328, "text": "Tenemos todo como para.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9133673937042823, "is_candidate": false}, {"start": 1824.414, "end": 1828.598, "text": " y estamos encarando la recta final.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8408153643544619, "is_candidate": false}, {"start": 1828.598, "end": 1839.667, "text": "Adicionalmente ha aparecido el liderazgo pol\u00edtico que le va a dar el paraguas suficiente para que ello ocurra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8568739710645383, "is_candidate": false}, {"start": 1839.667, "end": 1843.23, "text": "Todos tendremos que poner todo y ah\u00ed vamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9277766887658271, "is_candidate": false}, {"start": 1844.998, "end": 1851.323, "text": " pero necesitamos el apoyo de toda la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8358827502602335, "is_candidate": false}, {"start": 1851.323, "end": 1858.528, "text": "As\u00ed que muchas gracias a todos por estar aqu\u00ed y gracias Patricia por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9230167354019978, "is_candidate": false}, {"start": 1858.528, "end": 1861.811, "text": "Much\u00edsimas gracias, licenciado Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.983411553456228, "is_candidate": false}, {"start": 1869.095, "end": 1884.866, "text": " Acto seguido, escucharemos atentamente a nuestra invitada de honor, doctora Patricia Bullrich, gran pol\u00edtica argentina que actualmente y desde fines del 2019, preside el partido Propuesta Republicana Pro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8911425961162921, "is_candidate": false}, {"start": 1885.807, "end": 1900.173, "text": " es licenciada en Humanidades y Ciencias Sociales con Orientaci\u00f3n en Comunicaci\u00f3n de la Universidad de Palermo, es Mag\u00edster en Ciencias Pol\u00edticas y es Doctora de Ciencias Pol\u00edticas por la Universidad de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9506376046039143, "is_candidate": false}, {"start": 1900.173, "end": 1909.217, "text": "Fue diputada por la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires, Ministra de Trabajo, Ministra de Seguridad Social, Ministra de Seguridad Nacional entre 2015 y 2019.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.90759421169088, "is_candidate": false}, {"start": 1911.738, "end": 1918.379, "text": " Hoy, candidata a Presidente de la Naci\u00f3n, bienvenida doctora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8702638392297137, "is_candidate": false}, {"start": 1918.379, "end": 1929.141, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8775123258007601, "is_candidate": false}, {"start": 1929.141, "end": 1937.063, "text": "Much\u00edsimas gracias a la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, a esta C\u00f3rdoba,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.430143412511626, "is_candidate": true}, {"start": 1938.698, "end": 1960.905, "text": " que tanto trabaja por la producci\u00f3n, por el trabajo, que ha tomado la decisi\u00f3n de llevar adelante una vez m\u00e1s un programa, un plan que le d\u00e9 horizonte futuro a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3809501961192028, "is_candidate": true}, {"start": 1960.905, "end": 1965.807, "text": "Muchas gracias, Mar\u00eda P\u00eda Astori, por esta posibilidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36658597207997035, "is_candidate": true}, {"start": 1967.045, "end": 1981.874, "text": " de que la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, su programa y su director, su l\u00edder, Carlos Melconian, trabajen juntos por el cambio para cambiar el pa\u00eds de manera irreversible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3170636085502442, "is_candidate": true}, {"start": 1981.874, "end": 1989.299, "text": "Much\u00edsimas, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4916823270924774, "is_candidate": true}, {"start": 1989.299, "end": 1995.843, "text": "Sabemos y somos conscientes de los desaf\u00edos que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4003219972010067, "is_candidate": true}, {"start": 1997.907, "end": 2011.018, "text": " Sabemos que son enormes y sabemos que tambi\u00e9n es muy importante lo que defini\u00f3 Carlos como principio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.37460860951385866, "is_candidate": true}, {"start": 2011.018, "end": 2018.383, "text": "Cuando uno toma la decisi\u00f3n de conducir el pa\u00eds, va un aspaso como fuimos nosotros, logra", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39621570909007564, "is_candidate": true}, {"start": 2022.76, "end": 2036.817, "text": " que la decisi\u00f3n de la gente ponga a una f\u00f3rmula y a un equipo a conducir hoy ya el conjunto de Juntos por el Cambio, toma la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4382023858264451, "is_candidate": true}, {"start": 2037.906, "end": 2043.775, "text": " de hacerse cargo del pa\u00eds en las condiciones en que el pa\u00eds est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4057632669285859, "is_candidate": true}, {"start": 2043.775, "end": 2052.568, "text": "Y nosotros creemos que esa es una premisa fundamental, es la premisa fundamental, no para esconder lo que pasa,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4717485524539087, "is_candidate": true}, {"start": 2053.569, "end": 2074.141, "text": " pero s\u00ed para decir, nosotros sabemos perfectamente de d\u00f3nde partimos y sabemos a d\u00f3nde queremos llegar y no nos asustan los desaf\u00edos del cambio profundo, verdadero que tenemos que llevar adelante en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33241342216197267, "is_candidate": true}, {"start": 2074.141, "end": 2080.405, "text": "Mal ser\u00eda un presidente que plantee que a la hora de llegar al poder,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4421368444060968, "is_candidate": true}, {"start": 2081.787, "end": 2087.49, "text": " dice que no est\u00e1 en condiciones de administrar aquello que recibi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46804249710495094, "is_candidate": true}, {"start": 2087.49, "end": 2105.18, "text": "Imag\u00ednense cualquier l\u00edder del mundo, imag\u00ednense a Denauer y Ebert cuando llegaron a Alemania despu\u00e9s de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la historia de la humanidad, si hubieran decidido decir no nos hacemos cargo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36007698812696276, "is_candidate": true}, {"start": 2106.371, "end": 2112.598, "text": " Imag\u00ednense a Churchill decir, no me animo a entrar a Normand\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49956068993903735, "is_candidate": true}, {"start": 2112.598, "end": 2124.771, "text": "Imag\u00ednense qu\u00e9 hubiera sido del mundo si aquellos l\u00edderes que generaron los cambios de fondo que hoy se viven, al momento de tomar la decisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35400558986799413, "is_candidate": true}, {"start": 2125.592, "end": 2131.336, "text": " de hacer lo que le dijeron a la gente que iban a hacer, dicen esto no es para m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4547434984282047, "is_candidate": true}, {"start": 2131.336, "end": 2152.591, "text": "Esto que pasa en la Argentina, nosotros, tanto yo como todo nuestro equipo, est\u00e1 decidido a llevar adelante los cambios, reciba la situaci\u00f3n que reciba el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39818069986569504, "is_candidate": true}, {"start": 2152.591, "end": 2152.871, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8381449794252445, "is_candidate": false}, {"start": 2155.197, "end": 2179.889, "text": " Decirles que nunca vivimos una situaci\u00f3n tan dura para la Argentina, nunca los argentinos estuvimos tan faltos de horizonte, nunca vimos un muro que nos separa del futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4313324759169799, "is_candidate": true}, {"start": 2181.428, "end": 2186.873, "text": " nunca pensamos que \u00edbamos a llegar a esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4465952557572549, "is_candidate": true}, {"start": 2186.873, "end": 2199.024, "text": "Sin embargo, haber llegado a esta situaci\u00f3n nos plantea una reflexi\u00f3n profunda y esta reflexi\u00f3n profunda significa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4963917114802415, "is_candidate": true}, {"start": 2200.24, "end": 2211.306, "text": " que no vamos a lograr cambiar lo que tenemos que cambiar en la Argentina si volvemos a probar las mismas herramientas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44371797792016443, "is_candidate": true}, {"start": 2211.306, "end": 2224.373, "text": "El cambio no es una idea abstracta, el cambio es una necesidad irrenunciable de una Argentina que quiere tener futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4969657812119358, "is_candidate": true}, {"start": 2232.303, "end": 2245.688, "text": " Por eso lo primero que nos preguntamos es qu\u00e9 vamos a hacer desde esta situaci\u00f3n de anomia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44082143458188516, "is_candidate": true}, {"start": 2245.688, "end": 2259.893, "text": "Hoy en plena ciudad de Buenos Aires mataron a un hombre de 42 a\u00f1os con su familia, con un nenito de 4 a\u00f1os, es Argentina en la que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33179589723599023, "is_candidate": true}, {"start": 2261.584, "end": 2265.848, "text": " Sal\u00eds a tomar un colectivo y no sab\u00e9s si llegar, si lleg\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3986220532144332, "is_candidate": true}, {"start": 2265.848, "end": 2276.077, "text": "Es Argentina donde los precios cambian todos los d\u00edas, es Argentina de la angustia, es Argentina de los j\u00f3venes que se van y tambi\u00e9n la gente grande.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41158527112639665, "is_candidate": true}, {"start": 2276.077, "end": 2278.64, "text": "Ese es el pa\u00eds que tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44745593074717194, "is_candidate": true}, {"start": 2280.067, "end": 2292.437, "text": " Por eso nosotros queremos plantear como una idea fundamental, estrat\u00e9gica, frenar el caos que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4949281089171643, "is_candidate": true}, {"start": 2292.437, "end": 2294.98, "text": "El caos se frena con orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5085790827681308, "is_candidate": false}, {"start": 2294.98, "end": 2297.782, "text": "La Argentina necesita orden.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47937785071177497, "is_candidate": true}, {"start": 2297.782, "end": 2307.13, "text": "Necesita orden econ\u00f3mico, orden en la educaci\u00f3n, orden en la convivencia, orden en las relaciones entre las provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48738103751780637, "is_candidate": true}, {"start": 2308.308, "end": 2317.293, "text": " La Argentina sin orden, la Argentina del caos, es una Argentina ingobernable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40672225886705626, "is_candidate": true}, {"start": 2317.293, "end": 2328.68, "text": "La gobernabilidad es cambiar este caos, este desorden, este vale todo, este saqueo permanente, concreto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42076330244057825, "is_candidate": true}, {"start": 2330.404, "end": 2341.942, "text": " y respeto a la propiedad privada, esta realidad de ciudadanos que no saben c\u00f3mo sobrevivir, qu\u00e9 hacer, cu\u00e1les son las normas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4638654374260437, "is_candidate": true}, {"start": 2342.966, "end": 2365.957, "text": " cu\u00e1l es la ley que rige nuestro pa\u00eds, cu\u00e1l es la Constituci\u00f3n que rige nuestro pa\u00eds, ese orden parte de la Constituci\u00f3n, de la ley y tiene que vertirse en toda la sociedad para generar una sociedad donde la anomia se reemplace por la ley, donde la destrucci\u00f3n se reemplace por la construcci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4425667003334133, "is_candidate": true}, {"start": 2366.997, "end": 2377.047, "text": " y las piedras que nos quieran tirar, se conviertan en edificios, en puentes, en caminos, en cosas positivas para la sociedad argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42168609591301875, "is_candidate": true}, {"start": 2377.047, "end": 2388.117, "text": "Por eso... En estos 40 a\u00f1os que vamos a vivir de democracia, no es lo mismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4397692304535089, "is_candidate": true}, {"start": 2389.395, "end": 2408.7, "text": " plantear un gobierno de transformaci\u00f3n y de cambio profundo que ordene el pa\u00eds en base a principios claros, que Carlos lo dijo, capitalismo de reglas, la transparencia, todos iguales ante la ley.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4019777718367661, "is_candidate": true}, {"start": 2408.7, "end": 2418.102, "text": "Ac\u00e1 no hay m\u00e1s privilegiados, esta es una Argentina donde los privilegios se tienen que terminar de una vez y para siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4391441999229264, "is_candidate": true}, {"start": 2428.217, "end": 2440.249, "text": " Hemos integrado, como bien dijo Carlos, a los equipos que vienen trabajando en la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42656850513830713, "is_candidate": true}, {"start": 2440.249, "end": 2444.213, "text": "Hace meses que silenciosamente", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5216382101185626, "is_candidate": false}, {"start": 2445.66, "end": 2456.09, "text": " Nosotros venimos estudiando el programa de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea conducido por Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4126994663997524, "is_candidate": true}, {"start": 2456.09, "end": 2460.994, "text": "Hemos tenido largas jornadas en la oficina de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46746265460920555, "is_candidate": true}, {"start": 2461.775, "end": 2476.163, "text": " ha estado ac\u00e1 el coordinador de nuestros equipos cuando se present\u00f3, venimos analizando todos y cada uno de los cap\u00edtulos porque nosotros est\u00e1bamos buscando construir un programa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40911992358571925, "is_candidate": true}, {"start": 2477.683, "end": 2497.728, "text": " que fuera inflexible en lo que hay que ser inflexible en una econom\u00eda que tenga estabilidad, pero que sepa que la Argentina es un pa\u00eds que tiene empresas, que tiene pymes, que tiene negocios, que tiene comercios, que tiene vaca muerta, que tiene el campo, que tiene todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4552644193485551, "is_candidate": true}, {"start": 2498.428, "end": 2519.627, "text": " pero que todo eso tiene que estar regido y protegido por un sistema que le arme una autopista de facilidades y que esas facilidades se dan en todos los campos, en los campos impositivos, en el campo de la desburocratizaci\u00f3n, en el campo de la desregulaci\u00f3n y ese programa", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4088956215613868, "is_candidate": true}, {"start": 2520.347, "end": 2539.34, "text": " heterodoxo, ortodoxo y heterodoxo, esa idea de que la Argentina es una Argentina que tiene producci\u00f3n, pero que esa producci\u00f3n no se puede realizar porque est\u00e1 llena de trabas, no pensar que es un pa\u00eds que no tiene nada, es un pa\u00eds que tiene todo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5028498329594586, "is_candidate": false}, {"start": 2539.98, "end": 2554.838, "text": " pero en la medida que est\u00e9 trabado es un pa\u00eds que no tiene nada, todo lo que tiene la Argentina lo vamos a utilizar para que cada argentino, cada familia, pueda construir su negocio, su peque\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49294172440597284, "is_candidate": true}, {"start": 2555.298, "end": 2565.327, "text": " desde la m\u00e1s peque\u00f1a empresa hasta el que trabaja en relaci\u00f3n de dependencia, hasta el contrapropista, hasta el que hoy es informal porque no tiene otra posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5224059959164353, "is_candidate": false}, {"start": 2565.327, "end": 2576.438, "text": "Es una econom\u00eda para las personas, es una econom\u00eda humanista, es una econom\u00eda que piensa y pone a las personas en el centro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.53635289099444, "is_candidate": false}, {"start": 2576.998, "end": 2604.587, "text": " porque eso es lo que vimos nosotros en el programa, no es una econom\u00eda s\u00f3lo de n\u00fameros, los n\u00fameros importan porque hay que tener claridad y solidez fiscal, pero hay que entender que atr\u00e1s de cada una de las cosas que hagamos, hay una Argentina que est\u00e1 esperando, una familia, un negocio, un comercio, en el lugar m\u00e1s rec\u00f3ndito de la Argentina, que est\u00e1 esperando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41317884360666624, "is_candidate": true}, {"start": 2605.307, "end": 2628.843, "text": " tener previsibilidad para poder apostar y para poder pensar en que la Argentina no es una Argentina de un d\u00eda, es una Argentina que la proyecta hacia el futuro, es Argentina humanista en la que queremos, el ser humano en el centro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4690206081977908, "is_candidate": true}, {"start": 2628.843, "end": 2631.765, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 yo ahora no hablo de los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5253731534016839, "is_candidate": false}, {"start": 2631.765, "end": 2633.106, "text": "Porque no est\u00e1n en el centro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5519051254804497, "is_candidate": false}, {"start": 2634.558, "end": 2654.326, "text": " Los argentinos lloran todos los d\u00edas, me los encuentro en cada rinc\u00f3n y lloran porque se sienten que no son el centro, que el poder se ha concentrado en un Estado burocr\u00e1tico y que la gente es s\u00f3lo un instrumento de ese poder.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.480968813228707, "is_candidate": true}, {"start": 2654.326, "end": 2656.167, "text": "Tenemos que dar vuelta a esa concepci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5705219520359683, "is_candidate": false}, {"start": 2657.147, "end": 2675.385, "text": " La concepci\u00f3n es que el centro de la econom\u00eda de un pa\u00eds son las personas, las familias, las empresas, los que emprenden, los que trabajan, los que se ponen el casco, los que salen a trabajar con un carrito, todos esos son los que tenemos que pensar y esos son", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46969417357651777, "is_candidate": true}, {"start": 2676.566, "end": 2698.017, "text": " Eso es dar vuelta la mirada, la mirada es a la gente, es al ser humano, el ser humano es el que nos importa a nosotros, si el ser humano est\u00e1 bien, si la familia est\u00e1 bien, la econom\u00eda va a estar bien porque van a tener las herramientas y las herramientas no van a ser una concentraci\u00f3n de poder,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45514950001903065, "is_candidate": true}, {"start": 2698.877, "end": 2702.94, "text": " que lo \u00fanico que hace es sacar, sacar y sacar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6260821631169491, "is_candidate": false}, {"start": 2702.94, "end": 2715.208, "text": "Nosotros queremos devolver, devolver y devolver a las personas para que puedan hacer las cosas que tienen que hacer cada uno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5049384034459377, "is_candidate": false}, {"start": 2715.208, "end": 2717.41, "text": "\u00bfQui\u00e9n es mejor para tomar decisiones?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.585702568888806, "is_candidate": false}, {"start": 2717.41, "end": 2720.692, "text": "El que saca la plata de su bolsillo y decide invertir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5733674927201065, "is_candidate": false}, {"start": 2726.187, "end": 2728.528, "text": " \u00bfEn un kiosco en La Quiaca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7370345742807864, "is_candidate": false}, {"start": 2728.528, "end": 2734.251, "text": "\u00bfO es mejor para tomar decisiones el inspector que va a ver si ese kiosco est\u00e1 bien?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.462225415345328, "is_candidate": true}, {"start": 2734.251, "end": 2741.694, "text": "Yo creo que es mejor el que tom\u00f3 la decisi\u00f3n de sacar esa plata de su bolsillo y poner ese kiosco en La Quiaca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5187916938040553, "is_candidate": false}, {"start": 2742.554, "end": 2770.336, "text": " Ese merece la atenci\u00f3n de un equipo econ\u00f3mico que mire a los ojos de cada argentino, que entienda cada realidad, que entienda desde Ushuaia a La Quiaca, desde Mendoza a Buenos Aires, que entienda Entre R\u00edos, que entienda a cada una de las provincias argentinas, que entienda Santa Fe, que entienda C\u00f3rdoba, que entienda Mendoza, que entienda el norte, que entienda el NEA, que entienda la Patagonia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49697766713347824, "is_candidate": true}, {"start": 2771.277, "end": 2784.161, "text": " que entienda cada uno de los argentinos que est\u00e1 en un lugar esperando que s\u00f3lo lo dejen trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4901742576059843, "is_candidate": true}, {"start": 2784.161, "end": 2790.882, "text": "Estuve hace poco en Realic\u00f3, La Pampa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5545335626149652, "is_candidate": false}, {"start": 2790.882, "end": 2798.625, "text": "Fui por un pueblo cordob\u00e9s, Huincar Renanc\u00f3, y de ah\u00ed me cruc\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48503648306275027, "is_candidate": true}, {"start": 2798.625, "end": 2799.225, "text": "Y en Realic\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7976159004260587, "is_candidate": false}, {"start": 2800.48, "end": 2814.614, "text": " Hab\u00eda una persona en una empresa enorme, esa persona ten\u00eda un galp\u00f3n y hac\u00eda arandelas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45977530377093423, "is_candidate": true}, {"start": 2814.614, "end": 2821.541, "text": "Y entonces me dice, toda la vida las arandelas val\u00edan un peso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42855839120240147, "is_candidate": true}, {"start": 2822.879, "end": 2837.244, "text": " un d\u00f3lar en la \u00e9poca en que era un d\u00f3lar, toda la vida val\u00edan un d\u00f3lar y yo ac\u00e1 ten\u00eda 50 trabajadores, tuve muchos juicios, lo lamento porque era toda gente de ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3813896611193006, "is_candidate": true}, {"start": 2837.244, "end": 2852.329, "text": "Y hoy estoy solo, estaba solo con la maquinita de arandelas, haciendo arandelas, pero ahora las arandelas me entran de afuera y mis arandelas no me las compra nadie,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3934489357011399, "is_candidate": true}, {"start": 2853.638, "end": 2863.332, "text": " Yo creo que la Argentina tiene que abrirse al mundo, pero tiene que abrirse como se abre el mundo a nosotros, nosotros tenemos que ser.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41096453320785964, "is_candidate": true}, {"start": 2864.522, "end": 2891.463, "text": " tenemos que pensar en la apertura del mundo, pero tambi\u00e9n tenemos que ser inteligentes, no tenemos que dejar caer a nuestro campo, a nuestro petr\u00f3leo, a nuestra vaca muerta, no tenemos que dejar caer nuestro valor agregado de nuestra industria, nosotros somos un pa\u00eds complejo, no tenemos que dejar caer a nadie, tenemos que ir por un camino, un camino de previsibilidad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4302375334885272, "is_candidate": true}, {"start": 2894.008, "end": 2920.523, "text": " y competir en igualdad de condiciones, claro que hay que bajar costos en la Argentina, claro que hay que bajar impuestos, claro que hay que bajar burocracias, pero yo les digo algo, si yo le pido a un empresario que baje costos, el empresario le tiene que pedir a la Presidenta de la Naci\u00f3n, usted tambi\u00e9n b\u00e1jeme costos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40441427825448373, "is_candidate": true}, {"start": 2921.492, "end": 2929.376, "text": " Porque si el Estado me sale el 50% y no el 30% como sale en Brasil, c\u00f3mo quiere que yo compita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4587761751915552, "is_candidate": true}, {"start": 2929.376, "end": 2939.3, "text": "Competir es que ambos, de los dos lados, entendamos lo que significa una Argentina de producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5912183495767411, "is_candidate": false}, {"start": 2939.3, "end": 2948.265, "text": "El Estado tiene que ser y acompa\u00f1ar la productividad y tiene que ser productivo, si no es f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48432358873946935, "is_candidate": true}, {"start": 2949.322, "end": 2954.644, "text": " Yo mantengo un Estado cada vez m\u00e1s grande y lo \u00fanico que hago es decirle a usted b\u00e1jeme el precio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44530006844949366, "is_candidate": true}, {"start": 2954.644, "end": 2956.765, "text": "\u00bfY usted qu\u00e9 me baja?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6868280060509501, "is_candidate": false}, {"start": 2956.765, "end": 2957.866, "text": "\u00bfUsted Estado qu\u00e9 me baja?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6194309721792248, "is_candidate": false}, {"start": 2957.866, "end": 2959.707, "text": "\u00bfNo me baja nada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5211344717931936, "is_candidate": false}, {"start": 2959.707, "end": 2964.809, "text": "\u00bfMe deja a m\u00ed lleno de tr\u00e1mites, lleno de problemas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4781077425008209, "is_candidate": true}, {"start": 2964.809, "end": 2975.973, "text": "No, creo que esto es lo que se ha comprendido y creo que esto es lo que estamos planteando con toda y total y absoluta claridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4616608208705817, "is_candidate": true}, {"start": 2975.973, "end": 2976.314, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.716873712101588, "is_candidate": false}, {"start": 2977.445, "end": 2996.193, "text": " Todo lo que ha dicho Carlos de desburocratizar, generar un pacto federal de verdad, un pacto federal que no sea solamente la discusi\u00f3n de los ingresos brutos, ac\u00e1 hay que discutir un pacto federal que tenga que ver con cuestiones institucionales, los sistemas judiciales,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46571623433719245, "is_candidate": true}, {"start": 2997.033, "end": 3016.702, "text": " nacionales y de cada provincia, los sistemas electorales, judiciales y de cada provincia, las reelecciones eternas, la transparencia pol\u00edtica, necesitamos provincias que realmente produzcan, necesitamos reequilibrar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5531644569643599, "is_candidate": false}, {"start": 3018.06, "end": 3037.031, "text": " Necesitamos reequilibrar el pa\u00eds, hay provincias que producen y provincias que reciben, necesitamos que todas las provincias argentinas produzcan, todas tienen que producir porque todas tienen las mismas condiciones, las condiciones no salen de la tierra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5139293385839487, "is_candidate": false}, {"start": 3037.871, "end": 3055.744, "text": " las condiciones salen de la educaci\u00f3n, las condiciones salen de la cultura y las condiciones salen de los sistemas pol\u00edticos, a sistemas pol\u00edticos feudales, econom\u00edas feudales, a sistemas pol\u00edticos modernos, econom\u00edas modernas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.476477639439732, "is_candidate": true}, {"start": 3055.744, "end": 3064.43, "text": "Es as\u00ed ac\u00e1 y en todas partes del mundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5499325726601403, "is_candidate": false}, {"start": 3064.43, "end": 3064.871, "text": "Por eso,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7115730960797518, "is_candidate": false}, {"start": 3066.336, "end": 3071.842, "text": " Nuestra reforma pol\u00edtica es una reforma que no es s\u00f3lo de leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49231404541477675, "is_candidate": true}, {"start": 3073.535, "end": 3097.832, "text": " Vamos a cambiar, vamos a ir a la boleta \u00fanica como a la cordobesa, vamos a generar muchos cambios que tengan que ver con la unicameralidad como hizo C\u00f3rdoba, vamos a trabajar muchos temas para que el gasto pol\u00edtico y el privilegio pol\u00edtico se termine porque un d\u00eda m\u00e1s de privilegio pol\u00edtico el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4727113407409903, "is_candidate": true}, {"start": 3098.292, "end": 3111.377, "text": " y termina en disoluci\u00f3n total y absoluta porque la gente no se lo banca m\u00e1s, no se banca m\u00e1s pol\u00edticos que trabajan para la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6234767141161, "is_candidate": false}, {"start": 3111.377, "end": 3126.883, "text": "Y por eso el Estado tiene que dejar de ser un lugar patrimonialista, el Estado no es un patrimonio de la pol\u00edtica, el Estado es un servicio de la gente y por eso tenemos un modelo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5118925882636837, "is_candidate": false}, {"start": 3128.73, "end": 3145.924, "text": " que en muchos pa\u00edses del mundo funciona, si bien hoy va a ser dif\u00edcil porque al principio vamos a tener que generar muchos cambios en el Estado, pero vamos a generar uno que va a ser fundamental.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4011984566674768, "is_candidate": true}, {"start": 3145.924, "end": 3148.986, "text": "Hoy, \u00bfc\u00f3mo se entra al Estado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4597237727105513, "is_candidate": true}, {"start": 3148.986, "end": 3150.087, "text": "Con un amigo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6323316240968023, "is_candidate": false}, {"start": 3151.187, "end": 3163.752, "text": " No hay otra manera de entrar al Estado y que me lo vengan a decir, quiz\u00e1s en la Canciller\u00eda todav\u00eda hay algo, quiz\u00e1s en el Banco Central hay algo de m\u00e9rito, algo, poquito.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48401373025894767, "is_candidate": true}, {"start": 3163.752, "end": 3172.596, "text": "Pero para entrar al Estado hay que ser amigo del comisario, como ya dec\u00edamos, ya se sab\u00eda en el Mart\u00edn Fierro, hay que ser amigo del juez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4484937774615291, "is_candidate": true}, {"start": 3173.276, "end": 3196.986, "text": " No, nosotros vamos a hacer el sistema de servicio p\u00fablico que cada persona que quiera entrar al Estado porque hay cargos en el Estado que tienen que ser cubiertos, lo haga con un examen ciego, nunca nadie va a saber qui\u00e9n es la persona que va a pedir ese cargo y qui\u00e9n es el que lo corrige.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4724728229166192, "is_candidate": true}, {"start": 3196.986, "end": 3200.848, "text": "As\u00ed el Estado va a ser de los argentinos y no de los pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5114533793701346, "is_candidate": false}, {"start": 3207.96, "end": 3223.245, "text": " Todos estos cambios econ\u00f3micos necesitan de un marco general y en ese marco general le vamos a poner una gran atenci\u00f3n de verdad a la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5016962337268629, "is_candidate": false}, {"start": 3224.63, "end": 3238.939, "text": " La educaci\u00f3n argentina tiene que ser el motor que al lado de la econom\u00eda acompa\u00f1e los cambios, educaci\u00f3n para el trabajo, educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda, docentes que sepan", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4661202562630953, "is_candidate": true}, {"start": 3239.819, "end": 3265.37, "text": " m\u00e1s de lo que saben sus alumnos, docentes preparados, alumnos medidos, capacidad de entender que la educaci\u00f3n no es un sistema est\u00e1tico, es un sistema din\u00e1mico que tenemos que ir midiendo d\u00eda a d\u00eda c\u00f3mo avanzan los alumnos y qu\u00e9 capacidad tienen los docentes y qu\u00e9 capacidad de entender el mundo en el que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44614471544950896, "is_candidate": true}, {"start": 3266.17, "end": 3282.161, "text": " La econom\u00eda necesita de una educaci\u00f3n de calidad, vamos a hacer un Sarmiento 5.0, un Sarmiento del futuro, un Sarmiento que entienda qu\u00e9 es la educaci\u00f3n para una sociedad que se desarrolla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5184711275470975, "is_candidate": false}, {"start": 3282.161, "end": 3287.224, "text": "Por eso con educaci\u00f3n y con seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46112505163911854, "is_candidate": true}, {"start": 3290.447, "end": 3306.836, "text": " Mucha gente ha hecho esfuerzo para mantener a su familia y un d\u00eda sale de su casa como hoy sali\u00f3 un trabajador, un empresario de 42 a\u00f1os y lo mataron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4028682003083899, "is_candidate": true}, {"start": 3306.836, "end": 3314.74, "text": "Me dec\u00eda una persona saliendo de mi casa, nunca pens\u00e9 que el Libertador y la Finur plena", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4319231196826834, "is_candidate": true}, {"start": 3316.253, "end": 3322.477, "text": " zona bacana de Buenos Aires, iban a matar a una persona por un tel\u00e9fono celular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3711694057069793, "is_candidate": true}, {"start": 3322.477, "end": 3330.722, "text": "Es que matan en todos lados, es que no existe ya, no es as\u00ed, hoy necesitamos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48360028573311853, "is_candidate": true}, {"start": 3331.846, "end": 3356.602, "text": " ser humanos en la econom\u00eda y en la educaci\u00f3n y necesitamos ser firmes en una seguridad que le d\u00e9 a la gente, la seguridad que estamos cuidando a la gente, que cuidamos a los miembros de las fuerzas de seguridad que cuidan a la gente y que los delincuentes, si las hacen, las pagan, porque es necesario tener una seguridad que proteja a cada ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4350023316862981, "is_candidate": true}, {"start": 3360.625, "end": 3380.415, "text": " Los cambios en seguridad son fundamentales, estuve antes de ayer con Pujaro en Rosario y es ah\u00ed donde tenemos que entrar para sacar de la madriguera a cada uno de los narcotraficantes que est\u00e1n metidos ah\u00ed y que son los mismos que hace a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45190135023184086, "is_candidate": true}, {"start": 3381.598, "end": 3398.849, "text": " para que no se expandan en C\u00f3rdoba, para que no se expandan en San Luis, para que no se expandan por el pa\u00eds, en todos lados hay droga, pero esa l\u00f3gica de construcci\u00f3n de organizaciones, de sicariato, no la podemos dejar crecer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4219001643091983, "is_candidate": true}, {"start": 3398.849, "end": 3400.03, "text": "Y eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5921394088784396, "is_candidate": false}, {"start": 3401.102, "end": 3413.264, "text": " Porque ah\u00ed cuando decimos que tiene que regir una sola ley, la ley que tiene que regir es la ley de nuestra Constituci\u00f3n, \u00bfsaben qu\u00e9 ley rige en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45242853357502544, "is_candidate": true}, {"start": 3413.264, "end": 3414.925, "text": "La ley narco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7412031079199682, "is_candidate": false}, {"start": 3414.925, "end": 3426.047, "text": "No puede haber un solo mil\u00edmetro de territorio argentino donde la ley argentina no rija, ni ah\u00ed ni en el sur del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45860009714404204, "is_candidate": true}, {"start": 3426.047, "end": 3426.407, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.761341659452912, "is_candidate": false}, {"start": 3429.641, "end": 3432.422, "text": " Hemos tomado una decisi\u00f3n estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4596110458803666, "is_candidate": true}, {"start": 3432.422, "end": 3449.989, "text": "Yo estoy convencida que el pa\u00eds necesita liderazgo, que el pa\u00eds necesita car\u00e1cter, que el pa\u00eds necesita decisi\u00f3n pol\u00edtica, que los cambios que hay que hacer necesitan temperamento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4625870378736564, "is_candidate": true}, {"start": 3449.989, "end": 3457.292, "text": "Por eso yo le quiero decir a la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, agradecerle este trabajo enorme a los empresarios que colaboran,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43615657747287784, "is_candidate": true}, {"start": 3458.172, "end": 3476.869, "text": " agradecerle a los economistas que ya hoy conjuntamente con los economistas de Juntos por el Cambio que est\u00e1n ac\u00e1 acompa\u00f1ando, que se van a sumar todos juntos a ese gran equipo, el equipo que va a sacar a la Argentina de la crisis, yo voy a poner", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49580660119998954, "is_candidate": true}, {"start": 3477.89, "end": 3498.505, "text": " Como me han visto, voy a poner el car\u00e1cter que hace falta para que no nos tuerzan el brazo cuando las decisiones sean dif\u00edciles y estoy convencida que adem\u00e1s Carlos tambi\u00e9n tiene el car\u00e1cter necesario para no dejarse torcer el brazo por aquellos que tienen intereses particulares.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5216545814457753, "is_candidate": false}, {"start": 3498.505, "end": 3501.488, "text": "La Argentina necesita una autopista", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6160311825982232, "is_candidate": false}, {"start": 3502.268, "end": 3519.912, "text": " de facilidades para todos, sin privilegios para nadie, este es un plan para la gente, por la gente, por la Argentina, para convertir el caos en un pa\u00eds que tenga futuro, que tenga horizonte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.505019425425546, "is_candidate": false}, {"start": 3519.912, "end": 3522.093, "text": "Much\u00edsimas gracias, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7050022579537081, "is_candidate": false}, {"start": 3524.05, "end": 3527.393, "text": " Fuerte aplauso, doctora Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9316891261375518, "is_candidate": false}, {"start": 3527.393, "end": 3530.835, "text": "Y ahora s\u00ed, hacemos una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9115234454145726, "is_candidate": false}, {"start": 3530.835, "end": 3534.338, "text": "Por favor, permanezcan en sus lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8871163890812337, "is_candidate": false}, {"start": 3534.338, "end": 3538.602, "text": "Hacemos una foto de ellos dos con todos los presentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9504407678885023, "is_candidate": false}, {"start": 3538.602, "end": 3541.904, "text": "Por favor, permanezcan en sus lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9457210783932479, "is_candidate": false}, {"start": 3541.904, "end": 3543.605, "text": "Permanezcan en sus lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9499070080650315, "is_candidate": false}, {"start": 3543.605, "end": 3546.648, "text": "Hacemos una foto con Patricia, con Carlos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9417464977662479, "is_candidate": false}, {"start": 3556.938, "end": 3557.238, "text": " Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9142469783056162, "is_candidate": false}], "Index": 1240, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "hezeM3zLwbQ", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hezeM3zLwbQ", "title": "Presentaci\u00f3n desde C\u00f3rdoba junto a Carlos Melconian\u00a0|\u00a031/08/2023", "duration": 3576.0, "view_count": 39899.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}