{"segments": [{"start": 12.946, "end": 26.937, "text": " Bien, estoy con tres diputados nacionales para tratar el tema del vicepresidente Amado Boudou, y tambi\u00e9n voy a tratar con ellos el tema del fiscal Jos\u00e9 Mar\u00eda Campagnoli, cuyo equipo de colaboradores fue hoy mandado directamente al archivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8994402647408909, "is_candidate": false}, {"start": 26.937, "end": 28.078, "text": "As\u00ed, al archivo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0010702473667985, "is_candidate": false}, {"start": 30.94, "end": 37.003, "text": " El caso m\u00e1s importante que estaba investigando el fiscal Campagnoli era el caso de L\u00e1zaro B\u00e1ez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9068933878583009, "is_candidate": false}, {"start": 37.003, "end": 47.029, "text": "Estoy, voy a empezar por las damas, con Laura Alonso, diputada de PRO, Patricia Bulli, diputada de Uni\u00f3n por Todos, y Roy Cortina, diputado por el Partido Socialista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8453211902632565, "is_candidate": false}, {"start": 47.029, "end": 53.733, "text": "Lo primero que les quiero preguntar es, \u00bfc\u00f3mo es hoy la situaci\u00f3n institucional del vicepresidente Amado Hugo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944769335175379, "is_candidate": false}, {"start": 55.747, "end": 62.709, "text": " Desde mi punto de vista es una situaci\u00f3n grave que agrava ya la situaci\u00f3n pol\u00edtica grave que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7432817358627557, "is_candidate": false}, {"start": 62.709, "end": 74.033, "text": "Yo creo que Vud\u00fa, yo soy de la idea de que Vud\u00fa hace rato, hace bastante tiempo debi\u00f3 haber pedido una licencia y ponerse a disposici\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8022512524931358, "is_candidate": false}, {"start": 74.033, "end": 82.556, "text": "Vud\u00fa es el primer vicepresidente de la historia de Argentina que tiene un pedido de indagatoria por un caso de corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7972483368386146, "is_candidate": false}, {"start": 85.076, "end": 95.226, "text": " Es una situaci\u00f3n grave institucional que ha desatado adem\u00e1s y ha potenciado la pelea de la sucesi\u00f3n presidencial en el Senado de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8063399467974571, "is_candidate": false}, {"start": 95.226, "end": 98.469, "text": "Usted sabe que hay una disputa muy fuerte... Por la presidencia provisional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7347976004106156, "is_candidate": false}, {"start": 98.469, "end": 103.834, "text": "Por la presidencia provisional del Senado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8622616441728663, "is_candidate": false}, {"start": 103.834, "end": 108.138, "text": "Obviamente que, mire, ac\u00e1 hay una caracter\u00edstica que tiene el kirchnerismo y que tambi\u00e9n la ha tenido el Menem\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8759610929356866, "is_candidate": false}, {"start": 109.423, "end": 123.209, "text": " Son dos gobiernos que han avanzado en fronteras demasiado borrosas acerca de lo que es institucional y lo que no es institucional en este pa\u00eds, de lo que es constitucional y lo que no es constitucional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7591005811153844, "is_candidate": false}, {"start": 123.209, "end": 125.65, "text": "Yo creo que este gobierno es el que m\u00e1s ha avanzado sobre la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8093768883450408, "is_candidate": false}, {"start": 125.65, "end": 133.253, "text": "Nosotros como diputados hemos padecido violaci\u00f3n permanente del reglamento de la C\u00e1mara de Diputados y tambi\u00e9n lo han intentado con la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8181659938478751, "is_candidate": false}, {"start": 133.253, "end": 133.974, "text": "Ahora, cuando hay", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9977680343893784, "is_candidate": false}, {"start": 135.107, "end": 149.222, "text": " Un funcionario kirchnerista que es sospechado o imputado en una causa de corrupci\u00f3n, a coro todos los kirchneristas dicen, defendemos los derechos constitucionales que tienen como ciudadanos esos funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8046284228780203, "is_candidate": false}, {"start": 149.222, "end": 154.207, "text": "Hablan de garantizar la leg\u00edtima defensa de la presunci\u00f3n de inocencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.802399152160624, "is_candidate": false}, {"start": 154.207, "end": 157.51, "text": "Ahora, nadie quiere culpar a nadie antes de tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8700645948117853, "is_candidate": false}, {"start": 158.862, "end": 167.908, "text": " Pero la causa Sicone es una causa extensa, complicada y absolutamente desfavorable para el vicepresidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.783037471929731, "is_candidate": false}, {"start": 167.908, "end": 172.59, "text": "De manera tal que \u00e9l no puede aferrarse a la presunci\u00f3n de inocencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7708810386272815, "is_candidate": false}, {"start": 172.59, "end": 178.954, "text": "\u00c9l tiene que ponerse a disposici\u00f3n de la justicia y deber\u00eda haberse apartado de su cargo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7582664488473589, "is_candidate": false}, {"start": 178.954, "end": 181.796, "text": "Y la presidenta se lo deb\u00eda haber pedido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7468395637675505, "is_candidate": false}, {"start": 181.796, "end": 185.638, "text": "No es la funci\u00f3n de ella, pero ella lo eligi\u00f3 para que lo acompa\u00f1e a la f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8104550854275404, "is_candidate": false}, {"start": 185.638, "end": 186.759, "text": "Fue elegido junto a ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7839460303713534, "is_candidate": false}, {"start": 188.268, "end": 191.43, "text": " La verdad que en este pa\u00eds la normalidad se hace normal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7763495460039923, "is_candidate": false}, {"start": 191.43, "end": 192.25, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.117453502695148, "is_candidate": false}, {"start": 192.25, "end": 204.836, "text": "Porque resulta que debe recaer en la oposici\u00f3n el pedido de renuncia del vicepresidente, cuando deber\u00eda ser un requerimiento \u00e9tico de la propia presidencia y de \u00e9l mismo para defender su propio honor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7550718470666775, "is_candidate": false}, {"start": 204.836, "end": 208.257, "text": "Pero la verdad que es como pedirle peras al horno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8642137241741541, "is_candidate": false}, {"start": 208.257, "end": 209.938, "text": "Esta es la realidad de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8045969609818753, "is_candidate": false}, {"start": 209.938, "end": 211.559, "text": "Y es muy interesante decir una cosa m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8735960376574076, "is_candidate": false}, {"start": 212.912, "end": 220.734, "text": " Este es un pa\u00eds en el que no pasa eso, pero en otros pa\u00edses, en Europa y ac\u00e1 cruzando el r\u00edo de la Plata, esto ha sucedido con funcionarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378545491424245, "is_candidate": false}, {"start": 220.734, "end": 223.555, "text": "Con el ministro de Econom\u00eda de Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9080420303213438, "is_candidate": false}, {"start": 223.555, "end": 225.355, "text": "Con varios ministros en Brasil, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9883811517320885, "is_candidate": false}, {"start": 225.355, "end": 226.355, "text": "Varios ministros en Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7898137998017123, "is_candidate": false}, {"start": 226.355, "end": 230.096, "text": "El n\u00famero dos, Jos\u00e9 Dirceu, de Lula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7568479286349282, "is_candidate": false}, {"start": 230.096, "end": 232.717, "text": "El presidente de Alemania dijo algo que fue fabuloso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7342838374076914, "is_candidate": false}, {"start": 234.368, "end": 244.433, "text": " m\u00e1s all\u00e1 de si era culpable o no, dijo, los alemanes, si yo no tengo la confianza de los alemanes, yo no puedo seguir trabajando, as\u00ed que me pongo a disposici\u00f3n de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7673060208079636, "is_candidate": false}, {"start": 244.433, "end": 255.498, "text": "Lo que m\u00e1s favorece el funcionamiento de la justicia es que se aparte del cargo quien est\u00e1 sospechado, porque no es ni m\u00e1s ni menos que el vicepresidente de la Naci\u00f3n, no es un ciudadano cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7826764609995882, "is_candidate": false}, {"start": 259.597, "end": 266.426, "text": " Bueno, ah\u00ed tuvo una historia y \u00e9l preguntaba o dec\u00eda reci\u00e9n, la presidenta deber\u00eda pedirle que pida la licencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8616289420022585, "is_candidate": false}, {"start": 266.426, "end": 268.649, "text": "La pregunta es \u00bfpor qu\u00e9 la presidenta no se lo pide?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9574824107798255, "is_candidate": false}, {"start": 268.649, "end": 274.136, "text": "Y en realidad cuando uno empieza a ver el desarrollo de esta investigaci\u00f3n y los hechos previos a que se descubriera", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536626830532235, "is_candidate": false}, {"start": 274.877, "end": 280.418, "text": " o sea, destapar esta olla, lo que uno encuentra son \u00f3rdenes directas de N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9087454460978276, "is_candidate": false}, {"start": 280.418, "end": 286.92, "text": "Primero hacia Dante Dovena, actual embajador argentino en Uruguay, para que iniciara conversaciones con los hermanos Ciccone.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8603850271218815, "is_candidate": false}, {"start": 286.92, "end": 295.762, "text": "Cuando fracasa esa negociaci\u00f3n de Dante Dovena y Rudy Ulloa con los Ciccone, aparece en la escena Amado Boudou con N\u00fa\u00f1ez Carmona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9188391088786263, "is_candidate": false}, {"start": 295.762, "end": 303.824, "text": "Cuando fracasa en la primera negociaci\u00f3n Dovena, el mensaje que les env\u00eda a los Ciccone de N\u00e9stor Kirchner es, la quiero toda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8758194419186177, "is_candidate": false}, {"start": 304.664, "end": 306.085, "text": " Quiero la imprenta completa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9205966901249254, "is_candidate": false}, {"start": 306.085, "end": 318.23, "text": "Y hay un hecho que es muy importante y a m\u00ed me parece que tenemos que ser muy cuidadosos respecto a lo que est\u00e1 sucediendo y alertar cu\u00e1l ha sido la actuaci\u00f3n del fiscal de Luca ante la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9077911737159832, "is_candidate": false}, {"start": 319.974, "end": 325.398, "text": " La defensa de Amado Boudou present\u00f3 hace m\u00e1s de un a\u00f1o un pedido de excepci\u00f3n por falta de acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.930807030096929, "is_candidate": false}, {"start": 325.398, "end": 339.95, "text": "El juez Lijo lo rechaz\u00f3, la C\u00e1mara lo rechaz\u00f3 y el fiscal ante casaci\u00f3n penal de Luca, que es de justicia leg\u00edtima, toma el pedido de la defensa y cuando uno lee el dictamen parece que lo han firmado los abogados de Amado Boudou.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9365025834906661, "is_candidate": false}, {"start": 341.035, "end": 350.277, "text": " Yo creo que el gobierno no le ha soltado la mano a Amado Boudou, porque justamente la Presidenta no le puede pedir que pida una licencia porque hay compromisos de otro tipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8805296006278507, "is_candidate": false}, {"start": 350.277, "end": 356.278, "text": "Esos compromisos se llevan directamente al ex Presidente de la Naci\u00f3n, N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9414910301934727, "is_candidate": false}, {"start": 356.278, "end": 360.799, "text": "Y en ese sentido creo que tenemos que estar muy alertas respecto de dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8697774217963836, "is_candidate": false}, {"start": 360.799, "end": 364.76, "text": "La citaci\u00f3n a Silvia Chic\u00f3n el 25 de febrero por el juez Lijo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8782024946488128, "is_candidate": false}, {"start": 365.58, "end": 373.868, "text": " Silvia Ciccone tipe\u00f3 la carta de H\u00e9ctor Ciccone, donde su padre, antes de morir, relata todo el caso que fue entregado a un escribano p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9051376924477005, "is_candidate": false}, {"start": 373.868, "end": 376.791, "text": "Ella se va a presentar ante el juez el 25 de febrero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9566506777481916, "is_candidate": false}, {"start": 376.791, "end": 380.794, "text": "Probablemente haya mucha m\u00e1s informaci\u00f3n en esa carta de la que hemos conocido hasta ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9290247249554375, "is_candidate": false}, {"start": 380.794, "end": 386.52, "text": "Y el segundo dato es que si la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal llegara a tomar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8888222048570279, "is_candidate": false}, {"start": 387.22, "end": 395.545, "text": " el dictamen del fiscal de Luca, estar\u00edamos en una situaci\u00f3n muy compleja respecto del corrimiento de Amado Boudou a esta causa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9218243790940481, "is_candidate": false}, {"start": 395.545, "end": 415.816, "text": "Por eso creo que m\u00e1s all\u00e1 de los avances que haga el juez pr\u00f3ximamente, tenemos que estar con los ojos y la lupa muy encima de la C\u00e1mara de Casaci\u00f3n Penal, de los jueces Gemignani, Borinsky y Hornos, respecto de que no tomen esta semilla que ha plantado el fiscal de Luca de justicia leg\u00edtima que responde directamente a la Procuradur\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8889765086324328, "is_candidate": false}, {"start": 416.517, "end": 420.704, "text": " La C\u00e1mara de Acci\u00f3n Penal es la \u00faltima instancia en el foro penal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.86359073152167, "is_candidate": false}, {"start": 420.704, "end": 421.665, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0244099070442758, "is_candidate": false}, {"start": 421.665, "end": 425.351, "text": "Muy pocas causas llegan a la Corte Suprema.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8811784489668164, "is_candidate": false}, {"start": 425.351, "end": 425.872, "text": "Patricia Vulkic.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0127139757093506, "is_candidate": false}, {"start": 425.872, "end": 430.018, "text": "S\u00ed, yo creo que Amado Boudou avis\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42185284429216896, "is_candidate": true}, {"start": 431.078, "end": 442.825, "text": " Cuando el otro d\u00eda fue a tribunales y llev\u00f3 tres notas, en una de esas notas le echaba la responsabilidad de llevar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33796542402152707, "is_candidate": true}, {"start": 442.825, "end": 449.068, "text": "Entonces, Amado Vud\u00fa avis\u00f3, si a m\u00ed me sueltan la mano, yo voy a hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36642398064806714, "is_candidate": true}, {"start": 449.068, "end": 451.43, "text": "Y esta no es la primera vez que Amado Vud\u00fa avisa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4671213606515777, "is_candidate": true}, {"start": 452.448, "end": 460.031, "text": " Avis\u00f3 el d\u00eda que en la conferencia de prensa dijo, si no lo sacan al procurador, yo voy a hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4068258869908925, "is_candidate": true}, {"start": 460.031, "end": 463.993, "text": "Y el procurador se fue, Riggi.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4968137140425558, "is_candidate": true}, {"start": 463.993, "end": 473.697, "text": "Luego avis\u00f3 cuando hizo p\u00fablica la conversaci\u00f3n de un abogado con Rafecas, que \u00e9l era capaz de hablar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3201913468571781, "is_candidate": true}, {"start": 473.697, "end": 479.98, "text": "Usted hagase una pregunta, Joaqu\u00edn, que es, \u00bfpor qu\u00e9 el Estado argentino", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3750418874385194, "is_candidate": true}, {"start": 481.883, "end": 487.647, "text": " los diputados de la Naci\u00f3n y la Presidenta enviaron un proyecto para estatizar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44814108589211576, "is_candidate": true}, {"start": 487.647, "end": 509.94, "text": "Hay que recordarle al pueblo argentino que sin nuestro voto, sin nuestro voto, hoy Chic\u00f3n es una empresa del Estado, la Argentina tiene dos empresas que hacen moneda, como una manera se estatiz\u00f3 para encubrir los delitos que hab\u00eda adentro de esa empresa, se lleg\u00f3 a ese nivel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42807049053046453, "is_candidate": true}, {"start": 511.025, "end": 530.181, "text": " Entonces hoy lo que hay es una operaci\u00f3n de intentar esterilizar absolutamente todas estas pruebas que hay alrededor y el gobierno se va a cerrar porque Vud\u00fa, en una acci\u00f3n mafiosa, ha avisado que si \u00e9l", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37345282564370597, "is_candidate": true}, {"start": 531.042, "end": 540.85, "text": " si se avanza sobre \u00e9l, van a tirar de la piola y como bien dec\u00eda Laura, esto empieza en N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34537451082883064, "is_candidate": true}, {"start": 540.85, "end": 556.442, "text": "Porque ac\u00e1 la responsabilidad termin\u00f3 siendo de todos los diputados nacionales que votaron la estatizaci\u00f3n de Chicones, de la Presidenta de la Naci\u00f3n y los ministros que mandaron ese proyecto, sabiendo que atr\u00e1s de esa estatizaci\u00f3n que la paga el pueblo argentino,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35688574554281594, "is_candidate": true}, {"start": 557.082, "end": 561.164, "text": " estaban escondiendo, ten\u00edan como \u00fanico objetivo esconder un delito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4388566420836787, "is_candidate": true}, {"start": 561.164, "end": 564.025, "text": "Porque la Argentina no necesita dos casas de la moneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.443786197353923, "is_candidate": true}, {"start": 564.025, "end": 567.046, "text": "No necesita tener dos empresas que hagan exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42064929621314895, "is_candidate": true}, {"start": 567.046, "end": 570.907, "text": "Una cosa rara en esas expropiaciones es que nadie pidi\u00f3 una indemnizaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8402319725549734, "is_candidate": false}, {"start": 570.907, "end": 572.607, "text": "Claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5590948181968898, "is_candidate": false}, {"start": 572.607, "end": 576.809, "text": "Una expropiaci\u00f3n en la que nadie sabe qui\u00e9n es el due\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3050016092416449, "is_candidate": true}, {"start": 576.809, "end": 583.371, "text": "Hasta el d\u00eda de hoy se expropi\u00f3 a alguien y nadie... Es lo mismo que el mill\u00f3n de d\u00f3lares de Antonini Wilson.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4221686911878124, "is_candidate": true}, {"start": 583.371, "end": 585.352, "text": "Todav\u00eda sigue en la aduana, espero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5203430561641165, "is_candidate": false}, {"start": 586.131, "end": 587.803, "text": " porque nadie nunca lo pidi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5266825217066979, "is_candidate": false}, {"start": 589.158, "end": 591.339, "text": " Bueno, hubiera sido demasiado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6216326302934407, "is_candidate": false}, {"start": 591.339, "end": 593.359, "text": "Bueno, pero es un poco el mismo... es el mismo caso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45672415246554987, "is_candidate": true}, {"start": 593.359, "end": 594.099, "text": "Creo que se dijo, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8586355517868394, "is_candidate": false}, {"start": 594.099, "end": 598.821, "text": "Porque si vos haces... si vos... sea vos, digamos... Bueno, l\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4015640268793438, "is_candidate": true}, {"start": 598.821, "end": 607.443, "text": "En definitiva, es una... es un delito menor que si hubiera tenido un due\u00f1o de 100 millones de pesos, alguien lo hubiera pedido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37267674732353195, "is_candidate": true}, {"start": 607.443, "end": 611.944, "text": "Si alguien hubiera sido due\u00f1o de esta empresa, alguien hubiera dicho, hey, p\u00e1guenme la indemnizaci\u00f3n a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3481127890795438, "is_candidate": true}, {"start": 611.944, "end": 613.244, "text": "Bueno, hay un due\u00f1o, supuestamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.013426124355095, "is_candidate": false}, {"start": 613.244, "end": 616.205, "text": "Yo coincido con lo que plantea Laura en el sentido de que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8655657343417995, "is_candidate": false}, {"start": 617.769, "end": 635.193, "text": " S\u00ed, es evidente que quien conoce este ciclo pol\u00edtico en el gobierno, en Kirchnerismo, sabe que una operaci\u00f3n de estas caracter\u00edsticas, como la del caso Ciccone, es imposible de realizar y que termine solamente en voodoo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7643639384837427, "is_candidate": false}, {"start": 635.193, "end": 636.234, "text": "Imposible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8370853262751244, "is_candidate": false}, {"start": 636.234, "end": 645.996, "text": "Nadie puede imaginar que de esto no se pod\u00eda haber enterado el matrimonio de Kirchner en ese momento y luego la presidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7949693296468315, "is_candidate": false}, {"start": 646.593, "end": 660.059, "text": " Pues yo creo que el eje de la investigaci\u00f3n, el eje de la investigaci\u00f3n, ya no debe pasar m\u00e1s por constatar la relaci\u00f3n entre Van der Broele, N\u00fa\u00f1ez Carmona y todos los amigos de Voodoo que oficiaron en el testaferro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7746094513531292, "is_candidate": false}, {"start": 660.059, "end": 666.121, "text": "Yo creo que el eje tiene que pasar por la trama de las distintas reparticiones y funcionarios del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8038671719149635, "is_candidate": false}, {"start": 666.121, "end": 667.122, "text": "Aqu\u00ed estuvieron todos involucrados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8788974731438017, "is_candidate": false}, {"start": 668.759, "end": 676.666, "text": " el Secretario de Comercio, la Casa de la Moneda, el Ministerio de Econom\u00eda, el Banco Central, la FIP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8050238797676317, "is_candidate": false}, {"start": 676.666, "end": 686.235, "text": "Por eso esto que planteaba Patricia, que se empiezan a mandar mensajes pseudomafiosos, porque el mensaje que est\u00e1 emitiendo Boudou, esto lo hicimos entre todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7308831515000058, "is_candidate": false}, {"start": 686.235, "end": 687.857, "text": "Esta es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8010834760067357, "is_candidate": false}, {"start": 688.581, "end": 696.227, "text": " D\u00e9jenme preguntarles el tema del fiscal Campagnoli que me interesa porque es un hombre que ha sido perseguido y ahora est\u00e1 siendo perseguido su equipo \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8851509356664632, "is_candidate": false}, {"start": 696.227, "end": 697.268, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n viendo ustedes eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9263165386237617, "is_candidate": false}, {"start": 697.268, "end": 705.954, "text": "Bueno, nosotros lo que vemos es que hay una decisi\u00f3n de parte del gobierno de intentar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3357600599888757, "is_candidate": true}, {"start": 707.375, "end": 712.659, "text": " borrar todas las huellas digitales que hay en estos 10 a\u00f1os de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3569724405334024, "is_candidate": true}, {"start": 712.659, "end": 730.83, "text": "Y entonces la tarea que est\u00e1n haciendo es intentar, digamos, alivianar todas las causas que est\u00e1n en marcha y sacar del medio a todos los jueces fiscales que tienen una verdadera intenci\u00f3n de investigar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33940399846170766, "is_candidate": true}, {"start": 731.79, "end": 756.515, "text": " vinieron con la democratizaci\u00f3n de la justicia, se declar\u00f3 gran parte de esa democratizaci\u00f3n inconstitucional, con el tema de no a las medidas cautelares, el tema del cambio del Consejo de la Magistratura, y como muchos de esos proyectos se le fueron frenando en el camino, ahora van directamente por los jueces y fiscales, porque necesitan que en estos dos a\u00f1os se vaya como limpiando las pruebas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3707921360049341, "is_candidate": true}, {"start": 756.515, "end": 758.535, "text": "Porque de no limpiarse las pruebas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4326925268424213, "is_candidate": true}, {"start": 759.656, "end": 766.213, "text": " La situaci\u00f3n procesal de muchos de los funcionarios de este gobierno va a ser muy comprometida en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42165246030912296, "is_candidate": true}, {"start": 767.487, "end": 768.807, "text": " El Modus Operandi es casi el mismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9853638622277873, "is_candidate": false}, {"start": 768.807, "end": 772.908, "text": "A R\u00edvolo lo remueven de la causa Buducci-Cone.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9655722853051927, "is_candidate": false}, {"start": 772.908, "end": 775.409, "text": "A Campagnoli lo remueven de la causa Baez.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9015365789472864, "is_candidate": false}, {"start": 775.409, "end": 778.549, "text": "Los dos hacen un trabajo de investigaci\u00f3n verdaderamente profundo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172708707223475, "is_candidate": false}, {"start": 778.549, "end": 785.911, "text": "Es m\u00e1s, muchos dicen que en el expediente ya hay informaci\u00f3n suficiente como para avanzar con imputaci\u00f3n, indagatoria y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8999196510002695, "is_candidate": false}, {"start": 785.911, "end": 791.372, "text": "En los dos casos aplican el mismo Modus Operandi de remover a los dos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8906098464191202, "is_candidate": false}, {"start": 791.372, "end": 792.132, "text": "\u00bfQui\u00e9n los remueve?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8483129087936192, "is_candidate": false}, {"start": 792.872, "end": 795.134, "text": " la Procuradora General de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8509560251760838, "is_candidate": false}, {"start": 795.134, "end": 797.056, "text": "Es m\u00e1s, vuelvo a traer el nombre de De Luca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8606077004900811, "is_candidate": false}, {"start": 797.056, "end": 802.901, "text": "De Luca es parte del comit\u00e9 que le recomienda a Gils Carb\u00f3 que suspenda a Campagnoli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9243016542633329, "is_candidate": false}, {"start": 802.901, "end": 803.962, "text": "Ac\u00e1 hay un entramado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8852817967196497, "is_candidate": false}, {"start": 803.962, "end": 809.166, "text": "Se ha tomado el Ministerio P\u00fablico Fiscal a partir de Gils Carb\u00f3 para amenazar, remover,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.906161705716355, "is_candidate": false}, {"start": 810.107, "end": 811.809, "text": " silenciar a los fiscales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8401094202994712, "is_candidate": false}, {"start": 811.809, "end": 813.97, "text": "Los fiscales tienen una tarea que es acusar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9380489902672791, "is_candidate": false}, {"start": 813.97, "end": 816.593, "text": "El fiscal no defiende, el fiscal acusa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.903505636464528, "is_candidate": false}, {"start": 816.593, "end": 825.24, "text": "Cuando usted lee el dictamen de De Luca donde hace lugar el pedido de la defensa de Amado Boudou, parece el abogado defensor de Amado Boudou.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8692308691558963, "is_candidate": false}, {"start": 825.24, "end": 836.029, "text": "Es m\u00e1s, es para estudiar ese dictamen porque yo creo que se le podr\u00eda pedir un jury de enjuiciamiento a ese fiscal porque est\u00e1 haciendo el trabajo que le corresponde a la defensa y no a quien tiene que controlar la legalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9053692343500832, "is_candidate": false}, {"start": 836.509, "end": 839.832, "text": " Entonces en ese sentido lo que hay es claramente una operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.89474888629336, "is_candidate": false}, {"start": 839.832, "end": 844.036, "text": "Y por supuesto el gobierno por el terror o por el miedo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9695848303206135, "is_candidate": false}, {"start": 844.036, "end": 847.699, "text": "Habl\u00e1bamos de Chicone, no sabemos qui\u00e9n es el due\u00f1o de Chicone.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196608432174536, "is_candidate": false}, {"start": 847.699, "end": 854.204, "text": "Cuando le fuimos a preguntar a la Inspecci\u00f3n General de Justicia, una de las directoras de Carrera termina siendo removida y desplazada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9044027394502517, "is_candidate": false}, {"start": 854.444, "end": 874.421, "text": " de su puesto por las presiones que recibi\u00f3 de los jefes de la Inspecci\u00f3n de Justicia, que son de la C\u00e1mpora, para que esa informaci\u00f3n que toda la vida se obtuvo sobre qui\u00e9nes son due\u00f1os de empresas no se supiera, porque \u00edbamos probablemente a saber que los due\u00f1os de The Old Fund son el se\u00f1or Van Den Brueghel y algunos de los otros testaferros de Amado Boudou.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9139132164681439, "is_candidate": false}, {"start": 874.421, "end": 880.065, "text": "Entonces aqu\u00ed hay un entramado muy profundo, y son dos casos, por eso quiero traer R\u00edvalo y Campagnoli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9501020404881739, "is_candidate": false}, {"start": 880.065, "end": 880.566, "text": "Es B\u00e1ez,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.126202065496572, "is_candidate": false}, {"start": 881.507, "end": 889.369, "text": " y es Ciccone, van directo a N\u00e9stor Kirchner, van al coraz\u00f3n, al cerebro del entramado corrupto del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8681258585449598, "is_candidate": false}, {"start": 889.369, "end": 890.83, "text": "Esto no es menor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9424738077262862, "is_candidate": false}, {"start": 890.83, "end": 898.532, "text": "Estamos hablando de un ex jefe de Estado que probablemente haya sido el jefe de la red de corrupci\u00f3n que oper\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.909993133604911, "is_candidate": false}, {"start": 898.532, "end": 903.234, "text": "Y estos son dos casos que han avanzado y que no casualmente llevan a la misma persona.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9025855793493158, "is_candidate": false}, {"start": 903.234, "end": 907.855, "text": "\u00bfQu\u00e9 le sucedi\u00f3 a los trabajadores de la Fiscal\u00eda con la nueva fiscal?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7826062912273506, "is_candidate": false}, {"start": 908.86, "end": 911.922, "text": " es para decirlo de manera muy sencilla, fascismo en el 2014.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8054925873881271, "is_candidate": false}, {"start": 911.922, "end": 931.436, "text": "Se les ha hecho entrevistas para saber cu\u00e1l era su ideolog\u00eda, se les ha capturado la pantalla para saber qu\u00e9 navegaban, porque ellos hac\u00edan investigaciones en las redes sociales, los han degradado y los han mandado a otra oficina, creo que a un archivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7875190300528548, "is_candidate": false}, {"start": 933.362, "end": 951.511, "text": " Hoy, creo que hoy o ayer, no, hoy se present\u00f3 una denuncia en la justicia federal por parte de los diputados S\u00e1nchez y Carri\u00f3 por persecuci\u00f3n ideol\u00f3gica y otras acusaciones m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8198442163975075, "is_candidate": false}, {"start": 951.511, "end": 953.372, "text": "Y bueno, la solidaridad para con los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898474444935875, "is_candidate": false}, {"start": 953.372, "end": 961.196, "text": "Y esto es un anticipo, como dec\u00eda muy bien Patricia, de lo que son capaces de hacer en estos dos a\u00f1os que quedan hasta el 10 de diciembre del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8207941620124908, "is_candidate": false}, {"start": 962.677, "end": 985.343, "text": " Nosotros los socialistas dec\u00edamos que este gobierno representaba un c\u00edrculo vicioso de saqueo, digo de saqueo econ\u00f3mico, no de fen\u00f3meno social de los saqueos, de haber desperdiciado 10 a\u00f1os de crecimiento y de desarrollo en la Argentina, de corrupci\u00f3n, porque hicieron ese saqueo con corrupci\u00f3n, y de intento de continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7735360649703367, "is_candidate": false}, {"start": 985.343, "end": 986.883, "text": "La \u00faltima elecci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8739599170985007, "is_candidate": false}, {"start": 987.967, "end": 989.148, "text": " les fren\u00f3 la continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8764516587826936, "is_candidate": false}, {"start": 989.148, "end": 993.649, "text": "Ahora el c\u00edrculo vicioso es saqueo, corrupci\u00f3n y desesperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7539617769167173, "is_candidate": false}, {"start": 993.649, "end": 997.051, "text": "Yo espero que esa desesperaci\u00f3n no la apague el pueblo argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8368994214021379, "is_candidate": false}], "Index": 679, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "hiJPwnL0pQY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hiJPwnL0pQY", "title": "Patricia Bullrich en Desde el llano - 10/02/2014", "duration": 1037.0, "view_count": 283.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}