{"segments": [{"start": 0.849, "end": 3.791, "text": " Muy buenas noches, sean ustedes bienvenidos al Diario del Euco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.94532653872182, "is_candidate": false}, {"start": 3.791, "end": 14.039, "text": "Arrancamos con una rutina distinta, particular, porque tenemos dos invitados con los cuales podemos aclarar much\u00edsimas cosas, preguntar y conocer propuestas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9671868305084957, "is_candidate": false}, {"start": 14.039, "end": 19.462, "text": "Bueno, una es, por supuesto, la candidata, la precandidata a presidente de la naci\u00f3n, Patricia Burris.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9778375805651054, "is_candidate": false}, {"start": 19.462, "end": 20.944, "text": "Buenas noches, Patricia, gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0652641522261852, "is_candidate": false}, {"start": 20.944, "end": 21.684, "text": "Buenas noches, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5069632176045173, "is_candidate": false}, {"start": 21.684, "end": 22.765, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.58554656356403, "is_candidate": false}, {"start": 22.765, "end": 23.025, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6904634594463904, "is_candidate": false}, {"start": 23.025, "end": 23.305, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.002485993665111, "is_candidate": false}, {"start": 23.305, "end": 26.407, "text": "Vamos a hacer un despegue vertical.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0320769464598478, "is_candidate": false}, {"start": 26.407, "end": 29.73, "text": "El tema que mucha gente ha comentado, ha sido t\u00edtulo de los diarios, ha sido", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9696906351651335, "is_candidate": false}, {"start": 30.668, "end": 49.734, "text": " Usted es periodista, digo, si se corre de candidata y se pone periodista, hay muchos que han titulado que ha sido ayer el d\u00eda de mayor tensi\u00f3n que hubo entre Horacio Rodr\u00edguez Larreta y usted, porque las palabras que se dijeron mutuamente tal vez fueron las m\u00e1s fuertes desde que se conoce la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9709920293437728, "is_candidate": false}, {"start": 49.734, "end": 57.217, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que una campa\u00f1a tiene que tener un sentido", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.378278469179129, "is_candidate": true}, {"start": 59.324, "end": 61.325, "text": " de responsabilidad pol\u00edtica de las partes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3943643939348487, "is_candidate": true}, {"start": 61.325, "end": 77.278, "text": "Y la historia de Juntos por el Cambio, la historia de Cambiemos, inclusive la historia de los partidos que conforman Juntos por el Cambio, tiene que ser una parte integral de nuestra identidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2884573242896983, "is_candidate": true}, {"start": 78.438, "end": 93.991, "text": " Entonces, a m\u00ed me parece que no vale, en una campa\u00f1a, hacer de alguna manera lo que trata de hacer el oficialismo, que es decir, yo con este gobierno no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2837768006825273, "is_candidate": true}, {"start": 93.991, "end": 100.676, "text": "Me parece que nosotros no podemos decir, nosotros no tuvimos nada que ver con el gobierno del presidente Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3621570987171281, "is_candidate": true}, {"start": 100.676, "end": 106.962, "text": "Creo que eso no es una buena forma de pensar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3467597677757084, "is_candidate": true}, {"start": 107.702, "end": 111.485, "text": " Y adem\u00e1s, no es verdad, no es verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45039298148013296, "is_candidate": true}, {"start": 111.485, "end": 116.048, "text": "Tuvimos que ver con ese gobierno, con las buenas y con las malas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33971795627422186, "is_candidate": true}, {"start": 116.048, "end": 120.11, "text": "Y esa me parece que es la forma responsable de hablarle a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33272671113855445, "is_candidate": true}, {"start": 120.11, "end": 135.681, "text": "Estaba pensando, Patricia, que hay algunos analistas que dicen que la cr\u00edtica, finalmente, si uno la va deshilachando, lo que queda es que a usted le acusan de ser Macri y a ustedes lo acusan a Horacio Rodr\u00edguez Larreta de ser Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9855401012392161, "is_candidate": false}, {"start": 135.681, "end": 137.002, "text": "\u00bfHay ah\u00ed parentescos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9671684174683259, "is_candidate": false}, {"start": 138.505, "end": 144.428, "text": " Nosotros estamos planteando nuestro programa, nuestra forma de hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34704838192771903, "is_candidate": true}, {"start": 144.428, "end": 149.471, "text": "Hemos aprendido, por supuesto, de nuestra propia experiencia, porque eso es lo positivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3266659682815942, "is_candidate": true}, {"start": 149.471, "end": 158.137, "text": "Y al rev\u00e9s, nosotros hemos planteado que le vamos a dar una velocidad, una contundencia, una integralidad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.305586967665461, "is_candidate": true}, {"start": 158.917, "end": 174.933, "text": " al cambio, un liderazgo muy fuerte respecto al car\u00e1cter que hay que darle al cambio, que creemos que hoy es, de alguna manera, lo que a nosotros nos legitima en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30446682895942245, "is_candidate": true}, {"start": 174.933, "end": 182.059, "text": "Nuestra legitimaci\u00f3n social, nuestro voto, est\u00e1 hoy dado por este car\u00e1cter que le vamos a dar al cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3050418852834681, "is_candidate": true}, {"start": 183.2, "end": 197.713, "text": " Y en ese sentido aprendimos que haber hecho las cosas con cierto gradualismo, cierta lentitud en nuestro primer gobierno, no es algo bueno, inclusive lo dice Mauricio Macri en su libro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2490333408780132, "is_candidate": true}, {"start": 197.713, "end": 204.399, "text": "En consecuencia, aprender es bueno, tratar de sacarse la historia de encima, no, no.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3110787479819799, "is_candidate": true}, {"start": 205.324, "end": 206.546, "text": " son dos cosas bien distintas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6085082916896412, "is_candidate": false}, {"start": 206.546, "end": 212.554, "text": "Ahora, en relaci\u00f3n a si es o no masa...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40015398951219183, "is_candidate": true}, {"start": 215.132, "end": 222.114, "text": " El tema fundamental es que hoy el peronismo es una identidad destruida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3955614241811243, "is_candidate": true}, {"start": 222.114, "end": 226.514, "text": "Han pasado de la generaci\u00f3n diezmada al ensayo masa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.42797685541909336, "is_candidate": true}, {"start": 226.514, "end": 233.856, "text": "La verdad es que en una semana pasan de una cosa a la otra sin ning\u00fan tipo de sentido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31894304364735193, "is_candidate": true}, {"start": 233.856, "end": 238.517, "text": "Y yo creo que hoy lo que la sociedad est\u00e1 buscando es el sentido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4162700730440091, "is_candidate": true}, {"start": 239.037, "end": 250.662, "text": " Bueno, expl\u00edquenme c\u00f3mo hacer el cambio, de qu\u00e9 manera, qu\u00e9 profundidad, c\u00f3mo voy a volver a vivir en la Argentina que siempre sent\u00ed, so\u00f1\u00e9 y quiero para mi futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3742690988930222, "is_candidate": true}, {"start": 250.662, "end": 254.283, "text": "Y eso es donde nosotros ponemos el \u00e9nfasis mayor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4079774178142158, "is_candidate": true}, {"start": 254.956, "end": 259.538, "text": " Qu\u00e9 bien preguntar, pero le damos la bienvenida al diputado Luciano Laspina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9674932321014681, "is_candidate": false}, {"start": 259.538, "end": 282.706, "text": "La primera pregunta ya la tengo en el gatillo, pero la voy a dejar... S\u00ed, porque a prop\u00f3sito de lo que dec\u00eda Mauricio Macri, Patricia, hoy Mauricio Macri estuvo en Santa Fe apoyando a Carolina Lozada, que es toda una se\u00f1al pol\u00edtica, y ah\u00ed quiero preguntarle si el posicionamiento de Macri, eventualmente, por ahora no lo ha hecho expl\u00edcito, hacia su propia precandidatura, es bueno", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8114824328667112, "is_candidate": false}, {"start": 283.607, "end": 290.959, "text": " o si por el contrario da esta idea de, bueno, si Patricia Bullrich llega a la presidencia va a tener un Macri que va a estar ah\u00ed en las sombras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7438616357369865, "is_candidate": false}, {"start": 290.959, "end": 296.228, "text": "Yo creo que nadie puede creer de m\u00ed que alguien me pueda conducir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4107856329504117, "is_candidate": true}, {"start": 297.325, "end": 299.927, "text": " No, creo que Tojo no se meti\u00f3 en su vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46255554029339896, "is_candidate": true}, {"start": 299.927, "end": 301.489, "text": "No s\u00e9 su marido, Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.920562025611436, "is_candidate": false}, {"start": 301.489, "end": 303.81, "text": "Tampoco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7555971989140153, "is_candidate": false}, {"start": 303.81, "end": 305.192, "text": "Tampoco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8031375413320141, "is_candidate": false}, {"start": 305.192, "end": 306.413, "text": "Mucho menos, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8394157304863175, "is_candidate": false}, {"start": 306.413, "end": 309.355, "text": "Los \u00fanicos que me conducen son mis nietos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5004622252594558, "is_candidate": false}, {"start": 309.355, "end": 310.116, "text": "Los \u00fanicos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6569308432042149, "is_candidate": false}, {"start": 310.116, "end": 314.039, "text": "Algunos dicen, est\u00e1n esperando que Macri se define, que diga apoyo a Patricia o apoyo a Horacio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.82574829536674, "is_candidate": false}, {"start": 314.039, "end": 317.962, "text": "Y otros dicen, bueno, no necesariamente es importante porque Patricia tiene que mostrar su independencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7666900949988905, "is_candidate": false}, {"start": 317.962, "end": 323.487, "text": "Nosotros no se lo pedimos porque creemos que \u00e9l es un activo de todos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3857642513134312, "is_candidate": true}, {"start": 323.787, "end": 328.193, "text": " Y nosotros estamos en este momento peleando en un aspaso, en una primaria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3991488577322748, "is_candidate": true}, {"start": 328.193, "end": 330.155, "text": "Entonces, no se lo pedimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3981975147545572, "is_candidate": true}, {"start": 330.155, "end": 338.706, "text": "No nos parece que... Bueno, \u00e9l es un expresidente y como expresidente juega un rol distinto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3591295486672753, "is_candidate": true}, {"start": 340.22, "end": 367.037, "text": " Bueno, pensaba un poco en esto de los escenarios electorales, reci\u00e9n arranc\u00f3 Alfredo preguntando si Maza y Horacio se pueden asociar o si pescan en la misma pecera, yo lo paso as\u00ed a un lenguaje m\u00e1s coloquial, y me pregunto si tambi\u00e9n dentro de tu espacio se hace esta especulaci\u00f3n en relaci\u00f3n a los votos, si fue una buena noticia para los burrichistas que sea Maza el candidato del oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7658649299524379, "is_candidate": false}, {"start": 367.037, "end": 367.337, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7287990195924077, "is_candidate": false}, {"start": 370.156, "end": 379.862, "text": " Es una buena noticia desde la perspectiva de la falta total y absoluta de identidad que tiene hoy el peronismo o el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3288511097523086, "is_candidate": true}, {"start": 379.862, "end": 388.248, "text": "Que se ha quedado, que puede pasar, como dije reci\u00e9n, de la generaci\u00f3n diezmada a la soluci\u00f3n masa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28764184455582165, "is_candidate": true}, {"start": 388.248, "end": 394.112, "text": "Es decir, cosas que parecen distintas y que les da exactamente lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27872813716098976, "is_candidate": true}, {"start": 394.112, "end": 395.773, "text": "Entonces, desde esa perspectiva,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48449356283990297, "is_candidate": true}, {"start": 396.393, "end": 414.926, "text": " que sea tan poco s\u00f3lido lo que se plantea y que adem\u00e1s quien hoy est\u00e1 a cargo de la econom\u00eda, quien hoy est\u00e1 a cargo de la jefatura de gabinete, sean parte de la f\u00f3rmula, bueno, hace que el discurso electoral del gobierno sea un discurso que... Imposible despegarse de la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3130910248591826, "is_candidate": true}, {"start": 414.926, "end": 423.812, "text": "Que es imposible despegarse de la realidad del d\u00eda a d\u00eda, de lo que sufren los argentinos en el d\u00eda a d\u00eda, as\u00ed que desde esa perspectiva,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3100585362427076, "is_candidate": true}, {"start": 425.033, "end": 438.673, "text": " A m\u00ed me parece que es una f\u00f3rmula que termina demostrando que lo de Alberto Fern\u00e1ndez no fue un invento, que hay una continuidad y que cualquier cosa hace tiempo les da lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30437657410659824, "is_candidate": true}, {"start": 439.445, "end": 451.654, "text": " Estaba pensando que en t\u00e9rminos de otras \u00e9pocas se podr\u00eda definir este cambio de la generaci\u00f3n diezmada a Sergio Massa como un volantazo, un viraje de la derecha a la izquierda con una facilidad que el peronismo no tiene acostumbrado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9741097352633827, "is_candidate": false}, {"start": 451.654, "end": 458.399, "text": "Pero mi pregunta es, atendiendo que est\u00e1 aqu\u00ed Luciano Laspina, con el que vamos a hablar por supuesto del CEPO, del Fondo Monetario, de la inflaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.962535221446337, "is_candidate": false}, {"start": 460.08, "end": 469.865, "text": " Luciano Laspina es el ministro de econom\u00eda si usted se convierte en presidenta o va a adquirir, no s\u00e9 si la palabra es la correcta, el programa de Carlos Milconian.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9206912372379392, "is_candidate": false}, {"start": 472.395, "end": 480.438, "text": " Hoy Luciano Laspina es el jefe de los equipos econ\u00f3micos de nuestra lista La Fuerza del Cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2570393756886611, "is_candidate": true}, {"start": 480.438, "end": 491.862, "text": "Yo creo que no es momento de hablar de ministros de econom\u00eda ni de ministros, porque adem\u00e1s bastante mal le har\u00eda uno a un ministro si lo nombra con tantos meses de anticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30065047773285014, "is_candidate": true}, {"start": 493.343, "end": 501.968, "text": " pero Luciano sin duda que est\u00e1 trabajando en el armado de un plan de gobierno y tambi\u00e9n nosotros tenemos consultas permanentes con Melconian.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3074793408002101, "is_candidate": true}, {"start": 501.968, "end": 520.239, "text": "Y me parece que la Argentina va a necesitar de equipos y de muchas cabezas que trabajen en la salida econ\u00f3mica que es integral, porque es la salida econ\u00f3mica, es la salida de los recursos estrat\u00e9gicos de la industria,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2638505343290436, "is_candidate": true}, {"start": 520.879, "end": 537.937, "text": " es la salida de c\u00f3mo va a ser el mundo laboral que viene, c\u00f3mo se van a reconvertir los planes sociales, es decir, el Ministro de Econom\u00eda o quien sea la cabeza de la econom\u00eda en la Argentina, tiene que pensar integralmente", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.25657655972163596, "is_candidate": true}, {"start": 538.838, "end": 549.343, "text": " todos esos problemas porque todo est\u00e1 atado a una misma realidad que es c\u00f3mo tenemos equilibrio fiscal para bajar la inflaci\u00f3n y empezar a estabilizar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32172652399307644, "is_candidate": true}, {"start": 549.343, "end": 558.607, "text": "Reci\u00e9n dijiste que el gradualismo no fue una buena medida, digamos, tomada durante la gesti\u00f3n Macri, quiere decir que si llegas a la presidencia no hay gradualismo de shock.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8120204026355706, "is_candidate": false}, {"start": 559.535, "end": 563.805, "text": " Pues desde el primer d\u00eda las medidas que hay que tomar, eventualmente cu\u00e1les, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8360975725898079, "is_candidate": false}, {"start": 563.805, "end": 568.316, "text": "El poner en escena p\u00fablica el programa...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4665757027256392, "is_candidate": true}, {"start": 569.457, "end": 591.885, "text": " que no es solamente econ\u00f3mico, tambi\u00e9n es de seguridad, tambi\u00e9n es contra el narcotr\u00e1fico, tambi\u00e9n es educativo, poner desde el primer d\u00eda el programa en una serie de leyes, en una serie de decisiones que se van a tomar mostrando la integralidad de las cosas que se van a hacer, es para nosotros lo que nos va a generar un shock de confianza muy fuerte, si nosotros vamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2903911189544429, "is_candidate": true}, {"start": 592.685, "end": 616.413, "text": " medida tras medida, deshilachadamente, no vamos a lograr lo que necesitamos que es salir de esta desconfianza que genera esta inflaci\u00f3n, esta situaci\u00f3n de total descontrol, necesitamos controlarla y para eso poner sobre la mesa de discusi\u00f3n de todos los argentinos, que por supuesto lo estamos haciendo desde ahora,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2921661080006329, "is_candidate": true}, {"start": 617.273, "end": 635.044, "text": " c\u00f3mo van a ser las reformas, c\u00f3mo va a ser la reforma del Estado, c\u00f3mo va a ser la reforma impositiva, c\u00f3mo va a ser la reforma del Banco Central, c\u00f3mo vamos a cuidar la moneda, c\u00f3mo vamos a cuidar a la gente, son todas cosas que desde el primer momento van a estar ah\u00ed puestas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29688410278490796, "is_candidate": true}, {"start": 635.044, "end": 637.906, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace eso garantizando la paz social?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7820676927189495, "is_candidate": false}, {"start": 637.906, "end": 643.689, "text": "Porque muchos hicieron el trasvasamiento... En la Argentina hay paz social.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6225987473841699, "is_candidate": false}, {"start": 644.89, "end": 646.593, "text": " En la Argentina hay paz social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48466745430861113, "is_candidate": true}, {"start": 646.593, "end": 652.321, "text": "Pero veo que hay una amenaza constante de si hacen el ajuste, como si la inflaci\u00f3n no fuera ajuste, pero eso aparte.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7874394794853811, "is_candidate": false}, {"start": 652.321, "end": 656.187, "text": "Si hacen el ajuste la pudrimos, si van por los recortes la pudrimos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7988073171919337, "is_candidate": false}, {"start": 656.187, "end": 656.968, "text": "El ejemplo de Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0146343817029166, "is_candidate": false}, {"start": 658.591, "end": 664.378, "text": " Hay minor\u00edas intensas, no hay... Es decir, la paz social en la Argentina est\u00e1 garantizada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3399832072566793, "is_candidate": true}, {"start": 664.378, "end": 671.846, "text": "Lo que hay son minor\u00edas intensas organizadas que cada tanto salen para defender las cajas que tienen.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3455163748732407, "is_candidate": true}, {"start": 671.846, "end": 675.331, "text": "Y nosotros le vamos a hacer exactamente al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.39317367373828116, "is_candidate": true}, {"start": 676.271, "end": 685.634, "text": " La Argentina est\u00e1 toda ajustada, la clase media est\u00e1 ajustada, la clase trabajadora est\u00e1 ajustada, los que cobran planes sociales, los jubilados est\u00e1n ajustados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3180799962579579, "is_candidate": true}, {"start": 685.634, "end": 703.24, "text": "Nosotros vamos a desajustar a la gente y vamos a ajustar a las burocracias que significaron que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os el Estado argentino creciese, el Estado le sacase a la gente 100% de recursos que hoy suman una burocracia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.26403553862291285, "is_candidate": true}, {"start": 704.78, "end": 712.641, "text": " de un Estado que val\u00eda 23 puntos del PBI en el a\u00f1o 2003, a 42, 43 puntos del PBI ahora.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3629923701854394, "is_candidate": true}, {"start": 712.641, "end": 729.824, "text": "Todo ese dinero que hubiera sido una pieza m\u00e1s en la casa de una familia, un almac\u00e9n m\u00e1s, una empresa de turismo, m\u00e1s recursos en Vaca Muerta, lo que sea, pero que hubiera quedado en la gente, fue una burocracia que no nos da nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34425601347420665, "is_candidate": true}, {"start": 729.824, "end": 730.664, "text": "\u00bfNos da m\u00e1s servicios?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48677344660302724, "is_candidate": true}, {"start": 730.664, "end": 732.065, "text": "\u00bfNos da mejor educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.425051105073631, "is_candidate": true}, {"start": 732.065, "end": 733.225, "text": "\u00bfNos da mejor salud?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6532888877790357, "is_candidate": false}, {"start": 733.225, "end": 734.005, "text": "\u00bfNos da mejor seguridad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5512099083137889, "is_candidate": false}, {"start": 734.445, "end": 742.39, "text": " Estamos peor en todo y tenemos un peso del Estado que es una l\u00e1pida sobre la cabeza de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32526551702533846, "is_candidate": true}, {"start": 742.39, "end": 744.151, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4832784093354119, "is_candidate": true}, {"start": 744.151, "end": 744.992, "text": "\u00bfEso es ajustar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6820120855533714, "is_candidate": false}, {"start": 744.992, "end": 746.753, "text": "No, es desajustar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4560063208364803, "is_candidate": true}, {"start": 746.753, "end": 749.635, "text": "Nosotros vamos a desajustar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41271529700194953, "is_candidate": true}, {"start": 749.635, "end": 751.136, "text": "La sociedad se va a quedar con la plata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5046324821314202, "is_candidate": false}, {"start": 751.316, "end": 753.536, "text": " F\u00edjese el graph que hemos puesto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9846690766019323, "is_candidate": false}, {"start": 753.536, "end": 761.998, "text": "Vamos a ajustar a las burocracias porque hay gente que sostiene que van a ajustar a la clase media, que eso implica incluso represi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9747726622860093, "is_candidate": false}, {"start": 761.998, "end": 773.361, "text": "Pero lo curioso de todo esto, y ac\u00e1 va la doble pregunta, es que lo ha dicho la propia doctora Carri\u00f3, que milit\u00f3 con usted y que est\u00e1 en la misma coalici\u00f3n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.014365102580283, "is_candidate": false}, {"start": 773.361, "end": 774.861, "text": "F\u00edjese lo que dec\u00eda Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9400622638792151, "is_candidate": false}, {"start": 774.861, "end": 780.082, "text": "Y mi pregunta es, bueno, lo acaba de decir, que van a ajustar a las burocracias y no a la clase media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9306212266576059, "is_candidate": false}, {"start": 780.562, "end": 786.527, "text": " La pregunta es por qu\u00e9 ella sostiene eso y por qu\u00e9 est\u00e1 tan cr\u00edtica de usted y de Mauricio Macri la doctora Carri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.938849798999186, "is_candidate": false}, {"start": 786.527, "end": 788.409, "text": "F\u00edjese.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0697321004575724, "is_candidate": false}, {"start": 788.409, "end": 798.717, "text": "Mauricio Macri, a quien yo acompa\u00f1\u00e9 y donde el acuerdo sea para hacer un espacio de centro, se ha corrido a un espacio m\u00e1s cercano al de Millet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8320350989742662, "is_candidate": false}, {"start": 798.717, "end": 800.779, "text": "Lo dijo expresamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.772218561355279, "is_candidate": false}, {"start": 800.779, "end": 805.142, "text": "Nosotros queremos ganar para hacer una alianza con Millet.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7306721981818605, "is_candidate": false}, {"start": 805.142, "end": 806.924, "text": "Ese espacio va por un ajuste", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9134105384156992, "is_candidate": false}, {"start": 809.016, "end": 819.234, "text": " muy brutal sobre las clases medias, un ajuste pero brutal, digo yo, en cuatro meses, y va tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8505656581089902, "is_candidate": false}, {"start": 821.58, "end": 845.002, "text": " sobre... bancando la noci\u00f3n de orden enmarcado en la anexi\u00f3n de un orden, pero de un orden que no proviene ya ni de la justicia, ni de la rep\u00fablica, ni de los derechos humanos, ni la de represi\u00f3n respetando los derechos humanos, sino en la noci\u00f3n de un orden, que tambi\u00e9n es una ilusi\u00f3n, que es que hay que reprimir hasta matar si es necesario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7330520474305897, "is_candidate": false}, {"start": 845.633, "end": 847.195, "text": " Bueno, es de una ferocidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.979673830079035, "is_candidate": false}, {"start": 847.195, "end": 854.624, "text": "Yo no s\u00e9 si An\u00edbal Fern\u00e1ndez, digamos, ajuste brutal a la clase media que implica una represi\u00f3n hasta matar si es necesario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9664649194341224, "is_candidate": false}, {"start": 854.624, "end": 855.305, "text": "Es dur\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.054525717352186, "is_candidate": false}, {"start": 855.305, "end": 857.487, "text": "Ahora, por otro lado, habla abstractamente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5492771734055846, "is_candidate": false}, {"start": 857.487, "end": 860.891, "text": "Porque habla de Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34861877578866807, "is_candidate": true}, {"start": 860.891, "end": 863.214, "text": "Hoy Mauricio Macri no es candidato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4168708791902187, "is_candidate": true}, {"start": 863.214, "end": 865.357, "text": "Entonces, \u00bfde qu\u00e9 habla?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3513092578176483, "is_candidate": true}, {"start": 867.143, "end": 869.747, "text": " \u00bfDe qui\u00e9n est\u00e1 hablando?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4406571059785429, "is_candidate": true}, {"start": 869.747, "end": 870.628, "text": "No, \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5137440020613526, "is_candidate": false}, {"start": 870.628, "end": 874.414, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 tengo yo que pensar que est\u00e1 hablando de m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3766474610355932, "is_candidate": true}, {"start": 874.414, "end": 882.807, "text": "\u00bfNo ser\u00e1 una bronca que tiene Carri\u00f3 por haber quedado relegada de la vida pol\u00edtica argentina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3154993523075039, "is_candidate": true}, {"start": 884.062, "end": 889.744, "text": " No s\u00e9, yo no me hago cargo de que Carri\u00f3 diga estas cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3082287228152639, "is_candidate": true}, {"start": 889.744, "end": 892.124, "text": "El otro d\u00eda, \u00bfhubo represi\u00f3n en Jujuy?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40385726135710254, "is_candidate": true}, {"start": 892.124, "end": 892.664, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.884814738054423, "is_candidate": false}, {"start": 892.664, "end": 894.785, "text": "Bueno, \u00bflo bancamos todos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5014396883350841, "is_candidate": false}, {"start": 894.785, "end": 894.885, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8974448592821752, "is_candidate": false}, {"start": 894.885, "end": 896.025, "text": "\u00bfTen\u00edamos que bancarlo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7830413509560773, "is_candidate": false}, {"start": 896.025, "end": 896.406, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9533765792803902, "is_candidate": false}, {"start": 896.406, "end": 897.866, "text": "\u00bfCarri\u00f3 lo banc\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5232709008966181, "is_candidate": false}, {"start": 897.866, "end": 898.606, "text": "\u00bfCarri\u00f3 lo banc\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6944083082470456, "is_candidate": false}, {"start": 898.606, "end": 899.146, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7288932135673005, "is_candidate": false}, {"start": 899.146, "end": 900.667, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5652933799026792, "is_candidate": false}, {"start": 900.667, "end": 902.527, "text": "\u00bfVamos a dejar que nos tomen el Estado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.48774932802798476, "is_candidate": true}, {"start": 902.527, "end": 904.668, "text": "\u00bfVamos a dejar que nos tomen una legislatura?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5387070764557356, "is_candidate": false}, {"start": 904.668, "end": 906.568, "text": "\u00bfVamos a dejar que nos tomen el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5423025462020468, "is_candidate": false}, {"start": 906.568, "end": 907.169, "text": "\u00bfBanc\u00f3 Carri\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8001560918229422, "is_candidate": false}, {"start": 909.168, "end": 912.63, "text": " Parece un poco contradictorio sus dichos con sus hechos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44218651946092835, "is_candidate": true}, {"start": 912.63, "end": 914.65, "text": "\u00bfPero algo personal con usted?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7387220040198155, "is_candidate": false}, {"start": 914.65, "end": 920.273, "text": "Y los hechos muestran que cuando ponen en riesgo la democracia, nosotros la tenemos que cuidar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3608454378380823, "is_candidate": true}, {"start": 920.273, "end": 921.914, "text": "\u00bfUsted no siente que hay un encono personal?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7597698989511593, "is_candidate": false}, {"start": 921.914, "end": 926.836, "text": "Porque ella varias veces ha dicho, no, estaba en mi espacio, cuando saqu\u00e9 el 1.8 se fue.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7177910493022709, "is_candidate": false}, {"start": 926.836, "end": 931.538, "text": "Como que siempre pasa esa factura que va m\u00e1s all\u00e1 de un posicionamiento ideol\u00f3gico de formas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8505261057857639, "is_candidate": false}, {"start": 931.538, "end": 932.018, "text": "Eso es mentira.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8719471997151372, "is_candidate": false}, {"start": 932.018, "end": 933.179, "text": "Eso es todo mentira.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44728247681772504, "is_candidate": true}, {"start": 933.179, "end": 933.799, "text": "Yo no me fui.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7037035695938545, "is_candidate": false}, {"start": 933.799, "end": 935.76, "text": "Yo sal\u00ed electa diputada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.396814826627385, "is_candidate": true}, {"start": 935.76, "end": 937.961, "text": "Fui la \u00fanica que sal\u00ed electa diputada en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33297340085935123, "is_candidate": true}, {"start": 939.582, "end": 967.885, "text": " Y me parece que en este momento en el que la sociedad argentina est\u00e1 esperando de nosotros, como hicimos hoy, escuchar del Luciano, qu\u00e9 vamos a hacer con el CEPO, qu\u00e9 vamos a hacer con la vida cotidiana de la gente, c\u00f3mo vamos a salir de la crisis econ\u00f3mica, c\u00f3mo vamos a impedir que Varadela haga un paro por lo que pasa en Jujuy, c\u00f3mo vamos a trabajar para que no maten gente en Rosario", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27113201747670335, "is_candidate": true}, {"start": 970.005, "end": 977.407, "text": " Mil muertos en el barrio que fui el otro d\u00eda con Hapkin y con Losada, en el barrio La Tablada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2467095102248329, "is_candidate": true}, {"start": 977.407, "end": 980.028, "text": "Entonces, est\u00e1n esperando eso nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4244922982131554, "is_candidate": true}, {"start": 980.028, "end": 995.492, "text": "Yo a Carri\u00f3 no le quiero contestar, no me quiero meter con Carri\u00f3 porque realmente siento que juega con una vara absolutamente distorsionada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2589980211455729, "is_candidate": true}, {"start": 995.492, "end": 996.792, "text": "Tiene una moral selectiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4710213446545636, "is_candidate": true}, {"start": 997.479, "end": 998.599, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.032798175568152, "is_candidate": false}, {"start": 998.599, "end": 1021.129, "text": "Ahora, Burrich, tambi\u00e9n es cierto que, digamos, usted se compromete, lo acaba de decir, se compromete que el ajuste que van a realizar y que es necesario no va a afectar a la clase media que ya est\u00e1 bastante ajustada y s\u00ed va a afectar a las burocracias, a los gremios, a las empresas del Estado que gastan fortunas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9842496638915458, "is_candidate": false}, {"start": 1021.129, "end": 1022.149, "text": "Ese va a ser el ajuste.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9567191956006829, "is_candidate": false}, {"start": 1022.149, "end": 1027.111, "text": "O sea, ac\u00e1 el sufrimiento no va a ser m\u00e1s para la clase media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9687927232162076, "is_candidate": false}, {"start": 1027.371, "end": 1043.388, "text": " Pero es que el sufrimiento de la clase media, si uno mira estos \u00faltimos 20 a\u00f1os y piensa que a la clase media se le sacaron 20 puntos del Producto Bruto, que fueron a parar a una burocracia donde hay 13 provincias que tienen m\u00e1s empleo p\u00fablico que privado,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2604457332720902, "is_candidate": true}, {"start": 1045.25, "end": 1052.114, "text": " donde esos empleos p\u00fablicos de esas provincias inclusive tienen sueldos re bajos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3495767709320644, "is_candidate": true}, {"start": 1052.114, "end": 1056.337, "text": "Re bajos, es decir, los tienen como empleados p\u00fablicos como si fuera un plan social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.43140251907023786, "is_candidate": true}, {"start": 1056.337, "end": 1060.8, "text": "Son provincias que no les importa producir o no producir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3987767975078855, "is_candidate": true}, {"start": 1060.8, "end": 1071.926, "text": "Entonces, que nosotros vamos a ir contra las burocracias, lo que vamos a hacer es dejar, si el pa\u00eds crece, la relaci\u00f3n con el Estado baja y si", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.338930228709046, "is_candidate": true}, {"start": 1073.187, "end": 1081.194, "text": " El pa\u00eds va a crecer en la medida que no tenga todos los meses que imprimir plata para pagar una burocracia que cada d\u00eda nos saca m\u00e1s plata.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3179991150320547, "is_candidate": true}, {"start": 1081.194, "end": 1084.658, "text": "Ahora, lo que m\u00e1s afecta a la clase media, sin duda, Patricia, es la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8105943374362592, "is_candidate": false}, {"start": 1084.658, "end": 1085.538, "text": "No hay otra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9278989965548864, "is_candidate": false}, {"start": 1085.538, "end": 1087.14, "text": "Lo que le quita poder adquisitivo es el salario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8804889971769028, "is_candidate": false}, {"start": 1087.14, "end": 1090.463, "text": "Entonces la pregunta es c\u00f3mo, y eventualmente en cu\u00e1nto tiempo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8193902189714761, "is_candidate": false}, {"start": 1092.385, "end": 1109.784, "text": " En cuanto tiempo ustedes tienen pensado que la inflaci\u00f3n puede empezar a ceder en la Argentina y eso adem\u00e1s tiene un correlato que es el tema del salto cambiario, porque el argentino en una econom\u00eda bimonetaria el precio del d\u00f3lar incide directamente en la capacidad de ahorro de muchos de los que tienen la posibilidad de ahorrar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7841565137166348, "is_candidate": false}, {"start": 1110.364, "end": 1113.506, "text": " La espina le toc\u00f3 la f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9781903331615158, "is_candidate": false}, {"start": 1113.506, "end": 1116.928, "text": "Bueno, primero contento de estar ac\u00e1 con Patricia, es un honor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9821633987223555, "is_candidate": false}, {"start": 1116.928, "end": 1132.017, "text": "A ver, obviamente la inflaci\u00f3n es el principal problema y para atacar la inflaci\u00f3n tenemos que hacer lo que ha hecho el resto del mundo, que ha logrado eliminar la inflaci\u00f3n, que es tener equilibrio fiscal, de lo que hablaba reci\u00e9n Patricia, y un banco central independiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9483854512465554, "is_candidate": false}, {"start": 1132.017, "end": 1135.159, "text": "Un banco central que tenga b\u00e1sicamente tres reglas, dos o tres reglas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9991489817087571, "is_candidate": false}, {"start": 1135.159, "end": 1137.501, "text": "Primero, la independencia real, no como es hoy, que es artificial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.06288656503762, "is_candidate": false}, {"start": 1138.521, "end": 1143.382, "text": " Segundo, que no pueda prestarle plata al tesoro, imprimir para prestarle plata al tesoro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9699221626716115, "is_candidate": false}, {"start": 1143.382, "end": 1145.183, "text": "Y tercero, que no pueda poner el cepo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8800160575824539, "is_candidate": false}, {"start": 1145.183, "end": 1145.983, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0239712534243035, "is_candidate": false}, {"start": 1145.983, "end": 1155.206, "text": "Que haya libertad cambiaria, que los capitales puedan entrar, las inversiones, y podamos explotar el enorme crecimiento potencial que tiene la Argentina en todos sus recursos naturales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9074842966461307, "is_candidate": false}, {"start": 1155.206, "end": 1158.667, "text": "\u00bfHace falta una ley del Congreso, por ejemplo, para cambiar la duraci\u00f3n del presidente del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7854929499966702, "is_candidate": false}, {"start": 1159.287, "end": 1161.288, "text": " \u00bfHace falta una reforma a la carta org\u00e1nica?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9899287928675063, "is_candidate": false}, {"start": 1161.288, "end": 1162.368, "text": "Hay que hacer lo que nunca hicimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9053734942561336, "is_candidate": false}, {"start": 1162.368, "end": 1170.932, "text": "La verdad que Argentina ha tenido periodos de una carta org\u00e1nica de un banco central que no le permit\u00eda prestarle al tesoro, como durante la convertibilidad, pero tuvo d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9619342921128308, "is_candidate": false}, {"start": 1170.932, "end": 1174.513, "text": "Y ha tenido \u00e9poca que tuvo equilibrio fiscal, pero tuvo un banco central que no era independiente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9465624472250652, "is_candidate": false}, {"start": 1174.513, "end": 1175.734, "text": "\u00bfNo van a mandar esa ley al Congreso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8418074040324519, "is_candidate": false}, {"start": 1175.774, "end": 1177.595, "text": " S\u00ed, desde ya, hay que hacer esas dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9070507092036949, "is_candidate": false}, {"start": 1177.595, "end": 1184.481, "text": "Eso no se ha hecho nunca en la Argentina, tener equilibrio fiscal y tener un Banco Central independiente son cosas que se han combinado en muy poco tiempo y que despu\u00e9s se han perdido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9279115572645491, "is_candidate": false}, {"start": 1184.481, "end": 1189.425, "text": "Incluso el propio Macri... \u00bfPiensa desarticular o desarmar el cepo de arranque?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7844363976801859, "is_candidate": false}, {"start": 1189.425, "end": 1196.21, "text": "Porque si esa ley pasa del Congreso y ya el Banco Central no tiene la potestad de regular, digamos, el mercado cambiario, ser\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.813222189038646, "is_candidate": false}, {"start": 1198.272, "end": 1198.992, "text": " Una quita de shock.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8916892077392158, "is_candidate": false}, {"start": 1198.992, "end": 1205.478, "text": "A ver, esa pregunta ya la contest\u00f3 La Spina a trav\u00e9s de un tuit que lo vamos a mostrar, pero por supuesto va... Para que abunde.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.004640385171969, "is_candidate": false}, {"start": 1205.478, "end": 1208.26, "text": "Con mayor cantidad de caracteres lo va a ampliar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8681019836723589, "is_candidate": false}, {"start": 1208.26, "end": 1211.082, "text": "Pero este era el tuit que publicaba La Spina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9379423730769026, "is_candidate": false}, {"start": 1211.082, "end": 1215.426, "text": "Sobre la salida del CEPO se est\u00e1 formulando mal la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9585280320315934, "is_candidate": false}, {"start": 1215.426, "end": 1219.489, "text": "Lo correcto ser\u00eda preguntar cu\u00e1nto tiempo m\u00e1s se puede mantener el CEPO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9112428129845402, "is_candidate": false}, {"start": 1219.489, "end": 1224.354, "text": "El Banco Central ya gast\u00f3 8 mil millones de d\u00f3lares de los 10 mil", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0114055390811818, "is_candidate": false}, {"start": 1225.154, "end": 1228.377, "text": " que respaldan los dep\u00f3sitos, \u00bfhasta cu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9614079426144707, "is_candidate": false}, {"start": 1228.377, "end": 1231.259, "text": "\u00bfYa gast\u00f3 8 mil de los encajes?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9438767835656954, "is_candidate": false}, {"start": 1231.259, "end": 1232.92, "text": "\u00bfEso es una brutalidad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9255374416929795, "is_candidate": false}, {"start": 1232.92, "end": 1246.972, "text": "Bueno, lo que venimos denunciando hace bastante tiempo y el Banco Central sigue dilapidando los d\u00f3lares para mantener un tipo de cambio absolutamente artificial al cual acceden muchas veces los amigos del poder, a veces pagando coimas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.938861174890474, "is_candidate": false}, {"start": 1247.512, "end": 1249.334, "text": " Es absolutamente inmoral lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9551497675508944, "is_candidate": false}, {"start": 1249.334, "end": 1253.74, "text": "La gente paga los productos a 500 y algunos empresarios consiguen el d\u00f3lar a 250.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8752792827739634, "is_candidate": false}, {"start": 1253.74, "end": 1258.766, "text": "Esto es lo que est\u00e1 explicando parte del descalabro que tenemos en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0069161679134373, "is_candidate": false}, {"start": 1258.766, "end": 1262.53, "text": "\u00bfSe puede hacer en un tiempo corto el levantamiento del cepo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.798555635028178, "is_candidate": false}, {"start": 1262.53, "end": 1264.633, "text": "Yo creo que el Banco Central sigue emitiendo pesos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9176331495013775, "is_candidate": false}, {"start": 1265.574, "end": 1277.885, "text": " y faltan d\u00f3lares, bueno, va a tener este gobierno que lidiar con ese problema, por eso la pregunta es al rev\u00e9s, no tanto qu\u00e9 tan r\u00e1pido vamos a salir, sino cu\u00e1nto m\u00e1s podemos mantener este esquema que est\u00e1 por volar por los aires.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0163104570957049, "is_candidate": false}, {"start": 1277.885, "end": 1279.627, "text": "\u00bfY esto lo ha dicho Patricia muy claramente?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9025534548168778, "is_candidate": false}, {"start": 1279.627, "end": 1282.309, "text": "Nosotros tenemos que salir del CEPO lo m\u00e1s r\u00e1pidamente posible,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9893799380016847, "is_candidate": false}, {"start": 1283.21, "end": 1286.094, "text": " si se puede el primer d\u00eda, pero hay que salir con un plan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8891306751537292, "is_candidate": false}, {"start": 1286.094, "end": 1289.058, "text": "Si uno sale a la Bartola, obviamente va a tener un shock inflacional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.946727661786803, "is_candidate": false}, {"start": 1289.058, "end": 1299.032, "text": "Nosotros tenemos que tratar de salir del cepo con un plan, si se puede, con un acuerdo con el Fondo Monetario Internacional, poniendo sobre la mesa, sobre el Congreso, dec\u00eda Patricia, un conjunto de reformas que balicen", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9564028612631533, "is_candidate": false}, {"start": 1299.652, "end": 1323.91, "text": " una trayectoria para el d\u00e9ficit fiscal para que vaya bajando r\u00e1pidamente en la Argentina con un banco central independiente, si hacemos eso, la salida del CEPO va a ser no s\u00f3lo menos dolorosa para los argentinos, sino va a ser beneficiosa porque hay miles de millones de d\u00f3lares de inversiones esperando para ingresar a la Argentina, yo recibo casi diariamente, le digo varias por semana, mineras, energ\u00e9ticas, empresas de litio, de cobre... Que no sean los brotes verdes, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.978436073955245, "is_candidate": false}, {"start": 1324.43, "end": 1325.151, "text": " No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.977442829114382, "is_candidate": false}, {"start": 1325.151, "end": 1326.593, "text": "Estoy diciendo lo que hoy pasa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.901774842184642, "is_candidate": false}, {"start": 1326.593, "end": 1327.554, "text": "No estoy haciendo una promesa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0411555326700506, "is_candidate": false}, {"start": 1327.554, "end": 1331.458, "text": "Yo en mi oficina recibo inversores reales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0095549216708364, "is_candidate": false}, {"start": 1331.458, "end": 1334.14, "text": "Esos inversores no estaban en el 2015, porque no estaban Rusia y Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.907850203811713, "is_candidate": false}, {"start": 1334.14, "end": 1338.845, "text": "Y todav\u00eda en aquella \u00e9poca el Yale Gas se perforaba vertical en lugar de horizontal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9731063263129206, "is_candidate": false}, {"start": 1338.845, "end": 1342.409, "text": "Hoy tenemos los pozos de Yale m\u00e1s productivos del planeta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9221382110940466, "is_candidate": false}, {"start": 1342.409, "end": 1345.933, "text": "Y tenemos una geopol\u00edtica que favorece a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9550095524917915, "is_candidate": false}, {"start": 1346.113, "end": 1369.359, "text": " Usted es consciente que, si bien dec\u00eda Patricia, es bueno que el Ministro de Econom\u00eda sea el candidato porque no se puede despegar de la gesti\u00f3n, tambi\u00e9n es cierto lo que dice D\u00e9bora, van a sostener el CEPO y van a sostener esta falacia o esta construcci\u00f3n mentirosa de estabilidad, acomode el lugar y eso va a ser emisi\u00f3n monetaria y eso va a ser un cuadro de situaci\u00f3n todav\u00eda m\u00e1s complejo para el gobierno que asuma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.741586764250705, "is_candidate": false}, {"start": 1369.659, "end": 1376.884, "text": " Bueno, claro, lo que ha hecho Sergio Massa desde que vino es b\u00e1sicamente alargar la mecha de la bomba y al mismo tiempo el tama\u00f1o de la bomba y lo que va a querer hacer hasta el final.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9347279345691715, "is_candidate": false}, {"start": 1376.884, "end": 1378.404, "text": "Ahora tiene m\u00e1s incentivos para eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9010611746411281, "is_candidate": false}, {"start": 1378.404, "end": 1393.774, "text": "Muchos m\u00e1s incentivos y nosotros por eso estamos denunciando, por eso mi tweet y lo estamos diciendo todo el d\u00eda, que esto est\u00e1 pasando para decirle a los argentinos c\u00f3mo este gobierno est\u00e1 comprometiendo el futuro de los argentinos, no s\u00f3lo el presente que ya es dram\u00e1tico, sino el futuro, y por qu\u00e9 estamos trabajando en un programa que nos saque de esta pesadilla.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9330087132970345, "is_candidate": false}, {"start": 1395.535, "end": 1403.702, "text": " de los votantes, los votantes suyos, si usted pierde, lo van a votar a Rodr\u00edguez Larreta y al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9864345309736638, "is_candidate": false}, {"start": 1403.702, "end": 1408.025, "text": "Los votantes de Rodr\u00edguez Larreta, si \u00e9l pierde, lo van a votar a usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9634555325887049, "is_candidate": false}, {"start": 1408.025, "end": 1408.666, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0453164935519643, "is_candidate": false}, {"start": 1408.666, "end": 1409.527, "text": "A m\u00ed me van a votar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9512094801567131, "is_candidate": false}, {"start": 1409.527, "end": 1413.05, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a pasar con los votantes suyos?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9391983939308424, "is_candidate": false}, {"start": 1413.05, "end": 1416.673, "text": "Si usted pierde, lo van a votar a Rodr\u00edguez Larreta y al rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.954492214230856, "is_candidate": false}, {"start": 1416.673, "end": 1419.955, "text": "Los votantes de Rodr\u00edguez Larreta, si \u00e9l pierde, lo van a votar a usted?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.006527103325094, "is_candidate": false}, {"start": 1419.955, "end": 1422.697, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5203757350786113, "is_candidate": false}, {"start": 1422.697, "end": 1423.158, "text": "A m\u00ed me van a votar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8328594712665897, "is_candidate": false}, {"start": 1423.783, "end": 1433.767, "text": " Y no solamente me van a votar, sino que estoy convencida que estas PASO a nosotros nos van a dar mucha vitalidad y vamos a ganar en primera vuelta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.23901465514317255, "is_candidate": true}, {"start": 1433.767, "end": 1444.532, "text": "Porque, por esto que dec\u00eda, hay un peronismo o kirchnerismo que ha perdido toda identidad y todo desperfilamiento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.27448310649154484, "is_candidate": true}, {"start": 1444.532, "end": 1445.933, "text": "Lo \u00fanico que tiene es un vivo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40595954529273337, "is_candidate": true}, {"start": 1447.393, "end": 1447.934, "text": " \u00bfUna persona?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6599814242591222, "is_candidate": false}, {"start": 1447.934, "end": 1448.914, "text": "Un fullero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7958071516406837, "is_candidate": false}, {"start": 1448.914, "end": 1450.415, "text": "Un fullero, como dijo Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5876977410094151, "is_candidate": false}, {"start": 1450.415, "end": 1451.216, "text": "Lo dijo Cristina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8701304225719347, "is_candidate": false}, {"start": 1451.216, "end": 1452.777, "text": "S\u00ed, no somos nosotras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9185224669615892, "is_candidate": false}, {"start": 1452.777, "end": 1456.76, "text": "Lo \u00fanico que tiene es un vivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4153626596144432, "is_candidate": true}, {"start": 1456.76, "end": 1461.523, "text": "Y la propuesta seria de transformaci\u00f3n, de cambio, la estamos planteando nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3641794016812039, "is_candidate": true}, {"start": 1461.523, "end": 1465.366, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que hoy pasa en la sociedad?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4419046079986685, "is_candidate": true}, {"start": 1465.366, "end": 1474.293, "text": "Yo nunca viv\u00ed, y viv\u00ed muchos momentos dif\u00edciles de la Argentina, nunca viv\u00ed la angustia social que hoy vemos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3583670451869784, "is_candidate": true}, {"start": 1475.013, "end": 1488.779, "text": " La gente llora todo el d\u00eda en todos lados, en todas las provincias argentinas, en todos los sectores sociales, porque se van, porque tienen que sacar a los hijos del colegio, porque sienten que la Argentina se les va de las manos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.340649237475251, "is_candidate": true}, {"start": 1490.359, "end": 1502.004, "text": " Es tan fuerte la necesidad de cambio que yo creo que la gente no solamente est\u00e1 apostando un cambio en serio, sino que va a votar masivamente ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32253380283719224, "is_candidate": true}, {"start": 1502.004, "end": 1509.927, "text": "As\u00ed que yo no creo que haya un c\u00e1lculo, porque \u00bfd\u00f3nde se va a ir el votante de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3596744397179771, "is_candidate": true}, {"start": 1509.927, "end": 1510.807, "text": "\u00bfAl vivo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6575266944004192, "is_candidate": false}, {"start": 1510.807, "end": 1511.888, "text": "No, no se va a ir ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6700869073933251, "is_candidate": false}, {"start": 1512.328, "end": 1515.011, "text": " No, no, se va a ir para ese lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37157380473460455, "is_candidate": true}, {"start": 1515.011, "end": 1524.14, "text": "Va a ir a donde se le garantice transparencia, democracia y cambios de verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3359140384471092, "is_candidate": true}, {"start": 1524.14, "end": 1526.842, "text": "Pero si usted pierde, claro, esa es un poco la reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9179171095991798, "is_candidate": false}, {"start": 1526.842, "end": 1532.127, "text": "Hay muchos que dicen, no, si Patricia pierde la interna, no s\u00e9 si son muchos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9373892540748777, "is_candidate": false}, {"start": 1532.127, "end": 1533.749, "text": "Y los de la RETA podr\u00edan ir a masa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8808770222960496, "is_candidate": false}, {"start": 1534.069, "end": 1534.789, "text": " Digamos todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9694720500410907, "is_candidate": false}, {"start": 1534.789, "end": 1536.09, "text": "Yo no voy a perder la internet.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.565456281941404, "is_candidate": false}, {"start": 1536.09, "end": 1551.575, "text": "Claro, ac\u00e1 el tema es decirle a la gente tambi\u00e9n, porque usted dice, yo recorro el pa\u00eds, lo que veo angustia, gente que llora, pero tambi\u00e9n hay un fen\u00f3meno que se ve en muchas provincias argentinas, en muchas gan\u00f3 el peronismo, tambi\u00e9n hay que decirlo, que es la abstenci\u00f3n, el voto en blanco, el bajo nivel de participaci\u00f3n casi hist\u00f3rico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7726833327246745, "is_candidate": false}, {"start": 1551.575, "end": 1552.315, "text": "Hay que hacer docencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7932759422049975, "is_candidate": false}, {"start": 1552.315, "end": 1554.396, "text": "Lo que pas\u00f3 en C\u00f3rdoba fue incre\u00edble, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5061583066531568, "is_candidate": false}, {"start": 1554.396, "end": 1554.996, "text": "\u00bfUstedes vieron?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6718680956353997, "is_candidate": false}, {"start": 1554.996, "end": 1556.777, "text": "\u00bfSaben lo que pas\u00f3 la \u00faltima semana en C\u00f3rdoba?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4588188397015628, "is_candidate": true}, {"start": 1556.777, "end": 1557.077, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0410305223380503, "is_candidate": false}, {"start": 1557.837, "end": 1565.623, "text": " La \u00faltima semana en C\u00f3rdoba, las autoridades dec\u00edan, el que no quiere ir a votar que no vaya, no les vamos a cobrar multa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2575417443505601, "is_candidate": true}, {"start": 1565.623, "end": 1566.384, "text": "Fomentaban la abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6128939587117653, "is_candidate": false}, {"start": 1566.384, "end": 1569.005, "text": "Bueno, hay que explicarle a la gente que quiere un cambio cu\u00e1l es el camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7932882221129414, "is_candidate": false}, {"start": 1569.005, "end": 1572.628, "text": "No vamos a hacer nada, no nos vamos a cobrar multa, no nos vamos a hacer nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49390312448351636, "is_candidate": true}, {"start": 1572.628, "end": 1581.615, "text": "Una semana entera dici\u00e9ndole a la gente que daba lo mismo ir a votar que no ir a votar, como si convirtieran el voto en voto no obligatorio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30307517455031785, "is_candidate": true}, {"start": 1581.955, "end": 1583.776, "text": " Pero eso es terrible, es antidemocr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661133479690635, "is_candidate": false}, {"start": 1583.776, "end": 1585.218, "text": "Bueno, hicieron eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6060906995119288, "is_candidate": false}, {"start": 1585.218, "end": 1587.359, "text": "Desalentar la participaci\u00f3n ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8751017593174644, "is_candidate": false}, {"start": 1587.359, "end": 1588.78, "text": "Hicieron eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.5589044174567606, "is_candidate": false}, {"start": 1588.78, "end": 1589.901, "text": "Hicieron eso durante todo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.47072785359342884, "is_candidate": true}, {"start": 1589.901, "end": 1592.463, "text": "Para favorecer a lo que ellos construyeron.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6635302535003609, "is_candidate": false}, {"start": 1592.463, "end": 1594.605, "text": "Desde el gobierno de C\u00f3rdoba hicieron eso.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.43654792165219736, "is_candidate": true}, {"start": 1594.605, "end": 1597.047, "text": "Bueno, pero en muchos lugares tambi\u00e9n se est\u00e1 dando de manera espont\u00e1nea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8524611892647385, "is_candidate": false}, {"start": 1597.047, "end": 1599.389, "text": "Y eso es algo que ustedes, los dirigentes, lo tienen que mirar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8157351037649438, "is_candidate": false}, {"start": 1599.389, "end": 1609.216, "text": "Porque esa angustia de la gente a veces se ve como un desencanto con toda la dirigencia y hay que entusiasmar a esos votantes para que vayan a votar lo que quieran votar eventualmente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7695310052056583, "is_candidate": false}, {"start": 1609.216, "end": 1611.058, "text": "Por supuesto, nosotros estamos haciendo", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44562846323481975, "is_candidate": true}, {"start": 1611.959, "end": 1640.922, "text": " digamos, tambi\u00e9n es un entusiasmo responsable, no es un entusiasmo de marketing, no es un entusiasmo vac\u00edo, no es la esperanza por la esperanza, es nosotros tenemos un plan, ese plan lo vamos a llevar adelante, es n\u00edtido, no nos vamos a salir del camino, no nos vamos a desviar, no nos van a impedir hacer lo que queremos hacer, porque la Argentina, si no, digamos, no es que va a tener esta decadencia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2956263719016935, "is_candidate": true}, {"start": 1641.202, "end": 1644.084, "text": " va a entrar en una decadencia que no va a tener fin.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3850440083323654, "is_candidate": true}, {"start": 1644.084, "end": 1649.907, "text": "Entonces, es importante que la gente sepa que el cambio no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3596078094274139, "is_candidate": true}, {"start": 1649.907, "end": 1652.328, "text": "Nosotros el cambio no lo negociamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.47834813841582535, "is_candidate": true}, {"start": 1652.328, "end": 1653.989, "text": "Podemos hablar con quien quiera.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4961441502057986, "is_candidate": true}, {"start": 1653.989, "end": 1663.835, "text": "Ahora, si en ese di\u00e1logo nos dicen, bueno, pero el cambio no se negocia, queremos que las cosas sigan como est\u00e1n, con nosotros no cuentan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.36250451881602197, "is_candidate": true}, {"start": 1664.195, "end": 1668.7, "text": " Ahora, reci\u00e9n dec\u00eda que el gobierno de C\u00f3rdoba hab\u00eda fomentado la abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.968547566066774, "is_candidate": false}, {"start": 1668.7, "end": 1678.191, "text": "\u00bfCree que lo perjudic\u00f3 al gobernador Luis Juez toda esta ida y vuelta con Schiaretti que sumarlo a lo que hab\u00eda propuesto Rodr\u00edguez Larreta o no afect\u00f3 en las elecciones?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9510139842779759, "is_candidate": false}, {"start": 1679.677, "end": 1693.236, "text": " Pero absolutamente, imag\u00ednese que nosotros hoy en la Provincia de Buenos Aires, que ah\u00ed va a haber elecciones, venga un dirigente junto por el cambio y diga, che, lo estamos trayendo a Kicillof para este lado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28671986926826754, "is_candidate": true}, {"start": 1693.236, "end": 1694.458, "text": "\u00bfC\u00f3mo quedan nuestros candidatos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5047103856044828, "is_candidate": false}, {"start": 1695.322, "end": 1696.702, "text": " \u00bfC\u00f3mo quedan?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6113603622656327, "is_candidate": false}, {"start": 1696.702, "end": 1698.583, "text": "Dicen, pero estamos todos locos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5429940722413067, "is_candidate": false}, {"start": 1698.583, "end": 1700.324, "text": "Da lo mismo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.646383777979032, "is_candidate": false}, {"start": 1700.324, "end": 1701.304, "text": "Da lo mismo todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5054935855605829, "is_candidate": false}, {"start": 1701.304, "end": 1703.565, "text": "Somos el tango cambalache.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.44000545769243615, "is_candidate": true}, {"start": 1703.565, "end": 1705.125, "text": "Nos da lo mismo todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5333659991604165, "is_candidate": false}, {"start": 1705.125, "end": 1705.685, "text": "Nos da lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7513213857756975, "is_candidate": false}, {"start": 1705.685, "end": 1713.188, "text": "Para eso nosotros tenemos nuestra gente que trabaja, que pueblo por pueblo, que gana elecciones.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3301193292823279, "is_candidate": true}, {"start": 1713.188, "end": 1718.87, "text": "En C\u00f3rdoba hemos ganado un mont\u00f3n de elecciones en pueblos donde hac\u00eda 30, 40 a\u00f1os que ganaba el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3394285767257075, "is_candidate": true}, {"start": 1720.691, "end": 1734.582, "text": " no da lo mismo, uno tiene un mont\u00f3n de gente que lo sigue y esa gente tiene un incentivo que es el cambio que va a producir en la realidad de sus pueblos y por eso son candidatos a intendentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3147829500915751, "is_candidate": true}, {"start": 1734.582, "end": 1738.525, "text": "Ahora, si de golpe dicen, da lo mismo votar al oficialismo que a la oposici\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2955191585735154, "is_candidate": true}, {"start": 1739.486, "end": 1741.048, "text": " \u00bfEstamos todos mezclados?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46530283760365976, "is_candidate": true}, {"start": 1741.048, "end": 1744.833, "text": "Bueno, ese es el tango cambalache.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4981773379048765, "is_candidate": true}, {"start": 1744.833, "end": 1747.697, "text": "Entonces, nosotros tenemos que ser serios.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.397548675072799, "is_candidate": true}, {"start": 1747.697, "end": 1751.441, "text": "Nosotros defendemos a los candidatos de Juntos por el Cambio en todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4545088732359176, "is_candidate": true}, {"start": 1753.366, "end": 1753.886, "text": " \u00bfQu\u00e9 van a hacer?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9601324305698522, "is_candidate": false}, {"start": 1753.886, "end": 1755.648, "text": "Vamos a ir a las propuestas tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9309784175741026, "is_candidate": false}, {"start": 1755.648, "end": 1757.53, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a hacer con las empresas del Estado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9441857650075511, "is_candidate": false}, {"start": 1757.53, "end": 1761.893, "text": "\u00bfHay alguna, digamos, el equipo econ\u00f3mico que usted lidera, coordina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.071723616118829, "is_candidate": false}, {"start": 1761.893, "end": 1763.475, "text": "\u00bfQu\u00e9 idea tiene respecto de Aerol\u00edneas?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.960205531617695, "is_candidate": false}, {"start": 1763.475, "end": 1767.118, "text": "Bueno, de las empresas m\u00e1s deficitarias sobre todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.949581096548783, "is_candidate": false}, {"start": 1767.118, "end": 1769.06, "text": "\u00bfSe viene una ola privatizadora o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8468928963302178, "is_candidate": false}, {"start": 1769.5, "end": 1787.931, "text": " A ver, hay una regla general que en una Argentina pauperizada como la que tenemos al borde de la hiperinflaci\u00f3n como la est\u00e1 dejando este gobierno, es absolutamente inmoral tener casi un punto el PBI de d\u00e9ficit de empresas p\u00fablicas, con lo cual la premisa central es que las empresas est\u00e9n equilibradas y las empresas que no puedan estar equilibradas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9919435608565038, "is_candidate": false}, {"start": 1788.391, "end": 1798.539, "text": " tendr\u00e1n que someterse a los procesos que tiene una empresa privada que tiene problemas de car\u00e1cter financiero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0243008592340654, "is_candidate": false}, {"start": 1798.539, "end": 1812.349, "text": "Y esta es b\u00e1sicamente la premisa que nosotros vamos a aplicar, porque no podemos someter a los argentinos a que tengan que pagar o financiar a veces sueldos estratosf\u00e9ricos en algunas empresas del Estado, donde abundan muchas veces los amigos de la pol\u00edtica con sueldos descomunales,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.975327858097922, "is_candidate": false}, {"start": 1812.789, "end": 1829.41, "text": " en el medio de un pa\u00eds que tiene 60% de pobreza, as\u00ed que como regla general las empresas tienen que estar equilibradas y no descartamos ninguna medida porque el objetivo es tener equilibrio fiscal y tener obviamente empresas eficientes y trabajadores bien pagos, pero que cumplan con su rol sin d\u00e9ficit fiscal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9713400993614766, "is_candidate": false}, {"start": 1829.45, "end": 1838.42, "text": " Ahora usted sabe que los puntos sensibles, bueno, hay muchos, pero quiz\u00e1 el caso paradigm\u00e1tico es el de Aerol\u00edneas Argentinas y tambi\u00e9n el del sistema de medios p\u00fablicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7724648333786243, "is_candidate": false}, {"start": 1838.42, "end": 1844.346, "text": "Digo, la televisi\u00f3n p\u00fablica como punta de lanza, pero tambi\u00e9n Radio Nacional, la agencia Telem, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7727770213509877, "is_candidate": false}, {"start": 1844.346, "end": 1851.034, "text": "Sobre estos dos casos puntuales, \u00bfusted conoce el cuadro de situaci\u00f3n de balance de ambas empresas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7674541682055113, "is_candidate": false}, {"start": 1851.657, "end": 1878.096, "text": " Son situaciones distintas, la televisi\u00f3n p\u00fablica tiene un rol social y tiene otros aspectos, est\u00e1 muy mal administrada, en el caso de las l\u00edneas argentinas es claro que se ha hecho una administraci\u00f3n absolutamente nefasta en los \u00faltimos a\u00f1os del kirchnerismo por razones de corrupci\u00f3n, de amiguismo, y obviamente las l\u00edneas argentinas r\u00e1pidamente tienen que ir al equilibrio fiscal y despu\u00e9s se tomar\u00e1 una decisi\u00f3n pol\u00edtica si eso no se logra, yo creo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9761941853609979, "is_candidate": false}, {"start": 1878.876, "end": 1886.959, "text": " que lo vamos a lograr, que Aerol\u00edneas Argentinas va a poder ser una empresa equilibrada, y si no, tomaremos las medidas que tengamos que tomar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.00177924557315, "is_candidate": false}, {"start": 1886.959, "end": 1892.601, "text": "Reci\u00e9n dijo Patricia, no puede ser que Varadela haga paro, por ejemplo, por lo que est\u00e1 pasando en Jujuy.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8018265207595648, "is_candidate": false}, {"start": 1892.601, "end": 1895.342, "text": "Hoy hubo un video muy impactante de un pap\u00e1", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8553053251065663, "is_candidate": false}, {"start": 1895.722, "end": 1895.842, "text": " \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0190953343537377, "is_candidate": false}, {"start": 1895.842, "end": 1903.026, "text": "En Bah\u00eda Blanca, que realmente con todo sentido com\u00fan dec\u00eda que lo \u00fanico que ped\u00eda era que sus hijos fueran a la escuela y que tuvieran clase.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7546347001435058, "is_candidate": false}, {"start": 1903.026, "end": 1904.307, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo se logra eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.853480350107883, "is_candidate": false}, {"start": 1904.307, "end": 1908.49, "text": "No, y adem\u00e1s dijo una frase, la quiero repetir porque me parece maravillosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9336428036693908, "is_candidate": false}, {"start": 1908.49, "end": 1913.472, "text": "La igualdad no es hablar con la equis, sino que los chicos vayan todos los d\u00edas del a\u00f1o a clase.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.963309108633449, "is_candidate": false}, {"start": 1913.472, "end": 1914.673, "text": "Me pareci\u00f3, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9188331246469774, "is_candidate": false}, {"start": 1914.673, "end": 1915.794, "text": "No s\u00e9 si lo vio, Patricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8719722140156365, "is_candidate": false}, {"start": 1915.794, "end": 1916.874, "text": "Es una especie de estrella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7225559967034509, "is_candidate": false}, {"start": 1916.874, "end": 1917.695, "text": "S\u00ed, s\u00ed, lo vi, lo vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8132339180471289, "is_candidate": false}, {"start": 1918.615, "end": 1924.239, "text": " de las redes sociales ahora porque ha generado una empat\u00eda y casi todo el mundo piensa lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9009093826377575, "is_candidate": false}, {"start": 1924.239, "end": 1934.545, "text": "Pero es bueno lo que pregunta D\u00e9bora respecto de Veradel y yo lo extender\u00eda a toda la reforma del punto de vista gremial porque hay muchos gremios que son extorsivos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9713561307892093, "is_candidate": false}, {"start": 1934.545, "end": 1938.948, "text": "Usted lo plante\u00f3 varias veces, dirigentes sindicales millonarios con trabajadores pobres.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9077807779467157, "is_candidate": false}, {"start": 1939.228, "end": 1957.358, "text": " Bueno, nosotros vamos a ir ah\u00ed a unas arreglas muy claras donde planteemos que la condici\u00f3n del servicio esencial educativo es una condici\u00f3n donde uno no puede pensar como puede pensar en un ferrocarril.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2588467068338033, "is_candidate": true}, {"start": 1957.358, "end": 1965.322, "text": "Uno en un ferrocarril puede decir servicios esenciales son que el ferrocarril pase una vez por hora en vez de una vez cada 15 minutos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3605348556396062, "is_candidate": true}, {"start": 1966.122, "end": 1980.065, "text": " En educaci\u00f3n el servicio esencial es que el chico termine el grado en el que est\u00e1 o el a\u00f1o en el que est\u00e1 con el conocimiento fundamental de ese a\u00f1o y para eso la garant\u00eda de los d\u00edas y de la calidad es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.29581938394160434, "is_candidate": true}, {"start": 1980.065, "end": 1995.608, "text": "Entonces vamos a plantear desde el primer momento en el primer paquete la condicionalidad respecto a que cualquier tipo de medida de fuerza no puede influir sobre la calidad ni la cantidad de horas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3079099174910801, "is_candidate": true}, {"start": 1997.129, "end": 1999.89, "text": " Y eso lo vamos a llevar hasta la Corte Suprema de Justicia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4228892975141453, "is_candidate": true}, {"start": 1999.89, "end": 2009.096, "text": "Y vamos a ir a fondo, porque no puede haber, como sucedi\u00f3 el a\u00f1o pasado en Chubut, 60 d\u00edas de clases al a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3158482275982766, "is_candidate": true}, {"start": 2009.096, "end": 2013.118, "text": "Como sucedi\u00f3 en Santa Cruz, que estuve hace tres semanas, no hab\u00edan empezado las clases.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.40985737325941296, "is_candidate": true}, {"start": 2013.652, "end": 2020.037, "text": " Bueno, en la Ciudad de Buenos Aires hubo 10 d\u00edas de paro, si no me equivoco en lo que va del ciclo lectivo, y muchos en solidaridad con situaciones ajenas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7200363232796139, "is_candidate": false}, {"start": 2020.037, "end": 2024.181, "text": "En la Provincia de Buenos Aires tienen dos horas efectivas de clase por d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3927752120212157, "is_candidate": true}, {"start": 2024.181, "end": 2025.382, "text": "Dos horas efectivas de clase.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5466816937295597, "is_candidate": false}, {"start": 2025.382, "end": 2038.493, "text": "Entonces, ah\u00ed nosotros vamos a agarrar a todos los gobernadores y vamos a decirles, bueno, se\u00f1ores, vamos a armar ac\u00e1 un sistema de garant\u00edas de clases en todas y cada una de las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.31429419551822124, "is_candidate": true}, {"start": 2038.493, "end": 2041.236, "text": "Y el art\u00edculo 6 de la Constituci\u00f3n, que es muy", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3633329189961838, "is_candidate": true}, {"start": 2042.116, "end": 2050.902, "text": " inteligente, dice, las provincias se hacen cargo de la educaci\u00f3n, si as\u00ed no lo hiciesen, la naci\u00f3n se hace cargo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.28494508958963705, "is_candidate": true}, {"start": 2050.902, "end": 2058.286, "text": "Bueno, en Ecuador, durante el gobierno de Correa, que no es precisamente de derecha, \u00bfno es cierto?, \u00bfla educaci\u00f3n fue declarada servicio p\u00fablico esencial?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7681254923100648, "is_candidate": false}, {"start": 2058.286, "end": 2058.867, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5336219727677785, "is_candidate": false}, {"start": 2059.347, "end": 2063.353, "text": " Pero adem\u00e1s est\u00e1 en el sentido com\u00fan, no hace falta ni siquiera una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9001978583680165, "is_candidate": false}, {"start": 2063.353, "end": 2069.383, "text": "Basta de paro, basta de tomar f\u00e1brica, basta de aprietes, basta, basta, basta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5114299440924142, "is_candidate": false}, {"start": 2069.383, "end": 2073.489, "text": "Si la Argentina necesita orden y nosotros, digamos, a ver, siempre la pregunta es", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3567940897014772, "is_candidate": true}, {"start": 2074.65, "end": 2076.531, "text": " no lo van a lograr porque se los van a impedir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4389428552492718, "is_candidate": true}, {"start": 2076.531, "end": 2095.54, "text": "Bueno, no nos lo van a impedir porque ese pap\u00e1, hay millones de pap\u00e1s iguales, esos pap\u00e1s van a ir a la puerta de las escuelas y vamos a garantizar que cada escuela est\u00e9 abierta en todo el pa\u00eds y no vamos a permitir m\u00e1s que haya una extorsi\u00f3n sobre la educaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.34192603499883967, "is_candidate": true}, {"start": 2095.54, "end": 2096.52, "text": "\u00bfY con Varadel qu\u00e9 se hace?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8761180801285268, "is_candidate": false}, {"start": 2096.52, "end": 2097.161, "text": "\u00bfSe sienta?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7987540200681436, "is_candidate": false}, {"start": 2097.161, "end": 2097.981, "text": "\u00bfSe dialoga?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8154451237358681, "is_candidate": false}, {"start": 2097.981, "end": 2099.382, "text": "Bueno, a ver, en primer lugar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5362729069765199, "is_candidate": false}, {"start": 2100.634, "end": 2109.121, "text": " Por eso nosotros queremos alinear la provincia de Buenos Aires, por eso queremos que N\u00e9stor Lindethy sea el gobernador, alinear las provincias a una pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.32945315069164616, "is_candidate": true}, {"start": 2109.121, "end": 2114.845, "text": "Es decir, yo cuando fui Ministra de Seguridad aline\u00e9 a todas las provincias y dije, bueno, \u00bfvamos a bajar los delitos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3539623053539217, "is_candidate": true}, {"start": 2114.845, "end": 2116.547, "text": "\u00bfvamos a bajar los homicidios?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.562586933431956, "is_candidate": false}, {"start": 2116.547, "end": 2118.688, "text": "Todos, todos, absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.45946428121900185, "is_candidate": true}, {"start": 2118.688, "end": 2120.57, "text": "Cuando uno logra un objetivo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4584081317693456, "is_candidate": true}, {"start": 2122.412, "end": 2128.98, "text": " Yo no baj\u00e9 los homicidios a nivel nacional, lo baj\u00e9 con los 24 ministros de seguridad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38056475075617424, "is_candidate": true}, {"start": 2128.98, "end": 2129.261, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7950133586086691, "is_candidate": false}, {"start": 2129.261, "end": 2130.622, "text": "Porque uno se pone objetivos claros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5165746782629176, "is_candidate": false}, {"start": 2130.622, "end": 2138.933, "text": "Bueno, la Argentina se va a poner... esa es la decisi\u00f3n del cambio, poner objetivos claros y atr\u00e1s de los objetivos todos marchan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4229843090682637, "is_candidate": true}, {"start": 2139.193, "end": 2153.756, "text": " Provincia que no marcha, provincia que tendr\u00e1 sanciones por no marchar, porque no puede negarle a un chico argentino de ninguna provincia argentina la educaci\u00f3n fundamental que tiene que tener un chico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3451486246331553, "is_candidate": true}, {"start": 2153.756, "end": 2161.838, "text": "Y estamos lejos solamente hablando de d\u00edas, porque no es solamente un tema de d\u00edas, es un tema de calidad, de capacitaci\u00f3n de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.30245823402811445, "is_candidate": true}, {"start": 2161.838, "end": 2163.978, "text": "De evitar el adoctrinamiento, qu\u00e9 feroz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.025252895207143, "is_candidate": false}, {"start": 2163.978, "end": 2166.039, "text": "Evitar el adoctrinamiento, bueno, hay muchas cosas,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5008979708601493, "is_candidate": false}, {"start": 2167.549, "end": 2171.212, "text": " El camino va a ser n\u00edtido y claro desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3521382301050514, "is_candidate": true}, {"start": 2171.212, "end": 2181.198, "text": "Luciano Laspina, han anunciado, creo que todav\u00eda no lo han concretado, pero est\u00e1n anunciando que va a haber un congelamiento de precios hasta las PASO, adem\u00e1s del oportunismo de la media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9601713861719223, "is_candidate": false}, {"start": 2181.198, "end": 2182.359, "text": "Me parece que es ineficiente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9756482169791099, "is_candidate": false}, {"start": 2182.359, "end": 2183.5, "text": "\u00bfQu\u00e9 puede pasar con eso?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9517292556969805, "is_candidate": false}, {"start": 2183.68, "end": 2194.189, "text": " No, lo que siempre pasa, mitad no se cumple y la otra mitad termina estallando en algunas semanas adelante y con eso la situaci\u00f3n se termina agravando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0465925504797826, "is_candidate": false}, {"start": 2194.189, "end": 2207.481, "text": "Es parte de la misma estrategia de tirar los problemas para adelante, de no solucionar, de no encarar las reformas, de no encarar las soluciones y nos tienen los argentinos hace 20 a\u00f1os en un modelo econ\u00f3mico, social y pol\u00edtico que ha generado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9507532247185129, "is_candidate": false}, {"start": 2208.181, "end": 2230.878, "text": " pobreza, que ha generado atraso, que ha destruido las exportaciones, que ha hecho que los empresarios se vayan del pa\u00eds, y seguimos tratando de buscar un candidato que adem\u00e1s propone lo mismo, esto es una cosa incre\u00edble, por eso yo creo, como dec\u00eda Patricia, que podemos ganar en primera vuelta y que vamos a tener mayor\u00eda en las dos c\u00e1maras, y ah\u00ed todas las reformas que dice Patricia, que muchas veces no se pueden hacer otras, porque la historia esta va a ser la primera vez... \u00bfEn el Senado van a tener mayor\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9816707010822598, "is_candidate": false}, {"start": 2231.198, "end": 2240.7, "text": " Yo creo que si hacemos una buena elecci\u00f3n vamos a estar... Hoy tenemos 33 senadores, \u00bfpodemos lograr 35 senadores a dos del qu\u00f3rum propio con provincias aliadas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9583362504879464, "is_candidate": false}, {"start": 2240.7, "end": 2250.162, "text": "Eso es nuevo en la democracia argentina, Alfons\u00edn, ning\u00fan gobierno peronista tuvo... Bueno, claramente la situaci\u00f3n ser\u00eda muy distinta a la de Macri, respecto a la conformaci\u00f3n parlamentaria.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9200230440777666, "is_candidate": false}, {"start": 2250.162, "end": 2256.303, "text": "Rumbo, contexto internacional, mayor\u00eda en ambas c\u00e1maras, Argentina est\u00e1 en una situaci\u00f3n, cr\u00e9eme D\u00e9bora,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9691557577364237, "is_candidate": false}, {"start": 2257.358, "end": 2263.08, "text": " realmente muy positiva, no podemos desaprovechar la oportunidad que los argentinos tenemos, y lo s\u00e9 porque hablo con los inversores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9274483843366669, "is_candidate": false}, {"start": 2263.08, "end": 2266.761, "text": "Y te digo, \u00bfArgentina le va a ir bien con un gobierno como el de Patricia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9868892152920612, "is_candidate": false}, {"start": 2266.761, "end": 2275.844, "text": "Obviamente por el m\u00e9rito y el coraje de Patricia de encarar en la direcci\u00f3n correcta, pero tambi\u00e9n porque hay un contexto que nos va a ayudar si los argentinos se animan a ir en esa direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0141956498202136, "is_candidate": false}, {"start": 2275.844, "end": 2279.765, "text": "Pero es muy importante repetir el tuit.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.454742211302561, "is_candidate": true}, {"start": 2280.125, "end": 2297.393, "text": " de Luciano, porque en el tuit de Luciano lo que se est\u00e1 diciendo es, el CEPO es un pacman que se come todas las reservas argentinas, 8 mil millones de d\u00f3lares, se comi\u00f3 mucho m\u00e1s, estos 8 mil millones son de los \u00faltimos 10 mil.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.2794734173224125, "is_candidate": true}, {"start": 2298.333, "end": 2299.794, "text": " De los encajes adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0365846562714551, "is_candidate": false}, {"start": 2299.794, "end": 2300.655, "text": "De los encajes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5528567449527513, "is_candidate": false}, {"start": 2300.655, "end": 2302.936, "text": "Que es lo que respalda los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9614803539365033, "is_candidate": false}, {"start": 2302.936, "end": 2304.457, "text": "Es lo que respalda los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7856324790076263, "is_candidate": false}, {"start": 2304.457, "end": 2306.199, "text": "O sea, es la plata de la gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6696407894370036, "is_candidate": false}, {"start": 2306.199, "end": 2319.508, "text": "La plata de la gente est\u00e1 bancando, est\u00e1 generando la idea de que hoy la Argentina mantiene una moneda totalmente mentirosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3188249104023748, "is_candidate": true}, {"start": 2319.508, "end": 2321.55, "text": "Ahora, lo peor de todo es que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46654146541856034, "is_candidate": true}, {"start": 2323.035, "end": 2325.956, "text": " No, el Ministro pasa esto como si nada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4989034695348792, "is_candidate": true}, {"start": 2325.956, "end": 2329.997, "text": "Y el Fondo Monetario, \u00bfqu\u00e9 es lo que va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4095878476455276, "is_candidate": true}, {"start": 2329.997, "end": 2332.318, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que va a hacer respecto a esto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4505049245378365, "is_candidate": true}, {"start": 2332.318, "end": 2334.478, "text": "Ahora se van a gastar los yuanes, ahora vienen los yuanes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.41775421289096193, "is_candidate": true}, {"start": 2334.478, "end": 2335.059, "text": "Ya empezaron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8636970963014516, "is_candidate": false}, {"start": 2335.059, "end": 2337.159, "text": "Se empiezan a gastar los yuanes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.443603417092597, "is_candidate": true}, {"start": 2337.159, "end": 2341.401, "text": "Entonces se gastan los d\u00f3lares, se gastan los yuanes, se gastan las reservas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3474997070099173, "is_candidate": true}, {"start": 2341.401, "end": 2343.001, "text": "Cada vez el pa\u00eds... \u00bfQu\u00e9 deuda con China, claremos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8347938110069635, "is_candidate": false}, {"start": 2343.361, "end": 2344.162, "text": " Que es deuda con China, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6113990324881922, "is_candidate": false}, {"start": 2344.162, "end": 2348.045, "text": "Es deuda con China que hay que pagarle 5 mil millones de d\u00f3lares, dentro de poco nuestro gobierno, desde Patricia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9340322119556952, "is_candidate": false}, {"start": 2348.045, "end": 2353.609, "text": "Entonces, esto es lo que est\u00e1 pasando y nosotros estamos denunciando porque lo que se est\u00e1 haciendo es muy irresponsable.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.012591797202904, "is_candidate": false}, {"start": 2353.609, "end": 2367.22, "text": "Ahora enseguidita Marina Calabro nos va a contar, bueno, este zainete, esta farsa, esta escenificaci\u00f3n del abrazo, parec\u00eda San Mart\u00edn y O'Higgins, entre Daniel Scioli y Sergio Massa, una verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.001920450596541, "is_candidate": false}, {"start": 2367.66, "end": 2371.261, "text": " Pero le quiero pedir una explicaci\u00f3n, por lo menos que nos aclare qu\u00e9 pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9736581760588615, "is_candidate": false}, {"start": 2371.261, "end": 2376.783, "text": "Hubo un video que se realiz\u00f3 de Carolina Lozada con usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9824804146376157, "is_candidate": false}, {"start": 2376.783, "end": 2380.504, "text": "Usted es convertida m\u00e1s o menos en Mascherano con Chiquito Romero.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9895473029885735, "is_candidate": false}, {"start": 2380.504, "end": 2383.445, "text": "Te vas a convertir en hero\u00edna.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9529914963171232, "is_candidate": false}, {"start": 2383.445, "end": 2387.326, "text": "Primero vemos ese video y despu\u00e9s le quiero preguntar qu\u00e9 signific\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0069031241571713, "is_candidate": false}, {"start": 2387.326, "end": 2388.366, "text": "\u00bfEstuvo preparado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.043735984247171, "is_candidate": false}, {"start": 2388.366, "end": 2389.227, "text": "\u00bfFue algo espont\u00e1neo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0393990203499934, "is_candidate": false}, {"start": 2389.227, "end": 2389.867, "text": "\u00bfDe qu\u00e9 se trata?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0339670587334155, "is_candidate": false}, {"start": 2389.867, "end": 2392.948, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0272571665394294, "is_candidate": false}, {"start": 2392.948, "end": 2393.488, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s, Caro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8063289475637478, "is_candidate": false}, {"start": 2394.785, "end": 2396.107, "text": " \u00bfVos vas a ser una hero\u00edna?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5927915038315724, "is_candidate": false}, {"start": 2396.107, "end": 2397.508, "text": "\u00bfLo sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6208021170892639, "is_candidate": false}, {"start": 2397.508, "end": 2398.389, "text": "\u00bfLo sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9294694381213321, "is_candidate": false}, {"start": 2398.389, "end": 2400.111, "text": "\u00bfPara Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7532956421434783, "is_candidate": false}, {"start": 2400.111, "end": 2401.793, "text": "\u00bfSos consciente de lo que vas a hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4913305696472938, "is_candidate": true}, {"start": 2401.793, "end": 2402.174, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9283674097309552, "is_candidate": false}, {"start": 2402.174, "end": 2403.275, "text": "\u00bfPara Santa Fe?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.49850341806993936, "is_candidate": true}, {"start": 2403.275, "end": 2404.296, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0258077827581376, "is_candidate": false}, {"start": 2404.296, "end": 2404.837, "text": "\u00bfSeguro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9296910770105627, "is_candidate": false}, {"start": 2404.837, "end": 2405.397, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1561848909972885, "is_candidate": false}, {"start": 2405.397, "end": 2407.68, "text": "Bueno, jug\u00e1tela toda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.604098838554439, "is_candidate": false}, {"start": 2407.68, "end": 2408.381, "text": "Est\u00e1 impresionante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9261861453522565, "is_candidate": false}, {"start": 2408.381, "end": 2412.085, "text": "Est\u00e1bamos en el barrio m\u00e1s peligroso de Rosario.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4465683942934139, "is_candidate": true}, {"start": 2412.085, "end": 2412.285, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8503231318972444, "is_candidate": false}, {"start": 2414.058, "end": 2418.203, "text": " Solo en los cuatro a\u00f1os de nuestro gobierno pararon los asesinatos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.37043255516214135, "is_candidate": true}, {"start": 2418.203, "end": 2420.606, "text": "Hubo mil asesinatos en una d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4590414756474538, "is_candidate": true}, {"start": 2420.606, "end": 2423.489, "text": "En seis manzanas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5919880618744988, "is_candidate": false}, {"start": 2423.489, "end": 2425.932, "text": "Mil asesinatos en una d\u00e9cada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5401820496493347, "is_candidate": false}, {"start": 2425.932, "end": 2431.979, "text": "Entonces, est\u00e1bamos frente a la gente que nos estaba contando ese drama y yo sent\u00ed en ese momento", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.38566036364834655, "is_candidate": true}, {"start": 2432.68, "end": 2455.793, "text": " porque yo fui Ministra de Seguridad y estuve en ese lugar y logramos parar los homicidios y yo sab\u00eda c\u00f3mo hacerlo, sent\u00ed que le ten\u00eda que dar a Carolina la fuerza, la transmisi\u00f3n de que ella iba a poder hacerlo porque nosotros lo pudimos hacer y despu\u00e9s volvieron de nuevo y la gente de nuevo diciendo y contaba, la gente contaba lo que", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.33630294221815527, "is_candidate": true}, {"start": 2456.153, "end": 2458.074, "text": " le hab\u00eda pasado cuando estuvimos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.4203615378938873, "is_candidate": true}, {"start": 2458.074, "end": 2464.117, "text": "Nosotros no quisimos mostrar la gente porque despu\u00e9s tienen represalias, entonces no la quisimos mostrar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.35568261639057386, "is_candidate": true}, {"start": 2464.117, "end": 2469.76, "text": "Y yo sent\u00ed que Carolina estaba muy impresionada con lo que estaban contando, entonces le dije...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3785745639972894, "is_candidate": true}, {"start": 2471.723, "end": 2483.652, "text": " Sab\u00e9s que si vos logr\u00e1s esto, si vos logr\u00e1s esto, te vas a convertir en una persona que le va a cambiar la vida a toda esta gente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.3921015287383207, "is_candidate": true}, {"start": 2483.652, "end": 2485.374, "text": "Es impresionante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9085253336839622, "is_candidate": false}, {"start": 2485.374, "end": 2494.261, "text": "Y fue eso, pero despu\u00e9s vi lo dem\u00e1s que era, lo de Mascherano, la verdad que dije... Qu\u00e9 raro, qued\u00f3 medio raro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.46211440794891745, "is_candidate": true}, {"start": 2494.261, "end": 2495.102, "text": "S\u00ed, qued\u00f3 raro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6592841965164329, "is_candidate": false}], "Index": 656, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "Hmz69eiiWwY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Hmz69eiiWwY", "title": "Patricia Bullrich: \"El cambio no se negocia\" | LN+ |  EL DIARIO DE LEUCO", "duration": 2496.0, "view_count": 1366.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}