{"segments": [{"start": 4.835, "end": 9.276, "text": " Bueno, la invitamos a la Ministra Patricia Bullrich a su charla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.730241773175014, "is_candidate": false}, {"start": 9.276, "end": 28.16, "text": "Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9824857795137762, "is_candidate": false}, {"start": 28.16, "end": 29.76, "text": "Bueno, esto me estaba quedando un poco...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49360136335129456, "is_candidate": true}, {"start": 33.325, "end": 48.877, "text": " Bueno, primero le quer\u00eda entregar al Presidente del Rotary Club un presente de parte de nuestro Ministerio para que lo tenga como recuerdo del Club, as\u00ed que voy a cambiarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35319711014396116, "is_candidate": true}, {"start": 93.969, "end": 99.712, "text": " Bueno, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4789082210038824, "is_candidate": true}, {"start": 99.712, "end": 110.098, "text": "En primer lugar quiero agradecer al Rotary Club de Buenos Aires, a su Presidente Luis Obsejevich y a toda su comisi\u00f3n directiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2547943274613488, "is_candidate": true}, {"start": 110.962, "end": 129.387, "text": " la posibilidad de estar hoy aqu\u00ed en esta charla y poder intercambiar con ustedes a Clara Mari\u00f1o que me llam\u00f3 y me convoc\u00f3 para venir aqu\u00ed a estar con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.277883644205402, "is_candidate": true}, {"start": 129.387, "end": 134.868, "text": "En primer lugar quer\u00eda comenzar de alguna manera describiendo cu\u00e1les fueron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31666073005361484, "is_candidate": true}, {"start": 135.937, "end": 150.644, "text": " los objetivos y las ideas que comenzamos a pensar y a trabajar cuando asumimos el Gobierno y el Ministerio de Seguridad de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24710320703461364, "is_candidate": true}, {"start": 150.644, "end": 163.331, "text": "Lo primero que a m\u00ed me plante\u00f3 el Presidente de la Naci\u00f3n, el ingeniero Mauricio Macri, fue que uno de los tres objetivos que ya se hab\u00edan planteado claramente durante la campa\u00f1a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2711048162687013, "is_candidate": true}, {"start": 164.301, "end": 187.402, "text": " que la Argentina ten\u00eda que dar una lucha contra el narcotr\u00e1fico clara, sistem\u00e1tica, sin vueltas, y que ten\u00edamos que lograr salir de esta situaci\u00f3n en la que se discut\u00eda si la Argentina era o no era un pa\u00eds de tr\u00e1nsito, mientras la situaci\u00f3n se iba deteriorando d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2382520260215426, "is_candidate": true}, {"start": 187.402, "end": 188.443, "text": "Acompa\u00f1ando esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6312288380024765, "is_candidate": false}, {"start": 190.484, "end": 196.246, "text": " esta directiva clara que me dio el Presidente de la Naci\u00f3n o el Presidente electo en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3335401756533011, "is_candidate": true}, {"start": 196.246, "end": 210.671, "text": "Otro de los temas que nosotros nos planteamos desde el primer momento en la gesti\u00f3n fue la necesidad de que la Argentina tuviese reglas claras y un Estado de derecho que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29582265512568306, "is_candidate": true}, {"start": 211.963, "end": 226.78, "text": " en muchos de los \u00e1mbitos que \u00edbamos analizando y viendo en cada uno de los aspectos de la vida cotidiana de los argentinos y de la vida laboral, comercial y dem\u00e1s, no estaban dados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2781918456659872, "is_candidate": true}, {"start": 227.962, "end": 243.21, "text": " Podemos hablar en este sentido de muchos aspectos de la vida en la que el desorden y la anomia estaban por encima de la posibilidad de un orden democr\u00e1tico y de un estado de convivencia de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28239260613232675, "is_candidate": true}, {"start": 243.21, "end": 253.195, "text": "Desde las situaciones en el sur con la toma de tierras y el RAM y grupos que tomaban la violencia como si fuera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2696605613785169, "is_candidate": true}, {"start": 253.895, "end": 278.323, "text": " un hecho cotidiano, hasta situaciones similares de tomas de tierras en Santiago del Estero, gente que en la Ciudad de Buenos Aires y en el resto del pa\u00eds, provincias totalmente paralizadas como Jujuy, como Chaco por las manifestaciones permanentes, por las carpas, por los estados paralelos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2629887574068076, "is_candidate": true}, {"start": 280.689, "end": 288.655, "text": " Y esto era para nosotros un punto realmente importante en la agenda de nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3266547649825424, "is_candidate": true}, {"start": 288.655, "end": 299.644, "text": "El tercer punto que nosotros nos planteamos como un punto estrat\u00e9gico en el marco de una pol\u00edtica criminal y una pol\u00edtica de seguridad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31105053956816175, "is_candidate": true}, {"start": 301.048, "end": 306.494, "text": " Es el punto que estamos llevando adelante que es el cambio de un paradigma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38375675424326705, "is_candidate": true}, {"start": 306.494, "end": 318.787, "text": "De un paradigma donde el victimario parec\u00eda el centro de la atenci\u00f3n de todo el sistema judicial, policial, penal, gubernamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29687116474186115, "is_candidate": true}, {"start": 319.631, "end": 332.355, "text": " a un sistema donde la v\u00edctima, donde aquel que sufre las consecuencias, de aquel que decide violar la ley, fuese realmente el protegido por el Estado Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2830759814394489, "is_candidate": true}, {"start": 332.355, "end": 337.516, "text": "Este cambio de paradigma implicaba un cambio que ten\u00eda que ir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43912009152720444, "is_candidate": true}, {"start": 338.152, "end": 356.233, "text": " penetrando en el conjunto, y tiene que ir todav\u00eda porque es un cambio que se est\u00e1 realizando, penetrando en el conjunto de las instituciones, en las instituciones judiciales que estaban muy impregnadas por este paradigma de lo que nosotros llamamos el reino del rev\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27715338828548985, "is_candidate": true}, {"start": 357.994, "end": 381.062, "text": " Tambi\u00e9n las instituciones policiales y las fuerzas federales y provinciales de alguna manera paralizadas por las consecuencias que tra\u00eda en sus propias carreras esta situaci\u00f3n, y una pol\u00edtica que pensaba que esto era lo pol\u00edticamente correcto, que esto era lo que nos daba", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28215329061214567, "is_candidate": true}, {"start": 383.143, "end": 398.936, "text": " un manto de un pa\u00eds progresista que en definitiva lo que hac\u00eda era desproteger a los que m\u00e1s necesitaban la seguridad y la protecci\u00f3n del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29798429534907744, "is_candidate": true}, {"start": 398.936, "end": 399.517, "text": "Por eso es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7555020878677863, "is_candidate": false}, {"start": 400.818, "end": 417.214, "text": " Nosotros en estos tres ejes, en primer lugar en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, comenzamos una estrategia en la que planteamos un cambio de paradigma muy fuerte en c\u00f3mo tomar la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31902305194070735, "is_candidate": true}, {"start": 417.214, "end": 425.042, "text": "Y pasamos del paradigma de la casualidad al paradigma de la inteligencia criminal y de la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3252081174384849, "is_candidate": true}, {"start": 426.803, "end": 440.262, "text": " La primera medida, que fue una medida valiente, dura para la instituci\u00f3n, pero importante, fue definir que el pa\u00eds, al ser un pa\u00eds federal, deb\u00eda tener las...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33144362308602127, "is_candidate": true}, {"start": 442.303, "end": 453.146, "text": " 24 polic\u00edas, las 23 polic\u00edas que ya ten\u00eda la Rep\u00fablica Argentina y la polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires que se distinguiese de lo que es una fuerza federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30583306984508885, "is_candidate": true}, {"start": 453.146, "end": 462.228, "text": "Porque la polic\u00eda federal era fundamentalmente una polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires y no una polic\u00eda federal como son aquellas que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3008787795046396, "is_candidate": true}, {"start": 464.309, "end": 478.539, "text": " en los pa\u00edses federales establecen claramente y distinguen claramente lo que es el delito federal, el crimen complejo, las complejidades de las organizaciones transnacionales de lo que es la seguridad ciudadana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2976529229935997, "is_candidate": true}, {"start": 478.539, "end": 487.786, "text": "Esa primera decisi\u00f3n nos permiti\u00f3 concentrarnos claramente en un ministerio que fuera federal que tuviese como", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3251932725679134, "is_candidate": true}, {"start": 489.047, "end": 505.406, "text": " correlato la lucha contra los delitos federales que ustedes saben que es el crimen transnacional, el narcotr\u00e1fico, la trata de personas, los secuestros, el lavado de activos, el contrabando de cualquier tipo de sustancias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2968295677773026, "is_candidate": true}, {"start": 507.492, "end": 513.375, "text": " todo tipo de trata de personas, como les dije anteriormente, y el terrorismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40365930241988335, "is_candidate": true}, {"start": 513.375, "end": 529.822, "text": "Es decir que la Argentina ten\u00eda que trabajar en este doble piso, un piso donde hay 24 polic\u00edas que se dedican a la seguridad cotidiana de todos los argentinos en cada una de las 23 provincias y la ciudad aut\u00f3noma,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27359804141411614, "is_candidate": true}, {"start": 530.442, "end": 543.912, "text": " y un segundo nivel que es una organizaciones policiales m\u00e1s complejas que deben de estar mucho m\u00e1s especializadas en la tarea que demanda el crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3285242492719854, "is_candidate": true}, {"start": 545.728, "end": 549.091, "text": " Esto nos llev\u00f3, como les dije, a un cambio de paradigma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4572337718356253, "is_candidate": true}, {"start": 549.091, "end": 557.539, "text": "Pasamos de un paradigma en el que nosotros creemos que hab\u00eda m\u00e1s casualidad que causalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2825350577031698, "is_candidate": true}, {"start": 557.539, "end": 563.364, "text": "Y esta realidad nos llev\u00f3 a plantearnos que necesit\u00e1bamos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37075677094185766, "is_candidate": true}, {"start": 564.396, "end": 567.237, "text": " hacer una f\u00f3rmula que nosotros llamamos el 80-20.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32918523355840457, "is_candidate": true}, {"start": 567.237, "end": 591.126, "text": "80% en la lucha contra el crimen organizado, contra el narcotr\u00e1fico, es inteligencia criminal, es adelantarse a lo que va a ser el otro, y el 20% es una casualidad, que uno encuentra un cami\u00f3n en un cruce, encuentra en cualquier tipo de operativo normal la droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31941773826159947, "is_candidate": true}, {"start": 593.2, "end": 607.734, "text": " Esta especializaci\u00f3n nos llev\u00f3 a generar un cambio muy fuerte en el paradigma educativo de las cuatro fuerzas federales, tanto que cuando nosotros llegamos las fuerzas estaban con cursos para sus agentes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27258317876206095, "is_candidate": true}, {"start": 608.434, "end": 629.544, "text": " tanto la Gendarmer\u00eda, como la Prefectura, como la Polic\u00eda Federal, como la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria, con 4 meses de formaci\u00f3n y r\u00e1pidamente pasamos a una formaci\u00f3n de 9 meses con un modelo de formaci\u00f3n continua que nos llevase a pasar en las fuerzas de seguridad federales", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29152528364582453, "is_candidate": true}, {"start": 632.586, "end": 654.673, "text": " de agentes de comisar\u00eda, en el caso de la Polic\u00eda Federal, a investigadores, a personas que tuviesen la capacidad de pensar un modelo en el que nuestro objetivo es que no hablemos m\u00e1s del crimen organizado, sino que hablemos de un Estado organizado que es capaz de desorganizar al crimen, es decir, cambiar esta l\u00f3gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.312372395466464, "is_candidate": true}, {"start": 656.034, "end": 670.149, "text": " El segundo punto que nos parec\u00eda absolutamente fundamental en la lucha contra el narcotr\u00e1fico era el hecho de que nosotros creemos que la \u00fanica manera real, adem\u00e1s de esta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33255877391352506, "is_candidate": true}, {"start": 670.939, "end": 676.943, "text": " Cuesti\u00f3n m\u00e1s t\u00e9cnica de ponerle mucha mirada a la inteligencia y la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.389738973500674, "is_candidate": true}, {"start": 676.943, "end": 683.887, "text": "El segundo punto estrat\u00e9gico de nuestro programa es que el Estado no sea c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3728604918881021, "is_candidate": true}, {"start": 683.887, "end": 690.972, "text": "En todos los pa\u00edses en el que el Estado, en cualquiera de sus niveles, sea la justicia, sea la pol\u00edtica, sea la fuerza de seguridad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3743982713964147, "is_candidate": true}, {"start": 691.512, "end": 712.734, "text": " es parte del problema y no de la soluci\u00f3n y uno nunca sabe de qu\u00e9 lado est\u00e1 cada uno de los actores, en consecuencia esa lucha, ese poder de compra, ese poder de destrucci\u00f3n institucional que tiene el narcotr\u00e1fico porque su \u00fanico objetivo es el dinero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27156125507755624, "is_candidate": true}, {"start": 714.455, "end": 717.076, "text": " no \u00edbamos a poder ganar esa batalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3288438680894781, "is_candidate": true}, {"start": 717.076, "end": 722.88, "text": "A partir de ah\u00ed es que comenzamos con dos pol\u00edticas que para nosotros son muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3079910300010722, "is_candidate": true}, {"start": 722.88, "end": 741.252, "text": "Por un lado, con la construcci\u00f3n de todo un modelo de control externo a las fuerzas de seguridad, en general las fuerzas de seguridad siempre han tenido modelos de auditor\u00edas internas, un modelo de control externo con profesionales de alta capacitaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31835802760166265, "is_candidate": true}, {"start": 741.892, "end": 762.644, "text": " que generan estrategias, una direcci\u00f3n de integridad que genera estrategias preventivas y una direcci\u00f3n de seguimiento de causas que genera estrategias represivas hacia aquellos agentes que no cumplen la ley o hacia aquellos miembros de las fuerzas de seguridad que no cumplen la ley, con una mirada muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30812044752911805, "is_candidate": true}, {"start": 764.461, "end": 773.296, "text": " y con una cantidad importante de seguimiento de casos en los que hemos tenido problemas, no tantos como muchas veces se piensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33069002493250343, "is_candidate": true}, {"start": 774.156, "end": 798.192, "text": " En segundo lugar, y como contrapartida a esta idea de control, establecimos la necesidad de generar una jerarquizaci\u00f3n, una protecci\u00f3n de todos aquellos agentes, todos aquellos miembros de las Fuerzas Federales que trabajan haciendo las cosas correctamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28095710286678444, "is_candidate": true}, {"start": 798.892, "end": 802.275, "text": " En esto tambi\u00e9n nosotros encontramos el mundo del rev\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3997063080651886, "is_candidate": true}, {"start": 802.275, "end": 814.424, "text": "El mundo del rev\u00e9s significaba que cada vez que un agente cumpl\u00eda con su deber y ten\u00eda alg\u00fan enfrentamiento, terminaba siendo el victimario y no la v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31246465046230587, "is_candidate": true}, {"start": 814.424, "end": 823.611, "text": "Cada vez que un agente... Tenemos todos y cada uno de los casos en los que miembros de las fuerzas de seguridad, y en este caso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36304342984819704, "is_candidate": true}, {"start": 824.483, "end": 846.875, "text": " con m\u00e1s casos en la Polic\u00eda Federal por su tarea urbana, pero siguiendo con la Gendarmer\u00eda, siguiendo con la Prefectura, agentes que cumpl\u00edan con su deber, que defend\u00edan ciudadanos, que sal\u00edan a defender a los ciudadanos, inclusive sin tener la necesidad de hacerlo, terminaban siendo ellos procesados y en algunos casos hasta condenados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2838869176537241, "is_candidate": true}, {"start": 848.196, "end": 862.746, "text": " Esto generaba desde nuestra perspectiva una enorme debilidad en la confianza que las fuerzas pod\u00edan tener al salir a llevar adelante su tarea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2982843616331531, "is_candidate": true}, {"start": 863.266, "end": 882.043, "text": " Bueno, esto lo estamos revirtiendo, tuvimos algunos casos muy paradigm\u00e1ticos, creo que el m\u00e1s paradigm\u00e1tico de todos fue el caso Maldonado, donde nosotros mantuvimos una decisi\u00f3n, mantuvimos una l\u00ednea, nos mantuvimos en esa l\u00ednea cuando eso no era lo pol\u00edticamente correcto, lo pol\u00edticamente correcto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32225751983874884, "is_candidate": true}, {"start": 882.523, "end": 899.441, "text": " hubiera sido separar a los gendarmes que hab\u00edan estado en ese momento y no salir a decir que esos gendarmes no eran desaparecedores de personas, sino que eran hombres y mujeres j\u00f3venes de la democracia que, como cualquiera de nosotros,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31796183802607814, "is_candidate": true}, {"start": 901.882, "end": 907.784, "text": " estaba viviendo en una Argentina distinta y no llevarlos a ese lugar a los que lo quer\u00edan llevar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3862561718454659, "is_candidate": true}, {"start": 907.784, "end": 917.827, "text": "Creo que eso fue un punto de inflexi\u00f3n muy importante en la estrategia de nuestro Ministerio, dura pero importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31984112044793056, "is_candidate": true}, {"start": 921.837, "end": 935.795, "text": " Esto se va, por suerte, a ver plasmado no solamente en una impronta de nuestra gesti\u00f3n, sino que se va a ver plasmado en cambios que van a quedar, que van a ir m\u00e1s all\u00e1 de nosotros, que tienen que ver con cambios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3033747496711692, "is_candidate": true}, {"start": 936.475, "end": 947.883, "text": " en la manera de analizar estas conductas correctas o conductas en el marco de la tarea en el nuevo C\u00f3digo Penal argentino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2983351851839088, "is_candidate": true}, {"start": 947.883, "end": 965.114, "text": "Y eso para nosotros va a ser un avance importante, ah\u00ed nos dio una gran mano Canad\u00e1 que nos ense\u00f1\u00f3 su sistema y nos ayud\u00f3 a pensar c\u00f3mo pod\u00edamos trabajar entendiendo la diferencia de un miembro cuando realmente act\u00faa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2726337242482627, "is_candidate": true}, {"start": 966.475, "end": 970.296, "text": " bien, quiz\u00e1s con alg\u00fan peque\u00f1o error, y cuando act\u00faa mal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4607007320258254, "is_candidate": true}, {"start": 970.296, "end": 975.318, "text": "Esa barrera la trazamos con much\u00edsima claridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35830108882566236, "is_candidate": true}, {"start": 975.318, "end": 994.245, "text": "Por otro lado, el otro tema que tiene que ver tambi\u00e9n con un intangible que para nosotros es muy importante, es la dignificaci\u00f3n de las fuerzas en el sentido de una relaci\u00f3n diferente con la pol\u00edtica y con la justicia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374014059916137, "is_candidate": true}, {"start": 995.342, "end": 1010.621, "text": " Una relaci\u00f3n en la que los miembros de las fuerzas tienen subordinaci\u00f3n en su tarea, pero no tienen subordinaci\u00f3n en sus ideas, en su capacidad de brindar su conocimiento y no son subordinados de los jueces.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3150864691931796, "is_candidate": true}, {"start": 1011.201, "end": 1022.436, "text": " tienen que trabajar con los jueces, pero no son subordinados en el sentido de ser s\u00fabditos, de que los jueces pueden utilizar a los miembros de la fuerza de seguridad como si fueran sus empleados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3384965989085643, "is_candidate": true}, {"start": 1022.436, "end": 1025.4, "text": "No son sus empleados, son una instituci\u00f3n aparte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4532148154395639, "is_candidate": true}, {"start": 1026.061, "end": 1035.727, "text": " que tiene voz, que tiene capacidad, que tiene que cumplir las \u00f3rdenes judiciales, pero que tambi\u00e9n tiene su profesionalidad y su lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3399544352945417, "is_candidate": true}, {"start": 1035.727, "end": 1048.576, "text": "Este valor intangible de no generar un sometimiento de las fuerzas a la justicia o a la pol\u00edtica, sino de generar una, digamos, verticalidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2940800662900357, "is_candidate": true}, {"start": 1049.216, "end": 1064.92, "text": " en cuanto a las decisiones t\u00e1cticas, porque as\u00ed hay que hacerlos, pero una horizontalidad en la construcci\u00f3n de los horizontes estrat\u00e9gicos en los que cada instituci\u00f3n tiene algo que aportar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2899226664798805, "is_candidate": true}, {"start": 1064.92, "end": 1071.082, "text": "En este sentido y a partir de todas estas decisiones, hemos logrado un avance in\u00e9dito", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39981822724030025, "is_candidate": true}, {"start": 1072.69, "end": 1076.872, "text": " y realmente fundamental en la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41111811028818435, "is_candidate": true}, {"start": 1076.872, "end": 1099.427, "text": "Hemos avanzado en un 43% m\u00e1s de presos hoy producto de los operativos que realizamos en narcotr\u00e1fico, hemos avanzado en m\u00e1s de un 200% de decomisos, hemos avanzado en algo que es fundamental que es sacarle los medios, aunque todav\u00eda no tenemos ley de extinci\u00f3n de dominio, sacarle los medios", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31395190459854505, "is_candidate": true}, {"start": 1100.047, "end": 1111.459, "text": " lograr sacarle los capitales, los campos, los autos, todo aquello que el narcotr\u00e1fico o los tratadores de personas utilizan como capital de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32483846805448235, "is_candidate": true}, {"start": 1111.459, "end": 1115.383, "text": "En ese sentido creo que hemos logrado un avance", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3554377846731185, "is_candidate": true}, {"start": 1116.63, "end": 1132.441, "text": " Tanto es as\u00ed que la Argentina cuando nosotros llegamos ten\u00eda un decomiso aproximado del 10% de lo que entraba o se consum\u00eda, y hemos pasado en dos a\u00f1os, porque esto lo medimos hasta finales del 2017, de un 10% a un 35%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.261220840739539, "is_candidate": true}, {"start": 1136.984, "end": 1152.317, "text": " Este avance hoy se nota en algo que para nuestra econom\u00eda es el \u00fanico precio que queremos que suba que es el precio de la droga, porque cuando sube el precio de la droga es porque hay escasez, porque cuesta m\u00e1s y cuando la droga est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35820562923679766, "is_candidate": true}, {"start": 1152.957, "end": 1159.84, "text": " m\u00e1s mezclada, es decir, es menos pura, es porque el mismo producto hay que estirarlo m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3247468929567534, "is_candidate": true}, {"start": 1159.84, "end": 1180.348, "text": "Este programa Precio Pureza, que es un programa de las Naciones Unidas, nos ha dado la posibilidad de estar hoy en los informes tanto de la Uni\u00f3n Europea como de Estados Unidos, como un pa\u00eds que hoy est\u00e1 avanzando en serio en la lucha contra el narcotr\u00e1fico, en todos los \u00faltimos informes hoy la Argentina est\u00e1 presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32065728935500015, "is_candidate": true}, {"start": 1182.606, "end": 1205.728, "text": " En segundo lugar, hemos hecho una serie de modificaciones muy importantes en la legislaci\u00f3n que tendr\u00e1n su punto m\u00e1ximo en la reforma del C\u00f3digo Penal, donde la pol\u00edtica contra el narcotr\u00e1fico, contra las bandas organizadas, va a ser extremadamente estricta, con penas realmente elevadas para todos aquellos que jueguen con la vida de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29098390925524986, "is_candidate": true}, {"start": 1206.725, "end": 1228.411, "text": " Tambi\u00e9n hemos logrado la introducci\u00f3n de leyes como flagrancia, t\u00e9cnicas especiales de investigaci\u00f3n que nos permiten hacer investigaciones mucho m\u00e1s din\u00e1micas, ley de precursores qu\u00edmicos que ustedes recordar\u00e1n que durante muchos a\u00f1os en la Argentina nadie sabe por qu\u00e9 no hab\u00eda ley de precursores qu\u00edmicos, hoy tenemos un estricto control de los precursores qu\u00edmicos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2868540038118753, "is_candidate": true}, {"start": 1229.572, "end": 1240.301, "text": " y hemos logrado avanzar a la registraci\u00f3n y al an\u00e1lisis de cu\u00e1ntos precursores qu\u00edmicos se precisan realmente por cada una de las materias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2919187866707327, "is_candidate": true}, {"start": 1240.301, "end": 1243.284, "text": "Patricia, quedar\u00edan 3 minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5814066456502932, "is_candidate": false}, {"start": 1243.284, "end": 1244.245, "text": "3 minutos, muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6773812634564165, "is_candidate": false}, {"start": 1244.245, "end": 1245.526, "text": "\u00bfTe alcanza?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.746295786500564, "is_candidate": false}, {"start": 1245.526, "end": 1250.391, "text": "S\u00ed, bueno, despu\u00e9s nos seguimos con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47830178547484103, "is_candidate": true}, {"start": 1250.391, "end": 1250.571, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9015774226785621, "is_candidate": false}, {"start": 1252.346, "end": 1261.248, "text": " El segundo punto, yo s\u00e9 que es un punto que todav\u00eda es controvertido, que es el tema del orden, pero creo que estamos avanzando mucho, much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28517806109221777, "is_candidate": true}, {"start": 1261.248, "end": 1275.132, "text": "Hemos logrado en el sur del pa\u00eds avanzar contra grupos que realmente generaban niveles altos de violencia en un acuerdo con las provincias y esto nos ha dado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30210368517530073, "is_candidate": true}, {"start": 1276.533, "end": 1282.034, "text": " da m\u00e1s certezas a todos los habitantes y a todos los que producen en el sur de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.337735662218662, "is_candidate": true}, {"start": 1283.668, "end": 1290.132, "text": " Con el tema de la calle sabemos que hay problemas, pero quiz\u00e1s hay cosas que no se ven.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35875902676961513, "is_candidate": true}, {"start": 1290.132, "end": 1299.297, "text": "Nunca m\u00e1s, nunca m\u00e1s, desde que nosotros asumimos, el aeropuerto de Seiza estuvo bloqueado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37679787805447496, "is_candidate": true}, {"start": 1299.297, "end": 1303.58, "text": "Nunca m\u00e1s vieron a la gente llegando, caminando con sus valijas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4558332423564674, "is_candidate": true}, {"start": 1303.58, "end": 1305.301, "text": "Nunca m\u00e1s se cort\u00f3 la Panamericana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7081619144454026, "is_candidate": false}, {"start": 1305.301, "end": 1307.682, "text": "Nunca m\u00e1s se cort\u00f3 el Puente Pueyrred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4388698146665062, "is_candidate": true}, {"start": 1307.682, "end": 1308.443, "text": "Falta todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5885226238002916, "is_candidate": false}, {"start": 1309.123, "end": 1331.595, "text": " un punto que es la cantidad inmensa de manifestaciones que tiene la Ciudad de Buenos Aires y adem\u00e1s en la transici\u00f3n hacia la Ciudad de Buenos Aires, sin duda que la ciudad le llev\u00f3 un tiempo y le llev\u00f3 un tiempo poder ordenar esto a la vez que crear una fusi\u00f3n de las dos polic\u00edas que hab\u00eda en la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26725045638377387, "is_candidate": true}, {"start": 1331.595, "end": 1335.837, "text": "Y el \u00faltimo punto que les quiero plantear es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35883675242014723, "is_candidate": true}, {"start": 1337.481, "end": 1350.44, "text": " Nosotros hemos logrado algunos temas que quiz\u00e1s todav\u00eda no est\u00e1n en el d\u00eda a d\u00eda de la gente, pero quiero darles dos estad\u00edsticas que son muy importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3051395059317197, "is_candidate": true}, {"start": 1350.44, "end": 1353.083, "text": "En los primeros dos a\u00f1os de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47328094613203686, "is_candidate": true}, {"start": 1353.844, "end": 1361.908, "text": " Nosotros hemos logrado, y esto es en conjunto con todas las provincias, bajar un 21,5 los homicidios, eso es in\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40333434980857374, "is_candidate": true}, {"start": 1361.908, "end": 1368.572, "text": "Hemos pasado a ser el segundo pa\u00eds de Am\u00e9rica Latina, cuando llegamos \u00e9ramos cuartos, ahora somos segundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4202261721583045, "is_candidate": true}, {"start": 1368.572, "end": 1374.234, "text": "Primero est\u00e1 Chile y segundo la Argentina con una tasa del 5.2.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34192114892221126, "is_candidate": true}, {"start": 1374.234, "end": 1381.218, "text": "Ustedes podr\u00e1n decir que todav\u00eda es alta, s\u00ed es alta, pero Uruguay tiene el 8 por cada 100.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41042177818262415, "is_candidate": true}, {"start": 1383.939, "end": 1389.742, "text": " para decir un pa\u00eds amigo, vecino, al que mucha gente argentina concurre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3697865990098732, "is_candidate": true}, {"start": 1389.742, "end": 1391.882, "text": "\u00bfNo estamos contentos todav\u00eda con este n\u00famero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5214802946546122, "is_candidate": false}, {"start": 1391.882, "end": 1404.728, "text": "No, seguimos plante\u00e1ndonos bajar todos los a\u00f1os un porcentaje importante y ya en estos primeros 3 meses vamos un 4% m\u00e1s abajo en los homicidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3492748285452214, "is_candidate": true}, {"start": 1404.728, "end": 1408.809, "text": "Y hemos bajado en los primeros 2 a\u00f1os un 12% los robos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4020087977908493, "is_candidate": true}, {"start": 1411.13, "end": 1429.973, "text": " Yo s\u00e9 que esto es algo que en las estad\u00edsticas no se mira las caras y los rostros de las personas que sufren, pero tambi\u00e9n es importante saber que hoy la Argentina est\u00e1 encaminada en una pol\u00edtica de seguridad que paso a paso,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3056816051938951, "is_candidate": true}, {"start": 1430.593, "end": 1443.825, "text": " Todos los d\u00edas vamos logrando mejores resultados y esto no solamente desde el Ministerio Nacional, sino desde el conjunto de las Fuerzas Federales y Provinciales que trabajamos en equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30427053215012023, "is_candidate": true}, {"start": 1444.542, "end": 1451.504, "text": " Para nosotros no hay ministros de seguridad peronistas, radicales, de cambiemos o de lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3571606242231662, "is_candidate": true}, {"start": 1451.504, "end": 1466.669, "text": "Todos los ministros de seguridad hemos conformado un equipo porque somos conscientes que la seguridad de los argentinos no es un tema que pueda tener un nombre, sino que es un tema que nos concierne a todos y al ser un pa\u00eds federal tenemos que trabajar todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31701326848717215, "is_candidate": true}, {"start": 1467.629, "end": 1477.914, "text": " en todas las reuniones del Consejo de Seguridad Interior, medimos d\u00eda a d\u00eda c\u00f3mo vamos y c\u00f3mo vamos de a poquito mejorando la seguridad de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3726770145904018, "is_candidate": true}, {"start": 1477.914, "end": 1485.677, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7307270872585998, "is_candidate": false}, {"start": 1485.677, "end": 1487.918, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.673760908831166, "is_candidate": false}, {"start": 1487.918, "end": 1494.041, "text": "Les adelanto que hoy va a haber menos preguntas porque en media hora Patricia est\u00e1 tomando un avi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6778130872369001, "is_candidate": false}, {"start": 1494.041, "end": 1496.742, "text": "Patricia, cuando llegaste al Ministerio de Seguridad,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7793737348370682, "is_candidate": false}, {"start": 1497.66, "end": 1500.343, "text": " \u00bfCon qu\u00e9 fuerzas de seguridad te encontraste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7757377662185589, "is_candidate": false}, {"start": 1500.343, "end": 1512.974, "text": "Te pregunto esto porque me llam\u00f3 la atenci\u00f3n cuando vos subrayaste en tu charla, las fuerzas de seguridad no son subordinadas ni de los jueces ni de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.672606743305106, "is_candidate": false}, {"start": 1512.974, "end": 1516.857, "text": "La pregunta es, \u00bfquiere decir que antes estaban?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.747974666136802, "is_candidate": false}, {"start": 1516.857, "end": 1523.924, "text": "Bueno, nosotros nos encontramos con fuerzas de seguridad, recuerden ustedes que hab\u00eda sucedido algo bastante in\u00e9dito,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.315594473075542, "is_candidate": true}, {"start": 1525.07, "end": 1549.102, "text": " y es que hab\u00eda habido durante el 2013 un alzamiento de much\u00edsimas polic\u00edas en todo el pa\u00eds, recuerdo lo que fue la provincia de C\u00f3rdoba que sufri\u00f3 un d\u00eda entero la situaci\u00f3n de absoluta soledad, donde inclusive las Fuerzas Federales, y esto est\u00e1 contado por los mismos hombres y mujeres de las Fuerzas Federales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31152882551491057, "is_candidate": true}, {"start": 1549.722, "end": 1558.266, "text": " les daban la orden de no ir a ayudar a la provincia de C\u00f3rdoba cuando la provincia de C\u00f3rdoba se estaba incendiando con su polic\u00eda que se hab\u00eda levantado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40564817608449955, "is_candidate": true}, {"start": 1558.266, "end": 1576.236, "text": "Tuvimos el levantamiento de gendarmer\u00eda y de prefectura por situaciones de no comprensi\u00f3n de los problemas que ten\u00edan, de salarios que estaban con muchos componentes en negro, con muchos problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.309757911138114, "is_candidate": true}, {"start": 1576.236, "end": 1578.257, "text": "Nosotros fuimos arreglando todos estos temas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35672618881914586, "is_candidate": true}, {"start": 1578.857, "end": 1583.26, "text": " fuimos trabajando y fuimos tambi\u00e9n logrando una dignificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34559589471105956, "is_candidate": true}, {"start": 1583.26, "end": 1607.475, "text": "La \u00fanica fuerza que no se hab\u00eda levantado hab\u00eda sido la Polic\u00eda Federal, pero recuerden que despu\u00e9s casi fue una explosi\u00f3n de las polic\u00edas provinciales en muchas provincias, y esto en fuerzas policiales que se levanten as\u00ed, que tengan una insubordinaci\u00f3n tan fuerte, es algo que mostraba un malestar muy importante y que ten\u00eda que ver con esta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34710518284360925, "is_candidate": true}, {"start": 1608.255, "end": 1612.677, "text": " con esta situaci\u00f3n de uso de maltrato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3892001174028764, "is_candidate": true}, {"start": 1612.677, "end": 1627.044, "text": "Y creo que eso nosotros lo hemos ido revirtiendo y estamos trabajando con fuerzas de seguridad que se sienten parte de un equipo de seguridad y que son consideradas como tal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3537274494358812, "is_candidate": true}, {"start": 1627.044, "end": 1632.827, "text": "Patricia, el caso Maldonado fue el m\u00e1s dif\u00edcil desde que asumiste como Ministra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7283057441058378, "is_candidate": false}, {"start": 1632.827, "end": 1634.168, "text": "Y tambi\u00e9n la pregunta ser\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7058121059545679, "is_candidate": false}, {"start": 1634.798, "end": 1648.723, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 hay un juez que todav\u00eda mantiene la car\u00e1tula de desaparici\u00f3n forzada cuando hubo un peritaje realmente muy importante se\u00f1alando cu\u00e1l fue el motivo de la muerte de Maldonado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7308843915273413, "is_candidate": false}, {"start": 1652.117, "end": 1673.554, "text": " El caso Maldonado fue un caso dif\u00edcil, pero dir\u00eda que el caso m\u00e1s dif\u00edcil que a m\u00ed me toc\u00f3 vivir como Ministra fue que a los dos d\u00edas de asumir tuvimos un accidente donde murieron 43 gendarmes en un omnibus que se cay\u00f3 cerca de la ciudad de Rosario, en Salta, y fue terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27427823851638355, "is_candidate": true}, {"start": 1673.554, "end": 1676.456, "text": "Fue realmente muy duro ver esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4452570826554596, "is_candidate": true}, {"start": 1678.308, "end": 1685.19, "text": " El caso Maldonado era un caso muy dif\u00edcil, pero que nosotros ten\u00edamos convicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39016325158821774, "is_candidate": true}, {"start": 1685.19, "end": 1694.073, "text": "A m\u00ed el presidente me dijo, vos convencete de d\u00f3nde est\u00e1 la verdad, me dec\u00eds cu\u00e1l es la verdad y nosotros vamos a estar atr\u00e1s de esa verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3752226974693418, "is_candidate": true}, {"start": 1694.073, "end": 1696.033, "text": "Lo \u00fanico que importa es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45675463550313733, "is_candidate": true}, {"start": 1696.033, "end": 1701.455, "text": "Y yo me convenc\u00ed de eso, habl\u00e9 con los gendarmes, los gendarmes me contestaban", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3920845604449815, "is_candidate": true}, {"start": 1702.119, "end": 1710.295, "text": " de una manera tan distinta de c\u00f3mo hablaban muchos diciendo, hablando de desaparici\u00f3n forzada, y los gendarmes me dec\u00edan...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3282776431748964, "is_candidate": true}, {"start": 1710.93, "end": 1718.916, "text": " Mire, Ministra, si nosotros hubi\u00e9ramos tenido a una persona detenida, lo hubi\u00e9ramos hecho constar en actas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42180018288314847, "is_candidate": true}, {"start": 1718.916, "end": 1722.499, "text": "Si hubiera habido una persona golpeada, nosotros lo hubi\u00e9ramos curado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45776743527686425, "is_candidate": true}, {"start": 1722.499, "end": 1726.082, "text": "Si hubiera habido una persona que se estaba por ahogar, lo hubi\u00e9ramos tratado de ayudar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4607788557422705, "is_candidate": true}, {"start": 1726.082, "end": 1739.312, "text": "Es decir, eran gendarmes con una cabeza totalmente distinta a la cabeza que le quer\u00edan pintar aquellos que quer\u00edan pintarlos como asesinos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3872007188118697, "is_candidate": true}, {"start": 1740.453, "end": 1757.743, "text": " Y en consecuencia, esa convicci\u00f3n que fue larga y dif\u00edcil, porque todo el tiempo aparec\u00edan se\u00f1ales como que no era as\u00ed, nos llev\u00f3 a mantenernos en una posici\u00f3n y a saber que ah\u00ed estaba la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32683416720966374, "is_candidate": true}, {"start": 1757.743, "end": 1761.726, "text": "Algunos me dec\u00edan, pero Patricia, \u00bfte est\u00e1s jugando tu carrera pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39968044412950954, "is_candidate": true}, {"start": 1761.726, "end": 1765.168, "text": "Digo, no, pero mi carrera pol\u00edtica no tiene importancia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5028394436989972, "is_candidate": false}, {"start": 1765.168, "end": 1768.85, "text": "Ac\u00e1 lo importante es que nos estamos jugando una instituci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5114847580727295, "is_candidate": false}, {"start": 1769.585, "end": 1788.731, "text": " que lucha contra el narcotr\u00e1fico, que est\u00e1 todos los d\u00edas en las fronteras, y si nosotros entregamos una instituci\u00f3n por una mentira para salvar la vida de un pol\u00edtico, vamos por mal camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3826172623144313, "is_candidate": true}, {"start": 1788.731, "end": 1793.452, "text": "Patricia, el jueves pasado yo le hac\u00eda una entrevista al fiscal Campagnoli.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7318043103932028, "is_candidate": false}, {"start": 1794.42, "end": 1798.865, "text": " y me dijo que uno de los problemas de la inseguridad en la Argentina es el tema de la investigaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7395112172390947, "is_candidate": false}, {"start": 1798.865, "end": 1806.552, "text": "Vos hablaste un poco de esto y me dec\u00eda, \u00bfpor qu\u00e9 no crear en la Argentina una especie de FBI?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6730913363648074, "is_candidate": false}, {"start": 1806.552, "end": 1809.275, "text": "\u00bfVos estar\u00edas de acuerdo con esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6652239856875516, "is_candidate": false}, {"start": 1809.275, "end": 1810.256, "text": "Nosotros lo estamos haciendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5058333648942049, "is_candidate": false}, {"start": 1812.991, "end": 1817.434, "text": " La Polic\u00eda Federal Argentina se va a convertir en un FBI.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3462283069200921, "is_candidate": true}, {"start": 1817.434, "end": 1819.115, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5263425816466305, "is_candidate": false}, {"start": 1819.115, "end": 1821.117, "text": "Va a seguir siendo la Polic\u00eda Federal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4807799497542731, "is_candidate": true}, {"start": 1821.117, "end": 1840.87, "text": "Pero al no tener ya un anclaje territorial en las comisar\u00edas, su tarea es una tarea fundamental de investigaci\u00f3n, es una tarea de inteligencia criminal, es una tarea en la que tiene que, digamos, entender el mapa de las organizaciones complejas y del crimen organizado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33784954635748154, "is_candidate": true}, {"start": 1840.87, "end": 1842.431, "text": "Pero no solamente la Polic\u00eda Federal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.502319353358383, "is_candidate": false}, {"start": 1843.071, "end": 1855.123, "text": " Hemos creado departamentos de inteligencia criminal y de investigaci\u00f3n en todas las fuerzas, tanto en la Gendarmer\u00eda como en la Prefectura, como inclusive en la Polic\u00eda de Seguridad Aeroportuaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32539825283535617, "is_candidate": true}, {"start": 1855.123, "end": 1858.206, "text": "Porque el paradigma del combate contra el crimen organizado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39992537186635135, "is_candidate": true}, {"start": 1858.806, "end": 1876.993, "text": " es fundamentalmente, como dije antes, la capacidad investigativa, la capacidad de adelantarnos nosotros al delito, de desorganizar el delito y no que el delito nos penetre, penetre al Estado, como sucede en aquellos lugares donde hay zonas tomadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.283139279159911, "is_candidate": true}, {"start": 1876.993, "end": 1883.056, "text": "Un objetivo que nosotros nos hemos planteado y que lo estamos llevando con un plan que se llama Barrio Seguros, es que no hay lugar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4573127619678271, "is_candidate": true}, {"start": 1883.696, "end": 1888.886, "text": " No hay barrio, no hay lugar donde se diga que en la Argentina las fuerzas no entran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42900370942644095, "is_candidate": true}, {"start": 1888.886, "end": 1892.914, "text": "Si la fuerza provincial dice ah\u00ed no entro, vamos con las fuerzas federales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4786462965495487, "is_candidate": true}, {"start": 1892.914, "end": 1893.796, "text": "Esto es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49396076088703555, "is_candidate": true}, {"start": 1894.215, "end": 1903.222, "text": " No puede haber un territorio donde haya un Estado paralela, d\u00e9spota, manejado por una banda de narcotr\u00e1fico o una barra brava o lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.419566771938227, "is_candidate": true}, {"start": 1903.222, "end": 1908.346, "text": "El territorio argentino es un territorio de libertad y no puede haber zonas tomadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40970261876646763, "is_candidate": true}, {"start": 1908.346, "end": 1920.436, "text": "Y esto es algo que para nosotros es fundamental en el paradigma de la seguridad que estamos planteando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3020338095252739, "is_candidate": true}, {"start": 1920.436, "end": 1923.799, "text": "Voy a tomar un concepto tuyo de Estado c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7535879982999155, "is_candidate": false}, {"start": 1925.237, "end": 1934.821, "text": " La pregunta es cu\u00e1nto de estado c\u00f3mplice encontraste al llegar al Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6648028491196099, "is_candidate": false}, {"start": 1934.821, "end": 1941.663, "text": "Yo creo que el estado c\u00f3mplice puede ser por acci\u00f3n o por omisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37709709891311094, "is_candidate": true}, {"start": 1941.663, "end": 1948.386, "text": "Si uno, frente a un polic\u00eda que hizo las cosas bien, no se anima a defenderlo, es c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4286935898281733, "is_candidate": true}, {"start": 1949.576, "end": 1955.466, "text": " Y quiz\u00e1s no es parte del delito, pero hay que animarse a hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.467800775558179, "is_candidate": true}, {"start": 1957.396, "end": 1972.963, "text": " Si uno ve que en las fuerzas, en la justicia, hay una especie de desidia respecto a las fuerzas de seguridad y un maltrato, y uno no cambia eso, es c\u00f3mplice.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41592463620274334, "is_candidate": true}, {"start": 1972.963, "end": 1975.365, "text": "Despu\u00e9s uno puede encontrar c\u00f3mplices, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.533153751475286, "is_candidate": false}, {"start": 1975.365, "end": 1981.788, "text": "Puede encontrar el intendente Itat\u00ed, que es un c\u00f3mplice directo del narcotr\u00e1fico en la frontera, que hab\u00eda convertido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4383847739661857, "is_candidate": true}, {"start": 1982.488, "end": 1989.191, "text": " a ese lugar en un ducto de pase de droga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3391480187344753, "is_candidate": true}, {"start": 1989.191, "end": 2004.658, "text": "Hoy tenemos secretarios y tenemos algunos fiscales que hemos tenido que sacar y que est\u00e1n en el Consejo de la Magistratura porque pens\u00e1bamos que eran c\u00f3mplices directos, as\u00ed como agentes de seguridad que tambi\u00e9n eran c\u00f3mplices directos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3076360601797171, "is_candidate": true}, {"start": 2004.658, "end": 2009.14, "text": "Ahora, a m\u00ed me parece que la complicidad es un concepto m\u00e1s amplio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4383269052982237, "is_candidate": true}, {"start": 2009.84, "end": 2018.327, "text": " es que si nosotros no somos la ejemplaridad de lo que queremos hacer, terminamos siendo c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3374682900405681, "is_candidate": true}, {"start": 2018.327, "end": 2026.233, "text": "Si en cada caso nosotros no actuamos pensando cu\u00e1l es el inter\u00e9s fundamental que la Argentina tiene para defender la seguridad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31434828595659625, "is_candidate": true}, {"start": 2026.913, "end": 2042.285, "text": " y nos protegemos nosotros, o no discutimos con un juez respecto a la necesidad de que si los allanamientos no se hacen un d\u00eda, al otro d\u00eda se nos van los narcotraficantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525003921610864, "is_candidate": true}, {"start": 2042.285, "end": 2045.867, "text": "Si no entendemos que tenemos que ser bien activos, somos c\u00f3mplices.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39391736016676804, "is_candidate": true}, {"start": 2045.867, "end": 2048.269, "text": "Entonces, la complicidad es un concepto amplio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5578624233802827, "is_candidate": false}, {"start": 2048.269, "end": 2054.854, "text": "Hemos encontrado personas concretas c\u00f3mplices, pero la complicidad tambi\u00e9n es la desidia o la anomia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4426565726648394, "is_candidate": true}, {"start": 2056.575, "end": 2058.339, "text": " Patricia, la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7942664561219284, "is_candidate": false}, {"start": 2058.339, "end": 2065.395, "text": "Inevitable preguntarte en una situaci\u00f3n dif\u00edcil como la que estamos viviendo desde el punto de vista econ\u00f3mico-pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6873196388020429, "is_candidate": false}, {"start": 2067.573, "end": 2082.806, "text": " Si vos no observ\u00e1s hacia adentro de Cambiemos sectores internos que parece que transmiten sus desidencias m\u00e1s hacia afuera que resolverlos hacia adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6499404889267482, "is_candidate": false}, {"start": 2082.806, "end": 2089.932, "text": "De hecho, el tema tarifas empez\u00f3 ac\u00e1 con Cornejo hablando de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7906676870548556, "is_candidate": false}, {"start": 2089.932, "end": 2093.595, "text": "Como mujer pol\u00edtica que sos desde hace muchos a\u00f1os, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s viendo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6552101027614619, "is_candidate": false}, {"start": 2096.34, "end": 2122.582, "text": " Yo creo que un gran desaf\u00edo de la Argentina y un desaf\u00edo estrat\u00e9gico de la Argentina es romper la profec\u00eda autocumplida de que el \u00fanico que puede gobernar es un movimiento que maneja el poder como si fuera propio, le podemos decir peronismo, o la l\u00f3gica de un poder corporativo, populista, autoritario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32608905724780723, "is_candidate": true}, {"start": 2124.225, "end": 2128.431, "text": " Y que eso es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47337958581606354, "is_candidate": true}, {"start": 2128.431, "end": 2138.665, "text": "Y que ese objetivo, que nosotros lo empezamos a sufrir desde el primer d\u00eda con el tema del helic\u00f3ptero, que lo sacamos, que no van a poder estar, que no van a poder gobernar,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35195064239230256, "is_candidate": true}, {"start": 2140.501, "end": 2144.704, "text": " Nosotros le fuimos generando algunos elementos muy simb\u00f3licos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37749753971577704, "is_candidate": true}, {"start": 2144.704, "end": 2157.313, "text": "Recuerdo el d\u00eda del paro general cuando dec\u00edan, nosotros dec\u00edamos la gente va a ir a trabajar, ellos, los que hab\u00edan organizado el paro dec\u00edan hay paro general y nos quisieron cortar la Panamericana y no nos dejamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3706341516911317, "is_candidate": true}, {"start": 2157.313, "end": 2161.736, "text": "Y eso fue un s\u00edmbolo de que nosotros no nos dej\u00e1bamos manejar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4449981928983455, "is_candidate": true}, {"start": 2163.047, "end": 2170.272, "text": " por esta l\u00f3gica de que la gobernabilidad est\u00e1 atrapada en un solo movimiento o en un solo partido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39134952710717374, "is_candidate": true}, {"start": 2170.272, "end": 2186.682, "text": "Y yo creo que nosotros, como cambiemos, tenemos que entender que ac\u00e1 no estamos discutiendo la pol\u00edtica, no estamos discutiendo la tarifa, no estamos discutiendo la econom\u00eda, estamos discutiendo el poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3819067882175353, "is_candidate": true}, {"start": 2187.759, "end": 2189.922, "text": " Y la discusi\u00f3n del poder en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.550682435907432, "is_candidate": false}, {"start": 2189.922, "end": 2193.187, "text": "Si el poder cambia, cambia la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5564522684739843, "is_candidate": false}, {"start": 2193.187, "end": 2196.151, "text": "Si el poder sigue siendo igual, la Argentina no cambia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5807002485713881, "is_candidate": false}, {"start": 2196.641, "end": 2199.083, "text": " Y el poder significa todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6001994331047397, "is_candidate": false}, {"start": 2199.083, "end": 2209.89, "text": "C\u00f3mo se administran los fondos, c\u00f3mo se manejan las instituciones, qu\u00e9 nivel de libertad de expresi\u00f3n hay, qu\u00e9 capacidad de construir institucionalidad tenemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2892846770864286, "is_candidate": true}, {"start": 2209.89, "end": 2219.517, "text": "Entonces, a m\u00ed me parece que nosotros como cambiemos tenemos que entender que nuestra batalla no es solamente t\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4305659269802732, "is_candidate": true}, {"start": 2220.638, "end": 2239.134, "text": " Nuestra batalla, podemos tener un problema con las tarifas y la verdad es que esto estaba en el presupuesto, todos lo sab\u00edamos, todos sabemos que tenemos que reconstruir el gas en nuestro pa\u00eds, todos sabemos lo que se dilapidaron los recursos de nuestro pa\u00eds, entonces nosotros tenemos que estar unidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3661091130298555, "is_candidate": true}, {"start": 2240.314, "end": 2247.917, "text": " Cambiemos tiene que estar unidos porque la divisi\u00f3n de Cambiemos es el triunfo de una profec\u00eda autocumplida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43288231371309105, "is_candidate": true}, {"start": 2247.917, "end": 2253.68, "text": "Profec\u00eda que viene de 1930.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3605165631127709, "is_candidate": true}, {"start": 2253.68, "end": 2263.564, "text": "Porque no termin\u00f3 el gobierno Frondizi, porque no termin\u00f3 el gobierno Ilia, porque no termin\u00f3 el gobierno Alfons\u00edn, porque no termin\u00f3 el gobierno de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620042218675603, "is_candidate": true}, {"start": 2263.564, "end": 2265.705, "text": "Y eso no es una casualidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4948989057928037, "is_candidate": true}, {"start": 2265.705, "end": 2268.446, "text": "Eso es una sistematicidad, es una regularidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40560642188320295, "is_candidate": true}, {"start": 2268.996, "end": 2271.418, "text": " Y nuestro gran tema es romper esa regularidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4782654497082478, "is_candidate": true}, {"start": 2271.418, "end": 2283.61, "text": "Y romper esa regularidad es animarse a jugar en un equipo s\u00f3lido que no nos dejemos penetrar por la coyuntura, ni por el minuto al minuto, ni por el rating de la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.376544525333665, "is_candidate": true}, {"start": 2283.61, "end": 2288.655, "text": "Nosotros tenemos que animarnos a estar convencidos de lo que hacemos, jugarnos por lo que hacemos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4342091626256118, "is_candidate": true}, {"start": 2289.916, "end": 2300.298, "text": " nos machaquen, a m\u00ed en Maldonado me machacaron 78 d\u00edas y la bancamos, y hay que bancarla, y eso es lo que yo creo que tenemos que hacer como gobierno, bancarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47628451419801, "is_candidate": true}, {"start": 2300.298, "end": 2310.46, "text": "Ministra Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8951741771668645, "is_candidate": false}, {"start": 2310.46, "end": 2315.361, "text": "Ministra, much\u00edsimas gracias, muy amable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7565860473203061, "is_candidate": false}, {"start": 2315.361, "end": 2317.082, "text": "Muy bien, te dejo las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7977303695658066, "is_candidate": false}], "Index": 1543, "channel_id": "UCaA8rpVYLUPCb__1Xo9HVQA", "channel": "Rotary Club de Buenos Aires", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@zx5487bc", "id": "HNApMXOxPCw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HNApMXOxPCw", "title": "Patricia Bullrich disert\u00f3 en el Rotary Club de Buenos Aires", "duration": 2323.0, "view_count": 287.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}