{"segments": [{"start": 21.997, "end": 22.017, "text": " y", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 70.759, "end": 71.021, "text": " no no", "cosine_dist": 1.10726450035681, "is_candidate": false}, {"start": 116.75, "end": 116.81, "text": " efe", "cosine_dist": 1.0811450318035742, "is_candidate": false}, {"start": 164.61, "end": 164.971, "text": " no no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0278023565926435, "is_candidate": false}, {"start": 213.562, "end": 213.582, "text": " y", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 262.6, "end": 262.62, "text": " y", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 292.71, "end": 293.791, "text": " Hola, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0303052602135874, "is_candidate": false}, {"start": 293.791, "end": 295.252, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9718801615133226, "is_candidate": false}, {"start": 295.252, "end": 296.913, "text": "Gracias por estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9729236912294957, "is_candidate": false}, {"start": 296.913, "end": 299.215, "text": "Para quienes no me conocen, soy Waldo Wolf.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9818897881989588, "is_candidate": false}, {"start": 299.215, "end": 305.08, "text": "Este es mi espacio en las redes, mi espacio en YouTube, que se llama Espalda con Espalda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0380846319612265, "is_candidate": false}, {"start": 305.08, "end": 309.423, "text": "Esto es Reunidos, www.reunidos.tv.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9553238982652863, "is_candidate": false}, {"start": 309.423, "end": 313.867, "text": "El que no est\u00e1 suscrito, por favor, que lo haga si quiere.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.995655568096284, "is_candidate": false}, {"start": 313.867, "end": 321.613, "text": "Este espacio que naci\u00f3 a la vera del comienzo de la cuarentena, cuando parec\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0012016651331253, "is_candidate": false}, {"start": 322.591, "end": 348.019, "text": " Solamente una cuarentena antes de que sea cuarentena, arrancamos con un programa por Zoom para 14 personas, despu\u00e9s con un canal y despu\u00e9s con este programa en donde cada semana trato de brindar mis redes, mi agenda, para poder hablar un poco de pol\u00edtica con alguno de los referentes de nuestro espacio, que es un espacio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018646940598464, "is_candidate": false}, {"start": 349.022, "end": 355.925, "text": " abierto a todos los que creemos en las instituciones, en la libertad, en la independencia de los poderes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0782711009883725, "is_candidate": false}, {"start": 355.925, "end": 363.508, "text": "A veces una utop\u00eda en la Argentina, pero que vale la pena pelear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.945271410308472, "is_candidate": false}, {"start": 363.508, "end": 371.611, "text": "Para los que se est\u00e1n sumando reci\u00e9n ahora, www.youtube.com barra reunidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.948632755408489, "is_candidate": false}, {"start": 371.611, "end": 377.053, "text": "Les recuerdo c\u00f3mo empezaba nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.014442720886526, "is_candidate": false}, {"start": 378.401, "end": 395.172, "text": " All\u00e1 por la \u00e9poca en la que nacimos, que nos invitaban a muchos de los canales que hoy no nos invitan, los canales p\u00fablicos y algunos que no son p\u00fablicos y tampoco nos invitan, por eso en vez de llorar y de quejarnos, creamos este espacio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0500464250174402, "is_candidate": false}, {"start": 395.93, "end": 399.072, "text": " que m\u00e1s o menos resume su esencia de esta manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.035040785440833, "is_candidate": false}, {"start": 399.072, "end": 409.177, "text": "Bienvenidos a este canal donde estamos reunidos los que creemos en la libertad de expresi\u00f3n, en la independencia de poderes y en la consolidaci\u00f3n del sistema republicano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7229909905647829, "is_candidate": false}, {"start": 409.177, "end": 414.12, "text": "Y por sobre todas las cosas, en la libertad como un valor innegociable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7298466911131962, "is_candidate": false}, {"start": 414.12, "end": 422.805, "text": "Todos los d\u00edas vas a poder acceder a distintas columnas de opini\u00f3n de los principales referentes de la pol\u00edtica argentina que suscriben a estos postulados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6500842368510742, "is_candidate": false}, {"start": 425.503, "end": 432.007, "text": " falta muy poco, muy poco para arrancar con nuestro noticiero en vivo y una variada programaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8069798333344641, "is_candidate": false}, {"start": 432.007, "end": 435.83, "text": "Suscribite y por favor apoyanos con la difusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7701967571743653, "is_candidate": false}, {"start": 435.83, "end": 444.755, "text": "Bienvenidos a Reunidos, al canal de los que estamos reunidos para defender la rep\u00fablica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6430887239242687, "is_candidate": false}, {"start": 444.755, "end": 447.777, "text": "Bueno, as\u00ed nac\u00edamos estos somos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9132007632848402, "is_candidate": false}, {"start": 447.777, "end": 451.92, "text": "Hoy tengo de invitar a alguien que no necesita presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0469484559386948, "is_candidate": false}, {"start": 452.972, "end": 456.413, "text": " que es Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9687884775541726, "is_candidate": false}, {"start": 456.413, "end": 462.594, "text": "Cuando digo no necesita presentaci\u00f3n, no hace falta que les diga qui\u00e9n es, una referente de nuestro espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0713797954917645, "is_candidate": false}, {"start": 462.594, "end": 472.476, "text": "Les recuerdo a todos aquellos que quieran dejar mensajes en cualquiera de las redes en las que estamos transmitiendo, tanto Twitter, como Facebook, como YouTube.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0259256154905743, "is_candidate": false}, {"start": 472.476, "end": 477.457, "text": "Vamos a ir subiendo mensajes sin filtro, con respeto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.973207151569315, "is_candidate": false}, {"start": 477.457, "end": 479.778, "text": "Van a poder preguntarle directamente a Patricia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1117966495302705, "is_candidate": false}, {"start": 480.623, "end": 482.944, "text": " A m\u00ed, si tienen ganas, lo que ustedes quieran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0900308413587376, "is_candidate": false}, {"start": 482.944, "end": 487.625, "text": "As\u00ed que, sin m\u00e1s pre\u00e1mbulos, subimos a Patricia la transmisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0231293650953048, "is_candidate": false}, {"start": 487.625, "end": 489.805, "text": "Le damos la bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0837557853224786, "is_candidate": false}, {"start": 489.805, "end": 491.266, "text": "Patricia, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0789939870257899, "is_candidate": false}, {"start": 491.266, "end": 492.166, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0212207107499327, "is_candidate": false}, {"start": 492.166, "end": 506.869, "text": "Gracias por acompa\u00f1arnos en este espacio que se llama Espalda con Espalda y que es un espacio en el cual yo le facilito mi agenda a la gente para hablar con referentes de nuestro espacio, de nuestros valores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0290759072519657, "is_candidate": false}, {"start": 506.869, "end": 509.11, "text": "Un gusto tenerte ac\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9753316978890986, "is_candidate": false}, {"start": 510.455, "end": 514.496, "text": " Muchas gracias Waldo, un gusto estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6225958616366869, "is_candidate": false}, {"start": 514.496, "end": 527.94, "text": "Estoy media despeinada, acabo de llegar as\u00ed que corriendo, as\u00ed que bueno, no tuve tiempo de hacerme la preparaci\u00f3n para el canal, pero bueno, ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45172978926903595, "is_candidate": true}, {"start": 527.94, "end": 532.981, "text": "Para no hacerte sentir mal, yo voy a salir al aire as\u00ed despeinado como estoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0240135513795734, "is_candidate": false}, {"start": 532.981, "end": 534.602, "text": "Bueno, perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8625811525553124, "is_candidate": false}, {"start": 534.602, "end": 538.523, "text": "Patricia, gracias, adem\u00e1s de ser la presidenta de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.020003833523114, "is_candidate": false}, {"start": 540.103, "end": 562.522, "text": " mi partido, adem\u00e1s de haber sido ministra, es una de las personas que me aconsej\u00f3 bien, creo, espero, as\u00ed lo siento, cuando me involucr\u00e9 formalmente en la pol\u00edtica nacional y sos una persona, no voy a tirar demasiadas flores, que merece mi respeto, el respeto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0286881093428308, "is_candidate": false}, {"start": 563.856, "end": 572.884, "text": " Se gana, y vos te lo ganaste, el m\u00edo y el de tantos otros ciudadanos, muchos de nuestro espacio y muchos de otros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0010814892204616, "is_candidate": false}, {"start": 572.884, "end": 574.445, "text": "\u00bfSabes en qu\u00e9 consiste el programa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9915087539204882, "is_candidate": false}, {"start": 574.445, "end": 577.508, "text": "Es charlar un poco con la gente que nos hace preguntas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.070383782658323, "is_candidate": false}, {"start": 577.508, "end": 579.89, "text": "Vamos a tener alg\u00fan ping pong en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9831277059540755, "is_candidate": false}, {"start": 579.89, "end": 585.955, "text": "Pero te propongo arrancar con una mirada un poco distinta a la que se suele hacer en muchos programas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0121323031816785, "is_candidate": false}, {"start": 585.955, "end": 589.959, "text": "Yo arranco pregunt\u00e1ndole a quienes nos visitan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9619057953008511, "is_candidate": false}, {"start": 592.433, "end": 601.377, "text": " Hay una canci\u00f3n, no la podemos pasar porque todav\u00eda estamos con el tema de los derechos de YouTube, que es de Abel Pintos que dice, hasta aqu\u00ed me trajo Dios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0659789397947663, "is_candidate": false}, {"start": 601.377, "end": 610.281, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que uno crea, uno ha llegado a los lugares con un mont\u00f3n de situaciones que han ido pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9941343933239077, "is_candidate": false}, {"start": 610.281, "end": 615.964, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 hoy sos la presidenta del proceso, una referente de la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0488375047875969, "is_candidate": false}, {"start": 615.964, "end": 617.705, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pas\u00f3 en la vida?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9646864731842416, "is_candidate": false}, {"start": 618.519, "end": 637.128, "text": " contanos lo que vos quieras, por qu\u00e9 hoy Patricia Burrich es Patricia Burrich, qu\u00e9 te motiv\u00f3, qu\u00e9 te hizo tener ese norte siempre ut\u00f3pico y movedizo para seguir creciendo pol\u00edticamente y ocupar el lugar que ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0108172405693066, "is_candidate": false}, {"start": 637.128, "end": 646.873, "text": "Bueno, me contaba mi abuela que cuando yo era chica, tendr\u00eda cinco o seis a\u00f1os, cuando hab\u00eda trenes para viajar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43792599927882103, "is_candidate": true}, {"start": 649.167, "end": 662.175, "text": " nos sub\u00edamos al tren para ir cerca del 9 de julio, y siempre me paraba en el medio del pasillo del tren, y entonces me presentaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4074286365226616, "is_candidate": true}, {"start": 662.175, "end": 666.237, "text": "y me pon\u00eda a hacer un discurso en el medio del tren.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42572414736532616, "is_candidate": true}, {"start": 666.237, "end": 675.663, "text": "Entonces, mi abuela desde ese momento me dijo, bueno, que me iba a seguir la carrera", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43023090457475777, "is_candidate": true}, {"start": 676.695, "end": 705.337, "text": " de su padre, que hab\u00eda sido ministro dos veces, con Irigoyen y con Alviar, una vez ministro de Relaciones Exteriores con Irigoyen y otra vez ministro de Agricultura con Alviar, entonces me dec\u00eda que iba a seguir su carrera, y cuando yo era muy chica me lleg\u00f3 un d\u00eda a la Casa Radical, claro, a m\u00ed en ese momento la Casa Radical me parec\u00eda como algo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39003692433235027, "is_candidate": true}, {"start": 706.62, "end": 715.802, "text": " y lo conoc\u00ed a Balb\u00edn, me parec\u00eda un se\u00f1or muy circunspecto, as\u00ed muy como distinto a lo que yo me imaginaba, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4370508928652067, "is_candidate": true}, {"start": 715.802, "end": 734.127, "text": "As\u00ed que ah\u00ed arranqu\u00e9 en la juventud y siempre, bueno, pas\u00e9 buenos momentos, malos, f\u00e1ciles, dif\u00edciles, pero siempre tuve esta convicci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41218147438254127, "is_candidate": true}, {"start": 737.006, "end": 757.792, "text": " de poder cambiar las cosas, de poder participar, de poder sentir algo que a m\u00ed me frustra mucho cuando alg\u00fan militante o alg\u00fan dirigente lo dice, que te dice, bueno, siento que hasta ac\u00e1 llegu\u00e9, que las cosas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4041221813102305, "is_candidate": true}, {"start": 758.592, "end": 784.627, "text": " no se pueden cambiar, o que la Argentina est\u00e1 condenada a ser un pa\u00eds con problemas, que nunca vamos a salir de ac\u00e1, y yo creo que la lucha en la pol\u00edtica y en el pa\u00eds es como una cinta, estas cintas de correr, que igual le pod\u00e9s poner alguna velocidad, pero no paran hasta que vos decid\u00eds pararlo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4257298255800501, "is_candidate": true}, {"start": 786.757, "end": 805.062, "text": " y los pa\u00edses son as\u00ed tambi\u00e9n, no paran, y no hay un d\u00eda en el que uno dice, bueno, todo se consigui\u00f3, o hasta ac\u00e1 yo llegu\u00e9 porque me cans\u00e9, siento que es como estas cintas que corren siempre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46876887610992735, "is_candidate": true}, {"start": 805.062, "end": 813.965, "text": "As\u00ed que a m\u00ed me motiv\u00f3, no s\u00e9, desde muy chica me motiv\u00f3 la idea de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4692585898560736, "is_candidate": true}, {"start": 816.003, "end": 833.593, "text": " de participar en un cambio, y bueno, y ac\u00e1 estoy, ya no tan chica, con el mismo objetivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5791218931741218, "is_candidate": false}, {"start": 833.593, "end": 834.954, "text": "Estoy muteado, perd\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.013325871482142, "is_candidate": false}, {"start": 834.954, "end": 839.817, "text": "Yo no sab\u00eda, tu bisabuelo fue ministro de Irigoyen y de Alvear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.944937582030063, "is_candidate": false}, {"start": 839.817, "end": 841.238, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7956129904554805, "is_candidate": false}, {"start": 844.267, "end": 846.409, "text": " Bullrich tambi\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.873383389327181, "is_candidate": false}, {"start": 846.409, "end": 847.65, "text": "No, no, Honorio Purred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7770413726880715, "is_candidate": false}, {"start": 847.65, "end": 850.772, "text": "Ah, yo no sab\u00eda que tu bisabuelo era Honorio Purred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9491504150039475, "is_candidate": false}, {"start": 850.772, "end": 871.706, "text": "Mir\u00e1 vos, o sea que tuvieron que pasar, este es un dato period\u00edstico, tuvieron que pasar 91 a\u00f1os para que un ministro termine un mandato constitucional con un gobierno no peronista y fue tu bisabuelo, Honorio Purred\u00f3n y vos, dos ministros que terminan dos mandatos con gobiernos no constitucionales no peronistas de la misma familia, \u00bfas\u00ed es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0323166264086363, "is_candidate": false}, {"start": 873.784, "end": 879.007, "text": " Bueno, pero a mi abuelo le toc\u00f3 en el segundo mandato no terminar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.63017200323808, "is_candidate": false}, {"start": 879.007, "end": 903.238, "text": "Ah, s\u00ed, termin\u00f3 con albiar el segundo mandato, y luego, en el a\u00f1o 31, se present\u00f3 a gobernador de la provincia de Buenos Aires, y gan\u00f3 las elecciones, y las elecciones las anularon, porque era el llamado fraude patri\u00f3tico, y lo metieron preso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40096534645253123, "is_candidate": true}, {"start": 903.614, "end": 909.716, "text": " los llevaron primero a Mart\u00edn Garc\u00eda y despu\u00e9s a la c\u00e1rcel de Ushuaia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47000194172390175, "is_candidate": true}, {"start": 909.716, "end": 930.882, "text": "As\u00ed que yo cuando fui a Ushuaia me emocion\u00e9 mucho de ver d\u00f3nde estaba, que luego los militares que en ese momento cuidaban las c\u00e1rceles all\u00e1, y la polic\u00eda, que era Polic\u00eda Federal, porque en ese momento no hab\u00eda Polic\u00eda de Tierra del Fuego, no era provincia, los cuidaban, los llevaron a las casas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3920284046926332, "is_candidate": true}, {"start": 931.541, "end": 950.696, "text": " de los marinos, ah\u00ed estaba la marina, y los llevaban a la casa de los marinos porque estaba Pueyrred\u00f3n, estaba Guido, hab\u00eda muchos radicales presos por el gobierno en ese entonces de Uriburu, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4017257553728063, "is_candidate": true}, {"start": 950.696, "end": 959.463, "text": "As\u00ed que mi abuela siempre me contaba, bueno, imaginate en ese momento lo que era vivir en la c\u00e1rcel de Ushuaia, \u00bfno?, donde iban", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38055572134373505, "is_candidate": true}, {"start": 960.549, "end": 974.013, "text": " los m\u00e1s duros de todos, el Petillo Orejudo y todos aquellos delincuentes, y ellos que eran, bueno, hab\u00edan sido ministros, estaban ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49231302438011726, "is_candidate": true}, {"start": 974.013, "end": 986.336, "text": "Yo siempre digo que mi bisabuelo hizo una campa\u00f1a que cualquier marquetinero actual estar\u00eda envidioso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48578650597102513, "is_candidate": true}, {"start": 986.336, "end": 989.357, "text": "Uno piensa, no, el marketing pol\u00edtico naci\u00f3 ahora, qu\u00e9 s\u00e9 yo,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6611554242080266, "is_candidate": false}, {"start": 989.93, "end": 1019.76, "text": " y le hice una campa\u00f1a maravillosa porque \u00e9l se present\u00f3 a las elecciones del a\u00f1o 1931 al gobernador de la provincia de Buenos Aires, la f\u00f3rmula era pues redonguido, y entonces en ese momento el voto era, hac\u00edan cola, y no era un voto secreto todav\u00eda, era un voto, digamos, era secreto pero las filas eran filas que los patrones ve\u00edan,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4127367539374873, "is_candidate": true}, {"start": 1020.543, "end": 1022.525, "text": " quienes estaban en las filas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5532444195511893, "is_candidate": false}, {"start": 1022.525, "end": 1032.034, "text": "Entonces, mi abuelo radical iba por todos los pueblos y llevaba boinas coloradas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5401172221789197, "is_candidate": false}, {"start": 1032.034, "end": 1040.081, "text": "Y entonces lo agarraban todos y le dec\u00edan, \u00bfpero c\u00f3mo va a llevar boina colorada, doctor Pueyrred\u00f3n, si usted es radical?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4846255010073127, "is_candidate": true}, {"start": 1040.081, "end": 1041.823, "text": "Los radicales somos de boina blanca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48642314031658684, "is_candidate": true}, {"start": 1041.823, "end": 1046.527, "text": "Y entonces le dec\u00eda, s\u00ed, pero ustedes van a ir a votar con boinas coloradas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5295528658117983, "is_candidate": false}, {"start": 1047.399, "end": 1049.461, "text": " \u00bfC\u00f3mo vamos a ir a votar con boinas coloradas?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.536143525321279, "is_candidate": false}, {"start": 1049.461, "end": 1056.346, "text": "Si vamos a votar con boinas coloradas van a pensar que somos del fraude patri\u00f3tico, que somos conservadores.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6167589571170917, "is_candidate": false}, {"start": 1056.346, "end": 1059.669, "text": "No, dice, ustedes van a ir a votar como los rabanitos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6547184618586412, "is_candidate": false}, {"start": 1059.669, "end": 1063.832, "text": "Van a ser colorados por fuera y blancos por dentro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5358035520900399, "is_candidate": false}, {"start": 1063.832, "end": 1069.336, "text": "Y de esa manera, con esa estrategia, ganaron las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47233631889467964, "is_candidate": true}, {"start": 1069.336, "end": 1076.041, "text": "Al otro d\u00eda de ganar las elecciones, se las suspendieron, las anularon y los mandaron a Mart\u00edn Garc\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5523125135679554, "is_candidate": false}, {"start": 1076.571, "end": 1085.235, "text": " As\u00ed que ah\u00ed ten\u00e9s una buena f\u00f3rmula de estrategia pol\u00edtica para ganar una elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44716837789587793, "is_candidate": true}, {"start": 1085.235, "end": 1087.717, "text": "Cuando te quieren hacer fraude.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6445457059197562, "is_candidate": false}, {"start": 1087.717, "end": 1091.118, "text": "Vamos a arrancar, Patricia, con alguna de las preguntas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0280664859162083, "is_candidate": false}, {"start": 1091.118, "end": 1094.2, "text": "Manden preguntas que yo se las subo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0171891705268181, "is_candidate": false}, {"start": 1094.2, "end": 1096.481, "text": "Ah\u00ed nos pregunta Seba.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9987943956388871, "is_candidate": false}, {"start": 1096.481, "end": 1102.764, "text": "Si hay posibilidad de una estrategia amplia no populista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9827774141074065, "is_candidate": false}, {"start": 1102.764, "end": 1104.545, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves esa famosa", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9743771895407314, "is_candidate": false}, {"start": 1106.134, "end": 1111.316, "text": " sabana corta que propone la gente y que nosotros la trabajamos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0261285954098556, "is_candidate": false}, {"start": 1111.316, "end": 1115.378, "text": "Incorporar gente, pero incorporar gente con valores, un poco es la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.962970889121321, "is_candidate": false}, {"start": 1115.378, "end": 1118.239, "text": "Con valores nuestros, compartidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.973197856632907, "is_candidate": false}, {"start": 1118.239, "end": 1130.965, "text": "Yo creo que es muy importante lo que dices, Eva, porque, a ver, la Argentina no tiene un sistema pol\u00edtico normal a la europea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.39466087744982514, "is_candidate": true}, {"start": 1130.965, "end": 1135.247, "text": "En el sentido de que tiene una centro izquierda, una centro derecha,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5211181422879456, "is_candidate": false}, {"start": 1136.452, "end": 1139.653, "text": " una socialdemocracia y un liberalismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5946836623387979, "is_candidate": false}, {"start": 1139.653, "end": 1165.144, "text": "La Argentina est\u00e1 dividida por otras variables, las variables son el populismo, que en general es autoritario, tiene formas de anulaci\u00f3n de la rep\u00fablica, no considera la libertad, no considera, acomoda el corto plazo al largo plazo, y luego hay otra mirada que es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41370217354248984, "is_candidate": true}, {"start": 1166.349, "end": 1193.1, "text": " la mirada republicana, en algunos casos m\u00e1s liberal, en otros casos un poquito menos liberal, pero hasta desarrollista, podr\u00eda decir, pero que tiene una base en las virtudes republicanas, en el m\u00e9rito, en la cultura del trabajo, y estas dos miradas de la Argentina son las que de alguna manera cortan", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4292199757745808, "is_candidate": true}, {"start": 1194.715, "end": 1216.806, "text": " las ideas y han sido las variables que han tenido en general las alianzas en la Argentina, una mucho m\u00e1s republicana, basada en la libertad, y otra m\u00e1s populista, basada en modelos m\u00e1s autoritarios o m\u00e1s feudales, para decirlo de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4484728890562635, "is_candidate": true}, {"start": 1216.806, "end": 1222.229, "text": "Y cuando una de las dos pierde una parte de su electorado, de su voto,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5429524192237234, "is_candidate": false}, {"start": 1222.865, "end": 1226.087, "text": " que la otra tiene m\u00e1s posibilidades de ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5249897187466221, "is_candidate": false}, {"start": 1226.087, "end": 1246.843, "text": "Entonces, cuando en nuestro campo, que es quiz\u00e1s m\u00e1s exigente, empiezan a nacer libres pensadores o gente que cree que es muy f\u00e1cil armar una propuesta del 50% de los votos, presenta un peque\u00f1o partido y se presentan las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47882754661713467, "is_candidate": true}, {"start": 1246.843, "end": 1252.287, "text": "Y divide el voto, y divide las posibilidades de la Rep\u00fablica versus el populismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.518133232687003, "is_candidate": false}, {"start": 1254.119, "end": 1276.308, "text": " Esto ha pasado muchas veces, f\u00edjate que yo siempre digo que la Argentina est\u00e1 llena de partidos que intentaron una vez y que hoy tenemos un cementerio de partidos pol\u00edticos, si vos pens\u00e1s desde el partido Recrear, al partido Acci\u00f3n por la Rep\u00fablica, a la UCD, al Frepaso,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4440704729141802, "is_candidate": true}, {"start": 1277.874, "end": 1284.079, "text": " el Partido Comunista, que hoy es parte del kirchnerismo, digo, para decir partidos de todo tipo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5308637238065692, "is_candidate": false}, {"start": 1284.079, "end": 1292.565, "text": "Son todos partidos muertos, y partidos que duraron, muchos de ellos, una sola elecci\u00f3n y que tuvieron posibilidades.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5456194112557045, "is_candidate": false}, {"start": 1292.565, "end": 1304.795, "text": "Entonces, esas experiencias que algunos hoy quieren hacer, son experiencias que lo \u00fanico que hacen es dividir la posibilidad de enfocar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42481396171838814, "is_candidate": true}, {"start": 1306.916, "end": 1313.181, "text": " esta suma de principios que tiene el Frente Republicano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5239937753371597, "is_candidate": false}, {"start": 1313.181, "end": 1334.298, "text": "Y entonces yo le digo a Seba, s\u00ed, vamos a hacer todo lo que est\u00e9 a nuestro alcance, y m\u00e1s, para lograr una sola alianza, una sola coalici\u00f3n que le d\u00e9 una batalla cultural, pol\u00edtica, ideol\u00f3gica, de pol\u00edticas p\u00fablicas al populismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43388612024919815, "is_candidate": true}, {"start": 1335.614, "end": 1346.362, "text": " Patricia, ah\u00ed nos pregunta en Twitter, un hombre tuitero, Anknown Mati, debe ser Mat\u00edas, \u00bfc\u00f3mo te defin\u00eds pol\u00edticamente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9759436779572012, "is_candidate": false}, {"start": 1346.362, "end": 1361.414, "text": "Yo te escuch\u00e9 hace poco contar un poco tus comienzos de asesinato cuando estabas en la juventud peronista, creo que lo contaste con Viviana Canossa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9913606749378394, "is_candidate": false}, {"start": 1362.923, "end": 1364.924, "text": " porque me parece que es importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9213293415505491, "is_candidate": false}, {"start": 1364.924, "end": 1373.486, "text": "A veces para m\u00ed es un valor una persona que atraves\u00f3 por todas las \u00e9pocas de la democracia y fue interpretando lo que ocurr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966272430932847, "is_candidate": false}, {"start": 1373.486, "end": 1377.108, "text": "\u00bfContar c\u00f3mo fueron tus comienzos y por qu\u00e9 el cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0417966898165587, "is_candidate": false}, {"start": 1377.108, "end": 1379.829, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 cambiaste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9359236311638068, "is_candidate": false}, {"start": 1379.829, "end": 1389.972, "text": "Bueno, yo comenc\u00e9 en la juventud peronista, digamos, y la juventud peronista en ese momento era", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4146377296256001, "is_candidate": true}, {"start": 1390.93, "end": 1398.776, "text": " un poquito como fue hace unos a\u00f1os, ahora la veo m\u00e1s, con menos \u00edmpetu, a la c\u00e1mpora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5399653199040388, "is_candidate": false}, {"start": 1398.776, "end": 1419.232, "text": "Es decir, muy de una sola idea, talib\u00e1n, el que piensa distinto es un enemigo, hay una sola forma de pensar, todas las dem\u00e1s se tienen que anular, y ese pensamiento autoritario", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38788241616769936, "is_candidate": true}, {"start": 1421.945, "end": 1451.244, "text": " Yo cuando empec\u00e9 a ver lo que eso produc\u00eda y lo que produc\u00eda ese enfrentamiento tan brutal, comenc\u00e9 a darme cuenta que ese no era el camino, que el camino no era la anulaci\u00f3n del otro, ni la violencia, que eso anulaba la democracia, y cuando vino una violencia brutal, que fue con el golpe, yo sent\u00ed que necesitaba", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.378517734070707, "is_candidate": true}, {"start": 1452.617, "end": 1456.6, "text": " muchos recursos de la democracia liberal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5479333649899872, "is_candidate": false}, {"start": 1456.6, "end": 1476.611, "text": "Uno ped\u00eda Estado de Derecho, ped\u00eda un juicio justo, ped\u00eda que no haya desaparecido, sino justicia, que te lleven a una c\u00e1rcel, que te hagan un juicio, y ah\u00ed me empec\u00e9 a dar cuenta el valor que ten\u00edan esos principios, esos valores,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44498454615820704, "is_candidate": true}, {"start": 1478.918, "end": 1504.637, "text": " y los empec\u00e9 a, no solamente a sentir por necesidad, sino a sentir por convicci\u00f3n, y bueno, y fui gener\u00e1ndome un camino de valoraci\u00f3n de la democracia, del Estado de Derecho, de la libertad, y ah\u00ed fui, digamos, virando de ese primer paso juvenil de, digamos, te dir\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4026185040429654, "is_candidate": true}, {"start": 1506.629, "end": 1524.156, "text": " autoritario, en el sentido de creernos due\u00f1os de la verdad y ser capaces de decirle te meto mi verdad en tu cabeza y la tuya no existe, a una posici\u00f3n mucho m\u00e1s, te dir\u00eda, liberal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4271795441214614, "is_candidate": true}, {"start": 1524.156, "end": 1532.319, "text": "En la Argentina el concepto del liberalismo va unido al concepto del republicanismo, desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4591681170945351, "is_candidate": true}, {"start": 1532.319, "end": 1533.38, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8375714003754453, "is_candidate": false}, {"start": 1533.38, "end": 1533.62, "text": "Porque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8145103675944761, "is_candidate": false}, {"start": 1534.828, "end": 1550.641, "text": " El liberalismo en general es un pensamiento que existe en la medida en que vos ten\u00e9s ciertas garant\u00edas que ten\u00e9s que tener para que pueda funcionar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44919590512180574, "is_candidate": true}, {"start": 1550.641, "end": 1564.052, "text": "Y el republicanismo es lo que te da un marco, es lo que te da el marco de instituciones, de divisi\u00f3n de poderes, es como la caja en la que luego vos pod\u00e9s hablar de la libertad, vos pod\u00e9s hablar", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4802773960202251, "is_candidate": true}, {"start": 1564.59, "end": 1569.433, "text": " de qu\u00e9 tipo de econom\u00eda quer\u00e9s, es decir, c\u00f3mo es el capitalismo que desarroll\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5296085861332623, "is_candidate": false}, {"start": 1569.433, "end": 1588.586, "text": "Yo creo que en la Argentina el republicanismo es como la caja, y luego los principios de la libertad son aquellos que te gu\u00edan para intentar lograr una sociedad que se desarrolle al m\u00e1ximo posible.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42397782441454357, "is_candidate": true}, {"start": 1588.586, "end": 1591.388, "text": "Creo que le estoy contestando a Unknown,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6924969597041344, "is_candidate": false}, {"start": 1592.507, "end": 1597.069, "text": " Mati, esta pregunta, \u00bfc\u00f3mo te defin\u00eds pol\u00edticamente, no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5914004426224075, "is_candidate": false}, {"start": 1597.069, "end": 1603.49, "text": "Ah\u00ed nos preguntan, Grace, \u00bfqu\u00e9 vamos a hacer en Juntos por el Cambio si se suspenden las PASO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8697316007714452, "is_candidate": false}, {"start": 1603.49, "end": 1606.551, "text": "\u00bfCu\u00e1l es nuestra postura?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0092081454189594, "is_candidate": false}, {"start": 1606.551, "end": 1611.953, "text": "Y bueno, \u00bfc\u00f3mo trabajar\u00edamos en ese caso, no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817581026171644, "is_candidate": false}, {"start": 1611.953, "end": 1618.115, "text": "Bueno, es un tema que estamos trabajando, tenemos que buscar una manera de", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5089992360108692, "is_candidate": false}, {"start": 1619.335, "end": 1636.979, "text": " de resoluci\u00f3n democr\u00e1tica de las candidaturas, siempre en las coaliciones, en los partidos siempre hay formas de resolver, pero ya casi no existe en el mundo solo partidos, sino m\u00e1s bien coaliciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.44521166474600493, "is_candidate": true}, {"start": 1636.979, "end": 1646.582, "text": "Entonces las coaliciones tienen como una doble responsabilidad, c\u00f3mo resuelven las candidaturas cada partido y c\u00f3mo resuelven las coaliciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4706009280381108, "is_candidate": true}, {"start": 1648.94, "end": 1657.042, "text": " Las PASO hab\u00edan resuelto esto porque uno pod\u00eda presentar listas por coalici\u00f3n, la lista 1 de la coalici\u00f3n, la lista 2 de la coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5670575040952672, "is_candidate": false}, {"start": 1657.042, "end": 1662.683, "text": "En la medida en que esto se va para atr\u00e1s, hay que buscar una manera.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5868063443121723, "is_candidate": false}, {"start": 1662.683, "end": 1676.926, "text": "Una manera de resolver es como resolvi\u00f3, por ejemplo, Fernando de la R\u00faa y Fern\u00e1ndez Mejide en su momento, que fue con afiliados a los partidos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4546537417574199, "is_candidate": true}, {"start": 1677.53, "end": 1682.655, "text": " y las personas que son independientes, es decir, que no est\u00e1n afiliadas a ning\u00fan partido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5795182865517322, "is_candidate": false}, {"start": 1682.655, "end": 1697.809, "text": "Otra posibilidad es hacerlo a la norteamericana, es decir, todo el que quiera participar se anota previamente y participa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43127543692796966, "is_candidate": true}, {"start": 1697.809, "end": 1701.252, "text": "Otra, ya menos democr\u00e1tica, es hacerla por las", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5506926287117138, "is_candidate": false}, {"start": 1701.607, "end": 1708.209, "text": " convenciones partidarias, pero eso siempre tiene un grado m\u00e1s de discrecionalidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4792333542161378, "is_candidate": true}, {"start": 1708.209, "end": 1710.149, "text": "Lo estamos estudiando, lo estamos trabajando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7200290729189375, "is_candidate": false}, {"start": 1710.149, "end": 1715.351, "text": "A nosotros nos gustar\u00eda algunos cambios en las PASO.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4803329596682434, "is_candidate": true}, {"start": 1715.351, "end": 1725.494, "text": "Por ejemplo, nos gustar\u00eda un cambio que sea que solo haya PASO, no anular las PASO, sino que solo haya PASO ah\u00ed donde hay competencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5236824469722047, "is_candidate": false}, {"start": 1725.494, "end": 1730.835, "text": "Porque la \u00faltima imagen de las PASO fue muy mala, porque eran los cinco candidatos a presidente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5145733207061864, "is_candidate": false}, {"start": 1731.72, "end": 1734.961, "text": " y entonces se convirti\u00f3 en una vuelta m\u00e1s electoral.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5873010323821346, "is_candidate": false}, {"start": 1734.961, "end": 1752.404, "text": "Nosotros, en cambio, en el 2015 nuestra paso fue muy interesante, porque compiti\u00f3 Mauricio Macri contra Ernesto Sanz y contra Elisa Carri\u00f3, y eso, digamos, resolvi\u00f3 la alianza Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4649756625506357, "is_candidate": true}, {"start": 1752.404, "end": 1758.685, "text": "Entonces, si solo compiten aquellos que tienen internas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46514046997039493, "is_candidate": true}, {"start": 1759.398, "end": 1766.821, "text": " Ser\u00eda bueno que las PASO no se anulen, sino que se restrinjan aquellos que tienen competencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47789589940434096, "is_candidate": true}, {"start": 1766.821, "end": 1774.424, "text": "Y si no, tendremos que buscar un sistema como el que te estoy, digamos, describiendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5886957455219008, "is_candidate": false}, {"start": 1774.424, "end": 1775.184, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0169368857906496, "is_candidate": false}, {"start": 1775.184, "end": 1775.684, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9544355007139946, "is_candidate": false}, {"start": 1775.684, "end": 1781.566, "text": "Vos sab\u00e9s que tenemos muchos comentarios y es bueno transmitirlo ac\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9676806084913682, "is_candidate": false}, {"start": 1781.566, "end": 1787.749, "text": "Muchos comentarios de la gente con temor a que nosotros no seamos unidos y nos piden unidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9539942828726913, "is_candidate": false}, {"start": 1789.612, "end": 1809.825, "text": " Es importante transmitir que para nosotros la unidad es un valor supremo y la pregunta recurrente, y yo te la har\u00eda como pol\u00edtico colega tuyo, m\u00e1s all\u00e1 de tu trayectoria y la posici\u00f3n que ten\u00e9s, \u00bfpor qu\u00e9 la gente tiene ese miedo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0046456022620902, "is_candidate": false}, {"start": 1809.825, "end": 1816.91, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la gente tiene ese miedo de que nosotros nos desunamos y en definitiva a veces nos piden que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.049118132766073, "is_candidate": false}, {"start": 1818.482, "end": 1835.59, "text": " seamos exactamente igual a aquello que venimos a combatir porque nosotros podemos disentir y estar juntos, creo que hemos hecho un gran trabajo m\u00e1s all\u00e1 y justamente a pesar de nuestras disidencias que son el verdadero valor que tenemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9803419999738201, "is_candidate": false}, {"start": 1835.59, "end": 1848.055, "text": "Bueno, a ver, yo creo que tenemos no solamente una responsabilidad sino tambi\u00e9n un incentivo muy importante a estar juntos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45029101445488207, "is_candidate": true}, {"start": 1848.849, "end": 1872.317, "text": " porque tenemos una base social muy fuerte, tenemos una cantidad de ciudadanos que conf\u00edan en Juntos por el Cambio, que nos reclaman, y el primer deber de un pol\u00edtico es la representaci\u00f3n, no es buscar su lugar, sino buscar la mejora de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4068254145530942, "is_candidate": true}, {"start": 1872.317, "end": 1875.598, "text": "Entonces, si nosotros en este momento abandon\u00e1semos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6672019375991225, "is_candidate": false}, {"start": 1876.805, "end": 1892.449, "text": " al 41% de la gente que nos vot\u00f3 nos separ\u00e1semos porque cada uno elige un camino que es el que m\u00e1s le conviene a \u00e9l, bueno, ser\u00eda una alta traici\u00f3n a la sociedad que confi\u00f3 y que puso su voto en nosotros.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4439595741256711, "is_candidate": true}, {"start": 1892.449, "end": 1902.152, "text": "Entonces ese es el primer compromiso, la representaci\u00f3n, nosotros tenemos que representar fielmente las ideas, los principios,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45923226703615494, "is_candidate": true}, {"start": 1904.092, "end": 1913.134, "text": " y la decisi\u00f3n que ha tomado la gente de acompa\u00f1ar a una coalici\u00f3n pol\u00edtica como Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6032786511219528, "is_candidate": false}, {"start": 1913.134, "end": 1933.438, "text": "El segundo tema es que hoy charl\u00e1bamos, y vos me dec\u00edas, siempre lo dice Sanz, pero esa frase es una frase que la dijo Gianfranco Paschino, un gran polit\u00f3logo italiano, que dice, existe una buena democracia", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49849549950900396, "is_candidate": true}, {"start": 1934.428, "end": 1939.65, "text": " cuando la oposici\u00f3n le sopla la nuca al que gobierna.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5329549549298034, "is_candidate": false}, {"start": 1939.65, "end": 1952.534, "text": "Es decir, la oposici\u00f3n no es una oposici\u00f3n testimonial, que est\u00e1 lejos del poder, o que est\u00e1 lejos de poder llegar al poder, de ser reemplazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5051288065768373, "is_candidate": false}, {"start": 1952.534, "end": 1962.518, "text": "Esa es una oposici\u00f3n testimonial, como nos pas\u00f3 a nosotros cuando el primer kirchnerismo nos dividi\u00f3 en pedazos, se llev\u00f3 una parte del radicalismo, se llev\u00f3 a Borocot\u00f3,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45553771103806195, "is_candidate": true}, {"start": 1965.924, "end": 1970.007, "text": " y nos convirti\u00f3 en una minor\u00eda de las minor\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5544968767366165, "is_candidate": false}, {"start": 1970.007, "end": 1990.164, "text": "Creo que nosotros hoy le estamos soplando la nuca al gobierno, como dir\u00eda, en t\u00e9rminos de la ciencia pol\u00edtica de Gianfranco Paschino, en un libro excepcional que se llama El rol de la oposici\u00f3n, y eso significa que el incentivo que tiene, juntos por el cambio, de volver a ser gobierno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4915593684497894, "is_candidate": true}, {"start": 1992.004, "end": 1995.006, "text": " Y tambi\u00e9n un poquito, dir\u00eda, de orgullo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5519311924601839, "is_candidate": false}, {"start": 1995.006, "end": 2016.537, "text": "De decir, bueno, fuimos gobierno, tuvimos problemas, tuvimos cosas que hicimos bien, tuvimos cosas que hicimos mal, pero no queremos dejar el pa\u00eds en manos de este populismo autoritario, queremos volver para mejorar lo que hicimos, y creo que eso tambi\u00e9n es un incentivo importante, as\u00ed que,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5045842020754392, "is_candidate": false}, {"start": 2018.09, "end": 2025.596, "text": " Yo conf\u00edo much\u00edsimo en que vamos a estar unidos y que vamos a resolver como en esa interna que les cont\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5385641084264039, "is_candidate": false}, {"start": 2025.596, "end": 2028.038, "text": "Algunos dec\u00edan, pero \u00bfc\u00f3mo puede ser?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5933242895873789, "is_candidate": false}, {"start": 2028.038, "end": 2032.482, "text": "Que se presente Macri, Sanz y Carri\u00f3 son distintos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.499154481213523, "is_candidate": true}, {"start": 2032.482, "end": 2042.771, "text": "Bueno, fueron en interna, lo resolvieron, y bueno, qued\u00f3 Mauricio como candidato a presidente y los dem\u00e1s apoyaron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6912872909272417, "is_candidate": false}, {"start": 2042.771, "end": 2043.271, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0000176394834774, "is_candidate": false}, {"start": 2043.271, "end": 2046.734, "text": "Ah\u00ed, Manuel Danan, un influencer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9016571538696769, "is_candidate": false}, {"start": 2047.385, "end": 2052.227, "text": " Muy conocido nos manda una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9354442648450346, "is_candidate": false}, {"start": 2052.227, "end": 2061.112, "text": "\u00bfCreen que el desastre sanitario y econ\u00f3mico que ha causado este gobierno ha logrado que mucha gente reculara en cuanto a la decisi\u00f3n que tom\u00f3 el Asurno ese a\u00f1o pasado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9384922459119511, "is_candidate": false}, {"start": 2061.112, "end": 2063.173, "text": "Un poco la pregunta de muchas encuestas que vimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.961591061802292, "is_candidate": false}, {"start": 2063.173, "end": 2067.475, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez asumi\u00f3 con el 48% de los votos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9075202945059856, "is_candidate": false}, {"start": 2067.475, "end": 2070.156, "text": "Despu\u00e9s dicen algunas encuestas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9895704640163401, "is_candidate": false}, {"start": 2071.044, "end": 2083.351, "text": " las encuestas hay que tomarlas con pinzas siempre, que subi\u00f3 arriba de 60 puntos y ahora las \u00faltimas encuestas los dan bastante por debajo de lo que fue el comienzo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0521813257959962, "is_candidate": false}, {"start": 2083.351, "end": 2096.699, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves vos, que me consta que and\u00e1s por la calle como una ciudadana m\u00e1s, que percib\u00eds de lo que dice gran parte de la ciudadan\u00eda entre la cual nos movemos nosotros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0196754464487936, "is_candidate": false}, {"start": 2101.03, "end": 2103.892, "text": " S\u00ed, yo estoy convencida de lo que dice Dana.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7050346652752528, "is_candidate": false}, {"start": 2103.892, "end": 2112.159, "text": "A ver, ac\u00e1 hay un problema previo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5513114574453263, "is_candidate": false}, {"start": 2112.159, "end": 2121.306, "text": "Este gobierno subi\u00f3 con un poder, digamos, que naci\u00f3 mal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4948113671259321, "is_candidate": true}, {"start": 2121.306, "end": 2130.793, "text": "Cristina eligi\u00f3 a su m\u00e1ximo enemigo y Alberto Fern\u00e1ndez acept\u00f3 ser candidato a presidente de alguien", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4656763160508999, "is_candidate": true}, {"start": 2131.884, "end": 2145.049, "text": " a quien hab\u00eda insultado de una manera brutal, habiendo sido jefe de gabinete de su gobierno, y tambi\u00e9n Maza, que hab\u00eda dicho que le iba a poner presa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49646664615122826, "is_candidate": true}, {"start": 2145.049, "end": 2160.475, "text": "Todo esto lo expres\u00f3 adem\u00e1s Cristina en una carta hace pocos d\u00edas, dijo, yo que puse los votos, dijo Cristina, yo puse los votos, yo tengo la fuerza, no puse, puse a alguien que me traicion\u00f3, puse a otro que me quer\u00eda mandar presa y a otra que escribi\u00f3 un libro contra m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5313242261978028, "is_candidate": false}, {"start": 2161.768, "end": 2180.357, "text": " Ese es el nivel del poder que hoy tenemos, un poder que est\u00e1, digamos, totalmente atado con alambre, que no tienen puntos en com\u00fan, que no tienen una relaci\u00f3n profunda, entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.46805815848058896, "is_candidate": true}, {"start": 2180.357, "end": 2190.101, "text": "Y esto es importante entenderlo, porque las decisiones de Alberto Fern\u00e1ndez no estuvieron guiadas por el bienestar del pueblo, sino que estuvieron guiadas", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4691466251548342, "is_candidate": true}, {"start": 2190.76, "end": 2193.181, "text": " por su necesidad de poder.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5609601116721846, "is_candidate": false}, {"start": 2193.181, "end": 2218.776, "text": "Cuando \u00e9l vio que los primeros meses de la cuarentena lo aplaud\u00edan, las encuestas le daban bien, dec\u00edan que ten\u00eda 80%, que Argentina era el pa\u00eds que mejor le iba sanitariamente, que hab\u00edamos hecho las cosas bien, comenz\u00f3 a pensar que ese era el recurso que \u00e9l ten\u00eda para lograr cambiar esa relaci\u00f3n de poder negativa con la que \u00e9l subi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47141438048445805, "is_candidate": true}, {"start": 2219.453, "end": 2246.157, "text": " al gobierno, estando preso de una estructura pol\u00edtica que \u00e9l no maneja, y eso fue... es esta decisi\u00f3n de estirar y estirar y estirar a casi ocho meses la cuarentena, y todav\u00eda tenemos un mont\u00f3n de restricciones econ\u00f3micas que est\u00e1n destruyendo las familias, todav\u00eda no tenemos escuelas en much\u00edsimos lugares, y la escuela que hay es de a 10 chicos,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5377840498440001, "is_candidate": false}, {"start": 2247.346, "end": 2262.738, "text": " el 98% de los chicos no van a la escuela, perdieron un a\u00f1o, todo esto se produjo porque Alberto Fern\u00e1ndez intent\u00f3, con esta cuarentena, construir el poder que no ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5838645478451796, "is_candidate": false}, {"start": 2262.738, "end": 2275.048, "text": "Y primer mes, segundo mes, tercer mes, cuarto mes, hab\u00eda como un reconocimiento, luego empez\u00f3 a caer, y \u00e9l no pudo, no supo c\u00f3mo salir de esto, no quiso contradecirse,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5003816076685026, "is_candidate": false}, {"start": 2276.325, "end": 2303.198, "text": " Y hoy terminamos, como dice Danam, con la peor crisis sanitaria, ya no s\u00e9 en qu\u00e9 lugar estamos y s\u00e9ptimos y sextos en muertes, con la peor crisis econ\u00f3mica, con la peor crisis de salud mental de la gente, con los chicos habiendo perdido un a\u00f1o de escuela, es decir que lo que hicieron fue un desastre, un verdadero desastre, y yo creo que no solamente nosotros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47854138511548183, "is_candidate": true}, {"start": 2304.177, "end": 2315.843, "text": " estamos como opci\u00f3n de poder por el desastre de ellos, sino porque est\u00e1 en la naturaleza tambi\u00e9n de este gobierno tratar de pasar los l\u00edmites, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5024347147003159, "is_candidate": false}, {"start": 2315.843, "end": 2333.371, "text": "Fijate c\u00f3mo utilizaron la falta de libertad y tantos intendentes pusieron fronteras, barreras, fueron autoritarios, es como que se sent\u00edan como que pod\u00edan manejar el poder de cualquier manera y la gente era reh\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5236224567981131, "is_candidate": false}, {"start": 2334.028, "end": 2358.771, "text": " Yo creo que la gente se fue liberando, liberando, liberando cada vez m\u00e1s, empezaron a nacer las marchas, la protesta ciudadana, y bueno, hoy creo que todo esto le gener\u00f3 al presidente una gran ficci\u00f3n de una imagen que nunca tuvo, y que hoy realmente la gente cada vez que ve, que llega a su casa,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43815568561835794, "is_candidate": true}, {"start": 2359.318, "end": 2379.069, "text": " que no tiene trabajo, o que se queda en su casa, que fue esa consigna de tantos meses porque no tiene m\u00e1s trabajo, porque tiene su negocio cerrado, o porque se tiene que quedar con los chicos porque los chicos no pueden ir al colegio, bueno, reniega de haber votado este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5370385009608658, "is_candidate": false}, {"start": 2379.069, "end": 2383.672, "text": "Pato, en dos minutos vamos a ir a un ping-pong que siempre hacemos con el invitado, te voy a poner", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9826539524217032, "is_candidate": false}, {"start": 2384.41, "end": 2404.818, "text": " una foto si vos me vas a decir lo primero que te salga, pero antes y para mostrar que somos distintos, que hablamos de cosas que cometemos errores o nos arrepentimos, te voy a subir una pregunta que hace Ramona Mena, que dice Patricia no vuelvan a cometer el error de los pasajes, le est\u00e1n dando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0329828277574689, "is_candidate": false}, {"start": 2405.658, "end": 2430.037, "text": " Comida a los K. Dos minutos para hablar de algo que para m\u00ed muestra qui\u00e9n sos vos, porque yo todav\u00eda estoy esperando que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner pida disculpa por haber usado el avi\u00f3n presidencial para llevarse durante ocho a\u00f1os los diarios a Santa Cruz y vos por un error administrativo pusiste la cara y mostraste la \u00e9tica de una persona que reconoce algo que no corresponde.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9979324033428888, "is_candidate": false}, {"start": 2430.037, "end": 2433.32, "text": "S\u00ed, s\u00ed, la verdad que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5714781575336295, "is_candidate": false}, {"start": 2433.67, "end": 2461.18, "text": " Yo pido disculpas, fue un error, lo manej\u00f3 mi \u00e1rea administrativa, la senadora con toda buena voluntad, porque adem\u00e1s el partido estaba cerrado y est\u00e1bamos con dificultades, nos facilit\u00f3 los pasajes que son innominados, que hay toda una reglamentaci\u00f3n que ella la puede dar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4847395621590683, "is_candidate": true}, {"start": 2463.772, "end": 2489.875, "text": " Y bueno, mi privada los acept\u00f3, y bueno, fue un error, yo, digamos, no hago esas cosas, siempre en el Estado separ\u00e9 lo p\u00fablico de lo privado, y bueno, fue lamentable, as\u00ed que estamos terminando de ver c\u00f3mo nos contesta el Senado", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4810349087870951, "is_candidate": true}, {"start": 2491.07, "end": 2496.172, "text": " la evoluci\u00f3n del dinero, que fue lo primero que plante\u00e9, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.549908874126224, "is_candidate": false}, {"start": 2496.172, "end": 2517.56, "text": "Ni bien me enter\u00e9, porque yo me enter\u00e9 que hab\u00eda usado esos pasajes cuando sali\u00f3 por la tele, as\u00ed que ni bien me enter\u00e9, dije voy a devolver el dinero, as\u00ed que pido disculpas y bueno, no va a volver a pasar, ahora tengo un jefe de log\u00edstica que me va a cuidar todos esos detalles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.49159749912313855, "is_candidate": true}, {"start": 2518.147, "end": 2521.848, "text": " Est\u00e1 muy bien y antes de entrar, esto me hago cargo yo como diputado nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0311336911963118, "is_candidate": false}, {"start": 2521.848, "end": 2524.429, "text": "Espero que el Senado acepte las disculpas y el dinero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9230844369775218, "is_candidate": false}, {"start": 2524.429, "end": 2533.653, "text": "Yo como diputado nacional voy a presentar un recurso, un proyecto, a ver si la senadora, la presidenta del Senado devuelve los pasajes que utiliz\u00f3 ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0263582402605875, "is_candidate": false}, {"start": 2533.653, "end": 2536.173, "text": "Esta es una propuesta m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0114800560161723, "is_candidate": false}, {"start": 2536.173, "end": 2545.337, "text": "Pero bueno, volviendo a la paz, volviendo a la paz, te arranco con el ping-pong, \u00bfOK?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0606313738706175, "is_candidate": false}, {"start": 2545.337, "end": 2546.237, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9604988232297582, "is_candidate": false}, {"start": 2550.95, "end": 2557.172, "text": " Un jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9407841970797995, "is_candidate": false}, {"start": 2557.172, "end": 2558.912, "text": "Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.95413022139073, "is_candidate": false}, {"start": 2558.912, "end": 2564.293, "text": "Nuestro presidente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9613677905310046, "is_candidate": false}, {"start": 2564.293, "end": 2571.075, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9209937907172724, "is_candidate": false}, {"start": 2571.075, "end": 2578.897, "text": "Una ego\u00edsta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9400230036925777, "is_candidate": false}, {"start": 2578.897, "end": 2579.697, "text": "Nicol\u00e1s Maduro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8661375127884563, "is_candidate": false}, {"start": 2580.719, "end": 2581.239, "text": " El hombre del pajarito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7652648501766742, "is_candidate": false}, {"start": 2581.239, "end": 2596.144, "text": "Churchill, Sir Winston Leopold Spencer Churchill.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9139728768587594, "is_candidate": false}, {"start": 2596.144, "end": 2606.768, "text": "Sangre, sudor y l\u00e1grimas, as\u00ed salieron, as\u00ed salv\u00f3 al mundo del fascismo y del nazismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47965946112168645, "is_candidate": true}, {"start": 2606.768, "end": 2607.768, "text": "Un gran pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6378835369711159, "is_candidate": false}, {"start": 2611.69, "end": 2616.633, "text": " \u00c1ngela Merkel.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8845179517452045, "is_candidate": false}, {"start": 2616.633, "end": 2627.099, "text": "Una mujer con agallas, con mesura e inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6455157252898182, "is_candidate": false}, {"start": 2627.099, "end": 2631.322, "text": "Michelle Bachelet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901325657052032, "is_candidate": false}, {"start": 2631.322, "end": 2638.606, "text": "Una mujer sufrida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0203884175164724, "is_candidate": false}, {"start": 2638.606, "end": 2638.786, "text": "El G20.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9609691448788863, "is_candidate": false}, {"start": 2642.715, "end": 2649.539, "text": " el lugar que queremos que Argentina tenga en el mundo, el ejemplo que dimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6354273684839218, "is_candidate": false}, {"start": 2649.539, "end": 2659.064, "text": "Y te dej\u00e9 las dos \u00faltimas porque de esas despu\u00e9s de que hables vos voy a hablar yo, porque me toc\u00f3 interactuar contigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0307854043686329, "is_candidate": false}, {"start": 2659.064, "end": 2661.346, "text": "Chocobar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9809476152452438, "is_candidate": false}, {"start": 2661.346, "end": 2668.99, "text": "Un polic\u00eda que trabaj\u00f3 de polic\u00eda hizo lo que tiene que hacer un polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5325645195255436, "is_candidate": false}, {"start": 2673.616, "end": 2678.657, "text": " Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9599316317087716, "is_candidate": false}, {"start": 2678.657, "end": 2690.3, "text": "Un joven que lamentablemente muri\u00f3 y lo usaron para intentar jorobar profundamente nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45616415968820956, "is_candidate": true}, {"start": 2690.3, "end": 2698.861, "text": "Yo quiero contar algo que no lo cont\u00e9 p\u00fablicamente pero siempre lo cuento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9616899952359553, "is_candidate": false}, {"start": 2698.861, "end": 2701.102, "text": "Patricia, cuando vos eras ministra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9966097133997657, "is_candidate": false}, {"start": 2702.166, "end": 2712.749, "text": " de seguridad, y yo como diputado presid\u00eda la Comisi\u00f3n Bicameral que fiscalizaba los organismos de seguridad interior, ocurri\u00f3 lo de Chocobar, y est\u00e1bamos en el peor momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.057767552495045, "is_candidate": false}, {"start": 2712.749, "end": 2724.812, "text": "Recuerdo un mal momento que te hicieron pasar en la noche de Mirta y, bueno, muchos de esos comunicadores que nos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9942729687844841, "is_candidate": false}, {"start": 2726.907, "end": 2732.25, "text": " que sal\u00edan con el panfleto, con la cara de este chico pobre maldonado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0207333999695705, "is_candidate": false}, {"start": 2732.25, "end": 2735.291, "text": "Hoy no los veo saliendo con otras caras, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456508140123617, "is_candidate": false}, {"start": 2735.291, "end": 2739.353, "text": "De casos que hubo en la provincia de Buenos Aires, esa doble vara que tiene cierto sector de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.891277876598721, "is_candidate": false}, {"start": 2739.353, "end": 2748.217, "text": "Y yo te fui a ver al ministerio porque, siendo un vocero y recorriendo los canales,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9690707875668839, "is_candidate": false}, {"start": 2749.687, "end": 2775.391, "text": " quer\u00eda estar al tanto y soy un hombre que estudia lo que comunica y me recibiste y te dije decime lo que lo que sabemos de de Santiago Maldonado y vos me hiciste hablar con la persona que sabemos qui\u00e9n es que era quien hab\u00eda investigado internamente todo me dijiste y le dijiste mostrarle todo lo que tenemos todo lo que nosotros sabemos y vos te pusiste ah\u00ed y sab\u00edas exactamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0191551509585084, "is_candidate": false}, {"start": 2776.704, "end": 2804.325, "text": " en un plano, en un mapa, d\u00f3nde hab\u00eda estado ubicado cada gendarme, vos te lo hab\u00edas estudiado, qu\u00e9 hab\u00eda dicho cada uno, me dijiste, no hay ninguna posibilidad de que esta fuerza haya cometido alg\u00fan acto, bueno, de los que se los acusaba en ese momento, no hay ninguna posibilidad, es todo mentira, en un momento donde muchos de los espacios que hoy se rasgan las vestiduras y siguen comunicando y descomunicando, inventaban lo de los binoculares y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0201502918811887, "is_candidate": false}, {"start": 2807.61, "end": 2814.052, "text": " Y cuando te transmiten algo con esa seguridad, vos le cre\u00e9s a la persona porque ves que realmente investig\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0055673316539087, "is_candidate": false}, {"start": 2814.052, "end": 2822.473, "text": "Y yo sal\u00ed a defender porque te cre\u00ed a vos, a tu equipo, a toda esa gente que hab\u00eda investigado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0321089369511038, "is_candidate": false}, {"start": 2822.473, "end": 2827.594, "text": "Y me parece que es bueno que los que nos est\u00e1n viendo lo sepan, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0092174728366627, "is_candidate": false}, {"start": 2827.594, "end": 2831.835, "text": "Que cuando te toc\u00f3 defender una parada dificil\u00edsima,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0244539990266464, "is_candidate": false}, {"start": 2833.214, "end": 2843.786, "text": " Viniste a la C\u00e1mara de Diputados, viniste al Congreso y en una comisi\u00f3n dijiste no voy a tirar a la gendarmer\u00eda, no voy a tirar un gendarme por la ventana porque ustedes est\u00e1n inventando lo que me ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0707436563992314, "is_candidate": false}, {"start": 2844.838, "end": 2869.553, "text": " As\u00ed que me parece que es bueno que se sepa, que lo defendiste porque investigaste, no es que defendiste por un tema solamente ideol\u00f3gico de que hay que reivindicar el rol de las fuerzas al servicio de la democracia, haciendo lo que corresponde, sino que lo hiciste porque estabas convencida que tu fuerza hab\u00eda hecho lo que finalmente se comprob\u00f3 que hizo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.018474429190106, "is_candidate": false}, {"start": 2869.553, "end": 2872.915, "text": "Absolutamente, totalmente as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6707755422881718, "is_candidate": false}, {"start": 2872.915, "end": 2873.075, "text": "Nosotros", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8817804741394656, "is_candidate": false}, {"start": 2874.131, "end": 2903.122, "text": " hasta que no nos convencimos, no dijimos nada, y cuando nos convencimos salimos a defender la verdad, por la Gendarmer\u00eda, por el pa\u00eds, por nuestro gobierno, por todos los casos de injusticia que debe haber habido, todos los que, por no hacer, por hacer lo pol\u00edticamente correcto, no se animaron, nosotros nos animamos, y yo te agradezco much\u00edsimo tu acompa\u00f1amiento en ese momento,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4418766095367105, "is_candidate": true}, {"start": 2905.641, "end": 2914.769, "text": " Fue un momento muy dif\u00edcil, fueron 78 d\u00edas muy dif\u00edciles, y finalmente se supo la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5014722068850558, "is_candidate": false}, {"start": 2914.769, "end": 2933.104, "text": "Estoy triste porque ayer muri\u00f3 el jefe de pericias de la Gendarmer\u00eda, que el comandante general Caballero, una persona impresionantemente capaz,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47723105219822104, "is_candidate": true}, {"start": 2934.222, "end": 2961.471, "text": " que fue el que el nombre de la gendarmer\u00eda estuvo en ese famoso momento donde 52 peritos, \u00e9l era el jefe de todos los peritos de gendarmer\u00eda que estuvieron, 52 peritos vieron, lo analizaron hasta el \u00faltimo detalle con todos, estaban todos, el cuerpo lamentablemente muerto de Santiago Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4968632289458058, "is_candidate": true}, {"start": 2962.528, "end": 2965.07, "text": " Y ayer muri\u00f3 de COVID.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5629401014266142, "is_candidate": false}, {"start": 2965.07, "end": 2969.273, "text": "La verdad que habl\u00e9 con su se\u00f1ora y su hijo, lo sent\u00ed mucho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6263263352408207, "is_candidate": false}, {"start": 2969.273, "end": 2972.715, "text": "Tambi\u00e9n habl\u00e9 con su subordinado en la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.602886448890722, "is_candidate": false}, {"start": 2972.715, "end": 2979.56, "text": "Lo sent\u00ed mucho porque la verdad que era una persona de una capacidad t\u00e9cnica y humana impresionante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6483078160137274, "is_candidate": false}, {"start": 2979.56, "end": 2980.361, "text": "Justo ayer, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6803623787827862, "is_candidate": false}, {"start": 2980.361, "end": 2984.764, "text": "Y tambi\u00e9n fue el que investig\u00f3, el que hizo la pericia de Nisman.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.56268859278872, "is_candidate": false}, {"start": 2984.764, "end": 2985.604, "text": "Nisman, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9141113128801587, "is_candidate": false}, {"start": 2985.604, "end": 2987.806, "text": "Nuestro p\u00e9same a la familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8912328381200124, "is_candidate": false}, {"start": 2987.806, "end": 2990.628, "text": "Patricia, cinco frases y me dec\u00eds qu\u00e9 te sale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663735438036043, "is_candidate": false}, {"start": 2991.583, "end": 2994.845, "text": " Un referente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9368840582633957, "is_candidate": false}, {"start": 2994.845, "end": 2997.406, "text": "Churchill.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8948507551664866, "is_candidate": false}, {"start": 2997.406, "end": 2999.828, "text": "Me encanta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9727651646404124, "is_candidate": false}, {"start": 2999.828, "end": 3002.949, "text": "Un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9876045267402819, "is_candidate": false}, {"start": 3002.949, "end": 3007.572, "text": "No tengo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0596623829507537, "is_candidate": false}, {"start": 3007.572, "end": 3010.093, "text": "Un amigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9139980534635535, "is_candidate": false}, {"start": 3010.093, "end": 3013.955, "text": "Waldo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9904821275456008, "is_candidate": false}, {"start": 3013.955, "end": 3017.977, "text": "Una asignatura pendiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.910631632924525, "is_candidate": false}, {"start": 3017.977, "end": 3018.998, "text": "Mejorar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6364777013878508, "is_candidate": false}, {"start": 3021.033, "end": 3028.679, "text": " Hacia all\u00e1 vamos, vos sab\u00e9s que gracias por haberme honrado con tu amistad y con tu apoyo y tus consejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9699929500073926, "is_candidate": false}, {"start": 3028.679, "end": 3037.185, "text": "Nosotros a cada invitado que viene le hacemos un regalo, tenemos un artista que nos ayuda, que hace caricaturas, as\u00ed que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0516525295116543, "is_candidate": false}, {"start": 3038.089, "end": 3058.668, "text": " Espero que te r\u00edas de su caricatura, se llama Tom\u00e1s Ledesma, ah\u00ed est\u00e1n las redes, y te hizo una caricatura que te la vamos a regalar para que vos puedas ponerla en tus redes o donde vos quieras, siempre es bueno re\u00edrse de uno mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.051774897697903, "is_candidate": false}, {"start": 3058.668, "end": 3061.171, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 tu caricatura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8119880861721344, "is_candidate": false}, {"start": 3062.688, "end": 3064.249, "text": " Cachetuda, me hizo cachetuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8673246298002931, "is_candidate": false}, {"start": 3064.249, "end": 3065.61, "text": "Bueno, si soy cachetuda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7617627390522543, "is_candidate": false}, {"start": 3065.61, "end": 3067.791, "text": "Te hizo con el pelo m\u00e1s largo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9620652212178762, "is_candidate": false}, {"start": 3067.791, "end": 3070.913, "text": "Bueno, porque me lo cort\u00e9 hace poquito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8837569574840509, "is_candidate": false}, {"start": 3070.913, "end": 3072.133, "text": "Muy bien, agarr\u00e9 una foto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0587458561961163, "is_candidate": false}, {"start": 3072.133, "end": 3077.516, "text": "As\u00ed que le queremos agradecer a Tom\u00e1s, ah\u00ed est\u00e1n las redes de Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0767606866713682, "is_candidate": false}, {"start": 3077.516, "end": 3080.197, "text": "Estoy media milagrosalas ah\u00ed, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6401943113238869, "is_candidate": false}, {"start": 3080.197, "end": 3081.758, "text": "Est\u00e1s un poco, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0136140760960215, "is_candidate": false}, {"start": 3081.758, "end": 3084.58, "text": "Estoy un poco milagrosalas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6404971345596939, "is_candidate": false}, {"start": 3084.58, "end": 3085.28, "text": "Gracias, Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.748035529903929, "is_candidate": false}, {"start": 3086.413, "end": 3089.334, "text": " As\u00ed que ah\u00ed tenemos, nada, s\u00edganlo a Tom\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0576800411000418, "is_candidate": false}, {"start": 3089.334, "end": 3097.178, "text": "Ah\u00ed est\u00e1n las redes de \u00e9l, s\u00edganlo porque es muy lindo re\u00edrse uno mismo y hace cosas muy bonitas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0808203142383952, "is_candidate": false}, {"start": 3097.178, "end": 3098.378, "text": "Vamos entrando al final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9747685258317987, "is_candidate": false}, {"start": 3098.378, "end": 3101.019, "text": "\u00bfA vos te gusta Churchill?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0465993124795743, "is_candidate": false}, {"start": 3101.019, "end": 3101.7, "text": "A m\u00ed tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1245481160100277, "is_candidate": false}, {"start": 3101.7, "end": 3103.481, "text": "He le\u00eddo varias biograf\u00edas de Churchill.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0337301106470747, "is_candidate": false}, {"start": 3103.481, "end": 3105.021, "text": "Hoy en d\u00eda charlemos de Churchill.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9155904582268986, "is_candidate": false}, {"start": 3105.021, "end": 3115.006, "text": "Quiero agradecer porque un amigo que estuvo invitado ac\u00e1, Osvaldo Baz\u00e1n, voy a aprovechar esta c\u00e1mara que tiene Zoom para que lo vean, me hizo llegar su libro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0501199432419934, "is_candidate": false}, {"start": 3115.006, "end": 3115.966, "text": "\u00bfSe ve bien el libro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9674660301181235, "is_candidate": false}, {"start": 3117.54, "end": 3120.222, "text": " Seamos libres, lo dem\u00e1s no importa\", dijo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1133690448427447, "is_candidate": false}, {"start": 3120.222, "end": 3128.967, "text": "Est\u00e1 al rev\u00e9s a prop\u00f3sito la tapa, as\u00ed que le quiero agradecer a Osvaldo, cuando lo lea les voy a decir, para ser sincero,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0290854230159652, "is_candidate": false}, {"start": 3131.199, "end": 3140.724, "text": " la cr\u00edtica, un comunicador que dice lo que piensa, que se la banca y hay muchos que est\u00e1n logrando salir de esa dicotom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9845213244523242, "is_candidate": false}, {"start": 3140.724, "end": 3145.566, "text": "Vieron los que dec\u00edan al fondo no, al fondo no, est\u00e1n todos escondidos y est\u00e1n siendo al fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9375036429816428, "is_candidate": false}, {"start": 3145.566, "end": 3149.668, "text": "Vieron lo que dec\u00edan con los jubilados no, con los jubilados no, est\u00e1n todos escondidos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9796123936196464, "is_candidate": false}, {"start": 3149.668, "end": 3150.929, "text": "Los invito a que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.984477623733788, "is_candidate": false}, {"start": 3152.233, "end": 3155.856, "text": " prediquen un poco lo que... y practiquen lo que dec\u00eda Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9975447032316819, "is_candidate": false}, {"start": 3155.856, "end": 3158.258, "text": "Si hacen algo mal, reconozcanlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9494197815292823, "is_candidate": false}, {"start": 3158.258, "end": 3161.24, "text": "Si su espacio hace algo mal, reconozcanlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.986264598940846, "is_candidate": false}, {"start": 3161.24, "end": 3169.187, "text": "Esta es la manera de construir una Argentina sin camisetas absolutistas y con lo que cont\u00f3 antes, Patricia, me parece que es un ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0408002320687084, "is_candidate": false}, {"start": 3169.187, "end": 3178.395, "text": "Cuando uno hace algo mal, lo bueno es reconocerlo y cuando uno apoya algo que est\u00e1 mal para que cambie su partido, tambi\u00e9n lo bueno es reconocerlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0624318679685734, "is_candidate": false}, {"start": 3178.395, "end": 3179.396, "text": "Vamos a entrar en el final", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9465452921098476, "is_candidate": false}, {"start": 3181.506, "end": 3184.228, "text": " Yo siempre digo, Patricia, que soy marxista, groucho marxista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.030985682455559, "is_candidate": false}, {"start": 3184.228, "end": 3192.234, "text": "Groucho Marx tiene una frase que dice que las personas tienen que agotar los temas y no los temas a las personas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0941896495552954, "is_candidate": false}, {"start": 3192.234, "end": 3196.777, "text": "Este programa dura una hora y ya estamos entrando en los \u00faltimos minutos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0628312574750702, "is_candidate": false}, {"start": 3196.777, "end": 3210.486, "text": "Yo tengo la costumbre de cerrar con algunos peque\u00f1os conceptos pol\u00edticos y despu\u00e9s darte el cierre a vos para que te despidas vos cerrando y dando el mensaje que quieras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0597828005221681, "is_candidate": false}, {"start": 3211.427, "end": 3219.851, "text": " No son muchas las veces que las figuras de nuestro espacio y las figuras en general tienen una hora para conversar e enterarse de cosas nuevas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9930812944500089, "is_candidate": false}, {"start": 3219.851, "end": 3225.374, "text": "Yo no sab\u00eda que tu bisabuelo era Norio Purred\u00f3n y otras tantas cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0087357964015706, "is_candidate": false}, {"start": 3225.374, "end": 3232.978, "text": "Mucha gente no sab\u00eda d\u00f3nde empezaste y cosas y an\u00e9cdotas como las que contaste, m\u00e1s all\u00e1 de lo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0112687667544875, "is_candidate": false}, {"start": 3232.978, "end": 3235.319, "text": "Yo quiero agradecerles a todos los que nos acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.034527260392108, "is_candidate": false}, {"start": 3235.319, "end": 3236.94, "text": "Este espacio se llama Espalda con Espalda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0341812600113305, "is_candidate": false}, {"start": 3239.218, "end": 3244.879, "text": " porque tengo una concepci\u00f3n de que tenemos que cuidarnos entre los que pensamos igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0352165090409653, "is_candidate": false}, {"start": 3244.879, "end": 3254.041, "text": "Han sido semanas dif\u00edciles y seguir\u00e1n siendo, pero tambi\u00e9n son hermosas para defender aquellos ideales que nos dan identidad como espacio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0412357261518785, "is_candidate": false}, {"start": 3254.041, "end": 3266.763, "text": "La diversidad es uno de ellos, bajen el paladar, somos distintos muchos de nosotros, pero nos une la institucionalidad, nos une el respeto por el que piensa distinto, no es una alimania el que piensa distinto, no es un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9952810492271216, "is_candidate": false}, {"start": 3267.435, "end": 3272.278, "text": " As\u00ed que en eso vamos a seguir trabajando, trabajando por la reivindicaci\u00f3n de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9675335426330047, "is_candidate": false}, {"start": 3272.278, "end": 3276.181, "text": "Patricia reci\u00e9n reivindicaba la palabra disculpas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0416835420000605, "is_candidate": false}, {"start": 3276.181, "end": 3288.79, "text": "Voy a subir despu\u00e9s un vide\u00edto de Alberto Fern\u00e1ndez que hace unas horas dijo en el diario, lo voy a subir en mi Twitter despu\u00e9s, dijo una vez m\u00e1s que Rafecas es un hombre que goza de su", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9960535362117493, "is_candidate": false}, {"start": 3289.7, "end": 3290.44, "text": " de su apoyo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.04622701358628, "is_candidate": false}, {"start": 3290.44, "end": 3298.463, "text": "Yo voy a subir un videito donde \u00e9l hablaba de Rafecas, igual que habl\u00f3 de Cristina Frande de Kirchner, igual que habl\u00f3 de N\u00e9stor Kirchner, igual que habl\u00f3 de todos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0332660342825772, "is_candidate": false}, {"start": 3298.463, "end": 3301.024, "text": "Un hombre que ha bastardeado el valor de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9410696166274642, "is_candidate": false}, {"start": 3301.024, "end": 3307.387, "text": "Cuid\u00e9mosla nosotros a la palabra, que es el s\u00edmbolo y la herramienta con el que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0220801975459974, "is_candidate": false}, {"start": 3308.218, "end": 3324.253, "text": " nos comunicamos los que creemos en el valor de la sinceridad, del arrepentimiento y no en el cinismo de poder decir blanco, negro, izquierda, derecha con la misma energ\u00eda que uno dice un sonido o una onomatopeya.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9986194565384227, "is_candidate": false}, {"start": 3324.253, "end": 3331.8, "text": "As\u00ed que antes de darte el cierre Patricia, te voy a pedir, yo que soy bastante serio en los medios y este es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9897387131636465, "is_candidate": false}, {"start": 3332.475, "end": 3349.864, "text": " el nuestro, la gente no me conoce pero en privado no soy tan serio, este programa se llama espalda con espalda, te voy a pedir que te des vuelta, si vos te pones as\u00ed y yo as\u00ed, nos sacamos una foto, ten\u00e9s que torcer hacia tu derecha, te dir\u00e1s un poquito para atr\u00e1s, ah\u00ed, y nos sacamos una foto", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.023566332096066, "is_candidate": false}, {"start": 3350.595, "end": 3356.518, "text": " que estaba redes y es nuestra foto de espalda con espalda, supongo que mi equipo ya lo habr\u00e1 sacado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0788439806227692, "is_candidate": false}, {"start": 3356.518, "end": 3377.99, "text": "Ahora s\u00ed, no teniendo mucho m\u00e1s yo para decir, agradeci\u00e9ndote a vos y a todos los que estuvieron, te doy para que hagas un cierre, ten\u00e9s en este momento entre las tres redes m\u00e1s de 20.000 personas vi\u00e9ndonos, deciles lo que vos quieras, lo que te salga y bueno, todo tuyo el micr\u00f3fono.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9647530798778179, "is_candidate": false}, {"start": 3377.99, "end": 3378.67, "text": "Bueno, gracias", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7511236824490556, "is_candidate": false}, {"start": 3379.174, "end": 3383.455, "text": " Gracias Waldo por esta posibilidad, esta invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.563801787532741, "is_candidate": false}, {"start": 3383.455, "end": 3404.2, "text": "Decirte que, y decirle a todos los que nos est\u00e1n viendo y a los que quiz\u00e1s nos escuchen en otro momento, que nosotros estamos trabajando muy fuerte para recuperar valores y que esos valores se transformen en realidades, no que sean solamente abstractos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4084213867400912, "is_candidate": true}, {"start": 3404.2, "end": 3408.741, "text": "El valor de la cultura del trabajo y del m\u00e9rito que nos parece que", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5269369644457802, "is_candidate": false}, {"start": 3409.557, "end": 3433.259, "text": " es fundamental que la Argentina no sea una Argentina planera, sino que sea una Argentina de trabajo, nos parece que es algo que tenemos que cambiar, no podemos tener j\u00f3venes de 18 a 25 a\u00f1os que tienen 5 o 10 a\u00f1os un plan en vez de ir a trabajar con 6 meses, poder ayudarlos y luego a partir de ah\u00ed comenzar a trabajar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4816340749538125, "is_candidate": true}, {"start": 3433.898, "end": 3461.598, "text": " que tenemos que ayudar a todas las personas que son parte de una econom\u00eda, que inventan cosas, que trabajan, que tienen sus comercios, que tienen sus empresas, ayudar a los que trabajan, ayudar a los que se levantan temprano, toman un colectivo, un tren o una bicicleta, en cualquier parte de nuestro pa\u00eds, entender que la Argentina se hace trabajando, quiz\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4488625225291888, "is_candidate": true}, {"start": 3462.822, "end": 3464.883, "text": " esta pandemia nos ense\u00f1\u00f3 una cosa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7044812706070325, "is_candidate": false}, {"start": 3464.883, "end": 3472.644, "text": "Que podemos tener muchos menos empleados p\u00fablicos trabajando y no cambia tanto todo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5890927486678397, "is_candidate": false}, {"start": 3472.644, "end": 3485.007, "text": "Y sin embargo son los que quiz\u00e1s, y muchos, son profesionales muy buenos, quiz\u00e1s los \u00fanicos que extra\u00f1amos son a los docentes para que le puedan dar clase a los chicos, a los buenos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.512621283902509, "is_candidate": false}, {"start": 3485.007, "end": 3490.468, "text": "A los que le hacen la vida imposible a los chicos y a las familias,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5137381909032694, "is_candidate": false}, {"start": 3491.528, "end": 3514.684, "text": " y ese es un tema que tambi\u00e9n nosotros queremos tomar, a los empresarios que se jueguen por el pa\u00eds, y nosotros les vamos a dar condiciones para que se puedan jugar, y a los sindicalistas que no traben m\u00e1s la Argentina, que no hagan una Argentina trabada, que todo es privilegio, que todo es coima, que todo es a ver c\u00f3mo me arreglo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5181237738355986, "is_candidate": false}, {"start": 3514.684, "end": 3518.447, "text": "La Argentina tiene que ser un pa\u00eds que se transparente, que se desvalece,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6253416789574382, "is_candidate": false}, {"start": 3519.809, "end": 3548.141, "text": " que todo sea m\u00e1s f\u00e1cil, que todo fluya, eso es lo que queremos, es simple, no tenemos un proyecto complicado, y eso es lo que queremos, que nos den la oportunidad de volver a hacer en nuestra querida Argentina, y estoy segura que vamos a poder tener esa oportunidad, para eso todos los d\u00edas estamos trabajando, conociendo los problemas de la gente, y los vamos a resolver con audacia, porque quiz\u00e1s en nuestra primera gesti\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5268890801880597, "is_candidate": false}, {"start": 3549.096, "end": 3551.658, "text": " En algunas cosas nos quedamos un poco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6301974024732864, "is_candidate": false}, {"start": 3551.658, "end": 3557.404, "text": "En la pr\u00f3xima, nuestra palabra fundamental va a ser la audacia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5572045114765938, "is_candidate": false}, {"start": 3557.404, "end": 3561.007, "text": "No vamos a ser cobardes, vamos a ir al frente con todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6342396942854838, "is_candidate": false}, {"start": 3561.007, "end": 3563.049, "text": "Ese es el compromiso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7777371126521988, "is_candidate": false}, {"start": 3563.049, "end": 3564.95, "text": "Qu\u00e9 lindo escucharte y ah\u00ed estaremos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.064557051770591, "is_candidate": false}, {"start": 3564.95, "end": 3575.48, "text": "Yo quiero agradecerle a mi equipo, a Delia Sierra, que ah\u00ed la sumo, y a Caro Podlesker, que est\u00e1n detr\u00e1s de c\u00e1mara y nos ayudan a preparar este programa, que es de un canal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0381740439076017, "is_candidate": false}, {"start": 3576.857, "end": 3584.659, "text": " cooperativo sin fines de lucro que lo hicimos para transmitir los valores de nuestro espacio y en el que ustedes son parte del equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0564908162275672, "is_candidate": false}, {"start": 3584.659, "end": 3594.921, "text": "Es importante que no s\u00f3lo que se suscriban, donde le van a llegar nuestras notificaciones, sino que le transmitan a sus conocidos que comparten estos valores que entren.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.042021606256278, "is_candidate": false}, {"start": 3594.921, "end": 3597.802, "text": "Vamos a partir de diciembre a salir en este canal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9869732122523837, "is_candidate": false}, {"start": 3598.549, "end": 3608.975, "text": " conducido por un grupo de gente, no es partidario, pero es un grupo de gente de nuestro espacio, donde le abrimos a much\u00edsimas voces, tenemos programaci\u00f3n todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0208685169814729, "is_candidate": false}, {"start": 3608.975, "end": 3613.598, "text": "Arrancamos en diciembre con un noticiero diario, a la noche, en horario definir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9839167466333892, "is_candidate": false}, {"start": 3614.258, "end": 3623.926, "text": " donde vamos a tratar nuestros temas, donde vamos a posicionar nuestras tem\u00e1ticas en las redes, y donde vamos a trabajar en equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.058749062035632, "is_candidate": false}, {"start": 3623.926, "end": 3625.587, "text": "Los necesitamos a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0761915562972626, "is_candidate": false}, {"start": 3625.587, "end": 3629.77, "text": "Hay una frase que dice, solo vamos m\u00e1s r\u00e1pidos, pero juntos vamos m\u00e1s lejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0081914039928566, "is_candidate": false}, {"start": 3629.77, "end": 3631.772, "text": "Y de esto se trata, lo que dec\u00eda Patricia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0018947069308277, "is_candidate": false}, {"start": 3632.92, "end": 3641.626, "text": " los despido en este programa que se llama Espalda con Espalda, que naci\u00f3 all\u00e1 donde empezaba la cuarentena y que hoy tiene un mont\u00f3n de seguidores.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.022250119867645, "is_candidate": false}, {"start": 3641.626, "end": 3644.328, "text": "Nos vemos la semana que viene, nos vemos cada d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9482002871164322, "is_candidate": false}, {"start": 3644.328, "end": 3646.209, "text": "Por favor, acomp\u00e1\u00f1ennos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9993029284992948, "is_candidate": false}, {"start": 3646.209, "end": 3649.771, "text": "Entre todos vamos a luchar por tener una Argentina mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0286399491495357, "is_candidate": false}, {"start": 3649.771, "end": 3652.193, "text": "Gracias Patricia, gracias por tu amistad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.964107159470079, "is_candidate": false}, {"start": 3652.193, "end": 3655.175, "text": "Gracias, gracias Guardo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9977993714212754, "is_candidate": false}, {"start": 3655.175, "end": 3657.837, "text": "Gracias Yelia, gracias Caro y gracias a los que est\u00e1n de ese lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0008094983404794, "is_candidate": false}, {"start": 3657.837, "end": 3658.557, "text": "Un abrazo gigante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.016699709893445, "is_candidate": false}, {"start": 3658.557, "end": 3659.798, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9349614943648539, "is_candidate": false}, {"start": 3660.461, "end": 3663.01, "text": " Espalda con espalda, nos vemos la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9757782307380157, "is_candidate": false}, {"start": 3663.01, "end": 3664.495, "text": "Buenas noches, chau chau.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0960869343333528, "is_candidate": false}, {"start": 3664.495, "end": 3665.86, "text": "Buenas noches, muy gracias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6899467693835601, "is_candidate": false}], "Index": 1326, "channel_id": "UCe4LWxis4vcFs0YmMmuah7Q", "channel": "Waldo Wolff", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@WolffWaldo", "id": "HWKkJMmMOGM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HWKkJMmMOGM", "title": "EspaldaconEspalda | Waldo Wolff junto a Patricia Bullrich", "duration": 3671.0, "view_count": 3147.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}