{"segments": [{"start": 10.235, "end": 22.823, "text": " Bienvenidos, hoy estamos con la ex Presidenta de la licencia del PRO que renunci\u00f3 al cargo para dedicarse de lleno a su precandidatura presidencial de Juntos por el Cambio, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6790702449632002, "is_candidate": false}, {"start": 22.823, "end": 37.173, "text": "Ella fue parte del peronismo, comenz\u00f3 su vida pol\u00edtica siendo muy muy joven en la juventud peronista, fue parte de montoneros, vivi\u00f3 en el exilio, al regreso de la democracia volvi\u00f3 tambi\u00e9n y retom\u00f3 la vida pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7110856563989507, "is_candidate": false}, {"start": 39.072, "end": 41.813, "text": " de mano de Antonio Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7416839753742317, "is_candidate": false}, {"start": 41.813, "end": 51.117, "text": "En 1993 fue electa diputada por la capital federal y en este cargo, dentro del bloque del PJ, apoy\u00f3 las pol\u00edticas adoptadas por Carlos Men.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.65020561553714, "is_candidate": false}, {"start": 51.117, "end": 55.559, "text": "Luego se uni\u00f3 a Alfred Paso en 1999 con la llegada de Fernando de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6798340987034557, "is_candidate": false}, {"start": 55.559, "end": 58.5, "text": "Fue la primera mujer en ocupar la Secretar\u00eda Pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6338514612222729, "is_candidate": false}, {"start": 59.02, "end": 73.248, "text": " de la Secretar\u00eda Pol\u00edtica Criminal y de Asuntos Penitenciarios del Ministerio de Justicia y Derechos Humanos de la Naci\u00f3n, y luego de la crisis del 2001 se uni\u00f3 a la alianza y a la coalici\u00f3n c\u00edvica hasta la actual juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6447920542133053, "is_candidate": false}, {"start": 73.248, "end": 76.81, "text": "Fue adem\u00e1s Ministra de Trabajo, muy recordada Ministra de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8324560050254924, "is_candidate": false}, {"start": 77.53, "end": 94.68, "text": " Naci\u00f3 en la ciudad de Buenos Aires en 1956, es licenciada en Humanidades y Ciencias Sociales por la Universidad de Palermo, hizo una maestr\u00eda en Ciencias Pol\u00edticas y Sociolog\u00eda en la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales y es doctora en Ciencias Pol\u00edticas por la Universidad de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6231314587037492, "is_candidate": false}, {"start": 95.74, "end": 104.907, "text": " fue Ministra de Seguridad de la Naci\u00f3n durante la gesti\u00f3n de Macri en el 2015-2019, Diputada Nacional por la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires en los periodos 2007-2015 y 1993-1997.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6186811853448887, "is_candidate": false}, {"start": 104.907, "end": 109.29, "text": "Ministra de Trabajo, como mencion\u00e9 antes, entre octubre del 2000 y octubre del 2001, ah\u00ed se gan\u00f3 el mote de la piba, como le dec\u00edan en aquel momento los sindicalistas m\u00e1s controversiales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.648082111317138, "is_candidate": false}, {"start": 109.29, "end": 111.992, "text": "Ministra de Seguridad Social entre octubre y noviembre del 2001 y Secretario de Pol\u00edtica Criminal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7626617915137717, "is_candidate": false}, {"start": 126.122, "end": 129.727, "text": " entre 1999 y octubre del 2000.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.794991084038603, "is_candidate": false}, {"start": 129.727, "end": 133.412, "text": "En sus memorias afirma que desde la infancia quiso dedicarse a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6146138641816681, "is_candidate": false}, {"start": 133.412, "end": 142.945, "text": "Su abuela materna, Estel Lidia Purred\u00f3n de Luro, hija de Honorio Purred\u00f3n, sol\u00eda recordarle una an\u00e9cdota de sus cuatro a\u00f1os cuando viajaban las dos en el tren", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6446167203503173, "is_candidate": false}, {"start": 143.505, "end": 145.267, "text": " al campo familiar de los toldos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5911493791242745, "is_candidate": false}, {"start": 145.267, "end": 154.277, "text": "Patricia se paraba en el pasillo, se presentaba al resto de los pasajeros diciendo, yo soy Patricia Burrit Luro, y anunciaba que alg\u00fan d\u00eda ser\u00eda presidente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6612573433070225, "is_candidate": false}, {"start": 154.277, "end": 156.899, "text": "Bueno, parece que alg\u00fan d\u00eda lleg\u00f3 Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6998543399270731, "is_candidate": false}, {"start": 156.899, "end": 157.92, "text": "Parece, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6375671747537011, "is_candidate": false}, {"start": 157.92, "end": 158.741, "text": "\u00bfQu\u00e9 sent\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9250096749767605, "is_candidate": false}, {"start": 158.741, "end": 165.929, "text": "\u00bfQu\u00e9 te pasa en estos \u00faltimos meses, donde ven\u00eds creciendo entre 1 y 1,5% por mes en las encuestas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7287249028394656, "is_candidate": false}, {"start": 167.068, "end": 193.687, "text": " Bueno, me pasa que siento que todo el aprendizaje de una vida, con momentos buenos, momentos dif\u00edciles, momentos duros, momentos de peligro, me han hecho, de alguna manera, aprender mucho de lo que es nuestra sociedad, nuestra vida, aprender de nuestra historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19749366936329615, "is_candidate": true}, {"start": 194.814, "end": 217.427, "text": " y consolidarme fuertemente en una nitidez de ideas y en una conducta, dir\u00eda, de coraje frente a los desaf\u00edos que el pa\u00eds tiene y que quiz\u00e1s ese coraje es algo que viene a lo largo de mi vida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20976012051110526, "is_candidate": true}, {"start": 220.228, "end": 229.068, "text": " Y bueno, y esa acumulaci\u00f3n que quiz\u00e1s las an\u00e9cdotas de mi infancia y algunos recuerdos que tengo de cuando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20120846657716318, "is_candidate": true}, {"start": 229.757, "end": 237.101, "text": " Me recib\u00ed en el colegio donde todas las chicas del colegio y los chicos del colegio dec\u00edan que iba a ser presidente de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22609478274633876, "is_candidate": true}, {"start": 237.101, "end": 244.686, "text": "Pero yo despu\u00e9s, en mi vida pol\u00edtica, nunca pens\u00e9 en un objetivo como una obsesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2748491546799843, "is_candidate": true}, {"start": 244.686, "end": 251.55, "text": "Siempre pens\u00e9 que en cada paso uno tiene que cumplir ese paso con total y absoluta dedicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2516733400088593, "is_candidate": true}, {"start": 251.55, "end": 258.674, "text": "Porque si no, lo que termina siendo es distray\u00e9ndose de ese lugar para pensar en lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21799484241660916, "is_candidate": true}, {"start": 259.094, "end": 264.896, "text": " Entonces uno no hace bien la tarea en el lugar donde est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24330139339239065, "is_candidate": true}, {"start": 264.896, "end": 274.298, "text": "As\u00ed que eso lo fui dejando, esa idea que por ah\u00ed ten\u00eda en la ni\u00f1ez y en la adolescencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2383200757101015, "is_candidate": true}, {"start": 274.298, "end": 281.76, "text": "Y cuando termin\u00e9 el Ministerio de Seguridad pens\u00e9 que ten\u00eda la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2691642770007321, "is_candidate": true}, {"start": 283.928, "end": 291.433, "text": " la capacidad y sobre todo la claridad de qu\u00e9 hacer en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2167337046746587, "is_candidate": true}, {"start": 291.433, "end": 310.506, "text": "Una acumulaci\u00f3n de experiencia respecto a c\u00f3mo se ha ido construyendo un sistema pol\u00edtico en la Argentina, c\u00f3mo se construy\u00f3 el sistema de poder, c\u00f3mo se construy\u00f3 el sistema de intereses y c\u00f3mo animarse a generar un cambio de r\u00e9gimen fuerte en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20713127602101955, "is_candidate": true}, {"start": 311.326, "end": 316.828, "text": " Entonces ah\u00ed tom\u00e9 la decisi\u00f3n y empec\u00e9 a caminar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3385580169720964, "is_candidate": true}, {"start": 316.828, "end": 321.65, "text": "Yo siempre digo que sal\u00ed del... \u00bfEstamos hablando a\u00f1o 2019, 2020?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4864135796961132, "is_candidate": true}, {"start": 321.65, "end": 334.236, "text": "2019, sal\u00ed del Ministerio de Seguridad solo con mi \u00faltimo sueldo, algo que me parece que es bueno para una carrera pol\u00edtica de austeridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19914547999717658, "is_candidate": true}, {"start": 335.369, "end": 344.691, "text": " Y bueno, me fueron diciendo que no iba a poder, que no ten\u00eda dinero, que no ten\u00eda aparato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2628481868175868, "is_candidate": true}, {"start": 344.691, "end": 347.332, "text": "Que en una campa\u00f1a hac\u00edan falta 100 millones de d\u00f3lares, por ejemplo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7140646152313298, "is_candidate": false}, {"start": 347.332, "end": 350.713, "text": "Que hac\u00edan falta 100 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2899027508093217, "is_candidate": true}, {"start": 350.713, "end": 359.895, "text": "Bueno, fui caminando, caminando y ac\u00e1 estoy hoy con enormes posibilidades de liderar este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22205212480669434, "is_candidate": true}, {"start": 360.69, "end": 373.022, "text": " Ahora, entre aquel momento y hoy, y fundamentalmente el \u00faltimo a\u00f1o y hoy, o si quer\u00e9s el \u00faltimo a\u00f1o y medio y hoy, una cosa es so\u00f1ar algo, desear algo, buscarlo, y otra cosa es empezar a percibir de que es posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7199907927003169, "is_candidate": false}, {"start": 373.022, "end": 383.333, "text": "Al ver el crecimiento tuyo en las encuestas de manera sistem\u00e1tica, cuando apoy\u00e1s la cabeza en la almohada, o en alg\u00fan momento que apoyaste la cabeza en la almohada, hiciste alguna reflexi\u00f3n, \u00bfhoy parece que es en serio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6723036872800074, "is_candidate": false}, {"start": 384.452, "end": 385.814, "text": " S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6592280395874226, "is_candidate": false}, {"start": 385.814, "end": 398.749, "text": "Al principio, te dir\u00eda que en el 2019, cuando tom\u00e9 la decisi\u00f3n, ya casi 2020, cuando termin\u00e9 el Ministerio de Seguridad, que tom\u00e9 la decisi\u00f3n, al principio algunas noches,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21890993352709243, "is_candidate": true}, {"start": 399.71, "end": 406.856, "text": " me despertaba con un cierto miedo de la decisi\u00f3n que hab\u00eda tomado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26835301115441124, "is_candidate": true}, {"start": 406.856, "end": 420.987, "text": "En la medida en que fui asent\u00e1ndome en el n\u00facleo de ideas, que me fui asent\u00e1ndome en las cosas que la Argentina necesita hacer y en las pol\u00edticas, en las estrategias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21213395178446204, "is_candidate": true}, {"start": 422.687, "end": 432.313, "text": " en el tipo de lucha que hay que dar en Argentina para cambiar, cada vez me fui sintiendo m\u00e1s segura.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23586166103765938, "is_candidate": true}, {"start": 432.313, "end": 434.574, "text": "As\u00ed que hoy lo que tengo, que realmente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27700324209797045, "is_candidate": true}, {"start": 436.005, "end": 440.407, "text": " lo siento profundamente, es un enorme paz interior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27851307833098904, "is_candidate": true}, {"start": 440.407, "end": 454.413, "text": "Porque s\u00e9 que voy a tener la fortaleza, los equipos, el apoyo social para llevar adelante las transformaciones, porque adem\u00e1s las estoy diciendo sin medias tintas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20464439724929961, "is_candidate": true}, {"start": 454.413, "end": 463.117, "text": "Es decir, no estoy haciendo una campa\u00f1a de marketing, estoy haciendo una campa\u00f1a de la verdad, de las cosas que hay que hacer en la Argentina y que voy a hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27588810480997694, "is_candidate": true}, {"start": 464.412, "end": 467.534, "text": " S\u00ed, por supuesto, la gente me elige, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3525431515133204, "is_candidate": true}, {"start": 467.534, "end": 482.125, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que esto que vos dec\u00eds de que sent\u00eds una paz interior en la medida que las encuestas fueron subiendo es lo mismo que el Papa cont\u00f3 que \u00e9l empez\u00f3 a sentir en el momento que ve\u00eda que los votos de los cardenales y que sinti\u00f3 paz?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6997469432172294, "is_candidate": false}, {"start": 482.125, "end": 484.347, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 momento sentiste eso y c\u00f3mo se puede explicar eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6855115771257814, "is_candidate": false}, {"start": 485.915, "end": 507.057, "text": " Eso se puede explicar cuando vos mir\u00e1s el desaf\u00edo que ten\u00e9s y sent\u00eds que vas a estar a la altura de ese desaf\u00edo, que sab\u00e9s c\u00f3mo responder a los problemas que vas a enfrentar, sab\u00e9s que ten\u00e9s restricciones, porque siempre la vida tiene restricciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20537000521528181, "is_candidate": true}, {"start": 507.802, "end": 518.553, "text": " que quiz\u00e1s no vas a poder hacer el 100% de las cosas, pero s\u00ed que voy a encaminar con claridad aquellas cosas que son las determinantes para un cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21634570448841306, "is_candidate": true}, {"start": 518.553, "end": 519.434, "text": "\u00bfPero sos creyente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.879457135815447, "is_candidate": false}, {"start": 519.434, "end": 520.935, "text": "\u00bfEs una sensaci\u00f3n metaf\u00edsica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.748095190591625, "is_candidate": false}, {"start": 520.935, "end": 521.776, "text": "\u00bfEs algo que uno siente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.806003992767883, "is_candidate": false}, {"start": 521.776, "end": 522.877, "text": "No, yo no soy creyente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6826928842936695, "is_candidate": false}, {"start": 525.759, "end": 531.283, "text": " Cada tanto le rezo un poquito por si acaso, pero no soy creyente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2539076684643682, "is_candidate": true}, {"start": 531.283, "end": 540.53, "text": "Vengo de familia cat\u00f3lica, pero soy bastante alejada de la pr\u00e1ctica religiosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20525325096563518, "is_candidate": true}, {"start": 542.411, "end": 558.287, "text": " Igual en una campa\u00f1a lo que m\u00e1s te regalan son v\u00edrgenes, rosarios, estampitas, as\u00ed que si algo tengo y colecciono... \u00bfTe hiciste un poquito m\u00e1s m\u00edstica en la campa\u00f1a al ver ese regreso de los otros?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28483293368600915, "is_candidate": true}, {"start": 562.163, "end": 566.626, "text": " Las cosas las dimensiono de otra manera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2672122725023329, "is_candidate": true}, {"start": 566.626, "end": 584.338, "text": "Es decir, quiz\u00e1s si uno dimensiona todos los d\u00edas las cosas pensando en qu\u00e9 est\u00e1 pasando hoy, las empiezo a dimensionar en c\u00f3mo proyecto lo que va a suceder despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20361271014111582, "is_candidate": true}, {"start": 585.62, "end": 599.298, "text": " Es decir, en una acumulaci\u00f3n de decisiones, pol\u00edticas, di\u00e1logos que vos ten\u00e9s que tener, ejecuci\u00f3n de la administraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22499310975767495, "is_candidate": true}, {"start": 600.879, "end": 616.304, "text": " en todas las cosas que vos ten\u00e9s que tener, pacificaci\u00f3n del pa\u00eds, en todas las cosas que vos ten\u00e9s que hacer, las voy dimensionando en c\u00f3mo es el final y ah\u00ed voy viniendo hasta el presente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2213228990025642, "is_candidate": true}, {"start": 616.304, "end": 621.085, "text": "Entonces siento que eso te cambia, te saca la cabeza del d\u00eda a d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26918455196449176, "is_candidate": true}, {"start": 622.306, "end": 630.228, "text": " te saca la cabeza de la noticia chiquita, de qu\u00e9 est\u00e1 pasando hoy, de qu\u00e9 dijeron en tal lugar o tal otro, qu\u00e9 comentario hay sobre vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22869934402507208, "is_candidate": true}, {"start": 630.228, "end": 635.81, "text": "Y estoy pensando en otra dimensi\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23526074957330834, "is_candidate": true}, {"start": 635.81, "end": 640.991, "text": "Y trabajando mucho en base a la historia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2233039726955135, "is_candidate": true}, {"start": 640.991, "end": 644.412, "text": "Que como Churchill dec\u00eda, quer\u00e9s ser pol\u00edtico, bueno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29880225187305276, "is_candidate": true}, {"start": 645.634, "end": 665.368, "text": " estudiar y leer historia, que muchas veces se repite, muchas veces hay saltos de calidad, muchas veces hay retrocesos, pero los saltos de calidad son aquellos que cambian las sociedades, que cambian el futuro de la gente y de los pueblos, y se dan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20312165324461973, "is_candidate": true}, {"start": 667.249, "end": 676.232, "text": " Ahora estoy leyendo un libro de Kissinger que se llama Liderazgo, sobre personajes muy importantes en la historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20948570598683458, "is_candidate": true}, {"start": 676.232, "end": 684.914, "text": "Estoy en la parte de Konrad Adenauer y lo que signific\u00f3 levantar la Alemania destruida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22286726545240454, "is_candidate": true}, {"start": 684.914, "end": 688.375, "text": "Los desaf\u00edos que ten\u00eda y c\u00f3mo fue atando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3323149503516395, "is_candidate": true}, {"start": 689.816, "end": 703.732, "text": " los distintos desaf\u00edos a un objetivo de largo plazo, que era volver a Europa y realmente es muy aleccionador, muy inspirador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17382251232857682, "is_candidate": true}, {"start": 704.494, "end": 728.145, "text": " Vos volviste a la Argentina con el regreso a la democracia, originalmente ten\u00edas ascripci\u00f3n al peronismo, y cuando te escucho respecto de no ten\u00e9s estructura, no ten\u00e9s el financiamiento, como te dec\u00edan eso al comienzo, pienso en lo que fue la interna entre Menem y Cafiero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6690512518926208, "is_candidate": false}, {"start": 729.585, "end": 733.327, "text": " que no s\u00e9 en qu\u00e9 grado de cercan\u00eda vos lo viste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6657612826421175, "is_candidate": false}, {"start": 733.327, "end": 747.432, "text": "\u00bfEncontr\u00e1s alg\u00fan punto de contacto entre aquel cafiero que ten\u00eda todo el aparato del partido y Menem, que inicialmente se le dec\u00eda que solo ten\u00eda carisma, con la situaci\u00f3n que enfrentabas vos contra Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6362741343876498, "is_candidate": false}, {"start": 747.432, "end": 748.752, "text": "S\u00ed, mucho, mucho.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5796605247890019, "is_candidate": false}, {"start": 748.752, "end": 750.873, "text": "Y adem\u00e1s me lo dicen todo el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40339937603858345, "is_candidate": true}, {"start": 750.873, "end": 757.135, "text": "Me lo dice la gente, que quiz\u00e1s vivi\u00f3 esa \u00e9poca, me lo dicen periodistas, me lo dicen...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1953829382414234, "is_candidate": true}, {"start": 757.91, "end": 772.217, "text": " intelectuales, es decir, que estudian, permanentemente me lo dicen porque es como un crecimiento de legitimidad y un an\u00e1lisis quiz\u00e1s m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24911422400026495, "is_candidate": true}, {"start": 775.156, "end": 781.24, "text": " dir\u00eda m\u00e1s materialista de lo que es, cu\u00e1les son los recursos de una campa\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2661378745284705, "is_candidate": true}, {"start": 781.24, "end": 788.043, "text": "Y en este momento yo dir\u00eda el recurso m\u00e1s importante de una campa\u00f1a es la legitimidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25981459114845096, "is_candidate": true}, {"start": 788.043, "end": 790.125, "text": "Con legitimidad despu\u00e9s vas consiguiendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4311675025644033, "is_candidate": true}, {"start": 791.025, "end": 803.058, "text": " Otras cosas, vas consiguiendo el dinero para la campa\u00f1a, que es una campa\u00f1a austera, vas consiguiendo m\u00e1s adhesiones, gente que te sigue.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23580403835318264, "is_candidate": true}, {"start": 803.058, "end": 809.745, "text": "Entonces, ese recurso, legitimidad, me parece que construye el resto de los recursos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28862201795190645, "is_candidate": true}, {"start": 811.176, "end": 817.12, "text": " Hablemos un poquito de la coyuntura esta semana que pas\u00f3, se complet\u00f3 el proceso electoral en varias provincias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8072249706486259, "is_candidate": false}, {"start": 817.12, "end": 823.345, "text": "La mayor\u00eda de ellas, en todas ellas, gan\u00f3 el oficialismo a nivel provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7381967936998017, "is_candidate": false}, {"start": 823.345, "end": 824.726, "text": "\u00bfQu\u00e9 lectura hace vos de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7347217748697199, "is_candidate": false}, {"start": 826.383, "end": 838.726, "text": " Bueno, yo creo que la Argentina necesita, digamos, una vuelta a un sistema de m\u00e1s libertad en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19099635795409853, "is_candidate": true}, {"start": 838.726, "end": 852.69, "text": "Yo creo que en las provincias el empleo p\u00fablico y las condiciones de pertenencia a ese empleo p\u00fablico son condicionantes del voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17411433276914257, "is_candidate": true}, {"start": 852.69, "end": 854.43, "text": "Yo creo que la prensa,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3469249377298258, "is_candidate": true}, {"start": 855.174, "end": 859.075, "text": " el empleo p\u00fablico, generan mucho miedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32392751365482386, "is_candidate": true}, {"start": 859.075, "end": 865.057, "text": "Y hay provincias que antes por ah\u00ed uno dec\u00eda, hay una sola provincia feudal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1681489991939683, "is_candidate": true}, {"start": 865.057, "end": 870.779, "text": "Ahora el concepto del feudalismo se ha extendido en muchos lugares.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19521220394469074, "is_candidate": true}, {"start": 870.779, "end": 873.519, "text": "\u00bfTe refer\u00edas a Formosa originalmente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7909960875384903, "is_candidate": false}, {"start": 873.519, "end": 880.161, "text": "S\u00ed, o a Santiago, que siempre fue la provincia que se miraba como la m\u00e1s feudal de todas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22466354006477263, "is_candidate": true}, {"start": 880.161, "end": 881.742, "text": "Por caudillos que ven\u00edan del 60.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38337292775633325, "is_candidate": true}, {"start": 883.305, "end": 894.517, "text": " Me parece que es importante que nosotros tengamos una inyecci\u00f3n de republicanismo y de democracia en todo el territorio nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2050409968666983, "is_candidate": true}, {"start": 894.517, "end": 896.96, "text": "Me parece que es una deuda pendiente muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33270766207279434, "is_candidate": true}, {"start": 896.96, "end": 902.826, "text": "Es decir, en vez de ir hacia m\u00e1s democracia en muchas provincias, hemos ido hacia menos democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24740377287875148, "is_candidate": true}, {"start": 903.561, "end": 909.685, "text": " Creo que ese es un desaf\u00edo muy importante cuando pensemos en pactos fiscales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21449238400633874, "is_candidate": true}, {"start": 909.685, "end": 921.874, "text": "Estos pactos fiscales, quiz\u00e1s como los pactos fundadores de la Argentina, los que fundaron nuestra Constituci\u00f3n y nuestra Naci\u00f3n, no fueron pactos econ\u00f3micos solamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2463859817487758, "is_candidate": true}, {"start": 922.994, "end": 944.832, "text": " exist\u00eda por supuesto, c\u00f3mo se federaliza el dinero, que el puerto no sea el que se quede con todos los recursos, pero hab\u00eda un componente electoral de reglas electorales, de reglas institucionales, de c\u00f3mo funcionaba la Rep\u00fablica en cada lugar, que las constituciones de todas las provincias necesariamente fueron homog\u00e9neas en el sistema", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21905725788606567, "is_candidate": true}, {"start": 945.533, "end": 969.84, "text": " de poder, f\u00edjate que todas nuestras constituciones de las 23 provincias m\u00e1s la ciudad de Buenos Aires, son republicanas y democr\u00e1ticas, es decir que hab\u00eda un cor igual, entonces me parece que volver a ese respeto tiene que formar parte de un acuerdo estrat\u00e9gico hacia el futuro de la Argentina, hay que inyectar republicanismo y democracia en", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19819031810878407, "is_candidate": true}, {"start": 972.661, "end": 978.965, "text": " en constituciones que ya lo tienen, como en el respeto a la Constituci\u00f3n Nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26856307452441086, "is_candidate": true}, {"start": 978.965, "end": 981.287, "text": "Vos te refir\u00eds a las reelecciones sucesivas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7479104224104833, "is_candidate": false}, {"start": 981.287, "end": 988.312, "text": "Reelecciones sucesivas, cambios permanentes de reg\u00edmenes electorales, control de la justicia, control de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2623101159847976, "is_candidate": true}, {"start": 988.312, "end": 996.317, "text": "Es decir, aquellos elementos que hacen a la ejecuci\u00f3n de lo que son las virtudes republicanas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21891600594017135, "is_candidate": true}, {"start": 996.317, "end": 998.739, "text": "Pero a\u00fan as\u00ed, en otros momentos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8541796509374849, "is_candidate": false}, {"start": 999.815, "end": 1007.037, "text": " Los oficialismos del interior no ten\u00edan estos resultados, te encontrabas con menos confirmaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6843220827893675, "is_candidate": false}, {"start": 1007.037, "end": 1019.16, "text": "\u00bfPodr\u00e1 ver tambi\u00e9n, aprovechando los viajes que haces de campa\u00f1a al interior continuamente, que el interior, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica est\u00e9 mejor que en el AMBA?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7079151152887375, "is_candidate": false}, {"start": 1019.16, "end": 1021.581, "text": "El interior est\u00e1 muy triste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5907168097724091, "is_candidate": false}, {"start": 1021.581, "end": 1023.241, "text": "Vos a cada lugar que vas,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.487142273019458, "is_candidate": true}, {"start": 1023.647, "end": 1025.789, "text": " sent\u00eds una tristeza muy profunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33347045986840573, "is_candidate": true}, {"start": 1025.789, "end": 1038.137, "text": "La gente ve en cada lugar, en la medida de lo que cada lugar se sinti\u00f3 o fue, siente una decadencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21753263234740494, "is_candidate": true}, {"start": 1038.137, "end": 1042.4, "text": "Entonces, ese sentimiento de decadencia est\u00e1 en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26444326400679674, "is_candidate": true}, {"start": 1042.4, "end": 1051.106, "text": "Bueno, puede ser que sea distinto, vos vas a, no s\u00e9, el otro d\u00eda fuimos a C\u00f3rdoba al acto de lanzamiento de Luis Juez,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1992928792209947, "is_candidate": true}, {"start": 1051.792, "end": 1057.041, "text": " y fuimos despu\u00e9s a comer y com\u00e9s por la mitad del dinero que com\u00e9s en Buenos Aires, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2935356406324888, "is_candidate": true}, {"start": 1057.61, "end": 1060.331, "text": " digo, midiendo m\u00e1s o menos algo similar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3686338857109357, "is_candidate": true}, {"start": 1060.331, "end": 1071.113, "text": "Y quiz\u00e1s el ingreso est\u00e9 m\u00e1s o menos en el mismo, digamos, en el mismo n\u00famero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2622360660291958, "is_candidate": true}, {"start": 1071.113, "end": 1085.057, "text": "Entonces, puede ser que la vida no sea tan dura, viajas menos, no ten\u00e9s lo que es nuestro conurbano, que es enorme, que tiene un mont\u00f3n de problemas de inseguridad, pero todos en la medida de su...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19259477705797312, "is_candidate": true}, {"start": 1086.197, "end": 1099.222, "text": " de lo que vivieron sienten que la p\u00e9rdida de calidad de vida y el sentimiento de p\u00e9rdida profunda de la Argentina es terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2183360660595629, "is_candidate": true}, {"start": 1099.222, "end": 1108.386, "text": "Hoy estaba leyendo c\u00f3mo la gente llora, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25847508977424316, "is_candidate": true}, {"start": 1108.386, "end": 1110.547, "text": "Y a m\u00ed me pasa todos los d\u00edas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2819937902383799, "is_candidate": true}, {"start": 1110.547, "end": 1112.288, "text": "A m\u00ed me pasa que la gente llora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28504116836702187, "is_candidate": true}, {"start": 1113.514, "end": 1117.414, "text": " Antes no me pasaba, antes por ah\u00ed la gente te alentaba, te dec\u00eda vamos, adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27207716397887716, "is_candidate": true}, {"start": 1117.91, "end": 1119.491, "text": " Ahora lloran, lloran.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5334001659859113, "is_candidate": false}, {"start": 1119.491, "end": 1122.313, "text": "Los argentinos estamos llorando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36773673581080146, "is_candidate": true}, {"start": 1122.313, "end": 1123.254, "text": "Es muy duro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6018919180649243, "is_candidate": false}, {"start": 1123.254, "end": 1145.75, "text": "Entonces, salir de esa situaci\u00f3n y decirle, vamos a salir, no va a ser f\u00e1cil, pero vamos a salir, pero vamos a salir con decisiones que no podemos dar marcha atr\u00e1s, que no nos podemos arrepentir, que no podemos tener miedo, que tenemos que animarnos, da una esperanza, pero es una esperanza", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20787790388116467, "is_candidate": true}, {"start": 1147.038, "end": 1153.16, "text": " con un cierto resquemor a que otra vez pase lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2625285863301683, "is_candidate": true}, {"start": 1153.16, "end": 1156.821, "text": "M\u00e1s ahora que hace dos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7432747059243611, "is_candidate": false}, {"start": 1156.821, "end": 1161.122, "text": "Porque hace dos a\u00f1os estaba la salida de la pandemia, que iba a ser un momento emocional muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7432670849231352, "is_candidate": false}, {"start": 1161.122, "end": 1165.064, "text": "S\u00ed, porque la pandemia era como una situaci\u00f3n excepcional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.326970920868876, "is_candidate": true}, {"start": 1165.064, "end": 1168.025, "text": "Entonces la excepcionalidad te permite que vos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32172031297791226, "is_candidate": true}, {"start": 1169.843, "end": 1173.824, "text": " llores por lo que puede pasar, por lo que le puede pasar a un familiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25915533911170074, "is_candidate": true}, {"start": 1173.824, "end": 1179.306, "text": "Ahora es un llanto de p\u00e9rdida, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23396845621710083, "is_candidate": true}, {"start": 1179.306, "end": 1182.387, "text": "Yo pienso siempre en los venezolanos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31436870252029614, "is_candidate": true}, {"start": 1182.387, "end": 1194.85, "text": "Que cuando, las veces que estuve en Venezuela y las veces que me encontr\u00e9 con venezolanos ac\u00e1, siempre les pasaba lo mismo, lloraban, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19037480041951438, "is_candidate": true}, {"start": 1194.85, "end": 1197.691, "text": "Por la idea de la p\u00e9rdida total de su", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3071866679108447, "is_candidate": true}, {"start": 1198.368, "end": 1201.03, "text": " de su pa\u00eds, de su vida, de su familia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32418029975697404, "is_candidate": true}, {"start": 1201.03, "end": 1203.592, "text": "\u00bfEn el exilio lloraste?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8209138575437398, "is_candidate": false}, {"start": 1203.592, "end": 1205.454, "text": "S\u00ed, yo en el exilio todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3864982305579785, "is_candidate": true}, {"start": 1205.454, "end": 1211.539, "text": "Yo no hab\u00eda d\u00eda que no extra\u00f1ase y no quisiese volver a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2759021192115413, "is_candidate": true}, {"start": 1211.539, "end": 1216.863, "text": "Es decir, todo extra\u00f1aba, todo, absolutamente todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2848032269183127, "is_candidate": true}, {"start": 1216.863, "end": 1223.929, "text": "Desde los detalles que uno dice son los m\u00e1s tontos hasta los m\u00e1s profundos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26618250468679816, "is_candidate": true}, {"start": 1223.929, "end": 1225.851, "text": "Son la familia,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3771923964307927, "is_candidate": true}, {"start": 1228.087, "end": 1232.369, "text": " Todos, los recuerdos, los lugares, tu casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28678333986283544, "is_candidate": true}, {"start": 1232.369, "end": 1236.89, "text": "Estoy preguntado porque a m\u00ed me pasaba lo mismo, de llorar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.876198366824892, "is_candidate": false}, {"start": 1236.89, "end": 1244.233, "text": "Y me pregunto, esas personas que lloran, \u00bfse sentir\u00e1n extra\u00f1os en su lugar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7438249306195588, "is_candidate": false}, {"start": 1244.233, "end": 1246.774, "text": "\u00bfSe sentir\u00e1n extra\u00f1os en su \u00e9poca?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.776377108209851, "is_candidate": false}, {"start": 1246.774, "end": 1250.756, "text": "Ese llanto es como estar exiliado dentro de tu propio pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6983737583855423, "is_candidate": false}, {"start": 1250.756, "end": 1253.357, "text": "Trato de reflexionar qu\u00e9 significa ese s\u00edntoma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7444650210935355, "is_candidate": false}, {"start": 1253.846, "end": 1256.427, "text": " S\u00ed, es un llanto de no reconozco a mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3580596820577927, "is_candidate": true}, {"start": 1256.427, "end": 1259.429, "text": "Porque en el caso de los venezolanos es correcto, porque no est\u00e1n en su pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7508911121289749, "is_candidate": false}, {"start": 1259.429, "end": 1262.971, "text": "En el caso de los argentinos... No reconozco a mi pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5145516984658955, "is_candidate": false}, {"start": 1262.971, "end": 1267.173, "text": "No lo reconozco, nunca pens\u00e9 que la Argentina pod\u00eda llegar tan bajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3480896197555329, "is_candidate": true}, {"start": 1267.173, "end": 1270.415, "text": "Y hay gente m\u00e1s grande, mayor proporci\u00f3n, imagino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7082329244132333, "is_candidate": false}, {"start": 1270.415, "end": 1274.797, "text": "S\u00ed, pero los j\u00f3venes se aferran, no me quiero ir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2762501620167407, "is_candidate": true}, {"start": 1276.982, "end": 1291.784, "text": " Otro de los elementos que uno podr\u00eda leer en estas elecciones es la distinta performance de Libertad de Avanza respecto de lo que se le asigna como posibilidad de voto a Javier Milei.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7002020387618954, "is_candidate": false}, {"start": 1292.725, "end": 1307.373, "text": " Y siempre se dice que siendo la Argentina un pa\u00eds federal, que vos necesitas tener capilaridad en todo el pa\u00eds, necesitas tener fiscales de mesa, que te aparezcan las boletas, que no te desaparezcan las boletas que mand\u00e1s, tener territorialidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6508336361925191, "is_candidate": false}, {"start": 1307.373, "end": 1316.799, "text": "A diferencia de pa\u00edses unitarios como pueden ser los del Pac\u00edfico, donde una persona pasa de intendente a presidente casi sin cursos, no, Argentina por su tama\u00f1o es un pa\u00eds federal como Brasil,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6845918302724137, "is_candidate": false}, {"start": 1317.779, "end": 1338.085, "text": " que es muy dif\u00edcil que aparezca alguien por fuera de los partidos pol\u00edticos y de la noche a la ma\u00f1ana se convierta en presidente, de hecho al propio Pro le cost\u00f3 12 a\u00f1os llegar y le lleva m\u00e1s de 20 tratar de convertirse en un partido verdaderamente nacional, es una tarea que lleva un curso de honor que lleva tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6201451987973061, "is_candidate": false}, {"start": 1338.085, "end": 1346.727, "text": "\u00bfCrees que los resultados que vimos de las provincias indican de alguna manera que la performanza electoral de Javier Milei va a ser menor a la esperada?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6164835390346481, "is_candidate": false}, {"start": 1348.507, "end": 1357.391, "text": " Yo creo que la performance de cada provincia no se puede medir con la adhesi\u00f3n que puede tener \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25072264967940894, "is_candidate": true}, {"start": 1357.391, "end": 1362.494, "text": "Me parece que es una adhesi\u00f3n individual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23539991467913235, "is_candidate": true}, {"start": 1362.494, "end": 1367.737, "text": "En algunos casos puede ser una adhesi\u00f3n a sus ideas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20714303652266175, "is_candidate": true}, {"start": 1367.737, "end": 1371.078, "text": "En otros casos puede ser una adhesi\u00f3n a su personalidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26169339984293005, "is_candidate": true}, {"start": 1371.078, "end": 1377.862, "text": "Y en otros casos puede ser una adhesi\u00f3n a, no me importa nada, que todo se rompa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23686026586934184, "is_candidate": true}, {"start": 1378.886, "end": 1383.069, "text": " O a lo que \u00e9l significa, como instrumento de protesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.759993472885316, "is_candidate": false}, {"start": 1383.069, "end": 1386.131, "text": "S\u00ed, como instrumento de protesta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46893004794089854, "is_candidate": true}, {"start": 1386.131, "end": 1406.903, "text": "Entonces, me parece que es muy dif\u00edcil cuando no hay un n\u00facleo claro de ideas, cuando no se van consolidando razones por las que vos est\u00e1s en un determinado partido pol\u00edtico, porque est\u00e1s en un colectivo pol\u00edtico, que otras personas que no son", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19911701897102463, "is_candidate": true}, {"start": 1407.799, "end": 1416.727, "text": " el individuo pueda ser, tener y acceder a la misma representaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2642345358445959, "is_candidate": true}, {"start": 1416.727, "end": 1431.4, "text": "Es decir, porque... Tener los votos que puede tener... Claro, porque es como que vos sos vos y tu bagaje, \u00bfno es cierto?, tu bagaje que te lo da el partido, las ideas que represent\u00e1s, la coalici\u00f3n en la que est\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18561318639812363, "is_candidate": true}, {"start": 1432.281, "end": 1434.423, "text": " es algo m\u00e1s que vos solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43495630362790083, "is_candidate": true}, {"start": 1434.423, "end": 1438.846, "text": "Y entonces me parece que en el caso de \u00e9l es dif\u00edcil que \u00e9l transmita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2459756597557783, "is_candidate": true}, {"start": 1438.846, "end": 1456.681, "text": "Nosotros tenemos muchos dirigentes a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds que a algunos les va un poco mejor, a otros peor, muchas veces producto de que no se ponen de acuerdo, pero no porque no podr\u00edan, pero que pueden trasladar la representaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20681222713898195, "is_candidate": true}, {"start": 1457.163, "end": 1458.584, "text": " de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5054980324373911, "is_candidate": false}, {"start": 1458.584, "end": 1460.825, "text": "Por ejemplo, ayer en La Pampa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4077417051126696, "is_candidate": true}, {"start": 1460.825, "end": 1464.006, "text": "Ayer, estos d\u00edas en La Pampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29901725664881096, "is_candidate": true}, {"start": 1464.006, "end": 1471.65, "text": "Fue una elecci\u00f3n muy buena, con una diferencia... No ganamos, pero hicimos una elecci\u00f3n muy fuerte, vot\u00f3 un proceso ordenado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22116509557077546, "is_candidate": true}, {"start": 1473.052, "end": 1478.475, "text": " Se hicieron internas, despu\u00e9s se fue a una f\u00f3rmula \u00fanica, todo el mundo trabaj\u00f3 en equipo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812194242644911, "is_candidate": true}, {"start": 1478.475, "end": 1487.279, "text": "Entonces, Juntos por el Cambio tiene una representaci\u00f3n, es decir, Mart\u00edn Verongaray representa lo que todos nosotros podemos representar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2778575032319226, "is_candidate": true}, {"start": 1487.979, "end": 1503.691, "text": " Entonces a \u00e9l se le traslada algo porque tiene una potencia diferente a lo que puede ser el traslado de un individuo a otro que la gente dice, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 yo voy a pensar que esta persona es como Milei?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23359306438928473, "is_candidate": true}, {"start": 1503.691, "end": 1515.42, "text": "Entonces me parece que todav\u00eda \u00e9l est\u00e1 en una construcci\u00f3n muy individualista, normal, pero si sigue siendo as\u00ed", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1898900108597813, "is_candidate": true}, {"start": 1516.26, "end": 1517.541, "text": " no va a haber construcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5451715525891472, "is_candidate": false}, {"start": 1517.541, "end": 1529.525, "text": "Si \u00e9l logra dar el paso hacia algo m\u00e1s org\u00e1nico, de ideas m\u00e1s compartidas, entonces ah\u00ed s\u00ed se da ese salto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18408959561339067, "is_candidate": true}, {"start": 1530.795, "end": 1533.896, "text": " A ver, una hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7336965627358916, "is_candidate": false}, {"start": 1533.896, "end": 1538.357, "text": "Que, como dicen algunos encuestadores, milicia el voto cacerola.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7017855086270217, "is_candidate": false}, {"start": 1538.357, "end": 1539.477, "text": "\u00bfRecord\u00e1s las cacerolas del 2002?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.878654998375505, "is_candidate": false}, {"start": 1539.477, "end": 1545.078, "text": "De que la gente enojada hac\u00eda sonar su enojo a trav\u00e9s de las cacerolas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6828062993780779, "is_candidate": false}, {"start": 1545.078, "end": 1551.42, "text": "Que la gente enojada haga sonar su enojo en las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7132320733695754, "is_candidate": false}, {"start": 1551.42, "end": 1556.041, "text": "Que cumple ese papel de que cumplieron las cacerolas como un significante de protesta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.686741332395221, "is_candidate": false}, {"start": 1556.041, "end": 1557.621, "text": "Pero que luego, en el momento de votar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6888467819962509, "is_candidate": false}, {"start": 1560.143, "end": 1571.95, "text": " o interviene en la mayor cantidad de gente que no vota, o directamente cuando tenga que votar, vota y por alguna de las opciones con m\u00e1s posibilidad de gobernabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6922224908349053, "is_candidate": false}, {"start": 1571.95, "end": 1573.551, "text": "\u00bfLe asign\u00e1s alguna posibilidad a eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7062199371373374, "is_candidate": false}, {"start": 1573.551, "end": 1577.373, "text": "Pero lo que pasa es que \u00e9l no es el \u00fanico representante de ese voto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34492985029466094, "is_candidate": true}, {"start": 1578.535, "end": 1597.287, "text": " Yo creo que yo tambi\u00e9n soy una representante de un voto, digamos, de alguna manera de un voto donde la gente dice, ahora esto lo vamos a defender, vamos a salir a luchar, no nos vamos a dejar pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16281061464362545, "is_candidate": true}, {"start": 1597.287, "end": 1599.069, "text": "Antiaparato, podr\u00edamos decir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6600681874637664, "is_candidate": false}, {"start": 1599.069, "end": 1605.293, "text": "Antiaparato, anticorporaci\u00f3n, antiarreglos de la pol\u00edtica para la pol\u00edtica,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3402079543410129, "is_candidate": true}, {"start": 1605.993, "end": 1615.095, "text": " Entonces yo tambi\u00e9n tengo ese ingrediente en este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2800649178047836, "is_candidate": true}, {"start": 1615.095, "end": 1628.459, "text": "Siento que desde una posici\u00f3n m\u00e1s calma o con una mirada m\u00e1s general de todos los temas de la pol\u00edtica, no solamente desde una", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2227521959247475, "is_candidate": true}, {"start": 1628.879, "end": 1642.637, "text": " perspectiva econ\u00f3mica, pero tengo esa sin ser algo individualista, sino llevando tambi\u00e9n el bagaje de una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21478827038889325, "is_candidate": true}, {"start": 1643.583, "end": 1646.545, "text": " Bueno, quiz\u00e1s ah\u00ed est\u00e1 la pregunta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9610069115557206, "is_candidate": false}, {"start": 1646.545, "end": 1653.651, "text": "Trump no hizo un partido aparte, sino lo hizo a trav\u00e9s del partido republicano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.832239403482913, "is_candidate": false}, {"start": 1653.651, "end": 1659.255, "text": "Bolsonaro, en una coalici\u00f3n de partidos que lleva m\u00e1s de 25 a\u00f1os sumando legisladores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7291683693250695, "is_candidate": false}, {"start": 1659.255, "end": 1663.598, "text": "Vos optaste por hacer esa carrera dentro, institucionalmente dentro de un partido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7204187665969524, "is_candidate": false}, {"start": 1663.598, "end": 1668.022, "text": "Puede ser que ah\u00ed est\u00e9 parte de la explicaci\u00f3n de lo que dec\u00edamos de que a Mil\u00e9 le va a llevar mucho tiempo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.724229096873705, "is_candidate": false}, {"start": 1668.922, "end": 1674.425, "text": " porque no se puede construir un candidato a presidente de la noche a la ma\u00f1ana y sin estructura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7254023731876147, "is_candidate": false}, {"start": 1674.425, "end": 1678.668, "text": "Bueno, hasta ahora en la Argentina la realidad ha sido as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3192143842105528, "is_candidate": true}, {"start": 1681.553, "end": 1700.926, "text": " Hay muchas personas que tuvieron momentos estridentes y que despu\u00e9s desaparecieron de la vida pol\u00edtica, desde Adelina de Viola que sac\u00f3 m\u00e1s del 20% de los votos en la Ciudad de Buenos Aires, hasta Domingo Cavallo que se present\u00f3 como Presidenta de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1793943410860679, "is_candidate": true}, {"start": 1703.328, "end": 1713.232, "text": " Hasta uno podr\u00eda decir al Sogaray que sac\u00f3 un porcentaje importante, o al ENDE que sac\u00f3 una cantidad de votos importantes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21421934761385053, "is_candidate": true}, {"start": 1713.232, "end": 1729.7, "text": "Hay como partidos o personas que tuvieron sus momentos, Frontisi, tuvieron sus momentos muy importantes, pero que luego no los pudieron convertir en un partido de permanencia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26472204938812394, "is_candidate": true}, {"start": 1730.784, "end": 1739.25, "text": " Hasta ahora, digamos, ese es un valor, por ejemplo, que tiene el radicalismo, un partido de permanencia y que van naciendo nuevas generaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26582324882421315, "is_candidate": true}, {"start": 1739.823, "end": 1750.409, "text": " Y que el partido sigue, tiene momentos malos, momentos buenos, momentos en que est\u00e1 lejos del poder, momentos en que est\u00e1 m\u00e1s cerca el peronismo con su mirada movimientista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24550480863074042, "is_candidate": true}, {"start": 1750.409, "end": 1763.397, "text": "Y el PRO es el \u00fanico partido que rompe la regla de los partidos personas o de los partidos de una sola elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2468856316694522, "is_candidate": true}, {"start": 1764.578, "end": 1779.661, "text": " El PRO viene rompiendo esto y en esta pr\u00f3xima elecci\u00f3n podr\u00eda ser como el gran salto a la existencia de un tercer partido con una vida pol\u00edtica que va m\u00e1s all\u00e1 de su l\u00edder fundador.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2267708322045464, "is_candidate": true}, {"start": 1780.161, "end": 1788.284, "text": " Y eso es una prueba muy importante que est\u00e1 pasando el pro en este momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2144115534356208, "is_candidate": true}, {"start": 1788.284, "end": 1793.586, "text": "Por eso quiz\u00e1s en algunos momentos la gente dice, pero se van a pelear, se van a matar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3664258240937103, "is_candidate": true}, {"start": 1793.586, "end": 1794.107, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8424226871923834, "is_candidate": false}, {"start": 1794.107, "end": 1796.267, "text": "Bueno, hay ciertos movimientos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.385239456050982, "is_candidate": true}, {"start": 1796.267, "end": 1801.509, "text": "Es como que las capas se van como acomodando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4425466281615782, "is_candidate": true}, {"start": 1801.509, "end": 1806.931, "text": "Como las capas tect\u00f3nicas se van como acomodando porque es toda una novedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3616670509958442, "is_candidate": true}, {"start": 1806.931, "end": 1807.772, "text": "Es toda una novedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5089085037830509, "is_candidate": false}, {"start": 1808.753, "end": 1827.213, "text": " el hecho de un partido que ha entrado a la vida pol\u00edtica con una estabilidad pol\u00edtica, nacido en una ciudad y habiendo tenido una presidencia pero que no pudo reelegir y que ahora est\u00e1 a la puerta de poder ser gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2162991575727573, "is_candidate": true}, {"start": 1827.655, "end": 1835.162, "text": " Y me parece que aqu\u00ed vale lo que vos dec\u00edas del radicalismo, es parte de una coalici\u00f3n en la que integra un partido centenario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7254830695928822, "is_candidate": false}, {"start": 1835.162, "end": 1850.697, "text": "Tambi\u00e9n ah\u00ed mismo demuestra lo dif\u00edcil que es, solito, a\u00fan hasta el propio PT, el Partido de los Trabajadores, a Lula le llev\u00f3 25 a\u00f1os llegar a que sea... Y nunca gan\u00f3 solo el PT, siempre en alianzas con muchos otros partidos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6911946858334455, "is_candidate": false}, {"start": 1850.697, "end": 1851.598, "text": "Y adem\u00e1s se tuvo que liar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36217210744044126, "is_candidate": true}, {"start": 1853.816, "end": 1866.767, "text": " cuando gan\u00f3 la primera presidencia, se tuvo que aliar y poner de vice a un viejo conservador para que le crean, para que al PT le crean, porque al PT no le cre\u00edan solo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.251741871958162, "is_candidate": true}, {"start": 1866.767, "end": 1871.711, "text": "Entonces tuvo que generar una alianza de confiabilidad que \u00e9l solo no ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3146126942894859, "is_candidate": true}, {"start": 1873.517, "end": 1878.118, "text": " Y en ese sentido, \u00bfte parece que tu vice tendr\u00eda que ser radical?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6914280290457864, "is_candidate": false}, {"start": 1878.118, "end": 1880.739, "text": "\u00bfTendr\u00eda que ser del interior?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7490123048932833, "is_candidate": false}, {"start": 1880.739, "end": 1889.001, "text": "\u00bfC\u00f3mo te parece que ser\u00eda la mejor forma de solidificar esa alianza, esa uni\u00f3n entre los distintos partidos que integran?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7674756757302784, "is_candidate": false}, {"start": 1889.001, "end": 1903.244, "text": "Yo creo que la primera caracter\u00edstica, m\u00e1s que si es del interior o es radical, tiene que ser una persona que se juegue al cambio con la profundidad que yo vislumbro ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22763743519436297, "is_candidate": true}, {"start": 1904.044, "end": 1913.632, "text": " Me parece que el perfil tiene que ser de un alineamiento muy fuerte a las decisiones que vamos a tomar para cambiar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23015133498277163, "is_candidate": true}, {"start": 1913.632, "end": 1928.884, "text": "Despu\u00e9s, siempre es mejor que sea de la Provincia de Buenos Aires o del interior, porque yo soy de la Ciudad de Buenos Aires, y si es de un partido pol\u00edtico distinto, siempre es mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1979921306154846, "is_candidate": true}, {"start": 1928.884, "end": 1930.945, "text": "Pero la caracter\u00edstica fundamental...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43222870539369673, "is_candidate": true}, {"start": 1932.126, "end": 1948.259, "text": " No, la caracter\u00edstica fundamental es que sea una persona que tenga una representaci\u00f3n y una decisi\u00f3n de cambio que no desperfile la legitimidad social que yo he ido ganando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2138016482327365, "is_candidate": true}, {"start": 1948.259, "end": 1950.841, "text": "Al rev\u00e9s, que vaya en la misma direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33786693173444826, "is_candidate": true}, {"start": 1952.191, "end": 1967.739, "text": " \u00bfImagin\u00e1s que el radicalismo finalmente va a presentar una precandidatura presidencial en las PASO o imagin\u00e1s que pueden ser candidato a vice quienes aparecen como candidatos o precandidatos de candidato del PRO tuyo, Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7087371078241959, "is_candidate": false}, {"start": 1967.939, "end": 1971.18, "text": " Bueno, a ver, una cosa es qu\u00e9 imagino y otra cosa es qu\u00e9 querr\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3497975386466523, "is_candidate": true}, {"start": 1971.18, "end": 1973.04, "text": "S\u00ed, las dos cosas decimos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7561334971279366, "is_candidate": false}, {"start": 1973.04, "end": 1974.14, "text": "\u00bfQu\u00e9 imagino?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6496825797528827, "is_candidate": false}, {"start": 1974.14, "end": 1988.964, "text": "Imagino que el radicalismo est\u00e1 haciendo un esfuerzo por tener un candidato porque el radicalismo despu\u00e9s de Alfons\u00edn le cost\u00f3 mucho y despu\u00e9s de De la R\u00faa le cost\u00f3 mucho tener candidatos a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1804041546045626, "is_candidate": true}, {"start": 1988.964, "end": 1993.705, "text": "Entonces es un deber ser del radicalismo que tiene que poder reconstruir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3147267954140336, "is_candidate": true}, {"start": 1994.653, "end": 2000.978, "text": " Me parece que eso es algo que ellos est\u00e1n buscando y me parece muy il\u00edcito que lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23118816791791785, "is_candidate": true}, {"start": 2000.978, "end": 2012.128, "text": "Desde qu\u00e9 veo yo, a m\u00ed me parece que nuestro pr\u00f3ximo gobierno, si la gente nos elige, tiene que ser de una verdadera coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22415581807777196, "is_candidate": true}, {"start": 2012.128, "end": 2019.354, "text": "Los partidos, los sectores que integran la coalici\u00f3n, tienen que ser parte real de las decisiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25533277087666495, "is_candidate": true}, {"start": 2020.086, "end": 2030.033, "text": " No, no tienen que ser partidos consultivos, tienen que ser partidos que integren las decisiones, porque el que integra las decisiones la lleva adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22522323547070378, "is_candidate": true}, {"start": 2030.033, "end": 2035.077, "text": "Entonces, en ese sentido, me gustan las f\u00f3rmulas combinadas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26077191487928697, "is_candidate": true}, {"start": 2035.077, "end": 2039.98, "text": "\u00bfY crees que es posible?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8451186933078738, "is_candidate": false}, {"start": 2039.98, "end": 2043.002, "text": "Yo creo que s\u00ed que es posible, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33017297891702024, "is_candidate": true}, {"start": 2043.002, "end": 2048.186, "text": "Est\u00e1 esta tensi\u00f3n, \u00bfno?, entre un radicalismo que quiere tener su propio candidato porque", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3220516474891292, "is_candidate": true}, {"start": 2051.343, "end": 2064.607, "text": " despu\u00e9s de De la R\u00faa le ha costado poder tener un candidato propio con capacidad de competencia y es algo loable que lo hagan.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.1650213061571676, "is_candidate": true}, {"start": 2064.607, "end": 2066.208, "text": "\u00bfLe imaginas a Morales que se va a presentar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8796847149464794, "is_candidate": false}, {"start": 2067.498, "end": 2069.179, "text": " y que no va a ser el candidato a vice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7947317380384519, "is_candidate": false}, {"start": 2069.179, "end": 2076.884, "text": "No s\u00e9 si lo va a ser, pero creo que \u00e9l leg\u00edtimamente busca que el radicalismo tenga un candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2369320613618624, "is_candidate": true}, {"start": 2076.884, "end": 2086.75, "text": "Y dijiste Provincia de Buenos Aires, coloc\u00e1ndolo como fuera de la ciudad de Buenos Aires, y ah\u00ed aparecen reuniones que vos tuviste con Manes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7514723473371582, "is_candidate": false}, {"start": 2086.75, "end": 2091.333, "text": "Cuando dijiste Provincia de Buenos Aires, \u00bfpuedo inferir que podr\u00eda ser Manes el candidato a vice radical?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7611828066627377, "is_candidate": false}, {"start": 2092.585, "end": 2099.627, "text": " Bueno, a ver, Manes ha planteado siempre que \u00e9l quiere ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23974712706822188, "is_candidate": true}, {"start": 2099.627, "end": 2109.11, "text": "Y a m\u00ed no me parece sano que yo diga me gustar\u00eda que sea mi candidato a vice si \u00e9l tiene una aspiraci\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19728165350670845, "is_candidate": true}, {"start": 2109.11, "end": 2117.772, "text": "Creo que a las personas hay que respetarle lo que ellos creen que pueden ser, o que quieren ser, o que pueden representar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19421589339275613, "is_candidate": true}, {"start": 2119.619, "end": 2126.225, "text": " Y entonces no podr\u00eda yo decir me gustar\u00eda que sea mi vice, ser\u00eda como... Bajarle el precio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29614025782572084, "is_candidate": true}, {"start": 2126.225, "end": 2134.311, "text": "De alguna manera, s\u00ed, no tratarlo con honestidad intelectual porque yo habl\u00e9 con \u00e9l y \u00e9l me dijo que yo quiero ser candidato a presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27344081049364166, "is_candidate": true}, {"start": 2134.311, "end": 2138.695, "text": "Entonces no ser\u00eda honesta intelectualmente si yo dijese una cosa distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3006931194212038, "is_candidate": true}, {"start": 2138.695, "end": 2141.958, "text": "Pero si no lo hubiera querido ser, \u00bfen un ideal te hubiese interesado?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8377962126160728, "is_candidate": false}, {"start": 2143.155, "end": 2149.837, "text": " Me interesa que la provincia de Buenos Aires tenga un rol importante, pero no he pensado en Manes, justamente por esto que te digo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21743804988240567, "is_candidate": true}, {"start": 2149.837, "end": 2150.757, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a decidir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7944611629616444, "is_candidate": false}, {"start": 2150.757, "end": 2156.719, "text": "Porque aquel que tenga m\u00e1s posibilidades de triunfo, por aquel que represente m\u00e1s tu idea, \u00bfqu\u00e9 vas a ponderar all\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.768745521043082, "is_candidate": false}, {"start": 2156.719, "end": 2161.22, "text": "Bueno, dos condiciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2911644834573691, "is_candidate": true}, {"start": 2161.22, "end": 2167.062, "text": "Una, que yo sienta que es la persona que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2507093475576895, "is_candidate": true}, {"start": 2168.983, "end": 2173.947, "text": " mejor va a poder trabajar los problemas de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2718345624537811, "is_candidate": true}, {"start": 2173.947, "end": 2180.372, "text": "Igual en ese sentido es dif\u00edcil porque si yo eleg\u00ed a tres, luego, bueno...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2593046062094174, "is_candidate": true}, {"start": 2181.839, "end": 2191.945, "text": " Ritondo despu\u00e9s de que Mar\u00eda Eugenia Vidal no fue, se sum\u00f3, pero a los tres que yo eleg\u00ed, los eleg\u00ed porque creo que los tres tienen condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20551374349691776, "is_candidate": true}, {"start": 2191.945, "end": 2196.828, "text": "As\u00ed que es como una... Es muy finito por qu\u00e9 lo eleg\u00eds, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4084277597183653, "is_candidate": true}, {"start": 2196.828, "end": 2197.549, "text": "Es muy finito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.67085255689296, "is_candidate": false}, {"start": 2197.549, "end": 2202.832, "text": "Y ellos dejaron esa decisi\u00f3n en m\u00ed, as\u00ed que siempre al final, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27023483942011317, "is_candidate": true}, {"start": 2202.832, "end": 2210.457, "text": "El liderazgo te obliga a tomar decisiones que, bueno, as\u00ed es la decisi\u00f3n que yo tom\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26113675975634865, "is_candidate": true}, {"start": 2210.798, "end": 2224.735, "text": " Vuelvo al Papa diciendo cuando eleg\u00eda los cardenales que la \u00faltima noche cambiaba los obispos, entre varios obispos que ten\u00eda y que dudaba una noche pensaba en uno, otra noche en otro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7611361799610579, "is_candidate": false}, {"start": 2224.735, "end": 2228.319, "text": "Y la provincia de Buenos Aires es central tambi\u00e9n para el triunfo a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6919940050913931, "is_candidate": false}, {"start": 2229.821, "end": 2238.868, "text": " \u00bfHay algo de p\u00e9rdida de valoraci\u00f3n de Juntos por el Cambio en las encuestas, independientemente de las elecciones en las distintas provincias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6779105001177841, "is_candidate": false}, {"start": 2238.868, "end": 2244.732, "text": "Hay varias encuestadoras que marcan una tendencia decreciente en el voto de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7533928469673667, "is_candidate": false}, {"start": 2244.732, "end": 2245.853, "text": "Si es as\u00ed, \u00bfa qu\u00e9 lo atribu\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7349349494670652, "is_candidate": false}, {"start": 2246.719, "end": 2257.286, "text": " Yo creo que quiz\u00e1s tuvimos una pelea demasiado importante por la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.16884966518911104, "is_candidate": true}, {"start": 2257.286, "end": 2267.392, "text": "Por suerte esto ya se orden\u00f3 y eso quiz\u00e1s gener\u00f3 alguna rispidez en la gente, porque no se ponen de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19925526148180794, "is_candidate": true}, {"start": 2268.532, "end": 2275.279, "text": " Y entonces quiz\u00e1s eso tuvo algunos altibajos juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25451040208031395, "is_candidate": true}, {"start": 2275.279, "end": 2288.091, "text": "Pero yo creo que ordenados y en una competencia limpia, transparente, leal, creo que eso lo vamos a recuperar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20159011924192405, "is_candidate": true}, {"start": 2288.091, "end": 2289.052, "text": "A ver, una tesis.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7185821263438956, "is_candidate": false}, {"start": 2291.899, "end": 2307.489, "text": " Junto con el cambio, paga un costo pol\u00edtico por una interna que al principio pod\u00eda lucir confrontativa y la gente ten\u00eda miedo, eso, no se peleen, y por eso tiene cierta p\u00e9rdida de intenci\u00f3n de voto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6774790592916045, "is_candidate": false}, {"start": 2307.489, "end": 2317.595, "text": "Y otra hip\u00f3tesis totalmente distinta, en la que muchas veces Jaime Dur\u00e1n Barba planteaba, de que ning\u00fan pa\u00eds del mundo gan\u00f3 las elecciones quien propon\u00eda", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6003932051312397, "is_candidate": false}, {"start": 2318.625, "end": 2327.787, "text": " tomar medidas muy duras que significaran un ajuste, que significaran una p\u00e9rdida inicial de calidad de vida, aunque luego despu\u00e9s se pudiera recuperar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6978003765437042, "is_candidate": false}, {"start": 2327.787, "end": 2340.431, "text": "\u00bfPuede ser que la emergencia de una persona como Milei haya ido llevando a Juntos por el Cambio a tener un discurso m\u00e1s decidido respecto del nivel de ajuste que habr\u00eda que producir?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6930128144829373, "is_candidate": false}, {"start": 2340.431, "end": 2345.472, "text": "\u00bfY que eso pueda ser la causa de cierto temor en los electores?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5849495114326817, "is_candidate": false}, {"start": 2347.573, "end": 2365.702, "text": " En primer lugar yo te dir\u00eda que ni bien nosotros salimos de nuestro gobierno, hicimos una fuerte autocr\u00edtica de haber sido muy gradualistas, de la necesidad de haber hecho una pol\u00edtica m\u00e1s de shock, de haber generado", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17118167623124558, "is_candidate": true}, {"start": 2366.29, "end": 2368.932, "text": " medidas m\u00e1s claras en todos los campos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28370010728306383, "is_candidate": true}, {"start": 2368.932, "end": 2376.358, "text": "As\u00ed que es verdad que sali\u00f3 en la emergente mi ley, pero nosotros tambi\u00e9n salimos con una mirada distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24547262348412702, "is_candidate": true}, {"start": 2376.358, "end": 2379.661, "text": "Era preexistente a mi ley, \u00bfcierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6769722512551248, "is_candidate": false}, {"start": 2380.771, "end": 2382.552, "text": " respecto a qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103855563019427, "is_candidate": false}, {"start": 2382.552, "end": 2385.794, "text": "Quiz\u00e1s no todo el pro, digamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30212831257142825, "is_candidate": true}, {"start": 2385.794, "end": 2398.36, "text": "Y segundo, que yo creo que hoy en d\u00eda las medidas que nosotros estamos planteando son las medidas que la gente sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19257753665588007, "is_candidate": true}, {"start": 2398.36, "end": 2404.543, "text": "Yo creo que ser\u00eda peor hoy mentirle a la gente y decirle, mir\u00e1, todo va a ser f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2661313906996353, "is_candidate": true}, {"start": 2405.791, "end": 2411.02, "text": " esperanza, bienestar, vas a vivir bien, vas a tener todo mejor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3426229100391919, "is_candidate": true}, {"start": 2411.02, "end": 2417.352, "text": "No, no, las cosas van a costar enderezar un pa\u00eds que viene torcido, que viene", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25429301357582346, "is_candidate": true}, {"start": 2418.429, "end": 2423.634, "text": " enmara\u00f1ado, que viene lleno de malezas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32635201687583604, "is_candidate": true}, {"start": 2423.634, "end": 2427.156, "text": "Es una tarea compleja y yo creo que la gente lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25260963707160744, "is_candidate": true}, {"start": 2427.156, "end": 2437.124, "text": "Es decir, los actores que uno tiene enfrente, que est\u00e1n todo el tiempo amenazando, que te van a incendiar el pa\u00eds, que no vas a durar un d\u00eda, que te vas a ir en helic\u00f3ptero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24154122154051616, "is_candidate": true}, {"start": 2437.124, "end": 2447.593, "text": "Yo creo que la gente sabe que es una transformaci\u00f3n en lucha, que es una transformaci\u00f3n a la que hay que ponerle mucho car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21338117554368763, "is_candidate": true}, {"start": 2449.256, "end": 2457.785, "text": " y vamos a tener que jugarnos mucho, y lo banca, lo acepta, y que va a ser protagonista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19218882275083293, "is_candidate": true}, {"start": 2457.785, "end": 2463.071, "text": "Y yo creo que tambi\u00e9n hay un cambio, que es, \u00bfqu\u00e9 es ajuste?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3435356525876381, "is_candidate": true}, {"start": 2464.235, "end": 2481.323, "text": " Ajustar es achicar un estado que creci\u00f3 el 100% en los \u00faltimos 20 a\u00f1os y que se llev\u00f3 la riqueza del almacenero, del que tiene una casa de bicicletas, del campo, del gas, del petr\u00f3leo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19938921715328095, "is_candidate": true}, {"start": 2482.445, "end": 2495.657, "text": " de la miner\u00eda, del que siembra tabaco, que se llev\u00f3 la plata de todos los argentinos para crear una burocracia 100% m\u00e1s grande del 23 del PBI al 42 del PBI, 19% exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2447480505721148, "is_candidate": true}, {"start": 2499.12, "end": 2509.17, "text": " y que esa burocracia no te dej\u00f3 absolutamente nada, no te dio m\u00e1s servicios, no te sac\u00f3 peso de encima para que tengas mejor salud, mejor educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21604430996167912, "is_candidate": true}, {"start": 2509.17, "end": 2518.18, "text": "Entonces, creo que no hay que decir, por lo menos yo no entro en el lenguaje dominante del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31747268019330044, "is_candidate": true}, {"start": 2518.942, "end": 2520.985, "text": " El ajuste es lo que est\u00e1 pasando ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30515869910964377, "is_candidate": true}, {"start": 2520.985, "end": 2525.049, "text": "La gente est\u00e1 ajustada para seguir creciendo el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31841928969252975, "is_candidate": true}, {"start": 2525.049, "end": 2528.473, "text": "Es decir, Massa ten\u00eda que venir a achicar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3313309215492096, "is_candidate": true}, {"start": 2528.473, "end": 2531.237, "text": "Lo agrand\u00f3 en este \u00faltimo trimestre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42940601009169754, "is_candidate": true}, {"start": 2531.237, "end": 2533.6, "text": "Massa ten\u00eda que venir a dejar de emitir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47935720276257665, "is_candidate": true}, {"start": 2533.6, "end": 2536.223, "text": "Emiti\u00f3 m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3672142457414641, "is_candidate": true}, {"start": 2536.223, "end": 2536.623, "text": "Y eso...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7166867709337295, "is_candidate": false}, {"start": 2537.664, "end": 2546.449, "text": " es la inflaci\u00f3n y la p\u00e9rdida m\u00e1s brutal de esperanza y de expectativa y de dinero concreto que la gente est\u00e1 perdiendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24368303878034558, "is_candidate": true}, {"start": 2546.449, "end": 2550.691, "text": "Entonces, nosotros tenemos que salir de ese discurso dominante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32634070689261563, "is_candidate": true}, {"start": 2550.691, "end": 2564.158, "text": "Nosotros no venimos a ajustar, nosotros venimos a desajustar a la sociedad de un Estado que es como una especie de peso muerto sobre el conjunto de la econom\u00eda y de la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2485898667287083, "is_candidate": true}, {"start": 2564.823, "end": 2576.647, "text": " Pero vos dec\u00edas que si les dij\u00e9ramos est\u00e1 todo bien, no va a haber esfuerzo, me acerco un poco al discurso del a\u00f1o 2015, est\u00e1 bien la televisi\u00f3n, los partidos para todos, todo igual.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6988026424549838, "is_candidate": false}, {"start": 2576.647, "end": 2581.769, "text": "Hoy no te creer\u00edan, vos dec\u00eds que la sociedad ser\u00eda in\u00fatil porque no te creer\u00edan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.688739469390125, "is_candidate": false}, {"start": 2581.769, "end": 2584.69, "text": "No, porque es un discurso vac\u00edo, es zaraza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.405253154268025, "is_candidate": true}, {"start": 2584.69, "end": 2588.911, "text": "Yo creo que si la gente algo no quiere, es discurso vac\u00edo, es zaraza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26345965987177666, "is_candidate": true}, {"start": 2588.911, "end": 2591.832, "text": "Te voy a dar esperanza, todo va a estar bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3723047701439889, "is_candidate": true}, {"start": 2591.832, "end": 2594.153, "text": "La gente sabe que no est\u00e1 todo bien, la gente sabe", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36979413382527504, "is_candidate": true}, {"start": 2594.703, "end": 2603.179, "text": " lo ve, lo ve en su casa, lo ve en su familia, lo ve en la violencia en las calles, lo ve en la degradaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2082860810734185, "is_candidate": true}, {"start": 2603.923, "end": 2609.185, "text": " de lo p\u00fablico, lo ven en las rutas, lo ven en el transporte, lo ven todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2823282271525662, "is_candidate": true}, {"start": 2609.185, "end": 2624.892, "text": "Entonces, nadie, todo el mundo sabe que salir del lugar donde estamos va a significar un esfuerzo, trabajo y, por supuesto, que lo importante es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21017854848783568, "is_candidate": true}, {"start": 2626.378, "end": 2628.14, "text": " la gente tenga el horizonte hacia donde vas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349918817339079, "is_candidate": true}, {"start": 2628.14, "end": 2635.165, "text": "Por eso yo te dije al principio que tengo paz porque estoy pensando en cuatro a\u00f1os hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2638661592389554, "is_candidate": true}, {"start": 2635.165, "end": 2642.051, "text": "C\u00f3mo me imagino que con las medidas que vamos a tomar va a estar el camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3464231377184137, "is_candidate": true}, {"start": 2642.051, "end": 2649.437, "text": "Y creo que hay algo important\u00edsimo, que yo por lo menos lo estoy trabajando mucho, no hay que pensar en las elecciones de medio t\u00e9rmino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2743620361683816, "is_candidate": true}, {"start": 2650.657, "end": 2658.181, "text": " No hay que pensar en las elecciones, hay que solo pensar en los cambios que el pa\u00eds necesita para salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31263055129427497, "is_candidate": true}, {"start": 2658.181, "end": 2677.87, "text": "Y las elecciones te pueden venir bien, te pueden venir mal, pero la concentraci\u00f3n en la elecci\u00f3n te desconcentra de los cambios que van a necesitar, digamos, todos los d\u00edas vos vas a tener que estar conduciendo por un camino finito, muy finito, donde no te pod\u00e9s caer,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2816054859849705, "is_candidate": true}, {"start": 2678.43, "end": 2694.695, "text": " donde no te pod\u00e9s equivocar, donde ten\u00e9s que tomar decisiones impositivas, decisiones de presupuesto, decisiones de tama\u00f1o del Estado, decisiones de responsabilidad fiscal con las provincias, de responsabilidad institucional con las provincias, de reforma laboral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24016383255317908, "is_candidate": true}, {"start": 2694.695, "end": 2700.477, "text": "Ten\u00e9s que hacer muchos cambios de funcionamiento y simpleza, desmalezamiento del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29510435406756563, "is_candidate": true}, {"start": 2700.477, "end": 2705.038, "text": "Entonces, todo eso que ten\u00e9s que hacer, si te pon\u00e9s a pensar en las elecciones, sonaste.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4044931403339024, "is_candidate": true}, {"start": 2706.821, "end": 2712.7, "text": " Macri, vos hablabas del proceso de evoluci\u00f3n de una organizaci\u00f3n, el PRO, un partido pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7316070143663982, "is_candidate": false}, {"start": 2713.963, "end": 2720.705, "text": " Humberto Eco dec\u00eda que una obra para ser obra y un autor para ser llamado autor, la obra se ten\u00eda que independizar del autor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6852049125257528, "is_candidate": false}, {"start": 2720.705, "end": 2728.248, "text": "Si era simplemente una prolongaci\u00f3n de su ego, si envejec\u00eda con \u00e9l, si fallec\u00eda con \u00e9l, ni el autor es el autor ni la obra es obra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7407803573879439, "is_candidate": false}, {"start": 2728.248, "end": 2731.149, "text": "En otros reportajes habl\u00e1bamos del destete de Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7024164677613332, "is_candidate": false}, {"start": 2731.149, "end": 2741.673, "text": "Hoy, en la posici\u00f3n de fortaleza que vos ten\u00e9s mucho mayor de la que ten\u00edas antes, \u00bfc\u00f3mo te parece que deber\u00edas manejar, si fueras presidente, la relaci\u00f3n con el expresidente Macri?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7296575578182557, "is_candidate": false}, {"start": 2741.673, "end": 2742.413, "text": "\u00bfRecord\u00e1s aquello?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.810016132946701, "is_candidate": false}, {"start": 2743.034, "end": 2746.631, "text": " de Felipe Gonz\u00e1lez, que eran jarrones chinos, que nadie sabe d\u00f3nde ponerlos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7470352024901612, "is_candidate": false}, {"start": 2748.442, "end": 2764.77, "text": " Bueno, yo creo que es una relaci\u00f3n tanto de quien es elegido presidente, en mi caso, y de quien es expresidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17374112961696742, "is_candidate": true}, {"start": 2764.77, "end": 2774.894, "text": "Yo recuerdo un di\u00e1logo que tuvo George Bush, hijo, con su padre despu\u00e9s del 11 de septiembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20470520716517115, "is_candidate": true}, {"start": 2774.894, "end": 2776.415, "text": "Imaginate c\u00f3mo estaba ese presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4459813060917035, "is_candidate": true}, {"start": 2777.399, "end": 2793.934, "text": " le hab\u00eda explotado el coraz\u00f3n de su pa\u00eds, con la destrucci\u00f3n de las Torres Gemelas, del Pent\u00e1gono, no sab\u00eda hasta d\u00f3nde estaba la dimensi\u00f3n de lo que le hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.18477655048503594, "is_candidate": true}, {"start": 2793.934, "end": 2803.202, "text": "Y entonces George Bush, hijo, va a ver a su padre, George Bush, padre, presidente de los Estados Unidos, y le dice, padre, \u00bfqu\u00e9 hago?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22954835169359755, "is_candidate": true}, {"start": 2804.224, "end": 2811.371, "text": " Y entonces George Bush le dijo, el presidente sos vos, as\u00ed que anda y hace lo que ten\u00e9s que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23255601082854438, "is_candidate": true}, {"start": 2812.587, "end": 2819.03, "text": " Yo creo que esa es la relaci\u00f3n perfecta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2577546086890563, "is_candidate": true}, {"start": 2819.03, "end": 2826.733, "text": "Ese consejo que le dio el padre al hijo en ese momento, eran padre e hijo, ese es el consejo perfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23191443265120226, "is_candidate": true}, {"start": 2826.733, "end": 2836.938, "text": "Si vos sos presidente, vos sos el que tiene que decidir en circunstancias, en las m\u00e1s f\u00e1ciles y en las m\u00e1s brutales y terribles que te pueden pasar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2377825064908724, "is_candidate": true}, {"start": 2838.138, "end": 2843.779, "text": " en el caso de la historia de Estados Unidos, esa es uno de los momentos m\u00e1s duros de su historia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27437240290736, "is_candidate": true}, {"start": 2843.779, "end": 2850.681, "text": "\u00bfLo veis a Macri as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3170248597641354, "is_candidate": true}, {"start": 2850.681, "end": 2852.662, "text": "Yo creo que eso es lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3458617798899809, "is_candidate": true}, {"start": 2852.662, "end": 2854.062, "text": "Esa es la relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3587478858710018, "is_candidate": true}, {"start": 2854.062, "end": 2866.725, "text": "La relaci\u00f3n es, digamos, en momentos tan tr\u00e1gicos, la decisi\u00f3n la ten\u00e9s que tomar, la tiene que tomar el que est\u00e1 en la casa de gobierno, el que est\u00e1 al frente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2079173152113719, "is_candidate": true}, {"start": 2867.681, "end": 2870.707, "text": " del mando, porque adem\u00e1s, \u00bfqui\u00e9n te tiene que ver?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36387647797556166, "is_candidate": true}, {"start": 2870.707, "end": 2874.495, "text": "El pueblo, el ej\u00e9rcito, las fuerzas armadas, las fuerzas policiales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25182673110065046, "is_candidate": true}, {"start": 2876.32, "end": 2883.406, "text": " los bomberos, por ejemplo, tomando el 11S, todos tienen que ver que vos est\u00e1s al mando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29155820445435165, "is_candidate": true}, {"start": 2883.406, "end": 2894.455, "text": "Y eso es fundamental para un pa\u00eds que va a necesitar mucho liderazgo para salir de la crisis en la que est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26698867579405505, "is_candidate": true}, {"start": 2894.455, "end": 2904.123, "text": "As\u00ed que creo que siempre tener un expresidente es bueno para hablar, para poder preguntar cosas, pero en los momentos decisivos la decisi\u00f3n la tom\u00e1s vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25017743686574534, "is_candidate": true}, {"start": 2904.958, "end": 2908.86, "text": " Te voy a contar una an\u00e9cdota de Carlos Menem.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42623367736200446, "is_candidate": true}, {"start": 2908.86, "end": 2919.726, "text": "Yo estaba en la Casa de Gobierno el d\u00eda que estaban tirando contra la Casa de Gobierno desde el edificio Albatros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2142217338335839, "is_candidate": true}, {"start": 2919.726, "end": 2926.45, "text": "Bueno, yo la quiero mucho a la prefectura, pero estaban tirando ese d\u00eda contra la Casa de Gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3114054196927448, "is_candidate": true}, {"start": 2927.39, "end": 2934.617, "text": " Y entonces estaba Mena enfrente de una televisi\u00f3n, era el levantamiento de Seineld\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3006506961520615, "is_candidate": true}, {"start": 2934.617, "end": 2951.453, "text": "Y entonces en ese momento se acerca Manzano, Jarolajki y varios l\u00edderes parlamentarios y le dicen, Presidente, tenemos una negociaci\u00f3n en Ciernes para poder negociar con Seineld\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.20137196426309178, "is_candidate": true}, {"start": 2952.881, "end": 2959.785, "text": " Y Menem estaba con el control remoto en la mano, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3809509066415223, "is_candidate": true}, {"start": 2959.785, "end": 2972.251, "text": "Y mientras le hablaba, Manzano, que llevaba la voz cantante, Menem, con el control remoto en la mano, le dice a Ram\u00f3n, le dice, Ram\u00f3n, \u00bfme llam\u00e1s, por favor, al jefe del Estado Mayor Conjunto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2350021121057554, "is_candidate": true}, {"start": 2973.032, "end": 2987.997, "text": " Entonces viene el jefe del Estado Mayor Conjunto, mientras los otros le hablaban, y le dice, d\u00edgale al jefe de las tropas que avance, que la democracia no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.21264716162042852, "is_candidate": true}, {"start": 2987.997, "end": 2992.619, "text": "Yo me qued\u00e9, dije, mi\u00e9rcoles, esa es una decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2885258494255729, "is_candidate": true}, {"start": 2992.619, "end": 2997.721, "text": "Cuando te vienen a decir, pod\u00e9s negociar, y era negociar la democracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26883291686999866, "is_candidate": true}, {"start": 2998.575, "end": 3006.381, "text": " o pod\u00e9s tomar una decisi\u00f3n que mientras te hablan vos dec\u00eds, avance, la democracia no se negocia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24817161880002225, "is_candidate": true}, {"start": 3006.381, "end": 3009.623, "text": "F\u00edjate, creo que estamos llegando al n\u00facleo... Interesante an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6878495434822363, "is_candidate": false}, {"start": 3009.998, "end": 3033.69, "text": " Y ah\u00ed vamos, que creo que tiene que ver con el tema del car\u00e1cter, claramente el primer atributo que aparece asociado a tu nombre es car\u00e1cter, el primer atributo que aparece asociado a Horacio Rodr\u00edguez Larreta es gesti\u00f3n, entonces ah\u00ed nosotros estamos en dos elementos que tienen que ver con el c\u00f3mo, c\u00f3mo llevar adelante lo que hay que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7332699480105809, "is_candidate": false}, {"start": 3033.69, "end": 3038.352, "text": "Hasta el propio Sergio Massa, no estoy diciendo que luego lo vaya a hacer, dice que hay que unificar el mercado cambiario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.73949269604642, "is_candidate": false}, {"start": 3039.587, "end": 3041.709, "text": " hay que reducir el Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8273005102220065, "is_candidate": false}, {"start": 3041.709, "end": 3045.012, "text": "En l\u00edneas generales hay una cantidad... Mejor que decir es hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6765464999399438, "is_candidate": false}, {"start": 3045.012, "end": 3050.016, "text": "Hay una diferencia entre el qu\u00e9 es lo que hay que hacer y el c\u00f3mo hacer.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7087441559945789, "is_candidate": false}, {"start": 3050.016, "end": 3053.979, "text": "Creo que por primera vez en la Argentina hay bastante coincidencia con algunos qu\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6449495411491997, "is_candidate": false}, {"start": 3055.08, "end": 3062.562, "text": " El punto es c\u00f3mo, entonces hay dos atributos para llevar adelante ese c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7452983311360271, "is_candidate": false}, {"start": 3062.562, "end": 3065.242, "text": "Uno es el car\u00e1cter, el otro es la gesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.675386967530674, "is_candidate": false}, {"start": 3065.242, "end": 3072.084, "text": "Arist\u00f3teles dec\u00eda, todos estamos de acuerdo con los fines, el problema son los medios, todos queremos ser felices, el tema es c\u00f3mo serlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6403306499702255, "is_candidate": false}, {"start": 3072.084, "end": 3077.985, "text": "Entonces quiero dejarte planteado para despu\u00e9s del corte la pregunta entre car\u00e1cter y gesti\u00f3n y volvemos de ac\u00e1 a dos minutos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.751080454057556, "is_candidate": false}, {"start": 3099.986, "end": 3110.877, "text": " Cuando volvemos del corte con el reportaje a Patricia Bulli, nos hab\u00eda quedado planteado el c\u00f3mo, hay tambi\u00e9n otro libro, citaba lo de Arist\u00f3teles, hay un famoso libro de Management que dec\u00eda que ideas hab\u00eda muchas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.754080246624995, "is_candidate": false}, {"start": 3112.713, "end": 3114.675, "text": " ejecutores de ideas pocos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7394367001323177, "is_candidate": false}, {"start": 3114.675, "end": 3116.777, "text": "Fue uno de los bestsellers que se llamaba Execution.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8162638191603786, "is_candidate": false}, {"start": 3116.777, "end": 3120.181, "text": "O sea que muchas personas tienen ideas, el punto es llevarlas adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6315304104288482, "is_candidate": false}, {"start": 3120.181, "end": 3123.164, "text": "Hay mucha menos gente con capacidades de llevarlas adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7426470467496016, "is_candidate": false}, {"start": 3123.164, "end": 3126.067, "text": "Y ac\u00e1 lo que se est\u00e1 discutiendo son dos modelos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7255535929208812, "is_candidate": false}, {"start": 3126.067, "end": 3132.874, "text": "Un se\u00f1or que dice que tiene mucha experiencia en gesti\u00f3n y una se\u00f1ora que adem\u00e1s de eso dice yo tengo car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6833244718458873, "is_candidate": false}, {"start": 3132.874, "end": 3133.475, "text": "\u00bfC\u00f3mo podr\u00edas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7740858999000837, "is_candidate": false}, {"start": 3135.441, "end": 3144.427, "text": " sintetizar esos atributos y por qu\u00e9 vos cre\u00e9s que para esta etapa de la Argentina el car\u00e1cter es determinante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7202433176485673, "is_candidate": false}, {"start": 3144.427, "end": 3155.975, "text": "En un pa\u00eds con estabilidad, la gesti\u00f3n puede ser el rasgo m\u00e1s importante que vos pod\u00e9s tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17315480785389092, "is_candidate": true}, {"start": 3155.975, "end": 3162.88, "text": "En un pa\u00eds que necesita salir de una crisis de muchos a\u00f1os, el car\u00e1cter", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2521135085434414, "is_candidate": true}, {"start": 3163.98, "end": 3185.829, "text": " es el c\u00f3mo, porque es lo que te permite que vos tom\u00e9s las decisiones que no son de administraci\u00f3n, que no son de gesti\u00f3n, sino que son de transformaci\u00f3n de un sistema, que son de una verdadera transformaci\u00f3n, de un verdadero salto en la historia de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.19703421730090598, "is_candidate": true}, {"start": 3185.829, "end": 3189.471, "text": "Y yo creo que este es el momento en el que estamos y por eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30075428565458895, "is_candidate": true}, {"start": 3192.041, "end": 3207.331, "text": " me van a elegir a m\u00ed, me van a elegir a m\u00ed por esa circunstancia, porque no estamos en un momento normal de la Argentina, estamos en un momento que los argentinos sentimos, y por eso te he hablado del llanto, como una crisis terminal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23609566818990646, "is_candidate": true}, {"start": 3207.331, "end": 3215.817, "text": "Y en una crisis terminal se elige a quien puede poner coraje y car\u00e1cter para salir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23412400070128103, "is_candidate": true}, {"start": 3218.003, "end": 3223.147, "text": " Coraje, me viene ahora la ra\u00edz, viene de cor, de coraz\u00f3n, de cordis en lat\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8582695651180489, "is_candidate": false}, {"start": 3223.147, "end": 3230.792, "text": "Coraz\u00f3n valiente, como esa pel\u00edcula de los escoceses yendo a ganar su patria poniendo todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30326231385303004, "is_candidate": true}, {"start": 3232.081, "end": 3242.709, "text": " Entonces d\u00e9jame cerrar el reportaje nuevamente al principio, esta paz interior que vos dec\u00edas que sent\u00edas, creciente, lo que el Papa llamaba el esp\u00edritu santo, que le daba tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7296330393625605, "is_candidate": false}, {"start": 3242.709, "end": 3248.814, "text": "No s\u00e9 si vos te psicoanaliz\u00e1s, de d\u00f3nde encontr\u00e1s lo que llamar\u00eda fuerza moral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7231652231232395, "is_candidate": false}, {"start": 3248.814, "end": 3250.535, "text": "No, no me psicoanalizo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7582379123024637, "is_candidate": false}, {"start": 3250.535, "end": 3255.018, "text": "\u00bfDe d\u00f3nde sale ese car\u00e1cter y esa fuerza del coraz\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6868934462128293, "is_candidate": false}, {"start": 3255.018, "end": 3261.143, "text": "No s\u00e9, yo creo que de toda mi vida,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2950865581496288, "is_candidate": true}, {"start": 3262.474, "end": 3288.37, "text": " de mi vida, de una vida llena de desaf\u00edos, con momentos de peligro, con momentos de crisis, con momentos de alegr\u00eda, con momentos de tristeza, con aprendizajes, con tener que haberme ido del pa\u00eds y abandonar lo que uno m\u00e1s quiere y volver y seguir luchando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.17322510905659572, "is_candidate": true}, {"start": 3289.317, "end": 3309.808, "text": " Y siento que, no s\u00e9, me fui forjando... Viste que Hegel dec\u00eda, vos doctora en Ciencias Pol\u00edticas, Hegel dec\u00eda, en el esp\u00edritu de la historia, de que los l\u00edderes eran elegidos por la historia para poder cumplir su rumbo, seguir la flecha de la historia, en funci\u00f3n de los atributos que eran necesarios para cada momento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6895931765136722, "is_candidate": false}, {"start": 3309.808, "end": 3315.891, "text": "\u00bfSe podr\u00eda sintetizar diciendo que vos cre\u00e9s que en este momento de la Argentina hace falta una persona con tus caracter\u00edsticas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6768384083057679, "is_candidate": false}, {"start": 3315.891, "end": 3317.472, "text": "S\u00ed, estoy convencida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49053447562930685, "is_candidate": true}, {"start": 3318.749, "end": 3326.931, "text": " Es un poco determinista la frase de Hegel, pero estoy convencida, estoy convencida que este momento de la Argentina no es para cualquiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26206812518124856, "is_candidate": true}, {"start": 3326.931, "end": 3328.912, "text": "Patricio, muchas gracias por estar de conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8252407452932835, "is_candidate": false}], "Index": 668, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "hzRcGaxptJw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hzRcGaxptJw", "title": "Patricia Bullrich: \"En una crisis se elige a quien pone coraje para salir\" | PERIODISMO PURO | NET", "duration": 3341.0, "view_count": 3861.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}