{"segments": [{"start": 19.777, "end": 25.744, "text": " Presidenta del Partido Nacional, quien ya est\u00e1 con nosotros en la sala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8886534063734534, "is_candidate": false}, {"start": 25.744, "end": 28.548, "text": "Hola Patricia, bienvenida nuevamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9052294209218115, "is_candidate": false}, {"start": 28.548, "end": 29.629, "text": "Hola Ricardo, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7874705373760829, "is_candidate": false}, {"start": 29.629, "end": 34.135, "text": "Hola a todos los integrantes de Banquemos, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4372317033244796, "is_candidate": true}, {"start": 34.135, "end": 37.158, "text": "Estamos muy bien y antiosos de escucharte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.022719076445415, "is_candidate": false}, {"start": 39.531, "end": 54.402, "text": " La charla de hoy la orient\u00f3 Patricia sobre los l\u00edderes movilizadores como para que podamos conversar al respecto de este tema, y por supuesto que no va a faltar la oportunidad de hacerte algunas preguntas de la coyuntura.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9394690271196968, "is_candidate": false}, {"start": 54.402, "end": 68.232, "text": "Sabes que todos los que se anotaron y se registraron para esta charla, que est\u00e1n ingresando, siempre lo hacen con una pregunta en particular para vos, que luego de tu introducci\u00f3n te las voy haciendo, si te parece.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908432215717262, "is_candidate": false}, {"start": 69.178, "end": 72.961, "text": " As\u00ed que bueno, no creo que necesite presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8850199243389908, "is_candidate": false}, {"start": 72.961, "end": 80.166, "text": "Patricia, podemos comenzar directamente con tu intro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880641849661646, "is_candidate": false}, {"start": 80.166, "end": 82.848, "text": "Patricia, todo tuyo a la sala.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8341244532048965, "is_candidate": false}, {"start": 82.848, "end": 92.996, "text": "Bueno, muchas gracias Ricardo, a todo el equipo de Banquemos por esta posibilidad, por esta invitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3511740627121349, "is_candidate": true}, {"start": 92.996, "end": 95.998, "text": "Bueno, en primer lugar decirles que creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38429843053991375, "is_candidate": true}, {"start": 97.447, "end": 113.032, "text": " Estamos en un momento importante porque estamos en un momento de reconstrucci\u00f3n de los principios y los valores que representamos en Juntos por el Cambio y en el PRO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3710098338979759, "is_candidate": true}, {"start": 113.032, "end": 118.433, "text": "Esto se va anotando cada vez con m\u00e1s fuerza en el marco de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37328493658991246, "is_candidate": true}, {"start": 118.433, "end": 124.955, "text": "Y bueno, luego de haber perdido las elecciones y de tener de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4178980714784666, "is_candidate": true}, {"start": 125.705, "end": 147.673, "text": " manera una situaci\u00f3n cr\u00edtica, por no haber podido generar un segundo gobierno que hubiese permitido que estos principios se pusiesen en acci\u00f3n y perdurasen en la Argentina, y lo que signific\u00f3 la vuelta del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3235231110343696, "is_candidate": true}, {"start": 147.673, "end": 151.054, "text": "Creo que eso, digamos, gener\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5390302006079501, "is_candidate": false}, {"start": 153.586, "end": 155.668, "text": " No s\u00e9 qu\u00e9 me pas\u00f3, me fui de la pantalla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46557126047326414, "is_candidate": true}, {"start": 155.668, "end": 172.769, "text": "Eso gener\u00f3 una movilizaci\u00f3n especial, un momento, si bien nosotros ven\u00edamos con algunos problemas importantes en el marco de la gesti\u00f3n, yo creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3993797285088909, "is_candidate": true}, {"start": 174.426, "end": 187.018, "text": " el problema econ\u00f3mico sobre la clase media, los dos puntos por los cuales nosotros tuvimos un resultado adverso en las elecciones, en las PASO, que luego tratamos de revertir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3433083701477003, "is_candidate": true}, {"start": 188.818, "end": 204.178, "text": " El tercer punto que me parece importante charlar entre nosotros, porque tambi\u00e9n es un punto que tenemos que plantearnos como l\u00edderes de este espacio, es c\u00f3mo se construye una gobernabilidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39544527701245047, "is_candidate": true}, {"start": 205.27, "end": 233.857, "text": " distinta al modelo de gobernabilidad que tiene el kirchnerismo o el kirchnerperonismo, c\u00f3mo se logra que los actores sociales, los vetos que permanentemente te ponen determinados actores, no te impidan gobernar o te ralenticen, te generen much\u00edsimos problemas a la hora de tener que resolver los problemas que tiene el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3326275889234108, "is_candidate": true}, {"start": 233.857, "end": 234.317, "text": "Sin duda que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7128726072040037, "is_candidate": false}, {"start": 237.616, "end": 244.368, "text": " Creo en este punto que tenemos que encontrar un punto intermedio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4135021891877927, "is_candidate": true}, {"start": 245.953, "end": 255.397, "text": " No creo que ese punto intermedio siempre sea la ruptura, ni creo que siempre sea la negociaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4081193066289215, "is_candidate": true}, {"start": 255.397, "end": 268.524, "text": "Habr\u00e1 actores con los que se puede negociar y otros actores en los que hay que ser mucho m\u00e1s disruptivos, porque si no, el status quo se mantiene y te tira siempre para abajo y te impide", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3841518672890787, "is_candidate": true}, {"start": 269.984, "end": 279.628, "text": " que la sociedad que te vota vea esos cambios que la fuerza pol\u00edtica prometi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42232174162812586, "is_candidate": true}, {"start": 279.628, "end": 283.609, "text": "Tomados estos tres puntos, como los puntos que me parece que nos generaron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4981464125246806, "is_candidate": true}, {"start": 285.091, "end": 311.605, "text": " ese momento tan duro que tuvimos el 11 de agosto cuando perdimos las PASO por paliza, porque esta es la realidad, nos gusta o no nos gusta, la perdimos por paliza, de 32 a 48% es una paliza, ah\u00ed creo que comenz\u00f3 un proceso que hoy lo estamos viendo consolidarse en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3620953980385486, "is_candidate": true}, {"start": 312.491, "end": 334.347, "text": " que es un proceso de un liderazgo mucho m\u00e1s horizontal de l\u00edderes que deciden ser l\u00edderes sin que nadie quiz\u00e1s los convoque, sin una organizaci\u00f3n necesariamente partidaria, o sin pedirle permiso a nadie, sino que comienzan", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36051473041629234, "is_candidate": true}, {"start": 335.067, "end": 352.924, "text": " a surgir organizaciones, grupos ciudadanos que se convierten en actores protag\u00f3nicos de la Argentina, de los cambios que la Argentina busca, o de los frenos que se quieren poner.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349570349862099, "is_candidate": true}, {"start": 353.778, "end": 365.921, "text": " Y creo que en este punto, si nosotros tomamos ese d\u00eda como un d\u00eda ordenado, fuimos un poquito m\u00e1s disruptivos y nos salimos un poquito de la caja, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4555414566196492, "is_candidate": true}, {"start": 365.921, "end": 378.005, "text": "Esa caja en la que hab\u00eda bordes muy n\u00edtidos de qu\u00e9 se pod\u00eda, qu\u00e9 no se pod\u00eda, qu\u00e9 tipo de tono, de qu\u00e9 manera... Y bueno, creo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4105557556511923, "is_candidate": true}, {"start": 379.599, "end": 408.72, "text": " a partir de ese momento, comenz\u00f3 a surgir una cantidad de ciudadanos y de gente que, cuando hoy uno mira la realidad pol\u00edtica argentina, y ve c\u00f3mo se comienza a organizar la sociedad en distintos puntos, en distintos lugares, los ciudadanos m\u00e1s que la sociedad, porque la sociedad es como un todo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39826339985994086, "is_candidate": true}, {"start": 409.723, "end": 423.228, "text": " donde estamos todos, pero distintos momentos en los que los ciudadanos dicen, bueno, a ver, en este momento el punto m\u00e1s importante que tenemos que defender es la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44213186425958984, "is_candidate": true}, {"start": 423.228, "end": 426.61, "text": "Algo que en la Argentina nadie hubiera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5746729672766282, "is_candidate": false}, {"start": 428.349, "end": 444.192, "text": " planteado como que eso iba a ser una cosa popular y fuerte y que iba a generar una movilizaci\u00f3n como la que gener\u00f3, comenzando por el tema de Vicent\u00edn, es decir, cualquier analista pol\u00edtico hubiera dicho no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41737368658971763, "is_candidate": true}, {"start": 445.354, "end": 449.456, "text": " Los argentinos no van a salir a defender a una empresa, la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45628215628749336, "is_candidate": true}, {"start": 449.456, "end": 463.641, "text": "Tanto fue as\u00ed que el mismo presidente lo reconoci\u00f3 como que \u00e9l nunca, \u00e9l pensaba que lo iban a aplaudir por eso, y de golpe se encontr\u00f3 con una masa de ciudadanos que, contrariamente a aplaudirlo, le dijeron no se\u00f1or.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45079993862741496, "is_candidate": true}, {"start": 464.392, "end": 484.604, "text": " esto est\u00e1 en la Constituci\u00f3n, mi casa es mi casa, la propiedad privada hay que respetarla, si esta es una empresa familiar de tanos que empezaron de abajo hay que respetarlos, y esa realidad comenz\u00f3 como a cambiar un mont\u00f3n de elementos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45396813161584926, "is_candidate": true}, {"start": 485.383, "end": 488.785, "text": " que aparec\u00edan como lo pol\u00edticamente correcto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5414349363451108, "is_candidate": false}, {"start": 488.785, "end": 502.073, "text": "Que adem\u00e1s tambi\u00e9n fueron, y esto es interesante mirarlo y mirarnos, tambi\u00e9n fueron como una especie de corset del mismo cambiemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47098583168134656, "is_candidate": true}, {"start": 502.073, "end": 506.296, "text": "Es decir, a m\u00ed me pas\u00f3, estando en el gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5014653724357689, "is_candidate": false}, {"start": 506.836, "end": 528.148, "text": " que de golpe muchas cosas que nosotros hac\u00edamos parec\u00edan pol\u00edticamente incorrectas y recib\u00edamos el reto correspondiente por hacer cosas pol\u00edticamente incorrectas, pero que en definitiva despu\u00e9s cuando las mir\u00e1bamos y las mir\u00e1bamos en el espejo de la sociedad dec\u00edamos, estas cosas pol\u00edticamente incorrectas est\u00e1n movilizando algo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4397308361554486, "is_candidate": true}, {"start": 529.732, "end": 531.053, "text": " importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7632891702238528, "is_candidate": false}, {"start": 531.053, "end": 555.553, "text": "Ahora, reci\u00e9n me escribi\u00f3 Carolina Piper y me dijo, el 9 empieza el juicio de Chocobar, y yo me acordaba ese momento en el que much\u00edsimos dirigentes me llamaron y me dijeron, no, pero nos estamos pasando, estamos como en un lugar que estamos pasando una raya, eso nos conviene, es decir, esta cosa de mantenernos en un lugar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4095198422113874, "is_candidate": true}, {"start": 556.149, "end": 574.212, "text": " cuando la sociedad estaba, o por lo menos nuestros votantes, estaban como planteando que otra mirada y ser muy cambiemos y cambiar y ser capaces de cambiar era como el gran desaf\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40263275876580606, "is_candidate": true}, {"start": 576.662, "end": 595.77, "text": " Y entonces me parece que por eso pongo ese punto, ese d\u00eda, porque fue un d\u00eda triste, de derrota, pero a la vez fue el d\u00eda en el que, digamos, al recibir esa fuerte", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3976809333070831, "is_candidate": true}, {"start": 597.063, "end": 613.656, "text": " cr\u00edtica social, porque el 11 de agosto fue una fuerte cr\u00edtica social a algunas de las pol\u00edticas de nuestro gobierno, y a nuestro gobierno, comenzamos a decir, bueno, pero, a ver, \u00bfqu\u00e9 vamos a dejar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35022348796061054, "is_candidate": true}, {"start": 613.656, "end": 619.98, "text": "\u00bfVamos a dejar que nuevamente la Argentina, como un cangrejo, camine para atr\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3582579164200317, "is_candidate": true}, {"start": 619.98, "end": 624.043, "text": "Bueno, nos ten\u00edamos que haber dado cuenta antes, pero no importa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5331907731171297, "is_candidate": false}, {"start": 624.043, "end": 625.965, "text": "Lo que quiero expresar en esto es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5438278274876212, "is_candidate": false}, {"start": 626.596, "end": 655.807, "text": " c\u00f3mo uno de golpe comienza a generar un movimiento que va trayendo un encadenamiento de cambios que, cuando se comparan con lo que ven\u00eda pasando hasta ese momento, esos cambios fueron produciendo un movimiento, una fuerza social, una fuerza social movilizada, con banderas que expresaban un programa de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4005310449676416, "is_candidate": true}, {"start": 656.747, "end": 673.86, "text": " Si nosotros nos pensamos a nosotros mismos, y pensamos a Cambiemos, porque era el gobierno de Cambiemos, junto con el cambio fue despu\u00e9s de la elecci\u00f3n, nosotros siempre ten\u00edamos como un discurso muy alejado de todos estos temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43175466312032273, "is_candidate": true}, {"start": 673.86, "end": 678.784, "text": "Nosotros \u00e9ramos la cercan\u00eda, estamos cerca, somos el futuro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5215817560966114, "is_candidate": false}, {"start": 680.225, "end": 691.093, "text": " Todos conceptos que est\u00e1n bien, pero que tampoco expresan principios m\u00e1s s\u00f3lidos, principios m\u00e1s de fondo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47871182362670406, "is_candidate": true}, {"start": 691.093, "end": 699.98, "text": "Y era como que esa liviandad fue como la marca de gesti\u00f3n que nosotros tuvimos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4543652757905864, "is_candidate": true}, {"start": 700.6, "end": 713.106, "text": " Y de golpe, a partir del 11 de agosto, comenzamos, y cada vez fue increyendo, se comenz\u00f3 a trabajar sobre conceptos mucho m\u00e1s profundos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4485657536208496, "is_candidate": true}, {"start": 713.106, "end": 718.489, "text": "La vuelta del kirchnerismo, por un lado, m\u00e1s all\u00e1 de que en ese momento aparec\u00eda Fern\u00e1ndez", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3924858121445113, "is_candidate": true}, {"start": 719.509, "end": 729.917, "text": " Alberto como vendiendo una imagen distinta, separada, divorciada de lo que pod\u00eda ser el kirchnerismo, la jugada magistral de Cristina de Correrse,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41141913334952496, "is_candidate": true}, {"start": 731.959, "end": 740.568, "text": " nos hizo jaque mate, sin duda, y nosotros nos quedamos ah\u00ed, bueno, jaque mate, cuando te hacen jaque mate no ten\u00e9s para d\u00f3nde ir, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.498564170998536, "is_candidate": true}, {"start": 740.568, "end": 745.414, "text": "Ya est\u00e1, termin\u00f3 la partida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5880423349390904, "is_candidate": false}, {"start": 745.414, "end": 753.182, "text": "Y entonces esos elementos comenzaron a generar una profundizaci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48259128341233626, "is_candidate": true}, {"start": 754.025, "end": 779.339, "text": " de los principios y de los valores que expresa este conglomerado, esta coalici\u00f3n, este gran mundo que representa, juntos por el cambio, y otros sectores y otras fuerzas, y que expresan algunas agrupaciones m\u00e1s que otras, dentro del mismo PRO, dentro del mismo CAMBIEMOS.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34975393864675997, "is_candidate": true}, {"start": 780.579, "end": 782.32, "text": " Entonces, \u00bfcu\u00e1les son?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5562655619818286, "is_candidate": false}, {"start": 782.32, "end": 790.742, "text": "F\u00edjense ustedes las cosas que han pasado desde que nosotros pasamos al lugar de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44677770051257737, "is_candidate": true}, {"start": 790.742, "end": 797.864, "text": "En primer lugar, logramos algo que es un aprendizaje social importante, profundo, que es mantenernos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4594218662272659, "is_candidate": true}, {"start": 799.065, "end": 809.443, "text": " Recuerden ustedes en la d\u00e9cada pasada lo que signific\u00f3 la oposici\u00f3n que directamente se pas\u00f3 al oficialismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4236325147078164, "is_candidate": true}, {"start": 809.443, "end": 812.268, "text": "Recuerden desde lo que fue, que despu\u00e9s volvieron.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4212921878847119, "is_candidate": true}, {"start": 813.442, "end": 835.99, "text": " desde lo que fue el radicalismo cal, lo que fue Borocot\u00f3, lo que fueron los distintos sectores de la coalici\u00f3n c\u00edvica antes o del ARI que se fueron, es decir, todo era como un tomatodo y la oposici\u00f3n era una debilidad estructural que hac\u00eda que el pa\u00eds tuviese casi un partido \u00fanico, porque no hab\u00eda", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3855635296511519, "is_candidate": true}, {"start": 836.67, "end": 838.392, "text": " no hab\u00eda reemplazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5453588570713791, "is_candidate": false}, {"start": 838.392, "end": 844.537, "text": "El reemplazo comenz\u00f3 a gestarse tambi\u00e9n en un hecho social, que fue el conflicto del campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5096338503251225, "is_candidate": false}, {"start": 844.537, "end": 850.822, "text": "En ese hecho social y no en un hecho pol\u00edtico, comenz\u00f3 a gestarse la necesidad de una transformaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4644531268915649, "is_candidate": true}, {"start": 850.822, "end": 857.047, "text": "Por eso hablo de c\u00f3mo las fuerzas sociales de golpe generan y abren espacios pol\u00edticos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.461128086237241, "is_candidate": true}, {"start": 858.147, "end": 869.031, "text": " y obligan a los espacios pol\u00edticos a buscar algo que, per se, esos espacios pol\u00edticos no lo hacen, o no se consiguen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46294643705721206, "is_candidate": true}, {"start": 869.031, "end": 883.336, "text": "Luego, si nosotros vamos haciendo una especie de raconto de lo que sucedi\u00f3, decimos, primero hemos logrado mantener una fuerza de recambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3468782083475853, "is_candidate": true}, {"start": 884.486, "end": 891.588, "text": " Tener en la Argentina una fuerza de recambio al Kirchner-peronismo es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43532092033335257, "is_candidate": true}, {"start": 891.588, "end": 902.59, "text": "Porque si ustedes miran, desde 1983 hasta ahora, las fuerzas de recambio vinieron reci\u00e9n cuando la crisis del peronismo era terminal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4649924029700938, "is_candidate": true}, {"start": 902.59, "end": 912.932, "text": "Bueno, digamos, despu\u00e9s de la ca\u00edda del gobierno de Alfons\u00edn, se tardaron muchos a\u00f1os en volver hasta que volvi\u00f3 la alianza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39276470119845885, "is_candidate": true}, {"start": 914.536, "end": 924.001, "text": " Y eso fue tambi\u00e9n porque ya el menemismo estaba totalmente, digamos, desfasado de la realidad y ya no era una opci\u00f3n electoral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40837490110013086, "is_candidate": true}, {"start": 924.001, "end": 936.789, "text": "Luego, con la ca\u00edda de la Alianza, el nivel de dispersi\u00f3n fue total, y de nuevo ca\u00edmos en una situaci\u00f3n de vac\u00edo pol\u00edtico que dur\u00f3 desde el 2003 hasta las elecciones del 2015.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41587927262280755, "is_candidate": true}, {"start": 936.789, "end": 941.552, "text": "Es decir, que estuvimos muchos a\u00f1os afuera del poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48272828558763936, "is_candidate": true}, {"start": 943.352, "end": 968.711, "text": " Y en esta circunstancia, en esta tercera circunstancia, yo creo que todo este intento que tuvo Alberto Fern\u00e1ndez de plantear que \u00e9l iba a venir a terminar con la grieta, que \u00e9l iba a venir a gobernar con parte de nosotros, porque siempre habla de parte, a m\u00ed siempre me deja afuera, viste, que dice todo menos Bullrich, menos Macri, menos Benedetti, tampoco lo quieren, no te creas, que te salvaste vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43438690173663164, "is_candidate": true}, {"start": 971.973, "end": 997.183, "text": " Y entonces, en el fondo, lo que hab\u00eda no era un intento democr\u00e1tico de decir, bueno, gobernamos con dos fuerzas que tienen un cierto equilibrio y que entonces conversan la realidad del pa\u00eds por este equilibrio social y este equilibrio institucional, sino que era el intento que ya hab\u00eda sucedido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4211831402856395, "is_candidate": true}, {"start": 999.012, "end": 1022.452, "text": " siendo Fern\u00e1ndez Jefe de Gabinete, que era el intento de desestructuraci\u00f3n de la oposici\u00f3n, acu\u00e9rdense que lo primero que pas\u00f3 fue que tres diputados se fueron, y hubo ocho o diez que estuvieron ah\u00ed, ah\u00ed, al borde, al borde, y comenzaron a pasar cosas, comenz\u00f3 a salir el kirchnerismo expl\u00edcito, la ley de emergencia, qu\u00e9 s\u00e9 yo, que hizo que algunos se frenaran y dijeron no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39523109954866975, "is_candidate": true}, {"start": 1023.252, "end": 1030.776, "text": " No, no, hay, digamos, tenemos ciertos l\u00edmites, y adem\u00e1s, \u00bfcu\u00e1l era el l\u00edmite m\u00e1s importante?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.529749748315141, "is_candidate": false}, {"start": 1030.776, "end": 1040.061, "text": "No era lo que se votaba o lo que no se votaba, porque algunos no tienen tampoco tan claro cu\u00e1les son sus principios, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4536276547117136, "is_candidate": true}, {"start": 1040.061, "end": 1044.583, "text": "Pueden cambiarlas por otro, como dir\u00eda Lerocho Marx.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5266284847981985, "is_candidate": false}, {"start": 1044.583, "end": 1051.326, "text": "Lo que fue importante es que iba a haber una cr\u00edtica social, una, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.528474171381797, "is_candidate": false}, {"start": 1055.172, "end": 1061.275, "text": " un fuerte veto social a la posibilidad de la ruptura de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4676635379195553, "is_candidate": true}, {"start": 1061.275, "end": 1062.216, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7521280243059769, "is_candidate": false}, {"start": 1062.216, "end": 1073.942, "text": "Porque Juntos por el Cambio sali\u00f3 heroicamente de una situaci\u00f3n de golpe en la cabeza, de derrota total del 32% de los votos, a rescatarse", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4191244890245649, "is_candidate": true}, {"start": 1074.882, "end": 1098.453, "text": " sabiendo que era muy dif\u00edcil ganar esa elecci\u00f3n, pero a rescatarse y llegar al 41% que logramos, digamos, todos, pr\u00e1cticamente todos los votos nuevos que hubo, toda la gente nueva que hubo desde el 11 de agosto hasta las elecciones de octubre, que fue largu\u00edsimo, se acuerdan que ya no pod\u00edamos m\u00e1s, todos esos votos vinieron a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45610899571835484, "is_candidate": true}, {"start": 1099.053, "end": 1113.378, "text": " solo 400.000 de esos votos fueron al kirchnerismo y m\u00e1s de 2 millones de votos a nosotros, es decir, que hab\u00eda... hubo como, bueno, digamos, te pegu\u00e9, te pegu\u00e9 tan fuerte que te dej\u00e9...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46459364416980065, "is_candidate": true}, {"start": 1114.127, "end": 1116.768, "text": " Knockout, ahora quiero reavivarte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5325900073935117, "is_candidate": false}, {"start": 1116.768, "end": 1119.89, "text": "Ya era, digamos, no le estoy echando la culpa a la gente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4957588090131759, "is_candidate": true}, {"start": 1119.89, "end": 1124.912, "text": "Digo, nosotros somos los responsables de nuestro propio destino y estoy convencida de eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4426113773088075, "is_candidate": true}, {"start": 1124.912, "end": 1141.599, "text": "Y a partir de ah\u00ed, esa misma cr\u00edtica social impidi\u00f3, yo creo, mucho m\u00e1s que nuestra propia acci\u00f3n a que, juntos por el cambio, se empezase a dividir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5127944606499151, "is_candidate": false}, {"start": 1141.599, "end": 1142.319, "text": "Y eso me parece un...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7520151529248587, "is_candidate": false}, {"start": 1144.092, "end": 1145.945, "text": " un rol muy importante y creo que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6348027485321374, "is_candidate": false}, {"start": 1148.316, "end": 1161.999, "text": " Agrupaciones como Banquemos, en eso tuvo un lugar muy importante, en la unidad de Juntos por el Cambio, y en la unidad por \u00e9l, finalmente, por \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41534014263195185, "is_candidate": true}, {"start": 1161.999, "end": 1163.5, "text": "\u00bfQu\u00e9 me va a decir la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5249128634648003, "is_candidate": false}, {"start": 1163.5, "end": 1164.56, "text": "\u00bfVoy a poder salir a la calle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7179677806962502, "is_candidate": false}, {"start": 1164.56, "end": 1166.241, "text": "\u00bfNo voy a poder salir a la calle?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5602705246144546, "is_candidate": false}, {"start": 1166.241, "end": 1168.161, "text": "\u00bfVoy a tener la cr\u00edtica social?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49546089017550277, "is_candidate": true}, {"start": 1168.161, "end": 1170.822, "text": "Toda la vida van a decir que yo fui el que destru\u00ed esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5567164635041866, "is_candidate": false}, {"start": 1170.822, "end": 1175.603, "text": "Entonces, agrupaciones como Banquemos, que a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds comenzaron a decir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.402837686700914, "is_candidate": true}, {"start": 1176.203, "end": 1181.326, "text": " Viste, los diputados tienen que estar ac\u00e1, no se pueden ir, los votamos para esto, este es el lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4333083557331383, "is_candidate": true}, {"start": 1181.326, "end": 1198.875, "text": "Ustedes pueden tener una avenida m\u00e1s o menos ancha, pero de ac\u00e1, de esta avenida, el que se va de esta avenida est\u00e1 traicionando el voto popular, est\u00e1 traicionando las movilizaciones que hicimos, el rescate de votos que hicimos, y entonces esta forma de trabajar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4431456540981612, "is_candidate": true}, {"start": 1199.627, "end": 1226.142, "text": " desde la pol\u00edtica, no desde, digamos, la pol\u00edtica solamente mirada como una pol\u00edtica de rosca, sino la pol\u00edtica pensada en el acompa\u00f1amiento y en ser parte de esa garant\u00eda de que hab\u00eda que cumplir con ese contrato hecho con la gente, me parece que ustedes ah\u00ed cumplen y han cumplido", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4013001454458752, "is_candidate": true}, {"start": 1227.062, "end": 1237.248, "text": " en esta coyuntura que yo digo, cumplen permanentemente con ese rol y con ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4192904666580817, "is_candidate": true}, {"start": 1237.248, "end": 1249.314, "text": "No creo que pueda pasar desapercibido a ning\u00fan dirigente que estuvo ah\u00ed el hecho de lo que iba a suceder en caso de que tomasen una decisi\u00f3n distinta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45366261401046026, "is_candidate": true}, {"start": 1249.314, "end": 1249.975, "text": "Por supuesto que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7728074480897538, "is_candidate": false}, {"start": 1250.967, "end": 1254.208, "text": " Esto tambi\u00e9n tiene, digamos, los dos lados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48566132142282914, "is_candidate": true}, {"start": 1254.208, "end": 1277.232, "text": "Tiene nuestro lado, que creo que nosotros lo pudimos conservar, y a partir de ah\u00ed se empez\u00f3 a entender el valor que esto ten\u00eda, y tambi\u00e9n el otro lado de un poder o de un presidente que, digamos, permanentemente promete la construcci\u00f3n de un acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4038122232760143, "is_candidate": true}, {"start": 1278.312, "end": 1282.474, "text": " de una posibilidad de un d\u00eda de un di\u00e1logo y hace exactamente lo contrario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40952265480573546, "is_candidate": true}, {"start": 1282.474, "end": 1302.282, "text": "Porque si yo dijese cu\u00e1l fue la frase m\u00e1s importante de todo el discurso de Horacio Rodr\u00edguez Larreta cuando le sacaron la plata a la ciudad, creo que mucho m\u00e1s importante que todo lo que dijo fue cuando dijo, me llam\u00f3 el presidente a las 19.29 y la conferencia empez\u00f3 a las 19.30.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207800120221521, "is_candidate": true}, {"start": 1302.282, "end": 1307.785, "text": "Era como la demostraci\u00f3n clara, as\u00ed concreta,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5628489317580988, "is_candidate": false}, {"start": 1308.385, "end": 1313.148, "text": " de que te quer\u00edan romper la cabeza, que no quer\u00edan hacer ning\u00fan acuerdo con vos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5122633770975, "is_candidate": false}, {"start": 1313.148, "end": 1325.897, "text": "Porque si hubieran hecho un... te hubieran llamado, te hubieran tenido 15 d\u00edas dici\u00e9ndote, mir\u00e1, ustedes tienen m\u00e1s, qu\u00e9 s\u00e9 yo, te van envolviendo, te van envolviendo, hasta que en un momento la gente dice, bueno, \u00bfc\u00f3mo es esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4325156057647881, "is_candidate": true}, {"start": 1325.897, "end": 1329.7, "text": "Ahora, cuando vos dec\u00eds, mir\u00e1, hice un minuto antes, est\u00e1 claro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5050822314359636, "is_candidate": false}, {"start": 1330.196, "end": 1338.28, "text": " que el objetivo es no conseguir, no dialogar, no buscar ning\u00fan tipo de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48838855990739927, "is_candidate": true}, {"start": 1339.288, "end": 1361.135, "text": " Y f\u00edjense ustedes c\u00f3mo fue construy\u00e9ndose esta fuerza social, este movimiento social, que le podemos decir republicano, que le podemos decir, digamos, que va como todo el tiempo demostrando c\u00f3mo se van, digamos, poniendo en espejo las miradas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4326908718785849, "is_candidate": true}, {"start": 1361.135, "end": 1368.557, "text": "Creo que el primer gran tema, la primer gran crisis, fue con la salida de los presos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5864246071995283, "is_candidate": false}, {"start": 1369.94, "end": 1386.41, "text": " Y nosotros creo que ah\u00ed, en ese tema, ten\u00edamos un diferencial y sab\u00edamos que gran parte de la sociedad iba a condenar a esta situaci\u00f3n de liberar a los presos y de darles un estatus", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40774536467452127, "is_candidate": true}, {"start": 1387.895, "end": 1401.944, "text": " superior a much\u00edsima gente que le empezaba a pasar mal, que estaba encerrada, que iba a empezar a perder todo, como sucedi\u00f3 tal cual lo estamos viendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47192936875608416, "is_candidate": true}, {"start": 1401.944, "end": 1415.573, "text": "Y ah\u00ed, yo creo que eso fue una expresi\u00f3n importante, porque gener\u00f3 como una ampliaci\u00f3n de este liderazgo que claramente se fue y se est\u00e1 construyendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4559661610775231, "is_candidate": true}, {"start": 1416.898, "end": 1438.533, "text": " El segundo punto que a m\u00ed me impresiona en el nivel de popularidad que tiene, porque nunca fue un tema muy popular, siempre fue un tema m\u00e1s bien delitz la discusi\u00f3n de la justicia, nunca termin\u00f3 penetrando en el inconsciente colectivo de gran parte de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4064738468892233, "is_candidate": true}, {"start": 1439.455, "end": 1454.588, "text": " Y sin embargo, cuando uno mira hoy la cr\u00edtica que tiene la reforma judicial, se da cuenta que ah\u00ed hay como que la gente en su cabeza hace como un link, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.442108464012262, "is_candidate": true}, {"start": 1454.588, "end": 1462.175, "text": "Entre reforma judicial y los que robaron no van a ir en cana, as\u00ed, directamente, impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.479527416838639, "is_candidate": true}, {"start": 1462.955, "end": 1472.923, "text": " No es que la reforma judicial, que es una cosa t\u00e9cnica, no est\u00e1 ligada a lo t\u00e9cnico, a que si ponen un juez, dos jueces, siete jueces, 1.800 juzgados, no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45732164123233554, "is_candidate": true}, {"start": 1472.923, "end": 1479.889, "text": "Est\u00e1 ligado a que eso va a generar un poder en determinado poder cuyo objetivo es la impunidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4844389701290883, "is_candidate": true}, {"start": 1479.889, "end": 1482.992, "text": "Y hoy en d\u00eda, uno de los principales temas", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.50170847322742, "is_candidate": false}, {"start": 1483.539, "end": 1497.13, "text": " que est\u00e1 en gran parte de la cabeza de nuestra sociedad y que va generando permanentemente una retroalimentaci\u00f3n, y que figura como primeros temas, es la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4296805761349636, "is_candidate": true}, {"start": 1497.13, "end": 1501.093, "text": "Ahora, no es la corrupci\u00f3n actual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6425760364283303, "is_candidate": false}, {"start": 1501.093, "end": 1510.52, "text": "Que la corrupci\u00f3n actual todav\u00eda no ha explotado ac\u00e1 un tema enorme, explot\u00f3 por ah\u00ed alg\u00fan tema en la acci\u00f3n social,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4379696801524102, "is_candidate": true}, {"start": 1511.318, "end": 1514.4, "text": " pero es como esta idea, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6199162768083106, "is_candidate": false}, {"start": 1514.4, "end": 1517.781, "text": "\u00bfLa Argentina se va a construir sobre la impunidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4541162402003541, "is_candidate": true}, {"start": 1517.781, "end": 1530.367, "text": "Y entonces ah\u00ed comienza de nuevo esta fuerza social a movilizarse en torno a la reforma judicial, en torno no a la impunidad, como segundo tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44669393255533063, "is_candidate": true}, {"start": 1530.367, "end": 1539.751, "text": "Y ah\u00ed empiezan a encadenarse, si ustedes miran y empiezan a analizar, es como que todo va armando como un programa de gobierno,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47003752665834575, "is_candidate": true}, {"start": 1541.838, "end": 1545.96, "text": " paquete de principios que son los que nosotros expresamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5314032714262282, "is_candidate": false}, {"start": 1545.96, "end": 1568.914, "text": "Que no haya la injusticia de que aquel que cometi\u00f3 un delito termine libre y pueda cometer otro delito y la sociedad es protegida, en el caso de la libertad de los presos, la justicia como idea de impunidad, de que aquellos que robaron y que se llevaron todo pueden, digamos, desarmar estructuralmente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4057286917098093, "is_candidate": true}, {"start": 1571.477, "end": 1578.361, "text": " un aparato de justicia y reemplazarlo por otro, y ah\u00ed tambi\u00e9n hay como un segundo tema.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47669614377584735, "is_candidate": true}, {"start": 1578.361, "end": 1588.667, "text": "El tercer tema es el tema de la propiedad privada, f\u00edjense que ah\u00ed tambi\u00e9n se rescata un valor de la clase media argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4802765716244429, "is_candidate": true}, {"start": 1588.667, "end": 1594.411, "text": "Tener tu casa, esta l\u00f3gica del inmigrante que lleg\u00f3 con la idea de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4623651898469462, "is_candidate": true}, {"start": 1595.552, "end": 1612.725, "text": " al conventillo, y del conventillo lo primero que hizo fue decir, quiero tener mi casa, y despu\u00e9s le hac\u00eda la casa arriba al hijo, y al costado, y as\u00ed fue gener\u00e1ndose un valor de la propiedad privada que hoy lo vemos, no solamente lo vemos en Vicent\u00edn, sino tambi\u00e9n con la toma de los terrenos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42906067021913163, "is_candidate": true}, {"start": 1612.725, "end": 1619.85, "text": "El otro d\u00eda miraba un trabajo donde el 80% de la gente est\u00e1 en contra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44161143015401694, "is_candidate": true}, {"start": 1619.85, "end": 1620.571, "text": "Uno podr\u00eda decir,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8298050065830276, "is_candidate": false}, {"start": 1622.167, "end": 1630.329, "text": " el kirchnerismo debe estar con la cabeza un poco confusa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49551607382791485, "is_candidate": true}, {"start": 1630.329, "end": 1650.652, "text": "Porque cosas que quiz\u00e1s ellos pensaron que pod\u00edan ser populares, el paso o la construcci\u00f3n de una fuerza social y pol\u00edtica y de una fuerza de liderazgos aut\u00f3nomas que se construyen permanentemente, van cambiando y van generando estas prioridades y ellos dicen", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4481685260644176, "is_candidate": true}, {"start": 1651.81, "end": 1654.412, "text": " \u00bfQu\u00e9 es esto de la gente defendiendo la propiedad privada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5862445808994399, "is_candidate": false}, {"start": 1654.412, "end": 1655.533, "text": "\u00bfC\u00f3mo es?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8476222475316977, "is_candidate": false}, {"start": 1655.533, "end": 1657.515, "text": "No lo entienden, no lo entienden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7040582977935578, "is_candidate": false}, {"start": 1657.515, "end": 1664.781, "text": "Entonces, f\u00edjense, despu\u00e9s comienzan, como en todos los temas, comienza a haber espejo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5747244327273542, "is_candidate": false}, {"start": 1664.781, "end": 1670.585, "text": "Despu\u00e9s el presidente sale y dice, bueno, porque yo no creo en el m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5981985278066821, "is_candidate": false}, {"start": 1670.585, "end": 1671.726, "text": "\u00bfC\u00f3mo que no crees en el m\u00e9rito?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5501534071667746, "is_candidate": false}, {"start": 1671.726, "end": 1679.873, "text": "En una sociedad que, el m\u00e9rito fue una sociedad con una,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4542284197289239, "is_candidate": true}, {"start": 1680.798, "end": 1682.024, "text": " capacidad de crear una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5856306070102152, "is_candidate": false}, {"start": 1684.255, "end": 1687.858, "text": " un cambio de posici\u00f3n social de los ciudadanos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5720072039320221, "is_candidate": false}, {"start": 1687.858, "end": 1710.255, "text": "Los ciudadanos pod\u00edan tener un ascenso social cuando hab\u00eda m\u00e9rito, cuando las personas pod\u00edan ir a la escuela y no eran solamente todos de un mismo sector social, sino que estaban absolutamente mezclados, cuando la escuela p\u00fablica les daba oportunidades, cuando la educaci\u00f3n les daba oportunidades,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.409935297438207, "is_candidate": true}, {"start": 1710.935, "end": 1724.821, "text": " cuando hab\u00eda empleo y cuando hab\u00eda posibilidades de crecimiento, y en esa idea de sociedad, de movilidad social ascendente, como se dice m\u00e1s te\u00f3ricamente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41344674549644367, "is_candidate": true}, {"start": 1728.323, "end": 1747.737, "text": " Los argentinos hoy vemos c\u00f3mo eso fue retray\u00e9ndose en, no s\u00e9, en cu\u00e1ntos a\u00f1os, no quiero poner un n\u00famero, pero en muchos a\u00f1os, esa movilidad social ascendente que tuvo la Argentina, este gran pa\u00eds de clase media, o este ex gran pa\u00eds de clase media,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937296204955181, "is_candidate": true}, {"start": 1749.818, "end": 1768.829, "text": " digo porque hoy estaba leyendo un trabajo sobre la estructura social argentina, y est\u00e1 dejando de ser eso, no todav\u00eda de ac\u00e1, por eso nosotros tenemos una gran oportunidad, pero s\u00ed en la realidad econ\u00f3mica, que no es lo mismo que la realidad cultural, y lo que siente cada argentino que es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4157742414624551, "is_candidate": true}, {"start": 1768.829, "end": 1776.473, "text": "Entonces, este es el cuarto punto, f\u00edjense, de golpe un gobierno que dice, quiero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44846113875945015, "is_candidate": true}, {"start": 1777.224, "end": 1779.406, "text": " no voy a respetar la propiedad privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5896239034810857, "is_candidate": false}, {"start": 1779.406, "end": 1782.968, "text": "Que salgan los presos no me importa nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4228947244758292, "is_candidate": true}, {"start": 1782.968, "end": 1789.552, "text": "No cuido a la polic\u00eda y si matan a un polic\u00eda, bueno, a m\u00ed no me importa, no es un tema m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47864079178887287, "is_candidate": true}, {"start": 1789.552, "end": 1795.136, "text": "Toman terrenos los mismos que est\u00e1n en el mismo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5164647591091172, "is_candidate": false}, {"start": 1795.136, "end": 1800.94, "text": "Expropian una empresa y despu\u00e9s no la pueden expropiar porque se dan cuenta que no est\u00e1n en condiciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.489525836111921, "is_candidate": true}, {"start": 1800.94, "end": 1804.022, "text": "Y frente a cada una de estas cosas hay una respuesta social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4872596595351707, "is_candidate": true}, {"start": 1805.415, "end": 1834.89, "text": " una movilizaci\u00f3n, una marcha, un tractorazo, una salida, unas velas en frente de... Y entonces todo eso va construyendo un gran movimiento social, una fuerza social, que se expresa mucho m\u00e1s all\u00e1, yo creo, o que tiene l\u00edmites o bordes mucho m\u00e1s extensos que lo que puede institucionalmente hoy generar una fuerza pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4141593482288015, "is_candidate": true}, {"start": 1835.72, "end": 1855.313, "text": " Por eso es que yo creo que hay mucha oportunidad para muchos sectores y grupos que trabajan y que trabajan generando conciencia, acercamiento social, acercamiento con ideas un poquito m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43791858766304403, "is_candidate": true}, {"start": 1855.949, "end": 1882.939, "text": " densas de las que pod\u00edamos nosotros tener en el gobierno, de cercan\u00eda y de futuro, y de golpe se habla de libertad, se habla de rep\u00fablica, se habla de meritocracia, se habla de movilidad social, se habla del reemplazo de planes sociales por algo m\u00e1s profundo, que le cambie realmente la conciencia a much\u00edsima gente que hace a\u00f1os que la tienen como pisoteada en la pobreza y que de ah\u00ed no sale.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41500963679794045, "is_candidate": true}, {"start": 1882.939, "end": 1883.98, "text": "Entonces, creo que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6423270758568305, "is_candidate": false}, {"start": 1886.022, "end": 1892.364, "text": " Eso da oportunidades a muchos movimientos, y esto va a ser una gran pelea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47706025278995723, "is_candidate": true}, {"start": 1892.364, "end": 1893.204, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8149693621510236, "is_candidate": false}, {"start": 1893.204, "end": 1901.227, "text": "Porque las estructuras, como siempre sucede, y esto se estudia mucho en la ciencia pol\u00edtica, y hay una teor\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4329281434345601, "is_candidate": true}, {"start": 1903.097, "end": 1906.698, "text": " de la oligarqu\u00eda de los partidos pol\u00edticos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.573571211646829, "is_candidate": false}, {"start": 1906.698, "end": 1924.823, "text": "Es decir, los partidos pol\u00edticos van gener\u00e1ndose o van generando oligarqu\u00edas que, de golpe, muchos nacen de la base y luego, cuando llegan a la c\u00fapula, toman esa c\u00fapula y dicen, de ac\u00e1 no me mueve nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3890434453797892, "is_candidate": true}, {"start": 1925.478, "end": 1925.858, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8204672823082202, "is_candidate": false}, {"start": 1925.858, "end": 1936.165, "text": "Porque esto lo tengo yo, y ahora yo soy el que est\u00e1 en la pir\u00e1mide de esta estructura social, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.510926140713196, "is_candidate": false}, {"start": 1936.165, "end": 1938.887, "text": "Porque finalmente un partido pol\u00edtico es eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5577509800971128, "is_candidate": false}, {"start": 1938.887, "end": 1954.658, "text": "Entonces, estoy en esta pir\u00e1mide y ac\u00e1 el que quiere entrar a esto, que es finalmente c\u00f3mo se decide el poder, c\u00f3mo se eligen los diputados, c\u00f3mo se eligen los senadores, c\u00f3mo se reparte ese poder, son los que logran llegar a esta", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4880245212079646, "is_candidate": true}, {"start": 1955.232, "end": 1956.353, "text": " a esta c\u00fapula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6714813758361617, "is_candidate": false}, {"start": 1956.353, "end": 1978.694, "text": "Y me parece que en este momento va a haber ac\u00e1 como un gran debate, y es algo que hay que pensar y resolver bien, c\u00f3mo se logra que los movimientos y esta fuerza social, que tiene mucha potencia, exprese", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45351776561456936, "is_candidate": true}, {"start": 1979.575, "end": 1995.02, "text": " de alguna manera lo que expresa la fuerza pol\u00edtica y que la fuerza pol\u00edtica no se convierta en un freno y en una especie de freno a esta realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5005056236552066, "is_candidate": false}, {"start": 1995.02, "end": 1995.34, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9061250549456561, "is_candidate": false}, {"start": 1995.34, "end": 1997.841, "text": "Porque si no esa fuerza pol\u00edtica se a\u00edsla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6519622792041878, "is_candidate": false}, {"start": 1997.841, "end": 2009.124, "text": "Si uno mira, en realidad, nuestra fuerza pol\u00edtica a lo largo del tiempo ha ido generando, por m\u00e1s que todav\u00eda no era Cambiemos, ha ido generando respuestas a esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40862336805089094, "is_candidate": true}, {"start": 2009.786, "end": 2013.428, "text": " Me acuerdo que despu\u00e9s del conflicto del campo vinieron los agrodiputados, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39045607358544465, "is_candidate": true}, {"start": 2013.428, "end": 2034.661, "text": "Que ven\u00edan todos los diputados que hab\u00edan salido del campo, y que eran como diez, y que expresaban ese movimiento, y que muchos de ellos en la vida hab\u00edan participado en pol\u00edtica, pero que de golpe se hab\u00edan parado en el medio de una ruta, y eran los l\u00edderes de un movimiento muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42518973730957665, "is_candidate": true}, {"start": 2034.661, "end": 2036.923, "text": "Y despu\u00e9s, si uno los mira, todos terminaron", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5834631082067452, "is_candidate": false}, {"start": 2039.625, "end": 2045.229, "text": " en Cambiemos, Alfredo de \u00c1ngel y Ricardo Bursa y muchos m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5993104974263637, "is_candidate": false}, {"start": 2045.229, "end": 2049.352, "text": "Si uno mira tambi\u00e9n, por ejemplo, la realidad de lo que fue", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4851927554125971, "is_candidate": true}, {"start": 2050.445, "end": 2077.102, "text": " la imagen de la corrupci\u00f3n, de la corrupci\u00f3n sentida popularmente como el caso de Once, bueno, Mar\u00eda Luj\u00e1n Rey hoy es diputada de Juntos por el Cambio, el caso de Carolina P\u00edparo, la idea de la violencia sin sentido, entonces nosotros fuimos logrando que esas expresiones fuesen sum\u00e1ndose a la", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4672033600076616, "is_candidate": true}, {"start": 2078.467, "end": 2081.117, "text": " a la realidad pol\u00edtica de nuestro movimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5317617283203454, "is_candidate": false}, {"start": 2081.117, "end": 2084.649, "text": "Y ahora creo que tenemos este nuevo desaf\u00edo y esta nueva etapa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4843640331286895, "is_candidate": true}, {"start": 2085.452, "end": 2111.427, "text": " Esta nueva etapa es que los l\u00edderes movilizadores, aquellos que se han puesto a la cabeza esta movilizaci\u00f3n, y que de golpe pueden organizar un cacerolazo en cinco horas, pueden movilizar much\u00edsima gente, y no es que est\u00e9n todos movilizados porque son parte de una organizaci\u00f3n, sino porque se pega, se da en el clavo de cu\u00e1l es el sentimiento de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48051372814990023, "is_candidate": true}, {"start": 2112.007, "end": 2121.174, "text": " Entonces, que toda esta l\u00f3gica de los l\u00edderes movilizadores pueda expresarse en esta nueva etapa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4207799850739208, "is_candidate": true}, {"start": 2121.174, "end": 2125.577, "text": "Porque de no ser as\u00ed, eso se va a expresar por otro lado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5553042522155875, "is_candidate": false}, {"start": 2125.577, "end": 2128.139, "text": "Se va a expresar s\u00ed o s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48783804121871055, "is_candidate": true}, {"start": 2128.139, "end": 2133.663, "text": "M\u00e1s all\u00e1 de que por ah\u00ed muchos crean, no, no tiene nada, no hay nadie conocido, no existe nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5018649510451452, "is_candidate": false}, {"start": 2133.663, "end": 2134.784, "text": "No, no, no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7640089927860211, "is_candidate": false}, {"start": 2134.784, "end": 2135.465, "text": "No es tan as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7600224266329432, "is_candidate": false}, {"start": 2136.267, "end": 2150.31, "text": " no es que todo sea la espontaneidad, es una espontaneidad que va generando un movimiento y que va generando esa espontaneidad l\u00edderes que son los que otros miran, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5019197505346277, "is_candidate": false}, {"start": 2150.31, "end": 2165.133, "text": "Tengan o no tengan un nombre conocido popularmente, sino que lo que tienen es la expresi\u00f3n de algo, porque, a ver, Carolina P\u00edpora tampoco era una persona conocida popularmente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45178386612965415, "is_candidate": true}, {"start": 2166.048, "end": 2179.491, "text": " Ahora, cuando se dec\u00eda Carolina P\u00edparo, la que sufri\u00f3 la muerte, el asesinato de su beb\u00e9 por lo que le pas\u00f3, todo el mundo sab\u00eda a qu\u00e9 se estaba refiriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4308603924998685, "is_candidate": true}, {"start": 2179.491, "end": 2188.814, "text": "Era la persona con la acci\u00f3n, con el sufrimiento, con la v\u00edctima, la v\u00edctima de una realidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5228896307610701, "is_candidate": false}, {"start": 2191.496, "end": 2213.928, "text": " y con esto quiero terminar para que hablemos entre todos, me parece que el gran desaf\u00edo que tiene Banquemos es poder lograr que esta expresi\u00f3n que hoy es mayoritaria, que hoy va generando una enorme oportunidad de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4287954317724908, "is_candidate": true}, {"start": 2216.967, "end": 2226.111, "text": " de trabajo, que tambi\u00e9n significa asumir que la gente no puede vivir en la angustia y en el d\u00eda a d\u00eda permanente, que es lo que nos est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49537902961092406, "is_candidate": true}, {"start": 2226.111, "end": 2231.214, "text": "Ustedes vieron que hoy es recurrente que la gente diga, bueno, pero", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49383037065354607, "is_candidate": true}, {"start": 2233.513, "end": 2234.614, "text": " es hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.685211204317642, "is_candidate": false}, {"start": 2234.614, "end": 2237.435, "text": "Si no salgo hoy, ya no existe ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6016518348326624, "is_candidate": false}, {"start": 2237.435, "end": 2256.948, "text": "Y cuando no existe ninguna posibilidad de futuro, la l\u00f3gica de los movimientos y nosotros, que adem\u00e1s somos institucionalistas, no creemos en la ruptura de nada, sino que creemos que las cosas tienen que encaminarse en el tiempo, en el tiempo de las instituciones, en el tiempo de las elecciones,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.478754054520231, "is_candidate": true}, {"start": 2259.11, "end": 2261.59, "text": " Y eso creo que son como los dos temas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.602909672088531, "is_candidate": false}, {"start": 2261.59, "end": 2281.637, "text": "Es decir, ir generando esta condici\u00f3n de construcci\u00f3n de esta nueva fuerza social, que se expresa tan claramente y con menos prejuicios y que es menos pol\u00edticamente correcta, pero que tiene una fuerza enorme, y por otro lado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43686291925922927, "is_candidate": true}, {"start": 2282.958, "end": 2294.633, "text": " la posibilidad de que esto tenga una mirada que no sea en el d\u00eda a d\u00eda, sino que tenga cierto futuro para no generar o no trabajar solamente sobre la frustraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4800361394416597, "is_candidate": true}, {"start": 2294.633, "end": 2298.619, "text": "Porque el trabajo sobre la frustraci\u00f3n, en general, genera", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5053827613344956, "is_candidate": false}, {"start": 2299.242, "end": 2302.405, "text": " movimientos negativistas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6000370951493192, "is_candidate": false}, {"start": 2302.405, "end": 2318.502, "text": "Si uno piensa, no s\u00e9, el mundo 1919, el nacimiento a partir de la frustraci\u00f3n de movimientos muy, digamos, terribles, o muy fuertemente antitodo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.470097073248408, "is_candidate": true}, {"start": 2320.413, "end": 2323.335, "text": " generaron crisis muy fuertes en la humanidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48342089889203455, "is_candidate": true}, {"start": 2323.335, "end": 2333.222, "text": "Entonces, la frustraci\u00f3n, o la angustia, o la incertidumbre total, solo como construcci\u00f3n, no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5131234580588762, "is_candidate": false}, {"start": 2333.222, "end": 2336.964, "text": "Es que uno le tiene que empezar a encontrar una pizquita de futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5414832989470875, "is_candidate": false}, {"start": 2336.964, "end": 2347.952, "text": "Bueno, entonces, yo creo que banquemos, como una organizaci\u00f3n que hoy est\u00e1 a la vanguardia de esta construcci\u00f3n, de esta fuerza social,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4738382488857742, "is_candidate": true}, {"start": 2349.313, "end": 2370.265, "text": " que se ve y que se expresa todos los d\u00edas, se expres\u00f3 hoy en el corte de las rutas en San Luis, y se expresa en el hartazgo de la gente respecto a que finalmente terminamos destruida la econom\u00eda, destruida la salud, destruido todo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36936771238269794, "is_candidate": true}, {"start": 2374.717, "end": 2397.649, "text": " y en cada uno de los movimientos que se ven a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds, me parece que Banquemos tiene como una gran oportunidad de ser una parte importante de esta expresi\u00f3n, y el gran desaf\u00edo de que esta expresi\u00f3n no sea solo una frustraci\u00f3n, sino que tenga una posibilidad de futuro", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3993090331172743, "is_candidate": true}, {"start": 2398.511, "end": 2421.043, "text": " para que la gente se encuadre en un modelo democr\u00e1tico, en un modelo, digamos, institucional y no termine saliendo para cualquier lado, que muchas veces puede pasar en coyunturas tan complejas como la que estamos viviendo, porque si hay una coyuntura compleja es esta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38276486656432607, "is_candidate": true}, {"start": 2421.725, "end": 2444.127, "text": " la mezcla de la cuarentena, con un gobierno, con un presidente que no tiene poder, que naci\u00f3 sin poder y que adem\u00e1s no sabe c\u00f3mo tenerlo, que quiso tenerlo con la cuarentena, se enamor\u00f3 de la cuarentena y eso termina siendo su propia destrucci\u00f3n, porque es la destrucci\u00f3n del pa\u00eds, y todo que parece que enfrente tenemos una pared, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45299092239294847, "is_candidate": true}, {"start": 2444.127, "end": 2445.789, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la sensaci\u00f3n hoy en la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5828782833360235, "is_candidate": false}, {"start": 2446.591, "end": 2459.216, "text": " caminamos un paso y estamos como con una pared, tenemos que correr esta pared, tenemos que romper el muro, para mirar que hay un horizonte.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4627276519485004, "is_candidate": true}, {"start": 2459.216, "end": 2469.359, "text": "Entonces creo que ese es el gran desaf\u00edo, me encantar\u00eda y los veo, porque los veo c\u00f3mo se mueven y los veo trabajar y los veo movilizarse,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4405621329796915, "is_candidate": true}, {"start": 2471.86, "end": 2476.802, "text": " Y bueno, por eso pens\u00e9 un poco estos conceptos para charlar con ustedes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48932856800270863, "is_candidate": true}, {"start": 2476.802, "end": 2494.449, "text": "Para decirles, avancen con esa gran fuerza social, se van a chocar contra las estructuras pol\u00edticas tradicionales que no quieren dejar entrar a nadie, hay que ver c\u00f3mo ese dique se rompe, y hay que construir futuro porque no puede vivir la gente solo de frustraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41459904996015173, "is_candidate": true}, {"start": 2494.449, "end": 2498.431, "text": "Para sintetizarle en esos tres conceptos, y ac\u00e1 me quedo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48721034827842713, "is_candidate": true}, {"start": 2498.431, "end": 2498.691, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.922562737106914, "is_candidate": false}, {"start": 2499.839, "end": 2524.793, "text": " Muchas gracias Patricia, te escuch\u00e1bamos atentamente y como movimiento, como agrupaci\u00f3n nacida en redes sociales, varios de los integrantes que venimos de una militancia pol\u00edtica tratamos de ponerle cierta coherencia, ciertos l\u00edmites a las acciones que llevamos adelante para no caer justamente, como vos bien dec\u00edas, en esa frustraci\u00f3n, en la desesperanza, tratar de marcar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8471443374278473, "is_candidate": false}, {"start": 2525.834, "end": 2538.743, "text": " en las convocatorias alg\u00fan punto en concreto del reclamo, cosa que no quede difusa, porque viste c\u00f3mo son en el oficialismo, despu\u00e9s te dicen no entendimos el reclamo, no entendemos para qu\u00e9 se movilizaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8524490296343197, "is_candidate": false}, {"start": 2538.743, "end": 2554.235, "text": "Bueno, el trabajo, por lo menos nuestro, son muchas las agrupaciones que hay, \u00faltimamente estamos nucleados, trabajando con Acci\u00f3n Conjunta, que fue con el resto de grupos ciudadanos que venimos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622981090958293, "is_candidate": false}, {"start": 2555.617, "end": 2558.663, "text": " desarrollando acciones por el tema de la justicia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9210262645889837, "is_candidate": false}, {"start": 2558.663, "end": 2564.353, "text": "Bajemos un poco al plano tierra ese reclamo bien claro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8697871828131342, "is_candidate": false}, {"start": 2564.353, "end": 2565.335, "text": "Como va a ser el d\u00eda 12 de octubre,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8344185152981985, "is_candidate": false}, {"start": 2567.248, "end": 2583.136, "text": " que est\u00e1 tan ligado a la sensibilidad del argentino, de la gente del trabajo, la gente del interior, la cultura del esfuerzo, justamente la meritocracia que nos hizo, como vos bien dijiste, crecer como sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8582170398088345, "is_candidate": false}, {"start": 2583.136, "end": 2591.9, "text": "Los tanos, los gallegos que bajaban del barco y que se pusieron a trabajar para poder ganarse la vida dignamente y darle un futuro", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9374968675099279, "is_candidate": false}, {"start": 2593.141, "end": 2596.648, "text": " a nuestros padres, a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9269639036801067, "is_candidate": false}, {"start": 2596.648, "end": 2598.832, "text": "En ese camino m\u00e1s o menos estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9209559759149937, "is_candidate": false}, {"start": 2598.832, "end": 2605.344, "text": "Y una de las preguntas que han surgido entre toda la gente que se registr\u00f3 a esta charla con vos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.862433615886964, "is_candidate": false}, {"start": 2605.963, "end": 2631.271, "text": " es al respecto de la participaci\u00f3n partidaria, tratar de romper esos diques de las oligarqu\u00edas partidarias, que si bien nuestra agrupaci\u00f3n est\u00e1 inserta dentro de lo que es Juntos por el Cambio, con todos los partidos que participan, muchos de nuestros simpatizantes, de los miembros de Banquemos, est\u00e1n con el inter\u00e9s, por supuesto,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8770287013615851, "is_candidate": false}, {"start": 2632.072, "end": 2639.862, "text": " integrarse, afiliarse a lo que es el PRO como para tener una participaci\u00f3n mucho m\u00e1s activa dentro de este desaf\u00edo que nos toca en el a\u00f1o 2021.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8622482155649732, "is_candidate": false}, {"start": 2641.836, "end": 2658.642, "text": " como parte de una estrategia a largo plazo que ser\u00e1 el 20 de 23 para as\u00ed volver nuevamente al poder y tratar de recuperar esa rep\u00fablica con el aprendizaje que los errores nos dio, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8489719354261391, "is_candidate": false}, {"start": 2658.642, "end": 2667.606, "text": "De la experiencia de gobierno que tuvimos para no cometerlos y hacerlo de una manera mejor para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9014280349023749, "is_candidate": false}, {"start": 2667.606, "end": 2669.987, "text": "En ese sentido, nosotros estamos haciendo un trabajo, Patricia,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8807487962233321, "is_candidate": false}, {"start": 2671.067, "end": 2687.914, "text": " derivar en todos los distritos, del norte al sur y del oeste al este, para que varios de nuestros referentes en las distintas circunscripciones, en las distintas ciudades y pueblos, puedan ponerse en l\u00ednea y en contacto con las autoridades partidarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8409151425467626, "is_candidate": false}, {"start": 2687.914, "end": 2693.957, "text": "En algunos casos hemos visto que hay cierta resistencia, es como que tienen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8011122230889497, "is_candidate": false}, {"start": 2695.102, "end": 2702.968, "text": " el coto cerradito y como que no permiten el ingreso de nuevos, a ver si se les modifica alg\u00fan tipo de esquema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8429718224260172, "is_candidate": false}, {"start": 2702.968, "end": 2713.256, "text": "\u00bfQu\u00e9 recomendaci\u00f3n nos pod\u00e9s hacer en ese sentido para que la gente pueda participar y pueda integrarse de buena forma en esta idea partidaria pensando a futuro?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9294175361125888, "is_candidate": false}, {"start": 2713.256, "end": 2721.562, "text": "Bueno, a m\u00ed me parece que, a ver, el gran desaf\u00edo es que en el marco del PRO", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38210582172047436, "is_candidate": true}, {"start": 2722.705, "end": 2749.132, "text": " tengamos la posibilidad de que si hay un grupo enquistado que no quiere dejar entrar a nadie, bueno, se pueda hacer una competencia y esa competencia sea una elecci\u00f3n en la que haya un grupo, un equipo que diga, bueno, yo me voy a presentar, voy a ir a las elecciones y voy a competir, porque creo que justamente", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39800044121475164, "is_candidate": true}, {"start": 2751.242, "end": 2769.378, "text": " El gran tema en general que tiene el Grupo Cerrado es que a la hora en que vos te plante\u00e1s la posibilidad de la competencia, se cae, se cae porque su sost\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42276182756746583, "is_candidate": true}, {"start": 2770.687, "end": 2798.607, "text": " digamos, no est\u00e1 en la construcci\u00f3n de un trabajo social, o un trabajo de base, un trabajo con la gente, o un trabajo en las nuevas formas de expresi\u00f3n de la pol\u00edtica, que son las redes, o que son esta fuerza social que se moviliza, que comienza a reconocer a otros actores, y que ve muchas veces en el partido estos l\u00edmites, entonces me parece que el gran tema es generar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38899502019465804, "is_candidate": true}, {"start": 2799.715, "end": 2806.42, "text": " digamos, la posibilidad de esa competencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4194105083990486, "is_candidate": true}, {"start": 2806.42, "end": 2814.367, "text": "Porque bueno, uno toca la puerta una vez, dos veces, tres veces, no te la abren, bueno, te la abr\u00eds, te la ten\u00e9s que abrir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42458003173561965, "is_candidate": true}, {"start": 2814.367, "end": 2819.531, "text": "Y esto es as\u00ed porque, digamos, la necesidad de valorar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46949141206074985, "is_candidate": true}, {"start": 2820.8, "end": 2829.862, "text": " cada uno de los aportes que se hacen, las expresiones de esos aportes tienen que ser valoradas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36463650062377817, "is_candidate": true}, {"start": 2829.862, "end": 2844.026, "text": "Y si no son valoradas, lo que va a suceder es que el partido se va achicando porque no es capaz de... Digamos, a ver, nosotros sacamos un 41%,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4346034876266721, "is_candidate": true}, {"start": 2848.256, "end": 2850.057, "text": " Y hoy en d\u00eda, \u00bfqu\u00e9 tenemos que hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5106257553656117, "is_candidate": false}, {"start": 2850.057, "end": 2856.721, "text": "Salir a afiliar, salir a buscar gente, salir a organizarla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43451751614089107, "is_candidate": true}, {"start": 2856.721, "end": 2860.384, "text": "Y justamente eso es abrir, no cerrar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39196318575288325, "is_candidate": true}, {"start": 2860.384, "end": 2873.212, "text": "Si nosotros cerramos a los miles de personas y a los cientos y miles de personas que se expresan en lo que nosotros somos, van a buscar otro canal de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3465549722604804, "is_candidate": true}, {"start": 2873.212, "end": 2873.452, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8346552923467966, "is_candidate": false}, {"start": 2874.904, "end": 2886.608, "text": " Sobre todo cuando la gente empieza a ver la importancia que tiene su acci\u00f3n, cuando valora su propia acci\u00f3n y valora que su acci\u00f3n genera cambios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.379406408718859, "is_candidate": true}, {"start": 2886.608, "end": 2895.651, "text": "Porque no hay manera de pensar que lo de Vicent\u00edn no se hizo por la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38078304081084835, "is_candidate": true}, {"start": 2895.651, "end": 2899.372, "text": "No hay manera de pensar que dejaron de liberar presos por la movilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38980199963751516, "is_candidate": true}, {"start": 2900.401, "end": 2924.342, "text": " No hay manera de pensar que las presiones de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner sobre la Corte no dieron ning\u00fan resultado, y la Corte tambi\u00e9n entiende la sociedad que pide justicia, para no hablar solo de la movilizaci\u00f3n, sino de un fen\u00f3meno m\u00e1s amplio que la movilizaci\u00f3n de ese d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40125504529716327, "is_candidate": true}, {"start": 2924.342, "end": 2927.385, "text": "No hay manera de pensar que no se aten esos cabos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5742131215620832, "is_candidate": false}, {"start": 2928.484, "end": 2949.616, "text": " Entonces, me parece que la impronta que se tiene que lograr para poder tener elecciones, una elecci\u00f3n importante el a\u00f1o que viene, es que esta expresi\u00f3n se canalice por juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38687583569927164, "is_candidate": true}, {"start": 2949.616, "end": 2953.638, "text": "Entonces, yo creo que, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6188832740294057, "is_candidate": false}, {"start": 2956.389, "end": 2960.271, "text": " se lo digo a todos los que est\u00e1n en este lugar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4914021402203701, "is_candidate": true}, {"start": 2960.271, "end": 2966.654, "text": "Bueno, si no te dejan entrar, te ten\u00e9s que abrir una puerta al lado y decir, entro por esta puerta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46178023632219467, "is_candidate": true}, {"start": 2966.654, "end": 2972.797, "text": "Y voy a elecciones, y bueno, y algunos dicen, no, pero mir\u00e1, estos no tienen posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.539082233582716, "is_candidate": false}, {"start": 2972.797, "end": 2974.157, "text": "Bueno, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9264251969488193, "is_candidate": false}, {"start": 2974.157, "end": 2975.518, "text": "No s\u00e9 si no tienen posibilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6755761179549149, "is_candidate": false}, {"start": 2975.518, "end": 2975.818, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9720219366882427, "is_candidate": false}, {"start": 2975.818, "end": 2979.88, "text": "Y bueno, porque depende cu\u00e1l es la expresi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.602487877481698, "is_candidate": false}, {"start": 2982.519, "end": 2997.127, "text": " que se est\u00e9 buscando en ese momento, y no necesariamente, muchas veces, lo que le pasa, y por eso es que la teor\u00eda de las oligarqu\u00edas partidarias se caen, porque se convierten en oligarqu\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3982843966927977, "is_candidate": true}, {"start": 2997.127, "end": 3002.81, "text": "Cuando se terminan convirtiendo en oligarqu\u00edas, tienen el poder un tiempo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37147395532364635, "is_candidate": true}, {"start": 3003.625, "end": 3015.554, "text": " hasta que pierden la esencia y el partido no quiere perder esa esencia y entonces vuelve a reencontrarse en un lugar m\u00e1s popular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4384596559706381, "is_candidate": true}, {"start": 3015.554, "end": 3017.235, "text": "Si no, los partidos desaparecen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6917450820284782, "is_candidate": false}, {"start": 3017.235, "end": 3019.897, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos partidos han desaparecido en la Argentina y en el mundo entero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5197668746623211, "is_candidate": false}, {"start": 3019.897, "end": 3021.318, "text": "Un mont\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8593417713869782, "is_candidate": false}, {"start": 3021.318, "end": 3021.678, "text": "\u00bfY por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8716908304869055, "is_candidate": false}, {"start": 3022.404, "end": 3049.379, "text": " Porque si no, digamos, f\u00edjense por ejemplo el peronismo, que se reinventa siempre en otra clave, se saca el saco que ten\u00eda, de golpe se saca el saco menemista, y se pone el kirchnerista, y de golpe se pone el dualdista, no digo que est\u00e9 bien, sino que lo que digo es, reconstruyen el partido como si todo lo dem\u00e1s no hubiera existido, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4411315240828797, "is_candidate": true}, {"start": 3050.282, "end": 3058.827, "text": " Entonces nacen y renacen y vuelven a nacer con un objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4753155856389135, "is_candidate": true}, {"start": 3058.827, "end": 3069.212, "text": "No digo que nosotros tenemos que ser iguales, lo que digo es que si las oligarqu\u00edas partidarias terminan dominando todo, el partido desaparece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4111732436601393, "is_candidate": true}, {"start": 3069.212, "end": 3071.413, "text": "Entonces es incompatible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6755623207150865, "is_candidate": false}, {"start": 3071.413, "end": 3074.455, "text": "Entonces por eso es que los partidos van buscando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5768068502717991, "is_candidate": false}, {"start": 3075.798, "end": 3077.979, "text": " Y esto lo ha mostrado Cambiemos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.531463537391953, "is_candidate": false}, {"start": 3077.979, "end": 3100.191, "text": "Cuando yo les daba el ejemplo de Mar\u00eda Luj\u00e1n Rey, o el ejemplo de los, en un momento no era Cambiemos todav\u00eda, pero de los diputados del campo, en otro momento Mar\u00eda Luj\u00e1n o Carolina P\u00edparo, o expresiones m\u00e1s populares, como Valdasi, fue como abriendo, diciendo tenemos que ir abriendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43130744712423263, "is_candidate": true}, {"start": 3100.191, "end": 3101.952, "text": "El hecho de la irrupci\u00f3n, por ejemplo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6010896770716254, "is_candidate": false}, {"start": 3103.296, "end": 3118.008, "text": " los cient\u00edficos, es una cosa nueva, que por ah\u00ed nadie la hab\u00eda trabajado, y de golpe es una irrupci\u00f3n que se hizo y la hicieron sin pedirle permiso a nadie, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43908173474674717, "is_candidate": true}, {"start": 3118.008, "end": 3127.797, "text": "Salieron un d\u00eda y empezaron a decir, nosotros estamos de acuerdo con esto, y de golpe todo el mundo empez\u00f3 a reconocer eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4746317743916745, "is_candidate": true}, {"start": 3127.797, "end": 3129.058, "text": "Y otros habr\u00e1n dicho, bueno, par\u00e1,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5431523472197156, "is_candidate": false}, {"start": 3130.025, "end": 3152.973, "text": " A ver, reconocemos mucho esto y me sacan a m\u00ed del lugar y viene el otro, entonces ah\u00ed es donde empieza a generarse esta lucha entre esto que viene y que abre nuevos espacios y que genera lugares en los que hasta ese momento vos no estabas, tu fuerza pol\u00edtica no estaba, y los que te dicen no, no quiero eso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.394143108638351, "is_candidate": true}, {"start": 3152.973, "end": 3158.895, "text": "Entonces, me parece que, bueno, abrir las compuertas es tambi\u00e9n animarse a competir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4707947715944013, "is_candidate": true}, {"start": 3161.533, "end": 3178.045, "text": " En esa tarea estamos colaborando con todos los distritos para que se animen, para que se integren en las fuerzas partidarias, para que nos digan cuando tienen alg\u00fan tipo de inconveniente y darles una mano para que puedan ingresar y sumarse.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9141300316557592, "is_candidate": false}, {"start": 3179.263, "end": 3198.964, "text": " el compromiso ciudadano elevado es formar parte de una fuerza partidaria para tratar de hacer prevalecer estos valores que a todos nos unen dentro de la agrupaci\u00f3n Banquemos, de Cambiemos, de Juntos por el Cambio y hacerlos pesar en las decisiones futuras como actores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8732793007522065, "is_candidate": false}, {"start": 3201.4, "end": 3204.461, "text": " actores parte de el cambio que nos merecemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9115222387225598, "is_candidate": false}, {"start": 3204.461, "end": 3226.289, "text": "En ese sentido estamos trabajando y creo que esta charla con vos nos sirve justamente de aliento para no bajar los brazos, que no nos gane esa frustraci\u00f3n, ese desaliento que a muchos les pasa porque hay un gran sector que ve la situaci\u00f3n del pa\u00eds con un gobierno bipolar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8723921153416647, "is_candidate": false}, {"start": 3228.73, "end": 3243.534, "text": " que te sale a la ma\u00f1ana uno de sus funcionarios con una declaraci\u00f3n y a la tarde con otra, como lo que pas\u00f3 con Raimundi, que lo conocemos hace mucho tiempo, de su militancia, de su pensamiento ideol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8908196049349335, "is_candidate": false}, {"start": 3243.534, "end": 3247.955, "text": "Digo, \u00bfqu\u00e9 habr\u00e1 pasado para que se desdiga al d\u00eda despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9250909252256191, "is_candidate": false}, {"start": 3247.955, "end": 3255.957, "text": "Hoy dec\u00eda en la radio con Bavi, bueno, se desdijo para mantener la beca como embajador y nada m\u00e1s, porque no ve\u00eda otra explicaci\u00f3n a lo que ocurre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8794999490255895, "is_candidate": false}, {"start": 3257.485, "end": 3266.567, "text": " Bien, y ser consecuentes justamente con esas ideas es lo que tratamos de hacer desde esta agrupaci\u00f3n y tus palabras por supuesto que nos sirven de mucho aliento.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.910764295516005, "is_candidate": false}, {"start": 3266.567, "end": 3284.911, "text": "Estamos ya cumplidos con la hora de este Zoom y me gustar\u00eda que nos hagas un cierre, Patricia, de este viernes como para que lo reflexionemos el fin de semana y continuemos con este trabajo pol\u00edtico que todos venimos haciendo con mayor fuerza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8774123423919215, "is_candidate": false}, {"start": 3286.608, "end": 3302.521, "text": " Bueno, recalcar algunas de las ideas que estuvimos analizando, me parece que la idea m\u00e1s importante sobre la que tenemos que trabajar es la construcci\u00f3n de una fuerza social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36359683862081316, "is_candidate": true}, {"start": 3302.521, "end": 3313.33, "text": "De alguna manera, la Argentina tuvo un partido que siempre se expres\u00f3 como fuerza social, que fue el peronismo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40948431246809236, "is_candidate": true}, {"start": 3316.53, "end": 3335.888, "text": " y tambi\u00e9n en el radicalismo pero en determinados momentos, y despu\u00e9s desaparec\u00eda eso en el momento de Alfons\u00edn, digamos tuvo como momentos en los que expres\u00f3 eso y expresaba una gran fuerza social, pero esa fuerza social", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41673111152285935, "is_candidate": true}, {"start": 3336.415, "end": 3354.172, "text": " que yo llamo la fuerza social de la Argentina productiva, del progreso, de la Argentina, digamos, republicana, de una Argentina que quiere crecer, que no quiere estancarse, que no quiere vivir en un pa\u00eds de pobreza, sino que quiere oportunidades y oportunidades para todos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3977911346579266, "is_candidate": true}, {"start": 3356.65, "end": 3372.533, "text": " que tambi\u00e9n se reflejan de alguna manera en las zonas donde nosotros tuvimos m\u00e1s votos, esas zonas que tienen m\u00e1s cultura del trabajo, m\u00e1s cultura de producci\u00f3n, entonces poder eso llevarlo a todo el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3447470418635161, "is_candidate": true}, {"start": 3372.533, "end": 3380.315, "text": "Entonces, yo creo que de alguna manera nuestro gran desaf\u00edo es ese, nosotros", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39638989850262274, "is_candidate": true}, {"start": 3382.498, "end": 3409.633, "text": " nacimos como una, el PRO naci\u00f3 como una fuerza pol\u00edtica basada en un liderazgo, el de Mauricio Macri, basada en una gesti\u00f3n, la de la ciudad, y eso hoy, ninguna de esas dos cosas hoy, es decir, alcanza, porque despu\u00e9s de eso tuvimos una gesti\u00f3n nacional, y ah\u00ed tenemos, digamos, determinados valores, algunos positivos y otros negativos, que nos llevaron a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3658502624225586, "is_candidate": true}, {"start": 3410.693, "end": 3417.979, "text": " en definitiva perder las elecciones, entonces es una etapa en la que tenemos que dar con un salto de calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40958499237762225, "is_candidate": true}, {"start": 3417.979, "end": 3437.814, "text": "Ya no nos alcanza lo que fue el triunfo del 2015, que fue una gesti\u00f3n prolija, el hartazgo sobre el kirchnerismo, hoy tenemos cosas muy positivas, que es que estamos comenzando a ver que nuestros valores est\u00e1n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.373926808651713, "is_candidate": true}, {"start": 3439.475, "end": 3448.197, "text": " en una gran parte de la sociedad, y que se expresan en una gran parte de la sociedad, que esta sociedad est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5314529285893386, "is_candidate": false}, {"start": 3448.197, "end": 3461.62, "text": "Una crisis en el kirchnerismo o en el peronismo, algo que tambi\u00e9n es importante para la Argentina y para el sistema pol\u00edtico argentino, que es como un gran signo de interrogaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45576368247635013, "is_candidate": true}, {"start": 3461.62, "end": 3463.54, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 un movimiento as\u00ed dura tantos a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3823775003203439, "is_candidate": true}, {"start": 3465.662, "end": 3473.364, "text": " y por qu\u00e9 los m\u00e1s democr\u00e1ticos, el pensamiento m\u00e1s democr\u00e1tico, nunca puede terminar de consolidarse, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4157234252351323, "is_candidate": true}, {"start": 3473.364, "end": 3480.126, "text": "Esa pregunta que est\u00e1 siempre impl\u00edcita en nuestra realidad social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4479358070592162, "is_candidate": true}, {"start": 3480.126, "end": 3485.927, "text": "Entonces, me parece que hoy encontramos la construcci\u00f3n de una fuerza social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45773904860384873, "is_candidate": true}, {"start": 3485.927, "end": 3488.988, "text": "Mirar a la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5245863913757988, "is_candidate": false}, {"start": 3488.988, "end": 3493.449, "text": "El PRO, de alguna manera, es un partido que miraba a ver qui\u00e9n te daba el poder,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4232278856746513, "is_candidate": true}, {"start": 3495.126, "end": 3503.191, "text": " El poder estaba en lo que hab\u00eda sido la ciudad, en lo que era Mauricio, hoy \u00bfqui\u00e9n te da el poder?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3698063107946945, "is_candidate": true}, {"start": 3503.191, "end": 3504.671, "text": "\u00bfC\u00f3mo lo constru\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5972881208428148, "is_candidate": false}, {"start": 3504.671, "end": 3521.62, "text": "Lo constru\u00eds en esta capacidad de que cada uno construya un liderazgo social, social-pol\u00edtico, porque somos pol\u00edticos, pero que construya un liderazgo social que pueda decir yo aporto esto,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38961502328624487, "is_candidate": true}, {"start": 3523.24, "end": 3548.359, "text": " yo aporto algo que le suma a esta fuerza pol\u00edtica, que en un determinado momento fue la Ciudad de Buenos Aires m\u00e1s Mauricio, hoy le sumo algo que ya no es m\u00e1s solamente un n\u00facleo centralizado, sino que son como muchas part\u00edculas, mucha gente que hace que esto viva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3677295669247368, "is_candidate": true}, {"start": 3548.359, "end": 3551.662, "text": "Entonces, esa expresi\u00f3n tiene que surgir en l\u00edderes", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4954032562202155, "is_candidate": true}, {"start": 3552.39, "end": 3562.105, "text": " que sean como la expresi\u00f3n de todo esto, y esos l\u00edderes le van a dar una nueva impronta a este momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39396582838452776, "is_candidate": true}, {"start": 3562.105, "end": 3568.294, "text": "Y yo creo que esta es una discusi\u00f3n muy vigente, algunos creen en esto que yo digo, otros no,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3732438325098085, "is_candidate": true}, {"start": 3569.318, "end": 3582.93, "text": " Otros creen m\u00e1s en la idea de sumamos tres peronistas, cuatro liberales, y con eso juntamos tres ingredientes m\u00e1s, y con eso solo, yo no digo que no haya que juntar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41203853606309926, "is_candidate": true}, {"start": 3582.93, "end": 3587.695, "text": "Si hay tres peronistas para juntar, cuatro liberales, junt\u00e9monos, por supuesto, siempre todo suma.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5273450184265545, "is_candidate": false}, {"start": 3587.695, "end": 3594.441, "text": "Pero no creo que la construcci\u00f3n de una victoria real", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47512648810617575, "is_candidate": true}, {"start": 3595.682, "end": 3606.51, "text": " no sea generando un apego en la sociedad que tome este proyecto como propio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4611248270020569, "is_candidate": true}, {"start": 3606.51, "end": 3616.017, "text": "Que, digamos, dentro de un a\u00f1o diga... Hoy, por ejemplo, hay valores que empezaron a cambiar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44948917779328434, "is_candidate": true}, {"start": 3616.873, "end": 3618.334, "text": " Pero todav\u00eda no est\u00e1n del todo claros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4469263270088898, "is_candidate": true}, {"start": 3618.334, "end": 3620.935, "text": "Uno le pregunta a la gente \u00bfCu\u00e1ntos son peronistas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6190402914767047, "is_candidate": false}, {"start": 3620.935, "end": 3622.756, "text": "Te dicen 20% somos peronistas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.683497261513327, "is_candidate": false}, {"start": 3622.756, "end": 3623.817, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos son kirchneristas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.658769381927883, "is_candidate": false}, {"start": 3623.817, "end": 3625.137, "text": "10%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6547564911656776, "is_candidate": false}, {"start": 3625.137, "end": 3626.178, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos son radicales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5509103287284629, "is_candidate": false}, {"start": 3626.178, "end": 3626.418, "text": "5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1192194673520666, "is_candidate": false}, {"start": 3626.418, "end": 3628.959, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos son del pro?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5354723108689197, "is_candidate": false}, {"start": 3628.959, "end": 3630.12, "text": "5%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.047336085777737, "is_candidate": false}, {"start": 3630.12, "end": 3632.021, "text": "Empiezan a aparecer categor\u00edas nuevos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.524203724205818, "is_candidate": false}, {"start": 3632.021, "end": 3632.941, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos son de derecha?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5033520513184062, "is_candidate": false}, {"start": 3632.941, "end": 3632.961, "text": "10%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": null, "is_candidate": false}, {"start": 3632.961, "end": 3635.302, "text": "Te dicen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.64245064062199, "is_candidate": false}, {"start": 3635.302, "end": 3636.923, "text": "Empiezan como a aparecer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.600556730533373, "is_candidate": false}, {"start": 3636.923, "end": 3642.126, "text": "Entonces, digamos, cuando haya como una...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46820833113939286, "is_candidate": true}, {"start": 3644.178, "end": 3656.745, "text": " una importante parte de la sociedad que diga, yo soy de Junto con el Cambio, o yo soy republicano, no importa de qu\u00e9 manera se defina, pero que diga, yo soy esto, y yo voto esto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4596204541358264, "is_candidate": true}, {"start": 3656.745, "end": 3661.088, "text": "Y eso no se te diluye en cada elecci\u00f3n, no volv\u00e9s a cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5292122308512685, "is_candidate": false}, {"start": 3661.088, "end": 3663.629, "text": "El peronismo nunca vuelve a cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.643576484833251, "is_candidate": false}, {"start": 3663.629, "end": 3669.113, "text": "Ni en lo institucional, porque tiene el dominio del Congreso y las gobernaciones, por eso", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44351808955217986, "is_candidate": true}, {"start": 3670.028, "end": 3684.28, "text": " hace provincias feudales, porque eso le da el dominio del Senado desde 1983 hasta ahora, y ese es un poder que lo han mantenido siempre, y sobre el que nosotros tenemos que romper.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3693306916618564, "is_candidate": true}, {"start": 3684.28, "end": 3691.667, "text": "Y nosotros tambi\u00e9n tenemos que tener una base de la que no nos tenemos que bajar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4438090872607354, "is_candidate": true}, {"start": 3691.667, "end": 3695.89, "text": "Y que va a ir generando seguramente cambios en los liderazgos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45060470472284264, "is_candidate": true}, {"start": 3695.89, "end": 3696.111, "text": "No es.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8769791832057097, "is_candidate": false}, {"start": 3698.925, "end": 3713.489, "text": " la fuerza de un l\u00edder, o el partido de un l\u00edder, es un concepto que cada vez va quedando m\u00e1s en la sociedad y cada vez la sociedad lo va, digamos, como amasando, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4602163899389764, "is_candidate": true}, {"start": 3713.489, "end": 3716.03, "text": "Entonces me parece que eso es lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6172098947890471, "is_candidate": false}, {"start": 3716.03, "end": 3727.233, "text": "Y trabajar mucho con la gente y no pensar que la soluci\u00f3n te la va a dar un determinado, digamos, una determinada rosca pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3992321899876107, "is_candidate": true}, {"start": 3730.227, "end": 3732.889, "text": " Eso es lo que yo creo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.547883318769708, "is_candidate": false}, {"start": 3732.889, "end": 3740.735, "text": "Eso no quiere decir que uno no tenga que hablar con todos los dirigentes y tener buenas relaciones, eso est\u00e1 muy bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40587548170308296, "is_candidate": true}, {"start": 3740.735, "end": 3755.065, "text": "Y si se suman, digamos, si el \u00e1rbol que est\u00e1 en el gobierno se le viene una tormenta, y bueno, van a caer algunas frutas y algunas van a venir a nuestra canasta, eso pasa siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44454181224889966, "is_candidate": true}, {"start": 3755.916, "end": 3760.985, "text": " Pero no es lo que te determina finalmente tu construcci\u00f3n social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46629115844214075, "is_candidate": true}, {"start": 3760.985, "end": 3764.151, "text": "Lo que te determina tu construcci\u00f3n social es otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4309350127855943, "is_candidate": true}, {"start": 3765.528, "end": 3774.712, "text": " Sabes que es interesante la lectura que haces de estos cambios de adherencia hacia ciertos pensamientos, a ciertos valores.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8416964752917675, "is_candidate": false}, {"start": 3774.712, "end": 3792.84, "text": "Nosotros lo vivimos al pararnos, al situarnos en los valores que planteamos en la \u00faltima parte de la campa\u00f1a y solamente los valores vimos como que llam\u00f3 la atenci\u00f3n a la hora de hacer este desarrollo territorial o con los equipos profesionales que conduce Andra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8392723985469885, "is_candidate": false}, {"start": 3794.161, "end": 3810.059, "text": " llam\u00f3 la atenci\u00f3n y se nos fue acercando, incluso dirigentes que ya est\u00e1n con cargo, diputados provinciales, que forman parte de la de la agrupaci\u00f3n, una diputada nacional, concejales, algo hemos tocado y va en sinton\u00eda con lo que vos dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8813199155631724, "is_candidate": false}, {"start": 3811.0, "end": 3825.018, "text": " esta nueva representaci\u00f3n que va m\u00e1s all\u00e1 de las antiguas, qui\u00e9n es peronista, qui\u00e9n es radical, o sea, va m\u00e1s all\u00e1 de esto, es como que la gente est\u00e1 encontrando o reencontrando una identidad nueva a los tiempos que corren.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.829461416430848, "is_candidate": false}, {"start": 3826.637, "end": 3844.223, "text": " en ese sentido creo que estamos incluso sorprendidos de lo que est\u00e1 provocando este cambio que movilizan valores y no el bolsillo como ha pasado hace 15 a\u00f1os o 20 a\u00f1os atr\u00e1s, qu\u00e9 importante que es y qu\u00e9 esperanza que nos da.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8645015643874772, "is_candidate": false}, {"start": 3844.223, "end": 3850.165, "text": "As\u00ed es, bueno Patricia, as\u00ed que vamos a bancar a banqueros.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5253507207667514, "is_candidate": false}, {"start": 3851.249, "end": 3855.551, "text": " Realmente es un placer como siempre charlar con vos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7826535600164518, "is_candidate": false}, {"start": 3855.551, "end": 3862.614, "text": "Nos abr\u00eds un poco la cabeza para ciertas ideas y orientaciones del futuro y hacia d\u00f3nde tenemos que apuntar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8438532064596744, "is_candidate": false}, {"start": 3862.614, "end": 3871.858, "text": "Y como creo que ya lo saben y est\u00e1n todos los que invitamos acostumbrados, siempre los despedimos con un aplauso silencioso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8489466734166311, "is_candidate": false}, {"start": 3873.211, "end": 3881.813, "text": " Y este es el tuyo que hoy te brindamos y te agradecemos por esta charla que nos diste y esperamos tenerte nuevamente dentro de un tiempo para volver a repetirla.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8996027698101469, "is_candidate": false}, {"start": 3881.813, "end": 3881.993, "text": "C\u00f3mo no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0562844666518767, "is_candidate": false}, {"start": 3881.993, "end": 3887.595, "text": "Un abrazo a todo Banquemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41780033591534094, "is_candidate": true}, {"start": 3887.595, "end": 3888.175, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.899456665595082, "is_candidate": false}, {"start": 3888.175, "end": 3888.615, "text": "Nos vemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0200375274065947, "is_candidate": false}, {"start": 3888.615, "end": 3889.955, "text": "Buen fin de semana para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9369499980642432, "is_candidate": false}, {"start": 3889.955, "end": 3890.596, "text": "Gracias a ustedes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9935927405389571, "is_candidate": false}, {"start": 3890.596, "end": 3892.016, "text": "Chau, chau.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5450310990402798, "is_candidate": false}], "Index": 1404, "channel_id": "UCrZ7XTleMkxzWKlGfEeD5bg", "channel": "Equipo Banquemos", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@equipobanquemos3108", "id": "i3VwL_ZXEe0", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=i3VwL_ZXEe0", "title": "Zoom con Patricia Bullrich: \"L\u00edderes movilizadores\"", "duration": 3897.0, "view_count": 568.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}