{"segments": [{"start": 4.557, "end": 12.339, "text": " Me fue con tu mirada un poco de insatisfacci\u00f3n, de satisfacci\u00f3n por esa mujer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7269615407170122, "is_candidate": false}, {"start": 12.339, "end": 13.039, "text": "\u00bfTe acord\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7164341128610409, "is_candidate": false}, {"start": 13.039, "end": 14.88, "text": "He sabido que tu prima es Fabiana Cantilo.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0303254529887589, "is_candidate": false}, {"start": 14.88, "end": 20.301, "text": "Ella tiene una canci\u00f3n que en un momento dice, ya fue, yo me bajo de este tren.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0508803946002283, "is_candidate": false}, {"start": 20.301, "end": 23.982, "text": "\u00bfQu\u00e9 te parece que va a decir eso entre vos y Horacio el d\u00eda posterior a las PASO?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0384320844849793, "is_candidate": false}, {"start": 23.982, "end": 25.102, "text": "Yo no me bajo de ning\u00fan tren.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6272442072764488, "is_candidate": false}, {"start": 25.102, "end": 30.724, "text": "Conduzco la Argentina con una locomotora, con todos los vagones, donde va a haber 46 millones de argentinos con coraje.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4614927447615754, "is_candidate": true}, {"start": 31.305, "end": 33.388, "text": " generar un cambio de r\u00e9gimen econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5515354800062683, "is_candidate": false}, {"start": 33.388, "end": 36.173, "text": "Reforma del Estado, reforma del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3848525423642155, "is_candidate": true}, {"start": 36.173, "end": 36.674, "text": "\u00bfReforma laboral?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0764167261550197, "is_candidate": false}, {"start": 39.486, "end": 42.727, "text": " Reforma tributaria para que los que m\u00e1s tienen, m\u00e1s paguen.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 1.0331258286754261, "is_candidate": false}, {"start": 42.727, "end": 44.027, "text": "No puedo contestar eso.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.6281848585142668, "is_candidate": false}, {"start": 44.027, "end": 46.047, "text": "El cepo se elimina el d\u00eda uno, verdadero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8921860117644789, "is_candidate": false}, {"start": 46.047, "end": 47.748, "text": "Pero claro, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6017765605396606, "is_candidate": false}, {"start": 47.748, "end": 58.07, "text": "La gente va a poder utilizar el d\u00f3lar y no va a tener miedo de irse al... No, no se va a ir al d\u00f3lar porque va a tener realmente la posibilidad de utilizar el d\u00f3lar como moneda corriente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3323348430354476, "is_candidate": true}, {"start": 58.07, "end": 60.21, "text": "Y te quer\u00eda preguntar si vos ten\u00e9s un arma.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0633181321650331, "is_candidate": false}, {"start": 60.21, "end": 64.231, "text": "En el campo tengo una arma de toda la vida, viste.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44509691842039634, "is_candidate": true}, {"start": 64.411, "end": 67.772, "text": " El que quiere estar armado que anda armado, el que no quiere estar armado que no anda armado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.4982849701079102, "is_candidate": true}, {"start": 67.772, "end": 70.614, "text": "Y vamos a cazar pajaritos, palomitas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.42667394446806584, "is_candidate": true}, {"start": 70.614, "end": 74.175, "text": "El 10 de diciembre se ve la Casa Rosada.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0581999285174186, "is_candidate": false}, {"start": 90.913, "end": 98.518, "text": " \u00bfVos fuiste montonera, Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 0.7091521836829362, "is_candidate": false}, {"start": 98.518, "end": 103.702, "text": "Yo no fui montonera, pero tuve un involucramiento muy fuerte desde muy chiquitita.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5265941106279095, "is_candidate": false}, {"start": 103.702, "end": 111.987, "text": "De un momento en el que nos jug\u00e1bamos fuerte por la Argentina, una Argentina de utop\u00edas, de sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.5837619774451388, "is_candidate": false}, {"start": 115.367, "end": 119.854, "text": " y milit\u00e1bamos mucho y arriesg\u00e1bamos nuestra vida.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.6441312910777368, "is_candidate": false}, {"start": 119.854, "end": 128.307, "text": "Hoy Patricia Bullrich dijo textualmente, yo ya he dicho que si hay algo que caracteriz\u00f3 los 10 a\u00f1os del expresidente Menem es una falta absoluta de \u00e9tica.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.919215906154432, "is_candidate": false}, {"start": 128.956, "end": 132.357, "text": " Esa no es Patricia Bullrich, diputada nacional, vote para adelante.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9493327040826441, "is_candidate": false}, {"start": 132.357, "end": 133.618, "text": "\u00bfQui\u00e9n es el que est\u00e1 al lado?", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 0.9259486574807358, "is_candidate": false}, {"start": 133.618, "end": 134.458, "text": "Es Menem.", "speaker": "SPEAKER_21", "cosine_dist": 1.0178086014387069, "is_candidate": false}, {"start": 134.458, "end": 136.899, "text": "El justicialismo de la capital lanz\u00f3 su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6206834514472414, "is_candidate": false}, {"start": 136.899, "end": 141.001, "text": "Estamos buscando un camino, ay\u00fadennos a seguir busc\u00e1ndolo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4943655309864803, "is_candidate": true}, {"start": 141.001, "end": 145.943, "text": "Durante toda la campa\u00f1a nosotros escuchamos que Macri dijo que Ibarra era in\u00fatil.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5165448544992957, "is_candidate": false}, {"start": 145.943, "end": 148.024, "text": "Ibarra dijo que Macri era corrupto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6183476324362074, "is_candidate": false}, {"start": 148.024, "end": 149.244, "text": "La verdad es que los dos tienen raz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6756724961580769, "is_candidate": false}, {"start": 149.244, "end": 150.605, "text": "\u00a1Patricia Bullrich!", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9723635395507977, "is_candidate": false}, {"start": 155.845, "end": 161.349, "text": " Patricia Bullrich sale de la Secretar\u00eda de Pol\u00edtica Criminal y pasa a ser la nueva Ministro de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_20", "cosine_dist": 0.8500394136656829, "is_candidate": false}, {"start": 162.581, "end": 163.402, "text": " \u00bfQu\u00e9 tal, c\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.638958456808481, "is_candidate": false}, {"start": 163.402, "end": 166.284, "text": "\u00bfFracas\u00f3 el modelo econ\u00f3mico y ustedes no lo reconocen, ministra?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8836634752894947, "is_candidate": false}, {"start": 166.284, "end": 168.705, "text": "\u00bfY por eso estamos de ajuste en ajuste?", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.7390763781713818, "is_candidate": false}, {"start": 168.705, "end": 174.049, "text": "Esta regla implica hoy un esfuerzo y un sacrificio al 30% de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5032450358358531, "is_candidate": false}, {"start": 174.049, "end": 179.372, "text": "Al no darle trabajo a la gente, al bajarle el sueldo a los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7642528299281958, "is_candidate": false}, {"start": 179.372, "end": 185.396, "text": "Estamos poniendo esta regla tan firme, dur\u00edsima, pero creemos que lo tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.47040190332386156, "is_candidate": true}, {"start": 185.396, "end": 187.297, "text": "Te ha tocado el peor momento, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7269600923019277, "is_candidate": false}, {"start": 187.297, "end": 189.058, "text": "\u00bfSab\u00e9s que la gente dice de vos que sos muy...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8263115321700023, "is_candidate": false}, {"start": 190.599, "end": 192.801, "text": " Muy valiente en este momento, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8762199634032458, "is_candidate": false}, {"start": 192.801, "end": 193.802, "text": "Y muy ejecutiva.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.780959595692709, "is_candidate": false}, {"start": 193.802, "end": 194.663, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7917563207012751, "is_candidate": false}, {"start": 194.663, "end": 198.025, "text": "Arremet\u00e9s con todo y contra todo, no se detiene ante nada.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8901447248686678, "is_candidate": false}, {"start": 198.025, "end": 198.926, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8115234608731539, "is_candidate": false}, {"start": 198.926, "end": 216.881, "text": "Si tengo que escuchar a una ministra de Trabajo que defiende una disminuci\u00f3n de salarios y una disminuci\u00f3n de haberes de jubilados, la verdad, creo que ser valiente para descontarle a los jubilados y pensionados de la Rep\u00fablica Argentina, lamentablemente ser valiente con los que menos tienen, para m\u00ed no es un elogio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7633733531269138, "is_candidate": false}, {"start": 216.881, "end": 219.323, "text": "Yo le aconsejar\u00eda que hagan un pard\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8863859919686172, "is_candidate": false}, {"start": 220.183, "end": 222.025, "text": " y nos fusilan a todos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9554879377630198, "is_candidate": false}, {"start": 222.025, "end": 225.289, "text": "As\u00ed se termina el problema de los jubilados.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.959034777109413, "is_candidate": false}, {"start": 231.34, "end": 236.362, "text": " Pfizer no pidi\u00f3 ni cambio de la ley, las Islas Malvinas se la pudimos haber dado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.37054255709453554, "is_candidate": true}, {"start": 236.362, "end": 242.044, "text": "Patricia, a ver si te hace la valiente ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0638274251822262, "is_candidate": false}, {"start": 242.044, "end": 244.085, "text": "No, hab\u00eda much\u00edsima magia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7284275135229905, "is_candidate": false}, {"start": 244.085, "end": 245.826, "text": "S\u00ed, s\u00ed, yo me hago la valiente porque yo la pas\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6745451371502205, "is_candidate": false}, {"start": 245.826, "end": 247.827, "text": "Yo quisiera plantear una cuesti\u00f3n previa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8207899706992012, "is_candidate": false}, {"start": 247.827, "end": 248.827, "text": "As\u00ed que no te pongas en agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.724168291492679, "is_candidate": false}, {"start": 248.827, "end": 249.908, "text": "No, yo no me fui del pa\u00eds, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0185564960358229, "is_candidate": false}, {"start": 249.908, "end": 252.089, "text": "S\u00ed, no te fuiste porque te habr\u00e1 protegido la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5499759881253643, "is_candidate": false}, {"start": 252.089, "end": 253.349, "text": "Por favor, por favor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9562148279046475, "is_candidate": false}, {"start": 253.349, "end": 255.43, "text": "Los que la pasamos en serio no tuvimos que ir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5685958411949965, "is_candidate": false}, {"start": 255.43, "end": 257.631, "text": "De joven a una borrachera me agarr\u00e9, qu\u00e9 s\u00e9 yo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4792125160058778, "is_candidate": true}, {"start": 258.131, "end": 259.632, "text": " \u00bfC\u00f3mo se llama el aparatito este?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5838678418847691, "is_candidate": false}, {"start": 259.632, "end": 264.756, "text": "Control de alcoholemia y bueno, me par\u00f3, me hizo un primer test, me dio positivo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4950713450224399, "is_candidate": true}, {"start": 264.756, "end": 266.538, "text": "Finalmente se llevaron el auto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5921749844058943, "is_candidate": false}, {"start": 266.538, "end": 268.279, "text": "Pr\u00e1cticamente no hab\u00eda tomado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6234751756005606, "is_candidate": false}, {"start": 268.279, "end": 270.481, "text": "Habr\u00e9 mojado los labios, nada m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5314227949986708, "is_candidate": false}, {"start": 270.481, "end": 272.442, "text": "Fue incre\u00edble porque me dio 5.1 y era 5, \u00bfviste? 5.1.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5906206910771088, "is_candidate": false}, {"start": 275.845, "end": 276.546, "text": " No pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5541794490908349, "is_candidate": false}, {"start": 276.546, "end": 279.188, "text": "Estamos ac\u00e1 con la diputada nacional Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6455302626836293, "is_candidate": false}, {"start": 279.188, "end": 282.51, "text": "Sacamos esta cifra que es terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44789008815383813, "is_candidate": true}, {"start": 282.51, "end": 285.212, "text": "14.235 im\u00e1genes en un chico que mira dos horas de televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5187459548427323, "is_candidate": false}, {"start": 285.212, "end": 289.675, "text": "Entonces, lo que queremos es justamente trabajar este tema.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.47368741084131083, "is_candidate": true}, {"start": 289.675, "end": 291.457, "text": "Un gato que sigue un rat\u00f3n en... S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6424475020227989, "is_candidate": false}, {"start": 294.118, "end": 299.959, "text": " y que le pega con un martillo, queda aplastado as\u00ed, despu\u00e9s se infla de vuelta y sigue corriendo, eso es considerado violencia.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.658562938654748, "is_candidate": false}, {"start": 299.959, "end": 302.52, "text": "Eso es lo que nosotros consideramos violencia menor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4967823024211737, "is_candidate": true}, {"start": 302.52, "end": 313.103, "text": "Por ejemplo, violencia mayor, te puedo contar una experiencia de un programa de Robotech donde hubo 31 muertes, muertes efectivas en 30 minutos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.46271344499567046, "is_candidate": true}, {"start": 313.103, "end": 318.104, "text": "Hicimos todo lo posible para salvarlo, pero perdi\u00f3 mucha sangre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9535217758353827, "is_candidate": false}, {"start": 318.104, "end": 321.225, "text": "Es una horrible tragedia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9918317125760097, "is_candidate": false}, {"start": 322.484, "end": 329.886, "text": " Te aseguro que todos echaremos de menos al comandante Fokker.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8651832027882085, "is_candidate": false}, {"start": 329.886, "end": 332.847, "text": "31 muertes, muertes efectivas en 30 minutos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.46781244827576685, "is_candidate": true}, {"start": 332.847, "end": 335.227, "text": "Lo que queremos es justamente trabajar este tema.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4760955213768854, "is_candidate": true}, {"start": 335.227, "end": 339.008, "text": "Ella tiene un look, tiene un look.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0538031997884234, "is_candidate": false}, {"start": 339.008, "end": 344.329, "text": "El car\u00e1cter se prueba en las acciones y yo he demostrado car\u00e1cter en la acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.41133866617542525, "is_candidate": true}, {"start": 344.329, "end": 348.03, "text": "Ella tiene swing, tiene swing.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.014018093241957, "is_candidate": false}, {"start": 348.03, "end": 350.271, "text": "Tienes todo lo que necesitas.", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.097511079929957, "is_candidate": false}, {"start": 357.379, "end": 371.31, "text": " Bueno, estamos comenzando un nuevo episodio de Siempre Soy en la versi\u00f3n audiovisual que est\u00e1 saliendo por CanalRED en Espa\u00f1a, para toda Am\u00e9rica Latina, en la Televisi\u00f3n Digital Terrestre de Madrid y otras comunidades de Espa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9559883499590726, "is_candidate": false}, {"start": 371.31, "end": 375.414, "text": "Faltan muy pocas semanas para lo que es el inicio del proceso electoral en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9839491840814072, "is_candidate": false}, {"start": 375.414, "end": 377.836, "text": "Faltan pocas semanas, el 13 de agosto van a ser las primarias.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9986261440893903, "is_candidate": false}, {"start": 378.596, "end": 387.218, "text": " Una de las interrogantes m\u00e1s importantes es saber qu\u00e9 es lo que va a suceder en la interna, en el interior de Juntos por el Cambio que es la oposici\u00f3n a nivel nacional.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9266192635351894, "is_candidate": false}, {"start": 387.218, "end": 398.78, "text": "Por un lado est\u00e1 el alcalde de la Ciudad de Buenos Aires que es Horacio Rodr\u00edguez Larreta que aparece presentado como La Paloma y por otro lado est\u00e1 Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9745407185853187, "is_candidate": false}, {"start": 398.78, "end": 400.821, "text": "Bueno, la candidatura de Patricia Bullrich", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9227406567356998, "is_candidate": false}, {"start": 401.802, "end": 414.653, "text": " es la que supuestamente encarnar\u00eda al grupo de los halcones y se trata sin duda alguna de una, para nosotros, un detalle, una biograf\u00eda \u00fanica en la pol\u00edtica argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0007897739207943, "is_candidate": false}, {"start": 414.653, "end": 427.425, "text": "Hay pocas personas que tienen el recorrido de Patricia Bullrich comenzando a militar como una adolescente en el primer lustro, en los primeros a\u00f1os de la convulsionada en el amplio sentido de la palabra,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0227217900508254, "is_candidate": false}, {"start": 427.785, "end": 442.021, "text": " en la d\u00e9cada del 70 en la Argentina, milit\u00f3 en una organizaci\u00f3n pol\u00edtico-militar como la Organizaci\u00f3n Montoneros, tuvo el exilio en Brasil, en M\u00e9xico, en Francia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0104835714522382, "is_candidate": false}, {"start": 443.322, "end": 458.973, "text": " en varios lugares, luego un regreso a la Argentina, es realmente, si fuera una figura Patricia Burry, ser\u00eda un poliedro, porque tendr\u00eda varias puntas, varias aristas, varios lados, varios puntos de abordaje.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9811088937078039, "is_candidate": false}, {"start": 458.973, "end": 465.277, "text": "De su historia personal, viniendo de una familia Patricia, erradicada en la Argentina a mediados", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0311053811672386, "is_candidate": false}, {"start": 466.658, "end": 478.536, "text": " del siglo XIX hasta la preponderancia que tiene en el d\u00eda de hoy porque est\u00e1 entre las cuatro o cinco figuras que pueden acceder a la presidencia el pr\u00f3ximo 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.031044051390977, "is_candidate": false}, {"start": 480.297, "end": 493.75, "text": " es muy dif\u00edcil encontrar un recorrido similar hasta te dir\u00eda en la regi\u00f3n en la biograf\u00eda, alguien que surge de una organizaci\u00f3n de un guerrillero de izquierda y que hoy representa el abanico de la ultraderecha.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0358233128611563, "is_candidate": false}, {"start": 493.75, "end": 499.276, "text": "Hoy vamos a tratar de repasar, de poner luz en diferentes aspectos y est\u00e1 con nosotros", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9870233086977974, "is_candidate": false}, {"start": 499.936, "end": 520.066, "text": " un periodista que para nosotros es una gran referencia, para nosotros es una leyenda viva del periodismo gr\u00e1fico en la Argentina, periodista de policiales, de investigaci\u00f3n, de los m\u00e1s reconocidos en el pa\u00eds y una vasta trayectoria, se trata de Ricardo Rajendorfer, m\u00e1s conocido como Pat\u00e1n Rajendorfer.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9821115586240382, "is_candidate": false}, {"start": 520.066, "end": 522.647, "text": "Ricardo, primero much\u00edsimas gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9468214960970718, "is_candidate": false}, {"start": 522.647, "end": 524.388, "text": "No, por favor, es un placer estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7689282903057992, "is_candidate": false}, {"start": 525.008, "end": 532.315, "text": " Muy bien, bueno, vamos a tratar de analizar esta biograf\u00eda de Militante Montonera, la candidatura de la ultraderecha.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.076928286800242, "is_candidate": false}, {"start": 532.315, "end": 540.462, "text": "Primero, si ten\u00e9s que, arranquemos con el presente, despu\u00e9s vamos a profundizar sobre los diferentes pasados de Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0537209964741472, "is_candidate": false}, {"start": 541.202, "end": 556.428, "text": " Vos que investigaste la vida y que la conoc\u00e9s porque fuiste contempor\u00e1neo en diferentes momentos de tu vida como periodista, inclusive tambi\u00e9n como militante de la vida de ella, \u00bfc\u00f3mo caracteriz\u00e1s este momento de Patricia Woodridge?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0750265508541093, "is_candidate": false}, {"start": 558.883, "end": 583.585, "text": " Es un momento muy peculiar, o sea, por empezar, esa caracter\u00edstica de poliedro a la cual te referiste antes, que supone haber atravesado todo el arco ideol\u00f3gico, escalonadamente, porque generalmente cuando alguien pasa de la izquierda a la derecha", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.788114034861979, "is_candidate": false}, {"start": 584.722, "end": 601.276, "text": " o de la derecha a la izquierda, lo hace de golpe, lo hace de un solo salto, aunque haya tenido, desde luego, una maduraci\u00f3n previa, pero lo de ella fue absolutamente escalonado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7438620842490467, "is_candidate": false}, {"start": 601.276, "end": 612.265, "text": "A\u00fan as\u00ed, y ac\u00e1 voy a referirme espec\u00edficamente a su presente, yo pienso que, pese a ello, a ello quedar\u00eda", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7624047740013862, "is_candidate": false}, {"start": 613.323, "end": 639.708, "text": " la sensaci\u00f3n de que es una persona muy cambiante, es en realidad la misma persona, siempre fue la misma persona y en la actualidad lo sigue siendo, es decir, una persona cuya bandera principal, cuyo estandarte principal, pienso yo, fue la acumulaci\u00f3n de poder, sea donde fuere y siempre al lado del ganador de turno, ya sea", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7400049513314735, "is_candidate": false}, {"start": 640.825, "end": 655.61, "text": " Galimberti, que fue un l\u00edder guerrillero de la d\u00e9cada del 70, para que el p\u00fablico espa\u00f1ol lo sepa, al lado de Menem, al lado del presidente de la R\u00faa, al lado del presidente Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7497993728784422, "is_candidate": false}, {"start": 657.469, "end": 663.635, "text": " Y ahora, supongo que ella se percibe, y esa es la \u00fanica diferencia con respecto a su pasado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7707652147836288, "is_candidate": false}, {"start": 663.635, "end": 664.917, "text": "\u00bfSe independiz\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9378349109554648, "is_candidate": false}, {"start": 664.917, "end": 669.101, "text": "Ella, pienso que se percibe la ganadora de turno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7802215868783337, "is_candidate": false}, {"start": 669.101, "end": 670.322, "text": "Que le lleg\u00f3 el momento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9365127301161826, "is_candidate": false}, {"start": 670.322, "end": 677.109, "text": "Que le lleg\u00f3 el momento a no tener que estar, como hasta ahora estuvo, como ladera de alguien.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7796537876707803, "is_candidate": false}, {"start": 677.933, "end": 679.114, "text": " Bien, eso es el primer elemento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0030516863451455, "is_candidate": false}, {"start": 679.114, "end": 680.354, "text": "Estamos hablando del presente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9260764452602739, "is_candidate": false}, {"start": 680.354, "end": 682.975, "text": "Ahora vamos al casillero uno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9490504266086459, "is_candidate": false}, {"start": 682.975, "end": 698.062, "text": "Es interesante, Pat\u00e1n, la discusi\u00f3n que se est\u00e1 dando entre Horacio Rodr\u00edguez Larreta y Patricia Agurri porque estamos hablando de dos expresiones de familias con mucha tradici\u00f3n pol\u00edtica en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9426961206119064, "is_candidate": false}, {"start": 699.003, "end": 710.603, "text": " Los Rodr\u00edguez Larreta ya son 3 \u00f3 4 generaciones que intervienen p\u00fablicamente, hay casos de ministros a principios del siglo pasado, pero el caso de Patricia Bullrich, estamos hablando de su...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9598399500781783, "is_candidate": false}, {"start": 712.139, "end": 723.414, "text": " Tatara Tatarabuelo, que fue, seg\u00fan lo le\u00ed en tu libro, fue un mercenario alem\u00e1n peleando en la guerra entre el Brasil contra la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9567220826534547, "is_candidate": false}, {"start": 723.414, "end": 725.596, "text": "Fue tomado como reh\u00e9n y vino aqu\u00ed la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0487830171492059, "is_candidate": false}, {"start": 725.596, "end": 726.457, "text": "Como prisionero.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9058917784232026, "is_candidate": false}, {"start": 726.457, "end": 728.76, "text": "Como prisionero y luego fue liberado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.014593905002524, "is_candidate": false}, {"start": 729.381, "end": 738.088, "text": " bien, compr\u00f3 unas hect\u00e1reas de tierra y fue arraig\u00e1ndose en el sentido literal de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.824755133690037, "is_candidate": false}, {"start": 738.088, "end": 742.932, "text": "Hagamos las diferentes piezas de la bolengo de Patricia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9606113261763273, "is_candidate": false}, {"start": 742.932, "end": 751.459, "text": "Patricia Bullrich, una familia Patricia en Argentina, despu\u00e9s est\u00e1 Luro, la familia Pueyrred\u00f3n, contanos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0369447006076014, "is_candidate": false}, {"start": 751.459, "end": 754.642, "text": "S\u00ed, desde luego es una familia de prosapia,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7725515543916224, "is_candidate": false}, {"start": 756.664, "end": 760.748, "text": " contar detalles sobre sus ramas familiares.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7398500327307882, "is_candidate": false}, {"start": 760.748, "end": 783.727, "text": "Bueno, a m\u00ed me llev\u00f3 un par de cap\u00edtulos de mi libro, pero pertenece a una familia hist\u00f3rica, a una familia hist\u00f3rica cuyas ramas de alg\u00fan modo, digamos, se enfrentaron pol\u00edticamente a lo largo del siglo XIX,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7447031124931293, "is_candidate": false}, {"start": 784.989, "end": 789.533, "text": " y ten\u00edan esa costumbre de fusilarse entre s\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7532862487483829, "is_candidate": false}, {"start": 789.533, "end": 796.598, "text": "Dorrego, tienen toda una serie de luchas fracticidas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8060939123413919, "is_candidate": false}, {"start": 796.598, "end": 809.269, "text": "Y bueno, ella un poco es producto de eso, su familia es producto de eso.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7639794953275445, "is_candidate": false}, {"start": 809.269, "end": 811.53, "text": "\u00bfTiene el ADN de las clases dominantes?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8876105513100718, "is_candidate": false}, {"start": 811.53, "end": 813.372, "text": "Yo pienso que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8576611528051203, "is_candidate": false}, {"start": 814.087, "end": 814.927, "text": " Yo pienso que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8279300685443751, "is_candidate": false}, {"start": 814.927, "end": 827.774, "text": "Porque estamos hablando, la Argentina es un pa\u00eds muy joven, depende cu\u00e1ndo pongamos el inicio, si es en 1810, en la independencia, en el 53 con la organizaci\u00f3n, a comer el lugar tiene 200 y pico de a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9645683292067906, "is_candidate": false}, {"start": 830.538, "end": 838.725, "text": " y la familia de Patricia Burrich tiene de alguna manera los antecedentes de lo que fue la conformaci\u00f3n de la LIT de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9476102878767251, "is_candidate": false}, {"start": 838.725, "end": 852.398, "text": "Exactamente, es una de las familias, como se dice usualmente, olig\u00e1rquicas, tanto pol\u00edtica como econ\u00f3micamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.765217963316317, "is_candidate": false}, {"start": 852.398, "end": 855.36, "text": "O sea, digamos, durante gran parte", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7328942500085384, "is_candidate": false}, {"start": 856.577, "end": 867.842, "text": " siglo XIX fueron grandes terratenientes y a partir del siglo XX alternaron digamos la actividad agraria con", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7673375156562376, "is_candidate": false}, {"start": 873.341, "end": 885.33, "text": " involucramiento en grandes empresas o en estudios de abogados que sirvieron a grandes empresas, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7555189969051466, "is_candidate": false}, {"start": 885.33, "end": 891.214, "text": "Ella conforma ese c\u00edrculo social, un c\u00edrculo que desde luego", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.773131327446824, "is_candidate": false}, {"start": 894.805, "end": 902.656, "text": " Desert\u00f3 por temporadas, espec\u00edficamente... \u00bfElla accedi\u00f3 a un nivel de educaci\u00f3n superior, digamos?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8180553376114212, "is_candidate": false}, {"start": 902.656, "end": 909.305, "text": "Mira, su nivel de educaci\u00f3n superior, ese es un punto interesante, porque vos la escuchas hablar y no tiene un...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7619795759886382, "is_candidate": false}, {"start": 910.817, "end": 915.56, "text": " una apariencia de nivel... \u00bfFue al colegio secundario, al Bayard?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.867137106644257, "is_candidate": false}, {"start": 915.56, "end": 916.681, "text": "Fue, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.840763073913505, "is_candidate": false}, {"start": 916.681, "end": 920.143, "text": "Fue al primario y al secundario Bayard.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8822176915425739, "is_candidate": false}, {"start": 920.143, "end": 922.365, "text": "Que es un colegio de la elite porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9016460935058804, "is_candidate": false}, {"start": 922.365, "end": 928.469, "text": "Exactamente, es un colegio caro, digamos, cuyo nivel acad\u00e9mico no es el mejor, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7197809302934106, "is_candidate": false}, {"start": 928.469, "end": 935.794, "text": "Cualquier colegio nacional en aquella \u00e9poca, digamos, ten\u00eda m\u00e1s nivel acad\u00e9mico que el Bayard.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7594352927412944, "is_candidate": false}, {"start": 935.794, "end": 937.135, "text": "\u00bfC\u00f3mo se produce?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8261798772222975, "is_candidate": false}, {"start": 938.453, "end": 951.201, "text": " Bueno, ella hace no muchos a\u00f1os, sorprendentemente, estudia ciencias pol\u00edticas y obtiene un doctorado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7715207506593142, "is_candidate": false}, {"start": 951.201, "end": 952.322, "text": "Obtiene un doctorado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8014502418286817, "is_candidate": false}, {"start": 952.322, "end": 954.323, "text": "Ella es doctora en ciencias pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7802447148658016, "is_candidate": false}, {"start": 954.323, "end": 957.906, "text": "Y vos la escuch\u00e1s hablar de...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.857677199280356, "is_candidate": false}, {"start": 959.782, "end": 967.967, "text": " temas que tienen que ver con la especialidad en la que se doctor\u00f3 y no da la impresi\u00f3n de estar doctorada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7694922226513115, "is_candidate": false}, {"start": 967.967, "end": 971.609, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le escuch\u00e1s hablar de econom\u00eda cuando estudias ciencias pol\u00edticas?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7840200876096591, "is_candidate": false}, {"start": 971.609, "end": 977.172, "text": "Bueno, alguien dijo alguna vez que la econom\u00eda es el motor de la historia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7668704634870769, "is_candidate": false}, {"start": 977.172, "end": 984.375, "text": "Cuando le escuch\u00e1s hablar de econom\u00eda dice cosas inentendibles, dice cosas inentendibles.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8270721254251692, "is_candidate": false}, {"start": 986.69, "end": 989.051, "text": " No parece ser un cuadro acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9434517279305827, "is_candidate": false}, {"start": 989.051, "end": 991.552, "text": "No parece ser un cuadro acad\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8477872392811165, "is_candidate": false}, {"start": 991.552, "end": 997.893, "text": "De cualquier manera, viene de las familias de clase alta, claramente, por los antecedentes, por el abuelengo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9685093154392485, "is_candidate": false}, {"start": 997.893, "end": 1015.539, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 momento eso, y vamos a ver una reacci\u00f3n, que es la n\u00famero uno, en qu\u00e9 momento eso se cruza, porque tampoco es el \u00fanico caso, Ricardo, de familias de \u00e9lite, de clase alta, de clases olig\u00e1rquicas, de clases ligadas a la gran burgues\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9700812795687437, "is_candidate": false}, {"start": 1016.46, "end": 1019.884, "text": " que toman el camino de la lucha armada de la d\u00e9cada del 70.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1257883402739832, "is_candidate": false}, {"start": 1019.884, "end": 1021.586, "text": "El Che Guevara.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9110284084247494, "is_candidate": false}, {"start": 1021.586, "end": 1026.252, "text": "Bueno, para dar un ejemplo, el Che Guevara podemos poner un ejemplo, o Fidel Castro Ruz tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9423410735139838, "is_candidate": false}, {"start": 1026.252, "end": 1026.833, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8847604963693276, "is_candidate": false}, {"start": 1026.833, "end": 1030.297, "text": "Familia de terratenientes en Cuba.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.011734082275544, "is_candidate": false}, {"start": 1030.297, "end": 1030.758, "text": "Vamos a verlo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0159755231879284, "is_candidate": false}, {"start": 1033.277, "end": 1035.399, "text": " \u00bfVos fuiste montonera, Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8753331165468893, "is_candidate": false}, {"start": 1035.399, "end": 1047.589, "text": "Yo no fui montonera, pero tuve, digamos, el marido de mi hermana, la compa\u00f1era de mi hermana, fue Rodolfo Ganiverti, con el cual tuve un involucramiento muy fuerte desde muy chiquitito.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.45555918325926914, "is_candidate": true}, {"start": 1047.589, "end": 1050.832, "text": "\u00bfLlegaste a la aportaci\u00f3n de armas a momentos de ese tipo o no?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.9724306266031243, "is_candidate": false}, {"start": 1051.929, "end": 1054.951, "text": " Mir\u00e1, llegu\u00e9 a momentos dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3798308927358206, "is_candidate": true}, {"start": 1054.951, "end": 1058.714, "text": "Tu hermana estuvo en pareja con Rodolfo, \u00bfno, Galicia?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7549417513386708, "is_candidate": false}, {"start": 1058.714, "end": 1058.894, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9341125399724799, "is_candidate": false}, {"start": 1058.894, "end": 1059.995, "text": "Un l\u00edder montonero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8781613420613931, "is_candidate": false}, {"start": 1059.995, "end": 1063.057, "text": "Cay\u00f3 como una bomba, imaginate.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5850091619984148, "is_candidate": false}, {"start": 1063.057, "end": 1064.639, "text": "Mi abuela no la pod\u00eda creer.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5997589336683486, "is_candidate": false}, {"start": 1064.639, "end": 1065.219, "text": "\u00bfC\u00f3mo era \u00e9l?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9867120561319369, "is_candidate": false}, {"start": 1065.219, "end": 1066.4, "text": "\u00bfLo trataste?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7071460791204311, "is_candidate": false}, {"start": 1066.4, "end": 1069.782, "text": "S\u00ed, lo trat\u00e9 mucho tiempo y era una persona muy...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5618912416935649, "is_candidate": false}, {"start": 1071.622, "end": 1075.325, "text": " Muy locuaz, muy inteligente, muy loco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6446402235828248, "is_candidate": false}, {"start": 1075.325, "end": 1077.906, "text": "\u00c9l me ofreci\u00f3 llevarme a alg\u00fan lugar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5850420590259948, "is_candidate": false}, {"start": 1077.906, "end": 1083.39, "text": "Llegu\u00e9 a tener situaciones en las que, digamos, me escap\u00e9 cuando...", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.35052883862772777, "is_candidate": true}, {"start": 1085.422, "end": 1092.39, "text": " vino un auto que era de la escuela de mec\u00e1nica de la armada y salimos todos y dos o tres murieron.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.40066737145440157, "is_candidate": true}, {"start": 1092.39, "end": 1100.639, "text": "Y yo sal\u00ed corriendo, me sub\u00ed a un colectivo no s\u00e9 c\u00f3mo, tir\u00e9 el tapado que ten\u00eda y bueno, y zaf\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4317808495238754, "is_candidate": true}, {"start": 1103.343, "end": 1107.405, "text": " Nos jug\u00e1bamos fuerte por la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7846667307227694, "is_candidate": false}, {"start": 1107.405, "end": 1110.006, "text": "Una Argentina de utop\u00edas, de sue\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.6264083474509003, "is_candidate": false}, {"start": 1110.006, "end": 1115.649, "text": "Y nosotros, teniendo 15, 16 a\u00f1os, grit\u00e1bamos eso.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.48878770421089146, "is_candidate": true}, {"start": 1115.649, "end": 1126.355, "text": "Pens\u00e1bamos y pens\u00e1bamos que la violencia era el camino a la liberaci\u00f3n, que de ah\u00ed \u00edbamos a sacar un hombre nuevo, que de ah\u00ed \u00edbamos a cambiar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.47731261208232634, "is_candidate": true}, {"start": 1126.355, "end": 1127.655, "text": "Y milit\u00e1bamos mucho.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8746147903198394, "is_candidate": false}, {"start": 1129.036, "end": 1130.778, "text": " y arriesg\u00e1bamos nuestra vida.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.5454908870312615, "is_candidate": false}, {"start": 1130.778, "end": 1136.083, "text": "Hable la historia de un ser de otro mundo, de un animal de galaxia.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.07103896011848, "is_candidate": false}, {"start": 1136.083, "end": 1149.135, "text": "Cuando la ex compa\u00f1era Patricia Burris militaba en la Unidad B\u00e1sica de Vita Capitana y cuando los j\u00f3venes la escuchaban hablar a esta compa\u00f1era y ten\u00edan ganas de agarrar el fusil.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9760103696972277, "is_candidate": false}, {"start": 1149.135, "end": 1153.98, "text": "Y comprendi\u00f3 que la guerra era la paz del futuro.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 0.9139839198013098, "is_candidate": false}, {"start": 1155.299, "end": 1163.545, "text": " y hoy la ven y no lo pueden creer.", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.118741064515712, "is_candidate": false}, {"start": 1163.545, "end": 1167.127, "text": "A ver, varias cuestiones para analizar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9324037224223471, "is_candidate": false}, {"start": 1167.127, "end": 1172.411, "text": "Primero, err\u00f3neamente se le adjudica el nombre de Carolina Serrano.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9544557241550377, "is_candidate": false}, {"start": 1172.411, "end": 1173.992, "text": "Vos en tu libro lo dejas con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8910286124384003, "is_candidate": false}, {"start": 1174.676, "end": 1178.837, "text": " no era el nombre de guerra sino simplemente el nombre de la documentaci\u00f3n falsa, \u00bfes as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9046133837463797, "is_candidate": false}, {"start": 1178.837, "end": 1200.364, "text": "Exactamente y en alg\u00fan momento cuando se produce la escisi\u00f3n del grupo de Galimberti con Montoneros se publica un comunicado en la cual aparece una tal Carolina Serrano no se especifica qui\u00e9n es esa Carolina Serrano en ese momento pero", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7622720886687817, "is_candidate": false}, {"start": 1202.052, "end": 1206.353, "text": " su nombre de guerra o su apodo era Cali, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7966349784491462, "is_candidate": false}, {"start": 1206.353, "end": 1212.955, "text": "Digamos, Carolina Serrano creo que consigui\u00f3 un juego de documentos truchos que ten\u00edan ese nombre.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7928568037361075, "is_candidate": false}, {"start": 1212.955, "end": 1217.556, "text": "En su participaci\u00f3n en Montoneros vos identific\u00e1s algunas cuestiones en particular.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9614410392388884, "is_candidate": false}, {"start": 1217.556, "end": 1225.158, "text": "Una, \u00bfhabr\u00eda hecho un trabajo de inteligencia previo a lo que termin\u00f3 siendo despu\u00e9s el secuestro de los hermanos Bor?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0326120956095701, "is_candidate": false}, {"start": 1225.854, "end": 1237.212, "text": " Efectivamente, el secuestro de los hermanos Born, voy a explicar esto y voy a explicar espec\u00edficamente su ingreso, c\u00f3mo se dio su ingreso a Montonelos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7693852755153328, "is_candidate": false}, {"start": 1238.386, "end": 1257.72, "text": " Con respecto a lo primero, con respecto al secuestro de los hermanos Born, cosa que se produce en 1974, esa fue una operaci\u00f3n de la columna norte de Montoneros, uno de sus jefes militares era Galimberti y su cu\u00f1ado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7501455178339018, "is_candidate": false}, {"start": 1258.46, "end": 1264.925, "text": " Pues bien, ella hace ah\u00ed tareas menores de inteligencia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8288128415398748, "is_candidate": false}, {"start": 1264.925, "end": 1270.129, "text": "O sea, la mandan, por ejemplo... A controlar la velocidad de los sem\u00e1foros.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9318825185932436, "is_candidate": false}, {"start": 1270.129, "end": 1276.053, "text": "A controlar el tr\u00e1nsito de... El paso de los trenes, de la barrera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9458959677847771, "is_candidate": false}, {"start": 1276.053, "end": 1280.256, "text": "De la libertador, donde ten\u00eda que pasar el veh\u00edculo en cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7649504646945267, "is_candidate": false}, {"start": 1280.256, "end": 1281.857, "text": "Boludez es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9161024453681387, "is_candidate": false}, {"start": 1281.857, "end": 1283.078, "text": "Ella no sab\u00eda cu\u00e1l era el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.991238081251268, "is_candidate": false}, {"start": 1284.565, "end": 1287.087, "text": " creo que no sab\u00eda cu\u00e1l era el objetivo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7749956246894909, "is_candidate": false}, {"start": 1287.087, "end": 1306.642, "text": "Esas cosas se compartimentaban, digamos, a\u00fan se compartimentaban a las personas que no ten\u00edan un rol determinante, pero s\u00ed una participaci\u00f3n perif\u00e9rica en ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7954133865218077, "is_candidate": false}, {"start": 1306.642, "end": 1312.607, "text": "Ese fue un hecho particularmente desgraciado desde el punto de vista familiar,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7713896238261068, "is_candidate": false}, {"start": 1313.653, "end": 1334.953, "text": " porque en ese operativo que lo comanda su cu\u00f1ado Galimberti, muere el chofer de los Born, que extiende una mano hacia la guantera con el prop\u00f3sito de agarrar un chumbo, entonces recibe una r\u00e1faga de ametralladora, que tambi\u00e9n mata al individuo que estaba al lado de \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7613845829714437, "is_candidate": false}, {"start": 1336.174, "end": 1344.058, "text": " En un principio no se sab\u00eda si era un custodio o un integrante del grupo Bunge y Born.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7636772408533046, "is_candidate": false}, {"start": 1344.058, "end": 1361.027, "text": "Finalmente se supo que en efecto era un gerente del grupo, de la empresa Molino R\u00edo de la Plata, que esa ma\u00f1ana tuvo la desdicha de ir a desayunar con los Born y se dirig\u00eda con ellos a la sede corporativa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7926578216242995, "is_candidate": false}, {"start": 1363.536, "end": 1369.505, "text": " son rodeados, cuando son emboscados por el comando Montonero, y muere tambi\u00e9n ese hombre ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8123337213323347, "is_candidate": false}, {"start": 1369.505, "end": 1374.213, "text": "Ahora despu\u00e9s salta su identidad, se llama Alberto Bosch.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7497910388132938, "is_candidate": false}, {"start": 1374.213, "end": 1376.537, "text": "Bueno, la cuesti\u00f3n es que cuando Galimberti", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8251180036854249, "is_candidate": false}, {"start": 1377.486, "end": 1395.679, "text": " Despu\u00e9s del operativo llega a la casa de seguridad donde \u00e9l se alojaba junto con Patricia y junto con Julieta, tira el diario cr\u00f3nica sobre la mesa, Patricia mira el titular donde estaba la foto de... Y reconoce a alguien.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7774975510228425, "is_candidate": false}, {"start": 1396.159, "end": 1403.926, "text": " y reconoce a alguien y dice, es el t\u00edo Alberto, el t\u00edo prima hermano de la madre.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8301867418020439, "is_candidate": false}, {"start": 1403.926, "end": 1406.268, "text": "Hay una gran met\u00e1fora ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0344625920011585, "is_candidate": false}, {"start": 1406.268, "end": 1407.429, "text": "Es una gran escena, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0765199002226133, "is_candidate": false}, {"start": 1407.429, "end": 1408.35, "text": "Es una gran escena.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8396391630793749, "is_candidate": false}, {"start": 1408.35, "end": 1412.554, "text": "Porque una de las v\u00edctimas del secuestro de los montoneros", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9330480539808953, "is_candidate": false}, {"start": 1413.754, "end": 1419.579, "text": " termina siendo un integrante, un dirigente de una empresa... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9564780579333287, "is_candidate": false}, {"start": 1419.579, "end": 1421.3, "text": "...integrante de las clases dominantes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0218948591992065, "is_candidate": false}, {"start": 1421.3, "end": 1421.74, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9432968706334727, "is_candidate": false}, {"start": 1421.74, "end": 1425.823, "text": "De las cuales tanto Julieta como Patricia integraban, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9599468736131128, "is_candidate": false}, {"start": 1425.823, "end": 1426.524, "text": "Julieta la hermana.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.040175325926276, "is_candidate": false}, {"start": 1426.524, "end": 1429.226, "text": "Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7796310849827999, "is_candidate": false}, {"start": 1429.226, "end": 1436.251, "text": "Y en ese sentido, s\u00ed, hay toda una met\u00e1fora ah\u00ed, digamos,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8876118510501346, "is_candidate": false}, {"start": 1438.004, "end": 1446.91, "text": " la historia posterior de estos personajes, la sociedad de Born con Galimberti, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, digamos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8208411102142195, "is_candidate": false}, {"start": 1446.91, "end": 1454.256, "text": "Estamos hablando del secuestro de los hermanos Bor, al a\u00f1o 1974 fueron un rescate de 60 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9407022093325323, "is_candidate": false}, {"start": 1454.256, "end": 1456.938, "text": "Exactamente, fue un rescate de 60 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8165793753571579, "is_candidate": false}, {"start": 1456.938, "end": 1462.162, "text": "Hasta ahora se supone que es el secuestro extorsivo m\u00e1s... M\u00e1s taquillero de la historia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9574531730456303, "is_candidate": false}, {"start": 1462.162, "end": 1463.763, "text": "De la historia de los que se conoce.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0023614597890964, "is_candidate": false}, {"start": 1463.763, "end": 1464.203, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8673596501832697, "is_candidate": false}, {"start": 1464.203, "end": 1465.544, "text": "Por lo menos de los que se conoce, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8392502191644252, "is_candidate": false}, {"start": 1466.545, "end": 1468.465, "text": " a valores actuales ser\u00edan como mil y pico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0343427229834836, "is_candidate": false}, {"start": 1468.465, "end": 1469.586, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9232458648752466, "is_candidate": false}, {"start": 1469.586, "end": 1481.228, "text": "Y la Guitaesa fue tambi\u00e9n la piedra angular de la escisi\u00f3n o de la ruptura del grupo Gallimberti con Montoneros.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8301834079814069, "is_candidate": false}, {"start": 1481.228, "end": 1492.251, "text": "No hubo una discusi\u00f3n pol\u00edtica, propiamente dicho, sino la discusi\u00f3n de fondo era la Guitaesa que estaba en manos de la conducci\u00f3n nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7575126725416284, "is_candidate": false}, {"start": 1492.251, "end": 1493.531, "text": "Y Gallimberti como", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8304963743367588, "is_candidate": false}, {"start": 1494.811, "end": 1499.176, "text": " si fuera, digamos, una asociaci\u00f3n il\u00edcita.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8309086417933034, "is_candidate": false}, {"start": 1499.176, "end": 1504.042, "text": "Galiberti es una persona determinante en la biograf\u00eda tanto personal como pol\u00edtica de Patricio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9896025474321505, "is_candidate": false}, {"start": 1504.042, "end": 1505.303, "text": "S\u00ed, s\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9670597316255425, "is_candidate": false}, {"start": 1505.303, "end": 1508.727, "text": "Es el gran formador, digamos, el gran jefe.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8960378041497614, "is_candidate": false}, {"start": 1508.727, "end": 1509.388, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.886814091016164, "is_candidate": false}, {"start": 1509.388, "end": 1512.672, "text": "Un personaje absolutamente cinematogr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9200735606960293, "is_candidate": false}, {"start": 1513.172, "end": 1526.262, "text": " Es una persona absolutamente cinematogr\u00e1fica, es una persona que supo dar volteretas incluso mucho m\u00e1s espectaculares que las de Patricia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7828047345120632, "is_candidate": false}, {"start": 1526.262, "end": 1535.189, "text": "Es un... A ver, me gustar\u00eda tenerlo en un punto porque creo que es algo que puede permitirle a la audiencia entender un poco el fen\u00f3meno Patricia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9808458431128518, "is_candidate": false}, {"start": 1535.951, "end": 1546.773, "text": " Galimberti participa activamente en la operaci\u00f3n militar que implica el secuestro de los hermanos Born y termina en el \u00faltimo tramo de su vida siendo socio de Jorge Born.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9735919822083531, "is_candidate": false}, {"start": 1546.773, "end": 1547.673, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9542094063506429, "is_candidate": false}, {"start": 1547.673, "end": 1549.294, "text": "As\u00ed como lo contamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8835989786249777, "is_candidate": false}, {"start": 1549.294, "end": 1549.574, "text": "As\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8559261632758967, "is_candidate": false}, {"start": 1549.574, "end": 1552.274, "text": "Ya s\u00e9 que suena, suena inveros\u00edmil.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8805312192392368, "is_candidate": false}, {"start": 1552.274, "end": 1555.335, "text": "Suena a s\u00edndrome de Estocolmo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8205054796518105, "is_candidate": false}, {"start": 1555.335, "end": 1557.415, "text": "O algo, en el mejor de los casos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9155464507463813, "is_candidate": false}, {"start": 1557.415, "end": 1558.876, "text": "En el mejor de los casos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8932880320125338, "is_candidate": false}, {"start": 1558.876, "end": 1564.697, "text": "Si pensamos bien suena a eso, si pensamos mal es, che, y si nos hacemos socios", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.932863207868988, "is_candidate": false}, {"start": 1565.828, "end": 1569.55, "text": " Exactamente, exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.852840555484291, "is_candidate": false}, {"start": 1569.55, "end": 1571.552, "text": "\u00bfY c\u00f3mo entra Patricia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8756235483279068, "is_candidate": false}, {"start": 1571.552, "end": 1572.452, "text": "Mira, este...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9022025416529675, "is_candidate": false}, {"start": 1574.19, "end": 1587.299, "text": " Patricia, en ese momento, o sea, Patricia segu\u00eda muy ligada a Gallimberti, era, por decirlo as\u00ed, su consiglieri.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8409711650321584, "is_candidate": false}, {"start": 1587.299, "end": 1595.725, "text": "Julieta, su mujer y la hermana de Patricia a la vez, ya hab\u00eda muerto, hab\u00eda muerto muchos a\u00f1os antes.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7603529832749948, "is_candidate": false}, {"start": 1595.725, "end": 1597.667, "text": "En un accidente de tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8905583243642241, "is_candidate": false}, {"start": 1597.667, "end": 1603.311, "text": "En un accidente de tr\u00e1nsito, en un veh\u00edculo que era manejado por Gallimberti.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7634784733183015, "is_candidate": false}, {"start": 1605.365, "end": 1607.246, "text": " Y ellos quedaron muy unidos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8338504868175942, "is_candidate": false}, {"start": 1607.246, "end": 1611.087, "text": "Ellos quedaron muy unidos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8343596444340335, "is_candidate": false}, {"start": 1611.087, "end": 1613.628, "text": "No hay nada irreprochable.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8658763552146682, "is_candidate": false}, {"start": 1613.628, "end": 1615.728, "text": "Hay una foto que yo quiero mostrarte de la d\u00e9cada del 80.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.931764079185905, "is_candidate": false}, {"start": 1615.728, "end": 1621.25, "text": "Hicimos un trabajo ah\u00ed con... Esta es una foto del a\u00f1o 1984.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.018656550886163, "is_candidate": false}, {"start": 1621.25, "end": 1629.012, "text": "Y yo me tom\u00e9 el trabajo hablando con algunos militantes de esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9482830314560728, "is_candidate": false}, {"start": 1629.992, "end": 1634.737, "text": " para lograr identificar a cada uno de los que aparecen all\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9566137763416497, "is_candidate": false}, {"start": 1634.737, "end": 1640.002, "text": "La que est\u00e1 recuadrada, claramente, es Patricia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.009950661377545, "is_candidate": false}, {"start": 1640.002, "end": 1645.668, "text": "Esa es una reuni\u00f3n de lo que se llamaba el movimiento de juventudes pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0155116480503308, "is_candidate": false}, {"start": 1645.668, "end": 1649.412, "text": "En ese momento las juventudes pol\u00edticas ten\u00edan una suerte de agremiaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0235377065042661, "is_candidate": false}, {"start": 1650.573, "end": 1652.737, "text": " donde hac\u00edan iniciativas en com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9000596591749176, "is_candidate": false}, {"start": 1652.737, "end": 1663.814, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Jos\u00e9 Antonio D\u00edaz, que pertenec\u00eda a lo que era la FEDE, despu\u00e9s fue un gran secretario de redacci\u00f3n de la revista Noticias, ya dedicado al periodismo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9395443480948986, "is_candidate": false}, {"start": 1665.17, "end": 1673.3, "text": " Eduardo Sigal, que hace poco fue funcionario, tambi\u00e9n en aquel momento integrante de la Federaci\u00f3n Juvenil Comunista.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9541127835681601, "is_candidate": false}, {"start": 1673.3, "end": 1680.409, "text": "Alejandro Bart\u00e9, que en ese momento pertenec\u00eda a la Juventud Intransigente, que era del Pi.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9688777223072585, "is_candidate": false}, {"start": 1680.409, "end": 1683.833, "text": "Eduardo L\u00e1zara, que era el hijo del gordo L\u00e1zara.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8722960716044796, "is_candidate": false}, {"start": 1684.694, "end": 1696.944, "text": " de Sim\u00f3n... Y Pablo Unamuno que era el hijo de... De Miguel, de Miguel Unamuno que hab\u00eda sido concejal en el a\u00f1o 73, Presidente del Consejo de Liberantes si no me equivoco.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9254858158393457, "is_candidate": false}, {"start": 1696.944, "end": 1707.113, "text": "Autor de la frase esa, me hab\u00edan contado en estos d\u00edas, ya lo sab\u00eda pero me lo confirmo en estos d\u00edas, autor de la frase, famosa frase del cierre de listas, nos cagaron que ellos solos,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9081641711189102, "is_candidate": false}, {"start": 1707.534, "end": 1709.615, "text": " S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0011870336745825, "is_candidate": false}, {"start": 1709.615, "end": 1714.837, "text": "El autor de esa frase hist\u00f3rica es el pap\u00e1 de Pablo Unamunu.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9502048890412136, "is_candidate": false}, {"start": 1714.837, "end": 1727.442, "text": "Y ac\u00e1 hay un detalle que me gustar\u00eda ah\u00ed profundizar, que es Pablo estaba por lo que era intransigencia y movilizaci\u00f3n, donde estaba Zadi, Nile Lagard\u00e9 y estaban los montos ah\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9506404702671142, "is_candidate": false}, {"start": 1727.442, "end": 1727.942, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0346532432972644, "is_candidate": false}, {"start": 1727.942, "end": 1729.203, "text": "Para la conducci\u00f3n original.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.056592453066304, "is_candidate": false}, {"start": 1729.203, "end": 1729.923, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9288682403354708, "is_candidate": false}, {"start": 1729.923, "end": 1731.584, "text": "Y Patricia estaba por Galiberti.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8870746676936417, "is_candidate": false}, {"start": 1732.503, "end": 1735.064, "text": " Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.837710839686655, "is_candidate": false}, {"start": 1735.064, "end": 1740.006, "text": "En esa \u00e9poca, te voy a contar una an\u00e9cdota.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8693704795680944, "is_candidate": false}, {"start": 1740.006, "end": 1747.488, "text": "Esta foto de cuando... 1984 es m\u00e1s, tenemos por ah\u00ed el recorte de lo que fue la movilizaci\u00f3n en contra del Fondo Monetario.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9318424529207255, "is_candidate": false}, {"start": 1747.488, "end": 1758.772, "text": "Esto fue unos a\u00f1os despu\u00e9s, pero no muchos a\u00f1os despu\u00e9s, ella segu\u00eda siendo dirigente de esa fracci\u00f3n de la JP,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8375696279439093, "is_candidate": false}, {"start": 1760.516, "end": 1781.395, "text": " Y yo volv\u00eda, creo que habr\u00e1 sido en el a\u00f1o 88 o una cosa as\u00ed, yo volv\u00eda de alguna c\u00e1rcel platense donde hab\u00eda entrevistado a un preso, volv\u00eda a la capital federal en el pen\u00faltimo asiento de un micro de la compa\u00f1\u00eda R\u00edo de la Plata.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8199245421473761, "is_candidate": false}, {"start": 1782.771, "end": 1787.174, "text": " Creo que todav\u00eda ya no existe la compa\u00f1\u00eda R\u00edo de la Plata.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7695855791691925, "is_candidate": false}, {"start": 1787.174, "end": 1793.899, "text": "Y si existe, que me pague la publicidad por haberla nombrado en este momento.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7970165807819384, "is_candidate": false}, {"start": 1793.899, "end": 1805.728, "text": "Y en el \u00faltimo asiento iba Patricia Bullrich junto con dos adl\u00e1teres, con dos muchachos que militaban con ella.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7990388651487295, "is_candidate": false}, {"start": 1805.728, "end": 1806.649, "text": "\u00bfEstamos hablando de a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8645636515401762, "is_candidate": false}, {"start": 1808.254, "end": 1815.937, "text": " Fue en alg\u00fan momento entre el a\u00f1o 86 y 89, no me acuerdo muy bien.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.858770212291142, "is_candidate": false}, {"start": 1815.937, "end": 1823.54, "text": "Y yo estaba sentado adelante, \u00e9l no me reconoci\u00f3, y yo me puse a escuchar lo que hablaban.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8384052548366857, "is_candidate": false}, {"start": 1823.54, "end": 1825.521, "text": "\u00bfY?", "speaker": "SPEAKER_16", "cosine_dist": 1.0294964451237456, "is_candidate": false}, {"start": 1825.521, "end": 1834.084, "text": "Y el tema en s\u00ed, digamos, no me acuerdo exactamente,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8798979389786814, "is_candidate": false}, {"start": 1836.199, "end": 1862.53, "text": " estaban rosqueando, estaban rosqueando, estaban hablando de c\u00f3mo dilimir una interna o c\u00f3mo dilimir determinados conflictos con un sector interno de desagrupaci\u00f3n y las cosas que dec\u00edan y planeaban, o mejor dicho, las cosas que Patricia dec\u00eda y planeaba", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8068289670339344, "is_candidate": false}, {"start": 1863.45, "end": 1869.174, "text": " eran espantosamente canallescas, muy canallescas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.857887465729686, "is_candidate": false}, {"start": 1869.174, "end": 1875.278, "text": "Al punto de que me dio un poco de verg\u00fcenza ajena estar escuch\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8096571274037194, "is_candidate": false}, {"start": 1875.278, "end": 1879.841, "text": "Me daba verg\u00fcenza ajena lo que escuchaba, mejor dicho, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7523515880992344, "is_candidate": false}, {"start": 1879.841, "end": 1891.409, "text": "A partir de ese momento tuve de ella, digamos, una impresi\u00f3n que los sucesos posteriores de su vida, que yo los iba", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7507637378757662, "is_candidate": false}, {"start": 1892.603, "end": 1908.952, "text": " asimilando, leyendo diarios o viendo noticieros, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, no hac\u00edan m\u00e1s que rubricar aquella impresi\u00f3n que me dio en dicha traves\u00eda de la plata a la capital federal.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7980396399136902, "is_candidate": false}, {"start": 1908.952, "end": 1911.213, "text": "Era una persona capaz de hacer cualquier cosa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8689623900095056, "is_candidate": false}, {"start": 1911.213, "end": 1914.515, "text": "Vamos a ver un poquitito la foto esa de vuelta y vamos a ver ahora", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8611952183415831, "is_candidate": false}, {"start": 1915.396, "end": 1922.059, "text": " Porque ac\u00e1 hay una pregunta que subsace, que me gustar\u00eda poder profundizarla con vos, Pat\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9461946561975831, "is_candidate": false}, {"start": 1922.059, "end": 1923.66, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n por la cual...?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9444743545318413, "is_candidate": false}, {"start": 1923.66, "end": 1927.942, "text": "Ah\u00ed ves, la \u00fanica mujer es Patricia Wurlitz.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9799638108363284, "is_candidate": false}, {"start": 1927.942, "end": 1933.845, "text": "Ella est\u00e1 ah\u00ed a un costado, ni siquiera est\u00e1 teniendo una postura importante.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.098011525605908, "is_candidate": false}, {"start": 1933.845, "end": 1942.629, "text": "Sin embargo, es la \u00fanica figura que ten\u00eda alg\u00fan tipo de gravitaci\u00f3n en aquel momento, que emerg\u00eda, hay que decir, Patricia Wurlitz no era lo que termin\u00f3 siendo,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9912236747457132, "is_candidate": false}, {"start": 1943.289, "end": 1946.99, "text": " que sigue estando en la actividad pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9701257302418755, "is_candidate": false}, {"start": 1946.99, "end": 1948.351, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.796289515984012, "is_candidate": false}, {"start": 1948.351, "end": 1950.711, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e9rito?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9450074001651397, "is_candidate": false}, {"start": 1950.711, "end": 1959.454, "text": "Porque hay un mont\u00f3n de dirigentes de ese momento hist\u00f3rico que hoy est\u00e1n... Olvidados.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0316888774752728, "is_candidate": false}, {"start": 1959.454, "end": 1963.555, "text": "Olvidados o est\u00e1n analizando la pol\u00edtica en pantuflas en su casa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9397735586444295, "is_candidate": false}, {"start": 1963.555, "end": 1964.876, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8902282764165281, "is_candidate": false}, {"start": 1964.876, "end": 1972.798, "text": "Mir\u00e1, te vuelvo a decir, te vuelvo a decir, Patricia siempre fue una mujer", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7773110208804856, "is_candidate": false}, {"start": 1973.752, "end": 1976.734, "text": " muy pero muy ambiciosa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.812262221858984, "is_candidate": false}, {"start": 1976.734, "end": 1982.298, "text": "Como dir\u00eda Borges, su lema podr\u00eda ser figuraci\u00f3n o muerte.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7791910899186536, "is_candidate": false}, {"start": 1982.298, "end": 1999.091, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s que personas que la conocen mucho y surge de alguna manera del libro tuyo, este es el libro, yo les recomiendo que lean este libro, adem\u00e1s est\u00e1 muy bien escrito porque parte de las caracter\u00edsticas que tiene Patanes, que escribe muy bien, tiene muy buena informaci\u00f3n, es muy preciso el libro,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0063116700416508, "is_candidate": false}, {"start": 1999.873, "end": 2010.282, "text": " Pero no es una persona a la cual, que surge tambi\u00e9n del libro tuyo y surge de testimonios que logr\u00e9 recoger, no es una persona a la cual le importa el dinero.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0305081259967401, "is_candidate": false}, {"start": 2010.282, "end": 2011.263, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9657279880938932, "is_candidate": false}, {"start": 2011.263, "end": 2026.736, "text": "No le importa el dinero, vive en la misma casa desde mediados de la d\u00e9cada del 90, es una casa que hasta donde yo s\u00e9 no la conozco, pero es una casa que, por lo que me cuentan, necesitar\u00eda refacciones, o sea, la famosa... No es una persona a la cual le importe la guita,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9707953339239348, "is_candidate": false}, {"start": 2027.583, "end": 2029.004, "text": " No, no, le importa el poder.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8919862331860715, "is_candidate": false}, {"start": 2029.004, "end": 2033.168, "text": "O sea, hay personas que le importa la guita y hay otras personas que le importa la gloria.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8379869483731611, "is_candidate": false}, {"start": 2033.168, "end": 2036.051, "text": "\u00bfO le importa la guita para tener poder?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9869840932937985, "is_candidate": false}, {"start": 2036.051, "end": 2036.952, "text": "S\u00ed, le importa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8370963889659078, "is_candidate": false}, {"start": 2036.952, "end": 2045.88, "text": "O sea, digamos, en el aspecto, dir\u00edase, recaudatorio, es un \u00e1guila.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8172805646911475, "is_candidate": false}, {"start": 2045.88, "end": 2051.045, "text": "Es un \u00e1guila, pero invierte en... \u00bfQu\u00e9 es el aspecto recaudatorio?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8994165419216323, "is_candidate": false}, {"start": 2053.371, "end": 2065.995, "text": " En los \u00faltimos tiempos habr\u00e1s escuchado las trapizondas que se manda con una fundaci\u00f3n que tiene, Fundaci\u00f3n de Estudios Estrat\u00e9gicos de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8031405739591936, "is_candidate": false}, {"start": 2065.995, "end": 2076.219, "text": "Esa supuesta fundaci\u00f3n no es sino una pantalla para recaudar gita, para recaudar gita para su campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.748658718354346, "is_candidate": false}, {"start": 2076.219, "end": 2082.681, "text": "Igual a los valores de lo que es la pol\u00edtica argentina en la campa\u00f1a presidencial son caramelos esos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9041459517976627, "is_candidate": false}, {"start": 2083.599, "end": 2092.462, "text": " Son caramelos, pero digamos, para cenar con ella, porque hay empresarios que est\u00e1n interesados en cenar con ella, ll\u00e9vate 10.000 d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7770027611139468, "is_candidate": false}, {"start": 2092.462, "end": 2093.642, "text": "O sea, digamos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8147975188650958, "is_candidate": false}, {"start": 2093.642, "end": 2096.423, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8977375646153218, "is_candidate": false}, {"start": 2096.423, "end": 2098.584, "text": "Son caramelos, pero digamos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8288851092165365, "is_candidate": false}, {"start": 2098.584, "end": 2102.165, "text": "Y la guita est\u00e1 en funci\u00f3n del proyecto pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9692003315334505, "is_candidate": false}, {"start": 2102.165, "end": 2110.808, "text": "Y tambi\u00e9n, digamos, vive de eso, pero digamos, no es una persona que, cuya ambici\u00f3n, avidez,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7741382782805405, "is_candidate": false}, {"start": 2111.798, "end": 2118.219, "text": " sea por la guita, la suavidez es por el poder, suavidez es por el poder.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.6997926109086845, "is_candidate": false}, {"start": 2118.219, "end": 2135.623, "text": "Bien, vamos a profundizar, porque hay algo, hay una palabra, un hashtag, vamos a la reacci\u00f3n n\u00famero dos, pero hay un hashtag que va definiendo la vida de Patricia Bullrich, y ese hashtag de alguna manera es la cuesti\u00f3n de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9446906264471736, "is_candidate": false}, {"start": 2136.563, "end": 2142.428, "text": " Despu\u00e9s hay un aspecto, hay una cosa que encontramos, que ya lo pusimos en la base, que tiene que ver con Robotech, que es una maravilla.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9867057502067959, "is_candidate": false}, {"start": 2142.428, "end": 2143.649, "text": "Pero vamos a verlo, dale.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9015227639453415, "is_candidate": false}, {"start": 2143.649, "end": 2153.796, "text": "Nos vamos a dedicar a comer, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.782773308265257, "is_candidate": false}, {"start": 2153.796, "end": 2154.277, "text": "A comer y a tomar.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.703794290754902, "is_candidate": false}, {"start": 2154.277, "end": 2155.198, "text": "Ah, yo el tema con el vino no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.7043057592969719, "is_candidate": false}, {"start": 2155.198, "end": 2156.419, "text": "\u00bfVos sab\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.6538804448117264, "is_candidate": false}, {"start": 2156.419, "end": 2157.099, "text": "Ah, me salvaste.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9839738237246004, "is_candidate": false}, {"start": 2157.099, "end": 2157.419, "text": "Solo ahora.", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9886912923252221, "is_candidate": false}, {"start": 2157.419, "end": 2161.142, "text": "Nos gusta ir al campo, nos gusta... Ah, vos, va, tu familia tiene que ir a un campo... S\u00ed, yo ahora ya es m\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7410542021709847, "is_candidate": false}, {"start": 2161.142, "end": 2163.444, "text": "Con el ping-pong de preguntas y respuestas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9134830278878638, "is_candidate": false}, {"start": 2164.571, "end": 2165.071, "text": " \u00bfNombre y colegio?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7901791961271661, "is_candidate": false}, {"start": 2165.071, "end": 2165.351, "text": "No hace falta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8789263237389987, "is_candidate": false}, {"start": 2165.351, "end": 2166.932, "text": "\u00bfQui\u00e9n te gu\u00eda ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9873186266051763, "is_candidate": false}, {"start": 2166.932, "end": 2170.252, "text": "Jugaba Patricia Bullrich al verdad consecuencia cuando era m\u00e1s joven.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7690491138434239, "is_candidate": false}, {"start": 2170.252, "end": 2171.353, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7381890911787743, "is_candidate": false}, {"start": 2171.353, "end": 2175.133, "text": "Ah, y la dice de una manera que parece que se estuviera acordando de algo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.882101561000966, "is_candidate": false}, {"start": 2175.133, "end": 2177.394, "text": "Claro, s\u00ed que jugaba al verdad consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.49510889806044667, "is_candidate": true}, {"start": 2177.394, "end": 2181.255, "text": "Me aparecen un mill\u00f3n de nombres pensando el si jug\u00f3 o no jug\u00f3 con tal persona.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8218985152865745, "is_candidate": false}, {"start": 2181.255, "end": 2184.936, "text": "El general Adamburu fue secuestrado el 29 de mayo, \u00bfde qu\u00e9 a\u00f1o?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0678777346786945, "is_candidate": false}, {"start": 2184.936, "end": 2185.636, "text": "1970.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6328617761335318, "is_candidate": false}, {"start": 2185.636, "end": 2186.816, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.642959104349814, "is_candidate": false}, {"start": 2186.816, "end": 2190.757, "text": "\u00bfQu\u00e9 agrupaci\u00f3n terrorista protagoniz\u00f3 el copamiento del regimiento de la tablada?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0897816193926055, "is_candidate": false}, {"start": 2190.757, "end": 2191.097, "text": "El ERTE.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9247621492507215, "is_candidate": false}, {"start": 2192.54, "end": 2194.905, "text": " No, el MTP, Movimiento Todos por la Patria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1625107996210406, "is_candidate": false}, {"start": 2194.905, "end": 2198.252, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue asesinado Jos\u00e9 Ignacio Rucci?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.085421043674652, "is_candidate": false}, {"start": 2198.252, "end": 2198.854, "text": "25 de septiembre del 73.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9262156065408191, "is_candidate": false}, {"start": 2198.854, "end": 2199.134, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9770166227066329, "is_candidate": false}, {"start": 2204.816, "end": 2207.698, "text": " Es una forma nueva, pero el twist no es nuevo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6469571209554821, "is_candidate": false}, {"start": 2207.698, "end": 2220.968, "text": "Nosotros quisimos decir con el twist, tambi\u00e9n es lo que dijo Carlos C\u00e1rdenas, quisimos decir con el twist que tenemos ra\u00edces y que queremos cuidar mucho esas ra\u00edces.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.48134276594478476, "is_candidate": true}, {"start": 2220.968, "end": 2223.41, "text": "Haciendo cosas en TikTok.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.9024723426938045, "is_candidate": false}, {"start": 2223.41, "end": 2226.112, "text": "Hola, soy la compradora designada de la casa.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4545745104856175, "is_candidate": true}, {"start": 2226.112, "end": 2229.995, "text": "Me llevo un guante, me llevo un barbijo,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5156185898597823, "is_candidate": false}, {"start": 2236.114, "end": 2248.319, "text": " Bueno, bien, les digo... A la ma\u00f1ana tempranito me voy a hacer gimnasia.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.7375073258066902, "is_candidate": false}, {"start": 2248.319, "end": 2251.06, "text": "Algunos d\u00edas a la ma\u00f1ana a las 7 me voy a jugar al p\u00e1del.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.48215927999437946, "is_candidate": true}, {"start": 2251.06, "end": 2253.361, "text": "Eso es mi... \u00bfTu paleta?", "speaker": "SPEAKER_23", "cosine_dist": 1.105199802911493, "is_candidate": false}, {"start": 2253.361, "end": 2255.002, "text": "Mi paleta de p\u00e1del, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6559720752452802, "is_candidate": false}, {"start": 2255.002, "end": 2256.603, "text": "\u00bfEst\u00e1 buena?", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.6684145678447944, "is_candidate": false}, {"start": 2256.603, "end": 2258.103, "text": "S\u00ed, est\u00e1 buena.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9845029179542054, "is_candidate": false}, {"start": 2258.103, "end": 2259.444, "text": "\u00bfQui\u00e9n presidi\u00f3 la CONADEP?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.027508068424716, "is_candidate": false}, {"start": 2261.755, "end": 2263.417, "text": " S\u00e1bato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6052673798421175, "is_candidate": false}, {"start": 2263.417, "end": 2264.419, "text": "No, 90 segundos, por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7364686144541692, "is_candidate": false}, {"start": 2264.419, "end": 2267.463, "text": "\u00bfQu\u00e9 cargo ocupaba Jos\u00e9 Ignacio Rucci cuando fue asesinado?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1104597569200618, "is_candidate": false}, {"start": 2267.463, "end": 2268.825, "text": "Secretario General de la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9579154368298398, "is_candidate": false}, {"start": 2268.825, "end": 2269.305, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0417028190510265, "is_candidate": false}, {"start": 2269.305, "end": 2273.611, "text": "\u00bfQu\u00e9 grupo guerrillero protagoniz\u00f3 el ataque al regimiento de Monte Chingolo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.099209151654933, "is_candidate": false}, {"start": 2273.611, "end": 2277.477, "text": "Ah\u00ed se culp\u00f3 a los montoneros, pero l\u00f3gicamente estaba el arma.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9548957246581236, "is_candidate": false}, {"start": 2277.978, "end": 2281.38, "text": " Y adem\u00e1s de cortarme el pelo, me lo ten\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5978955562116659, "is_candidate": false}, {"start": 2281.38, "end": 2287.463, "text": "Y adem\u00e1s me lo cort\u00e9 con la tijera de la cocina y me qued\u00f3 un pelo atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5470620991569615, "is_candidate": false}, {"start": 2287.463, "end": 2288.864, "text": "\u00bfQu\u00e9 ministro de Econom\u00eda dijo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1157633003036138, "is_candidate": false}, {"start": 2288.864, "end": 2291.765, "text": "Yo les habl\u00e9 con el coraz\u00f3n y me respondieron con el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0752058859344122, "is_candidate": false}, {"start": 2291.765, "end": 2292.605, "text": "Juan Carlos Guglielmi.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7423251680570626, "is_candidate": false}, {"start": 2292.605, "end": 2293.026, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.041410386646575, "is_candidate": false}, {"start": 2293.026, "end": 2294.526, "text": "\u00bfQu\u00e9 so\u00f1abas ser de grande?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8368267115879949, "is_candidate": false}, {"start": 2294.526, "end": 2301.05, "text": "Yo de chiquitita, una vez, iba al campo en el tren, hab\u00eda trenes, entonces me paraba y hac\u00eda discursos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5326008433558282, "is_candidate": false}, {"start": 2301.81, "end": 2303.351, "text": " Jugaba saqueras pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9073009771166489, "is_candidate": false}, {"start": 2303.351, "end": 2307.495, "text": "S\u00ed, me pon\u00eda en el tren y dec\u00eda, soy Patricia Ulrich de San Mart\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4192803742138579, "is_candidate": true}, {"start": 2307.495, "end": 2309.977, "text": "Me inventaba apellidos y empezaba a hablar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.609711796972217, "is_candidate": false}, {"start": 2309.977, "end": 2311.478, "text": "\u00bfQui\u00e9n era el ministro del Interior en 1978?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0693972179118136, "is_candidate": false}, {"start": 2311.478, "end": 2312.94, "text": "Albano Arindegui.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0286285936986845, "is_candidate": false}, {"start": 2312.94, "end": 2316.223, "text": "Correcto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6645868018855926, "is_candidate": false}, {"start": 2316.223, "end": 2317.123, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0766969999639873, "is_candidate": false}, {"start": 2317.123, "end": 2317.784, "text": "Genio, Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9872398033289869, "is_candidate": false}, {"start": 2320.546, "end": 2328.968, "text": " Seguimos en un recorrido en el tiempo, seguimos con Ricardo Pat\u00e1n Rajendorfer, el bi\u00f3grafo de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8906945118780163, "is_candidate": false}, {"start": 2328.968, "end": 2336.37, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 momento surge la pasi\u00f3n por Bullrich por la cuesti\u00f3n de la seguridad, digamos?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0031398176855033, "is_candidate": false}, {"start": 2336.37, "end": 2339.991, "text": "\u00bfSe presenta como una especie de referente en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0450791647366617, "is_candidate": false}, {"start": 2344.221, "end": 2361.292, "text": " no ten\u00eda antecedentes ni pol\u00edticos ni institucionales hasta que fue nombrada por Macri en el a\u00f1o 1915, fines de 2015, en el Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7713433611242615, "is_candidate": false}, {"start": 2361.292, "end": 2361.713, "text": "Antes de eso,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.92071515739322, "is_candidate": false}, {"start": 2370.376, "end": 2381.371, "text": " en alguna de sus etapas parlamentarias, si mal no recuerdo, integr\u00f3 alguna comisi\u00f3n de seguridad, ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7871115241740892, "is_candidate": false}, {"start": 2381.371, "end": 2387.018, "text": "Pero, digamos, ella se hace cargo de...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7844233703457872, "is_candidate": false}, {"start": 2388.507, "end": 2402.816, "text": " de esa papa caliente, porque ese ministerio es una papa caliente para cualquier partido y para cualquier funcionario, sin tener ni antecedentes ni experiencia en la materia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7886773670318781, "is_candidate": false}, {"start": 2402.816, "end": 2414.723, "text": "S\u00f3lo que en ese entonces, digamos, se expresaba una visi\u00f3n muy punitivista de la sociedad", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8196335214536655, "is_candidate": false}, {"start": 2415.615, "end": 2418.738, "text": " y, perd\u00f3n, de la seguridad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8021456145072776, "is_candidate": false}, {"start": 2418.738, "end": 2429.927, "text": "Es decir, si bien no ten\u00eda el hunk now, digamos, del asunto, s\u00ed ten\u00eda sus ideas al respecto.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7859396718371191, "is_candidate": false}, {"start": 2429.927, "end": 2431.789, "text": "El control del espacio p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7883626456786635, "is_candidate": false}, {"start": 2437.947, "end": 2448.035, "text": " pol\u00edticas punitivistas, pol\u00edticas que ten\u00edan que ver con, digamos, la criminalizaci\u00f3n de sectores, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, todo ese tipo de cosas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8095203008808289, "is_candidate": false}, {"start": 2448.035, "end": 2452.479, "text": "Que es un poco parte de su despliegue actualmente como candidata a presidencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0108172670616944, "is_candidate": false}, {"start": 2452.479, "end": 2453.46, "text": "Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8612984500932017, "is_candidate": false}, {"start": 2453.46, "end": 2457.043, "text": "Ella est\u00e1 planteando un poco, a todo o nada, mano dura.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9890377662313297, "is_candidate": false}, {"start": 2457.583, "end": 2462.004, "text": " \u00bfQu\u00e9 hay de su v\u00ednculo con el Estado de Israel?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.963363982765828, "is_candidate": false}, {"start": 2462.004, "end": 2468.406, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hay de mito y cu\u00e1nto hay de realidad de su vinculaci\u00f3n con Israel?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0273375259984774, "is_candidate": false}, {"start": 2468.406, "end": 2476.828, "text": "Cuando hablamos de Israel estamos hablando tambi\u00e9n de proveer pertrechos para la seguridad, todo el negocio que encierra la cuesti\u00f3n de la...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9880312937042632, "is_candidate": false}, {"start": 2480.513, "end": 2502.669, "text": " Se dice que sus v\u00ednculos con el Estado de Israel o con los negocios con el Estado de Israel que pudieron haber existido en la \u00e9poca de Macri, vienen a trav\u00e9s de su marido, un hombre apellidado Blanco.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7803432358513546, "is_candidate": false}, {"start": 2504.48, "end": 2509.203, "text": " que es un hombre que creci\u00f3 econ\u00f3micamente a su sombra.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8209661881708015, "is_candidate": false}, {"start": 2509.203, "end": 2524.091, "text": "O sea, el tipo era un abogado que no le iba muy bien, es m\u00e1s, dorm\u00eda en su estudio, y ah\u00ed dorm\u00eda porque no ten\u00eda domicilio, y la conoce a", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7908829266801414, "is_candidate": false}, {"start": 2525.41, "end": 2530.815, "text": " a Patricia a fines de los noventa, en el transcurso de los noventa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7778899387551721, "is_candidate": false}, {"start": 2530.815, "end": 2536.72, "text": "Esta foto me gustar\u00eda, la que vimos anteriormente, ah\u00ed la vamos a volver a pasar.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8699487310173335, "is_candidate": false}, {"start": 2536.72, "end": 2539.502, "text": "Esta foto es una foto tambi\u00e9n bastante emblem\u00e1tica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.032327976728498, "is_candidate": false}, {"start": 2539.502, "end": 2540.983, "text": "Ah\u00ed lo vemos est\u00e1, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9250607725106877, "is_candidate": false}, {"start": 2540.983, "end": 2541.584, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.006797486029166, "is_candidate": false}, {"start": 2541.584, "end": 2545.407, "text": "Est\u00e1 Jorge Arguello, que es el actual embajador argentino en los Estados Unidos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.951947140114765, "is_candidate": false}, {"start": 2545.407, "end": 2546.148, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.815147606020662, "is_candidate": false}, {"start": 2547.489, "end": 2557.911, "text": " Gustavo V\u00e9lez, que hasta hace poco era el jefe de los asesores presidenciales de Alberto Fern\u00e1ndez y fue ministro del interior.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.918816537082863, "is_candidate": false}, {"start": 2557.911, "end": 2558.991, "text": "N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.905788743446888, "is_candidate": false}, {"start": 2558.991, "end": 2563.992, "text": "N\u00e9stor Kirchner, N\u00e9stor Kirchner antes de ser N\u00e9stor Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9532582764436995, "is_candidate": false}, {"start": 2563.992, "end": 2574.674, "text": "Ah\u00ed est\u00e1 Rodr\u00edguez, quien fuera ministro de trabajo de Carlos Menem, y tambi\u00e9n ah\u00ed, casi como una excepcionalidad,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0089070802202755, "is_candidate": false}, {"start": 2576.038, "end": 2580.141, "text": " \u00fanica mujer tambi\u00e9n, est\u00e1 Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.951912508943985, "is_candidate": false}, {"start": 2580.141, "end": 2596.474, "text": "Te segu\u00eda diciendo con respecto al marido, el tipo digamos con ella a su lado le entra a ir bien fundamentalmente por los contactos que ella le propicia en el mundillo de la pol\u00edtica", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8061668369837821, "is_candidate": false}, {"start": 2598.055, "end": 2613.726, "text": " Y dicen que, yo no lo creo tan as\u00ed, dicen que Yanko habr\u00eda sido el factotum de sus negocios con el Estado de Israel.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7940325346828763, "is_candidate": false}, {"start": 2613.726, "end": 2619.531, "text": "No creo que haya sido as\u00ed, puesto que el lobby israel\u00ed", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8422766573469023, "is_candidate": false}, {"start": 2621.453, "end": 2630.063, "text": " deposita sus intereses o sus gestiones en personas m\u00e1s serias que el tal Blanco.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7817654828535858, "is_candidate": false}, {"start": 2630.063, "end": 2635.449, "text": "En ese sentido... La figura m\u00e1s emblem\u00e1tica es Mario Montoto, en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0330630795375702, "is_candidate": false}, {"start": 2636.252, "end": 2661.656, "text": " La figura m\u00e1s emblem\u00e1tica es Mario Montoto, pero el v\u00ednculo entre el gobierno macrista y el lobby israel\u00ed, y tambi\u00e9n la comunidad jud\u00eda, que no est\u00e1 desligada al Estado de Israel, se da a trav\u00e9s de la Daya, se da fundamentalmente a trav\u00e9s de", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7332926584839734, "is_candidate": false}, {"start": 2662.711, "end": 2671.221, "text": " personajes como el actual secretario general de la RAIA, Jorge Knoblovich, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7394442988718919, "is_candidate": false}, {"start": 2671.221, "end": 2681.714, "text": "Uno de esos personajes muy emblem\u00e1ticos que incluso fue absorbido por el aparato del PRO es Waldo Wolf.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7649973610787644, "is_candidate": false}, {"start": 2682.472, "end": 2684.393, "text": " Waldor Wolf, \u00bfde d\u00f3nde viene?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7480445801804358, "is_candidate": false}, {"start": 2684.393, "end": 2688.714, "text": "Del club hebraica.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8160564053453343, "is_candidate": false}, {"start": 2688.714, "end": 2708.801, "text": "En ese sentido, los negocios entre Israel y el gobierno macrista, los tratos comerciales entre Israel y... Yo hablaba, adem\u00e1s de las cuestiones de la vinculaci\u00f3n pol\u00edtica, porque una cosa que se hace", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.821639939477368, "is_candidate": false}, {"start": 2710.523, "end": 2715.878, "text": " Bueno, su terminal es la Embajada de los Estados Unidos y la Embajada...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9023699615759286, "is_candidate": false}, {"start": 2717.19, "end": 2721.773, "text": " de Israel con toda esa comunidad de intereses alrededor de eso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9469084008272077, "is_candidate": false}, {"start": 2721.773, "end": 2725.034, "text": "B\u00e1sicamente por las posturas que ha tenido en casos muy emblem\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.025606523001901, "is_candidate": false}, {"start": 2725.034, "end": 2732.818, "text": "S\u00ed, fundamentalmente m\u00e1s, fundamentalmente con la Embajada de Estados Unidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.871807665354089, "is_candidate": false}, {"start": 2732.818, "end": 2744.424, "text": "Lo cual, digamos, significa por interp\u00f3sita persona, digamos, sus buenas relaciones con la Embajada de Israel.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7687174907563701, "is_candidate": false}, {"start": 2747.465, "end": 2753.327, "text": " mete en esa historia el caso Nisman.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8011496618728858, "is_candidate": false}, {"start": 2753.327, "end": 2772.653, "text": "Nisman, me estoy refiriendo a aquel fiscal que, entre comillas, investigaba el atentado tanto a la Embajada de Israel como a la sede de la Mutual Israelita de la AMIA,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.800038528580136, "is_candidate": false}, {"start": 2774.216, "end": 2785.999, "text": " y que se termina suicidando, hecho que se convierte tal vez en el primer caso del Laufer en la Argentina, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7799241439824972, "is_candidate": false}, {"start": 2785.999, "end": 2797.401, "text": "Su transmutaci\u00f3n, en t\u00e9rminos de relato, de aquel suicidio en asesinato, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8248377928566806, "is_candidate": false}, {"start": 2797.401, "end": 2799.882, "text": "Lo cual dio pie", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7951393699873238, "is_candidate": false}, {"start": 2800.769, "end": 2809.794, "text": " a la enumeraci\u00f3n de much\u00edsimos... Ella estuvo muy involucrada, de alguna manera, en lo que muchos interpretan como el encubrimiento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.019459708582831, "is_candidate": false}, {"start": 2809.794, "end": 2817.118, "text": "El encubrimiento y tambi\u00e9n estuvo muy involucrada... En la denuncia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8298282792143832, "is_candidate": false}, {"start": 2817.118, "end": 2820.18, "text": "Estuvo muy involucrada con Nisman.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8068511502417509, "is_candidate": false}, {"start": 2820.18, "end": 2823.622, "text": "Nisman, en realidad... De hecho, Nisman antes de...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8539897891365511, "is_candidate": false}, {"start": 2824.82, "end": 2837.848, "text": " que es la teor\u00eda que nosotros tenemos, antes de tomar la decisi\u00f3n de terminar con su vida, estableci\u00f3 una serie de comunicaciones... Exactamente, el tipo debido a... Con la discurada Patricia Burri, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9055718250445882, "is_candidate": false}, {"start": 2837.848, "end": 2843.171, "text": "Con Patricia Burri y con su amiga de entonces, Laura Alonso.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8291917491815554, "is_candidate": false}, {"start": 2843.171, "end": 2851.355, "text": "La muerte de Nisman, entre otras cosas, revel\u00f3 el verdadero talante de su persona.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7464918314847964, "is_candidate": false}, {"start": 2851.355, "end": 2851.876, "text": "\u00bfDe qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9775339227829684, "is_candidate": false}, {"start": 2851.876, "end": 2852.636, "text": "De Nisman.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8674903707229182, "is_candidate": false}, {"start": 2853.361, "end": 2877.681, "text": " Nieman era, digamos, un tipo muy oscuro, y no solamente por su vida privada, etc., etc., etc., que es lo menos importante, sino por el modo en que encubr\u00eda a los verdaderos culpables", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8116558153638991, "is_candidate": false}, {"start": 2878.405, "end": 2883.326, "text": " del atentado a la AMIA, que no se sabe qui\u00e9nes son.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8170695493850113, "is_candidate": false}, {"start": 2883.326, "end": 2889.968, "text": "Y no se sabe qui\u00e9nes son, entre otras cosas, porque, digamos, este hombre perdi\u00f3 un tiempo valios\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7848219881888361, "is_candidate": false}, {"start": 2889.968, "end": 2897.15, "text": "Ya se sabe que en una investigaci\u00f3n criminal, el tiempo que pasa es la verdad que huye, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8324622453269667, "is_candidate": false}, {"start": 2897.15, "end": 2899.811, "text": "La denuncia de Nisman se estaba cayendo en pedazos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8695420174436533, "is_candidate": false}, {"start": 2900.564, "end": 2912.192, "text": " Y Patricia Ulrich y Alonso lo presionan y le consiguen que hable, que explique, que argumente su hip\u00f3tesis.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8388302392615508, "is_candidate": false}, {"start": 2913.53, "end": 2916.471, "text": " ante la Asamblea Legislativa, o sea, ante todos los diputados.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7768735492817638, "is_candidate": false}, {"start": 2916.471, "end": 2917.792, "text": "Ante una comisi\u00f3n del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0554703249631268, "is_candidate": false}, {"start": 2917.792, "end": 2920.053, "text": "Ante una comisi\u00f3n del Congreso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.856984489394153, "is_candidate": false}, {"start": 2920.053, "end": 2936.079, "text": "Y ah\u00ed se decide que la comisi\u00f3n sea televisada y en el momento que se autoriza la comisi\u00f3n, la declaraci\u00f3n de la comisi\u00f3n, y se anuncia que va a ser televisada, en ese momento es que... El tipo entra en p\u00e1nico y se muera la tapa de los huesos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9455360387967212, "is_candidate": false}, {"start": 2936.079, "end": 2938.8, "text": "Y Niman decide terminar con su vida.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9445317435393873, "is_candidate": false}, {"start": 2938.8, "end": 2940.781, "text": "Vamos a ver el tape de seguridad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0215816651845113, "is_candidate": false}, {"start": 2942.173, "end": 2947.558, "text": " Creo que la Argentina necesita cambios, que necesitan mucha valent\u00eda, mucho coraje.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3604981628396713, "is_candidate": true}, {"start": 2947.558, "end": 2952.902, "text": "Y te quer\u00eda preguntar si vos ten\u00e9s un arma.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.162797265500195, "is_candidate": false}, {"start": 2952.902, "end": 2960.809, "text": "Tengo un arma de toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4990682772154146, "is_candidate": true}, {"start": 2960.809, "end": 2966.394, "text": "Desde rifles comprimidos de toda la vida a escopetas que ten\u00eda mi abuelo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.4869161180951923, "is_candidate": true}, {"start": 2966.394, "end": 2968.116, "text": "De chiquita las usaba.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.477917081550572, "is_candidate": true}, {"start": 2970.435, "end": 2973.176, "text": " Vamos a cazar pajaritos, palomitas.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.45374390419904675, "is_candidate": true}, {"start": 2973.176, "end": 2976.656, "text": "\u00bfC\u00f3mo hace una burrich presidenta el tema de los mapuches en el sur?", "speaker": "SPEAKER_19", "cosine_dist": 0.9259959071167597, "is_candidate": false}, {"start": 2976.656, "end": 2983.638, "text": "Al que usurpe un pedacito de tierra, le saco el derecho a la tierra.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4206164265846276, "is_candidate": true}, {"start": 2983.638, "end": 2985.158, "text": "Autom\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6865905644029056, "is_candidate": false}, {"start": 2985.158, "end": 2988.959, "text": "Hoy nosotros tenemos que ir al rescate de los rosarinos, de los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4895095462422555, "is_candidate": true}, {"start": 2988.959, "end": 2992.5, "text": "Y tenemos que ir con todo el peso del Estado.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.443453585294162, "is_candidate": true}, {"start": 2992.5, "end": 2995.5, "text": "Est\u00e1 proponiendo al ej\u00e9rcito, a las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8514250051961522, "is_candidate": false}, {"start": 2995.5, "end": 2997.141, "text": "Y eso viola la ley.", "speaker": "SPEAKER_18", "cosine_dist": 0.8567971385648083, "is_candidate": false}, {"start": 2997.141, "end": 2998.641, "text": "Pero mucho m\u00e1s viola la ley.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8095134271410643, "is_candidate": false}, {"start": 2999.401, "end": 3004.966, "text": " matar 173 personas, que es la tasa m\u00e1s alta de homicidios que tiene Rosario.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.44159524639975833, "is_candidate": true}, {"start": 3004.966, "end": 3009.49, "text": "El cambio en la Argentina no sea medias, no sea tibio.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3564210586080321, "is_candidate": true}, {"start": 3009.49, "end": 3015.916, "text": "Desde la perspectiva penal se baja la imputabilidad a los 15 a\u00f1os para delitos graves.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.36516921813113545, "is_candidate": true}, {"start": 3015.916, "end": 3018.638, "text": "Un sistema de imputabilidad a los 14.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.42179305328359595, "is_candidate": true}, {"start": 3018.638, "end": 3023.363, "text": "Se tiene que terminar la Argentina del piquete y la Argentina de la extorsi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9141654159093653, "is_candidate": false}, {"start": 3025.048, "end": 3027.269, "text": " Y esto se combate con el c\u00f3digo penal de en la mano.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9175504802013623, "is_candidate": false}, {"start": 3027.269, "end": 3031.311, "text": "Si yo usurpo la calle, estoy haciendo un delito infraganti.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4881394018292513, "is_candidate": true}, {"start": 3031.311, "end": 3033.932, "text": "Todas esas personas tienen que tener causas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.48180212064217975, "is_candidate": true}, {"start": 3033.932, "end": 3036.572, "text": "Todas, desde la primera hasta la \u00faltima.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6044633718300847, "is_candidate": false}, {"start": 3036.572, "end": 3040.574, "text": "All\u00ed es donde tienen que intervenir los jueces y los fiscales y tienen que imponer condenas.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.9087540851441935, "is_candidate": false}, {"start": 3040.574, "end": 3046.236, "text": "Cuando vos impones condenas a los organizadores, a la segunda protesta, la mitad de la marcha se te desactiv\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_25", "cosine_dist": 0.883172037452321, "is_candidate": false}, {"start": 3046.741, "end": 3056.363, "text": " Tenemos que terminar con esta Argentina de la anomia, de la anarqu\u00eda, de la destrucci\u00f3n de la ley como elemento de convivencia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.3908511049605309, "is_candidate": true}, {"start": 3056.363, "end": 3061.184, "text": "\u00bfSegu\u00eds bancando toda tu actuaci\u00f3n durante el ministerio de seguridad?", "speaker": "SPEAKER_22", "cosine_dist": 0.8352489260652937, "is_candidate": false}, {"start": 3061.184, "end": 3062.124, "text": "Totalmente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6577391364007397, "is_candidate": false}, {"start": 3062.124, "end": 3069.326, "text": "Cuando vos sent\u00eds que cambi\u00e1s un paradigma, te sent\u00eds que dej\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.34318189574859714, "is_candidate": true}, {"start": 3069.326, "end": 3070.986, "text": "Se hace camino al andar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4016361456991687, "is_candidate": true}, {"start": 3070.986, "end": 3072.287, "text": "Al andar se hace camino.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4420902999263342, "is_candidate": true}, {"start": 3072.287, "end": 3073.147, "text": "Creo que hice historia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5862402693177449, "is_candidate": false}, {"start": 3073.732, "end": 3078.496, "text": " el que quiere estar armado que anda armado, el que no quiere estar armado que no anda armado.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.45081835144504234, "is_candidate": true}, {"start": 3078.496, "end": 3089.965, "text": "Bueno, hizo historia de alguna manera, porque est\u00e1 claramente que est\u00e1, de alguna manera, est\u00e1 instalado el discurso punitivista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9374986572527386, "is_candidate": false}, {"start": 3089.965, "end": 3090.665, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0091745496718898, "is_candidate": false}, {"start": 3090.665, "end": 3098.431, "text": "Adem\u00e1s, digamos, vos la ves en las publicidades disfrazada de... \u00bfC\u00f3mo la ve\u00edamos ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7807556384050455, "is_candidate": false}, {"start": 3098.431, "end": 3101.114, "text": "De soldado, de Rambo, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8430099935370811, "is_candidate": false}, {"start": 3101.114, "end": 3102.655, "text": "Y se me ocurre", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8903252795088459, "is_candidate": false}, {"start": 3104.608, "end": 3110.135, "text": " Lo m\u00e1s atroz de esta persona es su estructura de chiste.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8219637413903502, "is_candidate": false}, {"start": 3110.135, "end": 3113.34, "text": "O sea, vos la ves... \u00bfY a vos te causa gracia?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8278181451265789, "is_candidate": false}, {"start": 3114.585, "end": 3116.827, "text": " No, no, no, no es que me causa gracia.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7849579495432637, "is_candidate": false}, {"start": 3116.827, "end": 3119.63, "text": "O sea, digamos, parece un personaje de capuzoto.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8149343834379561, "is_candidate": false}, {"start": 3119.63, "end": 3122.292, "text": "S\u00ed, de humor, no es un personaje de humor.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.89620806452478, "is_candidate": false}, {"start": 3122.292, "end": 3134.162, "text": "No es un personaje, es una persona que, digamos, en su gesti\u00f3n ha hecho mucho da\u00f1o, y me refiero a da\u00f1o... Vos sos un conocedor de las fuerzas de seguridad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8060974988088573, "is_candidate": false}, {"start": 3134.162, "end": 3134.282, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0508766817749138, "is_candidate": false}, {"start": 3134.282, "end": 3141.649, "text": "Hiciste varios libros sobre la historia de la polic\u00eda, de la polic\u00eda de la provincia de Buenos Aires, y ten\u00e9s muchos v\u00ednculos y muchas fuentes en ese sentido.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9656594302536592, "is_candidate": false}, {"start": 3142.169, "end": 3152.013, "text": " por lo que se relata, hay una especie de romance entre integrantes de la Fuerza de Seguridad, sus conducciones y Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9788439711311067, "is_candidate": false}, {"start": 3152.013, "end": 3153.654, "text": "No es tan as\u00ed, no es tan as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7834558472012292, "is_candidate": false}, {"start": 3154.767, "end": 3156.627, "text": " Pero hubo escenas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9098203242701066, "is_candidate": false}, {"start": 3156.627, "end": 3157.348, "text": "Hubo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9223617959202851, "is_candidate": false}, {"start": 3157.348, "end": 3161.628, "text": "Donde hab\u00eda dejado de ser ministra y la ve\u00edan y se encuadraban como si fuera la jefa.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9119595961375558, "is_candidate": false}, {"start": 3161.628, "end": 3162.669, "text": "No, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9601520106718676, "is_candidate": false}, {"start": 3162.669, "end": 3175.471, "text": "O sea, en las corporaciones policiales, en la jerga de las corporaciones policiales, hay una palabra que ilustra, de alg\u00fan modo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8210835399024806, "is_candidate": false}, {"start": 3175.471, "end": 3176.351, "text": "\u00bfCu\u00e1l es?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.008771993769758, "is_candidate": false}, {"start": 3176.351, "end": 3181.392, "text": "El v\u00ednculo de ellos con este personaje.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8064548943142031, "is_candidate": false}, {"start": 3181.392, "end": 3183.633, "text": "La palabra soguiar, darle soga.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8601601854219731, "is_candidate": false}, {"start": 3184.706, "end": 3185.587, "text": " \u00bfEntend\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9374695462675225, "is_candidate": false}, {"start": 3185.587, "end": 3187.628, "text": "\u00bfQui\u00e9n soguea a qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9424139401326366, "is_candidate": false}, {"start": 3187.628, "end": 3190.31, "text": "Los canas la sogu\u00edan a ella.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8398131343784402, "is_candidate": false}, {"start": 3190.31, "end": 3192.592, "text": "\u00bfQu\u00e9 sogu\u00edan?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8653075017820137, "is_candidate": false}, {"start": 3192.592, "end": 3196.915, "text": "Digamos, la melonean.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8536752948593148, "is_candidate": false}, {"start": 3196.915, "end": 3198.075, "text": "Le ponen fichas.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0312534110152545, "is_candidate": false}, {"start": 3198.075, "end": 3198.876, "text": "Le ponen fichas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8207951590160864, "is_candidate": false}, {"start": 3198.876, "end": 3200.457, "text": "Para que vos dejas correr.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9406553392387753, "is_candidate": false}, {"start": 3200.457, "end": 3202.018, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9385030931899525, "is_candidate": false}, {"start": 3202.018, "end": 3207.722, "text": "O sea, digamos, era la persona ideal porque, digamos... \u00bfY ella ten\u00eda donde mando?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8190627868389996, "is_candidate": false}, {"start": 3207.722, "end": 3210.864, "text": "\u00bfEra alguien que mandaba o los...?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.965871950241173, "is_candidate": false}, {"start": 3210.864, "end": 3212.025, "text": "Ella cre\u00eda que ten\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9868846692515756, "is_candidate": false}, {"start": 3213.13, "end": 3213.45, "text": " mando.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0124422356374871, "is_candidate": false}, {"start": 3213.45, "end": 3214.991, "text": "Ella cre\u00eda que ten\u00eda mando.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8819641473446569, "is_candidate": false}, {"start": 3214.991, "end": 3216.212, "text": "\u00bfPero vos cre\u00e9s que no?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9890932070448571, "is_candidate": false}, {"start": 3216.212, "end": 3227.1, "text": "No, no, no, no, o sea... \u00bfVos cre\u00e9s que pasaba bajo la gesti\u00f3n de Burry lo mismo que pasa generalmente, que es la autogesti\u00f3n, el autogobierno de la Fuerza de Seguridad?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9656117440631886, "is_candidate": false}, {"start": 3227.1, "end": 3241.31, "text": "Totalmente, totalmente, s\u00f3lo que la autoridad, entre comillas, pol\u00edtica de esas fuerzas que se autogobernaban, a diferencia de otros jefes pol\u00edticos, era", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7713456838417135, "is_candidate": false}, {"start": 3242.991, "end": 3257.057, "text": " una persona que no lo jod\u00eda, que no lo jod\u00eda porque pensaba err\u00f3neamente que las fuerzas policiales ten\u00edan hacia ella una relaci\u00f3n de subordinaci\u00f3n y ellos se lo hac\u00edan creer.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7895885449112068, "is_candidate": false}, {"start": 3257.057, "end": 3272.363, "text": "Hay un detalle ah\u00ed que hubo dos episodios que trajeron mucho desprestigio a una de las fuerzas de seguridad argentina, que en t\u00e9rminos estad\u00edsticos, no estoy hablando a t\u00edtulo personal, ten\u00eda mayor prestigio, que estamos hablando de la Gendarmer\u00eda Nacional, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0016263087050032, "is_candidate": false}, {"start": 3273.276, "end": 3286.0, "text": " en particular por el episodio de Santiago Maldonado y despu\u00e9s otros episodios m\u00e1s, donde estuvo muy involucrado, bueno, las pericias del casonismo tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0076112236454575, "is_candidate": false}, {"start": 3286.0, "end": 3292.902, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, o sea, digamos, quer\u00e9s que te hagamos esto, quer\u00e9s que te matemos a alguien, te lo matamos, no hay ning\u00fan problema.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8117040398812103, "is_candidate": false}, {"start": 3292.902, "end": 3298.343, "text": "No nos jodas con respecto a nuestras cajas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8809693945044973, "is_candidate": false}, {"start": 3298.343, "end": 3300.924, "text": "El resto te hacemos lo que quieras.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8145738714858752, "is_candidate": false}, {"start": 3301.852, "end": 3307.475, "text": " La relaci\u00f3n con la gendarmer\u00eda hab\u00eda comenzado de una manera desafortunada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.868355545715177, "is_candidate": false}, {"start": 3307.475, "end": 3322.863, "text": "Fue cuando, d\u00edas despu\u00e9s de la asunci\u00f3n de Macri, el gobernador Gerardo Morales le pide a Bullrich, que ya era ministra, la intervenci\u00f3n de la gendarmer\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8134816111848765, "is_candidate": false}, {"start": 3322.863, "end": 3324.104, "text": "Entonces ella le manda", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.890731194652007, "is_candidate": false}, {"start": 3325.024, "end": 3327.626, "text": " Van de Salta a Jujuy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8141881748267213, "is_candidate": false}, {"start": 3327.626, "end": 3332.308, "text": "Van de Buenos Aires a Jujuy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8246108452180098, "is_candidate": false}, {"start": 3332.308, "end": 3345.595, "text": "Y en un tramo de esa traves\u00eda entre Salta y Jujuy se desbarranca uno de esos micros, muriendo 43 personas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7756483042715216, "is_candidate": false}, {"start": 3345.595, "end": 3348.237, "text": "Que no estaban en condiciones t\u00e9cnicas esos micros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8554439607724547, "is_candidate": false}, {"start": 3348.237, "end": 3353.36, "text": "No estaban en condiciones t\u00e9cnicas, las ruedas estaban lisas, o sea, no estaban en condiciones t\u00e9cnicas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7599612231226547, "is_candidate": false}, {"start": 3354.89, "end": 3360.654, "text": " Por un lado, hay un episodio... Es un episodio absolutamente herm\u00e9tico y silenciado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9504895899368747, "is_candidate": false}, {"start": 3360.654, "end": 3361.295, "text": "Exacto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.908380098045692, "is_candidate": false}, {"start": 3361.295, "end": 3365.298, "text": "Vos sab\u00e9s que hay un episodio en el velatorio de estas personas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8329801386909954, "is_candidate": false}, {"start": 3367.684, "end": 3385.005, "text": " asiste el jefe saliente de gendarmer\u00eda, o sea, esto, repito, coincide con el cambio de gobierno, deja de gobernar Cristina y asume Macri la presidencia, est\u00e1 el jefe saliente, C\u00e1mara creo que se llamaba,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7948347748145814, "is_candidate": false}, {"start": 3386.266, "end": 3396.169, "text": " Y tambi\u00e9n frente a los ata\u00fades estaba el jefe entrante, el comandante Otero, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7931070621657967, "is_candidate": false}, {"start": 3396.169, "end": 3406.492, "text": "Y en ese momento llega Patricia Bullrich al velatorio y Cameron le susurra a Otero al o\u00eddo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8094333163441736, "is_candidate": false}, {"start": 3407.433, "end": 3412.817, "text": " Ojo con esta mujer que es yeta, o sea que da mala suerte.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8225393895498075, "is_candidate": false}, {"start": 3412.817, "end": 3416.24, "text": "Ojo con esta mujer que es yeta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8624025804842372, "is_candidate": false}, {"start": 3416.24, "end": 3419.162, "text": "Esa es la opini\u00f3n que ten\u00eda la Gendarmer\u00eda de ella.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.750629625929041, "is_candidate": false}, {"start": 3419.162, "end": 3420.663, "text": "Por lo dem\u00e1s le hac\u00edan caso.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8155357512139507, "is_candidate": false}, {"start": 3420.663, "end": 3421.123, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0445560138574739, "is_candidate": false}, {"start": 3421.123, "end": 3422.945, "text": "Hay un supercl\u00e1sico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9825299471052197, "is_candidate": false}, {"start": 3422.945, "end": 3425.467, "text": "Porque ella ocup\u00f3 varios cargos ejecutivos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8320053354707355, "is_candidate": false}, {"start": 3425.467, "end": 3428.829, "text": "Creo que el primer cargo estuvo a cargo del servicio penitenciario, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9379890064213238, "is_candidate": false}, {"start": 3428.829, "end": 3429.63, "text": "En el gobierno de la Alianza.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9788103681779688, "is_candidate": false}, {"start": 3430.832, "end": 3452.624, "text": " estaba ah\u00ed en el grupo Sushi, que eran los j\u00f3venes autopercibidos progresistas que asesoraban al entonces Presidente de la RUA, y ah\u00ed asciende y termina como Ministra de Trabajo, y ah\u00ed encara un supercl\u00e1sico que todo indicar\u00eda que tiene la vocaci\u00f3n de hereditar, que es en contra de los dirigentes sindicales.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9817967692211172, "is_candidate": false}, {"start": 3452.624, "end": 3454.265, "text": "Claro, como Llano.", "speaker": "SPEAKER_15", "cosine_dist": 0.9194284077450486, "is_candidate": false}, {"start": 3454.265, "end": 3457.967, "text": "Exactamente, ac\u00e1 lo vas a ver retratado mejor que nunca y completo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.015010874585864, "is_candidate": false}, {"start": 3460.316, "end": 3461.917, "text": " \u00bfQu\u00e9 te hace la valiente ahora?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0022212242603699, "is_candidate": false}, {"start": 3461.917, "end": 3462.737, "text": "Hab\u00eda much\u00edsima m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5967012460987151, "is_candidate": false}, {"start": 3462.737, "end": 3465.519, "text": "Yo me veo la valiente porque yo las pas\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6078038816402256, "is_candidate": false}, {"start": 3465.519, "end": 3467.52, "text": "Yo quisiera plantearte una cuesti\u00f3n previa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8264307718554541, "is_candidate": false}, {"start": 3467.52, "end": 3468.54, "text": "As\u00ed que no te pongas en agresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7322623340599645, "is_candidate": false}, {"start": 3468.54, "end": 3469.621, "text": "No, yo no me fui del pa\u00eds, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0101963080654133, "is_candidate": false}, {"start": 3469.621, "end": 3471.782, "text": "S\u00ed, no te fuiste porque te habr\u00e1 protegido la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5374294528171346, "is_candidate": false}, {"start": 3471.782, "end": 3474.363, "text": "Los que la pasamos en serio no tuvimos que ir.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6695284413482375, "is_candidate": false}, {"start": 3475.844, "end": 3478.865, "text": " Los que ten\u00edan arreglo con la dictadura militar son los que se ganaron en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5216305931729095, "is_candidate": false}, {"start": 3478.865, "end": 3480.186, "text": "As\u00ed que no te hagas el vivo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.676462199856795, "is_candidate": false}, {"start": 3480.186, "end": 3481.786, "text": "No te hagas el combatiente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5462083836784327, "is_candidate": false}, {"start": 3481.786, "end": 3483.567, "text": "Yo nunca fui valiente, siempre fui igual.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9813216370888976, "is_candidate": false}, {"start": 3483.567, "end": 3484.828, "text": "No te hagas el valiente, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6862433240424133, "is_candidate": false}, {"start": 3484.828, "end": 3491.15, "text": "Porque los dirigentes sindicales... Los dirigentes sindicales hace 30 a\u00f1os que lo que hacen es llenarse los bolsillos con la plata de la gente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5991960726810356, "is_candidate": false}, {"start": 3491.15, "end": 3493.051, "text": "Y hablemos en serio, si quer\u00e9s hablan en serio, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6252341217263173, "is_candidate": false}, {"start": 3493.051, "end": 3496.452, "text": "Ese es el discurso que ten\u00edas cuando dec\u00eda la burocracia sindical.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0136272502457808, "is_candidate": false}, {"start": 3496.452, "end": 3497.092, "text": "S\u00ed, claro, hiciera verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7672730895117232, "is_candidate": false}, {"start": 3497.092, "end": 3498.873, "text": "Cuando te rajaste del pa\u00eds, \u00bfsab\u00e9s por qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8458440497850729, "is_candidate": false}, {"start": 3498.873, "end": 3501.274, "text": "Me raj\u00e9 del pa\u00eds porque ustedes se los protegi\u00f3 en la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.49473432069982903, "is_candidate": true}, {"start": 3501.274, "end": 3502.754, "text": "Entonces no te hagas el vivo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9363735386766211, "is_candidate": false}, {"start": 3502.754, "end": 3504.335, "text": "No te hagas el vivo, Moyano.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7840374141714646, "is_candidate": false}, {"start": 3505.155, "end": 3505.516, "text": " \u00bfViste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9031461826206818, "is_candidate": false}, {"start": 3505.516, "end": 3506.717, "text": "S\u00ed, en Bullrich Lulo Corred\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.756348680102316, "is_candidate": false}, {"start": 3506.717, "end": 3508.298, "text": "\u00bfVos te rajaste del pa\u00eds por eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9221898857293441, "is_candidate": false}, {"start": 3508.298, "end": 3511.841, "text": "Me raj\u00e9 del pa\u00eds porque me persegu\u00eda la dictadura, no como usted, que lo proteg\u00eda, Guillermo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4932238633386683, "is_candidate": true}, {"start": 3511.841, "end": 3513.342, "text": "Entonces no te hagas el vivo, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7528350398296145, "is_candidate": false}, {"start": 3513.342, "end": 3515.444, "text": "Yo no era nada, me exist\u00eda yo en esa \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.94809444038041, "is_candidate": false}, {"start": 3515.444, "end": 3516.845, "text": "\u00bfQu\u00e9 te quer\u00eda hacer?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0315338061963268, "is_candidate": false}, {"start": 3516.845, "end": 3517.766, "text": "\u00bfLa Virgen de Luj\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9602284477014813, "is_candidate": false}, {"start": 3517.766, "end": 3520.608, "text": "No, yo no soy virgen, pero yo no rob\u00e9 nunca, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6121565774190578, "is_candidate": false}, {"start": 3520.608, "end": 3521.509, "text": "Yo tampoco rob\u00e9 nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8035008561993745, "is_candidate": false}, {"start": 3521.509, "end": 3522.73, "text": "Entonces no me jodas, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7288440464127662, "is_candidate": false}, {"start": 3522.73, "end": 3525.452, "text": "No hablemos ahora de los dirigentes sindicales como si fueran todos, \u00bfviste?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5948037319543341, "is_candidate": false}, {"start": 3525.452, "end": 3526.693, "text": "Dej\u00e1te de joder.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7497628677793411, "is_candidate": false}, {"start": 3526.693, "end": 3530.997, "text": "Los grandes combativos, lo \u00fanico que tienen son sus grandes autos y sus grandes casas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5601690627282963, "is_candidate": false}, {"start": 3532.492, "end": 3535.733, "text": " Volvemos a Casillero 1, que es la gran pregunta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9574706532978917, "is_candidate": false}, {"start": 3535.733, "end": 3544.837, "text": "Estamos con Ricardo Rajendorfer, el pat\u00e1n que es el bi\u00f3grafo de Patricia Burrich, autor de este libro que recomendamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9397177740121319, "is_candidate": false}, {"start": 3544.837, "end": 3550.88, "text": "Sobrevivi\u00f3 todo, porque la crisis de la RUA se devor\u00f3 todo.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.903703901521323, "is_candidate": false}, {"start": 3550.88, "end": 3552.501, "text": "No qued\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9711238888054652, "is_candidate": false}, {"start": 3552.501, "end": 3559.424, "text": "Tuvo que emerger una nueva clase de dirigentes, el radicalismo tard\u00f3 20 a\u00f1os en tener un candidato m\u00e1s o menos expectante y no lo logr\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9807118649237634, "is_candidate": false}, {"start": 3560.345, "end": 3565.967, "text": " Despu\u00e9s el gobierno de Macri, crisis, y emerge siempre Patricia Bure.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8270089195297806, "is_candidate": false}, {"start": 3565.967, "end": 3568.508, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la condici\u00f3n que tiene ella?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0409747664804636, "is_candidate": false}, {"start": 3568.508, "end": 3579.292, "text": "Evidentemente hay un atributo que logr\u00f3 sobrevivir a la dictadura, el exilio, los 80, el menemismo, la alianza...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0090225077773551, "is_candidate": false}, {"start": 3582.872, "end": 3587.594, "text": " a lo largo de su vida esto est\u00e1 entroncado con lo que est\u00e1bamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7821151431116815, "is_candidate": false}, {"start": 3587.594, "end": 3590.635, "text": "Mir\u00e1 lo ves reci\u00e9n a Moyano, por ejemplo, Pat\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9845211206176282, "is_candidate": false}, {"start": 3590.635, "end": 3597.698, "text": "Moyano es una figura muy importante de la pol\u00edtica, pero es una estrella que est\u00e1 menguante, de alguna manera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0559940024394958, "is_candidate": false}, {"start": 3597.698, "end": 3599.418, "text": "S\u00ed, no, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9538367564463082, "is_candidate": false}, {"start": 3599.418, "end": 3602.319, "text": "No es el Moyano de hace 10 a\u00f1os atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9806442657659074, "is_candidate": false}, {"start": 3602.319, "end": 3603.139, "text": "Lo que pasa es...", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8368626598179418, "is_candidate": false}, {"start": 3605.943, "end": 3608.505, "text": " a tres, cuatro pasos de ser Presidenta.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9071406277209072, "is_candidate": false}, {"start": 3608.505, "end": 3619.492, "text": "Lo que pasa es que si vos siempre te vest\u00eds de la misma manera, digamos, la ropa se te gasta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7426373318321153, "is_candidate": false}, {"start": 3619.492, "end": 3621.494, "text": "En cambio, si", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9345196427625659, "is_candidate": false}, {"start": 3623.288, "end": 3626.209, "text": " en lapsos m\u00e1s o menos pr\u00f3ximos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7907024852681286, "is_candidate": false}, {"start": 3626.209, "end": 3627.649, "text": "Camb\u00edas una y otra vez.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8305964028380723, "is_candidate": false}, {"start": 3627.649, "end": 3629.67, "text": "Pero algo m\u00e1s debe tener ella.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9444628159453069, "is_candidate": false}, {"start": 3629.67, "end": 3631.97, "text": "\u00bfNo es una buena gestora, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0056851641923499, "is_candidate": false}, {"start": 3631.97, "end": 3633.751, "text": "\u00bfNo se toma en serio la funci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.973931393769644, "is_candidate": false}, {"start": 3633.751, "end": 3636.171, "text": "No, no creo que sea una buena gestora.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8553449552116078, "is_candidate": false}, {"start": 3636.171, "end": 3639.932, "text": "Es una buena comunicadora de s\u00ed mismo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8314562424620013, "is_candidate": false}, {"start": 3639.932, "end": 3640.492, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0378011311181115, "is_candidate": false}, {"start": 3640.492, "end": 3644.453, "text": "Esa es una de las virtudes que tiene.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7713418507298102, "is_candidate": false}, {"start": 3644.453, "end": 3649.975, "text": "Y segundo, es una persona que hizo, yo dir\u00eda,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.816160341746971, "is_candidate": false}, {"start": 3652.336, "end": 3658.459, "text": " del oportunismo, no un arte, pero s\u00ed una artesan\u00eda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.808742097383832, "is_candidate": false}, {"start": 3658.459, "end": 3669.384, "text": "Y en ese sentido, su olfato siempre la ha guiado, como dije al principio, hacia el ganador de turno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7986787057364907, "is_candidate": false}, {"start": 3669.384, "end": 3674.927, "text": "S\u00f3lo que, digamos, en este momento... A ver, yo te entiendo, comparto tu razonamiento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8294299210192362, "is_candidate": false}, {"start": 3674.927, "end": 3678.808, "text": "Vos est\u00e1s queriendo decir, siempre supo elegir jefe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.044499261530011, "is_candidate": false}, {"start": 3678.808, "end": 3679.689, "text": "Lo que subyace, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.063895386437209, "is_candidate": false}, {"start": 3680.439, "end": 3693.71, "text": " Galimberti, Galimberti, Menem, en alg\u00fan momento su primer trabajo en gesti\u00f3n de seguridad ejecutivo lo tuvo en Hurlingham, en la primera intendencia de Juan Jos\u00e9 \u00c1lvarez.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0500268263235075, "is_candidate": false}, {"start": 3693.71, "end": 3694.431, "text": "S\u00ed, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9030178289188106, "is_candidate": false}, {"start": 3694.431, "end": 3700.016, "text": "El que despu\u00e9s termin\u00f3 siendo el Ministro de Seguridad de Duarte y dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0623923315674626, "is_candidate": false}, {"start": 3700.016, "end": 3700.356, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9747172262391398, "is_candidate": false}, {"start": 3700.356, "end": 3701.797, "text": "Otro olvidado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8707905932689457, "is_candidate": false}, {"start": 3701.797, "end": 3703.759, "text": "Otro olvidado que est\u00e1 en el presente, me parece.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9768540444032996, "is_candidate": false}, {"start": 3703.759, "end": 3704.219, "text": "S\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.1806491875996743, "is_candidate": false}, {"start": 3704.219, "end": 3706.782, "text": "Hoy est\u00e1, me parece, gravitando en la campa\u00f1a de", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9549865407192076, "is_candidate": false}, {"start": 3707.442, "end": 3710.243, "text": " de Sergio Massa, J. J. \u00c1lvarez.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0435642934377918, "is_candidate": false}, {"start": 3710.243, "end": 3714.824, "text": "Pero ahora no tiene jefe, ahora est\u00e1 a punto de cedirse a su propio proyecto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9829927138510403, "is_candidate": false}, {"start": 3714.824, "end": 3716.305, "text": "No, es ella, es ella, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9267464309336562, "is_candidate": false}, {"start": 3716.305, "end": 3717.185, "text": "Ac\u00e1 hay una novedad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.103274713453388, "is_candidate": false}, {"start": 3717.185, "end": 3721.906, "text": "Exactamente, es una novedad, es un salto en el vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.807531666399081, "is_candidate": false}, {"start": 3721.906, "end": 3731.729, "text": "Es un salto en el vac\u00edo porque tiene dos \u00fanicos sitios a los que puede caer, el sill\u00f3n de R\u00edo Adavia o la nada.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7819115247716292, "is_candidate": false}, {"start": 3733.32, "end": 3738.782, "text": " y de la nada no se regresa, o sea, se est\u00e1 jugando mucho la mina en este momento.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.764525313857201, "is_candidate": false}, {"start": 3738.782, "end": 3749.645, "text": "Hasta donde yo s\u00e9, voy a utilizar una met\u00e1fora, le ofrecieron el oro y el moro, m\u00e1s el oro que el moro, me imagino,", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9139849000254383, "is_candidate": false}, {"start": 3750.638, "end": 3756.563, "text": " para que ella desista de su pretensi\u00f3n presidencial.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9323330757056798, "is_candidate": false}, {"start": 3756.563, "end": 3760.066, "text": "Obviamente ya, no ahora, sino tiempo atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0352291131104747, "is_candidate": false}, {"start": 3760.066, "end": 3763.188, "text": "Y que ella decidi\u00f3 seguir adelante con su ambici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9631708294526917, "is_candidate": false}, {"start": 3763.188, "end": 3764.409, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8332169213364253, "is_candidate": false}, {"start": 3764.409, "end": 3768.072, "text": "Entendiendo que su momento es ahora.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9730877950135669, "is_candidate": false}, {"start": 3768.072, "end": 3773.517, "text": "Su momento es ahora y si bien trabaja,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8513478530439527, "is_candidate": false}, {"start": 3774.4, "end": 3781.547, "text": " de una manera, valga la redundancia, muy laboriosa para ello, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7550145787618369, "is_candidate": false}, {"start": 3781.547, "end": 3786.231, "text": "Sin dejar ning\u00fan detalle librado al azar.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.836353281070515, "is_candidate": false}, {"start": 3786.231, "end": 3792.156, "text": "En su... No es que ella quiere ser presidenta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8267328153654522, "is_candidate": false}, {"start": 3792.156, "end": 3796.18, "text": "Ella se autopercibe, ella se percibe la pr\u00f3xima presidenta.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8504407617259732, "is_candidate": false}, {"start": 3796.18, "end": 3797.842, "text": "\u00bfElla est\u00e1 convencida que gana?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9986670917590804, "is_candidate": false}, {"start": 3797.842, "end": 3798.983, "text": "Ella est\u00e1 convencida", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8737674594031526, "is_candidate": false}, {"start": 3799.927, "end": 3803.269, "text": " de quien naci\u00f3 para presidir este pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7949641414939983, "is_candidate": false}, {"start": 3803.269, "end": 3818.397, "text": "Que es, digamos, algo que tiene que ver con... Es algo que, m\u00e1s que desde un punto de vista pol\u00edtico, habr\u00eda que analizar desde un punto de vista psicol\u00f3gico.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7896380471233064, "is_candidate": false}, {"start": 3818.397, "end": 3822.479, "text": "Del 1 al 100, \u00bfqu\u00e9 probabilidad tiene ella de ser Presidenta de Argentina para vos?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9184334896014479, "is_candidate": false}, {"start": 3824.617, "end": 3850.363, "text": " No lo s\u00e9, no lo s\u00e9, yo no quisiera que sea presidente en ese sentido, me gustar\u00eda contestarte ninguna, pero digamos, hay una posibilidad de que estemos gobernados por una persona as\u00ed, que estemos gobernados por otra pesadilla para m\u00ed que es Horacio Rodr\u00edguez Larreta, o que estemos gobernados por", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7773029577488714, "is_candidate": false}, {"start": 3852.691, "end": 3855.032, "text": " por masa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9191439490841955, "is_candidate": false}, {"start": 3855.032, "end": 3855.913, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8940036843317553, "is_candidate": false}, {"start": 3855.913, "end": 3858.434, "text": "Afortunadamente... \u00bfSon pesadillas?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7493002781575895, "is_candidate": false}, {"start": 3858.434, "end": 3858.935, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8952497415506171, "is_candidate": false}, {"start": 3858.935, "end": 3859.915, "text": "No, no.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8596618409159535, "is_candidate": false}, {"start": 3859.915, "end": 3860.836, "text": "No son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9933266081044464, "is_candidate": false}, {"start": 3860.836, "end": 3862.617, "text": "No son lo mismo, no son lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8777780846429852, "is_candidate": false}, {"start": 3862.617, "end": 3879.587, "text": "Por empezar, hay una frase de Fritz Bauer, que fue el fiscal alem\u00e1n que juzg\u00f3 por primera vez en Alemania por cr\u00edmenes de guerra a jerarcas nazis en el a\u00f1o 63, porque hasta ese momento hab\u00eda sido Nuremberg, un tribunal internacional,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7496475185442004, "is_candidate": false}, {"start": 3880.59, "end": 3886.711, "text": " Eichmann en Jerusal\u00e9n, otros en los pa\u00edses del Este, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8601005126730492, "is_candidate": false}, {"start": 3886.711, "end": 3895.394, "text": "Fritz Bauer dec\u00eda, yo no s\u00e9 si este mundo alguna vez va a ser un para\u00edso, pero hay que evitar que sea un infierno.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7811322533430005, "is_candidate": false}, {"start": 3895.394, "end": 3896.654, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9318795187762022, "is_candidate": false}, {"start": 3896.654, "end": 3906.376, "text": "Y, este, si bien para m\u00ed Massa no es Vladimir Illich Lenin... \u00c9l tampoco se cree Lenin, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8388968288792935, "is_candidate": false}, {"start": 3906.376, "end": 3909.717, "text": "Este, digamos, tampoco es Gurrich, ni", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.854015629646369, "is_candidate": false}, {"start": 3910.885, "end": 3915.571, "text": " tampoco es Rodr\u00edguez Larreta, que son dos personas que dicen lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8076892620003635, "is_candidate": false}, {"start": 3915.571, "end": 3926.763, "text": "Son dos personas que tienen en mente las mismas atrocidades, s\u00f3lo que Rodr\u00edguez Larreta las verbaliza de un modo m\u00e1s amable.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7906593758373465, "is_candidate": false}, {"start": 3927.819, "end": 3942.091, "text": " Como para ir cerrando, vamos a poner el pa\u00f1o y despu\u00e9s de las im\u00e1genes, y a medida que pasan las im\u00e1genes, me gustar\u00eda a vos, que sos el bi\u00f3grafo, vayas relatando lo que se te ocurra, digamos, como en una improvisaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.004633472598435, "is_candidate": false}, {"start": 3942.091, "end": 3944.093, "text": "Te escuchamos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9480984694216574, "is_candidate": false}, {"start": 3944.093, "end": 3950.078, "text": "Mir\u00e1, estas im\u00e1genes, esta imagen es la tapa de mi libro junto a Juan Carlos Dantegullo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7730644315516209, "is_candidate": false}, {"start": 3954.989, "end": 3977.032, "text": " De alg\u00fan modo, una de las cosas que me interes\u00f3 de escribir la biograf\u00eda de Bullrich, y es una cosa que refleja estas fotos, es que m\u00e1s que su personalidad, m\u00e1s que su, entre comillas, inteligencia, m\u00e1s que sus aptitudes,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.814959715518289, "is_candidate": false}, {"start": 3978.938, "end": 3991.102, "text": " y m\u00e1s all\u00e1 de la gravitaci\u00f3n que tienen en este momento, su larga trayectoria me permiti\u00f3 escribir sobre casi medio siglo de historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7804123655583983, "is_candidate": false}, {"start": 3991.102, "end": 4001.885, "text": "Y en estas fotos se advierte esa presencia a lo largo de ese medio siglo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7793984730394921, "is_candidate": false}, {"start": 4003.038, "end": 4022.344, "text": " Ning\u00fan otro candidato de los que se presenta actualmente en las elecciones puede mostrar fotos con Menem, puede mostrar fotos con l\u00edderes guerrilleros de los 70, puede mostrarse al lado de personajes como De la R\u00faa, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7949471740689398, "is_candidate": false}, {"start": 4022.344, "end": 4022.724, "text": "O sea,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8983505969044202, "is_candidate": false}, {"start": 4025.251, "end": 4039.438, "text": " de alg\u00fan modo, Patricia Aburr\u00ed siempre fue un personaje menor, una pasajera en la clase turista de la historia argentina y ahora quiere ir a la clase ejecutiva.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.800224809172221, "is_candidate": false}, {"start": 4039.438, "end": 4053.165, "text": "Bien, la \u00faltima pregunta es sobre la participaci\u00f3n de Patricia, o mejor dicho, siendo la presidenta del PRO, no conden\u00f3 el atentado en contra de Cristina.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9935382934636114, "is_candidate": false}, {"start": 4054.182, "end": 4057.206, "text": " \u00bfHay algo ah\u00ed como para profundizar?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9227155838847971, "is_candidate": false}, {"start": 4057.206, "end": 4062.933, "text": "Mira, desde el punto de vista \u00e9tico-pol\u00edtico, digamos,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8341812770402621, "is_candidate": false}, {"start": 4065.86, "end": 4087.521, "text": " sus razones habr\u00e1 tenido para diferenciarse de las personas que realmente se sintieron afectadas o horrorizadas por lo que realmente hab\u00eda ocurrido y tambi\u00e9n para diferenciarse de las personas que hip\u00f3critamente expresaron su repudio, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7822438781451074, "is_candidate": false}, {"start": 4088.601, "end": 4091.703, "text": " Eso en el mejor de los casos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8257712193116142, "is_candidate": false}, {"start": 4091.703, "end": 4102.651, "text": "Si alguna vez este hecho, o sea el atentado, se investigara como la gente, habr\u00eda que ver el lugar que", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7890841974195696, "is_candidate": false}, {"start": 4103.671, "end": 4121.319, "text": " En esta historia, en esta conspiraci\u00f3n, en este complot, le cupo a Patricia Bullrich y a personas vinculadas a Patricia Bullrich como Gerardo Milman, quien pasar\u00eda, pasar\u00e1 a la historia por una \u00fanica frase.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7668889570425538, "is_candidate": false}, {"start": 4121.319, "end": 4121.879, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0072850670545974, "is_candidate": false}, {"start": 4121.879, "end": 4124.24, "text": "Cuando la maten, yo voy a estar en la costa.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8145014976332157, "is_candidate": false}, {"start": 4125.744, "end": 4129.226, "text": " Gerardo Milman, a la saz\u00f3n, jefe de campa\u00f1a en ese momento.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9503619583432341, "is_candidate": false}, {"start": 4129.226, "end": 4130.507, "text": "De Patricia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8809387665548949, "is_candidate": false}, {"start": 4130.507, "end": 4131.407, "text": "Hoy desplazado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8814818695681369, "is_candidate": false}, {"start": 4131.407, "end": 4133.649, "text": "Hoy desplazado, por esa frase.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7917101149053958, "is_candidate": false}, {"start": 4133.649, "end": 4136.25, "text": "Entre otras cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0707672206292276, "is_candidate": false}, {"start": 4136.25, "end": 4139.072, "text": "Hay algo que une a Patricia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0496114099063347, "is_candidate": false}, {"start": 4139.072, "end": 4143.494, "text": "Este es un programa que nos cost\u00f3 un poco pensarlo, porque no quer\u00edamos caer en los lugares comunes.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0850257531916738, "is_candidate": false}, {"start": 4143.494, "end": 4146.176, "text": "No s\u00e9 si lo evitamos o no.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9623215788091113, "is_candidate": false}, {"start": 4147.626, "end": 4165.111, "text": " Y no quer\u00edamos caer, cuando revisamos la cuesti\u00f3n de motoneros, que es el grado uno para analizar a Patricia, no quer\u00edamos caer en la cuesti\u00f3n de penalizarla por ese pasado y, de modo subyacente, penalizarla bajo la idea de la teor\u00eda de los dos demonios.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9969076327703327, "is_candidate": false}, {"start": 4165.111, "end": 4168.492, "text": "Y es muy dif\u00edcil, es un hilo muy delgado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9329298394455342, "is_candidate": false}, {"start": 4169.136, "end": 4176.38, "text": " Pero hay algo que est\u00e1 permanente en la vida p\u00fablica de Patricia Burri, que es el uso de la violencia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9422661945316666, "is_candidate": false}, {"start": 4176.38, "end": 4187.285, "text": "De hecho, hoy plantea, en su discurso p\u00fablico, cuando vos ves los spots de campa\u00f1a Patam, ves todo o nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0092575306140055, "is_candidate": false}, {"start": 4187.285, "end": 4189.686, "text": "Es todo, si no es todo, es nada.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0024975043271072, "is_candidate": false}, {"start": 4191.056, "end": 4191.916, "text": " \u00bfQu\u00e9 era?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9422834513044983, "is_candidate": false}, {"start": 4191.916, "end": 4199.779, "text": "Vos fuiste en aquel momento un joven militante de la d\u00e9cada del 70, que ten\u00eda que ver mucho con el esp\u00edritu de la \u00e9poca.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0378333893919498, "is_candidate": false}, {"start": 4199.779, "end": 4203.32, "text": "S\u00ed, s\u00ed, me parece esa frase, Serafa, \u00bfno sab\u00e9s de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.796268666448606, "is_candidate": false}, {"start": 4203.32, "end": 4205.421, "text": "De una canci\u00f3n de Quilapay\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.884441114453539, "is_candidate": false}, {"start": 4205.421, "end": 4215.964, "text": "Bueno, pero Quilapay\u00fan forma parte de todo el cancionero... Exactamente, pero la frase particularmente, quien no cambiar\u00e1 todo, no cambia nada, dice la canci\u00f3n de Quilapay\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8462859415694414, "is_candidate": false}, {"start": 4217.0, "end": 4219.28, "text": " que es m\u00e1s o menos lo que dice ella.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.882862964999667, "is_candidate": false}, {"start": 4219.28, "end": 4228.002, "text": "Y s\u00ed, digamos, lo que dec\u00eds vos es muy acertado.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8454959282178764, "is_candidate": false}, {"start": 4228.002, "end": 4229.603, "text": "Las dos cosas que dijiste vos.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9321553192247836, "is_candidate": false}, {"start": 4229.603, "end": 4245.786, "text": "Primero, yo puedo, digamos, no estar de acuerdo con ella en su etapa macrista, en su etapa de la ruista, en su etapa menemista, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera, pero a m\u00ed me llama la atenci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8092270371540657, "is_candidate": false}, {"start": 4246.738, "end": 4255.165, "text": " que desde que aparecieron en las paredes de la Ciudad de Buenos Aires unos carteles.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8380881442565795, "is_candidate": false}, {"start": 4255.165, "end": 4256.186, "text": "Carolina Serrano.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8569776400454092, "is_candidate": false}, {"start": 4256.186, "end": 4260.349, "text": "Carolina Serrano, todo el mundo se escandaliz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7072316080406865, "is_candidate": false}, {"start": 4260.349, "end": 4265.654, "text": "Todo el mundo se escandaliz\u00f3 por lo que, seg\u00fan mi \u00f3ptica,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7462281167239471, "is_candidate": false}, {"start": 4266.414, "end": 4286.672, "text": " fue la etapa menos cuestionable y tal vez m\u00e1s genuina de Patricia Burrich, y tambi\u00e9n fue la etapa que comparti\u00f3 ella con miles y miles de j\u00f3venes, que ya no son tan j\u00f3venes, y muchos de ellos est\u00e1n desaparecidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7967985598327383, "is_candidate": false}, {"start": 4286.672, "end": 4287.333, "text": "Por un lado.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9357201274831252, "is_candidate": false}, {"start": 4287.333, "end": 4292.458, "text": "Hay un aspecto en tu libro que surge, no s\u00e9, vivi\u00f3 en Madrid exiliada en la casa de...", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9394591902355557, "is_candidate": false}, {"start": 4293.598, "end": 4294.439, "text": " Norman Briscoe.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9947867317689083, "is_candidate": false}, {"start": 4294.439, "end": 4295.979, "text": "S\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0290598020811677, "is_candidate": false}, {"start": 4295.979, "end": 4304.263, "text": "Formaba parte de la de la comunidad de los exiliados en en Europa y que que bueno, que no la pasaba.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9440210270595252, "is_candidate": false}, {"start": 4304.263, "end": 4306.744, "text": "Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8233051182379436, "is_candidate": false}, {"start": 4306.744, "end": 4319.089, "text": "Este, pero se escandalizan por eso, no se escandalizan por el trece por ciento de los jubilados, no se escandalizan por la muerte de Maldonado, no se escandalizan por la muerte del Rafita Nahuel.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.79731510154255, "is_candidate": false}, {"start": 4319.089, "end": 4319.429, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8916245355083237, "is_candidate": false}, {"start": 4319.429, "end": 4319.489, "text": "Se", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 1.0080214572535329, "is_candidate": false}, {"start": 4321.91, "end": 4337.89, "text": " De alg\u00fan modo ella le va bien en este momento porque digamos hay un escenario amigable en este mundo que se est\u00e1 convirtiendo o que se ha convertido en una enorme rep\u00fablica del Weimar", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.775046903309754, "is_candidate": false}, {"start": 4339.471, "end": 4351.774, "text": " en alusi\u00f3n, para que el p\u00fablico lo entienda, al r\u00e9gimen que hubo en Alemania entre el fin de la Primera Guerra Mundial... \u00bfAcierto las condiciones para el corrimiento a la derecha y el surgimiento de... Exactamente, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8451806794477009, "is_candidate": false}, {"start": 4351.774, "end": 4352.874, "text": "...del autoritarismo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9752725357898105, "is_candidate": false}, {"start": 4352.874, "end": 4354.834, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9105695488770162, "is_candidate": false}, {"start": 4354.834, "end": 4363.756, "text": "A ver, de alguna manera uno siente, y creo que Patricia lo puede llegar a sentir, Patricia Bue lo puede sentir, que el clima de \u00e9poca la ayuda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9173524515307553, "is_candidate": false}, {"start": 4365.154, "end": 4372.162, "text": " de que hay algo en el mundo, en el aire ahora de cierto corrimiento hacia la derecha que es propicia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9038323711039065, "is_candidate": false}, {"start": 4372.162, "end": 4382.334, "text": "Exactamente, yo hace unos d\u00edas dije en una entrevista, antes del mismo tema, dije que si en este momento hubiese un corrimiento a la izquierda,", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8259284243049699, "is_candidate": false}, {"start": 4383.415, "end": 4390.001, "text": " Patrice Burry ser\u00eda una especie de versi\u00f3n desmejorada de Rosa Luxemburgo.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7962590937112803, "is_candidate": false}, {"start": 4390.001, "end": 4397.048, "text": "El libro es muy bueno pero hay un detalle que no... Te lo vamos a pasar, este es el libro, es muy bueno.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9150822756559007, "is_candidate": false}, {"start": 4397.048, "end": 4399.29, "text": "\u00bfLo vas a volver a reeditar ahora?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8339847297336003, "is_candidate": false}, {"start": 4399.29, "end": 4399.99, "text": "\u00bfAlguna revisi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9957055726764595, "is_candidate": false}, {"start": 4404.313, "end": 4406.515, "text": " lanzaron una nueva edici\u00f3n hace unos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8362778570779125, "is_candidate": false}, {"start": 4406.515, "end": 4417.081, "text": "Le tendr\u00eda que agregar un cap\u00edtulo porque este libro fue publicado en 2019.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7985794743349598, "is_candidate": false}, {"start": 4417.081, "end": 4418.182, "text": "Pasaron cosas.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8565087781920708, "is_candidate": false}, {"start": 4418.182, "end": 4420.703, "text": "Ten\u00e9s que agregarle lo de Robotech.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9347102829983598, "is_candidate": false}, {"start": 4420.703, "end": 4422.644, "text": "S\u00ed, s\u00ed, ese es maravilloso.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8416857755129716, "is_candidate": false}, {"start": 4422.644, "end": 4425.266, "text": "En serio te estoy diciendo, te lo est\u00e1s tomando en joda.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9977989706724975, "is_candidate": false}, {"start": 4426.485, "end": 4433.488, "text": " Estamos ac\u00e1 con la diputada nacional Patricia Bullrich y vamos a tocar el tema de la violencia en la televisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5730892039560487, "is_candidate": false}, {"start": 4433.488, "end": 4443.093, "text": "Los chicos argentinos se encontraron expuestos a nada m\u00e1s ni nada menos que 14.235 escenas violentas que fueron emitidas en programas infantiles.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7150642820017027, "is_candidate": false}, {"start": 4443.093, "end": 4447.535, "text": "Lo primero que hicimos fue una investigaci\u00f3n y, bueno, sacamos esta cifra que es terrible, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4775936563066382, "is_candidate": true}, {"start": 4447.535, "end": 4449.796, "text": "\u00danicamente programas infantiles, solo en los programas de chicos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.6973682094217353, "is_candidate": false}, {"start": 4450.296, "end": 4452.64, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que se considera escenas de violencia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7291564497359572, "is_candidate": false}, {"start": 4452.64, "end": 4462.374, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 un gato que sigue un rat\u00f3n en Tom & Jerry y que le pega con un martillo, queda aplastado as\u00ed, despu\u00e9s se infla de vuelta y sigue corriendo?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6521267761128577, "is_candidate": false}, {"start": 4462.374, "end": 4463.796, "text": "\u00bfEso es considerado violencia?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5992348423188156, "is_candidate": false}, {"start": 4463.796, "end": 4465.859, "text": "Eso es lo que nosotros consideramos violencia menor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5128285550408429, "is_candidate": false}, {"start": 4480.049, "end": 4482.61, "text": " Eso es lo que nosotros consideramos violencia menor.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.49935624463405237, "is_candidate": true}, {"start": 4482.61, "end": 4492.975, "text": "Violencia mayor, te puedo contar una experiencia de un programa de Robotech donde hubo 31 muertes, muertes efectivas en 30 minutos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4531304141719361, "is_candidate": true}, {"start": 4492.975, "end": 4494.956, "text": "El primer ataque ser\u00e1 al planeta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9747548858132108, "is_candidate": false}, {"start": 4494.956, "end": 4500.579, "text": "Informe a todas las naves.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0915060053272871, "is_candidate": false}, {"start": 4500.579, "end": 4502.18, "text": "\u00bfQu\u00e9 edad tienes?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0367204145865858, "is_candidate": false}, {"start": 4502.18, "end": 4502.28, "text": "\u00a1No, no!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9282979884650593, "is_candidate": false}, {"start": 4510.425, "end": 4514.027, "text": " Si hubo una muerte, poquito menos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.5184101357689668, "is_candidate": false}, {"start": 4514.027, "end": 4517.749, "text": "As\u00ed que yo creo que vamos a trabajar una comisi\u00f3n de autorregulaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.4814948778160655, "is_candidate": true}, {"start": 4517.749, "end": 4522.672, "text": "Violencia mayor, que es muerte, heridas graves.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.49801748697750436, "is_candidate": true}, {"start": 4522.672, "end": 4523.893, "text": "\u00bfEsto realmente va a funcionar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7890412643427276, "is_candidate": false}, {"start": 4523.893, "end": 4526.734, "text": "\u00bfLa gente va a controlar?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7594424347593394, "is_candidate": false}, {"start": 4526.734, "end": 4529.396, "text": "Yo pienso que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45225938802209764, "is_candidate": true}, {"start": 4529.396, "end": 4532.758, "text": "Bueno, ah\u00ed la ve\u00edamos como una reguladora de la violencia, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8884213981535146, "is_candidate": false}, {"start": 4533.234, "end": 4536.156, "text": " Es la misma como una reguladora de la violencia, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7855586127417291, "is_candidate": false}, {"start": 4536.156, "end": 4537.196, "text": "Claramente, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9654167836531972, "is_candidate": false}, {"start": 4537.196, "end": 4537.757, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8607076631018349, "is_candidate": false}, {"start": 4537.757, "end": 4539.818, "text": "Una observadora de... Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9550441821764607, "is_candidate": false}, {"start": 4539.818, "end": 4544.641, "text": "Bueno, si revistas el libro, el cap\u00edtulo de... \u00bfHablaste con Patricia para el libro?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8825677247405171, "is_candidate": false}, {"start": 4545.675, "end": 4571.855, "text": " No, no, no, yo decid\u00ed no hablar con ella y cuando sali\u00f3 el libro, pocos d\u00edas despu\u00e9s de que sali\u00f3, ella estaba en campa\u00f1a, ella estaba en campa\u00f1a para Macri y hacen un acto partidario en la barraca de Belgrano", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8332523360437211, "is_candidate": false}, {"start": 4572.535, "end": 4583.24, "text": " y en un momento dado la filman charlando con un grupo de partidarios, todo transcurre muy amablemente, hasta que alguien le pregunta, \u00bfle\u00edste el libro de Regendorfer?", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8213744937343546, "is_candidate": false}, {"start": 4583.24, "end": 4591.145, "text": "En ese momento el rostro se le transfigur\u00f3 y se hizo humo, desapareci\u00f3 de ah\u00ed enseguida.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.9068047380659294, "is_candidate": false}, {"start": 4591.145, "end": 4592.525, "text": "\u00bfNo sab\u00e9s si lo ley\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.7673120710331245, "is_candidate": false}, {"start": 4592.525, "end": 4599.569, "text": "Lo ley\u00f3, lo ley\u00f3 porque hace poco la escuch\u00e9 por televisi\u00f3n, le hicieron una pregunta sobre", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8036471397745322, "is_candidate": false}, {"start": 4600.954, "end": 4612.285, "text": " su pasado, y ella dice, no, eso sali\u00f3 en un libro que escribi\u00f3 Reindorfer sobre m\u00ed, pero no es verdad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8507653045656849, "is_candidate": false}, {"start": 4612.285, "end": 4613.926, "text": "No es verdad.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.8243851210378047, "is_candidate": false}, {"start": 4613.926, "end": 4615.328, "text": "Ricardo, gracias querido Pat\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9228791338034676, "is_candidate": false}, {"start": 4615.888, "end": 4617.289, "text": " No, fue un placer.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.7282207542933459, "is_candidate": false}, {"start": 4617.289, "end": 4618.27, "text": "\u00bfTe gust\u00f3 lo que vimos?", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9754389633800005, "is_candidate": false}, {"start": 4618.27, "end": 4632.998, "text": "Me gust\u00f3, me sent\u00ed muy c\u00f3modo y lamentablemente ahora tenemos que suplir el tradicional caf\u00e9 en alg\u00fan tugurio por encuentros en estudios de radio o televisi\u00f3n, pero es cosa de la modernidad.", "speaker": "SPEAKER_24", "cosine_dist": 0.8121648959996387, "is_candidate": false}, {"start": 4632.998, "end": 4635.24, "text": "Bueno, muchas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9097175870434203, "is_candidate": false}, {"start": 4635.24, "end": 4637.001, "text": "Primero, muchas gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.945460231472673, "is_candidate": false}, {"start": 4637.641, "end": 4639.362, "text": " en este nuevo episodio.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9592176855828723, "is_candidate": false}, {"start": 4639.362, "end": 4656.154, "text": "Est\u00e9n atentos que va a haber una transmisi\u00f3n especial para el 13 de agosto, donde va a participar, vamos a estar nosotros con Siempre Soy, CanalRED, pero va a estar Futurock, El Destape, Gelatina, Matt, Revista Crisis, y nos vamos a sumar nosotros.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.975529731631785, "is_candidate": false}, {"start": 4656.154, "end": 4658.175, "text": "Gran transmisi\u00f3n el 13 de agosto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9653410745815191, "is_candidate": false}, {"start": 4658.175, "end": 4660.777, "text": "Vamos a estar ah\u00ed y vamos a pedir que nos acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9295897155030993, "is_candidate": false}, {"start": 4660.777, "end": 4663.378, "text": "As\u00ed que, primero, muchas gracias por acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9094388597696137, "is_candidate": false}, {"start": 4663.378, "end": 4667.121, "text": "Segundo, como decimos siempre, segundo, segundo, no te lo pod\u00e9s olvidar nunca esto.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 0.9726031148798596, "is_candidate": false}, {"start": 4667.723, "end": 4668.749, "text": " Segundo Francia.", "speaker": "SPEAKER_17", "cosine_dist": 1.0736319078240433, "is_candidate": false}], "Index": 1419, "channel_id": "UC3PhLH0Rj2e_-0hNvwTLxGA", "channel": "Canal Red", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@canalredtv", "id": "i6flh5OuOss", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=i6flh5OuOss", "title": "Patricia Bullrich, la Ayuso Argentina que puede llegar a la Presidencia | SIEMPRE ES HOY", "duration": 4695.0, "view_count": 19441.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}