{"segments": [{"start": 0.829, "end": 2.251, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s Patricia?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7903751313410589, "is_candidate": false}, {"start": 2.251, "end": 4.133, "text": "Gracias por estar ac\u00e1, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6247752218258971, "is_candidate": false}, {"start": 4.133, "end": 5.255, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6308003398838942, "is_candidate": false}, {"start": 5.255, "end": 7.858, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 sabemos de este acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8109928926748384, "is_candidate": false}, {"start": 7.858, "end": 11.503, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la vida real m\u00e1s all\u00e1 de las intenciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6208837892541722, "is_candidate": false}, {"start": 11.503, "end": 13.386, "text": "No s\u00e9 absolutamente nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5026543529337519, "is_candidate": false}, {"start": 13.386, "end": 14.187, "text": "A m\u00ed me parece que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4308521962397571, "is_candidate": true}, {"start": 16.053, "end": 32.383, "text": " Nosotros estamos frente a un pa\u00eds en crisis, con una crisis profunda, con inflaci\u00f3n, con una situaci\u00f3n social muy degradada, educativa, del bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.20140148193965524, "is_candidate": true}, {"start": 33.383, "end": 43.37, "text": " Y en este marco nosotros vamos a defender a Juntos por el Cambio como ese instrumento de cambio profundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28706094898125856, "is_candidate": true}, {"start": 43.37, "end": 54.297, "text": "Y en ese cambio profundo nosotros estamos ya hace mucho tiempo anunciando un plan, un programa que va a", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25811931455602877, "is_candidate": true}, {"start": 55.678, "end": 63.422, "text": " desarmar, desestructurar lo que ha sido el kirchnerismo como destructor de la econom\u00eda y de la vida de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28616946494642315, "is_candidate": true}, {"start": 63.422, "end": 72.106, "text": "As\u00ed que, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 haciendo un grupo en paralelo al plan de Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2660702425192797, "is_candidate": true}, {"start": 72.106, "end": 75.508, "text": "Lo desconozco, yo voy a defender a Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37135592146152074, "is_candidate": true}, {"start": 75.508, "end": 79.23, "text": "El domingo tenemos cuatro elecciones fundamentales, tenemos corrientes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37509384242629373, "is_candidate": true}, {"start": 80.237, "end": 82.458, "text": " provincia gobernada por Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4349617815842166, "is_candidate": true}, {"start": 82.458, "end": 85.179, "text": "Mendoza, provincia gobernada por Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3682973816331725, "is_candidate": true}, {"start": 85.179, "end": 86.54, "text": "San Luis, que podemos ganar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5047877066494308, "is_candidate": false}, {"start": 86.54, "end": 100.145, "text": "Y Tucum\u00e1n, que si no fuera por el r\u00e9gimen electoral brutalmente horrible que existe, estamos en condiciones de ganar y podemos dar el batacazo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2206329536517726, "is_candidate": true}, {"start": 100.705, "end": 112.153, "text": " Es decir que Juntos por el Cambio est\u00e1 logrando activarse en todo el pa\u00eds y de golpe entr\u00f3 este debate sobre el coraz\u00f3n de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3106105021486206, "is_candidate": true}, {"start": 112.153, "end": 114.915, "text": "Vos sab\u00e9s que C\u00f3rdoba es el coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3747722435026589, "is_candidate": true}, {"start": 114.915, "end": 121.299, "text": "En el 2015, C\u00f3rdoba, los cordobeses fueron la diferencia para ganar o perder la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3158192136399848, "is_candidate": true}, {"start": 121.299, "end": 123.521, "text": "Ganamos por los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.499358224708199, "is_candidate": true}, {"start": 123.521, "end": 123.701, "text": "En el 2019,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0099239460474727, "is_candidate": false}, {"start": 125.602, "end": 131.063, "text": " no nos ca\u00edmos y logramos el 41% por los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32640284226598937, "is_candidate": true}, {"start": 131.063, "end": 149.347, "text": "Entonces, mi definici\u00f3n es defender a los cordobeses que est\u00e1n dando la pelea el d\u00eda 25, es decir, un d\u00eda antes del cierre de las listas, para que aquellos contra los que est\u00e1n discutiendo, que es justamente Schiaretti y el PJ cordob\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.275757389289191, "is_candidate": true}, {"start": 150.027, "end": 172.773, "text": " Nuestro candidato, juez de Loredo, Carasso que es el vice, Sober Sucar\u00eda, todo el equipo, todos los intendentes que est\u00e1n luchando contra este modelo, los fortalezcamos, no los debilitemos metiendo la discusi\u00f3n de Schiaretti en el medio, y ahora se dice es para ampliar, no, no, a ver, ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2675360792310916, "is_candidate": true}, {"start": 173.613, "end": 175.153, "text": " nosotros tenemos que cambiar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5209844542374189, "is_candidate": false}, {"start": 175.153, "end": 198.637, "text": "Ac\u00e1 el gran debate en este momento es el cambio, es si vamos a ir a un cambio de fondo, profundo, donde vamos a arreglar los problemas estructurales de la Argentina o vamos a ir un poquitito de esto, un poquitito de aquello, un parchecito con gente que ha votado en contra de los cambios que nosotros creemos que el pa\u00eds tiene que tener.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30651949605354034, "is_candidate": true}, {"start": 198.637, "end": 202.198, "text": "Cuando vos contestaste as\u00ed, de una no s\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7481524449964274, "is_candidate": false}, {"start": 202.958, "end": 203.799, "text": " No s\u00e9 nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8356465612809467, "is_candidate": false}, {"start": 203.799, "end": 204.761, "text": "Es que no tengo ni idea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8160153266225308, "is_candidate": false}, {"start": 204.761, "end": 206.684, "text": "\u00bfNo es ir\u00f3nico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.767846133952141, "is_candidate": false}, {"start": 206.684, "end": 219.242, "text": "No, es que no tengo informaci\u00f3n porque yo no participo de esas conversaciones, no quiero participar de esas conversaciones, no me interesan en este momento estas conversaciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3062123815058262, "is_candidate": true}, {"start": 219.782, "end": 227.063, "text": " Me parece que, juntos por el cambio, tiene que presentarse a la sociedad discutiendo cu\u00e1les son sus planes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3098960892808972, "is_candidate": true}, {"start": 227.063, "end": 239.726, "text": "Me parece que ha quedado claro en estos d\u00edas el plan de cambio profundo, de la fuerza del cambio, que yo lidero, y el plan de metamos a todos en la bolsa, que es el plan que est\u00e1 llevando adelante la reta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2640987418803251, "is_candidate": true}, {"start": 239.726, "end": 246.727, "text": "En esta instancia, \u00bfno hay posibilidad de una conversaci\u00f3n entre los que aparecen como los dos l\u00edderes del PRO en estos momentos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.720864839598814, "is_candidate": false}, {"start": 247.547, "end": 255.47, "text": " Bueno, s\u00ed, pero la conversaci\u00f3n deber\u00eda ser antes, \u00bfno?, de enterarse por el diario o de enterarse que est\u00e1n haciendo un documento y que nadie conoce.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2455591810942681, "is_candidate": true}, {"start": 255.47, "end": 265.795, "text": "Es decir, nosotros lo que le planteamos a la gente, angustiada, que quiere un cambio, que se siente angustiada por todo esto, se lo decimos...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27890163159621506, "is_candidate": true}, {"start": 266.535, "end": 287.119, "text": " en la cara, le decimos, vamos a bajar el d\u00e9ficit fiscal, vamos a hacer reforma laboral, vamos a hacer reforma del Estado, vamos a sacarle el peso a todos los privados de la econom\u00eda p\u00fablica que es brutal, le decimos lo que vamos a hacer, vamos a meternos en la educaci\u00f3n a fondo, vamos a luchar contra el narcotr\u00e1fico y sacar a Rosario de ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24312585862187486, "is_candidate": true}, {"start": 287.119, "end": 290.82, "text": "Entonces, estamos hablando de las cosas que a la gente le preocupa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3065604512311675, "is_candidate": true}, {"start": 290.82, "end": 292.32, "text": "Ahora, seg\u00fan mi l\u00f3gica...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6848566375446408, "is_candidate": false}, {"start": 293.22, "end": 296.001, "text": " Ayer escribi\u00f3, no se cuentan esas cosas antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7876882960022489, "is_candidate": false}, {"start": 296.001, "end": 297.122, "text": "Est\u00e1 claro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7377197396263896, "is_candidate": false}, {"start": 297.122, "end": 303.204, "text": "No te contaron antes que estaban planificando este acuerdo, pero vos tampoco les cont\u00e1s cuando ves a Milei, dice Morales Sola.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7169262767166121, "is_candidate": false}, {"start": 303.204, "end": 304.645, "text": "Yo no lo veo a Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5630091159062125, "is_candidate": false}, {"start": 304.645, "end": 309.947, "text": "Bueno, cuando han charlado, las veces que han conversado no es que se adelantan y se dice, mira, voy a hablar con Milei.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7681122511140648, "is_candidate": false}, {"start": 309.947, "end": 313.489, "text": "No, pero es que Milei no es parte de nuestro acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3073479111164831, "is_candidate": true}, {"start": 313.489, "end": 316.33, "text": "Ac\u00e1 lo que se quiso fue meter al PJ cordob\u00e9s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42819353556028517, "is_candidate": true}, {"start": 316.55, "end": 320.992, "text": " en el medio de la elecci\u00f3n de C\u00f3rdoba, adentro de Junto por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3479716602847529, "is_candidate": true}, {"start": 320.992, "end": 328.196, "text": "O terminar con Junto por el Cambio y hacer una cosa nueva sin discutir con los actores principales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3181479415130778, "is_candidate": true}, {"start": 328.196, "end": 330.858, "text": "Entonces... Vos dec\u00eds que es de otra envergadura la cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5346964541140703, "is_candidate": false}, {"start": 330.858, "end": 332.458, "text": "Claro, a ver, yo no hablo con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5229361602506011, "is_candidate": false}, {"start": 332.458, "end": 339.642, "text": "Hablo, cuando me encuentro en un canal de televisi\u00f3n, no estoy haciendo nada a espaldas con mi ley.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3144124745158202, "is_candidate": true}, {"start": 339.642, "end": 340.763, "text": "Las cosas que digo, las digo...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4253106192905184, "is_candidate": true}, {"start": 341.711, "end": 358.881, "text": " de frente, nos interesar\u00eda el d\u00eda de ma\u00f1ana votar leyes, si mi ley tiene diputados que nos ayuden a que esas leyes salgan, s\u00ed, pero eso es para el gobierno, no estoy haciendo un plan de gobierno con mi ley, sinceramente", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28561126412419846, "is_candidate": true}, {"start": 359.821, "end": 379.291, "text": " Hoy nosotros estamos buscando el apoyo popular para ganar el 13 de agosto y ser la representaci\u00f3n aut\u00e9ntica de Juntos por el Cambio, que adem\u00e1s creemos que somos los que nos hemos ganado la legitimidad social, para poder competir en las elecciones de octubre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2522163162416965, "is_candidate": true}, {"start": 379.291, "end": 387.855, "text": "En mi ley s\u00ed habl\u00f3 de vos y dijo que con vos ganaba las elecciones, a ver si lo podemos compartir, a ver cu\u00e1l es la opini\u00f3n de Patricia de esto que dijo en las \u00faltimas horas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7000632365058718, "is_candidate": false}, {"start": 388.555, "end": 406.889, "text": " Yo estuve durante todo este tiempo construyendo una estructura, abr\u00ed la posibilidad infinidad de veces, hasta propuse crear una nueva fuerza para que podamos ir a una interna y que el que ganara gobernara y el que perdiera... Ya es muy tarde Eduardo, lamentablemente es muy tarde.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0749112946465174, "is_candidate": false}, {"start": 406.889, "end": 413.795, "text": "Es decir, imag\u00ednese que, suponga que usted estuviera trabajando en mi estructura, estuvo haci\u00e9ndolo durante un a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1118050146422582, "is_candidate": false}, {"start": 413.795, "end": 418.018, "text": "Usted es digno de una posici\u00f3n importante por el trabajo que hace.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0764984948322405, "is_candidate": false}, {"start": 419.296, "end": 423.259, "text": " \u00bfC\u00f3mo hago para desplazarlo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1079075193126502, "is_candidate": false}, {"start": 423.259, "end": 424.641, "text": "O sea, todo no es posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9861924608347371, "is_candidate": false}, {"start": 424.641, "end": 425.982, "text": "Mire, yo le digo algo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1175431045102686, "is_candidate": false}, {"start": 425.982, "end": 431.086, "text": "Si yo estuviera en una alianza con la se\u00f1ora Burrich, ganamos en primera vuelta, pero caminando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0193180237310138, "is_candidate": false}, {"start": 432.655, "end": 440.877, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, no se puede hacer una alianza, dice ahora, a esta altura de las cosas, pero si estuviera en alianza con Bullrich, ganar\u00edamos caminando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7237076555349022, "is_candidate": false}, {"start": 440.877, "end": 441.778, "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1s de eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8356152404114445, "is_candidate": false}, {"start": 441.778, "end": 443.098, "text": "Yo soy de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5382993659470348, "is_candidate": false}, {"start": 443.098, "end": 458.423, "text": "Yo pertenezco a una fuerza que tiene una base de sustentaci\u00f3n en cada provincia, que tiene gobernadores, intendentes, que tiene fuerza, diputados, senadores, que est\u00e1 dispuesta", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24138546829033103, "is_candidate": true}, {"start": 460.183, "end": 478.777, "text": " a dar una lucha por un cambio de fondo y por eso creo que adem\u00e1s voy a ganar las PASO y voy a lograr que ese cambio de fondo sea la representaci\u00f3n de todos juntos por el cambio y no me planteo, ni nunca me plante\u00e9 pensar una alianza con otro sector.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24605258550834486, "is_candidate": true}, {"start": 478.777, "end": 484.602, "text": "As\u00ed que no me hago cargo de esos dichos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.21777507546272512, "is_candidate": true}, {"start": 485.458, "end": 496.142, "text": " A ver, mucha gente est\u00e1 hablando, Gabriel, te sumo porque me parece importante que la gente sepa que los dichos son muy fuertes y no sabemos c\u00f3mo se vuelve de esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6788709535692012, "is_candidate": false}, {"start": 496.142, "end": 499.023, "text": "C\u00f3mo se vuelve de las cosas fuertes que se est\u00e1n diciendo p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6339889455199454, "is_candidate": false}, {"start": 499.023, "end": 503.605, "text": "Los que tienen que volver son los que quisieron introducir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3580410733122775, "is_candidate": true}, {"start": 504.465, "end": 511.85, "text": " un factor totalmente ex\u00f3geno, ajuntos por el cambio, el PJ cordob\u00e9s con el que estamos compitiendo en C\u00f3rdoba.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30358039129853, "is_candidate": true}, {"start": 511.85, "end": 512.851, "text": "Tambi\u00e9n, pero hay otras declaraciones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6771344961107979, "is_candidate": false}, {"start": 512.851, "end": 514.052, "text": "Tiene que volver.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7259418154908834, "is_candidate": false}, {"start": 514.052, "end": 519.295, "text": "A ver, vos dijiste ac\u00e1 en esta se\u00f1al, por ejemplo... Yo estoy en el mismo lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42821850737097156, "is_candidate": true}, {"start": 519.295, "end": 522.057, "text": "Estoy luchando por un cambio profundo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47110660392015336, "is_candidate": true}, {"start": 522.057, "end": 526.72, "text": "Estoy armando un programa de gobierno claro, se lo digo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3533371351087772, "is_candidate": true}, {"start": 526.72, "end": 529.402, "text": "Hablo, recorro el pa\u00eds entero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35744097669414565, "is_candidate": true}, {"start": 529.402, "end": 531.724, "text": "Ahora en un rato me voy a La Matanza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2770334973151114, "is_candidate": true}, {"start": 531.724, "end": 532.104, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.642267717826277, "is_candidate": false}, {"start": 534.105, "end": 544.692, "text": " No puedo estar todo el d\u00eda distra\u00edda en discutir estas cosas entre pol\u00edticos cuando estamos buscando el voto popular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32382451475939944, "is_candidate": true}, {"start": 544.692, "end": 547.294, "text": "Yo estoy por el voto popular, ah\u00ed estoy.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.472994154530465, "is_candidate": true}, {"start": 547.294, "end": 550.215, "text": "Ahora, \u00bfc\u00f3mo van a ser para juntarse despu\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7017512651968022, "is_candidate": false}, {"start": 550.215, "end": 554.158, "text": "Se supone que estas son, me va a decir Luis Costa, que ya lleg\u00f3 seguramente despu\u00e9s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7112688535361438, "is_candidate": false}, {"start": 554.498, "end": 558.26, "text": " que esto es lo que pasa siempre en las internas, en todo el mundo y no solamente ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7342265614917218, "is_candidate": false}, {"start": 558.26, "end": 560.441, "text": "Pero hay cosas muy fuertes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8069268205326476, "is_candidate": false}, {"start": 560.441, "end": 561.762, "text": "Quiero compartir algunas con vos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8932389349761483, "is_candidate": false}, {"start": 561.762, "end": 569.906, "text": "Habl\u00f3 Lilita, dijo cosas muy fuertes, viene diciendo cosas fuertes, pero tambi\u00e9n dijo cosas de tu espacio y lo involucr\u00f3 directamente a Macri.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6901787677022269, "is_candidate": false}, {"start": 569.906, "end": 570.406, "text": "Escuchemos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7543188990529635, "is_candidate": false}, {"start": 570.406, "end": 574.108, "text": "Yo les dir\u00eda que ese espacio est\u00e1 liderado por Mauricio Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.863510928035391, "is_candidate": false}, {"start": 577.81, "end": 588.112, "text": " Mauricio Macri, a quien yo acompa\u00f1\u00e9 y donde el acuerdo sea para hacer un espacio de centro, se ha corrido a un espacio m\u00e1s cercano al de Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8213103544334632, "is_candidate": false}, {"start": 588.112, "end": 590.173, "text": "Lo dijo expresamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7731779991306093, "is_candidate": false}, {"start": 590.173, "end": 596.655, "text": "Nosotros queremos ganar para hacer una alianza con Millet.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7654170835814471, "is_candidate": false}, {"start": 596.655, "end": 599.375, "text": "En la segunda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8378248790804429, "is_candidate": false}, {"start": 599.375, "end": 606.777, "text": "Ese espacio va por un ajuste muy brutal sobre las clases medias, un ajuste", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8609452780743976, "is_candidate": false}, {"start": 607.93, "end": 637.659, "text": " pero brutal, digo yo, en cuatro meses, y va tambi\u00e9n bancando la noci\u00f3n de orden enmarcado en la anexi\u00f3n de un orden, pero de un orden que no proviene ya ni de la justicia, ni de la rep\u00fablica, ni de los derechos humanos, ni la de represi\u00f3n respetando los derechos humanos, sino en la noci\u00f3n de un orden, que tambi\u00e9n es una ilusi\u00f3n, que es que hay que reprimir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7365161743262865, "is_candidate": false}, {"start": 639.015, "end": 650.885, "text": " A ver, falta un pedacito, es muy largo, por eso lo estamos cortando, pero lo que dice es que la ilusi\u00f3n del espacio al que vincula directamente a Macri es reprimir cuando haya piquetes hasta la muerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6272106166858852, "is_candidate": false}, {"start": 650.885, "end": 657.23, "text": "Dijo una frase re fuerte, pero despu\u00e9s hay que convivir y hay que armar una propuesta electoral todos juntos, entiendo, \u00bfverdad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6836348846963265, "is_candidate": false}, {"start": 657.23, "end": 657.991, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace despu\u00e9s de esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7457431593851266, "is_candidate": false}, {"start": 657.991, "end": 660.913, "text": "Es una fantas\u00eda, primero porque Macri no es candidato.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29215806933330435, "is_candidate": true}, {"start": 661.783, "end": 673.91, "text": " Macri no est\u00e1 haciendo el plan de gobierno y entonces est\u00e1 hablando de una imaginaci\u00f3n que Macri no est\u00e1 en la cancha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26548488489553934, "is_candidate": true}, {"start": 673.91, "end": 678.512, "text": "Macri no est\u00e1 en la cancha, en la cancha est\u00e1 Horacio Rodr\u00edguez Larreta, estoy yo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36078335603840817, "is_candidate": true}, {"start": 678.512, "end": 686.816, "text": "Representamos maneras distintas de c\u00f3mo vamos a arreglar el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2573680328150567, "is_candidate": true}, {"start": 686.816, "end": 689.578, "text": "Nosotros estamos convencidos que hay que hacer un cambio grande", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3920880726604834, "is_candidate": true}, {"start": 690.098, "end": 702.245, "text": " para bajar el 100% de inflaci\u00f3n, \u00bfestamos convencidos que no vamos a seguir en el mismo camino de la econom\u00eda de masa, de tener un 100% de inflaci\u00f3n, seguir imprimiendo, agrandando el Estado?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2750620057706613, "is_candidate": true}, {"start": 702.245, "end": 707.108, "text": "Absolutamente, cuando yo digo estamos convencidos, digo la fuerza del cambio, yo voy a presentar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33265687656552867, "is_candidate": true}, {"start": 708.151, "end": 709.732, "text": " Y tom\u00e1 esta nota.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5709433263893985, "is_candidate": false}, {"start": 709.732, "end": 723.46, "text": "Voy a presentar listas en los 24 distritos de diputados y de senadores porque quiero una fuerza que est\u00e9 alineada a los cambios profundos que la Argentina necesita.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2457921055576735, "is_candidate": true}, {"start": 723.46, "end": 727.142, "text": "Voy a presentar, como ya lo he presentado, gobernador, vicegobernador,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2926914776385371, "is_candidate": true}, {"start": 727.802, "end": 739.295, "text": " y los 135 intendentes de la provincia de Buenos Aires alineados a la fuerza del cambio, a un cambio que la Argentina tiene que transitar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2364267079048864, "is_candidate": true}, {"start": 739.295, "end": 744.281, "text": "Ahora, \u00bfalguien puede decir que el cambio en la Argentina es sin esfuerzo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3609659832715518, "is_candidate": true}, {"start": 744.281, "end": 747.344, "text": "Cuando vamos a tener menos 7 de reservas,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30504554668843964, "is_candidate": true}, {"start": 748.025, "end": 764.589, "text": " cuando menos 7.000 millones de d\u00f3lares de reservas, cuando tenemos un d\u00e9ficit de 5 puntos, cuando no nos dejan un d\u00f3lar en ning\u00fan lado, cuando nos dejan una mentira de 40 tipos de d\u00f3lares de cepo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2803741980652812, "is_candidate": true}, {"start": 764.589, "end": 770.35, "text": "\u00bfAlguien piensa que no vamos a tener que tomar medidas que van para ordenar esto?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3748696198250787, "is_candidate": true}, {"start": 770.35, "end": 777.652, "text": "Bueno, a ver, si hacemos lo mismo que se hizo siempre, que es no hacer nada y dejar todo por miedo a lo que puede pasar,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32931741961543026, "is_candidate": true}, {"start": 778.332, "end": 792.627, "text": " Yo voy a un cambio profundo, ese cambio profundo no es un ajuste, es exactamente lo contrario, es desajustar a la clase media y ajustar a la burocracia que ha crecido en los \u00faltimos 20 a\u00f1os un 100%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29041651450631556, "is_candidate": true}, {"start": 795.614, "end": 801.759, "text": " Mar\u00eda Laura, tenemos 100% m\u00e1s de Estado, \u00bftenemos 100% m\u00e1s de servicios?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.304451906844873, "is_candidate": true}, {"start": 801.759, "end": 801.839, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0423467092181373, "is_candidate": false}, {"start": 801.839, "end": 802.94, "text": "\u00bfTenemos mejor educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5945162745636204, "is_candidate": false}, {"start": 802.94, "end": 803.1, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9679497967378035, "is_candidate": false}, {"start": 803.1, "end": 804.241, "text": "\u00bfTenemos mejor seguridad?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5060617883951686, "is_candidate": false}, {"start": 804.241, "end": 804.881, "text": "Por supuesto que no.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.824392165669448, "is_candidate": false}, {"start": 804.881, "end": 806.883, "text": "Entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1 ese 100%?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5389134829009539, "is_candidate": false}, {"start": 806.883, "end": 813.548, "text": "A ver, me parece que lo importante que anunciaste cuando yo te habl\u00e9 de que van a tener que trabajar juntos es, no, yo tengo mis candidatos en todos lados.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6301743997522851, "is_candidate": false}, {"start": 813.548, "end": 818.792, "text": "Yo presento mis candidatos en las intendencias y en todos los cargos ejecutivos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.537287783720947, "is_candidate": false}, {"start": 818.792, "end": 819.352, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5636224943747616, "is_candidate": false}, {"start": 819.352, "end": 822.915, "text": "Despu\u00e9s eso significa que, terminada las PASO,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3822261861775562, "is_candidate": true}, {"start": 823.435, "end": 833.143, "text": " de acuerdo al sistema que se haga y a los porcentajes de cada lista, las listas se construyen en una sola.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28329875346789, "is_candidate": true}, {"start": 833.143, "end": 840.108, "text": "El d\u00eda que ganen las PASO, yo convoco absolutamente a todos a ese cambio profundo que necesita la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.320066947730411, "is_candidate": true}, {"start": 840.248, "end": 851.138, "text": " A ver, hay alguna informaci\u00f3n \u00faltima para sumar que es importante, porque est\u00e1 relacionada con lo que dice Patricia Burris, que describe lo grave de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica, Rub\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6509976193357732, "is_candidate": false}, {"start": 851.138, "end": 860.626, "text": "El Ministro Massa anunci\u00f3 con mucha simpat\u00eda, alivio, y vamos a ver de qu\u00e9 se trata, porque habla de los monotributistas, a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6744434640369008, "is_candidate": false}, {"start": 860.626, "end": 866.892, "text": "Porque tomamos algunas decisiones para mejorar ese motor que es el tercer motor de la econom\u00eda, el consumo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9458754123696508, "is_candidate": false}, {"start": 868.452, "end": 880.138, "text": " La primera que tiene que ver con que los trabajadores paguen menos impuesto a las ganancias en sus aguinaldos, porque de alguna manera eso vuelve al consumo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9681884128535089, "is_candidate": false}, {"start": 880.138, "end": 884.0, "text": "La segunda, modificar las escalas del monotributo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8439979493382452, "is_candidate": false}, {"start": 884.0, "end": 892.444, "text": "Subimos 41% la base imponible para de alguna manera facilitar a todos los monotributistas de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9337283761850546, "is_candidate": false}, {"start": 892.444, "end": 897.107, "text": "M\u00e1s de 5 millones, su situaci\u00f3n formal frente a la AFIP.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9181311253174498, "is_candidate": false}, {"start": 898.891, "end": 900.573, "text": " Rub\u00e9n, \u00bfqu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7021035842798924, "is_candidate": false}, {"start": 900.573, "end": 901.895, "text": "\u00bfEs realmente un alivio?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7182725265248494, "is_candidate": false}, {"start": 901.895, "end": 906.2, "text": "A este anuncio le falta una palabra, que no la mencion\u00e9 en ning\u00fan momento, que se llama inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8682845408643258, "is_candidate": false}, {"start": 906.2, "end": 911.767, "text": "Todo sobre lo que habl\u00f3 Massa tiene que ver con un impacto de la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9072752238960362, "is_candidate": false}, {"start": 911.767, "end": 916.313, "text": "A ver, se sube la exenci\u00f3n a ganancias sobre los aguinaldos, sobre los sueldos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9568721079638307, "is_candidate": false}, {"start": 916.653, "end": 923.238, "text": " de hasta 800 mil pesos, b\u00e1sicamente porque la inflaci\u00f3n alcanz\u00f3, sigue subiendo y te modifica el tope.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9215898375698302, "is_candidate": false}, {"start": 923.238, "end": 924.879, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con la anuncia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.926827668134636, "is_candidate": false}, {"start": 924.879, "end": 927.661, "text": "A ver, par\u00e1, \u00bfeste 41% alcanza la inflaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7341654830911473, "is_candidate": false}, {"start": 927.661, "end": 929.783, "text": "Este es para monotributistas, tampoco alcanza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9678566230764298, "is_candidate": false}, {"start": 929.783, "end": 932.945, "text": "Tampoco alcanza, claro, entonces no es un anuncio de alivio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7702850643540105, "is_candidate": false}, {"start": 932.945, "end": 936.488, "text": "Es equiparar algo que no llega ni siquiera a ser equiparado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5392836977158391, "is_candidate": false}, {"start": 936.488, "end": 937.048, "text": "Te roban menos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.682852462731677, "is_candidate": false}, {"start": 937.248, "end": 939.909, "text": " Bueno, el gobierno se lo va a vender como un alivio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011094551939096, "is_candidate": false}, {"start": 939.909, "end": 940.89, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el problema que hay?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9304350248525208, "is_candidate": false}, {"start": 940.89, "end": 947.193, "text": "Cuando vos te crees en los precios, sobre todo en el caso de los monotributistas, te crees en los precios de la manera que crecieron, tu facturaci\u00f3n crece.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9331369884326302, "is_candidate": false}, {"start": 947.193, "end": 955.998, "text": "Entonces, te caes del tope m\u00e1ximo que ten\u00e9s de facturaci\u00f3n anual, obviamente, si est\u00e1s teniendo 120% de inflaci\u00f3n en los precios de lo que est\u00e1s facturando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9404968289366747, "is_candidate": false}, {"start": 955.998, "end": 963.842, "text": "Entonces, lo que hacen es que te suben el tope para que no te caigas en el r\u00e9gimen general, que implicar\u00eda inscribirte en IVA, liquidar IVA todos los meses, una tortura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9207840095457872, "is_candidate": false}, {"start": 963.942, "end": 967.125, "text": " Para esto no deber\u00eda hacerse m\u00e1s seguido siguiendo la inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7108704759414506, "is_candidate": false}, {"start": 967.125, "end": 971.25, "text": "Como un anuncio que de verdad es profundo, por lo menos para seguir la inflaci\u00f3n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7745248216317338, "is_candidate": false}, {"start": 971.25, "end": 972.351, "text": "Era as\u00ed adem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0870333259582516, "is_candidate": false}, {"start": 972.351, "end": 972.972, "text": "Era as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9383965469649012, "is_candidate": false}, {"start": 972.972, "end": 981.1, "text": "Era as\u00ed que en el gobierno de Mauricio Macri se hab\u00eda votado una ley en el caso del m\u00ednimo no imponible en el impuesto a las ganancias que se actualizaba", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9766886225378546, "is_candidate": false}, {"start": 982.081, "end": 984.402, "text": " anualmente siguiendo a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9489345943437781, "is_candidate": false}, {"start": 984.402, "end": 987.823, "text": "En el caso del monotributo tiene que seguir tambi\u00e9n a la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9405125747839541, "is_candidate": false}, {"start": 987.823, "end": 996.307, "text": "Es interesante porque si no se convierte en un relato, parece que fuese un anuncio de algo que viene a aliviarnos la vida y en realidad est\u00e1 intentando equiparar la inflaci\u00f3n y no llega.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6776675106302326, "is_candidate": false}, {"start": 997.467, "end": 1004.169, "text": " y en una d\u00e1diva, porque lo que est\u00e1 haciendo es que te est\u00e1n dando un beneficio que no es un beneficio, ya te lo quitaron con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8862456266885463, "is_candidate": false}, {"start": 1004.169, "end": 1007.429, "text": "Lo que pasa es que te caes sino del monotributo, sino te ajustan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.889738271074558, "is_candidate": false}, {"start": 1007.429, "end": 1020.092, "text": "Ac\u00e1, por eso digo, a este anuncio le falta una palabra, inflaci\u00f3n, porque los dos temas que mencion\u00f3 Massa son emergencias en las que hay que ir a actualizar r\u00e1pido porque a la gente la inflaci\u00f3n le destruye el sistema en el que vive.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9073624791524548, "is_candidate": false}, {"start": 1020.092, "end": 1022.993, "text": "Me parece que esta es la cuesti\u00f3n y lo que a la gente le preocupa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7101279563608802, "is_candidate": false}, {"start": 1022.993, "end": 1027.014, "text": "El tema econ\u00f3mico en primer lugar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4384954885293689, "is_candidate": true}, {"start": 1027.014, "end": 1027.254, "text": "Adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1258108083901823, "is_candidate": false}, {"start": 1027.754, "end": 1046.027, "text": " Esto que est\u00e1 anunciando Massa, adem\u00e1s de lo que dijo Rub\u00e9n Rabanal, de que es ir atr\u00e1s de la inflaci\u00f3n, correr por detr\u00e1s de la inflaci\u00f3n, tambi\u00e9n implica que much\u00edsima gente est\u00e1 dejando de pagar el monotributo porque no tiene c\u00f3mo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2773123425814322, "is_candidate": true}, {"start": 1046.607, "end": 1050.268, "text": " Entonces, se pasa a la econom\u00eda informal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38918001400907687, "is_candidate": true}, {"start": 1050.268, "end": 1051.969, "text": "Y esta es una realidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4891626631033823, "is_candidate": true}, {"start": 1051.969, "end": 1055.29, "text": "Se pasa a la econom\u00eda informal porque no tiene c\u00f3mo pagarlo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.45090394337459316, "is_candidate": true}, {"start": 1055.29, "end": 1060.151, "text": "Es decir, entonces, la situaci\u00f3n es tan cr\u00edtica... Pasar a la econom\u00eda informal es dejar de pagar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4714799416967922, "is_candidate": true}, {"start": 1060.151, "end": 1062.592, "text": "Pero es que es lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4838915600887568, "is_candidate": true}, {"start": 1062.592, "end": 1068.054, "text": "Pregunt\u00e1 cu\u00e1ntos monotributistas est\u00e1n dejando de pagar y est\u00e1n morosos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31967640854463863, "is_candidate": true}, {"start": 1068.054, "end": 1071.055, "text": "Entonces, la situaci\u00f3n es tan cr\u00edtica porque, adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36027921228109894, "is_candidate": true}, {"start": 1071.935, "end": 1086.088, "text": " lo que te hacen es decirte que te ponen plata por un bolsillo y te lo sacan por el otro, porque te ponen un 41% m\u00e1s de tope para que vos puedas trabajar, pero la inflaci\u00f3n va arriba de eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2786617715733112, "is_candidate": true}, {"start": 1086.088, "end": 1087.869, "text": "Entonces, vos pag\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5242358777547873, "is_candidate": false}, {"start": 1089.05, "end": 1093.254, "text": " El 41, pero facturadas arriba, entonces tu posibilidad siempre es menor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3317826355334532, "is_candidate": true}, {"start": 1093.254, "end": 1097.297, "text": "A ver, hay algo muy importante, no vamos a sacar un t\u00edtulo ni es la intenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6486744954643618, "is_candidate": false}, {"start": 1097.297, "end": 1103.441, "text": "Queremos saber si el gobierno que viene, si es de Juntos por el Cambio, realmente tiene el mismo modelo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7122851306513948, "is_candidate": false}, {"start": 1103.441, "end": 1106.243, "text": "Por eso est\u00e1 Luis Costa hoy tambi\u00e9n como invitado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7522374513282323, "is_candidate": false}, {"start": 1106.243, "end": 1108.105, "text": "\u00bfSe est\u00e1 discutiendo el modelo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7223786708637256, "is_candidate": false}, {"start": 1108.105, "end": 1110.587, "text": "Primero se lo pregunto a Patricia, que es la reporteada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6610957393723612, "is_candidate": false}, {"start": 1110.587, "end": 1112.428, "text": "\u00bfEl modelo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8268364254027346, "is_candidate": false}, {"start": 1112.428, "end": 1117.071, "text": "\u00bfEst\u00e1n de acuerdo las Pina, la Kunza, los verdaderos economistas?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7183749246254423, "is_candidate": false}, {"start": 1118.132, "end": 1119.254, "text": " \u00bfEs el mismo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8447858935257826, "is_candidate": false}, {"start": 1119.254, "end": 1122.076, "text": "Nuestro modelo es total y absolutamente distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4120247558596831, "is_candidate": true}, {"start": 1122.076, "end": 1127.402, "text": "Nosotros vamos a dinamitar las bases econ\u00f3micas del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25522099477295135, "is_candidate": true}, {"start": 1127.402, "end": 1132.147, "text": "Las que hizo durante 20 a\u00f1os que, como te dije, hicieron crecer el Estado en un 100%.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2548891763177623, "is_candidate": true}, {"start": 1132.147, "end": 1136.672, "text": "En relaci\u00f3n al kirchnerismo s\u00ed, pero entre ustedes, pregunto tambi\u00e9n, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6260880627432525, "is_candidate": false}, {"start": 1136.672, "end": 1139.435, "text": "Y en relaci\u00f3n a nuestro plan,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28120927775091786, "is_candidate": true}, {"start": 1140.175, "end": 1143.016, "text": " Yo estoy trabajando con Luciano Laspina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3349390668651059, "is_candidate": true}, {"start": 1143.016, "end": 1147.277, "text": "Trabajo, aunque \u00e9l es de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1neo, con Carlos Melconian.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.236703848484908, "is_candidate": true}, {"start": 1147.277, "end": 1154.0, "text": "Y tenemos, adentro de la Fundaci\u00f3n Pensar, Hern\u00e1n Lacunza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.1997809912690618, "is_candidate": true}, {"start": 1154.0, "end": 1158.521, "text": "Hay una decisi\u00f3n de ir a un plan econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26490796619295087, "is_candidate": true}, {"start": 1158.521, "end": 1161.462, "text": "Tambi\u00e9n hablamos con el radicalismo, con Levi Shijati.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38108936053531584, "is_candidate": true}, {"start": 1161.982, "end": 1178.091, "text": " Es decir, hay una decisi\u00f3n de hacer un cambio que ponga sobre la mesa desde el primer d\u00eda cu\u00e1les son todos los cambios estructurales que la Argentina necesita para lograr r\u00e1pidamente llegar a un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.22271531756436613, "is_candidate": true}, {"start": 1178.091, "end": 1181.053, "text": "Y estamos totalmente alineados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3785133527933565, "is_candidate": true}, {"start": 1181.053, "end": 1183.815, "text": "Para eso hay que tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3576176901224922, "is_candidate": true}, {"start": 1183.815, "end": 1187.637, "text": "No puede ser un plan que no se anime a tomar decisiones.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33197700480540937, "is_candidate": true}, {"start": 1187.637, "end": 1189.098, "text": "Y no es un plan de ajuste.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.42332626196605616, "is_candidate": true}, {"start": 1189.578, "end": 1206.698, "text": " Hoy los \u00fanicos ajustados son la clase media y los trabajadores, y los desajustados son la burocracia brutal que ha entrado al Estado y que ha hecho caer al Estado como una l\u00e1pida sobre todos los que producen y trabajan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2765355908913205, "is_candidate": true}, {"start": 1206.938, "end": 1211.979, "text": " Hay 13 provincias argentinas, 13, que tienen m\u00e1s empleos p\u00fablicos que privados.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4124940653338556, "is_candidate": true}, {"start": 1211.979, "end": 1214.58, "text": "Decime c\u00f3mo se sostienen esas provincias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38705384976205204, "is_candidate": true}, {"start": 1214.58, "end": 1219.321, "text": "Pero \u00bfc\u00f3mo se hace para que la gente no se asuste y no tema perder su trabajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7326048299308785, "is_candidate": false}, {"start": 1219.321, "end": 1228.663, "text": "Es que no se va a asustar porque, al rev\u00e9s... Hay gente que est\u00e1 asustada, que tiene como la intenci\u00f3n de un cambio, las ganas de un cambio, pero dice, perder\u00e9 mi trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.538451964282179, "is_candidate": false}, {"start": 1228.663, "end": 1231.484, "text": "La Argentina, en este momento,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4317864172495077, "is_candidate": true}, {"start": 1232.484, "end": 1239.306, "text": " Siente que los argentinos sienten que esta es como su \u00faltima oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30681344792523746, "is_candidate": true}, {"start": 1239.306, "end": 1248.349, "text": "Y yo creo que est\u00e1n dispuestos a trabajar este cambio para tener bases sostenibles en el tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2697063092478126, "is_candidate": true}, {"start": 1248.349, "end": 1252.87, "text": "Vos no pod\u00e9s tener d\u00e9ficit fiscal porque si no vas a tener siempre inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36611905481432694, "is_candidate": true}, {"start": 1252.87, "end": 1259.832, "text": "Ten\u00e9s que lograr que el Estado no sea un destructor de empleo privado y de empresas privadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.303883858426538, "is_candidate": true}, {"start": 1260.392, "end": 1266.274, "text": " ten\u00e9s que tener un costo argentino adecuado a los costos, por lo menos, de los pa\u00edses vecinos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41447251566622734, "is_candidate": true}, {"start": 1266.274, "end": 1270.575, "text": "Ten\u00e9s que reacomodar la econom\u00eda argentina para que sea competitiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.40195538805128317, "is_candidate": true}, {"start": 1270.575, "end": 1276.196, "text": "Vos reacomod\u00e1 la econom\u00eda argentina para que sea competitiva y vamos a volar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3181490249488096, "is_candidate": true}, {"start": 1276.196, "end": 1283.939, "text": "Vamos a volar en energ\u00eda, vamos a volar en miner\u00eda, vamos a volar en el campo, vamos a volar en la industria, vamos a volar en todo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27787461111675493, "is_candidate": true}, {"start": 1283.939, "end": 1285.679, "text": "Pero tenemos que ordenar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47484576758843455, "is_candidate": true}, {"start": 1285.679, "end": 1288.08, "text": "Hay que saber que para poder", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41302416149189247, "is_candidate": true}, {"start": 1289.04, "end": 1298.784, "text": " Crecer, tenemos que ordenar y no tener un desbarajuste con estos parchecitos masa que han sido un verdadero desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.31995977974262413, "is_candidate": true}, {"start": 1298.784, "end": 1301.585, "text": "Si Guzm\u00e1n fue desastroso, masa fue desastroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.38056918255110195, "is_candidate": true}, {"start": 1301.585, "end": 1310.268, "text": "Pero, adem\u00e1s, los 20 a\u00f1os de kirchnerismo nos dejaron una deuda de un estado total y absolutamente...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37948761001513287, "is_candidate": true}, {"start": 1313.849, "end": 1321.25, "text": " Es imposible que lo privado crezca teniendo que sostener este Estado tan pesado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4376166034106497, "is_candidate": true}, {"start": 1321.25, "end": 1325.831, "text": "Luis Costa, me interesa tu punto de vista sobre lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6227798900960273, "is_candidate": false}, {"start": 1325.831, "end": 1333.752, "text": "Est\u00e1 claro que Patricia est\u00e1 haciendo mucho hincapi\u00e9 en lo que va a hacer o lo que quiere hacer si llega a ser Presidenta y si llega a ganar su fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5958397959674231, "is_candidate": false}, {"start": 1333.752, "end": 1342.914, "text": "Pero mientras tanto hay una tensi\u00f3n muy fuerte en Juntos por el Cambio, una tensi\u00f3n muy fuerte en el PRO, una confusi\u00f3n de la gente ante unas internas tan poderosas y la pregunta es,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6846439284287437, "is_candidate": false}, {"start": 1343.414, "end": 1349.739, "text": " se discute un modelo, se discute el c\u00f3mo lo van a hacer, el modelo es el mismo el que comparte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6745470973398388, "is_candidate": false}, {"start": 1349.739, "end": 1357.065, "text": "\u00bfCu\u00e1l es tu mirada sobre lo que est\u00e1 pasando ahora hasta el mi\u00e9rcoles que viene esta discusi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7091207135523621, "is_candidate": false}, {"start": 1357.065, "end": 1360.028, "text": "Bueno, en realidad, si uno escucha", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8756435401699828, "is_candidate": false}, {"start": 1361.096, "end": 1377.32, "text": " En la explicaci\u00f3n de Bullrich est\u00e1 claro que b\u00e1sicamente hay una orientaci\u00f3n del discurso hacia la consideraci\u00f3n de que hay un electorado que s\u00ed aceptar\u00eda la idea de que Argentina necesita un cambio radical.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8659664557384171, "is_candidate": false}, {"start": 1377.32, "end": 1382.742, "text": "Lo que habr\u00e1 que ver es justamente en el momento de la elecci\u00f3n es el tama\u00f1o de esa consideraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8821492678510048, "is_candidate": false}, {"start": 1384.205, "end": 1399.879, "text": " no tengo tan claro que eso sea tan tan extendido pero que s\u00ed que hay una parte muy importante del electorado sobre todo el electorado hist\u00f3ricamente opositor del peronismo que bueno obviamente que recibe con mucho inter\u00e9s la propuesta de la idea del cambio total.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9333818863544133, "is_candidate": false}, {"start": 1399.879, "end": 1409.788, "text": "Ahora despu\u00e9s obviamente esto se expresa en tensiones internas que te dir\u00eda que yo creo que habr\u00eda que separarlo una cuesti\u00f3n digamos", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9111908115191435, "is_candidate": false}, {"start": 1411.101, "end": 1431.601, "text": " m\u00e1s bien la orientaci\u00f3n de la lucha interna de lo program\u00e1tico hay que ver despu\u00e9s como como tambi\u00e9n la interna que tambi\u00e9n yo creo que es lo m\u00e1s probable es c\u00f3mo van a unirse las filas hacia adentro c\u00f3mo se separa es la cuesti\u00f3n y sobre todo porque porque la gente est\u00e1 muy enojada lo vemos es el clima de \u00e9poca y est\u00e1 en es un clima de \u00e9poca que han", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9365048662372482, "is_candidate": false}, {"start": 1432.101, "end": 1439.926, "text": " que ha instalado el kirchnerismo, la gente est\u00e1 muy enojada porque pierde y no para de perder en todos los \u00e1mbitos y por todos los temas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6892061121640374, "is_candidate": false}, {"start": 1439.926, "end": 1444.209, "text": "Ahora vas a tener, si gan\u00e1s, que administrar ese enojo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7268497845329961, "is_candidate": false}, {"start": 1444.209, "end": 1446.171, "text": "Porque no es que el enojo se vaya un momento para otro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7723895064706402, "is_candidate": false}, {"start": 1446.171, "end": 1448.272, "text": "El enojo va a ser una fuerza...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4210508731289446, "is_candidate": true}, {"start": 1448.532, "end": 1467.013, "text": " fundamental porque un pueblo enojado por la situaci\u00f3n de desbastamiento, de crisis que tiene el pa\u00eds, de degradaci\u00f3n del pa\u00eds, es un pueblo que puede poner esa energ\u00eda en ese cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2269729691053709, "is_candidate": true}, {"start": 1468.555, "end": 1471.477, "text": " que pasa el enojo hacia un... No, yo le tengo confianza.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48952034438892034, "is_candidate": true}, {"start": 1471.477, "end": 1484.067, "text": "Tengo confianza que la gente enojada no se va a dejar pasar por arriba, no va a dejar que los actores de Beto te corten todos los d\u00edas la calle, que la gente enojada va a ser un elemento de apoyo al cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28213042703788327, "is_candidate": true}, {"start": 1484.067, "end": 1488.23, "text": "Un segundo, te puedo pedir, porque me dicen que hay una informaci\u00f3n urgente, un helic\u00f3ptero en una autopista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7208510828577813, "is_candidate": false}, {"start": 1488.23, "end": 1489.391, "text": "A ver, \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 pasando, Romina?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7539121627779143, "is_candidate": false}, {"start": 1489.391, "end": 1493.354, "text": "Mostranos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9182846315083624, "is_candidate": false}, {"start": 1493.354, "end": 1495.756, "text": "Un choque muy importante en la Perito Moreno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8083525355426608, "is_candidate": false}, {"start": 1495.756, "end": 1497.437, "text": "Ah\u00ed estamos viendo algunas fotos, Romina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9822550892672335, "is_candidate": false}, {"start": 1497.437, "end": 1497.777, "text": "Contanos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8172932044556944, "is_candidate": false}, {"start": 1498.998, "end": 1503.742, "text": " S\u00ed, Mar\u00eda Laura, se trata de un choque entre un auto y una moto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7287182007394553, "is_candidate": false}, {"start": 1503.742, "end": 1507.085, "text": "El motociclista ha sufrido politraumatismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8324377504324696, "is_candidate": false}, {"start": 1507.085, "end": 1512.95, "text": "Esto es en la autopista Perito Moreno, justo a la altura de General Paz, en sentido a provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7474270339521343, "is_candidate": false}, {"start": 1512.95, "end": 1524.621, "text": "En estos momentos, el tr\u00e1nsito est\u00e1 bloqueado en forma total sobre la traza de la Perito Moreno, en sentido hacia provincia, porque tuvo que descender el helic\u00f3ptero sanitario del SAME.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7018479037759999, "is_candidate": false}, {"start": 1525.081, "end": 1533.665, "text": " Se trata de un hombre de 44 a\u00f1os que, reitero, tiene politraumatismos y va a ser derivado al Hospital Santo Yanni.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7202272508536233, "is_candidate": false}, {"start": 1533.665, "end": 1536.926, "text": "Ah\u00ed el tr\u00e1nsito est\u00e1 cortado, genera demora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7573341945949419, "is_candidate": false}, {"start": 1536.926, "end": 1547.391, "text": "Est\u00e1 trabajando polic\u00eda de la ciudad junto al equipo de AUSA y AUSOL para poder reordenar el tr\u00e1nsito y lentamente va a ir tomando su curso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7274168298383779, "is_candidate": false}, {"start": 1547.391, "end": 1549.372, "text": "Esta es la principal informaci\u00f3n, Mar\u00eda Laura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7589294637419961, "is_candidate": false}, {"start": 1550.117, "end": 1552.103, "text": " Gracias, Romina, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7346791853835577, "is_candidate": false}, {"start": 1552.103, "end": 1555.153, "text": "Es un l\u00edo la calle hoy, no s\u00e9 cu\u00e1nto tardaste en llegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.758612892497598, "is_candidate": false}, {"start": 1555.153, "end": 1555.615, "text": "Todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.729877799954002, "is_candidate": false}, {"start": 1556.693, "end": 1557.913, "text": " Todos los d\u00edas basta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5426764119395007, "is_candidate": false}, {"start": 1557.913, "end": 1559.434, "text": "Claro, pero hoy es un l\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7237964515044468, "is_candidate": false}, {"start": 1559.434, "end": 1562.835, "text": "Pero basta, basta de estar rehenes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3726918528789446, "is_candidate": true}, {"start": 1562.835, "end": 1568.697, "text": "Tenemos que liberar a la sociedad de esta situaci\u00f3n de una vez por todas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27358946444029275, "is_candidate": true}, {"start": 1568.697, "end": 1571.418, "text": "Basta, no podemos vivir en el desorden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.299302603020158, "is_candidate": true}, {"start": 1571.418, "end": 1575.38, "text": "La palabra orden es una palabra importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34631732744493027, "is_candidate": true}, {"start": 1575.38, "end": 1582.002, "text": "Y el orden te sirve para vivir, para ir a trabajar, para estudiar, para no...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25406465250781607, "is_candidate": true}, {"start": 1583.043, "end": 1588.508, "text": " Mir\u00e1, el otro d\u00eda estuve en el puente Pord\u00f3n en Avellaneda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.24987382438937622, "is_candidate": true}, {"start": 1588.508, "end": 1599.637, "text": "La calle Mitre que cae sobre el puente Avellaneda, Mitre y Rigoyen, no me acuerdo cu\u00e1l de las dos es, era una calle re comercial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2378893129144991, "is_candidate": true}, {"start": 1599.637, "end": 1600.497, "text": "No s\u00e9 lo que es.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.580224692635866, "is_candidate": false}, {"start": 1600.497, "end": 1601.218, "text": "Desastre.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6166994447473344, "is_candidate": false}, {"start": 1601.218, "end": 1603.6, "text": "No qued\u00f3 un solo comercio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4124404715590433, "is_candidate": true}, {"start": 1603.6, "end": 1604.42, "text": "Todo destruido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5723912606408079, "is_candidate": false}, {"start": 1604.42, "end": 1605.621, "text": "Tiene que ver con los cortes, claro.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8319456673372847, "is_candidate": false}, {"start": 1605.621, "end": 1606.742, "text": "Todo destruido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5831544272655002, "is_candidate": false}, {"start": 1606.742, "end": 1611.987, "text": "La gente que vive en el sur consigue menos trabajo que la gente que vive en el norte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4571252751892638, "is_candidate": true}, {"start": 1612.953, "end": 1619.201, "text": " Porque le dicen, ah, usted vive en el sur, frente a uno que vive en el norte, que siempre las manifestaciones vienen del sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3210907181438635, "is_candidate": true}, {"start": 1619.201, "end": 1620.703, "text": "Vos te fijaste, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5240479173364694, "is_candidate": false}, {"start": 1620.703, "end": 1624.247, "text": "Es decir, solo viene algo organizado del sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3215288761916022, "is_candidate": true}, {"start": 1624.247, "end": 1629.534, "text": "Nunca vienen por ah\u00ed de Moreno, de La Matanza, que pueden tener... En el oeste no, claro, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34559812752290187, "is_candidate": true}, {"start": 1629.534, "end": 1629.814, "text": "Entonces...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7053740195860982, "is_candidate": false}, {"start": 1630.809, "end": 1635.717, "text": " La gente que vive en el sur le cuesta m\u00e1s conseguir trabajo que el que vive en el norte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43227924133984796, "is_candidate": true}, {"start": 1635.717, "end": 1642.448, "text": "Cuando dice que vive en Berazategui o que vive en Loma de Zamora, les cuesta m\u00e1s conseguir trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29280999896661664, "is_candidate": true}, {"start": 1643.5, "end": 1645.822, "text": " por el puente, por Redon, te das cuenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4653234649425263, "is_candidate": true}, {"start": 1645.822, "end": 1655.288, "text": "Ahora, esto no lo decide un gobierno nacional, digamos, no es un gobierno nacional que tiene que decidir... Es un gobierno nacional que, junto, un gobierno de Provincia de Buenos Aires y la capital, diga, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4664938164629019, "is_candidate": true}, {"start": 1655.288, "end": 1658.089, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para que se termine ese caos?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6831141437469992, "is_candidate": false}, {"start": 1658.089, "end": 1658.67, "text": "\u00bfC\u00f3mo ser\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8191703477588771, "is_candidate": false}, {"start": 1658.67, "end": 1661.191, "text": "\u00bfPrimero qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5836012242305735, "is_candidate": false}, {"start": 1661.191, "end": 1662.412, "text": "Para que la gente sepa.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7472294810469573, "is_candidate": false}, {"start": 1662.412, "end": 1663.513, "text": "Hay que poner orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6550962423053025, "is_candidate": false}, {"start": 1664.073, "end": 1665.555, "text": " \u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7798224973048257, "is_candidate": false}, {"start": 1665.555, "end": 1669.999, "text": "Un l\u00edmite muy claro en protocolos y en el C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3579073252068141, "is_candidate": true}, {"start": 1669.999, "end": 1672.661, "text": "L\u00edmites claros, legales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4388557792386506, "is_candidate": true}, {"start": 1672.661, "end": 1679.708, "text": "No puede tener un recurso quien est\u00e1 cortando calles, mucho menos... \u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3852724902527136, "is_candidate": true}, {"start": 1679.708, "end": 1680.809, "text": "\u00bfDetenciones?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6920219501633482, "is_candidate": false}, {"start": 1680.809, "end": 1681.57, "text": "A eso me refiero.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8009463512524332, "is_candidate": false}, {"start": 1681.57, "end": 1682.611, "text": "\u00bfViene la manifestaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7973575782081284, "is_candidate": false}, {"start": 1682.611, "end": 1683.672, "text": "\u00bfViene el grupo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8998098046486508, "is_candidate": false}, {"start": 1683.672, "end": 1688.236, "text": "Bueno, no, es que primero vas a mostrar qui\u00e9n manda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48403605636390046, "is_candidate": true}, {"start": 1689.345, "end": 1691.307, "text": " \u00bfA d\u00f3nde van a responder?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4354902038256231, "is_candidate": true}, {"start": 1691.307, "end": 1693.65, "text": "Vamos a cerrar todas las puertas intermedias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41003245289336965, "is_candidate": true}, {"start": 1693.65, "end": 1694.871, "text": "No hay m\u00e1s puertas intermedias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5008966745165984, "is_candidate": false}, {"start": 1694.871, "end": 1695.452, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8525379785951261, "is_candidate": false}, {"start": 1695.452, "end": 1699.736, "text": "Significa que no ten\u00e9s que... ni Beliv\u00f3, ni Grab\u00f3, ni ninguno te va a dar nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.47455104282700944, "is_candidate": true}, {"start": 1699.736, "end": 1704.561, "text": "Es decir, es el estado directo y adem\u00e1s vamos a arrancar con una...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33760589215320147, "is_candidate": true}, {"start": 1706.122, "end": 1730.99, "text": " con una informaci\u00f3n donde la gente va a tener que decir la verdad, tiene un trabajo en paralelo, trabaja en negro, d\u00f3nde trabaja en negro, cu\u00e1nto cobra, cu\u00e1nta gente hay en su casa que tiene planes sociales, porque muchas veces hay m\u00e1s de uno, y vamos a hacer un orden, vamos a convertirlos en un seguro de desempleo, vamos a capacitar a la gente para que empiece el empleo de manera r\u00e1pida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.25320897959637456, "is_candidate": true}, {"start": 1730.99, "end": 1731.81, "text": "Y el que va al corte,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7759781907055407, "is_candidate": false}, {"start": 1733.951, "end": 1735.052, "text": " No tiene m\u00e1s beneficio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5930754773786585, "is_candidate": false}, {"start": 1735.052, "end": 1736.674, "text": "A ver, lo que est\u00e1s diciendo es muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6747496857874389, "is_candidate": false}, {"start": 1736.674, "end": 1743.899, "text": "Lo grab\u00f3 Isabel Ib\u00f3n y, en fin, los dirigentes de los movimientos sociales no van a poder dar m\u00e1s planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6073340349426635, "is_candidate": false}, {"start": 1743.899, "end": 1746.502, "text": "Ninguno de ellos va a dar planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6271365258339597, "is_candidate": false}, {"start": 1746.502, "end": 1751.326, "text": "La gente pierde los planes sociales inmediatamente o los da el Estado a partir del gobierno que viene.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5939425047255267, "is_candidate": false}, {"start": 1751.326, "end": 1757.411, "text": "Los va a dar el Estado y va a empezar a tener un tiempo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26615281896023557, "is_candidate": true}, {"start": 1758.51, "end": 1784.988, "text": " una temporalidad porque va a ser un seguro de desempleo, en ese tiempo las personas que van a firmar una declaraci\u00f3n jurada de qu\u00e9 tipo de oficio ya conocen o d\u00f3nde trabajan, porque mucha gente trabaja en la informalidad, y van a tener que comenzar a buscar trabajo, porque los m\u00e1s j\u00f3venes la temporalidad va a ser corta, de seis meses, luego vas a tener temporalidad de ocho, de diez meses, en cuatro a\u00f1os no puede haber un solo plan social m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2435483683641898, "is_candidate": true}, {"start": 1784.988, "end": 1787.55, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa si esas personas no consiguen trabajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.618226507471938, "is_candidate": false}, {"start": 1788.831, "end": 1798.979, "text": " Nosotros vamos a hacer un r\u00e9gimen especial para que esas personas consigan trabajo y vamos a trabajar a medida con todas las empresas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28517414586853196, "is_candidate": true}, {"start": 1798.979, "end": 1802.662, "text": "Nosotros tenemos muchos ejemplos en la Argentina donde se trabaja a medida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.37321488597729835, "is_candidate": true}, {"start": 1802.662, "end": 1806.585, "text": "Te voy a dar uno, Polo Petroqu\u00edmico de Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3672157996039541, "is_candidate": true}, {"start": 1807.626, "end": 1815.514, "text": " El parque industrial que est\u00e1 al lado tiene a la UTN, Universidad Tecnol\u00f3gica Nacional, adentro del parque industrial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2996565931284696, "is_candidate": true}, {"start": 1815.514, "end": 1826.004, "text": "Las empresas le dicen, necesito torneros especializados, necesito carpinteros, necesito esto para el polo petroqu\u00edmico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.26538030590872463, "is_candidate": true}, {"start": 1826.004, "end": 1829.528, "text": "Van formando trabajadores... Hay mucha gente que no tiene ninguna capacitaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6019793953556576, "is_candidate": false}, {"start": 1829.908, "end": 1851.316, "text": " Vamos a capacitar, vamos a hacer acuerdos con las universidades, acuerdos con los gremios, todos los que van a trabajar, todos los gremios tienen escuelas, muchas de primer nivel, vamos a trabajar con ellas, vamos a trabajar con las escuelas t\u00e9cnicas, vamos a trabajar con las facultades de ingenier\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27226973857415626, "is_candidate": true}, {"start": 1851.316, "end": 1852.777, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que van a tener trabajo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6820314324387289, "is_candidate": false}, {"start": 1852.777, "end": 1855.878, "text": "Porque la gente que tiene planes y no consigue trabajo, los que quieren trabajar,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7317094832031688, "is_candidate": false}, {"start": 1857.918, "end": 1859.819, "text": " Con una ley laboral especial, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4042454119277913, "is_candidate": true}, {"start": 1859.819, "end": 1865.76, "text": "Pero adem\u00e1s, como va a ser un seguro de desempleo, nunca se van a quedar sin ingresos, que es como el modelo europeo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30886701839643294, "is_candidate": true}, {"start": 1865.76, "end": 1869.941, "text": "Cuando vos ten\u00e9s trabajo, ten\u00e9s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41311312296505587, "is_candidate": true}, {"start": 1869.941, "end": 1873.242, "text": "Cuando no ten\u00e9s trabajo, vos ten\u00e9s el seguro de desempleo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3865771669949356, "is_candidate": true}, {"start": 1873.242, "end": 1884.825, "text": "Del primer d\u00eda vamos a declarar que no hay ninguna incompatibilidad entre el plan, que ya va a ser un seguro de desempleo, y el empleo, para que nadie diga...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.28421611605569974, "is_candidate": true}, {"start": 1886.485, "end": 1906.831, "text": " teneme en negro porque no, y con una ley especial para la transici\u00f3n de los que vienen del plan social, una ley simple y econ\u00f3mica para que los empresarios puedan tomarla y no tengan riesgos enormes en ese tr\u00e1nsito.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2666279561842081, "is_candidate": true}, {"start": 1907.051, "end": 1913.457, "text": " O sea que no se lo puede asustar, pero esto no s\u00e9 c\u00f3mo va a llegar la comunicaci\u00f3n, porque se asusta la gente y dice yo no tengo trabajo, voy a perder el plan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6611734388505348, "is_candidate": false}, {"start": 1913.457, "end": 1918.662, "text": "Le vamos a hablar de manera directa, clara, concreta y la gente va a entender.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.35033097221764997, "is_candidate": true}, {"start": 1918.662, "end": 1922.805, "text": "La gente va a entender porque se lo vamos a decir con mucha claridad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3210064567027281, "is_candidate": true}, {"start": 1922.805, "end": 1924.227, "text": "\u00bfD\u00f3nde se lo van a decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6957285343586483, "is_candidate": false}, {"start": 1924.227, "end": 1925.288, "text": "\u00bfC\u00f3mo se lo van a comunicar?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8484034071932645, "is_candidate": false}, {"start": 1925.828, "end": 1926.809, "text": " llegar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.778577264116741, "is_candidate": false}, {"start": 1926.809, "end": 1937.657, "text": "Y a veces uno conversa con, no s\u00e9, Diego Kravitz, para darte un ejemplo, y te dice al fondo, hay mucha gente que est\u00e1 al fondo y no llega a conocer y a saber, se entiende lo que digo, al fondo de las villas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6720211802156437, "is_candidate": false}, {"start": 1937.657, "end": 1939.878, "text": "Diego Kravitz va a ir al fondo a ayudarnos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.36261209851267784, "is_candidate": true}, {"start": 1939.878, "end": 1941.319, "text": "Es lo que suele hacer.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6414540909280706, "is_candidate": false}, {"start": 1941.319, "end": 1942.48, "text": "Y por eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4626504847378068, "is_candidate": true}, {"start": 1942.48, "end": 1947.764, "text": "Y lo va a explicar, vos dec\u00eds que van a ir los mismos dirigentes a explicarle a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.649761221453616, "is_candidate": false}, {"start": 1947.764, "end": 1949.065, "text": "Con Diego Kravitz a la cabeza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40605708403465224, "is_candidate": true}, {"start": 1950.026, "end": 1956.294, "text": " Lo puse como ejemplo porque \u00e9l conoce muy bien los barrios y dice, hay un barrio y hay un alfondo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6276170995335579, "is_candidate": false}, {"start": 1956.294, "end": 1958.738, "text": "En el alfondo van a estar los Diego Kravets.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.449758880619221, "is_candidate": true}, {"start": 1960.637, "end": 1963.279, "text": " Bueno, con mucha decisi\u00f3n lo est\u00e1s diciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6128314753466195, "is_candidate": false}, {"start": 1963.279, "end": 1970.784, "text": "Es interesante saber esto, porque cuando se habla de la cuesti\u00f3n de los cambios y de los planes, se habla muy en abstracto, y esto es interesante saberlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5732884696512452, "is_candidate": false}, {"start": 1970.784, "end": 1972.125, "text": "Es en concreto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4771423512688624, "is_candidate": true}, {"start": 1972.125, "end": 1973.506, "text": "Es en concreto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7456697297671148, "is_candidate": false}, {"start": 1973.506, "end": 1975.567, "text": "A trabajar, a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5207153583758923, "is_candidate": false}, {"start": 1975.567, "end": 1985.454, "text": "La Argentina, ahora no por el d\u00f3lar, todos los a\u00f1os, durante mis cuatro a\u00f1os en el Ministerio de Seguridad, entraron a la Argentina entre 400 y 500 mil inmigrantes a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.30081502745712163, "is_candidate": true}, {"start": 1989.298, "end": 1991.319, "text": " \u00bfQu\u00e9 sucede?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43121520351644704, "is_candidate": true}, {"start": 1991.319, "end": 1992.279, "text": "Todos tienen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5792127098510145, "is_candidate": false}, {"start": 1992.279, "end": 1995.78, "text": "Vos dec\u00eds los venezolanos que vienen de la dictadura en Maduro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6846055692934524, "is_candidate": false}, {"start": 1995.78, "end": 1998.561, "text": "Todos tienen trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.43497389593151414, "is_candidate": true}, {"start": 1998.561, "end": 2007.123, "text": "Por eso es important\u00edsimo que el primer d\u00eda, en la primera medida, cuando hagamos adem\u00e1s esta informaci\u00f3n de la gente,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27946151479634607, "is_candidate": true}, {"start": 2007.923, "end": 2016.769, "text": " El primer d\u00eda le vamos a decir a toda la gente, no hay ninguna incompatibilidad entre el plan que ten\u00e9s, que ya es un seguro de desempleo, y tu trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27697273538122735, "is_candidate": true}, {"start": 2016.769, "end": 2024.174, "text": "\u00bfNo se le van a tirar en contra todos los duros que dicen los planes tienen que terminar ya?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5737738174936792, "is_candidate": false}, {"start": 2024.174, "end": 2030.559, "text": "No, porque todo el mundo sabe que hay una transici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3128863982209905, "is_candidate": true}, {"start": 2030.559, "end": 2034.702, "text": "Pero lo importante es que esa transici\u00f3n la vamos a hacer, no es", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.32943470979809375, "is_candidate": true}, {"start": 2035.422, "end": 2041.224, "text": " que al sexto mes, los que ya entraron en transici\u00f3n, se quedaron seis meses y dicen, no tengo trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3196130380750075, "is_candidate": true}, {"start": 2041.224, "end": 2053.029, "text": "No, si ya tienen un oficio, si hay una ley especial de transici\u00f3n laboral para los que tienen plan social, las condiciones van a estar dadas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2940949490805701, "is_candidate": true}, {"start": 2053.029, "end": 2055.991, "text": "La verdad que es apasionante hablar de esto, porque es hablar de verdad de lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6669203978104051, "is_candidate": false}, {"start": 2055.991, "end": 2058.152, "text": "La gente va a estar m\u00e1s feliz porque va a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.609237902592924, "is_candidate": false}, {"start": 2058.152, "end": 2058.792, "text": "Se le va el enojo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8127421127887821, "is_candidate": false}, {"start": 2058.792, "end": 2061.813, "text": "La gente va a estar m\u00e1s feliz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5059491525454187, "is_candidate": false}, {"start": 2061.813, "end": 2063.894, "text": "Es muy contradictorio el tema del plan social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.41676730529948636, "is_candidate": true}, {"start": 2064.903, "end": 2068.737, "text": " Porque todos piensan que el que tiene un plan social est\u00e1 feliz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4318676648297105, "is_candidate": true}, {"start": 2068.737, "end": 2069.6, "text": "Que la pasa bien, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6177219385845163, "is_candidate": false}, {"start": 2069.6, "end": 2070.443, "text": "Y la pasa bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4780622891636097, "is_candidate": true}, {"start": 2071.291, "end": 2085.602, "text": " Y quiz\u00e1s eso fue el primer a\u00f1o, hace tantos a\u00f1os ya no la pasa m\u00e1s bien, porque se da cuenta que va perdiendo, que sus hijos cada vez van perdiendo m\u00e1s capacidad educativa, cultural, entonces no la pasan tan bien.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29004019909254486, "is_candidate": true}, {"start": 2085.602, "end": 2093.628, "text": "Est\u00e1 bueno decir eso y comunicar eso tambi\u00e9n, porque hay como un desprecio sobre la gente que quiz\u00e1s est\u00e1 acostumbrada incluso, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7608457374242801, "is_candidate": false}, {"start": 2093.628, "end": 2095.75, "text": "Porque cu\u00e1ntas generaciones... Uno tiene otra alternativa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5142242988299609, "is_candidate": false}, {"start": 2096.39, "end": 2099.511, "text": " Le dijeron, \u00bfes esto o nada?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3463017179391229, "is_candidate": true}, {"start": 2099.511, "end": 2103.073, "text": "Yo le voy a decir, la salida es el trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29589543085308134, "is_candidate": true}, {"start": 2103.073, "end": 2111.497, "text": "Y vas a tener la capacidad de tener trabajo, vas a tener una formaci\u00f3n para tener trabajo y vas a tener una ley especial para que te tomen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.34674802983584596, "is_candidate": true}, {"start": 2111.497, "end": 2117.98, "text": "Les quiero contar que nosotros que seguimos muy de cerca durante todo el a\u00f1o pasado, se acordar\u00e1n hablando con todos los ucranianos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6722362446787384, "is_candidate": false}, {"start": 2118.981, "end": 2136.436, "text": " en el exterior cont\u00e1ndoles la guerra en primera persona, con un mont\u00f3n de testimonios, hemos relatado la guerra en la Naci\u00f3n M\u00e1s, que el presidente de Ucrania, Zelensky, nombr\u00f3 solamente a dos personas de Latinoam\u00e9rica y una de las que nombr\u00f3 es Patricia Bullrich y para muchos fue una sorpresa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6479670282843617, "is_candidate": false}, {"start": 2137.076, "end": 2146.858, "text": " porque es una especie de reconocimiento de un apoyo que tuvo desde el primer d\u00eda y que muchas veces nosotros busc\u00e1bamos en muchos otros dirigentes y no se encontraban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7102422948845355, "is_candidate": false}, {"start": 2146.858, "end": 2163.482, "text": "Digamos, es fuerte leer que Zelensky diga este agradecimiento que vos ac\u00e1 reposteaste, que te haya agradecido p\u00fablicamente en medio de una guerra brutal que sigue y donde \u00e9l est\u00e1 reconociendo un apoyo desde el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6083510495657041, "is_candidate": false}, {"start": 2163.482, "end": 2164.782, "text": "Esa es una guerra en serio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4761047100143587, "is_candidate": true}, {"start": 2165.102, "end": 2165.803, "text": " Esa es una guerra, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6583320209542793, "is_candidate": false}, {"start": 2165.803, "end": 2169.205, "text": "No las discusiones que tenemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3847986063654736, "is_candidate": true}, {"start": 2169.205, "end": 2177.45, "text": "La verdad que me sent\u00ed muy emocionada que Zelensky me haya reconocido por el apoyo que yo le he brindado y que...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.33560631461765067, "is_candidate": true}, {"start": 2178.689, "end": 2197.723, "text": " que Pinedo ha tramitado y ha llevado adelante de forma permanente y persistente, Fernando Iglesias, con la Embajada, con el mismo Zelensky, con el equipo de Zelensky, hemos estado siempre ah\u00ed, nosotros siempre consideramos que la Argentina tiene que comenzar a ubicarse en el lado correcto de la historia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2830400603598504, "is_candidate": true}, {"start": 2198.463, "end": 2227.083, "text": " y esto es una demostraci\u00f3n de lo que nosotros vamos a hacer en la pol\u00edtica internacional, volver a colocar a la Argentina en el lugar de la democracia, en el lugar de los pa\u00edses que quieren la paz, la democracia, la convivencia, que solucionan los problemas no a partir de la guerra, sino que han tenido una guerra que les cay\u00f3, y Zelensky, la verdad, que ha demostrado una fortaleza enorme", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.27429714287397, "is_candidate": true}, {"start": 2228.244, "end": 2235.207, "text": " me parece muy importante apoyarlo, y adem\u00e1s la Argentina tiene una comunidad ucraniana muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3344574113581801, "is_candidate": true}, {"start": 2235.207, "end": 2238.328, "text": "Es muy importante para m\u00ed este reconocimiento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.687621792961161, "is_candidate": false}, {"start": 2238.328, "end": 2239.328, "text": "Opini\u00f3n personal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8580047678991108, "is_candidate": false}, {"start": 2239.328, "end": 2241.869, "text": "Me result\u00f3... Muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6574328940461005, "is_candidate": false}, {"start": 2241.869, "end": 2246.111, "text": "Muy fuerte porque no sab\u00eda que registraba a los que la estaban apoyando a este punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6406807799339775, "is_candidate": false}, {"start": 2246.111, "end": 2250.412, "text": "Porque ella no es presidenta, no tiene ning\u00fan cargo ejecutivo en estos momentos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.633799323167695, "is_candidate": false}, {"start": 2250.412, "end": 2254.294, "text": "Bueno, pero la consecuencia de mostrar en estos hechos", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.29500226207286195, "is_candidate": true}, {"start": 2254.994, "end": 2260.217, "text": " lo que nosotros podemos hacer en la oposici\u00f3n, imag\u00ednate lo que vamos a hacer siendo gobierno.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.3324280711643236, "is_candidate": true}, {"start": 2260.217, "end": 2266.761, "text": "Te puso muy contenta veo, porque es el \u00fanico momento en que de todas las preguntas dif\u00edciles y duras sonre\u00edste.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6956587444198222, "is_candidate": false}, {"start": 2266.761, "end": 2273.265, "text": "Espero que se resuelva muy prontamente esta cuesti\u00f3n, entiendo que el mi\u00e9rcoles no hay m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6649213730247087, "is_candidate": false}, {"start": 2273.265, "end": 2283.871, "text": "El mi\u00e9rcoles se cierran las alianzas, el 24 las listas, la fuerza del cambio que yo represento va a presentar listas en todos lados con candidatos que se van a jugar la vida por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.2995218969954403, "is_candidate": true}, {"start": 2284.649, "end": 2299.198, "text": " Gracias por este rato y ojal\u00e1 podamos volver a contarle a la gente, as\u00ed, desmenuzadamente en cada cuesti\u00f3n, en cada cuesti\u00f3n qu\u00e9 cosa se va a hacer o qu\u00e9 se puede hacer y provocar ese entendimiento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6575770133847403, "is_candidate": false}, {"start": 2299.198, "end": 2300.519, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.631405050145683, "is_candidate": false}, {"start": 2300.519, "end": 2301.44, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7852728768960557, "is_candidate": false}, {"start": 2301.44, "end": 2302.841, "text": "Tenemos informaci\u00f3n urgente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7218477026644177, "is_candidate": false}, {"start": 2302.841, "end": 2305.983, "text": "Nos vamos al m\u00f3vil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.631224986815855, "is_candidate": false}, {"start": 2311.686, "end": 2315.154, "text": " Atenci\u00f3n porque termin\u00f3 de declarar elegante...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6875355985764128, "is_candidate": false}], "Index": 663, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "IaIBh8VWsOM", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IaIBh8VWsOM", "title": "Patricia Bullrich: \"Vamos cambiar los planes sociales por trabajo\" | + NOTICIAS | LN+", "duration": 2317.0, "view_count": 1733.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}