{"segments": [{"start": 10.454, "end": 12.635, "text": " Hola, buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8371353523638124, "is_candidate": false}, {"start": 12.635, "end": 15.937, "text": "Buenas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.97042146429851, "is_candidate": false}, {"start": 15.937, "end": 21.6, "text": "A ver esos aplausos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9616542940150222, "is_candidate": false}, {"start": 21.6, "end": 24.762, "text": "Me voy a poner a cantar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8548558092956597, "is_candidate": false}, {"start": 24.762, "end": 26.183, "text": "Hola, buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8694771572632923, "is_candidate": false}, {"start": 26.183, "end": 27.083, "text": "Soy Laura Alonso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.887751649346314, "is_candidate": false}, {"start": 27.083, "end": 32.987, "text": "Para los que no me conocen y los que me conocen ahora, bienvenidos por acercarse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.860487345773395, "is_candidate": false}, {"start": 32.987, "end": 34.427, "text": "Gracias por venir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9035766789224895, "is_candidate": false}, {"start": 34.427, "end": 36.569, "text": "Tenemos una jornada espectacular.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9124859030015262, "is_candidate": false}, {"start": 36.569, "end": 38.61, "text": "Yo no voy a ser el n\u00famero vivo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9067037830413488, "is_candidate": false}, {"start": 39.791, "end": 54.525, "text": " vinieron ustedes a ver a la chica maravilla, la sensaci\u00f3n, a nuestra futura Presidenta de la Argentina, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.866508742054361, "is_candidate": false}, {"start": 54.525, "end": 63.114, "text": "Y yo solo estoy para hacer el precalentamiento, necesito escucharlos, necesito cuando diga, Patricia Bullrich, que me devuelven.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8984813304416528, "is_candidate": false}, {"start": 67.256, "end": 75.804, "text": " Mucha energ\u00eda, mucha energ\u00eda y de la buena, energ\u00eda positiva, energ\u00eda de futuro, energ\u00eda de esperanza, de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8909292889983831, "is_candidate": false}, {"start": 75.804, "end": 86.954, "text": "Qu\u00e9 lindo volver a estar el 9 de julio, han venido, s\u00e9 que han venido de todas partes, de los alrededores y m\u00e1s all\u00e1, qu\u00e9 bueno que se hayan acercado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.892282700623111, "is_candidate": false}, {"start": 86.954, "end": 88.235, "text": "Bueno, y una vez m\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9191150030268709, "is_candidate": false}, {"start": 89.633, "end": 101.808, "text": " nos encuentran a todos y tambi\u00e9n junto con ustedes recorriendo este camino que creemos, a pesar de las dificultades del momento y de los \u00faltimos a\u00f1os, es esperanzador.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9294835874376337, "is_candidate": false}, {"start": 101.808, "end": 105.152, "text": "Porque la Argentina vale la pena, \u00bfo no?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7785342888634835, "is_candidate": false}, {"start": 105.152, "end": 106.193, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.1116370056258322, "is_candidate": false}, {"start": 106.193, "end": 107.495, "text": "La Argentina vale la pena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8047131807506607, "is_candidate": false}, {"start": 109.678, "end": 118.303, "text": " Y entonces ahora voy a volver a decir el nombre porque no quiero que se queden todos as\u00ed, porque necesitamos... Hace como calor ac\u00e1, pero tiene que hacer m\u00e1s calor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9369388989277875, "is_candidate": false}, {"start": 118.303, "end": 125.567, "text": "Porque ac\u00e1 todos tenemos que irnos con m\u00e1s energ\u00eda para lo que viene, pero de nuevo, positiva, positiva.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9258933688842107, "is_candidate": false}, {"start": 125.567, "end": 127.969, "text": "Donde hay una dificultad, hay una oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8756143153110344, "is_candidate": false}, {"start": 127.969, "end": 136.594, "text": "Ni en el peor momento que nos pueda estar pasando, familiar, social, personal, siempre hay una salida, siempre hay una puerta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8839622751287226, "is_candidate": false}, {"start": 137.625, "end": 153.52, "text": " Muchos de nosotros y ustedes tambi\u00e9n creemos que la que va a abrir esa puerta es Patricia Hull.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8918650418722199, "is_candidate": false}, {"start": 153.52, "end": 156.983, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0537332454902795, "is_candidate": false}, {"start": 156.983, "end": 158.004, "text": "Entonces, esperen.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9235672938277171, "is_candidate": false}, {"start": 162.582, "end": 165.263, "text": " Tengo que ir presentando a los invitados y me voy a retirar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8398667638798394, "is_candidate": false}, {"start": 165.263, "end": 172.184, "text": "Yo s\u00e9 que este momento m\u00e1gico entre nosotros va a volver a suceder en un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9228068196974308, "is_candidate": false}, {"start": 172.184, "end": 174.544, "text": "Pero despu\u00e9s nos vamos a sacar fotos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0080528249271938, "is_candidate": false}, {"start": 174.544, "end": 185.646, "text": "Voy a presentarles a la precandidata intendente del 9 de julio, Mar\u00eda Jos\u00e9 Gentiler.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8041365657274417, "is_candidate": false}, {"start": 185.646, "end": 188.367, "text": "Al intendente, Mariano Barroso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.827549511874281, "is_candidate": false}, {"start": 194.512, "end": 202.035, "text": " al precandidato a primer diputado nacional de la Provincia de Buenos Aires, Cristian Ritondo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9038956209183775, "is_candidate": false}, {"start": 202.035, "end": 217.421, "text": "Al precandidato a gobernador de Juntos por el Cambio de la Provincia de Buenos Aires, N\u00e9stor Lindetti.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8173866644251273, "is_candidate": false}, {"start": 217.421, "end": 218.882, "text": "Y ahora...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.034447751788001, "is_candidate": false}, {"start": 221.026, "end": 226.206, "text": " a la futura Presidenta de la Argentina, Patricia Ulrich.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8836190304788684, "is_candidate": false}, {"start": 250.923, "end": 253.223, "text": " Hola, buenas tardes a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9930815198264971, "is_candidate": false}, {"start": 253.223, "end": 279.369, "text": "Un verdadero placer para m\u00ed, un tremendo honor recibir en nuestra hermosa ciudad, en nuestro hermoso partido, a la pr\u00f3xima Presidenta de todos los argentinos, a Patricia, la pr\u00f3xima Gobernador de todos los bonaerenses, a N\u00e9stor y a la futura Intendenta del 9 de Julio, Primera Intendenta Mar\u00eda Jos\u00e9 Gentiles.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9864241508552274, "is_candidate": false}, {"start": 280.882, "end": 288.585, "text": " Gracias, Cristian, por estar acompa\u00f1ando siempre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9611606953506625, "is_candidate": false}, {"start": 288.585, "end": 302.451, "text": "Gracias a los intendentes, a todos los dirigentes que se han acercado a la Cuarta Secci\u00f3n Electoral de todas las provincias de Buenos Aires, a nuestro querido vecino del 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9287014364134929, "is_candidate": false}, {"start": 302.451, "end": 308.514, "text": "Nos encontramos en una situaci\u00f3n de toma de decisiones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9731805658041399, "is_candidate": false}, {"start": 309.65, "end": 314.632, "text": " de verdadera toma de decisiones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9863274010481707, "is_candidate": false}, {"start": 314.632, "end": 337.859, "text": "Estoy convencido, tremendamente convencido de que los momentos que en este momento como pa\u00eds, en esta bisagra que nos encontramos como pa\u00eds, necesitamos poner en funcionamiento una palabra que significa absolutamente todo, que es una palabra muy ordinaria, muy com\u00fan, pero que lamentablemente", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.967202649068639, "is_candidate": false}, {"start": 340.258, "end": 347.701, "text": " la hemos perdido como argentinos, que es la palabra m\u00e1s ni menos que orden.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8981505752457205, "is_candidate": false}, {"start": 347.701, "end": 364.427, "text": "Ese orden que necesitamos como argentinos, ese coraje, esa voluntad de hacer, de realmente de querer transformar, que lo ha demostrado permanentemente en su historia de vida,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8898708750819477, "is_candidate": false}, {"start": 366.127, "end": 372.069, "text": " Y qu\u00e9 mejor que quien nos representa que es Patricia para poner esta palabra a orden.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0224156251151277, "is_candidate": false}, {"start": 372.069, "end": 387.235, "text": "Mi gratitud eterna por su verdadera vocaci\u00f3n, por prestar esta voluntad eterna para todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9329836412669699, "is_candidate": false}, {"start": 387.235, "end": 389.776, "text": "Mi agradecimiento tambi\u00e9n por elegir", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9234914353280079, "is_candidate": false}, {"start": 391.338, "end": 398.542, "text": " y tener una terma de exintendentes para que sean gobernadores de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9855715908608416, "is_candidate": false}, {"start": 398.542, "end": 412.029, "text": "Todos los intendentes sabemos lo dif\u00edcil que es muchas veces tratar de que un gobernador o que los dirigentes entiendan la situaci\u00f3n que vivimos dentro de la Provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9562617756238168, "is_candidate": false}, {"start": 412.029, "end": 420.393, "text": "Y que sea el pr\u00f3ximo gobernador un intendente les puedo asegurar a todos los bonaerenses que va a cambiar la historia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9462599466397198, "is_candidate": false}, {"start": 421.193, "end": 431.677, "text": " As\u00ed que gracias Patricia por tener esa mirada tan federal, gracias N\u00e9stor y a todos por esta situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.077893275886908, "is_candidate": false}, {"start": 431.677, "end": 439.04, "text": "En este siglo que es el siglo de la mujer, no hay duda que es el siglo de la mujer, para m\u00ed es un verdadero placer y orgullo", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9658632685128999, "is_candidate": false}, {"start": 440.135, "end": 444.256, "text": " que la pr\u00f3xima tambi\u00e9n Intendenta del 9 de Julio sea una mujer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9740091784198562, "is_candidate": false}, {"start": 444.256, "end": 462.7, "text": "Por primera vez el 9 de Julio que sea nuestra primera Intendenta mujer, as\u00ed que a disposici\u00f3n, a trabajar muy fuerte entre todos para cambiar el pa\u00eds, la provincia y seguir transformando nuestro distrito como comenzamos en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9291173426188729, "is_candidate": false}, {"start": 462.7, "end": 463.28, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9745521081096951, "is_candidate": false}, {"start": 469.524, "end": 472.465, "text": " Buenas tardes para todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8324696353858162, "is_candidate": false}, {"start": 472.465, "end": 479.247, "text": "Bueno, nunca estuve tan alta, muy cerca del techo, la verdad que para m\u00ed es un momento \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9445454002821467, "is_candidate": false}, {"start": 479.247, "end": 486.949, "text": "Primero de todo agradecerles a todos los que hoy est\u00e1n presentes aqu\u00ed, a todos los vecinos de 9 de Julio quienes han viajado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9429605136859205, "is_candidate": false}, {"start": 486.949, "end": 497.993, "text": "Cristian, un especial agradecimiento a N\u00e9stor y a Patricia por hoy ser nuestros referentes a nivel nacional y provincial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8534609744484849, "is_candidate": false}, {"start": 499.027, "end": 508.216, "text": " S\u00e9 que es un desaf\u00edo que no es f\u00e1cil de encarar, no es f\u00e1cil para nadie, ni para ustedes, ni para ellos, ni para nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9093788171672701, "is_candidate": false}, {"start": 508.216, "end": 516.964, "text": "Es un desaf\u00edo muy importante, pero tambi\u00e9n quiero hacer un especial agradecimiento por confiar en nosotros y por confiar, Patricia y N\u00e9stor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.880017060786569, "is_candidate": false}, {"start": 518.085, "end": 538.845, "text": " en este proyecto que comenz\u00f3 hace mucho tiempo, que se pudo empezar a materializar en el 2015 cuando Mariano gan\u00f3 la elecci\u00f3n y asumi\u00f3 como intendente un proyecto que indudablemente era un proyecto ambicioso, pero que era necesario encarar y una gran transformaci\u00f3n para la ciudad de Nueva de Julio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9264456060510464, "is_candidate": false}, {"start": 538.845, "end": 540.886, "text": "Estamos en ese camino, en ese recorrido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9801114077152385, "is_candidate": false}, {"start": 541.867, "end": 556.015, "text": " No ha sido f\u00e1cil, cuando nos sentamos y vimos qu\u00e9 ciudad ten\u00edamos cuando iniciamos, vimos una ciudad totalmente relegada en obra p\u00fablica, en educaci\u00f3n, en salud.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9296245795981992, "is_candidate": false}, {"start": 556.015, "end": 567.042, "text": "Esos fueron los ejes y en donde apunt\u00f3, indudablemente, Mariano ha hecho una gesti\u00f3n en la obra p\u00fablica, dio vuelta a la ciudad y nadie me lo puede negar ac\u00e1, dio vuelta a la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9208782905289484, "is_candidate": false}, {"start": 570.794, "end": 578.202, "text": " Nadie puede negar que en el sector m\u00e1s abandonado de la ciudad, Mariano puso el foco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9038319106727822, "is_candidate": false}, {"start": 579.506, "end": 595.659, "text": " Y la primera gran obra que recibimos nosotros para invertir el 9 de julio, la pusiste en esa barriada que cada vez que ca\u00eda un mil\u00edmetro de agua, sus vecinos no pod\u00edan salir de sus casas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9260774802129706, "is_candidate": false}, {"start": 595.659, "end": 600.342, "text": "Y sin embargo, hoy nos paramos en ese barrio y esa obra no la vemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8791681395715376, "is_candidate": false}, {"start": 600.342, "end": 604.546, "text": "No la vemos porque son desag\u00fces, es cloaca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9604686513504912, "is_candidate": false}, {"start": 604.546, "end": 607.088, "text": "No la vemos, pero s\u00ed vemos la dignidad", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9291406490722904, "is_candidate": false}, {"start": 608.263, "end": 613.149, "text": " y la alegr\u00eda de la gente porque alguien pens\u00f3 en ese barrio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985781055617765, "is_candidate": false}, {"start": 613.149, "end": 620.139, "text": "Entonces, as\u00ed hemos transformado el 9 de julio los espacios p\u00fablicos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9094027428712365, "is_candidate": false}, {"start": 621.348, "end": 633.056, "text": " Los espacios p\u00fablicos como lo hemos vuelto a habitar, prontamente estamos inaugur\u00e1ndolos, los invito el domingo al parque, ese lugarcito que est\u00e1 en el coraz\u00f3n de todos los nueve julienses.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9348193274640076, "is_candidate": false}, {"start": 633.056, "end": 638.899, "text": "Croacas, asfalto, no s\u00e9, no se me viene ahora todo lo que hemos hecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8663441333305527, "is_candidate": false}, {"start": 638.899, "end": 640.561, "text": "Mar\u00eda, nos has apostado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8960094846976474, "is_candidate": false}, {"start": 640.561, "end": 642.202, "text": "Las luminarias, seguridad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9605233723347019, "is_candidate": false}, {"start": 644.194, "end": 661.367, "text": " Hemos apostado como equipo a la educaci\u00f3n, hoy tenemos un proyecto y creo que Patricia te ha escuchado hablar, el 9 de julio es una de las ciudades m\u00e1s importantes en lo que es la industria metalmec\u00e1nica y es el coraz\u00f3n productivo tambi\u00e9n de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9017281313275206, "is_candidate": false}, {"start": 661.367, "end": 668.272, "text": "Es inevitable no pensar en trabajar en conjunto entre lo p\u00fablico y lo privado, no hay camino, el Estado no puede m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.845965170889897, "is_candidate": false}, {"start": 670.811, "end": 675.533, "text": " Los industriales, las empresas nos solicitan, vengan, trabajemos en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8830612376922189, "is_candidate": false}, {"start": 675.533, "end": 684.256, "text": "Hemos tenido un proyecto muy interesante en estos tres a\u00f1os, que es el proyecto Expo Agro, seguramente todos han escuchado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8858947125142501, "is_candidate": false}, {"start": 684.256, "end": 688.498, "text": "Y la verdad que ese es el trabajo que tenemos que seguir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8534555529441593, "is_candidate": false}, {"start": 688.498, "end": 693.9, "text": "En cuanto a materia de educaci\u00f3n y en uni\u00f3n con todo el proceso productivo, estamos llevando adelante", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9205639881307068, "is_candidate": false}, {"start": 695.992, "end": 702.336, "text": " este proyecto tan ambicioso que es el Centro Socioproductivo de San Cayetano, como lo conocemos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9487032616145845, "is_candidate": false}, {"start": 702.336, "end": 705.678, "text": "Y la verdad que ese es el camino para trabajar en conjunto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9091039109403266, "is_candidate": false}, {"start": 705.678, "end": 719.647, "text": "Mariano, nos unimos con el privado y llevamos adelante esto que creo que va a ser transformador y nos va a parar diferente a nivel provincial y nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8928060139391122, "is_candidate": false}, {"start": 719.647, "end": 722.809, "text": "Es un gran proyecto, despu\u00e9s te lo contaremos, Patricia, bien en profundidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9336096213359653, "is_candidate": false}, {"start": 723.796, "end": 734.904, "text": " Y bueno, nada, simplemente para no robarle m\u00e1s tiempo podr\u00eda seguir hablando, pero sabemos que vienen tiempos muy dif\u00edciles, muy, muy, muy dif\u00edciles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9022448939680866, "is_candidate": false}, {"start": 734.904, "end": 742.229, "text": "Un tiempo en que obviamente necesitamos orden, como dijo Mariano, y tambi\u00e9n fortalecer el sector productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9158731987476422, "is_candidate": false}, {"start": 742.229, "end": 743.69, "text": "Eso es lo que nos va a sacar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9568597126285779, "is_candidate": false}, {"start": 744.617, "end": 752.559, "text": " pero sin duda necesitamos personas con coraje y con firmes convicciones, como la que tiene Patricia y N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9601722292165382, "is_candidate": false}, {"start": 752.559, "end": 769.844, "text": "Pero tambi\u00e9n necesitamos el coraje de todos, de los intendentes, que quiero agradecer que hoy est\u00e1n presentes, de todos los vecinos, y entender que nos tenemos que poner todos tirando para el mismo lado, para el lado de la gente, del comerciante, del sector productivo, de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9171037926896692, "is_candidate": false}, {"start": 770.684, "end": 776.671, "text": " aquellos que se levantan todos los d\u00edas y dan toda su vida para sacar este pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9401384139728223, "is_candidate": false}, {"start": 776.671, "end": 779.194, "text": "Sin duda, somos la fuerza del cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9144321488981882, "is_candidate": false}, {"start": 779.194, "end": 783.339, "text": "Y Patricia, sin duda, vos ten\u00e9s la fuerza que este cambio necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9465441958602757, "is_candidate": false}, {"start": 783.339, "end": 784.1, "text": "Gracias por estar ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0076860618287509, "is_candidate": false}, {"start": 799.482, "end": 803.605, "text": " Gracias Mariano, gracias Mar\u00eda Jos\u00e9 por recibirnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9370372552150582, "is_candidate": false}, {"start": 803.605, "end": 815.394, "text": "Es un orgullo poder intentar representar nuevamente a la Provincia de Buenos Aires en el Congreso de la Naci\u00f3n y acompa\u00f1ar este proyecto de cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9706607885376395, "is_candidate": false}, {"start": 815.394, "end": 826.963, "text": "La Provincia de Buenos Aires, hoy cuando ve\u00eda en la mesa de hace un rato los 12 intendentes de los 22 que tenemos en la Provincia de Buenos Aires y nos representan,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9532556403050615, "is_candidate": false}, {"start": 828.317, "end": 832.719, "text": " Empezaron a hablar, no discutir de porotos, sino discutir de lo que tenemos que hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9627979365542545, "is_candidate": false}, {"start": 832.719, "end": 835.16, "text": "Discutir cu\u00e1l es el futuro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9241146893341, "is_candidate": false}, {"start": 835.16, "end": 838.321, "text": "Las decisiones a tomar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.005780157597722, "is_candidate": false}, {"start": 838.321, "end": 848.665, "text": "Yo dec\u00eda hace unos d\u00edas, cuando transmit\u00ed mi decisi\u00f3n de acompa\u00f1ar a N\u00e9stor y a Patricia, que el 19 a todos nos dej\u00f3 un sabor amargo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9697086175014812, "is_candidate": false}, {"start": 848.665, "end": 853.387, "text": "Algunos se quedaron lamentando y otros que decidimos aprender.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9127071724370457, "is_candidate": false}, {"start": 853.387, "end": 854.668, "text": "Aprender de lo que nos hab\u00eda pasado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9336270593882422, "is_candidate": false}, {"start": 856.343, "end": 863.807, "text": " Y en ese aprendizaje entend\u00ed que hab\u00eda cambios y tiempos que no lo hab\u00edamos hecho bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.003056852792896, "is_candidate": false}, {"start": 863.807, "end": 873.411, "text": "Y que necesitamos mucha decisi\u00f3n, con mucho orden, pero con mucha capacidad de gesti\u00f3n para transformar lo que hay que transformar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9815561894404796, "is_candidate": false}, {"start": 873.411, "end": 878.854, "text": "Y que esta provincia, dejen decir que es enviable, para que digan que es enviable.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9961516875030703, "is_candidate": false}, {"start": 878.854, "end": 884.056, "text": "Esta provincia que tiene un interior que produce, 1.400 kil\u00f3metros de costa,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0050743851861081, "is_candidate": false}, {"start": 887.223, "end": 893.227, "text": " Petr\u00f3leo por el frente del Mar del Plata, petr\u00f3leo que va a venir desde Vaca Muerta hacia Bah\u00eda Blanca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9924888346926662, "is_candidate": false}, {"start": 893.227, "end": 896.55, "text": "Un campo que produce el 50% de lo que exportamos al mundo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.007287074880612, "is_candidate": false}, {"start": 896.55, "end": 909.939, "text": "Y un motor que es el conurbano desperdiciado donde cuando uno dice cu\u00e1ntas f\u00e1bricas de autos tenemos en la Argentina y uno ve el conurbano y est\u00e1n la mayor\u00eda de las que m\u00e1s exportan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9659601256200965, "is_candidate": false}, {"start": 909.939, "end": 913.021, "text": "O lo ven en el cord\u00f3n industrial en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9525586789614661, "is_candidate": false}, {"start": 913.514, "end": 915.355, "text": " las tres f\u00e1bricas de neum\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0090625918987075, "is_candidate": false}, {"start": 915.355, "end": 923.179, "text": "Esta es una provincia que tiene un potencial enorme, pero para eso se necesita mucha decisi\u00f3n para conducirla.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.97148767605814, "is_candidate": false}, {"start": 923.179, "end": 928.962, "text": "Y yo creo, no por la amistad, sino por haber trabajado con \u00e9l, en N\u00e9stor Grindetti.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9587406680116213, "is_candidate": false}, {"start": 928.962, "end": 942.509, "text": "N\u00e9stor Grindetti es un hombre que nos toc\u00f3 trabajar juntos de cuando en la ciudad a \u00e9l le tocaba administrar, y que lo ha hecho bien porque cambi\u00f3 la historia de la administraci\u00f3n en la Ciudad de Buenos Aires, y a m\u00ed me tocaba conducir la legislatura porte\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9376300718689771, "is_candidate": false}, {"start": 943.324, "end": 951.449, "text": " y que tambi\u00e9n ah\u00ed empezamos a hacer esas cuestiones transformadoras que ten\u00edan que ver una ciudad que dej\u00f3 para atr\u00e1s el abandono.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0089451461748558, "is_candidate": false}, {"start": 951.449, "end": 954.191, "text": "Este desaf\u00edo lo tenemos en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9128069710090689, "is_candidate": false}, {"start": 954.191, "end": 963.137, "text": "Por eso el acompa\u00f1amiento de todos los intendentes de hoy es muy importante, para Patricia, para N\u00e9stor, pero tambi\u00e9n para la fuerza que tenemos que tener para el cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9577569712382581, "is_candidate": false}, {"start": 963.137, "end": 968.22, "text": "Agradecerle tambi\u00e9n, porque no es intendente, pero que es un gran dirigente de nuestra provincia, a Joaqu\u00edn de la Torre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9670418961821835, "is_candidate": false}, {"start": 980.982, "end": 996.189, "text": " y entender que cada uno de nosotros tiene que con generosidad, con capacidad, apoyando, trabajando, sacando las miserias, construir este gran cambio que necesita la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9532273302413092, "is_candidate": false}, {"start": 996.189, "end": 1010.015, "text": "Y cuando digo que es tiempo de quienes toman decisiones, que es tiempo de los que tienen firmeza, lo digo tambi\u00e9n porque tuve la experiencia, y como dec\u00eda reci\u00e9n la Patricia, los 9 d\u00edas que asumimos nos toc\u00f3 la triple fuga.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9345926916644786, "is_candidate": false}, {"start": 1010.668, "end": 1017.771, "text": " de haber podido trabajar con una ministra en lo nacional que nos dia apoyo cuando nosotros trabajamos en esta provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9687306553377929, "is_candidate": false}, {"start": 1017.771, "end": 1037.178, "text": "Porque si... Si tuvimos esa decisi\u00f3n del d\u00eda uno, que no eran las cuatro hojitas, como dec\u00eda hace un rato Patricia, sino la decisi\u00f3n pol\u00edtica de que no nos importaba lo que hab\u00eda enfrente, de pelear contra las mafias y el narcotr\u00e1fico,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9809198223408959, "is_candidate": false}, {"start": 1037.955, "end": 1054.041, "text": " fue porque hab\u00eda un gobierno nacional con esa voluntad, un gobierno provincial con esa voluntad, pero tambi\u00e9n estaba una mujer como Patricia y un hombre como yo, que la llevamos adelante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0029188326161003, "is_candidate": false}, {"start": 1054.041, "end": 1066.885, "text": "Y para no alargar, porque s\u00e9 que quieren escuchar a la Patricia, agradecerle a todos los militantes que vinieron de distintos puntos de la provincia hasta ac\u00e1, porque se sienten representados en esta fuerza del cambio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9496536112352225, "is_candidate": false}, {"start": 1068.454, "end": 1084.278, "text": " Seguramente tenemos que pensar, como lo planteaba tambi\u00e9n Patricia, que nosotros vamos a hacer una campa\u00f1a limpia, tranquila, porque entendemos que el d\u00eda 13 de la noche va a haber una candidata a Presidenta, pero el 14 tenemos que estar todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.962481338600965, "is_candidate": false}, {"start": 1084.278, "end": 1091.5, "text": "Nosotros capaz que nos queremos juntar con algunos que no son los mismos que ellos, pero bueno, ser\u00e1n las diferencias que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9813713822744424, "is_candidate": false}, {"start": 1091.5, "end": 1097.322, "text": "Pero las diferencias se tienen que terminar el 14, porque el 14 cuando empecemos a trabajar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9784701614033064, "is_candidate": false}, {"start": 1098.387, "end": 1111.854, "text": " Todos juntos, los del PRO y los del Junto por el Cambio, para que Patricia sea presidenta de los argentinos, para que N\u00e9stor sea el nuevo gobernador de la provincia de Buenos Aires, nos tiene que ver unidos, nos tiene que ver juntos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9354012193136048, "is_candidate": false}, {"start": 1111.854, "end": 1115.376, "text": "Pero antes de unidos y juntos, nosotros representamos el cambio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9372138248251705, "is_candidate": false}, {"start": 1115.376, "end": 1122.04, "text": "Y si no representamos el cambio, vamos a perder esa representatividad social que tenemos en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.967772582928945, "is_candidate": false}, {"start": 1122.04, "end": 1125.962, "text": "Por eso hoy es m\u00e1s cambio y m\u00e1s profundo, hoy es m\u00e1s juntos,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9499990756540575, "is_candidate": false}, {"start": 1127.082, "end": 1131.143, "text": " Pero hoy, m\u00e1s que nada, es el tiempo de Patricia y es el tiempo de N\u00e9stor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9203103494230982, "is_candidate": false}, {"start": 1131.143, "end": 1139.826, "text": "Vamos, Argentina.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9939616059238717, "is_candidate": false}, {"start": 1139.826, "end": 1148.768, "text": "Y ahora, el futuro... Para m\u00ed, primero es mi presidente independiente y el futuro gobernador de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.988377829360059, "is_candidate": false}, {"start": 1148.768, "end": 1151.149, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8564945461915837, "is_candidate": false}, {"start": 1151.149, "end": 1153.33, "text": "Gracias, Cristian, Mariano, Mar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9703097756763435, "is_candidate": false}, {"start": 1153.33, "end": 1154.85, "text": "Gracias por recibirnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9315449502012919, "is_candidate": false}, {"start": 1155.958, "end": 1166.005, "text": " La verdad que es un gran gusto compartir con todos ustedes este momento y solamente unos minutos para dejarles una peque\u00f1a reflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.898491513085129, "is_candidate": false}, {"start": 1166.005, "end": 1167.886, "text": "Se acaban los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8321161970453493, "is_candidate": false}, {"start": 1167.886, "end": 1170.328, "text": "Para mi generaci\u00f3n se acaban los tiempos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8592561394673504, "is_candidate": false}, {"start": 1170.328, "end": 1175.751, "text": "Pero a su vez aparece una gran oportunidad ah\u00ed delante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8566146770595335, "is_candidate": false}, {"start": 1175.751, "end": 1183.576, "text": "Una gran oportunidad porque se est\u00e1 conformando un equipo que es un equipo que tiene convicci\u00f3n, que tiene ganas,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8767455866673228, "is_candidate": false}, {"start": 1184.73, "end": 1189.611, "text": " que tiene ideas, un equipo que venimos de administrar el Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8443352472441085, "is_candidate": false}, {"start": 1189.611, "end": 1197.334, "text": "Yo fui, como dec\u00eda Cristian, 8 a\u00f1os ministro en la ciudad y conoc\u00ed mucho del manejo del Estado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8081623334249762, "is_candidate": false}, {"start": 1197.334, "end": 1205.956, "text": "Y ahora 8 a\u00f1os como intendente de Lan\u00fas, un distrito de 500.000 habitantes en el conurbano profundo y complicado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8746640362366482, "is_candidate": false}, {"start": 1205.956, "end": 1208.017, "text": "Y ah\u00ed aprendimos mucho.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8905090620536004, "is_candidate": false}, {"start": 1208.017, "end": 1208.417, "text": "Y adem\u00e1s,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9698206481412767, "is_candidate": false}, {"start": 1209.458, "end": 1217.504, "text": " En ese equipo que les dec\u00eda, en este momento estamos intercambiando experiencias, ideas, programas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8607821655933192, "is_candidate": false}, {"start": 1217.504, "end": 1223.628, "text": "Bueno, con Cristian, ya lo dijo Cristian, venimos hace 20 a\u00f1os trabajando juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8694334006899185, "is_candidate": false}, {"start": 1223.628, "end": 1228.671, "text": "Tenemos una experiencia muy importante en c\u00f3mo se trabaja desde el Ejecutivo con el Legislativo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9046962978046938, "is_candidate": false}, {"start": 1228.671, "end": 1237.117, "text": "Y ac\u00e1 d\u00e9jenme, para todo lo que se estuvo hablando en estos d\u00edas, d\u00e9jenme un peque\u00f1o desliz de lo que quiero decirles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8550241220421623, "is_candidate": false}, {"start": 1237.903, "end": 1250.728, "text": " Pero quiero tirarles un ejemplo de c\u00f3mo las mayor\u00edas, para poder gobernar, no es necesario generarlas en este momento electoral, con especulaci\u00f3n electoral.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8646111267020503, "is_candidate": false}, {"start": 1250.728, "end": 1251.589, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiero decir?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9053715102939464, "is_candidate": false}, {"start": 1251.589, "end": 1256.011, "text": "Ven\u00ed que te doy un ministerio, pero acomp\u00e1\u00f1ame porque necesito votos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.895351047830156, "is_candidate": false}, {"start": 1256.011, "end": 1259.132, "text": "Eso se puede hacer y corresponde hacerlo despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8482990808432596, "is_candidate": false}, {"start": 1259.132, "end": 1265.695, "text": "Uno llega con sus convicciones, uno llega con sus ideas, uno llega acompa\u00f1ado", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8811848504708624, "is_candidate": false}, {"start": 1266.956, "end": 1271.634, "text": " acompa\u00f1ado por la gente y es despu\u00e9s, cuando lleg\u00f3...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9672850162256461, "is_candidate": false}, {"start": 1272.612, "end": 1278.998, "text": " que va al lugar que corresponde, que es el Parlamento, a buscar las mayor\u00edas necesarias para cambiar la realidad, para cambiar las leyes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9275945022976383, "is_candidate": false}, {"start": 1278.998, "end": 1280.619, "text": "Lo hicimos as\u00ed con Cristian.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8874165408951725, "is_candidate": false}, {"start": 1280.619, "end": 1282.681, "text": "Nunca tuvimos mayor\u00eda absoluta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9267170033173608, "is_candidate": false}, {"start": 1282.681, "end": 1294.331, "text": "Y Cristian, comandando la legislatura, fue y busc\u00f3 y discutimos y acordamos y negociamos en el buen sentido de la palabra negociaci\u00f3n en la pol\u00edtica y logramos transformar la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8800832007721486, "is_candidate": false}, {"start": 1294.331, "end": 1296.433, "text": "Entonces, no nos compliquemos la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8371096723323825, "is_candidate": false}, {"start": 1297.113, "end": 1299.054, "text": " Obviamente que tenemos que ser amplios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8914728484852757, "is_candidate": false}, {"start": 1299.054, "end": 1301.196, "text": "Obviamente que cuanto m\u00e1s seamos, mejor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9056400023061941, "is_candidate": false}, {"start": 1301.196, "end": 1311.962, "text": "Pero no es momento este de conceder cosas de futuro, sobre todo en t\u00e9rminos de poder, y sobre todo en t\u00e9rminos de especulaci\u00f3n electoral, porque esas mayor\u00edas las vamos a poder constituir despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8502119267191091, "is_candidate": false}, {"start": 1311.962, "end": 1316.325, "text": "Porque hay ideas, porque hay convicci\u00f3n, porque hay coraje, porque somos firmes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8964473062112873, "is_candidate": false}, {"start": 1316.325, "end": 1320.308, "text": "Y vuelvo a mi discurso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8271851059960891, "is_candidate": false}, {"start": 1320.308, "end": 1320.808, "text": "Todo eso...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0391854081554164, "is_candidate": false}, {"start": 1322.493, "end": 1330.343, "text": " se da en un momento donde emerge el liderazgo de Patricia, que viene trabajando desde hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8477222278520252, "is_candidate": false}, {"start": 1330.343, "end": 1337.051, "text": "Y el liderazgo en pol\u00edtica no es una cuesti\u00f3n de toma y daca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7905351868826157, "is_candidate": false}, {"start": 1338.563, "end": 1364.537, "text": " Perm\u00edtame ser un poco naif, en pol\u00edtica, en liderazgo, un poquitito de amor tiene que tener, un poquitito de arrastre a trav\u00e9s de las convicciones tiene que tener y Patricia lo tiene, Patricia nos lidera, no nos arrastra, Patricia no nos contrata, Patricia nos convenci\u00f3, nos convenci\u00f3 que es la l\u00edder que necesitamos para poder llevar adelante", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8570964881340691, "is_candidate": false}, {"start": 1365.555, "end": 1374.997, "text": " Todas las ideas que venimos trayendo, todo lo que aprendimos y todo lo que este equipo est\u00e1 dispuesto a dar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9037352973015877, "is_candidate": false}, {"start": 1374.997, "end": 1392.342, "text": "Y un ejemplo que hemos dado, y perm\u00edtanme porque no me voy a cansar de decirlo, con Cristian, con Joaqu\u00edn, que est\u00e1 por ac\u00e1, que venimos de alguna forma compitiendo, los tres ten\u00edamos ganas de ser gobernadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8333984575061582, "is_candidate": false}, {"start": 1393.798, "end": 1395.659, "text": " y que agradezco much\u00edsimo a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8672419774522948, "is_candidate": false}, {"start": 1395.659, "end": 1401.501, "text": "Pero agradezco tambi\u00e9n mucho la generosidad de ellos de estar sumados en el equipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8551436122203743, "is_candidate": false}, {"start": 1401.501, "end": 1406.923, "text": "No importa d\u00f3nde estemos, si lo que queremos ser es parte de un equipo para cambiar las cosas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8725517076823228, "is_candidate": false}, {"start": 1406.923, "end": 1417.006, "text": "Yo siempre digo, para los que tuvimos la suerte de jugar al f\u00fatbol, a m\u00ed me dej\u00f3 hace rato, que no hay nada m\u00e1s lindo que el vestuario ganador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.824946717715468, "is_candidate": false}, {"start": 1417.006, "end": 1420.487, "text": "Donde uno nunca dice gan\u00e9, siempre dice ganamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8759616008913174, "is_candidate": false}, {"start": 1420.487, "end": 1422.288, "text": "El arquero no gana solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.877973564271948, "is_candidate": false}, {"start": 1423.018, "end": 1427.48, "text": " El 9, aunque haga un gol, si alguien no ataja, no puede solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.865618357423406, "is_candidate": false}, {"start": 1427.48, "end": 1429.221, "text": "Eso es lo lindo del deporte en equipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8912653687191611, "is_candidate": false}, {"start": 1429.221, "end": 1431.222, "text": "Y ac\u00e1 hay un equipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9176403749704133, "is_candidate": false}, {"start": 1431.222, "end": 1436.125, "text": "Un equipo que, cr\u00e9anme, yo me siento muy orgulloso de formar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8888105546648335, "is_candidate": false}, {"start": 1436.125, "end": 1437.806, "text": "Y hay una l\u00edder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7568903586295264, "is_candidate": false}, {"start": 1437.806, "end": 1444.049, "text": "Y tenemos las oportunidades que, entre otras cosas, las macanas que hace el oficialismo nos est\u00e1n dejando ah\u00ed plantadas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8527569689454507, "is_candidate": false}, {"start": 1444.049, "end": 1446.59, "text": "Entonces, como dijo Cristian, vamos todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9077302373918911, "is_candidate": false}, {"start": 1447.505, "end": 1454.727, "text": " con ustedes, con la militancia, yendo a buscar voluntades para acompa\u00f1arnos en la elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8661173089520745, "is_candidate": false}, {"start": 1454.727, "end": 1457.507, "text": "Con los vecinos, con su voto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8037909284763627, "is_candidate": false}, {"start": 1457.507, "end": 1460.708, "text": "Con Cristian, en la legislatura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8153109905304616, "is_candidate": false}, {"start": 1460.708, "end": 1467.27, "text": "Con los intendentes, que hoy hay muchos ac\u00e1, siguiendo adelante con sus programas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8522649121846596, "is_candidate": false}, {"start": 1467.27, "end": 1476.072, "text": "Y fundamentalmente, con el liderazgo de Patricia, que nos va a llevar seguro, primero a la victoria,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8657859700431276, "is_candidate": false}, {"start": 1477.059, "end": 1480.702, "text": " y despu\u00e9s a poder gobernar como nosotros queremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8801063122511396, "is_candidate": false}, {"start": 1480.702, "end": 1486.066, "text": "El Estado argentino y el Estado provincial hay que darle vuelta como una media.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8490606814715309, "is_candidate": false}, {"start": 1486.066, "end": 1489.629, "text": "Qu\u00e9dense tranquilos, ideas para hacerlo hay.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8147988712907339, "is_candidate": false}, {"start": 1489.629, "end": 1494.173, "text": "Y todo lo que tiene que sobrar est\u00e1 ac\u00e1, para poder llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8738530379355578, "is_candidate": false}, {"start": 1494.173, "end": 1499.537, "text": "Gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.822833384555576, "is_candidate": false}, {"start": 1499.537, "end": 1499.857, "text": "Muy bien.", "cosine_dist": 0.9332156976082163, "is_candidate": false}, {"start": 1504.274, "end": 1506.378, "text": " Buenas tardes, 9 de julio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5301178537630586, "is_candidate": false}, {"start": 1506.378, "end": 1511.688, "text": "Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7591987680281992, "is_candidate": false}, {"start": 1511.688, "end": 1516.517, "text": "Quiero comenzar con un agradecimiento especial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47910156698885276, "is_candidate": true}, {"start": 1530.475, "end": 1552.925, "text": " Quiero comenzar con un agradecimiento especial a Mariano, Mariano Barroso, a Mar\u00eda Jos\u00e9, Jos\u00e9, por haber decidido acompa\u00f1ar nuestras candidaturas, nuestro proyecto, nuestras ideas y ser parte de esta gran fuerza del cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.2897456578473744, "is_candidate": true}, {"start": 1552.925, "end": 1554.206, "text": "Much\u00edsimas gracias, Mariano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5070916664101924, "is_candidate": false}, {"start": 1554.206, "end": 1555.687, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.549164994420738, "is_candidate": false}, {"start": 1555.687, "end": 1557.428, "text": "Much\u00edsimas gracias, Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5895363976889996, "is_candidate": false}, {"start": 1557.428, "end": 1558.268, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5570501099907683, "is_candidate": false}, {"start": 1560.135, "end": 1579.267, "text": " Por supuesto, a Cristian, que va a encabezar nuestra lista de diputados nacionales, y a N\u00e9stor, que tiene la tarea, junto a todos ustedes, de gobernar la provincia m\u00e1s dif\u00edcil, pero m\u00e1s importante de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.32711597347438237, "is_candidate": true}, {"start": 1579.267, "end": 1589.093, "text": "As\u00ed que agradecerles a todos los que se han acercado de Nueve de Julio, de Bragado y de otros lugares, est\u00e1n en Jun\u00edn,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3044202450241169, "is_candidate": true}, {"start": 1590.303, "end": 1592.284, "text": " Jun\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9841635801922386, "is_candidate": false}, {"start": 1592.284, "end": 1594.065, "text": "Vamos, Jun\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7117990194185959, "is_candidate": false}, {"start": 1594.065, "end": 1598.527, "text": "Lincoln.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341595975460627, "is_candidate": false}, {"start": 1598.527, "end": 1599.648, "text": "Facundo Quiroga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6791204953236092, "is_candidate": false}, {"start": 1599.648, "end": 1602.609, "text": "Vamos, Facundo Quiroga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6242375486058059, "is_candidate": false}, {"start": 1602.609, "end": 1608.772, "text": "Dudi\u00f1ac.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8644582101441325, "is_candidate": false}, {"start": 1608.772, "end": 1609.893, "text": "Tranquilauken.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7261261837645943, "is_candidate": false}, {"start": 1609.893, "end": 1616.456, "text": "Vamos, Tranquilauken.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5601485914160792, "is_candidate": false}, {"start": 1616.456, "end": 1617.997, "text": "Pehuaj\u00f3, Am\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.725580496146657, "is_candidate": false}, {"start": 1617.997, "end": 1618.417, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6704786487706309, "is_candidate": false}, {"start": 1620.82, "end": 1626.062, "text": " Arenales, Rivadavia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5717574068101017, "is_candidate": false}, {"start": 1626.062, "end": 1628.243, "text": "Chacabuco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7354654044186124, "is_candidate": false}, {"start": 1628.243, "end": 1631.104, "text": "Chacabuco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6183314101970643, "is_candidate": false}, {"start": 1631.104, "end": 1635.725, "text": "Bueno, a todos los pueblos que han venido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49137740170077315, "is_candidate": true}, {"start": 1635.725, "end": 1638.767, "text": "Hip\u00f3lito Yrigoyen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5294519412603973, "is_candidate": false}, {"start": 1638.767, "end": 1640.307, "text": "Bragado, si ya lo nombr\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45404168127949107, "is_candidate": true}, {"start": 1640.307, "end": 1642.028, "text": "Bragado, bueno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6225629104011936, "is_candidate": false}, {"start": 1642.028, "end": 1644.789, "text": "Much\u00edsimas gracias a todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46719972844573865, "is_candidate": true}, {"start": 1644.789, "end": 1647.07, "text": "General Villegas, que est\u00e1 por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5099966893542678, "is_candidate": false}, {"start": 1647.07, "end": 1647.83, "text": "General Pinto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7586292574729633, "is_candidate": false}, {"start": 1650.018, "end": 1652.4, "text": " Los toldos, vamos los toldos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5468343210445246, "is_candidate": false}, {"start": 1652.4, "end": 1654.221, "text": "Vamos los toldos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6691119020598784, "is_candidate": false}, {"start": 1654.221, "end": 1658.504, "text": "Y Casares, Carlos Casares, que est\u00e1 por ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43612508865287936, "is_candidate": true}, {"start": 1658.504, "end": 1661.746, "text": "\u00bfHay alg\u00fan cordob\u00e9s?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6253896232872681, "is_candidate": false}, {"start": 1661.746, "end": 1663.327, "text": "\u00bfHay alg\u00fan cordob\u00e9s ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5957022385815455, "is_candidate": false}, {"start": 1663.327, "end": 1664.147, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7692461636440643, "is_candidate": false}, {"start": 1664.147, "end": 1667.389, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5893672964619582, "is_candidate": false}, {"start": 1667.389, "end": 1677.176, "text": "Bueno, quiero decirles que hemos tomado una decisi\u00f3n, una decisi\u00f3n que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3838032903883266, "is_candidate": true}, {"start": 1680.319, "end": 1701.71, "text": " implica centrarnos en un cambio profundo de la Argentina, de la provincia de Buenos Aires y continuar, por supuesto, el cambio que Mariano viene haciendo el 9 de julio y que lo va a seguir Mar\u00eda Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3589082582412252, "is_candidate": true}, {"start": 1701.71, "end": 1706.733, "text": "Y en todos los pueblos que han venido, nosotros hemos centrado", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4410313965351236, "is_candidate": true}, {"start": 1708.207, "end": 1724.497, "text": " la idea que el pa\u00eds necesita, como bien dec\u00eda Jos\u00e9, en una palabra que nos interpela y que nos plantea cu\u00e1l es el camino que queremos transitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3894003512262545, "is_candidate": true}, {"start": 1724.497, "end": 1729.28, "text": "Y esa palabra es la palabra orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5010612506320906, "is_candidate": false}, {"start": 1729.28, "end": 1737.245, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 hemos elegido la palabra orden para guiar un camino de la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42780668978500036, "is_candidate": true}, {"start": 1739.03, "end": 1744.233, "text": " Primero porque la Argentina necesita orden econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4509574879840028, "is_candidate": true}, {"start": 1744.233, "end": 1766.087, "text": "Todos ustedes que trabajan, que tienen quiz\u00e1s sus negocios, que son empleados en relaci\u00f3n de dependencia, que son trabajadores o que trabajan en el campo o en la agroindustria, necesitan orden, necesitan un orden econ\u00f3mico para lograr que el pa\u00eds se equilibre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3812626358080645, "is_candidate": true}, {"start": 1767.377, "end": 1779.126, "text": " para no vivir con un 100% de inflaci\u00f3n que significa una p\u00e9rdida diaria y permanente de los ingresos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44685457802358697, "is_candidate": true}, {"start": 1779.126, "end": 1790.475, "text": "Pero no solamente significa una p\u00e9rdida diaria y permanente de los ingresos, sino que significa tener una pared en frente y no ver el futuro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4857659545094706, "is_candidate": true}, {"start": 1790.475, "end": 1795.84, "text": "Porque cuando uno vive con el dinero que se te evapora de tu bolsillo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5668102419654645, "is_candidate": false}, {"start": 1797.13, "end": 1813.137, "text": " se te evapora el futuro de tus hijos, se te evapora la posibilidad de pensar en dejarles una casa o dejarles un estudio mejor porque viv\u00eds al d\u00eda y no ten\u00e9s capacidad de pensar en perspectiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4956566776967809, "is_candidate": true}, {"start": 1813.137, "end": 1824.122, "text": "Y por eso tantos j\u00f3venes se van del pa\u00eds, porque sienten que la Argentina vive una angustia social profunda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5086768687019301, "is_candidate": false}, {"start": 1825.358, "end": 1829.319, "text": " todos los argentinos estamos viviendo una angustia social profunda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49575305037293194, "is_candidate": true}, {"start": 1829.319, "end": 1844.845, "text": "Y no solamente tiene que ver con lo econ\u00f3mico, tiene que ver con una idea que todos tenemos de lo que es la Argentina y de lo que vemos hoy como est\u00e1 la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46806577147298356, "is_candidate": true}, {"start": 1844.845, "end": 1853.888, "text": "Y esa distancia, esa diferencia que hay entre lo que nosotros so\u00f1amos, pensamos, vivimos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3650840435158209, "is_candidate": true}, {"start": 1855.127, "end": 1877.292, "text": " de nuestro pa\u00eds y lo que tenemos, nuestra degradaci\u00f3n, nuestra cultura destruida, nuestra educaci\u00f3n ca\u00edda, sentimos que es como que nuestro pa\u00eds lo vemos, lo queremos, lo amamos, pero sentimos como que no es lo que nosotros sentimos de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3843269438292346, "is_candidate": true}, {"start": 1878.333, "end": 1901.582, "text": " y es fundamental que nosotros podamos salir de esa angustia existencial y poder pensar en la vida, no estar todo el d\u00eda pensando en qu\u00e9 va a pasar ma\u00f1ana, con qu\u00e9 me voy a levantar, con qu\u00e9 sorpresa me voy a levantar, sino poder pensar en paz y en tranquilidad en la vida en un sentido de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42107222363009356, "is_candidate": true}, {"start": 1902.282, "end": 1923.028, "text": " Y en ese sentido tenemos muchas cosas que arreglar y por eso planteamos orden en la econom\u00eda, orden porque necesitamos bajar el gasto para tener m\u00e1s plata en el bolsillo de la gente, porque hoy sin equilibrio fiscal en el pa\u00eds,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3807590030856456, "is_candidate": true}, {"start": 1924.455, "end": 1944.765, "text": " Lo \u00fanico que tenemos es inflaci\u00f3n porque todos los santos d\u00edas en la Argentina se imprime billete que significa sacarle a cada argentino el valor de su trabajo porque el billete que tiene en su bolsillo se degrada por esa impresi\u00f3n de billetes que se hace en el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41329114054143645, "is_candidate": true}, {"start": 1944.765, "end": 1949.667, "text": "Porque todos los d\u00edas nosotros vemos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5288527310379803, "is_candidate": false}, {"start": 1952.613, "end": 1971.307, "text": " que crece la burocracia y esa burocracia, que no es lo mismo que el Estado, esa burocracia en los \u00faltimos 20 a\u00f1os creci\u00f3 un 100%.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39287966394535256, "is_candidate": true}, {"start": 1971.307, "end": 1979.413, "text": "En el a\u00f1o 2003 el Estado le sal\u00eda a cada argentino 23 puntos del Producto Bruto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45434094075295184, "is_candidate": true}, {"start": 1980.609, "end": 1995.341, "text": " Y en el a\u00f1o 2023, 20 a\u00f1os despu\u00e9s, sale exactamente el doble, el 100%, entre 42 y 43 puntos del PBI.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3927764960734159, "is_candidate": true}, {"start": 1995.341, "end": 2006.77, "text": "Y cuando nosotros decimos que creci\u00f3 un 100% el gasto, yo les pregunto, \u00bfustedes sienten que eso fue una inversi\u00f3n en educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3586529157732975, "is_candidate": true}, {"start": 2008.06, "end": 2010.921, "text": " \u00bfSienten que fue una inversi\u00f3n en seguridad?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48913933102241625, "is_candidate": true}, {"start": 2010.921, "end": 2013.662, "text": "\u00bfSienten que fue una inversi\u00f3n en salud?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4361345870916733, "is_candidate": true}, {"start": 2013.662, "end": 2018.164, "text": "Entonces, ese dinero, \u00bfd\u00f3nde fue?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4197060607169857, "is_candidate": true}, {"start": 2018.164, "end": 2028.808, "text": "A engordar una estructura burocr\u00e1tica que podemos sintetizar en la palabra la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5327930286619704, "is_candidate": false}, {"start": 2028.808, "end": 2034.01, "text": "A plantear.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8937477650185381, "is_candidate": false}, {"start": 2034.01, "end": 2034.47, "text": "Y ese...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8967594293985118, "is_candidate": false}, {"start": 2040.1, "end": 2054.388, "text": " Ese 100% de crecimiento del Estado y de la burocracia, eso es lo que le falta a cada familia argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4156042983083066, "is_candidate": true}, {"start": 2054.388, "end": 2062.193, "text": "Esas son las retenciones que le cobraron al campo, eso es el impuesto a las ganancias alt\u00edsimo que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48678073305029246, "is_candidate": true}, {"start": 2063.275, "end": 2074.304, "text": " Esos son los ingresos brutos alt\u00edsimos que tiene cada uno de los comerciantes o de los industriales de nuestro pa\u00eds que tiene que pagar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4291625576204978, "is_candidate": true}, {"start": 2074.304, "end": 2084.452, "text": "Y eso significa, ese es el impuesto de las ganancias sobre los sueldos, ese es el IVA que paga cada familia cuando va a comprar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4574937193221845, "is_candidate": true}, {"start": 2084.452, "end": 2086.934, "text": "Todo eso, en vez de haber vuelto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.500967630505951, "is_candidate": false}, {"start": 2088.52, "end": 2096.067, "text": " a mejorar las condiciones de las familias, de las empresas, de los comercios, se fue ah\u00ed, a la c\u00e1mpora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4463091805509968, "is_candidate": true}, {"start": 2096.067, "end": 2112.462, "text": "Y por eso nosotros tenemos que hacer lo contrario, tenemos que desarmar el poder, tenemos que desarmar esa l\u00f3gica de la pol\u00edtica para la pol\u00edtica y devolverle ese poder a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45284353021083434, "is_candidate": true}, {"start": 2112.462, "end": 2114.204, "text": "Y devolverle poder a la gente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6090280799903414, "is_candidate": false}, {"start": 2117.096, "end": 2122.422, "text": " implica simplificarle la vida a cada ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4757504228740439, "is_candidate": true}, {"start": 2122.422, "end": 2137.06, "text": "Nosotros queremos que su vida sea m\u00e1s simple, que cada cosa que tienen que hacer, cada decisi\u00f3n que tienen que tomar, no pase por esa maquinaria burocr\u00e1tica que todo lo impide y por eso", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.470727104805966, "is_candidate": true}, {"start": 2138.636, "end": 2154.215, "text": " Lo segundo que vamos a plantear es una gran reforma del Estado para que el Estado tenga aquello que la sociedad necesita y deje de tener aquello que s\u00f3lo le sirve a la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4588118415949173, "is_candidate": true}, {"start": 2154.215, "end": 2158.4, "text": "Y eso es devolverle poder a la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5015176432587545, "is_candidate": false}, {"start": 2160.327, "end": 2180.539, "text": " Quiero tener un Ministerio de Educaci\u00f3n fuerte, pero no quiero tener organismos en todos los lugares que hacen exactamente lo mismo y repiten lo mismo para cubrir alguna necesidad que no tiene la sociedad, pero s\u00ed tienen aquellos que se han adue\u00f1ado del Estado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3872290501720794, "is_candidate": true}, {"start": 2180.539, "end": 2189.324, "text": "Por eso es tan importante que nosotros tengamos una verdadera reforma a nivel nacional, a nivel de la provincia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4096053356706255, "is_candidate": true}, {"start": 2190.976, "end": 2198.358, "text": " y una descentralizaci\u00f3n real para darle m\u00e1s poder a los municipios que puedan resolver m\u00e1s cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37918360727606315, "is_candidate": true}, {"start": 2198.358, "end": 2211.321, "text": "Que una escuela de 9 de julio no tenga que ir al inspector del inspector del inspector del inspector y cuando llega la lamparita tard\u00f3 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5466785055983354, "is_candidate": false}, {"start": 2211.321, "end": 2217.563, "text": "No queremos esa burocracia, queremos que se puedan resolver las cosas cerca de la gente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5406527125953664, "is_candidate": false}, {"start": 2219.369, "end": 2224.912, "text": " \u00bfQui\u00e9n mejor que el que est\u00e1 cerca, al que le van a tocar la puerta?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5873789169054403, "is_candidate": false}, {"start": 2224.912, "end": 2230.015, "text": "Todo el mundo sabe d\u00f3nde vive Mariano, hasta los malos que lo jorobaron, pobre.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4693120731002268, "is_candidate": true}, {"start": 2230.015, "end": 2233.156, "text": "Todos saben y todos saben d\u00f3nde vive Mar\u00eda Jos\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4561436916966579, "is_candidate": true}, {"start": 2233.156, "end": 2242.461, "text": "Entonces todos le van a ir a tocar la puerta si necesitan y se dan cuenta que hay posibilidades de cambiar las cosas aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4677215141718658, "is_candidate": true}, {"start": 2242.461, "end": 2248.845, "text": "Por eso es tan importante ese cambio estrat\u00e9gico que tenemos que hacer, bajarle", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4941696286039866, "is_candidate": true}, {"start": 2250.784, "end": 2255.828, "text": " los costos a todo el que produce y trabaja en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47876480988627534, "is_candidate": true}, {"start": 2255.828, "end": 2278.906, "text": "Esta Ruta 5 es una ruta que hace a\u00f1os que cobra peaje y es una ruta que se mata gente todo el tiempo y que hace a\u00f1os que se plantea que va a ser una autopista y es la autopista de la muerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5305044704641355, "is_candidate": false}, {"start": 2278.906, "end": 2280.087, "text": "Y 9 de julio lo sabe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5044704062691165, "is_candidate": false}, {"start": 2281.176, "end": 2291.738, "text": " porque independientemente dos intendentes de esta ciudad murieron en la Ruta 5.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.30655867579494567, "is_candidate": true}, {"start": 2291.738, "end": 2307.302, "text": "Y eso significa desidia, eso significa que los fondos que no est\u00e1n en esta ruta est\u00e1n adonde les digo, por eso desburocratizar, sacar todas las leyes que impiden producir,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4229313870087551, "is_candidate": true}, {"start": 2308.422, "end": 2330.212, "text": " sacar los costos que tienen nuestros puertos, sacar los costos que tiene nuestra log\u00edstica, poder producir de verdad, bajar impuestos, bajar retenciones, bajar retenciones, Uruguay no tiene, Paraguay no tiene, Brasil no tiene, c\u00f3mo vamos a competir con aquellos pa\u00edses vecinos si no tenemos, nosotros tenemos CEPO.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44610129069492, "is_candidate": true}, {"start": 2332.14, "end": 2345.941, "text": " Vamos a sacar el cepo, el cepo empobrecido a toda la gente que vive del campo y ha empobrecido a las ciudades que trabajan con aquellos que trabajan en el campo y en la industria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44520401852220903, "is_candidate": true}, {"start": 2347.349, "end": 2367.775, "text": " El cepo significa un cepo a la producci\u00f3n y al crecimiento y por eso lo vamos a sacar, porque no se puede vivir con una mentira, con la mentira de un cambio que nadie consigue, s\u00f3lo consiguen los amigos del poder, nada m\u00e1s que ellos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46451108517606465, "is_candidate": true}, {"start": 2367.775, "end": 2373.177, "text": "Por eso vamos a dar vuelta y vamos a dinamitar la econom\u00eda del kirchnerismo que nos ha destruido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5204345085764344, "is_candidate": false}, {"start": 2388.909, "end": 2400.914, "text": " Vamos a ayudar a las empresas para que puedan contratar personal y no est\u00e9n siempre a un juicio laboral, sientan que se les va la empresa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5191393798347792, "is_candidate": false}, {"start": 2400.914, "end": 2408.157, "text": "Necesitamos orden para que se pueda trabajar con seguridad jur\u00eddica y lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4320724825419894, "is_candidate": true}, {"start": 2409.055, "end": 2425.921, "text": " y no le vamos a tener miedo a esos cambios porque sin esos cambios la Argentina hace 10 a\u00f1os que no crece, qu\u00e9 preferimos, animarnos a cambiar o seguir en esta letan\u00eda que nos va carcomiendo como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5350786370429379, "is_candidate": false}, {"start": 2425.921, "end": 2432.783, "text": "Yo elijo cambiar, ustedes eligen cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.445032719058837, "is_candidate": true}, {"start": 2432.783, "end": 2433.083, "text": "Quiero...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9192690276293323, "is_candidate": false}, {"start": 2436.178, "end": 2463.139, "text": " decirles que vamos a tomar una decisi\u00f3n el primer d\u00eda, enviar todas estas leyes que impiden la producci\u00f3n y entre ellas vamos a plantear que todas las personas que tienen plan social lo vamos a reconvertir en un seguro de desempleo para que al poco tiempo vayan a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4768599190902433, "is_candidate": true}, {"start": 2463.139, "end": 2463.38, "text": "Nadie...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0025045306273497, "is_candidate": false}, {"start": 2466.015, "end": 2491.345, "text": " Nadie vive feliz cuando siente la injusticia y el plan social ha sido para la Argentina una p\u00e9rdida brutal de valor, hemos perdido el sentido del trabajo y por eso es tan importante recuperarlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4275338195594841, "is_candidate": true}, {"start": 2492.373, "end": 2496.875, "text": " Muchos me dicen, pero te van a tomar las calles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49779545175867734, "is_candidate": true}, {"start": 2496.875, "end": 2498.936, "text": "Las calles ya est\u00e1n tomadas hace 10 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6292458249506737, "is_candidate": false}, {"start": 2498.936, "end": 2501.457, "text": "As\u00ed que, no, nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5825988359181999, "is_candidate": false}, {"start": 2501.457, "end": 2505.058, "text": "Nosotros, ah\u00ed s\u00ed que vamos a poner orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.444459203377804, "is_candidate": true}, {"start": 2505.058, "end": 2511.681, "text": "Porque vamos a mandar desde el primer d\u00eda una ley muy clara, como la que tiene Mendoza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43370647068819934, "is_candidate": true}, {"start": 2511.681, "end": 2514.942, "text": "El que saca los pies de la vereda, va preso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5199095106972859, "is_candidate": false}, {"start": 2514.942, "end": 2519.244, "text": "Muy claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8335058207991725, "is_candidate": false}, {"start": 2519.244, "end": 2519.924, "text": "Muy clarito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7664334623632463, "is_candidate": false}, {"start": 2522.146, "end": 2546.674, "text": " Eso es orden, eso es convivencia, vamos a convivir los argentinos en paz y no va a haber argentinos que viviendo de planes sociales que salen de los bolsillos de todos ustedes, vayan a jorobar la vida de aquellos que le est\u00e1n pagando ese beneficio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3733963929007882, "is_candidate": true}, {"start": 2546.674, "end": 2550.095, "text": "Quiero hablarles de un tema fundamental,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5186107625025882, "is_candidate": false}, {"start": 2550.901, "end": 2553.163, "text": " que es la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5492927034905228, "is_candidate": false}, {"start": 2553.163, "end": 2560.468, "text": "Vamos a comprometernos a armar una \u00e9pica de la educaci\u00f3n argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5335439178685564, "is_candidate": false}, {"start": 2560.468, "end": 2565.232, "text": "Vamos con la educaci\u00f3n al frente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5675550775170792, "is_candidate": false}, {"start": 2565.232, "end": 2575.76, "text": "No podemos tener, como me ha tocado ver hace dos semanas que fui a Santa Cruz, la tierra de quien presidi\u00f3 el pa\u00eds tantos a\u00f1os,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48850863971339165, "is_candidate": true}, {"start": 2578.235, "end": 2586.342, "text": " al d\u00eda que fui hace 2 semanas, no hab\u00edan empezado las clases, no hab\u00edan empezado las clases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43550465050913145, "is_candidate": true}, {"start": 2586.342, "end": 2595.41, "text": "En Chubut, al lado, el a\u00f1o pasado tuvieron 60 d\u00edas de clase y ma\u00f1ana no hay clase de nuevo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3906905031247756, "is_candidate": true}, {"start": 2595.41, "end": 2603.157, "text": "Entonces, y en la Provincia de Buenos Aires el promedio de clase por alumno son 2 horas y media.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3871703868843963, "is_candidate": true}, {"start": 2603.765, "end": 2608.308, "text": " c\u00f3mo vamos a competir, c\u00f3mo van a competir los chicos con dos horas y media de clases.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4837974318786491, "is_candidate": true}, {"start": 2608.308, "end": 2609.669, "text": "No existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7165048879368162, "is_candidate": false}, {"start": 2609.669, "end": 2622.817, "text": "Tenemos que trabajar por una mejora de la educaci\u00f3n de fondo y eso, N\u00e9stor, te va a tocar con todo, con todo, porque vas a tener que cambiar esa educaci\u00f3n a fondo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5310039148272059, "is_candidate": false}, {"start": 2622.817, "end": 2626.499, "text": "Y yo les quiero decir algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6184286804920693, "is_candidate": false}, {"start": 2626.499, "end": 2628.921, "text": "No lo dejen solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.615336482752602, "is_candidate": false}, {"start": 2628.921, "end": 2629.801, "text": "No lo dejen solo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6854019651866876, "is_candidate": false}, {"start": 2629.801, "end": 2631.702, "text": "No es un tema entre sindicato y gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5902861123535093, "is_candidate": false}, {"start": 2633.164, "end": 2645.094, "text": " Ustedes todos se dieron cuenta en la pandemia que muchos pap\u00e1s y mam\u00e1s y abuelos, est\u00e1bamos mirando el celular mientras los chicos no sab\u00edan ni leer ni escribir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4151670506602273, "is_candidate": true}, {"start": 2645.094, "end": 2655.603, "text": "Entonces tiene que haber tambi\u00e9n un compromiso social de la familia, la familia, la mam\u00e1, los pap\u00e1s, los t\u00edos, los que puedan ayudar a los chicos para aprender.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5083926625748278, "is_candidate": false}, {"start": 2655.603, "end": 2661.327, "text": "Nosotros vamos a plantear una mejora sustancial midiendo a los chicos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47076579249300654, "is_candidate": true}, {"start": 2662.861, "end": 2683.675, "text": " generando que en los lugares donde los docentes aprenden, sean lugares que tengan la calidad necesaria para que aquel que entra a ser docente tenga un examen para saber si tiene los conocimientos adecuados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4226534462581797, "is_candidate": true}, {"start": 2683.675, "end": 2691.541, "text": "Necesitamos docentes que tengan la capacidad de ense\u00f1ar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4739097769300805, "is_candidate": true}, {"start": 2693.722, "end": 2712.187, "text": " Si los docentes, si los institutos docentes, y no todos, hay muchos buenos, est\u00e1n presos de los sindicatos y meten la gente a dedo, terminamos teniendo docentes que no pueden ense\u00f1ar a leer y escribir porque ni siquiera ellos lo saben hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41623582252538915, "is_candidate": true}, {"start": 2712.187, "end": 2717.509, "text": "Entonces no se puede transmitir lo que uno no sabe, no se puede.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5546449686440965, "is_candidate": false}, {"start": 2717.509, "end": 2720.57, "text": "Entonces con todo, con todo por una educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5566274697733872, "is_candidate": false}, {"start": 2721.767, "end": 2729.174, "text": " Vamos a armar un Sarmiento 5.0, la educaci\u00f3n va a estar adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5205677930883266, "is_candidate": false}, {"start": 2729.174, "end": 2744.85, "text": "Y les digo, desde ya les digo a los gobernadores, desde ya les digo a los gobernadores y gobernadoras, que el art\u00edculo 6 de la Constituci\u00f3n Nacional es muy sabio, dice que la educaci\u00f3n est\u00e1 en manos de las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3970829343675525, "is_candidate": true}, {"start": 2746.008, "end": 2750.129, "text": " Pero si as\u00ed no lo hiciesen, la Naci\u00f3n se tiene que hacer cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4373762193536923, "is_candidate": true}, {"start": 2750.129, "end": 2767.676, "text": "Y si en Chubut o en Santa Cruz no hay clase, nos vamos a hacer cargo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6334395919739273, "is_candidate": false}, {"start": 2767.676, "end": 2774.218, "text": "Quiero hablarles de la seguridad y la lucha contra el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4753628357739732, "is_candidate": true}, {"start": 2776.298, "end": 2803.752, "text": " Necesitamos trabajar como lo hicimos con Cristian, tambi\u00e9n con N\u00e9stor en la etapa en que fui ministra, tambi\u00e9n con Mariano hicimos cosas y fueron importantes porque ten\u00edamos una filosof\u00eda clara, en la seguridad hay que tener una filosof\u00eda clara, uno tiene que saber para d\u00f3nde va y nosotros tenemos en claro, primero, que defendemos a los ciudadanos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.408764628026807, "is_candidate": true}, {"start": 2805.091, "end": 2817.913, "text": " Ese es el primer objetivo, parece simple, pero es as\u00ed, la seguridad est\u00e1 para defender a los ciudadanos, para que los ciudadanos no sean siempre v\u00edctimas de los delincuentes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4340585215359857, "is_candidate": true}, {"start": 2817.913, "end": 2820.654, "text": "Segundo, para cuidar a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5304340088166496, "is_candidate": false}, {"start": 2820.654, "end": 2824.634, "text": "Y tercero, tener en claro que el que las hace, las paga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5238213188591153, "is_candidate": false}, {"start": 2824.634, "end": 2827.015, "text": "Y eso tiene que estar claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6601500726690341, "is_candidate": false}, {"start": 2827.015, "end": 2828.775, "text": "Clarito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7505950036630898, "is_candidate": false}, {"start": 2828.775, "end": 2831.916, "text": "Tiene que estar claro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7941157886905222, "is_candidate": false}, {"start": 2831.916, "end": 2833.796, "text": "Y si uno tiene las cosas claras,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5548166818490665, "is_candidate": false}, {"start": 2835.043, "end": 2843.11, "text": " va a enfocar todas las fuerzas, todas, para que los ciudadanos est\u00e9n cuidados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45284891696646734, "is_candidate": true}, {"start": 2843.11, "end": 2854.401, "text": "Y ya tenemos el plan para entrar a Rosario, porque si no entramos a Rosario, esa mancha de aceite va a ir por todo el pa\u00eds y necesitamos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39387752955299193, "is_candidate": true}, {"start": 2855.308, "end": 2867.51, "text": " que en Rosario, que hoy es una ciudad tomada, donde la ley que rige es la ley del narcotr\u00e1fico, vuelva a regir la Constituci\u00f3n y la ley y nuestro C\u00f3digo Penal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4810521967084149, "is_candidate": true}, {"start": 2867.51, "end": 2881.633, "text": "Y vamos a caer con todo, vamos a caer con las fuerzas federales y con las fuerzas armadas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5058049288600297, "is_candidate": false}, {"start": 2881.633, "end": 2883.173, "text": "Y vamos a cambiar las leyes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7096619078134445, "is_candidate": false}, {"start": 2884.416, "end": 2890.239, "text": " Vamos a cambiar las leyes para que las Fuerzas Armadas est\u00e9n realmente protegidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5397561192478968, "is_candidate": false}, {"start": 2890.239, "end": 2893.741, "text": "Porque es necesario protegerlas en esa tarea.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5568285538011574, "is_candidate": false}, {"start": 2893.741, "end": 2897.704, "text": "Que despu\u00e9s no venga nadie a decir que eso no se puede hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5070596270661971, "is_candidate": false}, {"start": 2897.704, "end": 2899.404, "text": "Proteger en serio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4720375494191469, "is_candidate": true}, {"start": 2899.404, "end": 2903.026, "text": "Porque nosotros necesitamos cuidar a los que nos cuidan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5096135153160141, "is_candidate": false}, {"start": 2903.026, "end": 2905.568, "text": "Y ustedes saben que hemos tenido en eso una l\u00ednea clara.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5445051098533868, "is_candidate": false}, {"start": 2906.625, "end": 2924.058, "text": " Cuando nuestras fuerzas de seguridad, cuando nuestros polic\u00edas, cuando nuestra gendarmer\u00eda, cuando nuestras fuerzas armadas trabajan para defender a los ciudadanos o la soberan\u00eda o la patria, nosotros los tenemos que cuidar, no los tenemos que entregar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4390764684963827, "is_candidate": true}, {"start": 2924.058, "end": 2925.399, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.673051258665765, "is_candidate": false}, {"start": 2925.399, "end": 2926.059, "text": "\u00bfEst\u00e1 claro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7498265742280186, "is_candidate": false}, {"start": 2926.059, "end": 2929.762, "text": "No los tenemos que entregar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6910599663907939, "is_candidate": false}, {"start": 2929.762, "end": 2934.966, "text": "Y quiero decirles que este cambio que vamos a llevar adelante,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47632068605271916, "is_candidate": true}, {"start": 2936.035, "end": 2965.326, "text": " va a ser con esfuerzo, pero sobre todo cuando decidimos un camino, lo seguimos, y sobre todo les avisamos a aquellos que ya nos est\u00e1n queriendo asustar, que nos dicen que nos van a poner en helic\u00f3ptero, que el primer d\u00eda van a salir a tomar las calles, que a los 6 meses nos vamos a ir, les decimos que a este pueblo coraje no lo corre nadie,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4101214321594483, "is_candidate": true}, {"start": 2966.264, "end": 2968.206, "text": " No lo corre nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6427069636039127, "is_candidate": false}, {"start": 2968.206, "end": 2976.374, "text": "Y vamos a necesitar al pueblo argentino decidido a defender el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5706937570124797, "is_candidate": false}, {"start": 2976.374, "end": 2979.337, "text": "Esta vez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.696968182026874, "is_candidate": false}, {"start": 2979.337, "end": 2981.439, "text": "Esta vez cada piedra que nos tiren.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.734615283767276, "is_candidate": false}, {"start": 2982.283, "end": 3007.138, "text": " la vamos a convertir en obras, cada piedra que nos tiren la vamos a convertir en obra de arte como Miguel \u00c1ngel, no vamos a dejar que nos joroben de nuevo, vamos a salir con un pueblo que va a defender como nunca, con u\u00f1as, con toda la garra el cambio que vamos a llevar adelante, por eso les digo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4693272829705394, "is_candidate": true}, {"start": 3007.898, "end": 3022.278, "text": " que vamos a ponerle el car\u00e1cter que la Argentina necesita, y el car\u00e1cter no es solamente de una presidenta y un gobernador, de los diputados, de los intendentes, el car\u00e1cter es de todo el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3831379121418582, "is_candidate": true}, {"start": 3022.278, "end": 3023.74, "text": "Cuento con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5361598206449344, "is_candidate": false}, {"start": 3023.74, "end": 3024.321, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7683158885746707, "is_candidate": false}], "Index": 1337, "channel_id": "UCimXhau1n9r56QbTLOpx0Tg", "channel": "Suma Play", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@sumaplay4131", "id": "ih8-SMoPy1A", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ih8-SMoPy1A", "title": "Patricia Bullrich en Nueve de Julio - Lanzamiento de candidatura de Mar\u00eda Jos\u00e9 Gentile", "duration": 3099.0, "view_count": 360.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}