{"segments": [{"start": 0.248, "end": 23.542, "text": " Le damos la palabra a Patricia, que no hace falta presentarla, es una de nuestras candidatas a la presidencia, es una dirigente con una trayectoria enorme y muy clara, y es una persona con convicciones, con coraje y decidida, que nos va a decir ahora, sobre todo, yo dir\u00eda que arrancar\u00e1s vos, Pato,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.956998697992976, "is_candidate": false}, {"start": 24.844, "end": 28.326, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s viendo el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0100551340282113, "is_candidate": false}, {"start": 28.326, "end": 30.528, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves el futuro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.921964628269088, "is_candidate": false}, {"start": 30.528, "end": 31.749, "text": "\u00bfD\u00f3nde te ves?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9494776145300816, "is_candidate": false}, {"start": 31.749, "end": 33.51, "text": "\u00bfD\u00f3nde te imagin\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9691482680446297, "is_candidate": false}, {"start": 33.51, "end": 35.832, "text": "Y lo que vos no quieras contarnos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8929836459379576, "is_candidate": false}, {"start": 35.832, "end": 39.975, "text": "Adelante, Patricia Burbidge.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9251993577315308, "is_candidate": false}, {"start": 39.975, "end": 41.757, "text": "Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6051828829014676, "is_candidate": false}, {"start": 41.757, "end": 53.326, "text": "Les agradezco much\u00edsimo la posibilidad de hablar hoy con ustedes y de encontrarme con gente de tantos lugares argentinos que est\u00e1n viviendo en tantos lugares del mundo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40641239624148695, "is_candidate": true}, {"start": 55.283, "end": 69.97, "text": " Algunos por decisi\u00f3n, otros porque sintieron que Argentina estaba en una situaci\u00f3n tan negativa, tan triste, de tanta angustia que decidieron irse.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43565921482863534, "is_candidate": true}, {"start": 71.731, "end": 77.173, "text": " La verdad es que estamos viendo ese fen\u00f3meno con mucha, mucha, mucha fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.514597115043456, "is_candidate": false}, {"start": 77.173, "end": 88.939, "text": "La cantidad de argentinos que se van no por una situaci\u00f3n econ\u00f3mica, sino porque sienten el peso, la angustia de un pa\u00eds que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4707332249532905, "is_candidate": true}, {"start": 90.019, "end": 100.765, "text": " no responde a los objetivos que cada uno y todos como comunidad nos trazamos para nuestras vidas, para nuestras familias, para todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4626161608580488, "is_candidate": true}, {"start": 102.788, "end": 117.872, "text": " La sensaci\u00f3n que sentimos ac\u00e1, ustedes lo sabr\u00e1n por sus familias, por sus amigos, es de una enorme toxicidad, de incertidumbre, de angustia y de fin.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5231040596881739, "is_candidate": false}, {"start": 117.872, "end": 131.255, "text": "El sentimiento quiz\u00e1s m\u00e1s generalizado que tienen hoy los argentinos es que la Argentina ya no tiene salida, como que se ha intentado muchas veces, muchas veces se ha intentado caminos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5822933253536073, "is_candidate": false}, {"start": 132.015, "end": 153.886, "text": " de salida, muchas veces ha habido momentos en los que parec\u00eda que sal\u00edamos adelante y de nuevo a la misma l\u00f3gica de poder, a la misma l\u00f3gica de un pa\u00eds trabado, de un pa\u00eds que mata todas las oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4893593743838116, "is_candidate": true}, {"start": 153.886, "end": 157.128, "text": "Y esto es contra lo que tenemos que combatir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5476709028193976, "is_candidate": false}, {"start": 157.128, "end": 159.369, "text": "No es una campa\u00f1a normal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7152765342051448, "is_candidate": false}, {"start": 161.55, "end": 183.642, "text": " no es una campa\u00f1a normal, es una campa\u00f1a extra\u00f1a, es una campa\u00f1a en la que nosotros, m\u00e1s que decir qu\u00e9 vamos a hacer, aunque alguna gente lo pide, se est\u00e1 discutiendo qu\u00e9 car\u00e1cter, qu\u00e9 personalidad, no en el sentido individual, sino en el sentido colectivo, qu\u00e9 car\u00e1cter, qu\u00e9 personalidad,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47189648761119085, "is_candidate": true}, {"start": 184.848, "end": 189.452, "text": " le vamos a poner al gobierno para que no nos vuelva a pasar lo que nos pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4858183522535958, "is_candidate": true}, {"start": 189.452, "end": 206.445, "text": "Y algunos hablan del 83, otros hablan del 2000, quiz\u00e1s en una l\u00ednea de gobiernos que uno puede llamar republicanos, Alfons\u00edn, para tomar el \u00faltimo tiempo, Alfons\u00edn de la R\u00faa Mauricio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43517053149637264, "is_candidate": true}, {"start": 208.713, "end": 229.185, "text": " Y con el \u00faltimo, que logramos un paso m\u00e1s, que fue el paso de haber terminado la gesti\u00f3n y haber terminado con una fuerza pol\u00edtica muy importante, una fuerza pol\u00edtica del 41%, con no mayor\u00edas, pero con bloques sustantivos en ambas c\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44489841271500596, "is_candidate": true}, {"start": 229.185, "end": 229.986, "text": "Y a partir de ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8123759746973547, "is_candidate": false}, {"start": 233.065, "end": 259.154, "text": " eso nos dio y nos genera un envi\u00f3n, pero en la sociedad ese envi\u00f3n, si bien la gente se agarra, ese envi\u00f3n todav\u00eda no est\u00e1 del todo tomado, es decir, es algo as\u00ed como, bueno, yo s\u00e9 que me voy a tener que arreglar como pueda, que voy a tener que aceptar los t\u00e9rminos que me proponen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4203906155309505, "is_candidate": true}, {"start": 259.695, "end": 267.166, "text": " Voy a tener que aceptar la peque\u00f1a coima o la gran coima, voy a tener que aceptar las condiciones de una Argentina que ya est\u00e1 hecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5637586036697126, "is_candidate": false}, {"start": 267.166, "end": 269.168, "text": "Este es el sentimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6674789466979607, "is_candidate": false}, {"start": 271.27, "end": 293.824, "text": " que tenemos, nosotros estamos trabajando mucho con un equipo muy interesante de la Universidad de Buenos Aires, el equipo de Psicolog\u00eda de la UBA, que est\u00e1 trabajando con nosotros las caracter\u00edsticas psicol\u00f3gicas, psicosociales, por las que est\u00e1 atravesando la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46465876293762554, "is_candidate": true}, {"start": 293.824, "end": 300.168, "text": "En mi caso, adem\u00e1s, lo veo todos los d\u00edas en la calle, la gente se larga directamente a llorar,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48069708864723293, "is_candidate": true}, {"start": 301.026, "end": 306.007, "text": " es un sentimiento muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6074690829554377, "is_candidate": false}, {"start": 306.007, "end": 318.07, "text": "Ven muchos en la salida del pa\u00eds algo muy prometedor, y todos los que viven afuera del pa\u00eds, depende de las condiciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45162847369063863, "is_candidate": true}, {"start": 318.07, "end": 329.892, "text": "Saben que no es tan prometedor, que vivir afuera no es tan f\u00e1cil, quiz\u00e1s tiene algunas cosas solucionadas pero faltan otras, y entonces hay como un", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5379857985569519, "is_candidate": false}, {"start": 330.817, "end": 344.906, "text": " un mundo que me imagino que era el mundo que ve\u00edan los que ven\u00edan a Argentina, que so\u00f1aban que ac\u00e1 iban a poder hacer todo lo que en sus pa\u00edses no pod\u00edan hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4486040359955208, "is_candidate": true}, {"start": 344.906, "end": 346.327, "text": "El fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n \u00faltima,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.657800037090442, "is_candidate": false}, {"start": 348.053, "end": 374.268, "text": " es un fen\u00f3meno de una migraci\u00f3n econ\u00f3micamente fuerte, no es una migraci\u00f3n econ\u00f3micamente d\u00e9bil, como puede ser la de M\u00e9xico de toda la vida, o la de los pa\u00edses centroamericanos a Estados Unidos, o los africanos a Europa, no, es una migraci\u00f3n fuerte econ\u00f3micamente, en general con buena formaci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4415140077601514, "is_candidate": true}, {"start": 375.757, "end": 387.603, "text": " con t\u00edtulo universitario, y se est\u00e1n yendo como dos caracter\u00edsticas, personas que ya est\u00e1n en el final de su vida laboral, que pueden poner algo independiente, de 50, 60 a\u00f1os, y los m\u00e1s j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45782178457503875, "is_candidate": true}, {"start": 401.807, "end": 423.213, "text": " Desde la perspectiva de lo que nosotros hemos vivido es mucho, desde la perspectiva de lo que por ah\u00ed pasa en otros pa\u00edses no es tanto, porque estamos en este momento en un c\u00e1lculo de unos 50.000 argentinos que se han ido, que se ve que son bastante ruidosos porque se siente bastante, pero hay 47 millones o 46, pong\u00e1mosle que se puede ir", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46800981474237535, "is_candidate": true}, {"start": 426.385, "end": 441.048, "text": " Como en el caso de Venezuela, si fueron 6 millones con la crisis que tuvieron en Venezuela, que ac\u00e1 se vayan 300.000 argentinos, bueno, quedan 47 ac\u00e1 que hay que trabajar para cambiar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5373021581142052, "is_candidate": false}, {"start": 441.048, "end": 452.27, "text": "La primera convicci\u00f3n que tenemos que construir en nosotros mismos es cu\u00e1l es la raz\u00f3n, cu\u00e1l es el por qu\u00e9 hemos llegado a esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5077268910565006, "is_candidate": false}, {"start": 452.851, "end": 460.474, "text": " Y a partir de eso, que tiene que ver con la explicaci\u00f3n que yo les estaba dando, los fracasos que hemos tenido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4706236393693579, "is_candidate": true}, {"start": 460.474, "end": 478.982, "text": "Y f\u00edjense que cuando uno mira la historia argentina, cuando la lee con cierto intento de comprensi\u00f3n de lo que nos pasa, se da cuenta que en la historia argentina hay como una repetici\u00f3n sistem\u00e1tica, hay como sistematicidades que se repiten.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5413409121666921, "is_candidate": false}, {"start": 478.982, "end": 482.523, "text": "Cada vez que los gobiernos, si tomemos los gobiernos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4413796910727845, "is_candidate": true}, {"start": 484.114, "end": 506.356, "text": " de la democracia, tomemos Alfons\u00edn, tomemos De la R\u00faa, tomemos Mauricio, hay un momento de quiebre en el que a partir de un intento de b\u00fasqueda de negociaci\u00f3n con el partido, digamos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.3976913324461243, "is_candidate": true}, {"start": 508.193, "end": 515.677, "text": " que hoy es kirchnerismo, en otro momento fue el peronismo m\u00e1s expl\u00edcito o m\u00e1s tradicional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5318609007683661, "is_candidate": false}, {"start": 515.677, "end": 525.921, "text": "En los momentos en los que se busc\u00f3 alg\u00fan tipo de negociaci\u00f3n, fue en los momentos en los que se quebr\u00f3 la voluntad o la nitidez de un cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5763615780133097, "is_candidate": false}, {"start": 525.921, "end": 536.466, "text": "Cuando uno estudia o lee el gobierno de Alfons\u00edn, ahora hay varios libros que lo est\u00e1n trabajando, de Archinov, de Juan Carlos Torre,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4876880664003862, "is_candidate": true}, {"start": 538.061, "end": 555.083, "text": " agarra ese momento en el que el sindicalismo se hizo cargo del Ministerio de Trabajo y se derrumb\u00f3, se destruy\u00f3 todo el sentimiento social que hab\u00eda sobre el cambio que Alfons\u00edn hab\u00eda planteado, y el equipo econ\u00f3mico se derrumb\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5557376657223688, "is_candidate": false}, {"start": 555.083, "end": 556.385, "text": "Se derrumb\u00f3 el equipo econ\u00f3mico,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6634153253134532, "is_candidate": false}, {"start": 557.505, "end": 573.576, "text": " comenz\u00f3 una... se traslad\u00f3 la negociaci\u00f3n econ\u00f3mica a la negociaci\u00f3n pol\u00edtica y el gobierno termin\u00f3 en una hiper como la que todos conocemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4993458007504685, "is_candidate": true}, {"start": 573.576, "end": 583.282, "text": "Despu\u00e9s el gobierno de La R\u00faa, que nunca pudo salir de la trampa que le hab\u00eda dejado Menem con una convertibilidad con un 35% de evaluaci\u00f3n en Brasil,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5134382575115908, "is_candidate": false}, {"start": 587.22, "end": 598.149, "text": " y que deb\u00eda de haber hecho algo para salir de esa trampa mortal, porque de un d\u00eda para otro los t\u00e9rminos de intercambio fueron exactamente contrarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4568053739645582, "is_candidate": true}, {"start": 598.149, "end": 603.233, "text": "Y en el \u00faltimo gobierno hay dos o tres hitos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5767017392482555, "is_candidate": false}, {"start": 603.233, "end": 615.062, "text": "El impuesto a las rentas que pidi\u00f3 m\u00e1s a la negociaci\u00f3n de impuestos cuando no hab\u00edamos comenzado a salir adelante con", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5471552403104898, "is_candidate": false}, {"start": 616.393, "end": 619.554, "text": " con una econom\u00eda que la gente sintiese, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6755485299066232, "is_candidate": false}, {"start": 619.554, "end": 622.115, "text": "\u00bfSe acuerdan que habl\u00e1bamos de brote verde, brote verde, brote verde?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6115638663282432, "is_candidate": false}, {"start": 622.115, "end": 627.216, "text": "No llegaban nunca los brotes verdes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4951122615365551, "is_candidate": true}, {"start": 627.216, "end": 636.119, "text": "El fracaso de la reforma previsional y la confusi\u00f3n sobre el Banco Central y el gobierno que nos llev\u00f3", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48640753900955813, "is_candidate": true}, {"start": 638.257, "end": 664.137, "text": " y el endeudamiento que produjimos en los dos primeros a\u00f1os para que no hicimos los cambios que hab\u00eda que hacer, que si hoy uno lee los libros de Mauricio hay una fuerte autocr\u00edtica en el primero y una m\u00e1s fuerte autocr\u00edtica todav\u00eda en el segundo respecto de c\u00f3mo hab\u00eda que trabajar y qu\u00e9 hab\u00eda que hacer para lograr que el cambio se estableciese y se hiciese carne en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4433281937640732, "is_candidate": true}, {"start": 666.149, "end": 694.087, "text": " Haciendo este peque\u00f1o raconto hist\u00f3rico que nos lleva, por lo menos la conclusi\u00f3n que yo me planteo es la conclusi\u00f3n de que el cambio en la Argentina va a ser un cambio que no va a ser, digamos, en concordia total, que no va a ser totalmente consensuado, que ac\u00e1 viene Felipe Gonz\u00e1lez y nos habla del pacto de la Moncloa, pero viene", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4602785766884152, "is_candidate": true}, {"start": 695.077, "end": 703.761, "text": " Rajoy o bien N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3i nos dice hoy Pacto de la Moncloa en Espa\u00f1a ni cerca estamos en Espa\u00f1a, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5053883139576041, "is_candidate": false}, {"start": 703.761, "end": 724.069, "text": "Les estoy hablando de... El kirchnerismo ya est\u00e1 anunciando su posici\u00f3n si nosotros somos gobierno, ya Pablo Moyano lo dijo con todas las palabras, nos preparamos para salir a la calle, nos preparamos para boicotear, y si uno observa con un poco de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45809227329940005, "is_candidate": true}, {"start": 725.008, "end": 750.071, "text": " de mirar a futuro el acto del otro d\u00eda de Cristina, Cristina el otro d\u00eda dijo, ac\u00e1 la \u00fanica jefa del peronismo soy yo, no del kirchnerismo, del peronismo soy yo, la \u00fanica que tiene poder ac\u00e1 soy yo, este gobierno no es mi gobierno, habl\u00f3 de que su \u00faltimo gobierno, sus \u00faltimos hechos pol\u00edticos hab\u00edan sido hasta el 2015,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45900722492366297, "is_candidate": true}, {"start": 751.494, "end": 760.72, "text": " Es decir que se descuelga, ya es como que no es m\u00e1s vicepresidenta, y como siempre ha hecho el peronismo, se saca una piel para intentar ponerse otro, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5262849990935152, "is_candidate": false}, {"start": 760.72, "end": 763.481, "text": "Y la nueva piel es, somos la fuerza de la esperanza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5812394943809359, "is_candidate": false}, {"start": 763.481, "end": 765.243, "text": "Nosotros somos el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7112418666850803, "is_candidate": false}, {"start": 765.243, "end": 765.443, "text": "\u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0208261875382505, "is_candidate": false}, {"start": 765.443, "end": 774.248, "text": "Nos quieren virlar a nosotros el cambio, y dicen nosotros somos el cambio, y comienzan con la l\u00f3gica izquierda-derecha.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5368121036076915, "is_candidate": false}, {"start": 774.248, "end": 778.831, "text": "Les doy una noticia que me acabo de enterar, acaba de morir Hebe de Buenafuente,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.505796343076258, "is_candidate": false}, {"start": 780.471, "end": 786.312, "text": " en este momento lo estoy leyendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5533242501397935, "is_candidate": false}, {"start": 786.312, "end": 802.816, "text": "Bueno, digamos, justo ayer vi 1985, pero se los quer\u00eda contar porque por ah\u00ed algunos no estaban mirando noticias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48915432486620847, "is_candidate": true}, {"start": 802.816, "end": 808.717, "text": "La realidad es que Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner se ha dicho, yo soy la c\u00fapula", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5578278158858053, "is_candidate": false}, {"start": 809.731, "end": 828.475, "text": " yo soy la \u00fanica jefa, yo manejo todo el peronismo, el sindicalismo, los gobernadores, los intendentes, hasta estaban los ministros del presidente que ella no reconoci\u00f3, no reconoce hace tiempo pero el otro d\u00eda expl\u00edcitamente no reconoci\u00f3, dijo mi gobierno termin\u00f3 en el 2015.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41745491807060187, "is_candidate": true}, {"start": 828.475, "end": 835.137, "text": "Con lo cual ellos se est\u00e1n preparando para una batalla de modelos", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4744010472289475, "is_candidate": true}, {"start": 836.569, "end": 856.386, "text": " Ellos comienzan hablando del acuerdo que la Argentina tiene que hacer, un acuerdo modelo, un acuerdo entre todos, y terminan, por supuesto, insult\u00e1ndonos a nosotros y volviendo a la t\u00edpica l\u00f3gica de ellos son nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39172150816660556, "is_candidate": true}, {"start": 858.914, "end": 871.474, "text": " Hay un art\u00edculo muy interesante que les recomiendo, de Dayana Molero, hace dos semanas, en la revista Se\u00fal, que dice, hagan lo que hagan, hagamos lo que hagamos nosotros, no nos van a querer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4377702230545827, "is_candidate": true}, {"start": 872.845, "end": 899.661, "text": " Y eso de alguna manera fue una caracter\u00edstica que nosotros tuvimos en nuestro gobierno, querer quedar bien y no hacer y perder la posibilidad de hacer las cosas que nosotros cre\u00edamos que hab\u00eda que hacer para cambiar la Argentina, modernizarla, hacerla productiva, bajar los impuestos, generar relaciones federales m\u00e1s racionales, no permitir que haya provincias que sean solo cajas registradoras, que solamente reciben la plata, la gastan y punto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46185362829844123, "is_candidate": true}, {"start": 901.122, "end": 926.563, "text": " y termina con la producci\u00f3n, generar razonabilidad en la cantidad de empleos p\u00fablicos por provincia, por municipalidad, liberar las fuerzas productivas del pa\u00eds, desarmar la cantidad de leyes, decretos y resoluciones que traban la posibilidad de la producci\u00f3n, del trabajo,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44857244161474397, "is_candidate": true}, {"start": 928.074, "end": 935.617, "text": " de la educaci\u00f3n en la Argentina, es decir, descontaminarnos legislativamente, que tenemos una enorme contaminaci\u00f3n legislativa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5250833233905767, "is_candidate": false}, {"start": 935.617, "end": 942.501, "text": "Bueno, todo lo que nosotros tenemos que hacer, lo tenemos que hacer, porque hagamos lo que hagamos, ellos no nos van a creer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5841345669246454, "is_candidate": false}, {"start": 942.501, "end": 942.821, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7915248241565331, "is_candidate": false}, {"start": 942.821, "end": 949.104, "text": "Porque el sentido de la construcci\u00f3n del", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5585005606090359, "is_candidate": false}, {"start": 951.255, "end": 962.144, "text": " de la grieta que ellos han construido, es un sentido pensado, estudiado, es un sentido te\u00f3rico, es un sentido pr\u00e1ctico, lo han llevado a la teor\u00eda, a la pr\u00e1ctica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4777530028451097, "is_candidate": true}, {"start": 962.144, "end": 972.832, "text": "Si ma\u00f1ana Fernanda Iglesias, que ser\u00eda el menos pensado de todos, dijese yo creo que hay cosas de Cristina que han sido buenas, le dir\u00edan", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5862800961857321, "is_candidate": false}, {"start": 973.753, "end": 980.358, "text": " vos no pod\u00e9s decir nada de Cristina, nada, aunque no le pod\u00e9s reconocer nada porque vos sos lo que sos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.596717486131724, "is_candidate": false}, {"start": 980.358, "end": 985.821, "text": "Entonces, no hay nada que vos le pod\u00e9s reconocer y que nosotros podamos decir, ah, bueno, al fin nos reconocen algo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6249752377830218, "is_candidate": false}, {"start": 985.821, "end": 988.583, "text": "No, se lo van a negar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6418750131306479, "is_candidate": false}, {"start": 988.583, "end": 1001.332, "text": "Entonces, esto nos lleva a nosotros a tener que comenzar a pensar nuestro gobierno como un gobierno que va a tener que generar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5384773934962093, "is_candidate": false}, {"start": 1002.389, "end": 1014.363, "text": " la capacidad de encontrar acuerdos o la capacidad de encontrar incentivos que hagan que los dem\u00e1s tengan que llevar adelante un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4063795199279032, "is_candidate": true}, {"start": 1014.363, "end": 1021.632, "text": "Incentivos que tengan que llevar adelante un acuerdo significa al gobernador que no cambia impuestos, que no genera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5079474444446856, "is_candidate": false}, {"start": 1023.465, "end": 1035.449, "text": " que no tiene una planta razonable y gasta la planta en lo que tiene que gastar, comenzaremos a ponerle incentivos concretos para que lo tenga que hacer y si no, no recibir\u00e1 lo que tiene que recibir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5677099486716595, "is_candidate": false}, {"start": 1035.449, "end": 1048.834, "text": "Porque si el pa\u00eds no se ordena, vamos a seguir en este rol de inflaci\u00f3n, de emisi\u00f3n, de p\u00e9rdida de la moneda y de todo lo que nos est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.41649488403156465, "is_candidate": true}, {"start": 1049.81, "end": 1063.539, "text": " Esto lleva a que, junto con el cambio, en este momento hay un debate, y es importante reconocerlo, respecto a c\u00f3mo es el tipo de cambio que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.43104290044005056, "is_candidate": true}, {"start": 1063.539, "end": 1070.744, "text": "No el tipo de cambio de la moneda, sino el tipo de la construcci\u00f3n del cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4645886521920294, "is_candidate": true}, {"start": 1070.744, "end": 1073.106, "text": "Este es un debate que se est\u00e1 dando,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.541775311175515, "is_candidate": false}, {"start": 1073.723, "end": 1093.834, "text": " y en el que ustedes por supuesto tambi\u00e9n son parte y pueden participar, respecto a si es un cambio que tiene que ser a pesar de los factores de veto y trabajar para intentar hacer todo lo que se pueda, dividirlos, trabajar con algunos y aislar a los m\u00e1s extremos, generar una", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40762551797588575, "is_candidate": true}, {"start": 1096.546, "end": 1113.98, "text": " una transformaci\u00f3n en algunos, que cuando uno los escucha, por ejemplo el otro d\u00eda en IDEA uno escucha a algunos sindicalistas y parecen Milton Friedman, despu\u00e9s a la hora de decir lo que van a hacer en sus sindicatos se mantienen todos totalmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.37693247236041894, "is_candidate": true}, {"start": 1116.129, "end": 1117.769, "text": " en la misma, no cambian nada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6716196528278469, "is_candidate": false}, {"start": 1117.769, "end": 1122.852, "text": "Entonces, esta idea de que digo lo que quieren escuchar, pero hago lo que a m\u00ed me conviene, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5818350227012614, "is_candidate": false}, {"start": 1122.852, "end": 1124.733, "text": "Es decir, defiendo mi inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6653910163954663, "is_candidate": false}, {"start": 1124.733, "end": 1126.974, "text": "Y mi inter\u00e9s est\u00e1 por encima de cualquier otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6269244797732543, "is_candidate": false}, {"start": 1126.974, "end": 1141.341, "text": "Imag\u00ednense ustedes, sindicatos que no se preocupan, porque en la Argentina hay 6 millones de personas que est\u00e1n en blanco, que no son blancos, son grises, porque no son todo blanco, 8 millones informales, y 3 millones que tienen planes, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5226527416541179, "is_candidate": false}, {"start": 1141.341, "end": 1142.802, "text": "Si el sindicalismo no tendr\u00eda que estar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.730656009002407, "is_candidate": false}, {"start": 1143.382, "end": 1156.715, "text": " total y absolutamente preocupado por pensar de qu\u00e9 manera le da alguna cobertura, porque hay 8 m\u00e1s 3, 11 millones de argentinos que no tienen ni ART, ni seguro de salud, ni nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5076097186569462, "is_candidate": false}, {"start": 1156.715, "end": 1161.019, "text": "Lo que tienen los 6 millones que est\u00e1n en blanco o en gris.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5560448277407426, "is_candidate": false}, {"start": 1161.019, "end": 1165.143, "text": "Digo gris porque algunos pagan una parte del salario en blanco y otra en gris.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45286832814110034, "is_candidate": true}, {"start": 1165.143, "end": 1165.744, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7399345083701954, "is_candidate": false}, {"start": 1168.934, "end": 1177.537, "text": " Nosotros vamos a trabajar porque los actores cambien, pero cu\u00e1l es el problema, no el problema, la discusi\u00f3n dentro de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4889461141523752, "is_candidate": true}, {"start": 1177.537, "end": 1181.838, "text": "La discusi\u00f3n dentro de Juntos por el Cambio es del decir al hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5471565579046871, "is_candidate": false}, {"start": 1181.838, "end": 1189.981, "text": "Yo digo que la Argentina no puede tener m\u00e1s discrecionalidades, que tiene que ser tabla rasa, de igual para todos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5295943291155668, "is_candidate": false}, {"start": 1190.488, "end": 1205.917, "text": " que todos tenemos que pagar los mismos impuestos, y despu\u00e9s, a la hora de venir una ley al Congreso que me da a m\u00ed o a mi provincia una determinada, digamos, discrecionalidad, sale de la ley, digo, bueno, pero yo no puedo votar en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48735668615883854, "is_candidate": true}, {"start": 1207.77, "end": 1210.452, "text": " la ley de zonas fr\u00edas, patag\u00f3nicos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48039857585359225, "is_candidate": true}, {"start": 1210.452, "end": 1215.995, "text": "Bueno, viene la ley de zonas fr\u00edas y vienen nuestros patag\u00f3nicos y dicen yo no la puedo votar en contra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5964602347511628, "is_candidate": false}, {"start": 1215.995, "end": 1225.499, "text": "Bueno, no pod\u00e9s votar en contra de la ley de zonas fr\u00edas, despu\u00e9s vienen los correntinos, los misioneros, los saltenios, los formose\u00f1os y dicen yo quiero una ley de zonas calientes porque ac\u00e1 tengo que usar el...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.408221698824213, "is_candidate": true}, {"start": 1228.94, "end": 1249.305, "text": " El tema es tomar la decisi\u00f3n de salir de las discrecionalidades totales y absolutas que la Argentina tiene para ir a un pa\u00eds razonable donde cada uno conozca c\u00f3mo es la ley, c\u00f3mo es la norma, cu\u00e1les son los impuestos que le tocan, que los impuestos sean menos, m\u00e1s bajos,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5122322969662182, "is_candidate": false}, {"start": 1250.026, "end": 1271.702, "text": " pero que tomen mucha m\u00e1s gente de la que est\u00e1n tomando, porque hoy hay muy poca gente que paga impuestos en relaci\u00f3n a la gente que tendr\u00eda que pagar, entonces hay acogotados y personas que trabajan en negro, y cada vez hay m\u00e1s personas que se van a la informalidad, inclusive sectores importantes como el campo, se van a la informalidad por las condiciones que tienen.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48802355959971755, "is_candidate": true}, {"start": 1272.382, "end": 1280.457, "text": " Bueno, nosotros estamos decididos y esta discusi\u00f3n es si realmente nos tomamos esto en serio y entonces no pedimos por nuestra", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4106876975098248, "is_candidate": true}, {"start": 1281.877, "end": 1292.119, "text": " nuestro peque\u00f1o favor, sino que todos juntos por el cambio sabe que la suma de los peque\u00f1os favores ha sido lo que ha tra\u00eddo el pa\u00eds hasta ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.46839461774022484, "is_candidate": true}, {"start": 1292.119, "end": 1306.662, "text": "De los peque\u00f1os, que despu\u00e9s se transformaron en grandes, que se transformaron en corrupci\u00f3n, que se transformaron en el pa\u00eds para m\u00ed, el pa\u00eds para mis empresas, el pa\u00eds para lo que yo o un grupo quiere y busca", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5014134243841819, "is_candidate": false}, {"start": 1309.362, "end": 1310.162, "text": " de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6015833565268826, "is_candidate": false}, {"start": 1310.162, "end": 1317.588, "text": "Entonces, desarmar todo eso es un imperativo, desde mi punto de vista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5350779019302028, "is_candidate": false}, {"start": 1317.588, "end": 1320.491, "text": "Ese debate est\u00e1 y se va a dar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5377454192500817, "is_candidate": false}, {"start": 1320.491, "end": 1329.278, "text": "Igual hay una base com\u00fan interesante, muy interesante de todo, junto con el cambio respecto al cambio que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5354196941944197, "is_candidate": false}, {"start": 1329.278, "end": 1332.981, "text": "Hay que pasar del decir al hacer, tambi\u00e9n nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5006326240261308, "is_candidate": false}, {"start": 1332.981, "end": 1334.342, "text": "Eso es importante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6074018851097349, "is_candidate": false}, {"start": 1338.839, "end": 1344.404, "text": " Falta tanto para las elecciones que a nosotros nos han puesto, estamos iluminados, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5083684632578316, "is_candidate": false}, {"start": 1344.404, "end": 1354.272, "text": "Porque imag\u00ednense un gobierno que el presidente no preside, que el ministro de Econom\u00eda, que era un superministro, ya est\u00e1 golpeado por todos lados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4951584411113382, "is_candidate": true}, {"start": 1354.272, "end": 1365.582, "text": "Que los ministros del gobierno van al acto de la jefa que desconoce su gobierno, y la jefa que dice, yo soy la jefa pero no de este gobierno, yo con este gobierno no tengo nada que ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.38652778407663146, "is_candidate": true}, {"start": 1367.368, "end": 1378.813, "text": " Bueno, eso hace que se aceleren los problemas econ\u00f3micos, que se genere, y que adem\u00e1s iluminen a Juntos por el Cambio como la opci\u00f3n de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4389661219952915, "is_candidate": true}, {"start": 1378.813, "end": 1387.758, "text": "Ac\u00e1 desfilan por la Argentina 20, 30 fondos de inversi\u00f3n todos los d\u00edas, todos los meses, todo el tiempo, todos los d\u00edas, unos 20, 30, y todos piden primero hablar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5964562881916922, "is_candidate": false}, {"start": 1398.753, "end": 1405.475, "text": " Y eso hace que uno dice A y ya es t\u00edtulo en diario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4788993643958983, "is_candidate": true}, {"start": 1405.475, "end": 1421.06, "text": "Entonces tenemos que cuidarnos, con una condici\u00f3n, que la unidad que la cuidamos y que la trabajamos, no mate la diferenciaci\u00f3n, porque la diferenciaci\u00f3n es la raz\u00f3n por la que la gente va a votar a uno o a otro, o a otros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4153826880034658, "is_candidate": true}, {"start": 1422.445, "end": 1427.909, "text": " porque todav\u00eda no tenemos claro cu\u00e1les van a ser los candidatos presidenciales de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4641526827822069, "is_candidate": true}, {"start": 1427.909, "end": 1430.43, "text": "Tenemos algunos claros, no todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4680113495745599, "is_candidate": true}, {"start": 1430.43, "end": 1437.415, "text": "Bueno, lo dejo ac\u00e1, as\u00ed damos lugar al intercambio con todos ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4435809629437809, "is_candidate": true}, {"start": 1437.415, "end": 1443.459, "text": "Muy bien, gracias Pato.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9477927993761337, "is_candidate": false}, {"start": 1443.459, "end": 1446.161, "text": "Me parece muy extenso.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9386327328518481, "is_candidate": false}, {"start": 1448.375, "end": 1457.12, "text": " Voy a tomar el privilegio de hacer la primera pregunta y despu\u00e9s le pasamos el manejo a Gaby.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9263198343550573, "is_candidate": false}, {"start": 1457.12, "end": 1466.646, "text": "La pregunta es, sos presidenta, \u00bfcu\u00e1les son las primeras medidas que tom\u00e1s y cu\u00e1les son las reformas m\u00e1s importantes que cre\u00e9s que ten\u00e9s que hacer?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9856554124796986, "is_candidate": false}, {"start": 1466.646, "end": 1472.829, "text": "Bueno, las primeras medidas van a ser", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47758393799859045, "is_candidate": true}, {"start": 1476.232, "end": 1494.18, "text": " una fuerte ley de simplificaci\u00f3n, como le dije, de descontaminaci\u00f3n legal, que hace que la Argentina tenga una cantidad de leyes, reglamentaciones, que traban totalmente la producci\u00f3n, y no solo la producci\u00f3n, la vida educativa, la vida", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.45430417353073993, "is_candidate": true}, {"start": 1495.946, "end": 1497.327, "text": " en todo sentido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4073071190680271, "is_candidate": true}, {"start": 1497.327, "end": 1520.045, "text": "Ah\u00ed tenemos un equipo que est\u00e1 trabajando, mirando una por una, y llegamos a la conclusi\u00f3n de que la parte m\u00e1s corporativa de la Argentina fue Ongan\u00eda, porque todo remite a la ley de Ongan\u00eda, y estamos trabajando muy fuerte una ley de reforma que va a intentar tirar abajo toda esta Argentina corporativa, seguramente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40580862775804516, "is_candidate": true}, {"start": 1520.9, "end": 1533.868, "text": " habr\u00e1 que hacer luego alg\u00fan control de da\u00f1os porque son muchas normas, muchas leyes, muchas resoluciones, es impresionante c\u00f3mo cualquiera se puede agarrar de algo para terminar mal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48244524048832993, "is_candidate": true}, {"start": 1533.868, "end": 1537.53, "text": "Por ejemplo, les voy a contar un ejemplo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5284146398390087, "is_candidate": false}, {"start": 1537.53, "end": 1546.275, "text": "La 24013 es una ley que era una ley de contratos promovidos en la \u00e9poca de Menem, que promov\u00eda contratos de fin de semana, de medio turno,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5680664516373447, "is_candidate": false}, {"start": 1546.923, "end": 1553.55, "text": " de todo tipo de contratos laborales que despu\u00e9s fueron llamados contratos basura.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49451812666355566, "is_candidate": true}, {"start": 1553.55, "end": 1561.638, "text": "Eran contratos que, digamos, le daban seguridad jur\u00eddica a muchos problemas que hoy tenemos que hacen que haya juicios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5097111309444226, "is_candidate": false}, {"start": 1561.638, "end": 1567.824, "text": "Se derogaron los contratos y esa ley qued\u00f3 solo con las multas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4986770046134411, "is_candidate": true}, {"start": 1567.824, "end": 1569.125, "text": "La 24.013 es una ley que solo tiene multas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6494474994315464, "is_candidate": false}, {"start": 1571.15, "end": 1583.438, "text": " No s\u00e9 por qu\u00e9 nosotros no la derogamos en nuestro gobierno, yo estaba en seguridad, pero todos los juicios laborales de la Argentina, una persona trabaja tres meses y se lleva cinco o seis millones de pesos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5005300166740941, "is_candidate": false}, {"start": 1583.438, "end": 1594.725, "text": "Trabaja cuando le tocar\u00eda, ni siquiera en ese tiempo de tres meses le tocar\u00eda nada, pero pong\u00e1mosle que le toque algo, le tocar\u00eda un a\u00f1o de sueldo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4999801165104708, "is_candidate": true}, {"start": 1594.725, "end": 1599.728, "text": "Un mes de sueldo por a\u00f1o trabajado, esa es la ley vigente en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5245902684030926, "is_candidate": false}, {"start": 1600.228, "end": 1604.289, "text": " Entonces, pong\u00e1mosle que la persona ganaba 200.000 pesos, se llevaba 200.000.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4873429339369515, "is_candidate": true}, {"start": 1604.289, "end": 1628.817, "text": "Bueno, hoy el pasivo laboral, la contingencia que tienen que tener las empresas, es que se funden con el uso, por ejemplo, de esa ley que se ha convertido en una espada de amocles para las empresas, y hace que m\u00e1s de 2 millones de personas que podr\u00edan estar trabajando no lo est\u00e9n, porque la empresa te dice, me quedo con los que tengo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4512003787319122, "is_candidate": true}, {"start": 1629.66, "end": 1634.366, "text": " por dos condiciones, o porque no est\u00e1n capacitados, o porque me hacen un juicio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5178044427410855, "is_candidate": false}, {"start": 1634.366, "end": 1635.007, "text": "En consecuencia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6059721415643715, "is_candidate": false}, {"start": 1637.415, "end": 1643.658, "text": " Todo lo que es descontaminaci\u00f3n, simplificaci\u00f3n, es un tema fundamental.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5063368654873726, "is_candidate": false}, {"start": 1643.658, "end": 1646.74, "text": "El segundo es el tema monetario.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5728005279286776, "is_candidate": false}, {"start": 1646.74, "end": 1664.77, "text": "El Banco Central tiene que tener una carta org\u00e1nica que impida el financiamiento al tesoro, eso es fundamental, lo prometi\u00f3 Massa, no lo est\u00e1 cumpliendo, y hoy tenemos al viceministro gritando, se viene el rodrigazo, se viene el rodrigazo, tengamos cuidado, pero mientras tanto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4206733873639922, "is_candidate": true}, {"start": 1666.391, "end": 1694.993, "text": " Toda la plata que se hab\u00edan metido en reservas, con el d\u00f3lar soja, que los enga\u00f1aron, termin\u00f3, ya lo terminaron gastando porque tuvieron que salir a parar el precio del d\u00f3lar, y el contado con liquida, y est\u00e1... Bueno, el pa\u00eds est\u00e1 muy paralizado por las importaciones, y lo primero que hay que hacer es dar seguridad a la moneda, y nosotros tenemos como tres escalones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.39735925003712513, "is_candidate": true}, {"start": 1695.934, "end": 1701.618, "text": " El primero es el escal\u00f3n del primer d\u00eda, que es entrar en una econom\u00eda bimonetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47191095924925375, "is_candidate": true}, {"start": 1701.618, "end": 1710.925, "text": "Significa el uso, el curso legal del d\u00f3lar como una posibilidad de tener flujos de dinero y de inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4660836448925566, "is_candidate": true}, {"start": 1710.925, "end": 1713.807, "text": "El que mete plata y no la puede sacar, no la mete.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49103739735612073, "is_candidate": true}, {"start": 1713.807, "end": 1716.369, "text": "No importa que la tenga en el colch\u00f3n, o la tenga donde la tenga.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6080446179246058, "is_candidate": false}, {"start": 1716.369, "end": 1722.853, "text": "El que pagan d\u00f3lares y le devuelven en pesos, no hace ninguna transacci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4804745459732228, "is_candidate": true}, {"start": 1724.99, "end": 1729.012, "text": " Las leyes laborales son fundamentales para arrancar un cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5303477203810636, "is_candidate": false}, {"start": 1729.012, "end": 1734.474, "text": "Leyes laborales, reforma impositiva.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6000833095362055, "is_candidate": false}, {"start": 1734.474, "end": 1750.602, "text": "Nosotros ya estamos pensando, de los 164 impuestos que tiene la Argentina, 100 volar\u00edan r\u00e1pidamente y los dem\u00e1s van a tener una escalera de cambios y un pacto fiscal porque hay muchos que hay que trabajar con las provincias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4781418334812184, "is_candidate": true}, {"start": 1753.379, "end": 1756.0, "text": " Eso va al sentido econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6234057250013474, "is_candidate": false}, {"start": 1756.0, "end": 1760.301, "text": "Si la situaci\u00f3n est\u00e1 muy dura, hay que anclar la moneda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5581998581217487, "is_candidate": false}, {"start": 1760.301, "end": 1766.403, "text": "Si la situaci\u00f3n est\u00e1 dur\u00edsima, bueno, ten\u00e9s el \u00faltimo bote del Titanic,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5065751525876782, "is_candidate": false}, {"start": 1767.022, "end": 1769.824, "text": " ten\u00e9s que dolarizar, pero eso no lo podemos decir ahora.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.40833945648715075, "is_candidate": true}, {"start": 1769.824, "end": 1771.326, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7304084038208776, "is_candidate": false}, {"start": 1771.326, "end": 1785.337, "text": "No es una dolarizaci\u00f3n de toda la vida, pero hoy en d\u00eda, si recib\u00eds una inflaci\u00f3n del 100%, o recib\u00eds una inflaci\u00f3n del 200 o del 500%, no ten\u00e9s cambios posibles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4571575542962144, "is_candidate": true}, {"start": 1785.337, "end": 1793.364, "text": "El \u00fanico cambio posible que ten\u00e9s es que se te lic\u00faa todo, pero despu\u00e9s la reforma m\u00e1s dif\u00edcil que tiene la Argentina, que hay que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5492516345695828, "is_candidate": false}, {"start": 1794.254, "end": 1805.122, "text": " trabajarla, pero no solamente como lo hicimos nosotros, sino m\u00e1s a fondo, no tanto sobre las f\u00f3rmulas, sino sobre los reg\u00edmenes, es el tema previsional.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4936720171533927, "is_candidate": true}, {"start": 1805.122, "end": 1818.712, "text": "Ustedes que viven muchos en Europa, o en Estados Unidos, saben que el tema previsional es un tema que es una espada de damocles para todos los pa\u00edses, para la Argentina tambi\u00e9n, y ese es un tema que hay que encarar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4725558922401073, "is_candidate": true}, {"start": 1821.417, "end": 1835.881, "text": " Esas son las reformas econ\u00f3micas, y a nivel educaci\u00f3n, el monitoreo inmediato y absoluto, y el comienzo de un plan de monitoreo y de alfabetizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42455147942386307, "is_candidate": true}, {"start": 1835.881, "end": 1850.105, "text": "Los chicos al segundo grado tienen que saber leer y escribir en todas las escuelas del pa\u00eds, y de corrido, y eso hay que hacerlo en todos lados, y el que no entre en ese pacto, el gobierno nacional tiene como, a partir de la Constituci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5022777392198339, "is_candidate": false}, {"start": 1851.099, "end": 1854.0, "text": " garantizarle la educaci\u00f3n a todos los chicos de Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6171285845430305, "is_candidate": false}, {"start": 1854.0, "end": 1872.726, "text": "La educaci\u00f3n hoy est\u00e1 totalmente parada, se educa pero no se aprende, se educa con un mont\u00f3n de trabas de los sindicatos, la formaci\u00f3n docente es en algunos lugares buenas, pero en la mayor\u00eda de los lugares de baja calidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4486257254229603, "is_candidate": true}, {"start": 1872.726, "end": 1877.547, "text": "Hay mucho ausentismo docente, mucha gente que no va", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6033574768697775, "is_candidate": false}, {"start": 1878.063, "end": 1902.937, "text": " a dar clases, y ah\u00ed hay una serie de reformas que se hicieron en varias provincias, que las vamos a trabajar a nivel nacional, eliten aulas, la medici\u00f3n de calidad, y la posibilidad de que las escuelas, una vez que midan la calidad, tengan un plan de contingencia respecto a su calidad, porque ac\u00e1 miden la calidad y dicen, no va mal, y no pasa nada.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5153003301846346, "is_candidate": false}, {"start": 1902.937, "end": 1905.539, "text": "Seguimos al otro d\u00eda igual, no hay cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6518158980019959, "is_candidate": false}, {"start": 1905.539, "end": 1907.58, "text": "Y el tercer tema es la seguridad y el orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5559494988360132, "is_candidate": false}, {"start": 1908.333, "end": 1917.609, "text": " Tercer tema para arrancar es entrar a ordenar las fuerzas y las leyes vigentes para ordenar el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.49217112607537283, "is_candidate": true}, {"start": 1918.948, "end": 1930.276, "text": " tenemos mucho desorden en las calles, tenemos tomado Rosario, tenemos el problema del sur, as\u00ed que el tercer punto b\u00e1sico es el orden.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4751311264173613, "is_candidate": true}, {"start": 1930.276, "end": 1943.965, "text": "Y para eso es m\u00e1s ejecutivo que legislativo, pero hay algunos temas legislativos como es el C\u00f3digo Penal, el C\u00f3digo Penal Civil, algunas leyes que hay que llevar al Congreso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5488500783746451, "is_candidate": false}, {"start": 1945.093, "end": 1960.762, "text": " As\u00ed que el 10 de diciembre se va el \u00faltimo embajador rapidito de la Asunci\u00f3n y se queda el Congreso, porque no le vamos a dar un solo d\u00eda de respiro.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5222644522475198, "is_candidate": false}, {"start": 1960.762, "end": 1969.827, "text": "Bueno, me parece un programa bastante amplio y bastante r\u00e1pido, me parece que en ese sentido est\u00e1 muy claro", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9552970174798395, "is_candidate": false}, {"start": 1971.16, "end": 1980.485, "text": " la necesidad de cambios inmediatos y de aprovechar el tiempo apenas se pueda, y es alentador escuchar a l\u00edderes que tienen esto claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9647969576578882, "is_candidate": false}, {"start": 1982.094, "end": 1988.399, "text": " Bueno, yo le paso el control de la reuni\u00f3n a Gaby, pidi\u00e9ndole a todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9214602263150219, "is_candidate": false}, {"start": 1988.399, "end": 1990.901, "text": "Somos muchos, muchos quieren preguntar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0308246599302815, "is_candidate": false}, {"start": 1990.901, "end": 1993.844, "text": "Preguntas y no alegatos, por favor.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9617792078419067, "is_candidate": false}, {"start": 1993.844, "end": 2002.451, "text": "Y preguntas lo m\u00e1s cortas posibles y a Patricia tambi\u00e9n lo m\u00e1s conciso como para que podamos tener m\u00e1s gente y m\u00e1s temas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9961288305626578, "is_candidate": false}, {"start": 2002.451, "end": 2004.773, "text": "Adelante Gaby, metele voz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9514840008710159, "is_candidate": false}, {"start": 2005.64, "end": 2011.502, "text": " Perfecto, le doy la palabra a Francisco Subeld\u00eda desde Chicago.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8322481477104333, "is_candidate": false}, {"start": 2011.502, "end": 2017.443, "text": "Desmuteate, por favor, Francisco.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9265195194176111, "is_candidate": false}, {"start": 2017.443, "end": 2018.543, "text": "Hola, buen d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0097140935492561, "is_candidate": false}, {"start": 2018.543, "end": 2019.584, "text": "Gracias, Gabi.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9895379233846529, "is_candidate": false}, {"start": 2019.584, "end": 2020.864, "text": "Hola, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9709687303355716, "is_candidate": false}, {"start": 2020.864, "end": 2024.085, "text": "Mi pregunta es, \u00bfqu\u00e9 rol te imagin\u00e1s que puede tener Mauricio Macri en tu gobierno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.090992285249905, "is_candidate": false}, {"start": 2038.619, "end": 2041.161, "text": " \u00bfEst\u00e1 ah\u00ed Pato?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8957267842598526, "is_candidate": false}, {"start": 2041.161, "end": 2044.663, "text": "S\u00ed, est\u00e1 hablando pero creo que est\u00e1 en mute.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.009638362252151, "is_candidate": false}, {"start": 2044.663, "end": 2056.39, "text": "En primer lugar, es una pregunta temprana porque todav\u00eda Mauricio no ha decidido qu\u00e9 va a hacer, pero hagamos un juego hipot\u00e9tico, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4335623762189048, "is_candidate": true}, {"start": 2056.39, "end": 2060.633, "text": "Sin que esto signifique decir que no se va a presentar, ni mucho menos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4918671809110191, "is_candidate": true}, {"start": 2060.633, "end": 2065.016, "text": "\u00c9l ya ha dicho, no quiero que nadie me suba ni que nadie me baje, as\u00ed que no lo voy a subir ni a bajar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5593192987489395, "is_candidate": false}, {"start": 2069.073, "end": 2097.266, "text": " Hay presidentes que han cumplido roles fundamentales en sus pa\u00edses, como es el caso de Lagos, como es el caso de San Vinetti, que han sido de alguna manera personas que han recorrido el mundo y trabajado en torno a cu\u00e1les son las ideas que nosotros llevamos adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4611486292377227, "is_candidate": true}, {"start": 2097.266, "end": 2097.887, "text": "Yo creo que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7827853264275936, "is_candidate": false}, {"start": 2099.211, "end": 2104.533, "text": " Ese es un tema muy importante que ya Mauricio est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.510258909754449, "is_candidate": false}, {"start": 2104.533, "end": 2126.543, "text": "No creo que si \u00e9l toma una decisi\u00f3n contraria a su candidatura, que no lo quiero decir yo, no creo que acepte ning\u00fan cargo formal m\u00e1s que el de presidente y que lo escuchemos en aquellas cosas que a \u00e9l le ha tocado vivir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4957889558373664, "is_candidate": true}, {"start": 2127.968, "end": 2148.328, "text": " que \u00e9l ya, que \u00e9l intent\u00f3, por algunas razones no pudo, y que lo escuchemos, que entendamos que la experiencia de ser presidente es \u00fanica y que eso es importante, y que mantengamos fuerte el partido,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.557558011808993, "is_candidate": false}, {"start": 2150.117, "end": 2153.038, "text": " La coalici\u00f3n gane quien gane.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5186083469735894, "is_candidate": false}, {"start": 2153.038, "end": 2164.922, "text": "La coalici\u00f3n es el reaseguro que tiene no solo los m\u00e1s nuestros de la sociedad, pero que cuidemos mucho de esa coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5222722851543781, "is_candidate": false}, {"start": 2164.922, "end": 2167.783, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9534610172667519, "is_candidate": false}, {"start": 2167.783, "end": 2174.485, "text": "Bueno, adelante entonces con tu pregunta, Erika, desde Se\u00fal, Corea del Sur.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8715437384893414, "is_candidate": false}, {"start": 2177.56, "end": 2183.762, "text": " Hola a todos, y bueno, gracias Patricia ante todo por tu tiempo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8535483819066564, "is_candidate": false}, {"start": 2183.762, "end": 2185.242, "text": "Y voy directamente a la pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.857076782237189, "is_candidate": false}, {"start": 2185.242, "end": 2191.124, "text": "Ganan las elecciones y se encuentran con medio pa\u00eds en contra.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7776641531794743, "is_candidate": false}, {"start": 2191.124, "end": 2198.586, "text": "Porque indudablemente esta gente no va a desaparecer, coparon los ministerios, est\u00e1n en todas las escuelas, est\u00e1n en la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7485954168912201, "is_candidate": false}, {"start": 2199.386, "end": 2219.399, "text": " Y hasta ahora, y creo que eso fue parte del fracaso de Mauricio, el pa\u00eds siempre es un River Boca, y en los cuatro a\u00f1os que nos toca a nosotros estar en el gobierno, es casi imposible sacarse lo nefasto de esta gente de encima.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8255201321909216, "is_candidate": false}, {"start": 2219.399, "end": 2223.342, "text": "Hay puntos en com\u00fan, hay puntos en los que, no digo pactar,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8533605247092964, "is_candidate": false}, {"start": 2224.302, "end": 2231.749, "text": " pero no hay un punto en el que podamos, no s\u00e9, trabajar conjuntamente para que no sea siempre una pelea que no lleva a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7853352100428297, "is_candidate": false}, {"start": 2231.749, "end": 2237.434, "text": "Cuatro a\u00f1os de gesti\u00f3n no es mucho, el pa\u00eds est\u00e1 en llamas, necesita soluciones ya.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8033123709737064, "is_candidate": false}, {"start": 2237.434, "end": 2241.157, "text": "\u00bfC\u00f3mo trabajar con gente que se siente enemiga?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7849540634987048, "is_candidate": false}, {"start": 2241.157, "end": 2248.544, "text": "Que m\u00e1s all\u00e1, ellos no se sienten argentinos, partes pensantes como, digamos, los que estamos ac\u00e1 reunidos, se sienten enemigos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.840097099417981, "is_candidate": false}, {"start": 2248.544, "end": 2250.065, "text": "\u00bfC\u00f3mo trabajar con enemigos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7903312485969868, "is_candidate": false}, {"start": 2252.692, "end": 2257.014, "text": " Bueno, yo creo que lo primero que hay que hacer ah\u00ed es dividirlos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5231914041732288, "is_candidate": false}, {"start": 2257.014, "end": 2278.987, "text": "Digamos, yo creo que una nueva derrota del kirchnerismo, si eso sucede, que va a suceder, esperemos, hay que trabajar, no hay que dar nada por hecho, puede hacer separar a los que se dicen kirchneristas de los que dicen no, pero yo siempre fui peronista.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4718641650400759, "is_candidate": true}, {"start": 2278.987, "end": 2279.627, "text": "Y encontrar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7127207289669935, "is_candidate": false}, {"start": 2280.497, "end": 2300.949, "text": " en los gobernadores, y en algunos intendentes, y en algunos sindicalistas, gente con la que se puede hacer un acuerdo, con la condici\u00f3n de que cumplan, no de que sea ganar tiempo para que nuestro gobierno pierda la posibilidad de cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.48776660161629426, "is_candidate": true}, {"start": 2300.949, "end": 2308.393, "text": "Pasamos a la siguiente pregunta, te doy la palabra Federico Iglesias desde Canc\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9367971073005379, "is_candidate": false}, {"start": 2312.554, "end": 2314.135, "text": " Federico.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.030940233667431, "is_candidate": false}, {"start": 2314.135, "end": 2314.996, "text": "Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9201112307865141, "is_candidate": false}, {"start": 2314.996, "end": 2315.777, "text": "Adelante, Fede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9753092535227181, "is_candidate": false}, {"start": 2315.777, "end": 2324.383, "text": "En primer lugar, muchas gracias por estar muy conciso y obviamente muchas gracias a Patricia por estar hoy con todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8836912727884447, "is_candidate": false}, {"start": 2326.16, "end": 2330.404, "text": " Me quiero concentrar hacia adentro m\u00e1s hacia afuera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0024687006868307, "is_candidate": false}, {"start": 2330.404, "end": 2346.179, "text": "Creo que todos tenemos bastante claro lo que nos diferencia y qu\u00e9 rumbo tendr\u00eda un gobierno junto con el cambio, un segundo gobierno junto con el cambio y el rumbo que tendr\u00eda el pa\u00eds en ese sentido y las dificultades.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9892170431485013, "is_candidate": false}, {"start": 2346.179, "end": 2348.061, "text": "Pero hacia adentro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9755128199139939, "is_candidate": false}, {"start": 2348.061, "end": 2351.204, "text": "Para las PASO faltan nueve meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9183361400840291, "is_candidate": false}, {"start": 2353.224, "end": 2370.72, "text": " diez meses es demasiado tiempo y el a\u00f1o pasado con la parte del sector radicalismo junto con el cambio y este a\u00f1o particularmente dentro del PRO", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9933138214510143, "is_candidate": false}, {"start": 2373.241, "end": 2393.813, "text": " hubo y estuvo claramente evidente un nivel de crispaci\u00f3n que se aceler\u00f3 en el \u00faltimo tiempo con las cosas que se ven en las redes sociales y que se ven en los medios, que seguramente es un porcentaje bastante chico de lo que realmente sucede.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9648719941055891, "is_candidate": false}, {"start": 2395.316, "end": 2407.101, "text": " Y eso le da de comer a los medios de comunicaci\u00f3n que igualan y dicen los problemas que tiene el kirchnerismo junto con el cambio, como si fu\u00e9ramos los mismos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9259174077570197, "is_candidate": false}, {"start": 2407.101, "end": 2422.086, "text": "\u00bfQu\u00e9 imagin\u00e1s, Patricia, para llegar al espacio de una manera mucho m\u00e1s racional y de convivencia p\u00fablica, por lo menos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9884424450889945, "is_candidate": false}, {"start": 2425.464, "end": 2426.904, "text": " para conquistar a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8739162331928593, "is_candidate": false}, {"start": 2426.904, "end": 2432.806, "text": "Al Lucio Duro ya est\u00e1 conquistado, falta conquistar a la otra parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8758052578861849, "is_candidate": false}, {"start": 2432.806, "end": 2445.65, "text": "Entonces necesitamos ah\u00ed un discurso realmente unido y realmente consistente entre todas las fuerzas y subsecciones distintas por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9301593321740892, "is_candidate": false}, {"start": 2445.65, "end": 2450.591, "text": "Es eso, muchas gracias por tu respuesta y un gusto estar hoy ac\u00e1 con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9680531704605173, "is_candidate": false}, {"start": 2452.169, "end": 2453.01, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7339527179815752, "is_candidate": false}, {"start": 2453.01, "end": 2464.511, "text": "Bueno, en primer lugar, el tiempo nos juega en contra, el hecho de que el gobierno no exista, fijate que si vos le\u00e9s los medios,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5016181341814532, "is_candidate": false}, {"start": 2466.73, "end": 2470.671, "text": " De Alberto Fern\u00e1ndez casi no hay noticias, hay alguna de masa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6238306879527814, "is_candidate": false}, {"start": 2470.671, "end": 2477.732, "text": "Cuando habla Cristina, se habla tres d\u00edas antes de Cristina, y tres d\u00edas despu\u00e9s, o una semana despu\u00e9s, de lo que va a decir, ella prepara esas salidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4415982503592023, "is_candidate": true}, {"start": 2477.732, "end": 2484.213, "text": "Y en el mientras tanto, nosotros somos el actor favorito del sistema pol\u00edtico argentino.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5448919029815071, "is_candidate": false}, {"start": 2484.213, "end": 2493.875, "text": "Y eso nos pone en que hasta la m\u00e1s m\u00ednima palabra, o la m\u00e1s m\u00ednima definici\u00f3n, parece crispaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6666680053723473, "is_candidate": false}, {"start": 2494.852, "end": 2501.993, "text": " Por ejemplo, a m\u00ed me pusieron como que yo me peleaba con la RETA.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5230819566459414, "is_candidate": false}, {"start": 2501.993, "end": 2524.338, "text": "Yo tengo algunas diferencias con la RETA, que no son de ahora, que son p\u00fablicas, que tienen que ver con c\u00f3mo pensamos que se manejan las cosas, en relaci\u00f3n al modelo de gobernabilidad, en relaci\u00f3n al modelo de orden, en varios temas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.44842034819739096, "is_candidate": true}, {"start": 2526.05, "end": 2529.232, "text": " Pero es un debate democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5360103124870357, "is_candidate": false}, {"start": 2529.232, "end": 2535.474, "text": "Nosotros estamos construyendo, en puntos por el cambio, una plataforma com\u00fan de las cuatro fundaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5823096166533723, "is_candidate": false}, {"start": 2535.474, "end": 2540.737, "text": "La Fundaci\u00f3n Pensar, la Fundaci\u00f3n Alem, la Fundaci\u00f3n Ana Arendt y la Fundaci\u00f3n Encuentro Federal.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47579530855750585, "is_candidate": true}, {"start": 2540.737, "end": 2546.299, "text": "Esas cuatro fundaciones, unidas tambi\u00e9n a grupos que han entrado despu\u00e9s, como el grupo de", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5143362238696281, "is_candidate": false}, {"start": 2547.269, "end": 2555.397, "text": " L\u00f3pez Mulff y dem\u00e1s, que aportan tambi\u00e9n gente a estos debates, est\u00e1n trabajando en lo que va a ser la Plataforma Com\u00fan de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5268761604012833, "is_candidate": false}, {"start": 2555.397, "end": 2569.49, "text": "A esa Plataforma Com\u00fan de Juntos por el Cambio hay una... Despu\u00e9s est\u00e1n las caracter\u00edsticas de cada uno, lo que cada uno le propone por encima, y eso est\u00e1 aceptado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5053743244639578, "is_candidate": false}, {"start": 2570.868, "end": 2575.751, "text": " tenemos un documento de c\u00f3mo solucionar los temas en cada provincia donde no hay paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5539997438514612, "is_candidate": false}, {"start": 2575.751, "end": 2580.054, "text": "Ustedes saben que han avanzado mucho sin paso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5437411649792883, "is_candidate": false}, {"start": 2580.054, "end": 2585.557, "text": "Entonces han anulado los pasos en m\u00e1s de cinco provincias en tres meses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5363419609375333, "is_candidate": false}, {"start": 2585.557, "end": 2590.6, "text": "Entonces el problema que tenemos es que nuestro", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5687318536371795, "is_candidate": false}, {"start": 2592.445, "end": 2600.551, "text": " Nuestra acci\u00f3n pol\u00edtica est\u00e1 siempre vinculada al conflicto cuando no es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6344511946473004, "is_candidate": false}, {"start": 2600.551, "end": 2611.138, "text": "Si yo digo, hay que terminar con los piquetes, me dicen Bullrich, en tensi\u00f3n con la reta, dice que hay que terminar con los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5735370961220811, "is_candidate": false}, {"start": 2611.138, "end": 2613.86, "text": "No, yo dije hay que terminar con los piquetes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6901145338020153, "is_candidate": false}, {"start": 2613.86, "end": 2619.684, "text": "Ahora, la \u00fanica manera de salir es el silencio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5943556695228704, "is_candidate": false}, {"start": 2620.522, "end": 2632.132, "text": " el silencio, porque es muy fuerte el protagonismo que estamos teniendo todos nosotros, y como vos bien dec\u00eds, en anticipaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5788255192330407, "is_candidate": false}, {"start": 2632.132, "end": 2642.44, "text": "A nosotros nos viene bien el mundial, no porque sea un analg\u00e9sico como algunos quieren, sino para respirar un poco.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5859306171447238, "is_candidate": false}, {"start": 2644.599, "end": 2645.88, "text": " de la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6972008746172116, "is_candidate": false}, {"start": 2645.88, "end": 2653.924, "text": "Adem\u00e1s, ustedes saben que la prensa argentina ten\u00eda una transformaci\u00f3n bastante importante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5721536455630518, "is_candidate": false}, {"start": 2653.924, "end": 2666.771, "text": "De una prensa que ellos hab\u00edan construido para ellos, y el resto, vergonzante, hoy tenemos una prensa de ellos, una prensa que a nosotros vamos a la televisi\u00f3n y nos dicen m\u00e1s o menos lo que tenemos que decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.4675490828306368, "is_candidate": true}, {"start": 2666.771, "end": 2670.073, "text": "Ustedes tienen que decir esto, esto, esto, esto, y se llevan a...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6562373341427217, "is_candidate": false}, {"start": 2673.344, "end": 2680.171, "text": " una prensa de determinaci\u00f3n de tu estrategia, te determina tu estrategia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5489203782795278, "is_candidate": false}, {"start": 2680.171, "end": 2683.275, "text": "Ha habido un cambio muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.606438289493018, "is_candidate": false}, {"start": 2683.275, "end": 2691.803, "text": "En Star Plus hay una serie que es interesante que se llama The Loudest Voice, que es sobre la historia de c\u00f3mo naci\u00f3 Fox.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6115472110305302, "is_candidate": false}, {"start": 2694.768, "end": 2710.435, "text": " Y tiene mucho, m\u00e1s all\u00e1 del personaje que no tiene nada que ver con los personajes nuestros de La Naci\u00f3n M\u00e1s, que son totalmente diferentes, pero tiene mucho en el sentido de la prensa de ratificaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5272245237410714, "is_candidate": false}, {"start": 2710.435, "end": 2719.679, "text": "Entonces, nosotros, digamos, o por lo menos la estrategia que yo trato de usar es lateralizar y es por afuera de todo conflicto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5161730650408273, "is_candidate": false}, {"start": 2720.685, "end": 2729.555, "text": " pero hablar de los temas del pa\u00eds, tratar de hacer menos medios para", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5393992346590284, "is_candidate": false}, {"start": 2734.007, "end": 2748.613, "text": " lograr, cada vez que vas a los medios, hablar de lo que vos quer\u00e9s hablar, y no de la noticia del momento, si yo voy atiendo un medio, la noticia del momento va a ser Hebe Bonafini, no hay manera de zafar de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.42783532229011934, "is_candidate": true}, {"start": 2748.613, "end": 2757.717, "text": "Y si hay contradicciones entre los miembros de Junto por el Cambio respecto a qu\u00e9 hacer o qu\u00e9 decir de Hebe Bonafini, eso va a salir como una contradicci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5092496152880621, "is_candidate": false}, {"start": 2757.717, "end": 2760.158, "text": "Entonces, tenemos que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6622551547787392, "is_candidate": false}, {"start": 2761.949, "end": 2778.603, "text": " que cuidarnos, tenemos que entender el valor de nuestra unidad, el valor de nuestra fuerza, tratar de hablar de los temas respecto a lo que vamos a hacer, y qu\u00e9 significa el kirchnerismo, porque no lo vamos a dar por muerto, antes de muerto, \u00bfvieron?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5212279982472041, "is_candidate": false}, {"start": 2778.603, "end": 2790.372, "text": "Yo me imagino esas pel\u00edculas que ven los chicos donde de golpe van los tres h\u00e9roes ya contentos, ganamos, ganamos, ganamos, y de golpe de atr\u00e1s viene la mano", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5238675285717286, "is_candidate": false}, {"start": 2790.885, "end": 2796.329, "text": " del monstruo que revivi\u00f3 y que todav\u00eda no est\u00e1 muerto.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6674651684485657, "is_candidate": false}, {"start": 2796.329, "end": 2811.56, "text": "Seguir trabajando contra nuestro adversario pol\u00edtico, que no est\u00e1 adentro, sino que est\u00e1 afuera, y que la interna sea una interna no eduncorada, porque creo que no sirve no discutir ideas,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47613023894154294, "is_candidate": true}, {"start": 2812.3, "end": 2818.945, "text": " Es decir, hay que aprender a convivir entre la unidad y la diferencia, que es lo que explica unas primarias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6061074517974869, "is_candidate": false}, {"start": 2818.945, "end": 2820.426, "text": "Si no, no habr\u00eda explicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.59993749010477, "is_candidate": false}, {"start": 2820.426, "end": 2824.228, "text": "Ser\u00eda nada m\u00e1s que una primaria porque alguien quiere ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6622115805655182, "is_candidate": false}, {"start": 2824.228, "end": 2835.056, "text": "Lo que explica la primaria es por qu\u00e9 hay candidatos que ofrecen men\u00faes distintos para solucionar los problemas en Argentina, o actitudes distintas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5644242951875845, "is_candidate": false}, {"start": 2835.056, "end": 2838.158, "text": "Entonces, hay que convivir con la diferencia sin que eso hiera", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5872913803539996, "is_candidate": false}, {"start": 2839.213, "end": 2840.214, "text": " juntos por el cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6031481730698567, "is_candidate": false}, {"start": 2840.214, "end": 2847.379, "text": "Bueno, es un equilibrio complejo, pero bueno, tratamos de llevarlo adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5249214728028598, "is_candidate": false}, {"start": 2847.379, "end": 2857.165, "text": "Cada tanto se cruza, sale el mismo Mauricio, ayer sali\u00f3 a criticarlo a la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5400380071755103, "is_candidate": false}, {"start": 2857.165, "end": 2861.348, "text": "La semana pasada nos dijo a nosotros, no se peleen, no nos peleamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6994385378239535, "is_candidate": false}, {"start": 2861.348, "end": 2864.17, "text": "Y \u00e9l sali\u00f3 ayer a criticarlo a la reta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6656638049800219, "is_candidate": false}, {"start": 2864.17, "end": 2866.612, "text": "Entonces es como que cada tanto es", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7933228976627109, "is_candidate": false}, {"start": 2868.123, "end": 2878.191, "text": " que es un poco el rol que est\u00e1 jugando Mauricio, de decir, bueno, yo soy el garante de la pureza de las ideas de Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.554361714693262, "is_candidate": false}, {"start": 2878.191, "end": 2883.876, "text": "Entonces, en ese sentido, cuando \u00e9l ve que eso no se da, tambi\u00e9n se cruza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6669074962933836, "is_candidate": false}, {"start": 2884.623, "end": 2904.281, "text": " Pero s\u00ed, tenemos que cuidar nuestra casa com\u00fan lo m\u00e1ximo posible, evitar que se interpreten las ideas como las ideas en contra de, y seguir apuntando a nuestro adversario principal que es el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5387564594901002, "is_candidate": false}, {"start": 2904.281, "end": 2909.305, "text": "Bien, \u00bftenemos tiempo para una pregunta m\u00e1s, Fernando?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8710650691652644, "is_candidate": false}, {"start": 2909.305, "end": 2910.266, "text": "Y si es la pregunta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8870704377961357, "is_candidate": false}, {"start": 2911.008, "end": 2915.99, "text": " Bueno, Patricia, decime si tenemos tiempo para una pregunta m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8588123846967216, "is_candidate": false}, {"start": 2915.99, "end": 2917.29, "text": "Dale.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8902757011496645, "is_candidate": false}, {"start": 2917.29, "end": 2922.832, "text": "Bueno, adelante entonces Malvina Esterovich desde Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8584959738099619, "is_candidate": false}, {"start": 2922.832, "end": 2925.673, "text": "Habilita tu micr\u00f3fono, por favor.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.849940487015776, "is_candidate": false}, {"start": 2925.673, "end": 2929.435, "text": "Primero que todo, muy buenas tardes, noches, lo que sea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8817971690561118, "is_candidate": false}, {"start": 2929.435, "end": 2930.815, "text": "Les salgo de Montevideo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8739263965042364, "is_candidate": false}, {"start": 2930.815, "end": 2933.996, "text": "Patricia, un gusto tenerte en un vivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898239703668994, "is_candidate": false}, {"start": 2933.996, "end": 2936.537, "text": "Yo hace 35 a\u00f1os vivo en Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8705063891010998, "is_candidate": false}, {"start": 2936.537, "end": 2937.318, "text": "\u00bfTe puedo decir algo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6803615642838552, "is_candidate": false}, {"start": 2939.517, "end": 2943.841, "text": " Me ret\u00f3 Fernando porque estuve en Uruguay y no los vi.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5315258127617412, "is_candidate": false}, {"start": 2943.841, "end": 2945.742, "text": "Les pido mil disculpas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7930313448430547, "is_candidate": false}, {"start": 2945.742, "end": 2951.947, "text": "La pr\u00f3xima al pa\u00eds que vaya voy a reunir a todos los argentinos del lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5645412378937051, "is_candidate": false}, {"start": 2951.947, "end": 2953.969, "text": "As\u00ed que mil mil disculpas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8117308870253962, "is_candidate": false}, {"start": 2953.969, "end": 2958.372, "text": "Disculpa, pero me peg\u00f3 duro Fernando.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5822302441368399, "is_candidate": false}, {"start": 2958.372, "end": 2962.115, "text": "Bueno, esa es parte de mi pregunta, porque quer\u00eda decirte lo siguiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8853648749382605, "is_candidate": false}, {"start": 2962.499, "end": 2970.645, "text": " Yo ac\u00e1 en Uruguay, como soy subana uruguaya tambi\u00e9n, hace 35 a\u00f1os vivo, milito para un partido llamado Cabildo Abierto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8048792505806414, "is_candidate": false}, {"start": 2971.343, "end": 2994.871, "text": " y queremos la unidad para Latinoam\u00e9rica eso es como que lo llamamos ahora Brasil cay\u00f3 un poquito vamos a ser realistas y yo lo que quer\u00eda decirte si vos ten\u00e9s pensado hacer una reuni\u00f3n con gente de la coalici\u00f3n como lo llamamos ac\u00e1 nosotros y adem\u00e1s tratar de reunir lo m\u00e1s posible de de argentinos que vivimos en Uruguay \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8884257711630776, "is_candidate": false}, {"start": 2994.871, "end": 2998.112, "text": "Porque hist\u00f3ricamente siempre vinieron un mont\u00f3n de uruguayos a votar a", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9287795289171784, "is_candidate": false}, {"start": 2999.392, "end": 3011.239, "text": " a Uruguay y por desgracia siempre votaron a izquierda, creo que me suenan los dedos de la mano decir los verdaderos votantes por llamar una forma de derecha, pero no hay que ya etiquetar como derecha.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8285700902078937, "is_candidate": false}, {"start": 3011.239, "end": 3025.408, "text": "Entonces me gustar\u00eda saber si ten\u00e9s pensado venir a apoyar a los argentinos que te apoyamos, apoyamos juntos y adem\u00e1s formar capaz como un club pol\u00edtico chiquito en que sea para decir bueno ac\u00e1 juntos se tiene que hacer sentir \u00bfNo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9057754878233337, "is_candidate": false}, {"start": 3025.408, "end": 3028.07, "text": "En la avenida dieciocho de julio, ya aprovechar que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8677864234098308, "is_candidate": false}, {"start": 3028.65, "end": 3035.635, "text": " Yo estoy en Montevideo y mis padres viven en Maldonado, que hay otro basti\u00f3n bastante grande, por llamarlo, de argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8855331485357376, "is_candidate": false}, {"start": 3035.635, "end": 3037.796, "text": "Las cosas se est\u00e1n viviendo cada vez m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8369151587803434, "is_candidate": false}, {"start": 3037.796, "end": 3053.946, "text": "Y yo lo noto porque voy seguido al Ministerio de Relaciones Exteriores por mi trabajo particular, y cada argentino que hay, mi coraz\u00f3n como que... Yo soy de la plata, pero me explota de alegr\u00eda y trato siempre de ayudarlos y se sienten como en casa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9088968118180675, "is_candidate": false}, {"start": 3053.946, "end": 3055.127, "text": "Y esa es la idea.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9700264326282317, "is_candidate": false}, {"start": 3055.127, "end": 3056.068, "text": "Soy muruguayanesa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9063092920037882, "is_candidate": false}, {"start": 3056.828, "end": 3065.912, "text": " El uruguayito me sale, me dicen mi gente de cabello abierto, pero bueno, te queremos ac\u00e1, Patricia, te queremos, ya sea ruido y pochinche.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8125590004541551, "is_candidate": false}, {"start": 3065.912, "end": 3068.553, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8169028057378814, "is_candidate": false}, {"start": 3068.553, "end": 3072.175, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6701158209032043, "is_candidate": false}, {"start": 3072.175, "end": 3077.097, "text": "Estoy con una agenda muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5756096008982752, "is_candidate": false}, {"start": 3077.097, "end": 3080.899, "text": "Lamento haber perdido la posibilidad de hacerlo cuando fui.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5405024987236374, "is_candidate": false}, {"start": 3080.899, "end": 3085.521, "text": "Estuve unas horas en Montevideo nada m\u00e1s, pero", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5497369625992561, "is_candidate": false}, {"start": 3087.532, "end": 3102.779, "text": " Vamos a trabajar, seguramente el a\u00f1o que viene voy a hacer una gira europea, y voy a hacer una gira por Estados Unidos, seguro, quiz\u00e1s Brasil, y bueno, vamos a sumar a nuestro querido Montevideo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5368787359964131, "is_candidate": false}, {"start": 3102.779, "end": 3116.865, "text": "Ah\u00ed despu\u00e9s con Fernando y Pato Glic\u00e9, los vamos a tener bien al tanto de las fechas, como para poder organizarlo con tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5596397202526389, "is_candidate": false}, {"start": 3118.035, "end": 3119.756, "text": " En M\u00e9xico, me encantar\u00eda ir a M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.54567986740898, "is_candidate": false}, {"start": 3119.756, "end": 3123.597, "text": "Yo viv\u00ed en M\u00e9xico, estuve exilada, as\u00ed que me encantar\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7189997329156226, "is_candidate": false}, {"start": 3123.597, "end": 3126.038, "text": "Pero bueno, ya M\u00e9xico es m\u00e1s complicado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6090795425421721, "is_candidate": false}, {"start": 3126.038, "end": 3133.281, "text": "Es decir, imag\u00ednense que son 24 provincias, 23 provincias de la Ciudad de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6651877411556508, "is_candidate": false}, {"start": 3133.281, "end": 3136.302, "text": "Cada pueblo, cada lugar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6442658970488664, "is_candidate": false}, {"start": 3136.302, "end": 3139.624, "text": "Estados Unidos, s\u00ed o s\u00ed tenemos que estar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5736862189960097, "is_candidate": false}, {"start": 3139.624, "end": 3141.004, "text": "Europa tenemos que visitar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.782067067363087, "is_candidate": false}, {"start": 3141.004, "end": 3145.286, "text": "Y nuestros pa\u00edses, Brasil.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.575996024515173, "is_candidate": false}, {"start": 3145.986, "end": 3158.755, "text": " Y los paraguayos me invitan todos los d\u00edas a que d\u00e9 charlas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5058006946356247, "is_candidate": false}, {"start": 3158.755, "end": 3160.276, "text": "As\u00ed que bueno, ni bien nos realicemos ni bien nos vamos a avisar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.970696884967438, "is_candidate": false}, {"start": 3160.276, "end": 3160.516, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.004812872156563, "is_candidate": false}, {"start": 3160.516, "end": 3174.505, "text": "Despu\u00e9s te pasamos la lista completa que la ley\u00f3 cuando vos saliste, Gaby ley\u00f3 la lista completa de ciudades y cada vez nos asombra m\u00e1s, la alcance que est\u00e1 cobrando la red, que creo que va a ser importante no solo para las elecciones, para fiscalizar, sino tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9654777409266652, "is_candidate": false}, {"start": 3175.147, "end": 3186.333, "text": " para el futuro gobierno, porque son lazos directos con el pa\u00eds, de gente que est\u00e1 capacitada, que est\u00e1 insertada, que puede promover contactos, negocios y una serie de cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.890870672223711, "is_candidate": false}, {"start": 3186.333, "end": 3192.516, "text": "Esperamos poder, que desde ac\u00e1 podamos contribuir a eso tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9530077032558768, "is_candidate": false}, {"start": 3192.516, "end": 3197.999, "text": "Digo, no tenemos nada cerrado, pero quiero dar dos vueltas por Uruguay.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.947305215872385, "is_candidate": false}, {"start": 3197.999, "end": 3200.1, "text": "Es Federico, creo que va la semana que viene.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.990320333716661, "is_candidate": false}, {"start": 3200.1, "end": 3202.282, "text": "La semana que lleva a Uruguay, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9304180266335625, "is_candidate": false}, {"start": 3202.282, "end": 3205.043, "text": "Un momento, para que pueda reunirse con la gente de all\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9827350450598961, "is_candidate": false}, {"start": 3205.246, "end": 3223.839, "text": " Yo creo que Argentina estamos muy cerca en temas de elecciones, es incre\u00edble que estamos iguales en fecha, a nosotros en cualquier momento se le termina el 2024 el mandato del doctor Luis Lacalle Pou, y otra vez, y controlar, y yo como a estar trabajando en camino abierto, porque adem\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8832078332309643, "is_candidate": false}, {"start": 3225.439, "end": 3239.445, "text": " Yo apoyo a este gobierno de turno, entonces ten\u00e9s que estar con la lupa, como he le\u00eddo ahora en el chat, jam\u00e1s tuve relaciones internacionales en la carrera que estoy haciendo actualmente, mirar consulados y mirar tambi\u00e9n centro de voto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8582402817738062, "is_candidate": false}, {"start": 3239.445, "end": 3241.566, "text": "Porque est\u00e1 lleno de tramposos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8448499258081268, "is_candidate": false}, {"start": 3241.566, "end": 3251.03, "text": "Ac\u00e1 todav\u00eda estamos... Bueno, Malvina, vamos a... S\u00ed, para no focalizar solamente en Montevideo, es lo que tenemos m\u00e1s cerca, hay much\u00edsima gente, pero...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.967300103676006, "is_candidate": false}, {"start": 3253.475, "end": 3254.635, "text": " para no focalizar tanto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0062438968048872, "is_candidate": false}, {"start": 3254.635, "end": 3259.556, "text": "Bueno, yo no s\u00e9, creo que estamos ya con las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.947936002085285, "is_candidate": false}, {"start": 3259.556, "end": 3270.38, "text": "Gabi y yo nos quedamos, hab\u00eda algunas preguntas en el chat, con cosas que ya hemos hablado en el grupo, pero siempre hay gente que se integra y que busca respuestas, y para eso estamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9508660785596467, "is_candidate": false}, {"start": 3270.38, "end": 3278.722, "text": "Cierro agradeci\u00e9ndole a Patricia que un domingo, y en una situaci\u00f3n muy familiar en la que se requiere su presencia,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9593028747095901, "is_candidate": false}, {"start": 3279.294, "end": 3303.99, "text": " encontr\u00f3 un momento para estar con nosotros, y a los organizadores de esto, en particular a Gabriela y a Pato Glice, y a vos, y la invitaci\u00f3n es siempre la misma, seguir trabajando por un cambio, se viene el 23, y nada, palabras finales para vos, Pato, te saludamos, y nos quedamos trabajando un ratito m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.944224873382979, "is_candidate": false}, {"start": 3305.175, "end": 3306.716, "text": " Bueno, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.669042740126027, "is_candidate": false}, {"start": 3306.716, "end": 3310.619, "text": "S\u00ed, impresionada por la cantidad de gente de distintos lugares.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.6239616988332357, "is_candidate": false}, {"start": 3310.619, "end": 3313.882, "text": "Much\u00edsimas gracias al equipo que organiz\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.637408919512138, "is_candidate": false}, {"start": 3313.882, "end": 3322.028, "text": "Gracias Fer, por mantener este equipo siempre organizado y con actividades.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5186810517958145, "is_candidate": false}, {"start": 3322.868, "end": 3333.49, "text": " Y deseosos de que puedan colaborar, tanto en el proceso electoral como en el proceso de ideas que estamos llevando adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.47702190100741604, "is_candidate": true}, {"start": 3333.49, "end": 3344.152, "text": "Es muy importante tambi\u00e9n las experiencias, las cosas que ustedes ven, las buenas pr\u00e1cticas, las cosas que puedan servirnos como pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5547262293829942, "is_candidate": false}, {"start": 3344.152, "end": 3351.134, "text": "As\u00ed que, por favor, cada cosa que ustedes crean o vean, que es importante que nosotros tengamos en cuenta", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5762217120789193, "is_candidate": false}, {"start": 3352.29, "end": 3376.352, "text": " para la Argentina, es muy importante que la podamos ver, que sepamos que existe, uno muchas veces conoce una serie de experiencias, porque hay publicaciones, porque hay tarea acad\u00e9mica, o porque se conocen planes importantes, y hay algunas cosas que uno no se entera, y que son buenas, as\u00ed que est\u00e9n ah\u00ed,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5628408454520979, "is_candidate": false}, {"start": 3377.712, "end": 3382.176, "text": " a la pesca de buenas pr\u00e1cticas y buenas ideas que nos puedan ayudar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5332628624359342, "is_candidate": false}, {"start": 3382.176, "end": 3399.592, "text": "Les mando un beso grande, un gran abrazo a todos por estar, por colaborar, por ser parte, y bueno, vamos que si seguimos as\u00ed, el a\u00f1o que viene ganamos no solamente en la Argentina, sino en el mundo entero, que es lo que queremos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.5160156891885033, "is_candidate": false}, {"start": 3399.592, "end": 3400.032, "text": "Un abrazo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8248252237589182, "is_candidate": false}, {"start": 3400.032, "end": 3403.936, "text": "Gracias Pato, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9446167981234321, "is_candidate": false}], "Index": 1353, "channel_id": "UCQURwA5S8mZd2dB0E6Oyk0A", "channel": "Prensa y Difusion Fer Iglesias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@prensaydifusionferiglesias9910", "id": "IOLwLDBNxFI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IOLwLDBNxFI", "title": "Charla con Patricia Bullrich - Juntos por el Mundo", "duration": 3405.0, "view_count": 287.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}