{"segments": [{"start": 0.528, "end": 13.973, "text": " a la presidenta del PRO y precandidata presidenta de la naci\u00f3n con el asesinato del colectivero y adem\u00e1s con el ataque y la paliza que recibi\u00f3 Sergio Berni en el d\u00eda de ayer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.939572689051798, "is_candidate": false}, {"start": 13.973, "end": 15.334, "text": "Patricia Burri, muy buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0033098943226935, "is_candidate": false}, {"start": 15.334, "end": 15.594, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9752967473176988, "is_candidate": false}, {"start": 15.594, "end": 18.515, "text": "Buenas noches, Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5607641588671767, "is_candidate": false}, {"start": 18.515, "end": 18.895, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9210965919013046, "is_candidate": false}, {"start": 18.895, "end": 19.235, "text": "\u00bfC\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9238975200752496, "is_candidate": false}, {"start": 19.69, "end": 28.092, "text": " Bueno, ya sabe, es consciente de las acusaciones, de hecho hemos visto uno de los tweets con los cuales le contest\u00f3, pero nos gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su posici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9385774864230451, "is_candidate": false}, {"start": 28.092, "end": 48.177, "text": "Coment\u00e1bamos reci\u00e9n con mi compa\u00f1era D\u00e9bora Prager que no hay demasiados antecedentes en que un gobernador de la provincia de Buenos Aires, con el poder que eso implica, haya acusado pr\u00e1cticamente de haber impulsado, fogoneado o estar detr\u00e1s del asesinato de un colectivero y de la palicia que recibi\u00f3 Sergio Berni.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9252624053769238, "is_candidate": false}, {"start": 48.177, "end": 49.377, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa con eso, Patricia?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0270423898228684, "is_candidate": false}, {"start": 49.537, "end": 76.442, "text": " Bueno, primero quiero hablarle al pueblo argentino que est\u00e1 sufriendo, que est\u00e1 solo, Daniel, Pedro Daniel Barrientos, asesinado, a todos sus compa\u00f1eros de las l\u00edneas de colectivos en las que \u00e9l trabajaba, a los tres asesinados de esa misma l\u00ednea de colectivos que murieron, que fueron asesinados trabajando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29564466687980684, "is_candidate": true}, {"start": 76.442, "end": 79.223, "text": "Quiero decir que en esta Argentina", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5204243410230973, "is_candidate": false}, {"start": 80.028, "end": 82.049, "text": " La vida no vale nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43439759992926363, "is_candidate": true}, {"start": 82.049, "end": 108.823, "text": "Y que en el medio de esta situaci\u00f3n, el gobernador de la provincia de Buenos Aires y el ministro Berni empiecen a armar el t\u00edpico relato kirchnerista, mentiroso, absolutamente armado para sacarse la responsabilidad que le otorg\u00f3 a Kicillof, el pueblo de la provincia de Buenos Aires, y a Berni, el mismo gobernador.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3049711226971592, "is_candidate": true}, {"start": 110.008, "end": 122.415, "text": " Bernie lleg\u00f3 a un lugar donde la gente estaba llorando por la muerte del colectivero de Pedro Daniel Barrientos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3818236492365509, "is_candidate": true}, {"start": 122.415, "end": 126.036, "text": "Fue recibido a golpes, lo salv\u00f3 la polic\u00eda de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41051066174854967, "is_candidate": true}, {"start": 126.036, "end": 130.079, "text": "Dice que la polic\u00eda de la ciudad se lo llev\u00f3 preso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45057778937316884, "is_candidate": true}, {"start": 130.079, "end": 138.423, "text": "Despu\u00e9s quieren decir que yo tuve algo que ver porque hace un mes saqu\u00e9 un tuit porque fui a una empresa de colectivos y dije", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36686035138404716, "is_candidate": true}, {"start": 139.387, "end": 149.837, "text": " A los colectiveros los roban, los matan, los destruyen, los corren todos los d\u00edas que trabajan, dije la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33940697457449387, "is_candidate": true}, {"start": 149.837, "end": 153.52, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 le quiero decir a Kicillof?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4055243712725495, "is_candidate": true}, {"start": 153.52, "end": 158.305, "text": "Kicillof tiene que estar a la altura del cargo en el que la gente lo puso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36450146492819757, "is_candidate": true}, {"start": 159.211, "end": 168.614, "text": " no es no solo responsable, sino que adem\u00e1s lo que est\u00e1 haciendo es llevando al pueblo argentino a una locura total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32984356398684733, "is_candidate": true}, {"start": 168.614, "end": 172.695, "text": "Y yo no voy a entrar en esa locura porque ya lo viv\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.49684561981334874, "is_candidate": true}, {"start": 172.695, "end": 176.536, "text": "Ya viv\u00ed el relato kirchnerista con el caso Maldonado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5618903300352786, "is_candidate": false}, {"start": 176.536, "end": 180.757, "text": "Y a Berni le voy a decir que debe renunciar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3882160596990356, "is_candidate": true}, {"start": 180.757, "end": 186.199, "text": "Porque una persona que es Ministro de Seguridad, que no es capaz de hacerse cargo de sus actos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36326793748803454, "is_candidate": true}, {"start": 187.008, "end": 195.796, "text": " que a quien lo salv\u00f3, que fue la polic\u00eda de la ciudad, la quiso acusar de secuestrarlo o de meterlo preso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3732810567337801, "is_candidate": true}, {"start": 195.796, "end": 204.903, "text": "Y al colectivero que peg\u00f3, lo quiere confundir con otro de una l\u00ednea de un lugar donde yo estuve.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36504337329601855, "is_candidate": true}, {"start": 204.903, "end": 207.525, "text": "\u00bfY me quieren involucrar a m\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5557401840762202, "is_candidate": false}, {"start": 207.525, "end": 213.55, "text": "\u00bfMe quieren involucrar a m\u00ed en algo que es la total y absoluta responsabilidad de ellos?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4366011549808122, "is_candidate": true}, {"start": 213.55, "end": 215.252, "text": "Yo le quiero decir a usted", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5303229866830677, "is_candidate": false}, {"start": 216.402, "end": 226.264, "text": " a todos los periodistas del pa\u00eds y le quiero decir tambi\u00e9n al pueblo argentino que este relato es el que nos llev\u00f3 a que la Argentina est\u00e9 como est\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33881487695062373, "is_candidate": true}, {"start": 226.264, "end": 245.568, "text": "Entonces, no nos aguantamos m\u00e1s estas mentiras, no las voy a aceptar, le pido a Berni que renuncie ya, que tenga el coraje, que tenga la valent\u00eda de hacerse cargo, \u00e9l fue soldado, \u00e9l fue militar, tenga la valent\u00eda de hacerse cargo y no tirar responsabilidades a otros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30073123593435347, "is_candidate": true}, {"start": 246.128, "end": 255.721, "text": " Porque a m\u00ed no me corre ni Bernie, ni me corrieron en el pasado, ni me corren en el presente, ni me van a correr en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3701602938467663, "is_candidate": true}, {"start": 255.721, "end": 260.027, "text": "El relato kirchnerista se termin\u00f3 en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4077196543830435, "is_candidate": true}, {"start": 260.645, "end": 263.589, "text": " Patricia, \u00bfvos crees que este es el comienzo de la campa\u00f1a sucia?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.891724840616286, "is_candidate": false}, {"start": 263.589, "end": 275.566, "text": "Porque yo no tengo memoria... Uno de los autores de las bajezas m\u00e1s grandes en materia de campa\u00f1a sucia ha sido justamente el presidente Alberto Fern\u00e1ndez en aquella recordada campa\u00f1a contra Enrique Oliveira.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8042682783601132, "is_candidate": false}, {"start": 275.566, "end": 276.548, "text": "Pero en esa oportunidad...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8489557934664955, "is_candidate": false}, {"start": 276.928, "end": 280.931, "text": " ten\u00eda que ver con temas financieros que luego se probaron eran acusaciones falsas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7892087944238312, "is_candidate": false}, {"start": 280.931, "end": 294.36, "text": "Yo lo que no recuerdo es que una autoridad tan importante como el gobernador de la provincia de Buenos Aires acuse al principal l\u00edder de la oposici\u00f3n de ser c\u00f3mplice del asesinato de un ciudadano, de un trabajador.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8162363189676427, "is_candidate": false}, {"start": 294.36, "end": 302.926, "text": "Me parece que tiene una gravedad que no s\u00e9 si vos lo ves como el inicio de lo que va a ser la campa\u00f1a en materia de campa\u00f1a sucia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8609168118498693, "is_candidate": false}, {"start": 302.926, "end": 305.368, "text": "Es un gobierno que al estar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5509507180165156, "is_candidate": false}, {"start": 307.155, "end": 322.182, "text": " aplastando total y absolutamente todo intento del pueblo argentino de salir adelante, que le est\u00e1 destruyendo sus ilusiones, que lo ha llevado a la desesperaci\u00f3n m\u00e1s grande que hemos vivido en la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.406254130424319, "is_candidate": true}, {"start": 323.2, "end": 342.308, "text": " que en vez de hacerse cargo del 39% de pobreza, de la desesperaci\u00f3n, de la inseguridad, del crecimiento de la droga, lo que hacen es querer armar una f\u00e1bula, un relato, una mentira frente a su responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34571498343086315, "is_candidate": true}, {"start": 342.308, "end": 349.672, "text": "Es un gobierno que no sabe realmente c\u00f3mo y qu\u00e9 hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42612251996792216, "is_candidate": true}, {"start": 349.672, "end": 352.813, "text": "As\u00ed que ellos podr\u00e1n decir lo que quieran,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4531543099216919, "is_candidate": true}, {"start": 353.555, "end": 360.141, "text": " que ac\u00e1 van a encontrar la firmeza y la decisi\u00f3n de no dejar pasar ninguna mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3858204426385873, "is_candidate": true}, {"start": 360.141, "end": 365.146, "text": "A m\u00ed ya me pas\u00f3, Alfredo, D\u00e9bora, a m\u00ed ya me pas\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41143328391794876, "is_candidate": true}, {"start": 365.146, "end": 370.871, "text": "A m\u00ed ya me pas\u00f3 que me quisieron endilgar un desaparecido y no lo pudieron hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34231973002006943, "is_candidate": true}, {"start": 370.871, "end": 373.694, "text": "As\u00ed que conmigo no lo van a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.379867920452717, "is_candidate": true}, {"start": 376.27, "end": 393.104, "text": " ni con nadie que pertenezca al campo de la democracia y de la verdad, porque ac\u00e1 se discute la mentira contra la verdad, la democracia contra el intento de destrucci\u00f3n de todos los valores que los argentinos tenemos que defender.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3499922496133946, "is_candidate": true}, {"start": 393.724, "end": 410.3, "text": " Patricia, pensaba que hay dos datos sugerentes en t\u00e9rminos de discurso, que es que Bernie sali\u00f3 del sanatorio diciendo una cosa y despu\u00e9s, bueno, a los pocos, no digo minutos, pero a las pocas horas dio vuelta el discurso y sali\u00f3 con esto de responsabilizar a la polic\u00eda de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7541649011235458, "is_candidate": false}, {"start": 410.3, "end": 413.883, "text": "Y bueno, de hecho, el gobernador se tom\u00f3 su tiempo para salir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7682361345637891, "is_candidate": false}, {"start": 414.583, "end": 419.385, "text": " a ponerle la cara o la voz a una explicaci\u00f3n de lo que hab\u00eda sucedido.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7409762881685771, "is_candidate": false}, {"start": 419.385, "end": 435.031, "text": "Mi pregunta es si en este giro discursivo de Berni, en la posici\u00f3n del gobernador, no se puede ver la mano de Cristina, porque de hecho Kicillof hizo la uni\u00f3n o el nexo entre el atentado contra la vicepresidente y esta cuesti\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7295998177218785, "is_candidate": false}, {"start": 435.031, "end": 440.293, "text": "S\u00ed, es un t\u00edpico laboratorio fascista, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42832574928814093, "is_candidate": true}, {"start": 440.293, "end": 441.653, "text": "Donde agarran", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5799376140106614, "is_candidate": false}, {"start": 443.967, "end": 458.982, "text": " distintos elementos que para ellos tienen alguna conexi\u00f3n, que yo haya ido a una empresa de colectivos, que la polic\u00eda de la ciudad se lo llev\u00f3 y dicen que lo secuestr\u00f3, y con eso arman un relato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3482643319936719, "is_candidate": true}, {"start": 458.982, "end": 463.166, "text": "Entonces, seguramente, digamos, de la primera", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40282721804011656, "is_candidate": true}, {"start": 464.553, "end": 473.157, "text": " con nada de ver ni de decir, yo me la banco, yo estoy ac\u00e1, h\u00e1blenme y agradecerle a la polic\u00eda de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3864966815798989, "is_candidate": true}, {"start": 473.157, "end": 484.102, "text": "De eso, al relato que armaron, evidentemente ha habido un laboratorio y es muy posible que en ese laboratorio haya estado Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34398277360226515, "is_candidate": true}, {"start": 484.102, "end": 490.385, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner que tiene que poner la cara, que tiene que hablar, porque este es su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5688579384500237, "is_candidate": false}, {"start": 490.385, "end": 492.966, "text": "Este gobierno, a Kicillof lo puso ella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4177005056781349, "is_candidate": true}, {"start": 494.606, "end": 496.528, "text": " Alberto Fern\u00e1ndez lo puso ella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4882262902964304, "is_candidate": true}, {"start": 496.528, "end": 502.052, "text": "A Bernie lo viene defendiendo hace tres a\u00f1os y ocho meses ella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5037504874047077, "is_candidate": false}, {"start": 502.052, "end": 505.295, "text": "El desastre que estamos sufriendo los argentinos es culpa", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4495755661944366, "is_candidate": true}, {"start": 506.527, "end": 514.61, "text": " de la irresponsabilidad, de la ideolog\u00eda, de la bestialidad del pensamiento de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4509573225947784, "is_candidate": true}, {"start": 514.61, "end": 529.716, "text": "Estamos como nunca estuvimos en la Argentina, destruidos, y a esta destrucci\u00f3n la quieren vender como si fuera una especie de que los argentinos nos comemos los papelitos de colores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3647590665206396, "is_candidate": true}, {"start": 529.716, "end": 532.817, "text": "Se termin\u00f3, Cristina Kicillof, Bernie, se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.548096049304841, "is_candidate": false}, {"start": 533.537, "end": 534.498, "text": " Se termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5530254547876894, "is_candidate": false}, {"start": 534.498, "end": 538.883, "text": "No les vamos a aceptar nada y les vamos a dar una pelea de verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46365425238107005, "is_candidate": true}, {"start": 538.883, "end": 541.465, "text": "No va a entrar una sola de sus mentiras.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5081052149320457, "is_candidate": false}, {"start": 541.465, "end": 542.246, "text": "Ni una.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7986796307516825, "is_candidate": false}, {"start": 542.246, "end": 544.969, "text": "Ni un pedacito, ni un mil\u00edmetro de mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7122657536802279, "is_candidate": false}, {"start": 544.969, "end": 552.977, "text": "Un dato adicional respecto de la actitud de Kicillof, que no era habitual que \u00e9l saliera a poner la cara frente a hechos como este.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8931045937470614, "is_candidate": false}, {"start": 553.497, "end": 558.22, "text": " Claramente Cristina Kirchner, \u00e9l no habla si Cristina no le da la anuencia para hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8539719994661855, "is_candidate": false}, {"start": 558.22, "end": 579.774, "text": "Y la preocupaci\u00f3n es porque esto pas\u00f3 en la matanza, esto est\u00e1 pasando en el n\u00facleo m\u00e1s importante donde basa la sustentaci\u00f3n electoral, Cristina Kirchner, la tercera secci\u00f3n electoral, el conurbano bonaerense, la matanza, almirante Brown, y ah\u00ed se le levantaron los trabajadores diciendo, no podemos vivir m\u00e1s as\u00ed, por eso sale Kicillof y sale con este relato, bueno, grave, grave.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7899947411486206, "is_candidate": false}, {"start": 579.774, "end": 580.555, "text": "Pero yo dir\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7755272317518618, "is_candidate": false}, {"start": 581.662, "end": 585.405, "text": " No quiero corregirte, pero Kicillof no sali\u00f3 a hacerse cargo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40472974761744773, "is_candidate": true}, {"start": 585.405, "end": 588.488, "text": "No, sali\u00f3 a responsabilizarla a usted.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7381736061638959, "is_candidate": false}, {"start": 588.488, "end": 590.029, "text": "Se descarg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6297423648500549, "is_candidate": false}, {"start": 590.029, "end": 594.793, "text": "Se descarg\u00f3 de su responsabilidad y quiso inventar un relato.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4467542940164375, "is_candidate": true}, {"start": 594.793, "end": 595.754, "text": "Y eso es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5899482547296175, "is_candidate": false}, {"start": 595.754, "end": 606.203, "text": "Yo estuve la semana pasada en La Matanza, estuve tambi\u00e9n en Mor\u00f3n, en esta empresa de colectivos, hace tres semanas, y en La Matanza", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.363258546306235, "is_candidate": true}, {"start": 607.212, "end": 627.337, "text": " Lo \u00fanico de lo que me habl\u00f3 la gente es de la inseguridad, que no pueden vivir m\u00e1s, que la desesperaci\u00f3n que tienen, que se toman un remis por dos cuadras de la parada del colectivo a su casa, de la plata que no tienen, de la inflaci\u00f3n cada vez m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36275363613270906, "is_candidate": true}, {"start": 627.337, "end": 631.318, "text": "Entonces, lo que est\u00e1 pasando, es verdad, en el coraz\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.469597188315125, "is_candidate": true}, {"start": 632.036, "end": 647.45, "text": " del kirchnerismo, de lo que ellos cre\u00edan que era el kirchnerismo, est\u00e1 entrando una nueva verdad, la verdad de la necesidad de un cambio de fondo y no de una mentira total y absoluta como la que est\u00e1n llevando adelante ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4166608196584092, "is_candidate": true}, {"start": 647.45, "end": 655.338, "text": "Perd\u00f3n, por eso no pueden hacerse cargo y por eso necesitan inventar, bueno, la responsabilidad de un tercero que en este caso es el PRO y Patricia Bullrich particularmente, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7703692944501294, "is_candidate": false}, {"start": 657.274, "end": 658.615, "text": " Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5568454596015179, "is_candidate": false}, {"start": 658.615, "end": 659.316, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6720323453858879, "is_candidate": false}, {"start": 659.316, "end": 667.162, "text": "Pusieron una imagen de un se\u00f1or con el que yo habl\u00e9 ese d\u00eda en la empresa de colectivos que es como si fuera...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3891979741523979, "is_candidate": true}, {"start": 668.548, "end": 687.263, "text": " nada que ver con aquel que le peg\u00f3 a Bernie y ah\u00ed est\u00e1, ah\u00ed est\u00e1 la imagen, nada que ver y adem\u00e1s la persona est\u00e1 dispuesta a decir qui\u00e9n es la que habl\u00f3 conmigo ese d\u00eda y entonces se les cae el relato por todos lados pero se les cae el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41474748481583024, "is_candidate": true}, {"start": 688.826, "end": 692.491, "text": " Se les muere la gente, la matan, la matan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5319770704015057, "is_candidate": false}, {"start": 692.491, "end": 700.343, "text": "Yo cuando sal\u00ed ese d\u00eda de esa empresa de colectivos, sal\u00ed muy mal, y le dije a todos los que estaban conmigo, le digo, \u00bfustedes se imaginan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3440303227391277, "is_candidate": true}, {"start": 701.061, "end": 723.57, "text": " gente que tiene 50, 55 a\u00f1os, hace 30, 35 a\u00f1os que est\u00e1 arriba de un colectivo, que conoce todo, que es gente, digamos, con mucha experiencia, que se ha bancado muchas cosas, que hoy lloren por lo que est\u00e1n viviendo, y eso lo esconde Kicillof, lo esconde Berni, para hablar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3486955317112874, "is_candidate": true}, {"start": 724.235, "end": 727.817, "text": " de una mentira total y absoluta.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5233859899483979, "is_candidate": false}, {"start": 727.817, "end": 730.179, "text": "Enfrenten a la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.45461589288893656, "is_candidate": true}, {"start": 730.179, "end": 732.441, "text": "La gente ya no est\u00e1 con ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4864271327843588, "is_candidate": true}, {"start": 732.441, "end": 735.523, "text": "Y esto es la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5211104658643858, "is_candidate": false}, {"start": 735.523, "end": 737.404, "text": "La verdad es que la gente no est\u00e1 m\u00e1s con ellos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5346473639506483, "is_candidate": false}, {"start": 737.968, "end": 741.329, "text": " Le confieso una peque\u00f1a intimidad del programa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.904344864041841, "is_candidate": false}, {"start": 741.329, "end": 753.875, "text": "En este programa estaban invitados y est\u00e1n invitados nada menos que Diego Santilli, hombre de la seguridad en la Ciudad de Buenos Aires y precandidato a gobernador de la provincia, y Rogelio Firgerio, precandidato a gobernador de Entre R\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9215745003211249, "is_candidate": false}, {"start": 754.395, "end": 760.219, "text": " Les cuento, Patricia, que estamos hablando de algo que ha ocurrido hace una hora, una hora y pico.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9718962693395667, "is_candidate": false}, {"start": 760.219, "end": 780.652, "text": "Much\u00edsima gente que enciende la televisi\u00f3n a esta hora para ver este programa o para ver La Naci\u00f3n, tal vez no sepa exactamente, est\u00e1 rebotando en las redes, pero para que usted lo vea, para que Santilli pueda opinar, para que pueda opinar Rogelio Frigerio, le vamos a poner una de las tantas acusaciones que Kicillof hizo sobre Patricia Burri.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9283851340453245, "is_candidate": false}, {"start": 780.652, "end": 780.972, "text": "F\u00edjese.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9650301506647726, "is_candidate": false}, {"start": 782.45, "end": 803.77, "text": " a fondo para entender qu\u00e9 pas\u00f3 porque esto no parece un robo un colectivo un colectivo en un barrio popular un colectivo donde 4 de la ma\u00f1ana o a la madrugada no vas a encontrar un bot\u00edn como para hacer todo ese despliegue parec\u00eda un robo un blindado pero era un colectivo y se llevaron una mochila entonces s\u00ed y adem\u00e1s es muy raro y bueno y ah\u00ed empiezan todas las cuestiones", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9711501521654302, "is_candidate": false}, {"start": 804.667, "end": 810.352, "text": " Porque, lo tengo que decir, unos d\u00edas antes hab\u00eda estado Patricia Bullrich hablando de la seguridad de los colectivos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.954479063048502, "is_candidate": false}, {"start": 810.352, "end": 819.78, "text": "Entonces, bueno, las cosas, qu\u00e9 s\u00e9 yo, obviamente uno no tiene que pasarse con esto porque hay que investigar a fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9516621085067343, "is_candidate": false}, {"start": 819.78, "end": 825.284, "text": "Pero bueno, estuvo Milman hablando del asesinato de Cristina un tiempo antes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9358175509512398, "is_candidate": false}, {"start": 825.284, "end": 829.848, "text": "Entonces uno tambi\u00e9n prende las luces ante estas cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0043981218001228, "is_candidate": false}, {"start": 830.902, "end": 837.046, "text": " Bueno, le pido a Diego Santilli una opini\u00f3n respecto de esto que acaba de pasar de esta declaraci\u00f3n de Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9253985537049216, "is_candidate": false}, {"start": 837.046, "end": 838.346, "text": "Santilli, buenas noches primero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9780201922252509, "is_candidate": false}, {"start": 838.346, "end": 841.128, "text": "Buenas noches, la saludo a Patricia, la acompa\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9551281851786024, "is_candidate": false}, {"start": 841.128, "end": 841.888, "text": "Hola, Diego.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6703570498975131, "is_candidate": false}, {"start": 841.888, "end": 843.449, "text": "Hola, Patricia, \u00bfc\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0164683396762504, "is_candidate": false}, {"start": 843.449, "end": 846.431, "text": "Segundo, d\u00e9jeme decirle algo, Alfredo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9667210992390325, "is_candidate": false}, {"start": 846.431, "end": 855.976, "text": "Es de un nivel de mentira, de falta de respeto, como si todos los argentinos fu\u00e9ramos bobos, fu\u00e9ramos sonsos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0734085381831524, "is_candidate": false}, {"start": 855.976, "end": 858.758, "text": "Pero d\u00e9jeme decir algo a esta frase.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9869339157860825, "is_candidate": false}, {"start": 861.207, "end": 871.432, "text": " Se\u00f1or Gobernador, a las 4.30 de la ma\u00f1ana le roban a la gente la parada de colectivo, esc\u00fachelo, porque esto le pasa a muchos bonaerenses todas las ma\u00f1anas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9765522413077532, "is_candidate": false}, {"start": 871.432, "end": 873.393, "text": "Segundo, resulta ser...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0749709539631687, "is_candidate": false}, {"start": 874.658, "end": 877.839, "text": " Cuando tienen un problema econ\u00f3mico, la culpa es del Fondo Monetario Internacional.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9199168539622266, "is_candidate": false}, {"start": 877.839, "end": 882.001, "text": "Cuando tienen un problema judicial, la culpa es del lawfare.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0476727827343062, "is_candidate": false}, {"start": 882.001, "end": 884.802, "text": "Y cuando hay un problema de inseguridad, hay una conspiraci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0062968100529734, "is_candidate": false}, {"start": 884.802, "end": 887.083, "text": "\u00bfPero qu\u00e9 es lo que est\u00e1 diciendo el gobernador?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9587053953876713, "is_candidate": false}, {"start": 887.083, "end": 891.844, "text": "Que hay opositores que salen con pistolas a matar gente en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.981954913415131, "is_candidate": false}, {"start": 891.844, "end": 893.525, "text": "Pero es un disparate esto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1064710333448038, "is_candidate": false}, {"start": 893.525, "end": 901.348, "text": "Estamos en el negacionismo, estamos en el relato que se acab\u00f3, que es una mentira, y que conozca el gobernador de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9938515054477751, "is_candidate": false}, {"start": 902.317, "end": 906.262, "text": " que recorra y que vea lo que le est\u00e1 pasando a todos los bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9501305953504879, "is_candidate": false}, {"start": 906.262, "end": 909.705, "text": "Ya la roban a las 4 y media de la ma\u00f1ana, en todos los horarios.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9793609292982008, "is_candidate": false}, {"start": 909.705, "end": 911.447, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9 roban un colectivo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9571175467715043, "is_candidate": false}, {"start": 911.447, "end": 914.971, "text": "Porque hay celulares, con las pocas personas que hay all\u00e1, y alg\u00fan manguito.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0086536857482635, "is_candidate": false}, {"start": 914.971, "end": 916.573, "text": "\u00bfSaben por qu\u00e9 roban un aparato colectivo?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9662769461819606, "is_candidate": false}, {"start": 916.573, "end": 918.175, "text": "Porque hay alg\u00fan manguito y alg\u00fan celular.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8778896474659871, "is_candidate": false}, {"start": 918.815, "end": 922.997, "text": " est\u00e1n buscando los 20.000, 30.000 pesos, esto es lo que est\u00e1 pasando y hay gente violenta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0173066511731192, "is_candidate": false}, {"start": 922.997, "end": 937.063, "text": "Es culpa y responsabilidad del gobernador porque hace 3 a\u00f1os y medio que lo primero que hizo es liberar a los presos en la pandemia, lo segundo que hizo fue darle celulares a los presos de las comisarias que todav\u00eda lo tienen, en las c\u00e1rceles, todav\u00eda tienen celulares en las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9640775047432537, "is_candidate": false}, {"start": 937.063, "end": 942.985, "text": "Lo tercero que hizo es retirar a la fuerza y hacer que los narcos avancen en los barrios y los cuartos avalan las tomas de tierra.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0400678964425534, "is_candidate": false}, {"start": 942.985, "end": 947.687, "text": "Entonces este gobernador tiene que darse cuenta de lo que le est\u00e1 pasando a la Provincia de Buenos Aires y a los bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9777375279113795, "is_candidate": false}, {"start": 948.308, "end": 952.653, "text": " Hago un peque\u00f1o agregado y le pregunto a Frigero y ahora vamos con usted, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9925165961011331, "is_candidate": false}, {"start": 952.653, "end": 964.807, "text": "Una de las cosas m\u00e1s conmovedoras de todas las cuestiones conmovedoras que ocurrieron ayer, el dolor de sus compa\u00f1eros de trabajo, este laburante que le dec\u00edan el capitano, honesto, solidario, a punto de jubilarse, con un hijo joven.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9682538680720817, "is_candidate": false}, {"start": 965.387, "end": 979.225, "text": " Adem\u00e1s de todo eso, uno de sus compa\u00f1eros le declar\u00f3 a la televisi\u00f3n, dice, una de las cosas que m\u00e1s me parte el alma es el pasajero que se me acerca y me dice, pap\u00e1, \u00bfno me pod\u00e9s bajar una cuadra m\u00e1s all\u00e1 de la parada?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9738592783209156, "is_candidate": false}, {"start": 979.225, "end": 982.71, "text": "No me quiero bajar en la parada porque en la parada me roban.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9910877811438851, "is_candidate": false}, {"start": 983.11, "end": 989.974, "text": " Y el colectivero se compadec\u00eda del pasajero diciendo, lo tengo que dejar una cuadra para all\u00e1 para que no le roben en la parada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9253520287765051, "is_candidate": false}, {"start": 989.974, "end": 997.478, "text": "Porque como bien dice Santilli, lo est\u00e1n esperando para afanarle el celular, la zapatilla, la mochila o cinco pesos que tienen en el bolsillo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9747477401379288, "is_candidate": false}, {"start": 997.478, "end": 1003.361, "text": "Es incre\u00edble que nieguen una realidad tan grave, tan grave, en la cual ellos son absolutamente corresponsables.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9176478126461611, "is_candidate": false}, {"start": 1003.361, "end": 1004.561, "text": "Pero lo quiero escuchar a usted.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0385802408009945, "is_candidate": false}, {"start": 1004.561, "end": 1005.782, "text": "Buenas noches, Rogelio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9571371344159905, "is_candidate": false}, {"start": 1005.782, "end": 1006.262, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0082849570744636, "is_candidate": false}, {"start": 1006.262, "end": 1007.263, "text": "Buenas noches, Pato, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9709718084509767, "is_candidate": false}, {"start": 1008.02, "end": 1025.312, "text": " Yo creo que ac\u00e1 nadie est\u00e1 pensando en la familia de Daniel, me imagino a la familia de Daniel escuchando al gobernador diciendo estas pavadas en medio de tanta angustia, tanto dolor, a los que sufren permanentemente robos y ven al gobierno", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9370286992653253, "is_candidate": false}, {"start": 1026.56, "end": 1030.544, "text": " pasando facturas como hacen siempre, nunca se hacen cargo de nada, nunca se hacen cargo de nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8264216125303878, "is_candidate": false}, {"start": 1030.544, "end": 1032.085, "text": "Es una metodolog\u00eda constante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9078487433734665, "is_candidate": false}, {"start": 1032.085, "end": 1050.621, "text": "Y la verdad que este es un llamado a atenci\u00f3n que era muy claro, pas\u00f3 en la capital del kirchnerismo, con un gobierno provincial kirchnerista, con un gobierno nacional kirchnerista, en un sindicato, ya si no se dan cuenta del hartazgo de la sociedad y empiezan a rumbear para otro lado, realmente viven en Narnia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.97743429502929, "is_candidate": false}, {"start": 1050.898, "end": 1078.026, "text": " Lo que pasa es que es muy grave, y a prop\u00f3sito de lo que dice Patricia, hoy asistimos a un hecho, bueno, que no s\u00e9 si es in\u00e9dito o el comienzo de algo m\u00e1s, que es que se acuse directamente del asesinato de un ciudadano, de un trabajador, a un dirigente opositor, con nombre y apellido, porque claro, es el coraz\u00f3n del n\u00facleo duro del votante kirchnerista, es el lugar en donde busca refugiarse Cristina Kirchner ante una eventual derrota nacional, ahora que el gobernador salga,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8283627390048109, "is_candidate": false}, {"start": 1078.286, "end": 1099.362, "text": " creo yo, con el respaldo pol\u00edtico de Cristina Kirchner a decir que la principal l\u00edder de la oposici\u00f3n, el PRO en su conjunto y Patricia Bullrich particularmente, est\u00e1 detr\u00e1s porque, como cruzaron el colectivo de determinada manera, porque el armamento era sofisticado para robar poca cosa a las cuatro de la ma\u00f1ana en un colectivo, fue Patricia Bullrich y el PRO", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8709180157587921, "is_candidate": false}, {"start": 1100.597, "end": 1105.662, "text": " a matar a un ciudadano, un laburante y despu\u00e9s a golpear al Ministro de Seguridad de la Provincia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7985292636996258, "is_candidate": false}, {"start": 1105.662, "end": 1117.011, "text": "O sea, es muy grave, es muy grave porque digo, bueno, es cierto, dec\u00edas las pavadas que dicen, son pavadas, la gente quiz\u00e1 no las crea o s\u00ed, pero igualmente es grav\u00edsimo desde el punto de vista de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8112756045194918, "is_candidate": false}, {"start": 1117.011, "end": 1124.137, "text": "Est\u00e1n desesperados porque saben que se les termina y les agarra esta desesperaci\u00f3n y empiezan a decir estas pavadas porque saben que est\u00e1n en el final.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9772299183609666, "is_candidate": false}, {"start": 1125.659, "end": 1129.843, "text": " de esta historia y que por suerte la Argentina puede aspirar a otra cosa.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9928206345274694, "is_candidate": false}, {"start": 1129.843, "end": 1142.137, "text": "Igual tambi\u00e9n me parece importante el punto que hace D\u00e9bora y se lo traslado a Patricia porque no podemos naturalizar que se revoleen acusaciones de semejante tenor y se lo digo como parte involucrada porque le est\u00e1n atribuyendo", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7625962320319841, "is_candidate": false}, {"start": 1142.937, "end": 1164.438, "text": " un delito penal que usted sabe es personal\u00edsimo, lo tiene que denunciar usted, tiene que hacer usted la denuncia formal de este hecho que le imputan, pero vuelvo al tema de Millman en su momento que tambi\u00e9n la salpic\u00f3, no se pueden revolear acusaciones de este tenor porque la vida de la vicepresidenta en su momento y la vida de un ciudadano de a pie, las dos valen uno,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7441447490368562, "is_candidate": false}, {"start": 1164.958, "end": 1175.241, "text": " son lo que est\u00e1 en discusi\u00f3n y, digamos, ponerlos en el lugar de aquellos que son capaces de tama\u00f1a atrocidad, no se puede dejar pasar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7754391601333667, "is_candidate": false}, {"start": 1175.241, "end": 1182.844, "text": "Yo entiendo lo que dice Rogelio de, bueno, dicen pavadas, pero tiene una gravedad institucional para se\u00f1alar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7985093952270497, "is_candidate": false}, {"start": 1184.798, "end": 1191.29, "text": " Por supuesto, esto es la base de un discurso total y absolutamente fascista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4070359558877179, "is_candidate": true}, {"start": 1191.29, "end": 1197.502, "text": "El fascismo ha sido siempre el inventor de un relato", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.351488600042106, "is_candidate": true}, {"start": 1198.578, "end": 1213.467, "text": " o el estalinismo, han sido inventores de relatos para matar opositores, para destruir la oposici\u00f3n, para generar un modelo \u00fanico, de partido \u00fanico, de poder \u00fanico, de Estado \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3371982503205202, "is_candidate": true}, {"start": 1213.467, "end": 1225.435, "text": "Entonces, atr\u00e1s de lo que nosotros podemos estar hablando hoy, que es querer involucrar, en este caso a m\u00ed, al PRO, a la Polic\u00eda de la Ciudad de Buenos Aires,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.31510417369501864, "is_candidate": true}, {"start": 1227.256, "end": 1239.444, "text": " lo que hay es la construcci\u00f3n de un intento de mantener a como d\u00e9 lugar el poder para instalarse en el poder de manera permanente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37928929530848177, "is_candidate": true}, {"start": 1239.444, "end": 1248.79, "text": "Entonces no tenemos que sacarle ni restarle importancia, no tenemos que re\u00edrnos del tema porque adem\u00e1s de estar", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3487238739848264, "is_candidate": true}, {"start": 1249.73, "end": 1257.376, "text": " Pedro Daniel y su familia, la destrucci\u00f3n de una familia y todo lo que sucede todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3466742778122175, "is_candidate": true}, {"start": 1257.376, "end": 1265.803, "text": "Adem\u00e1s de lo que estamos viviendo los argentinos, que es muy angustiante, adem\u00e1s en esta construcci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39199122399124997, "is_candidate": true}, {"start": 1266.823, "end": 1282.652, "text": " fascista que hace el gobernador, que hace Bernie, seguramente Cristina atr\u00e1s, lo que hay es el intento de destrucci\u00f3n de la \u00fanica oposici\u00f3n que puede sacarles el poder y", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3274027455831129, "is_candidate": true}, {"start": 1284.533, "end": 1304.581, "text": " lograr un cambio profundo en la Argentina que termine con toda esta manera de administraci\u00f3n brutal del poder, que es o el poder lo tenemos nosotros o si no somos capaces de destruir, matar, mentir, hacer cualquier cosa con tal de mantener el poder.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4184165816106662, "is_candidate": true}, {"start": 1304.581, "end": 1307.982, "text": "As\u00ed que para m\u00ed es una enorme gravedad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5152071924771677, "is_candidate": false}, {"start": 1308.98, "end": 1318.156, "text": " no la voy a dejar pasar, no la tenemos que dejar pasar porque adem\u00e1s cada vez que dejamos pasar estas cosas perdimos el poder y no lo vamos a hacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35768302404492647, "is_candidate": true}, {"start": 1321.687, "end": 1325.852, "text": " Vos dej\u00e1s pasar una y vienen con una de mayor calibre, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9911646419835011, "is_candidate": false}, {"start": 1325.852, "end": 1329.155, "text": "Porque ya tirarse con muertos y con laburantes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8130487710893162, "is_candidate": false}, {"start": 1329.155, "end": 1334.921, "text": "La familia todav\u00eda lo est\u00e1 velando al se\u00f1or y nadie entiende que la v\u00edctima es una.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8986646137850244, "is_candidate": false}, {"start": 1334.921, "end": 1336.983, "text": "Ac\u00e1 la v\u00edctima no es Berni.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9411358855592934, "is_candidate": false}, {"start": 1336.983, "end": 1344.091, "text": "Ni siquiera es Patricia Burrich, a pesar de la gravedad que, reitero, tiene que el gobernador de la provincia de Buenos Aires la acuso de semejante atrocidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7960730134890189, "is_candidate": false}, {"start": 1345.635, "end": 1360.747, "text": " La v\u00edctima es Pedro Daniel Barrientos, la v\u00edctima son todos sus compa\u00f1eros, la v\u00edctima son todos los colectiveros del pa\u00eds y sobre todo el Gran Buenos Aires que hace pocos d\u00edas a m\u00ed en la l\u00ednea 216 y 166", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33166126768926085, "is_candidate": true}, {"start": 1364.79, "end": 1375.536, "text": " que ya hoy lo fueron a llamar, a decirles que se callen la boca, lo fueron a apretar, fueron a la empresa a decirles que por qu\u00e9 yo hab\u00eda ido a visitar a la l\u00ednea.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4114269055406403, "is_candidate": true}, {"start": 1375.536, "end": 1393.567, "text": "Es decir, ya los est\u00e1n apretando y por eso lo quiero decir p\u00fablicamente, porque en cualquier momento vamos a ver esta situaci\u00f3n que utilizan el poder para apretar a la gente que recibe, me recibi\u00f3 a m\u00ed para contarme qu\u00e9 les estaba pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3585813849205488, "is_candidate": true}, {"start": 1395.047, "end": 1404.051, "text": " Es todo un mecanismo de extorsi\u00f3n, de apriete, de mentira y esto es lo que tenemos que terminar en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4033239073614904, "is_candidate": true}, {"start": 1404.051, "end": 1417.578, "text": "Si nosotros no terminamos con el apriete, con la extorsi\u00f3n, con la mentira como una forma de gobierno, de administraci\u00f3n, del poder, la Argentina cada d\u00eda va a estar m\u00e1s decadente y cada d\u00eda vamos a tener m\u00e1s problemas de inseguridad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3924625441932299, "is_candidate": true}, {"start": 1418.923, "end": 1421.065, "text": " m\u00e1s pobreza, m\u00e1s inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46707116452539965, "is_candidate": true}, {"start": 1421.065, "end": 1431.674, "text": "As\u00ed que nosotros vamos a luchar y les juro que yo estoy totalmente segura que hoy el 90% de la gente est\u00e1 con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37291755252325554, "is_candidate": true}, {"start": 1431.674, "end": 1443.725, "text": "Sabe perfectamente que lo que est\u00e1n diciendo Kicillof y Berni es una total y absoluta mentira y adem\u00e1s de ser una mentira, es una cobard\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41800309701289873, "is_candidate": true}, {"start": 1444.492, "end": 1447.915, "text": " Son unos cobardes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8763332928556593, "is_candidate": false}, {"start": 1447.915, "end": 1449.616, "text": "Tienen que acertar lo que hicieron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5555163563512646, "is_candidate": false}, {"start": 1449.616, "end": 1452.599, "text": "Tienen que acertar lo que les pasa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8230005474511928, "is_candidate": false}, {"start": 1452.599, "end": 1453.82, "text": "Son cobardes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.5068612621706166, "is_candidate": false}, {"start": 1453.82, "end": 1467.25, "text": "Tenemos el corte para que vean de cu\u00e1l ha sido la actitud y la denuncia que hace, floja de papeles, por supuesto, se nota, pero la ha hecho Sergio Berni hablando de una emboscada tambi\u00e9n y tambi\u00e9n mencionando a lo que ha pedido del periodista.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9347428389188122, "is_candidate": false}, {"start": 1467.25, "end": 1471.454, "text": "Y enseguida tambi\u00e9n sobre esto, sobre esta actitud de Berni, si tiene que renunciar,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9244627597108499, "is_candidate": false}, {"start": 1471.894, "end": 1479.56, "text": " Le quiero preguntar la opini\u00f3n a quien se propone como candidato en la provincia de Buenos Aires a ser gobernador, Diego Santilli y tambi\u00e9n a Frigerio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.889895197408042, "is_candidate": false}, {"start": 1479.56, "end": 1484.104, "text": "Pero veamos lo que dec\u00eda Berni respecto de lo que ocurri\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8516819654552081, "is_candidate": false}, {"start": 1484.104, "end": 1497.555, "text": "Cuando llego al lugar, cuando llego al lugar, me avisan que eso era una emboscada, pero bueno, nosotros somos soldados y los soldados siempre vamos para adelante, nunca para atr\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.935077965059989, "is_candidate": false}, {"start": 1498.36, "end": 1502.344, "text": " Ayer hab\u00eda agitadores del PRO, que ya lo tenemos recontra conocido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7940426050541473, "is_candidate": false}, {"start": 1502.344, "end": 1503.505, "text": "\u00bfDel PRO?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9063711246828312, "is_candidate": false}, {"start": 1503.505, "end": 1505.106, "text": "\u00bfDel PRO digo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8976134995106427, "is_candidate": false}, {"start": 1505.106, "end": 1507.348, "text": "Acaba de decir agitadores del PRO.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9026858805987596, "is_candidate": false}, {"start": 1507.348, "end": 1511.532, "text": "\u00bfDel PRO o ve la mano de Patricia Burbidge?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8835208094938231, "is_candidate": false}, {"start": 1511.532, "end": 1517.697, "text": "Mire, Patricia Burbidge est\u00e1 dentro del PRO y son las responsables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901849764733029, "is_candidate": false}, {"start": 1519.084, "end": 1532.235, "text": " Bueno, ser\u00eda bueno que Berni, me parece, no s\u00e9, Santilli, no s\u00e9, Frigerio, que Berni, ya que dice que son agitadores del PRO, que los tiene identificados, que d\u00e9 los nombres, que diga qui\u00e9nes son los agitadores del PRO, los infiltrados que estaban en ese lugar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9256521077399714, "is_candidate": false}, {"start": 1532.235, "end": 1538.14, "text": "Digo, Santilli, no se sostiene y me parece que ha perdido una autoridad tan grande.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.952758368558651, "is_candidate": false}, {"start": 1538.14, "end": 1544.266, "text": "\u00c9l mismo se ha vaciado de autoridad, Sergio Berni, con esta serie de papelones que ha hecho.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9326185988111336, "is_candidate": false}, {"start": 1545.252, "end": 1548.553, "text": " Tiene que haber respuestas, menos show, m\u00e1s respuesta.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.002102776099097, "is_candidate": false}, {"start": 1548.553, "end": 1555.594, "text": "M\u00e1s respuesta significa c\u00f3mo le resuelve ma\u00f1ana mismo el problema de los que se van a tomar un colectivo a las 4 y media de la ma\u00f1ana.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9077211769030621, "is_candidate": false}, {"start": 1555.594, "end": 1565.437, "text": "El que se va a tomar el 050 al Don Juan, el que va a tomarse el truchito, porque esos son los mecanismos de transporte que tiene, hasta tomarse el tren, el AFR, para despu\u00e9s poder ir a trabajar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8929347762004847, "is_candidate": false}, {"start": 1565.437, "end": 1566.857, "text": "Las tres conexiones que tiene que hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9715035631219037, "is_candidate": false}, {"start": 1566.857, "end": 1567.337, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a hacer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9764799169216766, "is_candidate": false}, {"start": 1568.673, "end": 1576.577, "text": " de respuestas, menos show, m\u00e1s respuestas, eso es lo que le est\u00e1 pidiendo a los bonaerenses, al Gobernador y a su Ministro de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9455966851180478, "is_candidate": false}, {"start": 1576.577, "end": 1588.804, "text": "Bueno, de hecho en las \u00faltimas 36 horas no dio una sola idea o no es una sola propuesta, fue Donofrio, el Ministro de Transporte, el \u00fanico que dijo que hay que apelar a la inteligencia artificial.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7642881301488057, "is_candidate": false}, {"start": 1588.804, "end": 1594.027, "text": "Bueno, yo quiero, ya que lo planteaste, d\u00e9jame decirte algo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9784515423574164, "is_candidate": false}, {"start": 1595.235, "end": 1599.437, "text": " Cuando nosotros jugamos muy fuerte con la inteligencia artificial, \u00bfqu\u00e9 significa?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9833543507729919, "is_candidate": false}, {"start": 1599.437, "end": 1607.442, "text": "C\u00e1maras de reconocimiento facial para buscar los pr\u00f3fugos, que la justicia... Interpusieron todos los recursos legales posibles para desarticular.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8363547023441578, "is_candidate": false}, {"start": 1607.442, "end": 1608.803, "text": "Me denunciaron.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.964781118293282, "is_candidate": false}, {"start": 1608.803, "end": 1611.584, "text": "1.965 pr\u00f3fugos, violadores, asesinos, ladrones a mano.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9582079533789308, "is_candidate": false}, {"start": 1611.584, "end": 1617.628, "text": "\u00daltimo en la banda de secuestro de la zona norte, fueron puestos en disposici\u00f3n de la justicia sin un solo error y sin un solo hecho de violencia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9414373327962547, "is_candidate": false}, {"start": 1618.757, "end": 1619.837, "text": " Ahora, \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3 de Rosario?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9297704991210161, "is_candidate": false}, {"start": 1619.837, "end": 1621.258, "text": "Tres a\u00f1os y pico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1052080697492008, "is_candidate": false}, {"start": 1621.258, "end": 1624.479, "text": "Despu\u00e9s sale y dice, vamos a mandar las c\u00e1maras de reconocimiento facial a Rosario.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9949511486313619, "is_candidate": false}, {"start": 1624.479, "end": 1626.579, "text": "Rosario nos est\u00e1 esperando hace tres a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8699059014870097, "is_candidate": false}, {"start": 1626.579, "end": 1628.32, "text": "Nos lo est\u00e1 esperando hoy.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0269450377371772, "is_candidate": false}, {"start": 1628.32, "end": 1629.6, "text": "Hoy est\u00e1 desbordado.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9985352972443967, "is_candidate": false}, {"start": 1629.6, "end": 1630.9, "text": "Lo mismo est\u00e1 pasando en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0169792376496947, "is_candidate": false}, {"start": 1630.9, "end": 1632.981, "text": "Nosotros nos criticaron con su trabajo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.960278620481539, "is_candidate": false}, {"start": 1632.981, "end": 1636.622, "text": "Con la propia Patricia Burrich hemos hecho un trabajo en la Ciudad de Buenos Aires sobre el narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9348160005887461, "is_candidate": false}, {"start": 1637.022, "end": 1643.445, "text": " Decirle a la gente, a los colectiveros que est\u00e1n esperando seguridad lo de la inteligencia artificial, pero por favor, dan verg\u00fcenza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143228333812548, "is_candidate": false}, {"start": 1643.445, "end": 1651.809, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no pidieron, los colectiveros, mir\u00e1 lo que pidieron en el a\u00f1o 2018, una jaula, un vidrio antivand\u00e1lico, algo que los separe?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8666390554590894, "is_candidate": false}, {"start": 1651.809, "end": 1654.01, "text": "\u00bfQu\u00e9 inteligencia artificial es esa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8138907568593243, "is_candidate": false}, {"start": 1654.01, "end": 1655.511, "text": "Ese es un primer paso sencillo de hacer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.022046032196711, "is_candidate": false}, {"start": 1655.511, "end": 1656.331, "text": "No hicieron nada.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9811756867993489, "is_candidate": false}, {"start": 1656.331, "end": 1659.893, "text": "Adem\u00e1s hay una resoluci\u00f3n de la provincia al respecto, despu\u00e9s del caso de Leandro Escaraz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6999326379473839, "is_candidate": false}, {"start": 1659.893, "end": 1660.873, "text": "Pero nunca han hecho nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9822265233879582, "is_candidate": false}, {"start": 1660.873, "end": 1664.075, "text": "Yo digo, decimos las cosas porque si no, lo que pasa hoy,", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0135438236589973, "is_candidate": false}, {"start": 1665.812, "end": 1673.234, "text": " no es como consecuencia de que no hicieron nada durante una semana o dos, es una consecuencia de lo que hicieron estos tres a\u00f1os y medio.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9529379527372647, "is_candidate": false}, {"start": 1673.234, "end": 1683.836, "text": "Lo que hicieron fue liberar a los delincuentes, dejar que los narcos avancen en los barrios, darles tel\u00e9fonos celulares en las c\u00e1rceles, mirar para el costado cuando toman terapia, pero esto es lo que est\u00e1n haciendo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9454350946561761, "is_candidate": false}, {"start": 1683.836, "end": 1686.897, "text": "Bueno, si me permite, le quiero agregar algo m\u00e1s todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9365275537223271, "is_candidate": false}, {"start": 1687.337, "end": 1689.378, "text": " que creo que esto es consecuencia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9694995854764462, "is_candidate": false}, {"start": 1689.378, "end": 1712.429, "text": "La inseguridad no es una tormenta de verano que pasa o un fen\u00f3meno natural, es una construcci\u00f3n de un gobierno y de la ausencia del Estado, de se\u00f1ales que le env\u00edan a la gente, como esta que dice Santilli, es decir, los presos salen, \u00bfvamos a invertir dinero en darle la mejor internet que tengan en la c\u00e1rcel en lugar de hacer cloacas y llevar agua a la gente que m\u00e1s necesita en el coraz\u00f3n de la matanza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8951484181766535, "is_candidate": false}, {"start": 1712.849, "end": 1718.934, "text": " que en la matanza desde el 83 a la fecha nunca gobern\u00f3 otra fuerza pol\u00edtica que no sea el peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9739085037001203, "is_candidate": false}, {"start": 1718.934, "end": 1733.405, "text": "Y adem\u00e1s esa mirada permanente a todo tipo de delincuencia a favor de la delincuencia porque la doctrina Safaroni les indica que todos los delincuentes, los ladrones, los asesinos, los violadores son producto de la sociedad capitalista y de la injusticia", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.917543546504092, "is_candidate": false}, {"start": 1733.825, "end": 1737.187, "text": " que esa sociedad o que ese sistema capitalista implica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9970576449914124, "is_candidate": false}, {"start": 1737.187, "end": 1743.752, "text": "Esa se\u00f1al a favor de los delincuentes, sin darle ni cinco de atenci\u00f3n a la v\u00edctima, lo han hecho en forma permanente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9434068132117854, "is_candidate": false}, {"start": 1743.752, "end": 1747.034, "text": "No s\u00e9 si le parece esa mirada ideol\u00f3gica correcta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.901229371492934, "is_candidate": false}, {"start": 1747.034, "end": 1748.835, "text": "Sin duda, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9732711888050282, "is_candidate": false}, {"start": 1748.835, "end": 1752.577, "text": "Han demostrado todo su gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9328061232320433, "is_candidate": false}, {"start": 1752.577, "end": 1756.38, "text": "El kirganismo gobern\u00f3 el 75% de los \u00faltimos 20 a\u00f1os en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9874044911478358, "is_candidate": false}, {"start": 1756.92, "end": 1759.283, "text": " \u00bfC\u00f3mo no se pueden hacer cargo de todo lo que est\u00e1 pasando?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.024015092418889, "is_candidate": false}, {"start": 1759.283, "end": 1761.066, "text": "Adem\u00e1s, no es que no hacen nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.049414182841474, "is_candidate": false}, {"start": 1761.066, "end": 1764.21, "text": "No solo no hacen nada, destruyen todo lo que hacen los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.895365526662761, "is_candidate": false}, {"start": 1764.21, "end": 1769.897, "text": "Porque nosotros hab\u00edamos avanzado con el bot\u00f3n antip\u00e1nico, las c\u00e1maras en los colectivos, y ellos lo destruyen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9226002964827376, "is_candidate": false}, {"start": 1769.897, "end": 1772.601, "text": "Bueno, desarticularon la inteligencia del servicio penitenciario.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7319170143900446, "is_candidate": false}, {"start": 1772.921, "end": 1790.15, "text": " Adem\u00e1s, todo lo que hacen los dem\u00e1s lo destruyen y ellos no hacen nada, nada para ayudar a la gente que le est\u00e1 pasando muy mal, que est\u00e1 angustiada y que ve como los funcionarios se pasan la pelota unos a otros, le echan la culpa o hacen estas acusaciones absurdas a la oposici\u00f3n y eso genera m\u00e1s angustia en la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8971640193661198, "is_candidate": false}, {"start": 1790.93, "end": 1793.232, "text": " Eso genera m\u00e1s dolor y m\u00e1s tristeza en la ciudadan\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9850137299417516, "is_candidate": false}, {"start": 1793.232, "end": 1796.674, "text": "O sea, tienen cero empat\u00eda con lo que le est\u00e1 pasando a la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9770442195484029, "is_candidate": false}, {"start": 1796.674, "end": 1798.916, "text": "Y quedan nueve meses de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9253328136793717, "is_candidate": false}, {"start": 1798.916, "end": 1800.997, "text": "Quedan nueve meses de gobierno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9522440404485057, "is_candidate": false}, {"start": 1800.997, "end": 1802.658, "text": "Que se hagan cargo y que hagan algo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8721694549888102, "is_candidate": false}, {"start": 1802.658, "end": 1804.459, "text": "Es mucho tiempo, nueve meses.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9840662356872262, "is_candidate": false}, {"start": 1804.459, "end": 1816.007, "text": "Usted sabe, Patricia, que entre las acusaciones que hizo Kicillof, tambi\u00e9n puso el eje, ya no solo en que uno de los que le peg\u00f3 estaba en el acto o era parecido a donde estuvo usted en la empresa del colectivo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9393333587227631, "is_candidate": false}, {"start": 1817.028, "end": 1842.34, "text": " no solamente eso, dicen que hab\u00eda banderas, que eran las mismas banderas, que es un concepto, es un concepto que se viene usando, se ve que no solo que no van a la calle, ni siquiera leen los diarios o miran los programas de televisi\u00f3n donde hemos mostrado varias veces este concepto que aparece en muchas banderas y en cada una de las protestas, pero para ellos dicen que eso es un indicio de que est\u00e1 vinculado con usted.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9136008782631139, "is_candidate": false}, {"start": 1842.34, "end": 1845.262, "text": "F\u00edjese esta acusaci\u00f3n y f\u00edjese de qu\u00e9 bandera estamos hablando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9501209800065347, "is_candidate": false}, {"start": 1846.332, "end": 1848.254, "text": " \u00bfPero qu\u00e9 es lo que se empez\u00f3 a encontrar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9359590170115807, "is_candidate": false}, {"start": 1848.254, "end": 1867.473, "text": "Y bueno, cruzando primero los cartelitos, digamos, que ten\u00edan un cartel que era igual de un acto de Patricia Bullrich, despu\u00e9s que, bueno, ahora est\u00e1n empezando a aparecer cada vez m\u00e1s indicios, porque lo dijeron los propios protagonistas, los de la l\u00ednea de colectivos, que la gente que agredi\u00f3 al ministro no la conocen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9631966556081086, "is_candidate": false}, {"start": 1868.173, "end": 1882.752, "text": " Es raro que en un corte de ruta o en un corte de una bajada de la autopista, por un hecho como este, haya gente que no la conocen y quiere decir que... Estos carteles que la misma Patricia Gullrich estaba promocionando la semana pasada, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9065559247730154, "is_candidate": false}, {"start": 1882.752, "end": 1883.013, "text": "Bueno...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0270888251653432, "is_candidate": false}, {"start": 1883.673, "end": 1904.022, "text": " por eso uno no tiene que aventurarse pero digamos si tiene cuatro patas tiene una cola y ladra entonces yo ah\u00ed lo que dir\u00eda es que hay que tener cautela hay que esperar que lo diga la justicia nosotros presentamos la denuncia sobre las agresiones tambi\u00e9n porque es absolutamente inadmisible que se conteste con violencia", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9521857214976107, "is_candidate": false}, {"start": 1905.282, "end": 1906.143, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0336797642231645, "is_candidate": false}, {"start": 1906.143, "end": 1917.532, "text": "O sea, es el mismo mecanismo que han aplicado en el caso del repudiable intento de asesinato de Cristina, buscando cualquier cosa que vincule al Macri, al Pro, al Macrismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8939851716916047, "is_candidate": false}, {"start": 1917.532, "end": 1926.459, "text": "Lo mismo que han hecho permanentemente diciendo que se trata de un juicio inventado, el juicio donde ha sido condenada la expresidenta Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9426293307382021, "is_candidate": false}, {"start": 1926.459, "end": 1930.503, "text": "Lo mismo dicen ahora permanente un cartel, una persona que es parecida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9642993503282609, "is_candidate": false}, {"start": 1930.503, "end": 1934.086, "text": "La verdad que lo que dec\u00eda reci\u00e9n Rogelio Frigerio,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.922841272353135, "is_candidate": false}, {"start": 1935.026, "end": 1940.049, "text": " se huele a cierta desesperaci\u00f3n, a cierto manotazo de abogado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9705284651260839, "is_candidate": false}, {"start": 1940.049, "end": 1944.671, "text": "S\u00ed, pero sobre todo lo que se huele es a vivir en una burbuja.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38742826587755863, "is_candidate": true}, {"start": 1944.671, "end": 1952.655, "text": "Porque este cartel que dice hemos perdido todo y hemos... Nos han quitado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48127041708368423, "is_candidate": true}, {"start": 1952.655, "end": 1958.839, "text": "Nos han quitado todo y como nos han quitado todo hemos perdido el miedo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3923047429991603, "is_candidate": true}, {"start": 1958.839, "end": 1961.04, "text": "Est\u00e1 en todas las marchas de inseguridad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3711000721761677, "is_candidate": true}, {"start": 1962.18, "end": 1965.949, "text": " en todas las marchas de inseguridad est\u00e1 este cartel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41506840976006365, "is_candidate": true}, {"start": 1965.949, "end": 1969.458, "text": "Entonces, est\u00e1n tan lejos de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.409024384759921, "is_candidate": true}, {"start": 1970.237, "end": 1976.579, "text": " que no saben lo que la sociedad siente, no saben lo que siente cada una de las personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39095600349426995, "is_candidate": true}, {"start": 1976.579, "end": 1992.362, "text": "El kiosquero que mataron en la matanza, la vecina que la llamaban la t\u00eda que la mataron dos semanas despu\u00e9s, el remisero que mataron en la matanza hace dos meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3611598616194889, "is_candidate": true}, {"start": 1992.362, "end": 1998.764, "text": "En cada una de esas marchas que se hicieron por cada uno de los asesinatos que hubo en la matanza,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3703694099320888, "is_candidate": true}, {"start": 1999.643, "end": 2017.489, "text": " Estuvieron estos carteles, y estos carteles representan la idea de un pueblo que dice no vamos a aceptar m\u00e1s que nos quieran imponer el miedo, porque como nos quitaron todo, nosotros vamos a ir adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3637284621633403, "is_candidate": true}, {"start": 2017.489, "end": 2021.79, "text": "Y este mensaje fuerte del pueblo y", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47901193247353446, "is_candidate": true}, {"start": 2022.904, "end": 2034.473, "text": " y estoy relat\u00e1ndole todas las marchas que hubo en La Matanza, es exactamente lo que hoy se transmite en actos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3746359763271836, "is_candidate": true}, {"start": 2034.473, "end": 2042.499, "text": "Cuando yo estuve en La Matanza estaban estos carteles, porque son justamente el grito de dolor", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3941460548734441, "is_candidate": true}, {"start": 2043.76, "end": 2053.052, "text": " personas de los ciudadanos de La Matanza que sienten que est\u00e1n solos, que los matan, que los roban, que nadie los protege.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3918968420534622, "is_candidate": true}, {"start": 2053.052, "end": 2059.981, "text": "Y en ese acto estaban aquellos que sufren el dolor de la p\u00e9rdida cotidiana.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.432211850019672, "is_candidate": true}, {"start": 2059.981, "end": 2061.243, "text": "Y as\u00ed como Diego cont\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5778935476991618, "is_candidate": false}, {"start": 2062.178, "end": 2070.683, "text": " que sacaron las c\u00e1maras, sacaron el reconocimiento facial, ahora quieren hablar de inteligencia artificial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34857327357501844, "is_candidate": true}, {"start": 2070.683, "end": 2072.444, "text": "Sacaron todos los controles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6020296155448275, "is_candidate": false}, {"start": 2072.444, "end": 2076.767, "text": "Nosotros ten\u00edamos controlados todos los trenes, \u00bfte acord\u00e1s, Diego?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4613768199496666, "is_candidate": true}, {"start": 2076.767, "end": 2078.648, "text": "Todos los trenes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6847229365968055, "is_candidate": false}, {"start": 2078.648, "end": 2081.89, "text": "Toda persona que sub\u00eda a un tren la ten\u00edamos controlada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46015399761538545, "is_candidate": true}, {"start": 2082.881, "end": 2088.584, "text": " y si era una persona que ya hab\u00eda cometido un delito, esa persona era controlada durante el viaje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5053177226081873, "is_candidate": false}, {"start": 2088.584, "end": 2102.012, "text": "Bueno, lo sacaron porque dijeron que todo eso era en contra de la posibilidad de que las personas subieran y bajaran del tren con rapidez, que eso era una locura.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3620515743826288, "is_candidate": true}, {"start": 2102.012, "end": 2109.576, "text": "Bueno, hoy los delitos que se cometen en los trenes, lo mismo est\u00e1bamos haciendo en los colectivos, en los trenes y en los colectivos,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3836351839515645, "is_candidate": true}, {"start": 2110.216, "end": 2118.446, "text": " Todo el mecanismo de control que nosotros hab\u00edamos planteado para que la gente viaje segura, lo desarmaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4111702241434275, "is_candidate": true}, {"start": 2118.446, "end": 2123.311, "text": "Y eso fue lo que a m\u00ed me contaron los choferes del colectivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4987950098219368, "is_candidate": true}, {"start": 2123.311, "end": 2126.334, "text": "Nosotros nos sent\u00edamos m\u00e1s seguros antes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48534246726971475, "is_candidate": true}, {"start": 2126.334, "end": 2129.298, "text": "Bueno, eso de los documentos y del control...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7660392321639372, "is_candidate": false}, {"start": 2129.898, "end": 2146.062, "text": " Ciudadanos, Patricia, yo lo recuerdo perfectamente, porque el kirchnerismo lo que dec\u00eda es que era tentatorio de las libertades individuales, y nosotros ten\u00edamos los m\u00f3viles en las paradas de colectivos o en las estaciones de tren, y los ciudadanos, los pasajeros, que ped\u00edan que los controlen, porque ellos mismos se sent\u00edan m\u00e1s seguros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.784543926896973, "is_candidate": false}, {"start": 2146.062, "end": 2150.203, "text": "Sin embargo, bueno, las autoridades dijeron, no, esto es tentatorio de las libertades individuales, basta, termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7708765793602788, "is_candidate": false}, {"start": 2150.651, "end": 2154.836, "text": " Esas cosas van a volver, todos esos elementos van a volver en el caso que usted sea elegido gobernador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8701330490871754, "is_candidate": false}, {"start": 2154.836, "end": 2166.949, "text": "Pero absolutamente, como dec\u00eda Patricia reci\u00e9n, en 0,03 segundos, 0,03 segundos, la C\u00e1mara de Conocimiento Facial detectaba a un delincuente que estaba siendo buscado por un juez.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9323820620866305, "is_candidate": false}, {"start": 2168.218, "end": 2178.59, "text": " por un juez, 30.000 pr\u00f3fugos que tiene la Rep\u00fablica Argentina, estaban ah\u00ed cargados en base de datos con el Registro Nacional de las Personas, lo hab\u00edamos hecho con Rogelio y con Patricia, digo, justo est\u00e1n ac\u00e1 las 3 personas.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9870409021874796, "is_candidate": false}, {"start": 2178.59, "end": 2184.116, "text": "Y era solamente ponerle cara a lo que la justicia planteaba, Registro Nacional de las Personas, Ministerio de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0123385829720868, "is_candidate": false}, {"start": 2184.116, "end": 2187.219, "text": "Hab\u00edamos hecho un trabajo que el que se sub\u00eda el tren ten\u00eda", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0156389007944167, "is_candidate": false}, {"start": 2187.9, "end": 2189.861, "text": " m\u00e1s tranquilidad, m\u00e1s tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1093105863669854, "is_candidate": false}, {"start": 2189.861, "end": 2192.002, "text": "El que sub\u00eda un subte ten\u00eda m\u00e1s tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.1339682542216352, "is_candidate": false}, {"start": 2192.002, "end": 2194.764, "text": "El que iba por la calle ten\u00eda m\u00e1s tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9802443787465303, "is_candidate": false}, {"start": 2194.764, "end": 2196.505, "text": "Bueno, pero de eso se trata, \u00bfno?, de defender a los ciudadanos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9504506676447314, "is_candidate": false}, {"start": 2196.505, "end": 2199.286, "text": "Y usted antes dec\u00eda tambi\u00e9n el tema de los celulares en las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6812167137501313, "is_candidate": false}, {"start": 2199.286, "end": 2206.45, "text": "Pensando en la provincia de Buenos Aires, despu\u00e9s de finalizada la pandemia, no solamente se dejaron, sino que se protocoliz\u00f3", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7418139433355662, "is_candidate": false}, {"start": 2207.09, "end": 2211.793, "text": " La tenencia y el uso de celulares se supone que tienen que estar registrados, sabemos que no se registran.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7244837661536087, "is_candidate": false}, {"start": 2211.793, "end": 2215.114, "text": "Se supone que no tienen conexi\u00f3n de Wi-Fi para redes sociales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8293900288765325, "is_candidate": false}, {"start": 2215.114, "end": 2226.12, "text": "Vemos todos los d\u00edas que estalla un caso de convictos en el TikTok, por supuesto, o en el OnlyFans monetiz\u00e1ndolo, o formando parte de una red de sicariatos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8094488169314199, "is_candidate": false}, {"start": 2226.12, "end": 2230.023, "text": "Entonces, no parece tan dif\u00edcil sacar los celulares.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7879804372718036, "is_candidate": false}, {"start": 2230.023, "end": 2231.063, "text": "\u00bfEs ideol\u00f3gico?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9102287217757685, "is_candidate": false}, {"start": 2231.063, "end": 2233.404, "text": "Eso le pregunto... Hay una ley, hay una ley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9912056261410509, "is_candidate": false}, {"start": 2234.705, "end": 2243.337, "text": " Hay una ley, nosotros votamos, nosotros siendo gobierno, cambiamos la ley de la pena privativa de la libertad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3465775165098658, "is_candidate": true}, {"start": 2243.844, "end": 2252.107, "text": " que es que toda persona que tiene una condena de m\u00e1s de 15 a\u00f1os la tiene que cumplir completa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40591642016521423, "is_candidate": true}, {"start": 2252.107, "end": 2256.849, "text": "Se termina aquellas personas que salen y vuelven a robar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4021565308818005, "is_candidate": true}, {"start": 2256.849, "end": 2258.309, "text": "Eso lo votamos nosotros en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42427424806781655, "is_candidate": true}, {"start": 2258.309, "end": 2268.913, "text": "En esa ley, el entonces presidente de la Comisi\u00f3n de Legislaci\u00f3n Penal, el diputado Luis Petri, puso un art\u00edculo donde plante\u00f3", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3548350879921278, "is_candidate": true}, {"start": 2270.77, "end": 2273.152, "text": " del uso de celulares en todas las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4428885448071783, "is_candidate": true}, {"start": 2273.152, "end": 2274.273, "text": "Eso es ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6348084208167899, "is_candidate": false}, {"start": 2274.273, "end": 2276.855, "text": "La misma ley, la violan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5575148171207769, "is_candidate": false}, {"start": 2276.855, "end": 2283.6, "text": "No solamente protocolizaron, sino que adem\u00e1s est\u00e1n violando una ley que ni siquiera se les ocurri\u00f3 derogarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34984151330322455, "is_candidate": true}, {"start": 2283.6, "end": 2285.742, "text": "La dejaron ah\u00ed y dicen, pero hacemos lo que queremos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5173404356957301, "is_candidate": false}, {"start": 2285.742, "end": 2290.025, "text": "La ley en la Argentina no vale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4533131371396574, "is_candidate": true}, {"start": 2290.025, "end": 2291.466, "text": "Para el gobierno la ley no vale.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5590690197746606, "is_candidate": false}, {"start": 2292.142, "end": 2300.546, "text": " Bueno, eso me parece, Frigerio, que eso es parte de lo pol\u00edticamente cultural peligros\u00edsimo, que han quebrado el respeto por la ley, por la autoridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9397336129523791, "is_candidate": false}, {"start": 2300.546, "end": 2310.83, "text": "De hecho, parte de que lo hayan agarrado a trompadas a Bernie, que la juega de tan rambo del subdesarrollo, quiere decir que le han perdido el respeto absoluto hasta la m\u00ednima autoridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8780029206227008, "is_candidate": false}, {"start": 2310.83, "end": 2312.191, "text": "Bueno, es lo que han logrado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9071535412447509, "is_candidate": false}, {"start": 2312.191, "end": 2321.615, "text": "Es lo que han logrado en una mezcla de ideolog\u00eda, incapacidad de gestionar, incapacidad de gestionar y lejan\u00eda con la gente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9449466628124723, "is_candidate": false}, {"start": 2322.716, "end": 2327.499, "text": " Esa mezcla genera esto, hasta hartazgo de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0127098852157903, "is_candidate": false}, {"start": 2327.499, "end": 2344.011, "text": "La peor grieta que hay en la Argentina es entre la sociedad y esa dirigencia pol\u00edtica, que ve con espanto c\u00f3mo no se ocupan de los temas que le quitan el sue\u00f1o a los argentinos y todo el tiempo est\u00e1n viendo c\u00f3mo se colocan, c\u00f3mo generan hechos para mantener los privilegios", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9576005412318447, "is_candidate": false}, {"start": 2344.631, "end": 2346.152, "text": " que consiguieron con el poder.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9080151030632956, "is_candidate": false}, {"start": 2346.152, "end": 2347.873, "text": "Y eso se tiene que terminar, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9912958281011592, "is_candidate": false}, {"start": 2347.873, "end": 2349.214, "text": "Dos cositas que quiero aclarar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0343247606292718, "is_candidate": false}, {"start": 2349.214, "end": 2360.521, "text": "Primero, una de las mejores fotos que hemos expuesto respecto del cartel, porque quiero dar el cr\u00e9dito, porque es un foto periodista de lujo del diario La Naci\u00f3n, que es Fabi\u00e1n Marelli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.011986030718639, "is_candidate": false}, {"start": 2360.521, "end": 2361.701, "text": "Esa es la primera cosa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8633656705719555, "is_candidate": false}, {"start": 2361.701, "end": 2372.588, "text": "Pero adem\u00e1s, le quiero mostrar una cosa b\u00e1sicamente a Patricia Urria, Diego Santilli, porque me acaba de llegar una captura de un intercambio entre", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.996386130379033, "is_candidate": false}, {"start": 2373.368, "end": 2378.911, "text": " Yo dir\u00eda un abogado medi\u00e1tico y una abogada que le ha hecho la denuncia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.938704930412128, "is_candidate": false}, {"start": 2378.911, "end": 2382.193, "text": "Hay dos denuncias que le han hecho Patricia Urgen, no s\u00e9 si usted conoce.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.945807533798965, "is_candidate": false}, {"start": 2382.193, "end": 2388.116, "text": "La primera impulsada por Kicillof y ejecutada por Julio Alak, el ministro de Justicia de la provincia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9704833017631059, "is_candidate": false}, {"start": 2388.116, "end": 2397.702, "text": "Y la segunda de una abogada muy vinculada a los servicios de inteligencia y esa abogada tiene un intercambio ah\u00ed con un abogado muy famoso,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9143720383325555, "is_candidate": false}, {"start": 2398.442, "end": 2401.765, "text": " Se los quiero mostrar a ver qu\u00e9 opinan ustedes si esto tiene algo que ver.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0463548012680965, "is_candidate": false}, {"start": 2401.765, "end": 2404.187, "text": "Ah\u00ed creo que lo estamos viendo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0637236127688767, "is_candidate": false}, {"start": 2404.187, "end": 2404.767, "text": "Hola, Doc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8921899089933107, "is_candidate": false}, {"start": 2404.767, "end": 2406.829, "text": "Me pas\u00f3 tu contacto, Bernie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8250817227534742, "is_candidate": false}, {"start": 2406.829, "end": 2409.371, "text": "Soy Valeria C\u00e1maras.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8680984692408633, "is_candidate": false}, {"start": 2409.371, "end": 2411.293, "text": "\u00bfTe puedo llamar?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9660195900535069, "is_candidate": false}, {"start": 2411.293, "end": 2412.093, "text": "Hola, Doc.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8666400841134545, "is_candidate": false}, {"start": 2412.093, "end": 2414.455, "text": "Estoy en una testimonial.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8990787380631978, "is_candidate": false}, {"start": 2414.455, "end": 2415.756, "text": "Hola, doctor.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8181555511515971, "is_candidate": false}, {"start": 2415.756, "end": 2416.757, "text": "Bueno, despu\u00e9s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0429814834206037, "is_candidate": false}, {"start": 2416.757, "end": 2417.298, "text": "Y ah\u00ed se ve.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9835858655035999, "is_candidate": false}, {"start": 2418.292, "end": 2425.24, "text": " una captura de pantalla que hace \u00e9l mismo de la testimonial en la cual estaba formando parte y por lo tanto no pod\u00eda atender el tel\u00e9fono.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9272711247166346, "is_candidate": false}, {"start": 2425.24, "end": 2427.022, "text": "Que es Fernando burlando, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0031973157651282, "is_candidate": false}, {"start": 2427.022, "end": 2433.87, "text": "Fernando burlando, dialogando o chateando con esta abogada que ha sido una de las personas...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9938252450079132, "is_candidate": false}, {"start": 2433.89, "end": 2434.71, "text": " \u00bfQu\u00e9 piensa hacer desde lo legal?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8653653791370335, "is_candidate": false}, {"start": 2434.71, "end": 2439.433, "text": "Y le pregunto si tiene alguna reflexi\u00f3n sobre esto que acabamos de ver y tambi\u00e9n a Santilli.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.997219036044652, "is_candidate": false}, {"start": 2439.433, "end": 2442.195, "text": "Bueno, desde lo legal yo no tengo nada que hacer porque estas no son denuncias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8828054967633598, "is_candidate": false}, {"start": 2442.195, "end": 2443.255, "text": "Quien se tiene que denunciar", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.86631480745902, "is_candidate": false}, {"start": 2461.583, "end": 2468.127, "text": " por no cuidar a los ciudadanos de la provincia de Buenos Aires, es el gobernador Kicillof.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2885608860708023, "is_candidate": true}, {"start": 2468.127, "end": 2470.168, "text": "Quien tiene que renunciar es Berni.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4730196684625513, "is_candidate": true}, {"start": 2473.587, "end": 2499.807, "text": " responder a una mentira, a un relato, a una construcci\u00f3n fascista, no les voy a responder, porque me imagino que cualquier juez que agarra una denuncia de este tipo y dice, Bullrich estuvo con colectiveros, tambi\u00e9n estuvo con quiosqueros, y tambi\u00e9n estuvo con vecinos, y mataron vecinos, entonces tiene una relaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33953836852409536, "is_candidate": true}, {"start": 2501.61, "end": 2510.778, "text": " Ning\u00fan juez de la Argentina, por m\u00e1s ideologizado que sea, puede tomar una denuncia as\u00ed y adem\u00e1s ser\u00eda entrarles en el juego.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3867915952278871, "is_candidate": true}, {"start": 2510.778, "end": 2521.848, "text": "As\u00ed que yo estoy totalmente decidida a dar la batalla en el campo que hay que darla, en el campo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.432076106694285, "is_candidate": true}, {"start": 2522.441, "end": 2528.088, "text": " de la narrativa, en el campo de nuestra verdad, en el campo de la verdad contra la mentira.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4797173861282338, "is_candidate": true}, {"start": 2528.088, "end": 2536.659, "text": "No voy a entrar al campo de la justicia, porque la justicia no puede aceptar una denuncia de este tipo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46234821123336645, "is_candidate": true}, {"start": 2536.659, "end": 2541.225, "text": "Kicillof es el responsable de la seguridad en la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3663675428327159, "is_candidate": true}, {"start": 2541.825, "end": 2546.489, "text": " Berni es el ministro de seguridad y no vamos a ir por una tangente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.41698356166410777, "is_candidate": true}, {"start": 2546.489, "end": 2567.345, "text": "Ac\u00e1 muri\u00f3 un colectivero, ac\u00e1 hay una familia destruida, ac\u00e1 hay un mundo del transporte que tiene miedo todos los d\u00edas, todos los d\u00edas, los que viajan y los que conducen los colectivos, h\u00e1ganse cargo de eso, h\u00e1ganse cargo de que son el peor gobierno de la historia, h\u00e1ganse cargo de eso, no traten", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34847906555748176, "is_candidate": true}, {"start": 2568.085, "end": 2576.029, "text": " de ensuciar a quienes venimos trabajando para la reconstrucci\u00f3n y para el cambio en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37270068185496696, "is_candidate": true}, {"start": 2576.029, "end": 2582.892, "text": "As\u00ed que yo por ese camino, por el camino de contestarle las mentiras a estos se\u00f1ores, no entro.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38933506451998356, "is_candidate": true}, {"start": 2583.512, "end": 2589.839, "text": " Porque ellos deben de estar hoy dici\u00e9ndole al pueblo argentino que fallaron.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4294652682520034, "is_candidate": true}, {"start": 2589.839, "end": 2593.784, "text": "Y como dijo Bernie cuando entr\u00f3 ah\u00ed, \u00e9l es un soldado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4509494587882452, "is_candidate": true}, {"start": 2593.784, "end": 2596.467, "text": "Soldado Bernie, renuncie.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43887274659552666, "is_candidate": true}, {"start": 2596.467, "end": 2599.51, "text": "No sea cobarde, renuncie en vez de inventar algo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40163388027014, "is_candidate": true}, {"start": 2599.51, "end": 2600.852, "text": "Eso es un verdadero soldado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6228767384938179, "is_candidate": false}, {"start": 2601.629, "end": 2603.452, "text": " Patricio Guri, much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0083358654175758, "is_candidate": false}, {"start": 2603.452, "end": 2605.394, "text": "Gracias por habernos atendido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8332147520888177, "is_candidate": false}, {"start": 2605.394, "end": 2611.162, "text": "No estaba previsto, pero bueno, la actualidad y la realidad es la que manda en un programa period\u00edstico y un canal de estas caracter\u00edsticas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9456121714056052, "is_candidate": false}, {"start": 2611.162, "end": 2612.584, "text": "Le agradezco much\u00edsimo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0304431532220997, "is_candidate": false}, {"start": 2612.584, "end": 2615.228, "text": "Le pido la \u00faltima reflexi\u00f3n, Diego, tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8864612619234589, "is_candidate": false}, {"start": 2615.228, "end": 2616.009, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6363492336212844, "is_candidate": false}, {"start": 2616.009, "end": 2617.351, "text": "Yo dir\u00eda, mienten.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8206611506517238, "is_candidate": false}, {"start": 2617.991, "end": 2620.153, "text": " \u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.977896632882957, "is_candidate": false}, {"start": 2620.153, "end": 2621.694, "text": "Porque no hacen lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9663324127053621, "is_candidate": false}, {"start": 2621.694, "end": 2623.116, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que hay que hacer?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9598422318062818, "is_candidate": false}, {"start": 2623.116, "end": 2625.017, "text": "Hay que poner la polic\u00eda en la calle.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.87629128451008, "is_candidate": false}, {"start": 2625.017, "end": 2626.579, "text": "Hay que armar anillos digitales.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9415722626151555, "is_candidate": false}, {"start": 2626.579, "end": 2629.321, "text": "Hay que respaldar a tu fuerza.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0254244488170177, "is_candidate": false}, {"start": 2629.321, "end": 2632.804, "text": "Hay que respaldar a tu fuerza cuando tu fuerza va hacia adelante.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.910673459626266, "is_candidate": false}, {"start": 2632.804, "end": 2634.525, "text": "Si cometen un delito, se lo sacan.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9517036343289045, "is_candidate": false}, {"start": 2634.525, "end": 2635.306, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8975782297188899, "is_candidate": false}, {"start": 2635.306, "end": 2636.147, "text": "Cuando tu fuerza...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0294319105740126, "is_candidate": false}, {"start": 2637.908, "end": 2654.672, "text": " cuando tu fuerza cuida a los ciudadanos y a las v\u00edctimas, cuando tu fuerza cuida a la familia del queosquero Sabo que perdi\u00f3 su vida en la matanza que estaba diciendo Patricia, cuando tu fuerza cuida a los colectiveros como el caso de Barrientos.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9650930850997069, "is_candidate": false}, {"start": 2654.672, "end": 2655.612, "text": "Esto es lo que hay que hacer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9646221954456738, "is_candidate": false}, {"start": 2655.612, "end": 2659.693, "text": "\u00bfLe llam\u00f3 la atenci\u00f3n que la fuerza de Berni no llegaba m\u00e1s el otro d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8951843523019067, "is_candidate": false}, {"start": 2660.204, "end": 2678.742, "text": " Mire, si la fuerza no est\u00e1 en la calle, si vos no ten\u00e9s un control que los cuide a ellos y que controle que est\u00e9n funcionando las cosas, si vos no ten\u00e9s una capacitaci\u00f3n, si vos no respald\u00e1s, si vos no les das salarios, si vos no los acompa\u00f1\u00e1s, si vos no us\u00e1s la tecnolog\u00eda, la inteligencia artificial y bueno, entonces est\u00e1n jugando mentirita.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0084366131905789, "is_candidate": false}, {"start": 2679.343, "end": 2685.007, "text": " est\u00e1n haciendo lo que no hay que hacer, lo que hay que hacer es ir hacia el frente.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8500083214829409, "is_candidate": false}, {"start": 2685.007, "end": 2701.697, "text": "Est\u00e1n jugando la interna porque si Kicillof todav\u00eda sostiene a Berni, tambi\u00e9n es por su disputa interna con Mart\u00edn Insaurralde, porque Berni no es precisamente un amigo de Mart\u00edn Insaurralde, entonces tambi\u00e9n est\u00e1n jugando su propia interna con la vida de los ciudadanos bonaerenses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8269184609956973, "is_candidate": false}, {"start": 2701.697, "end": 2702.938, "text": "P\u00e1rrafo aparte agrego.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0262256858807066, "is_candidate": false}, {"start": 2704.039, "end": 2714.165, "text": " En el d\u00eda, el gobernador tard\u00f3 36 horas en hablar, 36 horas a hablar, ni siquiera para dar condolencias antes, pero en el d\u00eda que sucedi\u00f3... Claro, decidir a dar condolencias a la familia.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9277925538193199, "is_candidate": false}, {"start": 2714.165, "end": 2727.974, "text": "Exactamente, en el d\u00eda que sucedi\u00f3 el homicidio del colectivero y que una vida ya no est\u00e1 m\u00e1s en la familia de los colectiveros y de su familia, en ese d\u00eda el Ministro de Seguridad de la Naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9418271880143595, "is_candidate": false}, {"start": 2729.244, "end": 2732.188, "text": " Le dijo, a m\u00ed nadie me pidi\u00f3 nada.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.930795309413782, "is_candidate": false}, {"start": 2732.188, "end": 2735.151, "text": "Y el otro Ministro del Medio Primero le dec\u00eda... Mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9533835871599513, "is_candidate": false}, {"start": 2735.151, "end": 2736.854, "text": "Yo te ped\u00ed mentiroso.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0703314766853231, "is_candidate": false}, {"start": 2736.854, "end": 2738.876, "text": "Peor, te cre\u00e9s tus propias mentiras, le dijo.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.999013187662418, "is_candidate": false}, {"start": 2738.876, "end": 2744.263, "text": "Entonces yo digo ac\u00e1, el Presidente de la Naci\u00f3n con el Gobernador tiene que convocar a los ministros, encerrarlos en un...", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.8686375583289545, "is_candidate": false}, {"start": 2745.464, "end": 2755.416, "text": " en donde se re\u00fanan en la casa de Rosario y decirle, no salen de ac\u00e1 hasta que no haya una planificaci\u00f3n, hasta que dentro de 24 horas no est\u00e9n los gendarmes desplegados en qu\u00e9 zona, de qu\u00e9 manera, de qu\u00e9 forma.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9125108415277047, "is_candidate": false}, {"start": 2755.416, "end": 2756.156, "text": "\u00bfC\u00f3mo se lo van a controlar?", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0311757913506272, "is_candidate": false}, {"start": 2756.156, "end": 2763.605, "text": "Que no desplieguen las fuerzas federales, porque tambi\u00e9n hay fuerzas federales, la Polic\u00eda Federal tiene un equipo de investigaciones muy potente, desplegar.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0226244696743272, "is_candidate": false}], "Index": 1249, "channel_id": "UCba3hpU7EFBSk817y9qZkiA", "channel": "LA NACION", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@lanacion", "id": "IoN_357nsog", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IoN_357nsog", "title": "Kicillof vincul\u00f3 a Patricia Bullrich con el crimen del colectivero", "duration": 2764.0, "view_count": 152255.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}