{"segments": [{"start": 2.422, "end": 11.363, "text": " bien, como les dije Patricia Bulli, Patricia buenas noches, felicitaciones por la elecci\u00f3n de ayer, esperaba que junto por el cambio hiciera una mejor elecci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8884147914177213, "is_candidate": false}, {"start": 12.817, "end": 21.461, "text": " Yo creo que nuestro p\u00fablico, nuestra gente, nunca hab\u00eda vivido un aspaso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2343904034744404, "is_candidate": true}, {"start": 21.461, "end": 27.543, "text": "Siempre tuvimos, desde que naci\u00f3 Cambiemos, siempre tuvimos un liderazgo \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29020413644682064, "is_candidate": true}, {"start": 27.543, "end": 37.487, "text": "Y antes, en las tradiciones, digamos, tambi\u00e9n hubo como fuertes l\u00edderes dentro de lo que puede haber sido el campo republicano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2786253264676978, "is_candidate": true}, {"start": 37.487, "end": 40.969, "text": "Entonces, me da la impresi\u00f3n de que... Pero en el 2015 hubo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.509479526904608, "is_candidate": false}, {"start": 41.389, "end": 49.075, "text": " Macri y Sanz Carri\u00f3, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6140583370992546, "is_candidate": false}, {"start": 49.075, "end": 56.24, "text": "Era como armar un escenario para Mauricio, que era el candidato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834644058619967, "is_candidate": true}, {"start": 56.24, "end": 60.083, "text": "Igual, con el respeto que se merecen Sanz y Carri\u00f3, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28709752174908454, "is_candidate": true}, {"start": 60.083, "end": 62.925, "text": "Pero me parece que esta fue una elecci\u00f3n competitiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3811255135884556, "is_candidate": true}, {"start": 64.51, "end": 72.398, "text": " donde en muchos casos, en muchos lugares se dijo que era una competencia por egos, por posicionamientos, y yo creo...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3085999187677466, "is_candidate": true}, {"start": 73.389, "end": 81.173, "text": " f\u00e9rreamente, que fue una discusi\u00f3n de fondo, de d\u00f3nde y en qu\u00e9 lugar se posicionaba Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3254123640630965, "is_candidate": true}, {"start": 81.173, "end": 87.857, "text": "\u00bfUsted no cree que las peleas que aparec\u00edan sean las causantes de que haya tenido...?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8872108798713918, "is_candidate": false}, {"start": 87.857, "end": 99.363, "text": "Yo creo que la interpretaci\u00f3n de la pelea, como una pelea que parec\u00eda ser por egos, cuando en realidad lo que se discuti\u00f3 profundamente era si Juntos por el Cambio", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23993132641694181, "is_candidate": true}, {"start": 100.683, "end": 120.187, "text": " expresaba un cambio profundo, un cambio de matriz econ\u00f3mica, social, si realmente se animaba a un cambio contra el status quo, o si junto fue el cambio era, digamos, de alguna manera, una mirada m\u00e1s corporativa de la pol\u00edtica, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26993792118062054, "is_candidate": true}, {"start": 120.187, "end": 121.407, "text": "M\u00e1s de aparato, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9496391126069101, "is_candidate": false}, {"start": 121.407, "end": 122.348, "text": "S\u00ed, m\u00e1s de aparato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6464890468769932, "is_candidate": false}, {"start": 122.348, "end": 128.169, "text": "Y creo que ese debate, que es un debate de fondo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3243796287875802, "is_candidate": true}, {"start": 128.983, "end": 136.427, "text": " y por eso creo que ganamos el debate en las elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2842937087823053, "is_candidate": true}, {"start": 136.427, "end": 143.991, "text": "Creo que ese debate, en algunos momentos, se le baj\u00f3 el nivel y se dijo, no, esto es un tema de egos, que se peleen, est\u00e9n todos juntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27540457919014505, "is_candidate": true}, {"start": 143.991, "end": 152.956, "text": "Bueno, no, porque yo creo que no se gana la elecci\u00f3n en la Argentina, y esto tambi\u00e9n lo demuestra la gran elecci\u00f3n que hizo Bel\u00e9i.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31074906410828274, "is_candidate": true}, {"start": 152.956, "end": 156.158, "text": "No se gana la elecci\u00f3n en la Argentina si la expresi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33490335183490394, "is_candidate": true}, {"start": 157.098, "end": 172.568, "text": " republicana, como Juntos por el Cambio, no es una expresi\u00f3n de un cambio contundente, r\u00e1pido, eficaz, que realmente cambie la matriz econ\u00f3mica populista, social populista de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2804310566690378, "is_candidate": true}, {"start": 172.568, "end": 185.596, "text": "Ahora, Patricia, usted se imagina con mi ley en un mismo campo, digo, de promover cambios, no estilos, no formas, pues sabemos que son distintos, pero s\u00ed de promover cambios profundos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8840915329399791, "is_candidate": false}, {"start": 186.921, "end": 201.443, "text": " Bueno, Millet irrumpi\u00f3 con ideas de la libertad que son interesantes y luego tiene una serie de miradas que son distintas a las que podemos tener en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24400740339085392, "is_candidate": true}, {"start": 202.103, "end": 222.036, "text": " Nosotros tenemos una idea m\u00e1s institucionalista, tenemos una idea de m\u00e1s respeto a la Rep\u00fablica, tenemos una idea m\u00e1s fuerte del valor de las instituciones, es decir, del valor de la moneda, del banco central aut\u00f3nomo, independiente, no creemos que no haya que tener banco central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29158681251773977, "is_candidate": true}, {"start": 223.976, "end": 239.04, "text": " creemos que realmente es importante que haya una justicia independiente, nosotros tenemos otros valores que son de alguna manera tambi\u00e9n el coraz\u00f3n de Juntos por el Cambio, la lucha contra la corrupci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28133666070398633, "is_candidate": true}, {"start": 239.04, "end": 244.642, "text": "No tenemos solamente un discurso econ\u00f3mico, tenemos un discurso general de transformaci\u00f3n de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34797265310588965, "is_candidate": true}, {"start": 246.255, "end": 266.681, "text": " Muchas de las ideas que \u00e9l levanta cuando discute la libertad, la necesidad de tener impuestos m\u00e1s bajos, de generar una econom\u00eda m\u00e1s abierta, que la gente se pueda expresar, un Estado menos pesado, una pol\u00edtica que no viva del Estado, me parece que ah\u00ed hay coincidencias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2336673522309458, "is_candidate": true}, {"start": 268.565, "end": 280.713, "text": " \u00bfQu\u00e9 le dice usted a la gente que dice, no, no, Patricia tiene pol\u00edticas muy alejadas del di\u00e1logo, del consenso, del acuerdo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8590158166150759, "is_candidate": false}, {"start": 280.713, "end": 284.296, "text": "\u00bfQu\u00e9 le dice usted a esa gente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9926617727185484, "is_candidate": false}, {"start": 284.296, "end": 285.376, "text": "\u00bfPodemos dar un ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6693424834919859, "is_candidate": false}, {"start": 285.376, "end": 286.017, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.896320958271718, "is_candidate": false}, {"start": 286.017, "end": 287.338, "text": "Bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7852989920223965, "is_candidate": false}, {"start": 287.338, "end": 293.241, "text": "Nosotros tuvimos una experiencia en nuestro gobierno que fue la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3631747500500492, "is_candidate": true}, {"start": 293.241, "end": 294.943, "text": "La ley de alquileres la quer\u00eda masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3982358269611105, "is_candidate": true}, {"start": 295.818, "end": 299.341, "text": " y Massa insist\u00eda con la ley de alquileres y la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3615447077547246, "is_candidate": true}, {"start": 299.341, "end": 310.75, "text": "Y un d\u00eda en el gabinete se discuti\u00f3 que Massa quer\u00eda la ley de alquileres y que hab\u00eda que darle a Massa alg\u00fan tipo de acuerdo pol\u00edtico para que nos votara otras cosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38323217229480144, "is_candidate": true}, {"start": 310.75, "end": 320.857, "text": "Y yo me acuerdo que el Ministro de Econom\u00eda en ese momento, yo, varios m\u00e1s, est\u00e1bamos en desacuerdo porque sab\u00edamos que cualquier ley de alquileres es como el control de precios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30670034914322275, "is_candidate": true}, {"start": 320.857, "end": 323.78, "text": "Son cosas que van, digamos, destruyen el mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4432833310603359, "is_candidate": true}, {"start": 325.072, "end": 337.062, "text": " Y finalmente, por un acuerdo pol\u00edtico, sali\u00f3 la idea de darle a masa la posibilidad de que se llevase el triunfo de la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3828335975348337, "is_candidate": true}, {"start": 337.062, "end": 348.611, "text": "El triunfo de la pol\u00edtica de hacer un acuerdo por la ley de alquileres fue la destrucci\u00f3n hacia la sociedad de los efectos que tuvo en el mercado de la ley de alquileres.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33661210939886577, "is_candidate": true}, {"start": 348.611, "end": 352.814, "text": "Entonces, cuando uno hace un acuerdo, \u00bfcu\u00e1l es el objetivo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3553184934461111, "is_candidate": true}, {"start": 352.814, "end": 353.715, "text": "\u00bfPiensa en la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6923543700539707, "is_candidate": false}, {"start": 354.682, "end": 357.363, "text": " o piensa qu\u00e9 acuerdo hace con la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40601409902606467, "is_candidate": true}, {"start": 357.363, "end": 364.466, "text": "En este caso, se pens\u00f3 en el acuerdo de la pol\u00edtica y no se pens\u00f3 que eso le iba a hacer mal a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3183087621146823, "is_candidate": true}, {"start": 364.466, "end": 371.509, "text": "Hasta el d\u00eda de hoy, la queja que uno escucha en el pa\u00eds entero es \u00bfpor qu\u00e9 sigue esa ley de alquileres?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36936253639452754, "is_candidate": true}, {"start": 371.509, "end": 379.652, "text": "Entonces, ese es un ejemplo clarito, transparente, de que un acuerdo de la pol\u00edtica puede ser totalmente contrario a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3610970122572368, "is_candidate": true}, {"start": 380.712, "end": 386.038, "text": " Yo creo en el di\u00e1logo de aquellas cosas que le dan a la gente una salida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167093595343907, "is_candidate": true}, {"start": 386.038, "end": 387.7, "text": "Por ejemplo, yo como Ministra de Seguridad...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4514423115623766, "is_candidate": true}, {"start": 389.238, "end": 394.662, "text": " acord\u00e9 con los 24 ministros de seguridad del pa\u00eds que ten\u00edamos que bajar los homicidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3642768476124577, "is_candidate": true}, {"start": 394.662, "end": 400.706, "text": "Y mes por mes mir\u00e1bamos c\u00f3mo hacerlo y analiz\u00e1bamos c\u00f3mo bajar los homicidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37391447164545355, "is_candidate": true}, {"start": 400.706, "end": 402.628, "text": "Y los bajamos en cuatro a\u00f1os un 22%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4619581127717508, "is_candidate": true}, {"start": 402.628, "end": 406.31, "text": "Ese es un acuerdo con un objetivo claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42490160625606455, "is_candidate": true}, {"start": 406.31, "end": 409.713, "text": "Yo acuerdo algo que es para la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42867086586523384, "is_candidate": true}, {"start": 409.713, "end": 411.114, "text": "\u00bfUsted puede dialogar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8984602676389422, "is_candidate": false}, {"start": 411.114, "end": 412.175, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6242455502098314, "is_candidate": false}, {"start": 412.175, "end": 412.735, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6881663151266003, "is_candidate": false}, {"start": 412.735, "end": 415.317, "text": "Acuerdo que por los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5085366777059397, "is_candidate": false}, {"start": 417.025, "end": 434.263, "text": " no haya m\u00e1s paros en las escuelas para que el chico que el a\u00f1o que viene, si yo asumo como Presidenta, si la gente me vota, el d\u00eda que empiezan las clases, en 12 a\u00f1os sale la primera camada de un chico que entra a primer grado y termina la secundaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30131265093089543, "is_candidate": true}, {"start": 434.263, "end": 437.206, "text": "Si hacemos un acuerdo que por los pr\u00f3ximos 12 a\u00f1os haya", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4030347438904156, "is_candidate": true}, {"start": 438.067, "end": 447.674, "text": " medici\u00f3n de calidad, medici\u00f3n de calidad de los docentes y 190 d\u00edas de clase, ese acuerdo nos lleva a cambiar la educaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37069323040891256, "is_candidate": true}, {"start": 447.674, "end": 448.955, "text": "Y ese acuerdo es", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6323020468337281, "is_candidate": false}, {"start": 449.901, "end": 456.203, "text": " para los chicos, para las familias, para la educaci\u00f3n argentina, para retomar la educaci\u00f3n argentina de calidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4004243904316035, "is_candidate": true}, {"start": 456.203, "end": 463.445, "text": "Entonces los acuerdos tienen que ser siempre mirando que van a tener un r\u00e9dito hacia la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3349214025995416, "is_candidate": true}, {"start": 463.445, "end": 470.327, "text": "Acuerdos entre la pol\u00edtica terminan siendo qu\u00e9 me das, qu\u00e9 te doy, qu\u00e9 cargo me das, qu\u00e9 cargo te doy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35737810658170766, "is_candidate": true}, {"start": 470.327, "end": 471.508, "text": "Eso no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6643906497926388, "is_candidate": false}, {"start": 471.508, "end": 472.528, "text": "Eso no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9073690260018878, "is_candidate": false}, {"start": 472.528, "end": 478.57, "text": "Usted sabe que los que m\u00e1s le temen a su presidencia son los sindicatistas, los exigentes sindicales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8960259814652815, "is_candidate": false}, {"start": 478.57, "end": 479.27, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1 eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9248588546041525, "is_candidate": false}, {"start": 480.121, "end": 491.345, "text": " Bueno, porque el sindicalismo argentino est\u00e1 muy atado a una forma de trabajar que no le importa cu\u00e1ntos afiliados tienen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33272568612467734, "is_candidate": true}, {"start": 491.345, "end": 498.928, "text": "Por ejemplo, en todos los acuerdos que tambi\u00e9n est\u00e1n los empresarios hay lo que se llaman las cuotas compulsivas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3177562115017609, "is_candidate": true}, {"start": 500.063, "end": 505.645, "text": " Esto Brasil lo sac\u00f3 y cambi\u00f3 totalmente la relaci\u00f3n de los sindicatos con las empresas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3207093675941901, "is_candidate": true}, {"start": 505.645, "end": 507.005, "text": "\u00bfQu\u00e9 son las cuotas compulsivas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4409699224270689, "is_candidate": true}, {"start": 507.005, "end": 520.129, "text": "Yo firmo un acuerdo, un convenio colectivo de trabajo, y como hoy se afilia a poca gente a los sindicatos, que es lo \u00fanico que no es obligatorio, te cobro una cuota compulsiva de CPLO... Es decir, est\u00e9 afiliado o no, tiene que pagar la cuota para el sindicato.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2618795191273131, "is_candidate": true}, {"start": 520.129, "end": 520.87, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7149275722485082, "is_candidate": false}, {"start": 520.87, "end": 523.931, "text": "Paga una parte del trabajador, paga una parte del empresario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3483352332490768, "is_candidate": true}, {"start": 523.931, "end": 525.491, "text": "Y con eso se mantienen los sindicatos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363233570313729, "is_candidate": true}, {"start": 525.491, "end": 527.852, "text": "Y le sacan al empresario sin pedirle permiso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167727648400672, "is_candidate": true}, {"start": 528.721, "end": 532.842, "text": " Y el derecho al sueldo, a su salario, es inalienable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39365304992984484, "is_candidate": true}, {"start": 532.842, "end": 534.443, "text": "Nadie se lo puede sacar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38461543432619716, "is_candidate": true}, {"start": 534.443, "end": 540.104, "text": "Entonces, si el trabajador tendr\u00eda que decir, \u00bfyo tengo que decir s\u00ed o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2905092894748895, "is_candidate": true}, {"start": 540.104, "end": 543.045, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos dir\u00edan que s\u00ed y cu\u00e1ntos dir\u00edan que no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4193224817872112, "is_candidate": true}, {"start": 543.045, "end": 546.466, "text": "Entonces, \u00bfvamos a empezar a cambiar las cosas?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.442842976623945, "is_candidate": true}, {"start": 546.466, "end": 549.487, "text": "\u00bfVamos a empezar a salir del modelo corporativo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35399372970323595, "is_candidate": true}, {"start": 549.487, "end": 552.108, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el otro d\u00eda Massa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3975068501080018, "is_candidate": true}, {"start": 552.108, "end": 554.669, "text": "Fue un acto con la CGT.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5137389729958598, "is_candidate": false}, {"start": 554.669, "end": 558.01, "text": "La CGT en la Argentina sigue siendo partidaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45425625073708165, "is_candidate": true}, {"start": 558.723, "end": 560.886, "text": " \u00bfHay trabajadores que votan a Juntos por el Cambio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6965000524081095, "is_candidate": false}, {"start": 560.886, "end": 562.148, "text": "\u00bfHay trabajadores que votaron a mi ley?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8141112935652451, "is_candidate": false}, {"start": 568.934, "end": 572.975, "text": " \u00bfY los dirigentes tienen que llevarlos todos a masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48858283181108186, "is_candidate": true}, {"start": 572.975, "end": 574.115, "text": "\u00bfQu\u00e9 sociedad es esta?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4667104491903915, "is_candidate": true}, {"start": 574.115, "end": 576.155, "text": "\u00bfQu\u00e9 libertad hay?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6986736004134646, "is_candidate": false}, {"start": 576.155, "end": 580.936, "text": "\u00bfC\u00f3mo se siente ese trabajador que vota a Mileo, que vota a Patricia Bullrich?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3477919218179769, "is_candidate": true}, {"start": 580.936, "end": 589.878, "text": "\u00bfC\u00f3mo se siente que sus dirigentes van y se sienten y dicen nuestro candidato es masa y le pagamos la campa\u00f1a con la plata de ellos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3791633525558129, "is_candidate": true}, {"start": 589.878, "end": 593.399, "text": "Entonces, todos estos temas corporativos que vienen de un modelo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4169068367501976, "is_candidate": true}, {"start": 594.559, "end": 599.182, "text": " realmente nefasto del modelo de organizaci\u00f3n sindical argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4018799058580068, "is_candidate": true}, {"start": 599.182, "end": 600.442, "text": "Hay que terminarlos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6360886342218489, "is_candidate": false}, {"start": 600.442, "end": 602.583, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 es lo que yo quiero?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4765893031479842, "is_candidate": true}, {"start": 602.583, "end": 610.707, "text": "Democracia y libertad en los sindicatos, como democracia y libertad en las asociaciones profesionales tambi\u00e9n de los empresarios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3937224666106558, "is_candidate": true}, {"start": 610.707, "end": 613.629, "text": "\u00bfC\u00f3mo se eligen los empresarios entre s\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37505846582749414, "is_candidate": true}, {"start": 613.629, "end": 619.352, "text": "\u00bfLos peque\u00f1os empresarios est\u00e1n representados en las grandes corporaciones empresarias o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3596086951552444, "is_candidate": true}, {"start": 620.99, "end": 627.275, "text": " Cada vez que yo recorro el pa\u00eds, los peque\u00f1os empresarios me dicen, a m\u00ed no me protege nadie.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3114475677502331, "is_candidate": true}, {"start": 627.275, "end": 629.136, "text": "Usted se refiere a lo industrial.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9548675182079491, "is_candidate": false}, {"start": 629.136, "end": 643.427, "text": "S\u00ed, tienen que ocuparse de los que realmente dan trabajo en La Pampa, en Ushuaia, en Mendoza o en cualquier lugar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32091508948628444, "is_candidate": true}, {"start": 646.938, "end": 654.562, "text": " La Argentina necesita darle poder a la sociedad y a los que producen, y sacar poder de las corporaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34511236012220536, "is_candidate": true}, {"start": 654.562, "end": 658.323, "text": "Las corporaciones con menos poder y m\u00e1s poder para la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42786612961561277, "is_candidate": true}, {"start": 658.323, "end": 660.404, "text": "Ese es el modelo que yo quiero para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45204811987935956, "is_candidate": true}, {"start": 660.404, "end": 663.386, "text": "Usted hablaba reci\u00e9n de Massa, y yo le quer\u00eda hacer ah\u00ed dos preguntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7748129408211069, "is_candidate": false}, {"start": 663.386, "end": 674.571, "text": "Una, si usted cree que Massa va a conservar el tercer lugar en octubre, y tambi\u00e9n qu\u00e9 va a hacer usted para aumentar el caudal de votos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8475386231971946, "is_candidate": false}, {"start": 675.862, "end": 697.793, "text": " Bueno, en primer lugar, no s\u00e9 qu\u00e9 va a pasar, nosotros vamos a hacer todo lo que est\u00e1 a nuestro alcance y m\u00e1s all\u00e1 para ganar estas elecciones que vienen porque creemos que somos una fuerza de cambio, de cambio contundente y a la vez somos una fuerza que tiene equipos para gobernar el pa\u00eds", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2648604864937364, "is_candidate": true}, {"start": 698.493, "end": 716.524, "text": " En serio, ahora yo estoy convocando esta semana a todos los equipos de la Fundaci\u00f3n Pensar, la Fundaci\u00f3n Alem, a Nadal, en todos, todos los equipos de Juntos por el Cambio, atr\u00e1s de la propuesta que llevaremos en esta segunda parte de la campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2739026081578503, "is_candidate": true}, {"start": 716.524, "end": 724.85, "text": "Por supuesto que esta es una propuesta que ya fue previsitada, es decir, una propuesta de un cambio profundo, de un cambio contundente, de un cambio que va a tener que ser r\u00e1pido y eficaz.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28923258256683715, "is_candidate": true}, {"start": 725.99, "end": 743.628, "text": " As\u00ed que en ese sentido creo que nosotros vamos a trabajar muy fuerte para aumentar la cantidad de votantes, para llegar a los votantes que quiz\u00e1s se enojaron pensando que la interna era nada m\u00e1s que una discusi\u00f3n secundaria, cuando la interna era una discusi\u00f3n estrat\u00e9gica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2854287868916968, "is_candidate": true}, {"start": 744.428, "end": 752.491, "text": " Si no hubiera ganado el cambio profundo, hoy, junto con el cambio, estar\u00eda en una situaci\u00f3n no competitiva.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3439500838025502, "is_candidate": true}, {"start": 752.491, "end": 758.993, "text": "Porque la sociedad tiene una angustia que lo \u00fanico que quiere es un cambio de fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3720266418106305, "is_candidate": true}, {"start": 758.993, "end": 762.915, "text": "Usted lo que dice es que si hubiera ganado esto Rodr\u00edguez Larreta, hoy estar\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9178316013067485, "is_candidate": false}, {"start": 764.405, "end": 783.675, "text": " No, es que es una hip\u00f3tesis imposible de pensar, pero por algo gan\u00f3 nuestra propuesta, que era una propuesta m\u00e1s d\u00e9bil en t\u00e9rminos de lo que uno tradicionalmente piensa que es una propuesta para competir, con menos dinero... \u00bfUsted lo que dice es que usted ten\u00eda menos aparato y menos recursos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28075819363865406, "is_candidate": true}, {"start": 783.675, "end": 784.616, "text": "Esto es lo que te dice.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0414245983286237, "is_candidate": false}, {"start": 784.616, "end": 786.276, "text": "Sin duda, sin duda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5210455650954599, "is_candidate": false}, {"start": 786.276, "end": 788.498, "text": "\u00bfY por qu\u00e9 gan\u00f3 entonces?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5348011476276153, "is_candidate": false}, {"start": 788.498, "end": 790.559, "text": "Porque lo que gan\u00f3 fue el...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5102469910020004, "is_candidate": false}, {"start": 792.405, "end": 800.149, "text": " el sentido de fondo de que juntos por el cambio no pierda el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47765260761719797, "is_candidate": true}, {"start": 800.149, "end": 807.872, "text": "En un momento en la provincia de Buenos Aires hasta simb\u00f3licamente se dijo somos juntos y nos olvidamos de la palabra cambio en las elecciones del 21.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33364008881873175, "is_candidate": true}, {"start": 809.093, "end": 833.988, "text": " Entonces, que nosotros realmente vayamos contra el status quo, que no seamos parte, que nos animemos a cambiarlo, que nos animamos a cambiar lo que a la gente le destruye la vida, los impuestos altos, las coimas, el tener que hacer 25 tr\u00e1mites porque hay 25 subsecretar\u00edas que est\u00e1n cubiertas por cargos pol\u00edticos, que la pol\u00edtica siempre se queda con todos los privilegios,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3272785870341761, "is_candidate": true}, {"start": 834.548, "end": 837.269, "text": " que no haya austeridad, que no se le cuida la plata a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37962342901250545, "is_candidate": true}, {"start": 837.269, "end": 841.011, "text": "Yo quiero hacer el gobierno m\u00e1s austero de la historia argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4007117182676897, "is_candidate": true}, {"start": 841.011, "end": 843.172, "text": "\u00bfY qu\u00e9 significa eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8740563540213199, "is_candidate": false}, {"start": 843.172, "end": 851.136, "text": "Eso significa vivir de manera normal, ser como Angela Merkel, que viv\u00eda en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4557785481781945, "is_candidate": true}, {"start": 851.136, "end": 852.016, "text": "\u00bfUsted va a vivir en su casa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9276185105010232, "is_candidate": false}, {"start": 852.016, "end": 852.957, "text": "\u00bfNo va a vivir en Olivos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199270437795385, "is_candidate": false}, {"start": 852.957, "end": 853.797, "text": "Yo quiero vivir en mi casa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6212468365351396, "is_candidate": false}, {"start": 854.928, "end": 866.913, "text": " Y que cada 15 d\u00edas, Angela Merkel se paraba, le dec\u00eda a su chofer, que ten\u00eda la obligaci\u00f3n, porque es un pa\u00eds, una potencia, que le pueden matar a un presidente, \u00bfno es cierto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28759038393507463, "is_candidate": true}, {"start": 866.913, "end": 868.914, "text": "Por supuesto, hay que tener ciertos cuidados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4256074024889205, "is_candidate": true}, {"start": 868.914, "end": 871.455, "text": "Le dec\u00eda, pare ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4939895599281584, "is_candidate": true}, {"start": 871.455, "end": 875.797, "text": "Entraba a un supermercado, caminaba por la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5240561978493372, "is_candidate": false}, {"start": 875.797, "end": 877.978, "text": "No se quedaba encerrada en una c\u00fapula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48418182636048446, "is_candidate": true}, {"start": 879.543, "end": 884.627, "text": " que no sabe lo que pasa en el mundo de la realidad, de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31324414551860924, "is_candidate": true}, {"start": 884.627, "end": 893.553, "text": "Yo reci\u00e9n, viniendo para ac\u00e1, me par\u00e9 ac\u00e1 en un bar sobre la calle San Juan y me rode\u00f3 toda la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38934604579385135, "is_candidate": true}, {"start": 893.553, "end": 896.835, "text": "Me dice, \u00bfusted viene sola ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39801171415492487, "is_candidate": true}, {"start": 896.835, "end": 900.637, "text": "Estoy con una amiga que me ayuda, que me acompa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4759321418929504, "is_candidate": true}, {"start": 900.637, "end": 901.238, "text": "S\u00ed, estoy sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7252666087621376, "is_candidate": false}, {"start": 902.045, "end": 903.005, "text": " \u00bfC\u00f3mo est\u00e1s sola?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7642633435565664, "is_candidate": false}, {"start": 903.005, "end": 904.026, "text": "Y s\u00ed, estoy sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7970235821269764, "is_candidate": false}, {"start": 904.026, "end": 906.246, "text": "Estoy sola con mi amiga.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5805067398830175, "is_candidate": false}, {"start": 906.246, "end": 915.129, "text": "Ven\u00edamos de otro lado, paramos un ratito a tomar una sprite, perd\u00f3n, una bebida, y vinimos ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3606602433912599, "is_candidate": true}, {"start": 915.129, "end": 919.751, "text": "Y todo el mundo... Pero fue as\u00ed como una revoluci\u00f3n de sorpresa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43719585164117925, "is_candidate": true}, {"start": 920.531, "end": 927.354, "text": " De que estuvi\u00e9semos ah\u00ed... De que un dirigente pol\u00edtico, un dirigente pol\u00edtico... Claro, se sienta en un bar a tomar algo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42470078413562506, "is_candidate": true}, {"start": 927.354, "end": 929.615, "text": "Por supuesto que es dif\u00edcil tomar algo porque todo el mundo se saca la foto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5636208984978477, "is_candidate": false}, {"start": 929.615, "end": 932.436, "text": "\u00bfY eso si usted llega a la presidencia lo piensa seguir haciendo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9114330893313513, "is_candidate": false}, {"start": 932.436, "end": 935.017, "text": "Es que es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5099036190386109, "is_candidate": false}, {"start": 935.017, "end": 935.958, "text": "Pero no como M\u00e1rquez.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6697628468171217, "is_candidate": false}, {"start": 935.958, "end": 942.14, "text": "Porque yo escuch\u00e9 a muchos de los presidentes que dicen, yo quiero cuando me vaya de la presidencia caminar por la calle tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8577036641408703, "is_candidate": false}, {"start": 942.14, "end": 943.241, "text": "Pero cuando me vaya, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9580267033310536, "is_candidate": false}, {"start": 943.241, "end": 945.562, "text": "Yo quiero caminar siempre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4908378652144101, "is_candidate": true}, {"start": 945.562, "end": 945.802, "text": "Porque...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7732666460112257, "is_candidate": false}, {"start": 946.888, "end": 950.29, "text": " Lo hablaba con Luis Lacalle Pou, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48845719410715727, "is_candidate": true}, {"start": 950.29, "end": 952.831, "text": "Que me dec\u00eda... Bueno, Lacalle camina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5897666201890361, "is_candidate": false}, {"start": 952.831, "end": 953.351, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7338850331568114, "is_candidate": false}, {"start": 953.351, "end": 957.594, "text": "Me dec\u00eda, yo voy a comer en un restaurante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.43788503995466266, "is_candidate": true}, {"start": 957.594, "end": 959.595, "text": "Y en Uruguay la gente es muy respetuosa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47168398628644437, "is_candidate": true}, {"start": 959.595, "end": 960.855, "text": "Es como que te deja.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5359465667590289, "is_candidate": false}, {"start": 960.855, "end": 964.237, "text": "Ac\u00e1 viene la gente, te saca fotos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4113427380515047, "is_candidate": true}, {"start": 964.237, "end": 972.882, "text": "Es muy respetuosa, pero yo voy a comer en un restaurante, me voy al puerto, camino, me aparezco en un pueblo, me voy al boliche el pueblo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41869899580465286, "is_candidate": true}, {"start": 972.882, "end": 975.463, "text": "Entonces, es muy importante", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.474164715449646, "is_candidate": true}, {"start": 977.004, "end": 979.787, "text": " tener siempre el term\u00f3metro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4169497086859144, "is_candidate": true}, {"start": 979.787, "end": 982.669, "text": "Yo sab\u00eda lo que iba a pasar en nuestras elecciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32958935759299357, "is_candidate": true}, {"start": 982.669, "end": 984.631, "text": "Sab\u00eda que... \u00bfSab\u00eda que iba a ganar?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8571319889261696, "is_candidate": false}, {"start": 984.631, "end": 986.592, "text": "Yo sab\u00eda, s\u00ed, s\u00ed, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5083628724956719, "is_candidate": false}, {"start": 986.592, "end": 988.234, "text": "No solo por las encuestas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5122898988654643, "is_candidate": false}, {"start": 988.234, "end": 991.857, "text": "A ver, Pablicita, d\u00edgame, \u00bfqu\u00e9 sabe para octubre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8914098652165868, "is_candidate": false}, {"start": 991.857, "end": 997.322, "text": "Yo estoy convencida que, juntos por el cambio, siendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44060879270824727, "is_candidate": true}, {"start": 998.513, "end": 1014.18, "text": " no desvi\u00e1ndose, teniendo n\u00edtidamente claro el camino del cambio, que no vamos a traicionar ese cambio, que no lo vamos a hacer lento, que nos vamos a animar, que no nos va a dar miedo, sumado a algo fuerte, que es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3329789862867648, "is_candidate": true}, {"start": 1014.78, "end": 1020.084, "text": " cantidad de diputados, de senadores, de gobernadores, de intendentes, de intendentes j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34272338810237823, "is_candidate": true}, {"start": 1020.084, "end": 1029.312, "text": "Hoy tenemos nosotros como Messi y la nueva selecci\u00f3n, que gan\u00f3, que eran casi todos, eran nuevos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3715086954572804, "is_candidate": true}, {"start": 1029.312, "end": 1037.218, "text": "Lo tenemos a Orrego en San Juan, lo tenemos a Torres en Chubut, lo tenemos a Pujaro en Santa Fe, lo tenemos a Poggi en San Luis.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36123591063177174, "is_candidate": true}, {"start": 1040.02, "end": 1050.623, "text": " Acaba de ganar con un acuerdo, que no es exactamente Juntos por el Cambio, pero est\u00e1 cerca, hubo una parte Juntos por el Cambio, Santa Cruz-Vidal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2918032195072062, "is_candidate": true}, {"start": 1050.623, "end": 1052.703, "text": "Que es, digamos, un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46754186133560116, "is_candidate": true}, {"start": 1052.703, "end": 1056.584, "text": "Tambi\u00e9n pas\u00f3 lo mismo en Neuqu\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46566386647775604, "is_candidate": true}, {"start": 1056.584, "end": 1060.285, "text": "Y nuevos dirigentes en los lugares m\u00e1s complejos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46752692951362873, "is_candidate": true}, {"start": 1060.285, "end": 1066.627, "text": "Ayer ganamos Pehuaj\u00f3, donde est\u00e1 uno de los l\u00edderes kirchneristas m\u00e1s duros, que se llama Azurro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4074786630024463, "is_candidate": true}, {"start": 1067.407, "end": 1068.687, "text": " Es un dur\u00edsimo, terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5997195246490409, "is_candidate": false}, {"start": 1068.687, "end": 1069.367, "text": "Le ganamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7230725910306652, "is_candidate": false}, {"start": 1069.367, "end": 1076.969, "text": "Ayer le ganamos con un candidato radical de Maxi Abad, que es... Hay una nueva camada radical.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41218994941055165, "is_candidate": true}, {"start": 1076.969, "end": 1080.33, "text": "Maxi Abad, Luis Petri, mi compa\u00f1ero de f\u00f3rmula.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37775330608627655, "is_candidate": true}, {"start": 1080.33, "end": 1083.41, "text": "Maxi Abad, que va a ser senador de la provincia de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41904067409416723, "is_candidate": true}, {"start": 1083.41, "end": 1086.291, "text": "S\u00ed, ganamos, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37049085202934295, "is_candidate": true}, {"start": 1086.291, "end": 1092.132, "text": "Gerindetti, que es una persona que trabaj\u00f3 siempre al lado de Mauricio Macri, vino de la vida privada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44619980866133024, "is_candidate": true}, {"start": 1092.132, "end": 1095.633, "text": "Y de ah\u00ed, cuando le dijeron, mire, usted puede...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4068429359939105, "is_candidate": true}, {"start": 1097.003, "end": 1098.424, "text": " irse al gabinete de Macri.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6212316188842755, "is_candidate": false}, {"start": 1098.424, "end": 1099.824, "text": "Dijo no, me voy a vivir a Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6021092336204881, "is_candidate": false}, {"start": 1099.824, "end": 1103.166, "text": "Me voy a Lan\u00fas y hace ocho a\u00f1os que es intendente de Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4074270008789306, "is_candidate": true}, {"start": 1103.166, "end": 1111.729, "text": "Pudiendo haber ido como ministro quiz\u00e1s de Hacienda, porque hab\u00eda sido ministro de Hacienda desde hace ocho a\u00f1os, se fue a Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.303411147018361, "is_candidate": true}, {"start": 1111.729, "end": 1118.852, "text": "Es una persona de Lan\u00fas y entiende la provincia y bueno, ayer", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4046284995086199, "is_candidate": true}, {"start": 1119.74, "end": 1124.986, "text": " gan\u00f3, gan\u00f3 por poquito pero gan\u00f3 y ganamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41565520414524304, "is_candidate": true}, {"start": 1124.986, "end": 1136.92, "text": "En la provincia de Buenos Aires pusimos el candidato cuando hab\u00eda un candidato como el Colo Santilli que era un gran candidato, simp\u00e1tico, ven\u00eda a ganar una elecci\u00f3n y le ganamos \u00bfpor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32917670547680433, "is_candidate": true}, {"start": 1136.92, "end": 1138.882, "text": "por esa sencillez, por eso de ser", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4346876945282563, "is_candidate": true}, {"start": 1139.683, "end": 1151.275, "text": " Como decimos, que queremos ser en la vida, en la vida y en la pol\u00edtica hay que ser austeros, honestos, humildes y tener las ideas claras.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27759914595125945, "is_candidate": true}, {"start": 1151.275, "end": 1153.518, "text": "Usted la nombr\u00f3 reci\u00e9n a Macri.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9249595281557468, "is_candidate": false}, {"start": 1153.518, "end": 1158.683, "text": "\u00bfQu\u00e9 papel le dar\u00eda al expresidente en una eventual presidencia suya?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8476658499216989, "is_candidate": false}, {"start": 1160.518, "end": 1166.963, "text": " Yo creo que un expresidente nunca tiene un papel de un cargo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31795545812409776, "is_candidate": true}, {"start": 1166.963, "end": 1171.907, "text": "Porque es que lleg\u00f3 al primer cargo, despu\u00e9s... Un ministro no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4767815140891061, "is_candidate": true}, {"start": 1171.907, "end": 1173.549, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5878182449572292, "is_candidate": false}, {"start": 1173.549, "end": 1178.793, "text": "Pero siempre tiene un... Es como un doctor honoris causa, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33935699125145113, "is_candidate": true}, {"start": 1178.793, "end": 1186.439, "text": "Es alguien al que uno permanentemente consulta, le pregunta, lo llama cuando necesita", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23918641548981867, "is_candidate": true}, {"start": 1187.44, "end": 1191.121, "text": " digamos, est\u00e1 en un dilema o charla.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3650779501747834, "is_candidate": true}, {"start": 1191.121, "end": 1195.842, "text": "Me parece que es una persona muy importante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32285139951978725, "is_candidate": true}, {"start": 1195.842, "end": 1203.524, "text": "Muchas veces los expresidentes te dicen, a m\u00ed me hubiera encantado tener un expresidente con quien hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29714627069253374, "is_candidate": true}, {"start": 1203.524, "end": 1204.864, "text": "Eso me lo dijo Sanguinetti.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.482059272610326, "is_candidate": true}, {"start": 1204.864, "end": 1208.945, "text": "Me dice, a m\u00ed me hubiera encantado tener un expresidente con quien hablar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3996811789499298, "is_candidate": true}, {"start": 1208.945, "end": 1212.366, "text": "Porque muchas cosas... \u00bfY eso usted cree que lo va a tener con Mac?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9341071369444017, "is_candidate": false}, {"start": 1212.366, "end": 1214.107, "text": "S\u00ed, totalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5108710118721488, "is_candidate": false}, {"start": 1214.107, "end": 1214.827, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6571795914336667, "is_candidate": false}, {"start": 1216.836, "end": 1223.82, "text": " \u00bfHay un desaf\u00edo primordial para usted que es retener los votos que tuvo Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.84853253974055, "is_candidate": false}, {"start": 1223.82, "end": 1225.801, "text": "\u00bfUsted cree que eso lo va a poder hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9354513527915413, "is_candidate": false}, {"start": 1225.801, "end": 1240.269, "text": "Totalmente, yo creo que juntos por el cambio esta semana vamos a reunir a todos, a los equipos t\u00e9cnicos que han trabajado en las fundaciones, vamos a reunir a todos los candidatos a gobernadores,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2670430577666606, "is_candidate": true}, {"start": 1240.849, "end": 1259.884, "text": " que ahora tenemos dos elecciones importantes, Mendoza y Santa Fe, que vamos a apoyar mucho, y a los que ya ganaron, y a los que ya son gobernadores, vamos a reunir a los diputados y senadores, que son una gran cantidad, y todos...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2278397458912269, "is_candidate": true}, {"start": 1260.444, "end": 1265.206, "text": " digamos, todos en una estrategia, todos juntos en una estrategia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3566118742207055, "is_candidate": true}, {"start": 1265.206, "end": 1267.667, "text": "Cada uno en su territorio trabajando a fondo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4056574587461137, "is_candidate": true}, {"start": 1267.667, "end": 1272.048, "text": "Esa es la estrategia del cambio n\u00edtido, del cambio verdadero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4167272151202229, "is_candidate": true}, {"start": 1272.048, "end": 1285.373, "text": "Y yo creo que Juntos por el Cambio va a emerger como una fuerza ordenada, con mucho peso para gobernar y con mucha vocaci\u00f3n de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3519516652081569, "is_candidate": true}, {"start": 1285.373, "end": 1286.834, "text": "Y creo que esas son las...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42036924382407315, "is_candidate": true}, {"start": 1288.354, "end": 1315.845, "text": " los elementos importantes y lejos, lejos de esta idea de la pol\u00edtica como un instrumento de poder para el poder, sino la pol\u00edtica realmente, y ese cambio tiene que ser de fondo, la pol\u00edtica para la sociedad, la pol\u00edtica para la gente, para el que hoy est\u00e1 produciendo loco,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2761104976897899, "is_candidate": true}, {"start": 1317.449, "end": 1320.491, "text": " que hoy le aumentaron 25% los precios de todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4764018920235099, "is_candidate": true}, {"start": 1320.491, "end": 1321.231, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9646983679229114, "is_candidate": false}, {"start": 1321.231, "end": 1325.794, "text": "Que tiene un bar y \u00bfa cu\u00e1nto vende el caf\u00e9 ma\u00f1ana?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4520077387000885, "is_candidate": true}, {"start": 1325.794, "end": 1327.395, "text": "No se puede seguir viviendo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39716378640311256, "is_candidate": true}, {"start": 1327.395, "end": 1331.597, "text": "Necesitamos previsibilidad a largo plazo, que la gente tenga tranquilidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41271291336057014, "is_candidate": true}, {"start": 1331.597, "end": 1334.959, "text": "\u00bfUsted tiene claro el equipo econ\u00f3mico que tendr\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9158434300832288, "is_candidate": false}, {"start": 1334.959, "end": 1338.981, "text": "Mire, yo estoy trabajando con dos equipos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37997651921842024, "is_candidate": true}, {"start": 1338.981, "end": 1345.385, "text": "Por un lado, con Carlos Melconian, que est\u00e1 a cargo de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea, y con Luciano Laspina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29155233187011065, "is_candidate": true}, {"start": 1346.237, "end": 1353.078, "text": " Ahora vamos a convocar a todos los equipos que estuvieron trabajando en las fundaciones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31765880204559427, "is_candidate": true}, {"start": 1353.078, "end": 1357.859, "text": "Es decir, a los dem\u00e1s economistas, Levi Geyati, hay varios que est\u00e1n... La Kunza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3230697220420564, "is_candidate": true}, {"start": 1357.859, "end": 1375.322, "text": "La Kunza, hay varios y muchos que est\u00e1n... As\u00ed que los equipos se van a nutrir tambi\u00e9n de los que estuvieron trabajando en otros equipos, los vamos a juntar a todos, vamos a ordenar, porque nosotros queremos llegar con todos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28101460240237575, "is_candidate": true}, {"start": 1376.122, "end": 1397.456, "text": " todos los temas fundamentales resueltos, las leyes que tenemos que derogar, las leyes que tenemos que votar, todo el enjambre de un Estado totalmente ineficaz, el achicamiento de la estructura del Estado, que la vamos a hacer, va a ser mucho m\u00e1s chico el Estado para que sea m\u00e1s eficiente, m\u00e1s cerca de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25467848478439115, "is_candidate": true}, {"start": 1397.456, "end": 1401.399, "text": "Y todo eso lo vamos a hacer con todos estos equipos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34504900582210285, "is_candidate": true}, {"start": 1401.399, "end": 1402.68, "text": "D\u00e9jeme hacerle la \u00faltima pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9636741656465116, "is_candidate": false}, {"start": 1403.588, "end": 1409.631, "text": " \u00bfCu\u00e1les ser\u00edan las dos principales medidas, las dos primeras medidas que tomar\u00eda si usted es Presidenta de la Naci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8885703495968382, "is_candidate": false}, {"start": 1409.631, "end": 1420.758, "text": "Banco Central Independiente con tres condiciones, no emitir, no prestarle el tesoro y no poder realizar nunca m\u00e1s un cepo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2900736731915582, "is_candidate": true}, {"start": 1420.758, "end": 1422.439, "text": "Al estilo de las reservas federales norteamericanas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9446258072281473, "is_candidate": false}, {"start": 1422.439, "end": 1427.201, "text": "Exactamente, primer punto, la ley del Banco Central Independiente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2693609884761481, "is_candidate": true}, {"start": 1427.201, "end": 1430.183, "text": "Segundo punto, primer presupuesto sin d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34247717053367144, "is_candidate": true}, {"start": 1431.641, "end": 1432.481, "text": " D\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.026205915666496, "is_candidate": false}, {"start": 1432.481, "end": 1437.983, "text": "Es decir, usted empezar\u00eda por hacer... Para bajar... No, es que con eso bajo la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.346673747097047, "is_candidate": true}, {"start": 1437.983, "end": 1439.484, "text": "Entonces, desajusto a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4359407103113724, "is_candidate": true}, {"start": 1439.484, "end": 1442.745, "text": "Si yo bajo la inflaci\u00f3n, desajusto a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4336307802013363, "is_candidate": true}, {"start": 1442.745, "end": 1450.047, "text": "Entonces, hay que salir, yo quiero salir del pensamiento y tener un pensamiento lateral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3642273983028931, "is_candidate": true}, {"start": 1450.047, "end": 1455.069, "text": "El d\u00e9ficit cero va a significar sacar un mont\u00f3n de privilegios del Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28859973445769593, "is_candidate": true}, {"start": 1455.069, "end": 1459.77, "text": "Pero va a significar devolverle un mont\u00f3n de poder a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4062706613292316, "is_candidate": true}, {"start": 1459.77, "end": 1460.891, "text": "Porque me va a permitir", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6442877184968715, "is_candidate": false}, {"start": 1461.915, "end": 1469.981, "text": " en un segundo paso, bajar impuestos y que la gente pueda producir mejor cada uno, desde el m\u00e1s chiquitito hasta el m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33434472024510653, "is_candidate": true}, {"start": 1469.981, "end": 1477.566, "text": "Uno recorre la Argentina y dice, la Argentina... Por eso, cuando yo dije, es todo o es nada, la Argentina es todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4044193959819743, "is_candidate": true}, {"start": 1478.763, "end": 1480.223, "text": " Viene un extranjero y \u00bfqu\u00e9 dice?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5103167330540415, "is_candidate": false}, {"start": 1480.223, "end": 1481.704, "text": "La Argentina es todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.574120261988998, "is_candidate": false}, {"start": 1481.704, "end": 1482.864, "text": "Tiene todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6453058044779292, "is_candidate": false}, {"start": 1482.864, "end": 1484.344, "text": "\u00bfY qu\u00e9 tenemos los argentinos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5339673957221502, "is_candidate": false}, {"start": 1484.344, "end": 1485.064, "text": "Nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7886839023149325, "is_candidate": false}, {"start": 1485.064, "end": 1505.049, "text": "Entonces, tenemos que juntar lo que efectivamente es la Argentina, la f\u00e1brica que uno encuentra en Realic\u00f3, de Metal\u00fargica, y que eso le signifique a esa familia riqueza y bienestar, y no estar padeci\u00e9ndola todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39143786466425434, "is_candidate": true}, {"start": 1505.469, "end": 1510.255, "text": " con las importaciones, con las exportaciones, con el trabajo, con los juicios laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4262241075583433, "is_candidate": true}, {"start": 1510.255, "end": 1514.119, "text": "Entonces, simplificarle la vida a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4486331427433541, "is_candidate": true}, {"start": 1514.119, "end": 1515.901, "text": "Eso es lo que queremos hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5929137387500991, "is_candidate": false}, {"start": 1515.901, "end": 1516.842, "text": "Muchas gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0893967220736864, "is_candidate": false}, {"start": 1516.842, "end": 1518.004, "text": "Gracias por haber estado esta noche ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0017790069472787, "is_candidate": false}], "Index": 649, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "Is0xM3aogPI", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Is0xM3aogPI", "title": "Patricia Bullrich: \"JxC tiene una mirada m\u00e1s institucional que la de Milei\" | TN | DESDE EL LLANO", "duration": 1519.0, "view_count": 4800.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}