{"segments": [{"start": 375.305, "end": 377.342, "text": " Subt\u00edtulos por la comunidad de Amara.org", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0942404184629229, "is_candidate": false}, {"start": 521.699, "end": 522.242, "text": " Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.066656015984766, "is_candidate": false}, {"start": 738.608, "end": 742.25, "text": " Hola, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8643629744816769, "is_candidate": false}, {"start": 742.25, "end": 744.471, "text": "Hola, buenos d\u00edas a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8600001671936489, "is_candidate": false}, {"start": 744.471, "end": 749.953, "text": "Les pedimos por favor que vayan tomando ubicaci\u00f3n para poder empezar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.938713895615955, "is_candidate": false}, {"start": 752.838, "end": 757.924, "text": " Les pedimos a todos que se vayan ubicando ya en las mesas para poder empezar el encuentro.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.906207119059742, "is_candidate": false}, {"start": 871.096, "end": 873.417, "text": " Si vos no te bajas, no puedo empezar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9220229304788498, "is_candidate": false}, {"start": 936.525, "end": 946.771, "text": " Bueno, hacemos un segundo llamado para poder iniciar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8379302494433789, "is_candidate": false}, {"start": 946.771, "end": 948.953, "text": "Diez segundos m\u00e1s y empezamos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9155856593071099, "is_candidate": false}, {"start": 948.953, "end": 950.834, "text": "Cuentan desde este momento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.038263290955538, "is_candidate": false}, {"start": 950.834, "end": 962.661, "text": "Esto es como la presidencia de la C\u00e1mara, viste, que ponen el timbre.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9091197972640308, "is_candidate": false}, {"start": 962.661, "end": 963.862, "text": "Bueno, muy bien, muy buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9153036305431894, "is_candidate": false}, {"start": 965.213, "end": 974.364, "text": " Bienvenidos a todos al primer encuentro del ciclo de coyuntura del a\u00f1o 20-23, es un gusto darles la bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9037155125845375, "is_candidate": false}, {"start": 974.364, "end": 982.193, "text": "Soy Sergio Schupo, como se dar\u00e1n cuenta no soy precisamente un presentador, simplemente un periodista que me han convocado a que trate", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.945752562438952, "is_candidate": false}, {"start": 983.677, "end": 990.722, "text": " Ilvanar, este encuentro que ya de por s\u00ed, como se dar\u00e1n cuenta, es multitudinario.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9834443336098285, "is_candidate": false}, {"start": 990.722, "end": 1007.933, "text": "Creo que la gente de la Bolsa se vio en dificultades para poder hacerles un lugar a todas las personas que quisieron estar, a todos los miembros de la Bolsa que quisieron estar este mediod\u00eda aqu\u00ed, como digo, en la apertura de un ciclo que marca", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.903792740456929, "is_candidate": false}, {"start": 1009.053, "end": 1027.08, "text": " uno de los momentos m\u00e1s importantes cada vez que se re\u00fane la Bolsa de Comercio para escuchar a los principales protagonistas de la Argentina, en un a\u00f1o ciertamente singular que no hace falta que describamos por su importancia y por la intensidad con la que ya lo estamos viviendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8868463735818479, "is_candidate": false}, {"start": 1027.08, "end": 1036.403, "text": "No me voy a alargar en mucho m\u00e1s comentario, simplemente destacar aqu\u00ed la presencia de nuestra invitada, la precandidata presidencial Patricia Bullrich,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9509811012260734, "is_candidate": false}, {"start": 1037.249, "end": 1062.385, "text": " del diputado Luciano Laspina, que van a ser los principales oradores aqu\u00ed, y est\u00e1n presentes el senador Luis Juez, la senadora Carmen \u00c1lvarez Rivero, los diputados nacionales Rodrigo de Loredo, Soledad Carrizo, Laura Rodr\u00edguez Machado, Gabriela Brauer de Coni, eso es por apurado, Mario Negri, Soher Elzucar\u00eda, Leonor Mart\u00ednez Villada y Marcos Carazzo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9003276798728439, "is_candidate": false}, {"start": 1062.385, "end": 1064.867, "text": "No veo que haya Fernet en las mesas,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9480393028411397, "is_candidate": false}, {"start": 1068.729, "end": 1081.111, "text": " Bueno, vamos para empezar a ver un video institucional de la Bolsa e inmediatamente continuamos con el evento.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8721841532029905, "is_candidate": false}, {"start": 1081.111, "end": 1091.733, "text": "Lo que hicimos a lo largo de estos a\u00f1os se puede visibilizar a trav\u00e9s de nuestras actividades empresariales, sponsors, disertantes, j\u00f3venes galardonados,", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9987727984432129, "is_candidate": false}, {"start": 1097.32, "end": 1111.125, "text": " investigaciones econ\u00f3micas y jur\u00eddicas, comunicados, pymes que garantizan su financiamiento con la SGR Avales del Centro y empresas que dirimen sus conflictos en el Centro de Mediaci\u00f3n y Tribunal de Arbitraje.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.017194659347407, "is_candidate": false}, {"start": 1112.185, "end": 1116.868, "text": " pero preferimos hablar de lo que, como instituci\u00f3n, queremos generar.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0237213377809176, "is_candidate": false}, {"start": 1116.868, "end": 1131.736, "text": "Porque con cada acci\u00f3n buscamos impactar en las pol\u00edticas p\u00fablicas para promover el crecimiento y el desarrollo productivo, la generaci\u00f3n de empleo, la reducci\u00f3n de la pobreza, la inserci\u00f3n al mundo y la transparencia institucional.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0414194625472184, "is_candidate": false}, {"start": 1132.923, "end": 1151.85, "text": " queremos tener la Argentina que so\u00f1amos, queremos devolverle la esperanza a quienes quieren emprender en nuestro pa\u00eds, defendiendo con pasi\u00f3n el futuro con el mismo compromiso que mantenemos desde hace 122 a\u00f1os y que hoy se materializa en su nuevo edificio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0338193413814665, "is_candidate": false}, {"start": 1195.553, "end": 1208.098, "text": " Vamos a escuchar a continuaci\u00f3n, hablar de la econom\u00eda en el a\u00f1o electoral, pavada de tema, al asesor estrat\u00e9gico del Instituto de Investigaciones Econ\u00f3micas de la Bolsa, el doctor Guido Sanleris.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8799219975732501, "is_candidate": false}, {"start": 1208.098, "end": 1208.638, "text": "Bienvenido, Guido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9349217480551696, "is_candidate": false}, {"start": 1216.707, "end": 1218.868, "text": " Bueno, buenos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8585754194960457, "is_candidate": false}, {"start": 1218.868, "end": 1221.029, "text": "Muchas gracias a todos por venir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8268392470087415, "is_candidate": false}, {"start": 1221.029, "end": 1227.112, "text": "Es el inicio de mi segundo a\u00f1o como Asesor Estrat\u00e9gico de la Bolsa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9352805599700241, "is_candidate": false}, {"start": 1227.112, "end": 1230.714, "text": "Quiero agradecer a Manuel Tagle y a todo el equipo de la Bolsa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8924109545549672, "is_candidate": false}, {"start": 1230.714, "end": 1233.095, "text": "La verdad es un orgullo trabajar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9685270740848188, "is_candidate": false}, {"start": 1233.095, "end": 1235.317, "text": "Y quiero agradecer a Patricia Bullrich,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425070220119375, "is_candidate": false}, {"start": 1236.417, "end": 1253.209, "text": " candidata con una potencia excepcional por haber venido hoy para inaugurar el ciclo de coyuntura de este a\u00f1o, y a Luciano Laspina, un amigo y un gran economista que tenemos por tambi\u00e9n acompa\u00f1arnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9337371652222217, "is_candidate": false}, {"start": 1253.209, "end": 1257.532, "text": "Quer\u00eda hablar un poquito de la coyuntura, de lo que est\u00e1 pasando", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8763440144597661, "is_candidate": false}, {"start": 1258.332, "end": 1277.856, "text": " y que lo que creo que va a pasar este a\u00f1o con la econom\u00eda argentina, despu\u00e9s Luciano le va a tocar la tarea m\u00e1s dif\u00edcil de dar soluciones a muchos de los problemas que yo voy a mencionar que estamos viendo ahora.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9022075607693533, "is_candidate": false}, {"start": 1277.856, "end": 1281.057, "text": "B\u00e1sicamente quer\u00eda dividir la presentaci\u00f3n en dos partes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9262971592757657, "is_candidate": false}, {"start": 1281.057, "end": 1286.578, "text": "La primera, c\u00f3mo va a ser la econom\u00eda en este a\u00f1o electoral, y despu\u00e9s concentrarnos en lo que", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9306700409911577, "is_candidate": false}, {"start": 1288.352, "end": 1297.055, "text": " me preguntan todo el tiempo, empresas, inversores, la gente, cuando uno conversa, que es, \u00bfva a haber un salto cambiario inflacionario?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9307035029308, "is_candidate": false}, {"start": 1297.055, "end": 1303.857, "text": "\u00bfVa a subir mucho la inflaci\u00f3n antes de las elecciones o no?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9031062330055816, "is_candidate": false}, {"start": 1303.857, "end": 1315.781, "text": "D\u00e9jenme resumir en un minuto lo que ha sido el modelo econ\u00f3mico kirchnerista, e incluyo ac\u00e1 los gobiernos de N\u00e9stor, de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y el gobierno actual de Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.843252592512951, "is_candidate": false}, {"start": 1315.781, "end": 1317.542, "text": "Su receta para", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8583213344244883, "is_candidate": false}, {"start": 1318.707, "end": 1324.071, "text": " generar crecimiento econ\u00f3mico es aumento permanente del gasto p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8651994358057147, "is_candidate": false}, {"start": 1324.071, "end": 1333.838, "text": "As\u00ed el gasto p\u00fablico que antes de 2003 en Argentina promediaba algo as\u00ed como 23% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8568983319372029, "is_candidate": false}, {"start": 1333.838, "end": 1341.523, "text": "Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner y N\u00e9stor Kirchner lo llevaron entre 2003 y 2015 a 41% del PBI.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8669250455905393, "is_candidate": false}, {"start": 1341.523, "end": 1345.106, "text": "Se convirti\u00f3 en una mochila muy pesada para el sector privado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9434456403283663, "is_candidate": false}, {"start": 1346.183, "end": 1352.831, "text": " El gobierno de Macri lo redujo a 36% y el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez volvi\u00f3 a incrementarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8764382293414484, "is_candidate": false}, {"start": 1353.812, "end": 1367.88, "text": " Entonces, este aumento permanente del gasto p\u00fablico como receta para generar crecimiento tiene un problema, que es c\u00f3mo se financia, y la soluci\u00f3n del kirchnerismo a eso es financiamiento monetario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8870984571774506, "is_candidate": false}, {"start": 1367.88, "end": 1370.541, "text": "Poner m\u00e1s plata en el bolsillo de la gente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9109629576305713, "is_candidate": false}, {"start": 1370.541, "end": 1378.565, "text": "Eso que se exacerba en los a\u00f1os electorales es lo que llamamos informalmente el plan platita.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8719837129993097, "is_candidate": false}, {"start": 1378.565, "end": 1381.407, "text": "M\u00e1s gasto p\u00fablico, m\u00e1s emisi\u00f3n monetaria para financiarlo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.933984558330494, "is_candidate": false}, {"start": 1381.965, "end": 1384.807, "text": " \u00bfQu\u00e9 genera positivo, entre comillas, eso?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9087736433746417, "is_candidate": false}, {"start": 1384.807, "end": 1388.49, "text": "Bueno, algo de crecimiento extra en el cort\u00edsimo plazo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9246165125213363, "is_candidate": false}, {"start": 1388.49, "end": 1389.731, "text": "\u00bfQu\u00e9 genera negativo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8996095755070395, "is_candidate": false}, {"start": 1389.731, "end": 1403.141, "text": "Conspira contra que la econom\u00eda crezca en el mediano y largo plazo, y por eso tenemos tantos a\u00f1os de estancamiento econ\u00f3mico, y adem\u00e1s genera en el corto plazo m\u00e1s inflaci\u00f3n y m\u00e1s demanda de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.920325851156644, "is_candidate": false}, {"start": 1403.141, "end": 1408.786, "text": "Ante ese problema de la inflaci\u00f3n y la demanda de d\u00f3lares, lo que ha hecho el kirchnerismo con Cristina, con Alberto, ha sido", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9028435844738739, "is_candidate": false}, {"start": 1409.829, "end": 1417.871, "text": " paliativos, patear los problemas para adelante, restringir cepos, atraso cambiario, atraso de tarifas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9097569247266782, "is_candidate": false}, {"start": 1417.871, "end": 1421.031, "text": "\u00bfC\u00f3mo termina el modelo kirchnerista?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8538525243515636, "is_candidate": false}, {"start": 1421.031, "end": 1424.132, "text": "Lo vemos en 2023, termina as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9052959581232207, "is_candidate": false}, {"start": 1424.132, "end": 1437.235, "text": "Yo creo que este a\u00f1o vamos a ver una ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica, del PBI de 4%, la inflaci\u00f3n va a ser m\u00e1s alta todav\u00eda que la del a\u00f1o pasado, posiblemente 120%,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8416278123483159, "is_candidate": false}, {"start": 1439.178, "end": 1450.586, "text": " O m\u00e1s, y d\u00e9jenme aclarar, en condiciones m\u00e1s o menos normales, si no hacen ninguna gran desproligidad este a\u00f1o va a pasar eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9220822546498803, "is_candidate": false}, {"start": 1450.586, "end": 1452.907, "text": "Y sin reservas internacionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.958174899023255, "is_candidate": false}, {"start": 1452.907, "end": 1463.194, "text": "Les dec\u00eda, una de las consecuencias de ese gasto p\u00fablico desmesurado financiado con emisi\u00f3n, es que la inflaci\u00f3n va subiendo y subiendo y que las reservas se acaban.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9654938603276663, "is_candidate": false}, {"start": 1463.194, "end": 1465.536, "text": "La inflaci\u00f3n se est\u00e1 acelerando nuevamente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9690083449764012, "is_candidate": false}, {"start": 1467.325, "end": 1470.126, "text": " fue 6,6% el mes pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9547457258046271, "is_candidate": false}, {"start": 1470.126, "end": 1479.031, "text": "Si tuviera un promedio de 7% de marzo a diciembre, ser\u00eda 122% en el a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9402375406134413, "is_candidate": false}, {"start": 1479.031, "end": 1483.693, "text": "Si fuera 6% el promedio, 100%, un poquito m\u00e1s que el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9834813904647411, "is_candidate": false}, {"start": 1483.693, "end": 1487.455, "text": "Se hace dif\u00edcil pensar un escenario con menos inflaci\u00f3n que eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9183499500390611, "is_candidate": false}, {"start": 1488.804, "end": 1490.725, "text": " Y las cosas pueden ser todav\u00eda peores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.975110753540273, "is_candidate": false}, {"start": 1490.725, "end": 1492.885, "text": "Y la econom\u00eda ya se fren\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9316889605662262, "is_candidate": false}, {"start": 1492.885, "end": 1496.387, "text": "Antes de la sequ\u00eda, la econom\u00eda ya se hab\u00eda frenado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9054377107396073, "is_candidate": false}, {"start": 1496.387, "end": 1498.127, "text": "Ya estaba en recesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8764743142002085, "is_candidate": false}, {"start": 1498.127, "end": 1499.468, "text": "Esto es importante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.982737719536913, "is_candidate": false}, {"start": 1499.468, "end": 1504.149, "text": "Porque vamos a escuchar mucho un relato de esto fue la guerra, esto fue la sequ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.876985228611955, "is_candidate": false}, {"start": 1504.149, "end": 1508.391, "text": "Nunca hacerse cargo de los problemas que generan con sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833934468802787, "is_candidate": false}, {"start": 1508.391, "end": 1514.573, "text": "Y yo creo que vamos a tener una econom\u00eda, les dec\u00eda, que ya se hab\u00eda frenado hace cinco meses, que viene cayendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8849292370800805, "is_candidate": false}, {"start": 1516.023, "end": 1522.506, "text": " y que, por supuesto, la sequ\u00eda va a acentuar esa ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.89282385891363, "is_candidate": false}, {"start": 1522.506, "end": 1540.875, "text": "Porque es una sequ\u00eda fuerte en muchos lados de magnitudes hist\u00f3ricas y que ha reducido, por ejemplo, en el caso de la soja, la proyecci\u00f3n de cosecha que el a\u00f1o pasado fue 43 millones de toneladas, este a\u00f1o est\u00e1 en 25 millones de toneladas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8895148472984304, "is_candidate": false}, {"start": 1540.875, "end": 1543.437, "text": "La sequ\u00eda tiene un impacto directo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8498966270286035, "is_candidate": false}, {"start": 1544.695, "end": 1548.918, "text": " en la actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9256312275626768, "is_candidate": false}, {"start": 1548.918, "end": 1561.528, "text": "El agro este a\u00f1o proyectamos que va a caer cerca del 26%, y esto es con las proyecciones actuales, han ido siendo corregidas a la baja semana a semana en el \u00faltimo mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9015573987422882, "is_candidate": false}, {"start": 1562.753, "end": 1564.314, "text": " y el resto de la econom\u00eda cayendo 2,5%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9064194729092666, "is_candidate": false}, {"start": 1564.314, "end": 1582.548, "text": "Eso cuando uno combina el agro y el no agro, el no agro cayendo al 2,5% por una serie de razones que ya ven\u00edamos viendo que la econom\u00eda ven\u00eda cayendo, y el agro por la sequ\u00eda, en total nos queda en estos momentos una econom\u00eda que puede llegar a quedar 4%.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9442026769291574, "is_candidate": false}, {"start": 1582.548, "end": 1589.473, "text": "Y lo que es m\u00e1s impactante desde el punto de vista macro es el impacto que tiene", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9021219750984464, "is_candidate": false}, {"start": 1590.941, "end": 1593.284, "text": " la sequ\u00eda en las exportaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9432883346143628, "is_candidate": false}, {"start": 1593.284, "end": 1605.837, "text": "Las exportaciones ser\u00edan 17.000 millones de d\u00f3lares menos, con los datos de la semana pasada, que los que fueron el a\u00f1o pasado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9279658576984948, "is_candidate": false}, {"start": 1605.837, "end": 1611.223, "text": "Es una ca\u00edda muy significativa para la econom\u00eda argentina, especialmente", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9339076095477225, "is_candidate": false}, {"start": 1612.512, "end": 1619.809, "text": " porque estamos en un contexto en donde el Banco Central tiene muy pocos d\u00f3lares propios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9043254309543504, "is_candidate": false}, {"start": 1619.809, "end": 1622.415, "text": "Y con esto nos metemos ya en el segundo punto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9394307528562242, "is_candidate": false}, {"start": 1623.467, "end": 1625.168, "text": " que es el de las reservas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.913051167756651, "is_candidate": false}, {"start": 1625.168, "end": 1639.42, "text": "Lo que todo el mundo va a estar mirando con lupa en las pr\u00f3ximas semanas, en los pr\u00f3ximos meses, es qu\u00e9 pasa con los d\u00f3lares que tiene el Banco Central y qu\u00e9 pasa con los tipos de cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8891249592820661, "is_candidate": false}, {"start": 1639.42, "end": 1651.91, "text": "En estos momentos, el Banco Central, que cuando se inici\u00f3 el gobierno de Alberto Fern\u00e1ndez, ten\u00eda casi 13.000 millones de d\u00f3lares de reservas propias,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9328056496266555, "is_candidate": false}, {"start": 1652.832, "end": 1654.874, "text": " hoy tiene 1.000.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9425176336283627, "is_candidate": false}, {"start": 1654.874, "end": 1666.502, "text": "Para dimensionar, 1.000 millones de d\u00f3lares propios no cubre ni una semana de importaciones de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9060286467730838, "is_candidate": false}, {"start": 1666.502, "end": 1672.066, "text": "En promedio, el a\u00f1o pasado, Argentina importaba m\u00e1s o menos 6.500 millones de d\u00f3lares por mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.944839144976351, "is_candidate": false}, {"start": 1672.066, "end": 1676.729, "text": "Entonces, esto no alcanza ni para una semana de importaciones.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8990854403603268, "is_candidate": false}, {"start": 1676.729, "end": 1678.871, "text": "La situaci\u00f3n es complicada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9354110695504687, "is_candidate": false}, {"start": 1680.993, "end": 1693.875, "text": " Y el Banco Central est\u00e1 vendiendo d\u00f3lares todos los d\u00edas porque normalmente, en a\u00f1os normales, la cosecha de soja y ma\u00edz reci\u00e9n empieza a ser liquidada en marzo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8793048528467672, "is_candidate": false}, {"start": 1693.875, "end": 1697.816, "text": "Y este a\u00f1o, bueno, por la sequ\u00eda va a haber mucho menos de eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9858280019337373, "is_candidate": false}, {"start": 1697.816, "end": 1704.557, "text": "Lo que muestra este gr\u00e1fico es cu\u00e1nto ha ido vendiendo acumulado en el a\u00f1o el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9880738931192208, "is_candidate": false}, {"start": 1704.557, "end": 1705.978, "text": "Este a\u00f1o ya lleva vendido 2.200 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9108659716244017, "is_candidate": false}, {"start": 1708.043, "end": 1715.75, "text": " El a\u00f1o pasado, a esta misma \u00e9poca, llevaba comprados 190 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9344790217749847, "is_candidate": false}, {"start": 1715.75, "end": 1718.873, "text": "El promedio de a\u00f1os con CEPO es 600 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9144280393618732, "is_candidate": false}, {"start": 1718.873, "end": 1728.421, "text": "Estamos en una situaci\u00f3n en donde el Banco Central pierde reservas todos los d\u00edas y tiene muy pocas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8879517380582761, "is_candidate": false}, {"start": 1728.421, "end": 1729.582, "text": "Si uno proyecta", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9098590027101812, "is_candidate": false}, {"start": 1730.842, "end": 1757.124, "text": " hacia adelante c\u00f3mo sigue esta historia de los d\u00f3lares, lo que ve y proyecta c\u00f3mo van a ser las exportaciones y c\u00f3mo van a ser las importaciones y c\u00f3mo va a funcionar el turismo y las deudas en d\u00f3lares que tiene que pagar el Estado Nacional, las provincias, las empresas, proyecta el a\u00f1o hacia adelante y ve que a octubre, a las elecciones, el gobierno con los", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8757723675811289, "is_candidate": false}, {"start": 1757.856, "end": 1771.021, "text": " con este crecimiento negativo de 4%, con los supuestos que l\u00f3gicamente uno tiene que ir haciendo, llegar\u00eda a octubre a las elecciones con reservas negativas por 5.000 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9205182596985104, "is_candidate": false}, {"start": 1771.021, "end": 1772.801, "text": "Eso no pas\u00f3 nunca.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8424014008460202, "is_candidate": false}, {"start": 1772.801, "end": 1777.063, "text": "\u00bfQu\u00e9 quiere decir reservas negativas en el caso del Banco Central?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8337068736056694, "is_candidate": false}, {"start": 1777.063, "end": 1782.885, "text": "Bueno, quiere decir que est\u00e1n usando d\u00f3lares que no son propios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8855656288681516, "is_candidate": false}, {"start": 1782.885, "end": 1782.945, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0958352525737889, "is_candidate": false}, {"start": 1783.495, "end": 1789.279, "text": " La fuente principal de d\u00f3lares que no son propios son los que respaldan a los dep\u00f3sitos en d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9511149982303986, "is_candidate": false}, {"start": 1789.279, "end": 1801.466, "text": "Nunca hubo momentos ah\u00ed a finales de 2015, cuando terminaba el gobierno de Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que utilizaron un poquito de esos d\u00f3lares, aproximadamente 1.000, 1.500 millones de d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.910027336238006, "is_candidate": false}, {"start": 1801.466, "end": 1808.03, "text": "El gobierno de Macri nunca utiliz\u00f3 para nada los d\u00f3lares que no son propios.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8651763356922401, "is_candidate": false}, {"start": 1809.132, "end": 1819.477, "text": " del Banco Central, 5.000 millones de d\u00f3lares de reservas negativas no es algo ni sostenible ni razonable.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9061640204175482, "is_candidate": false}, {"start": 1819.477, "end": 1833.543, "text": "Entonces, viendo estos n\u00fameros, como que la percepci\u00f3n dice, bueno, tendr\u00edan que estar haciendo algo ya para resolver este problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8585835900650371, "is_candidate": false}, {"start": 1833.543, "end": 1835.624, "text": "\u00bfQu\u00e9 opciones tiene?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9155653603138721, "is_candidate": false}, {"start": 1835.624, "end": 1837.885, "text": "La verdad es que, sin credibilidad,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8804782450680896, "is_candidate": false}, {"start": 1839.172, "end": 1847.02, "text": " Este gobierno no tiene nada de credibilidad o tiene muy poca credibilidad, sino un programa econ\u00f3mico consistente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8833915661346805, "is_candidate": false}, {"start": 1847.02, "end": 1850.424, "text": "El plan aguantar es lo que han venido haciendo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9755879477348477, "is_candidate": false}, {"start": 1850.424, "end": 1851.865, "text": "Todas las opciones son malas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9523321613674498, "is_candidate": false}, {"start": 1851.865, "end": 1857.611, "text": "El gobierno, en ese sentido, est\u00e1 atrapado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8514785716111273, "is_candidate": false}, {"start": 1859.436, "end": 1862.979, "text": " en la consecuencia l\u00f3gica de sus pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8721014671174392, "is_candidate": false}, {"start": 1862.979, "end": 1882.931, "text": "Por supuesto, impactado adicionalmente por la sequ\u00eda, pero lo dec\u00eda al principio en la primera slide, mostraba cuando uno hace plan platita, eso genera m\u00e1s inflaci\u00f3n, eso genera m\u00e1s de danda de d\u00f3lares, el l\u00edmite econ\u00f3mico a esa pol\u00edtica lo ponen que se acaban los d\u00f3lares, y eso es lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9208580914798437, "is_candidate": false}, {"start": 1882.931, "end": 1884.432, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 puede hacer el gobierno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0204634613533667, "is_candidate": false}, {"start": 1885.868, "end": 1897.438, "text": " hacer un salto devaluatorio del tipo de cambio oficial, hasta ahora lo ha evitado, en el corto plazo un salto devaluatorio de ese tipo agrava la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8965128427485836, "is_candidate": false}, {"start": 1897.438, "end": 1904.605, "text": "En un a\u00f1o electoral no es algo que el gobierno va a querer hacer, yo creo que va a resistir ese camino.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9331538653717872, "is_candidate": false}, {"start": 1906.247, "end": 1914.31, "text": " \u00bfSeguir\u00e1 creando d\u00f3lares especiales para tratar de rascar el fondo de la olla y generar un poquito m\u00e1s de oferta de d\u00f3lares?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9078979662763512, "is_candidate": false}, {"start": 1914.31, "end": 1924.814, "text": "Bueno, eso se va volviendo cada vez m\u00e1s inefectivo y la sequ\u00eda vuelve bastante inefectivo poner d\u00f3lares soja adicionales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.904278555123576, "is_candidate": false}, {"start": 1924.814, "end": 1931.437, "text": "\u00bfImponer m\u00e1s restricciones a las importaciones es problem\u00e1tico porque le pega negativamente a la actividad?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9281998398039143, "is_candidate": false}, {"start": 1933.308, "end": 1935.391, "text": " Yo creo que algo de eso va a nacer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9102619911433301, "is_candidate": false}, {"start": 1935.391, "end": 1938.695, "text": "Va a haber m\u00e1s restricciones a las importaciones a\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8886465048229468, "is_candidate": false}, {"start": 1938.695, "end": 1942.5, "text": "S\u00ed, ya hay muchas y va a haber m\u00e1s en los pr\u00f3ximos meses.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9456455573297647, "is_candidate": false}, {"start": 1942.5, "end": 1947.667, "text": "Eso es parte de lo que explica esa ca\u00edda del 4% que proyectaba para este a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9999323383872504, "is_candidate": false}, {"start": 1947.667, "end": 1950.751, "text": "Y creo que un camino que se ha empezado a...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9412150907832851, "is_candidate": false}, {"start": 1952.319, "end": 1958.947, "text": " a discutir, seg\u00fan los medios estos d\u00edas, es poner m\u00e1s restricciones al acceso al d\u00f3lar oficial.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9218426641033354, "is_candidate": false}, {"start": 1958.947, "end": 1970.8, "text": "En un extremo, eso es desdoblar el tipo de cambio, pero perfectamente podr\u00eda hacerse algo m\u00e1s menos extremo, m\u00e1s moderado y decir, bueno, el turismo", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9207249367500876, "is_candidate": false}, {"start": 1971.845, "end": 1978.072, "text": " que consume 400 millones de d\u00f3lares, o que demanda 400 millones de d\u00f3lares por mes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.869030262406698, "is_candidate": false}, {"start": 1978.072, "end": 1992.129, "text": "Bueno, ahora los usa el oficial m\u00e1s los impuestos, a lo mejor lo piensan en, para que no siga usando reserva, moverlo al paralelo, o uno puede pensar en medidas adicionales a las que ya hicieron,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9141908759224204, "is_candidate": false}, {"start": 1993.635, "end": 1997.637, "text": " en cuanto a los pagos de deuda de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9017242173875119, "is_candidate": false}, {"start": 1997.637, "end": 2004.26, "text": "La verdad es que son todas medidas malas que contribuyen a que la econom\u00eda argentina est\u00e9 cada vez peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9518464999187066, "is_candidate": false}, {"start": 2004.26, "end": 2006.581, "text": "Ninguna soluciona el problema.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8550140693890234, "is_candidate": false}, {"start": 2007.64, "end": 2018.345, "text": " Pero puestos a pensar c\u00f3mo puede el gobierno tratar de seguir rascando el fondo de la olla para aguantar, son cosas que pueden aparecer.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9556921265065801, "is_candidate": false}, {"start": 2018.345, "end": 2027.969, "text": "Y despu\u00e9s, una cosa muy peligrosa y que yo les desaconsejar\u00eda fuertemente al gobierno quisiera, es pensar en utilizar los d\u00f3lares de los dep\u00f3sitos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9378959003334627, "is_candidate": false}, {"start": 2027.969, "end": 2035.193, "text": "Eso es algo que puede generar un riesgo enorme de corridas, desencadenar una crisis mayor,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9378995237009156, "is_candidate": false}, {"start": 2037.2, "end": 2044.929, "text": " Ser\u00eda una p\u00e9sima idea y un signo de gran irresponsabilidad que el gobierno decida ir por ese lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.880759912249458, "is_candidate": false}, {"start": 2044.929, "end": 2056.142, "text": "La verdad es que creo que en las pr\u00f3ximas semanas va a ir quedando m\u00e1s claro qu\u00e9 medidas adicionales va a tomar el gobierno frente a esta coyuntura, pero...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.920055190925199, "is_candidate": false}, {"start": 2057.548, "end": 2068.814, "text": " Lo que vemos es, si uno mira la brecha cambiaria, ve que el d\u00f3lar paralelo no parece reflejar del todo, en estos momentos, esta nueva situaci\u00f3n que se ha agravado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9020068286220747, "is_candidate": false}, {"start": 2068.814, "end": 2081.84, "text": "Muchas de las medidas que mencionaba, por ejemplo, sacar demanda de d\u00f3lar del oficial y pasarla al d\u00f3lar paralelo, hace que ese d\u00f3lar tenga que volver m\u00e1s caro cuando hay m\u00e1s demanda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9160414335770136, "is_candidate": false}, {"start": 2083.01, "end": 2086.712, "text": " Eso no est\u00e1 reflejado todav\u00eda en la brecha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9105556077114116, "is_candidate": false}, {"start": 2086.712, "end": 2092.676, "text": "Todas estas medidas son complejas y con impactos complejos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9248407093571317, "is_candidate": false}, {"start": 2092.676, "end": 2098.279, "text": "Y son la consecuencia de varios a\u00f1os de haber jugado muy al fleje.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.941399225862035, "is_candidate": false}, {"start": 2098.279, "end": 2099.439, "text": "Eso es lo que hizo este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8605767784312076, "is_candidate": false}, {"start": 2099.439, "end": 2102.501, "text": "En la pol\u00edtica econ\u00f3mica jug\u00f3 muy al l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9318120166623052, "is_candidate": false}, {"start": 2103.789, "end": 2108.552, "text": " y vino la sequ\u00eda este a\u00f1o y les ha complicado el panorama.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9252969308924236, "is_candidate": false}, {"start": 2108.552, "end": 2121.619, "text": "En resumen, y con esto cierro, la irresponsabilidad fiscal y cambiaria del gobierno han llevado a la econom\u00eda ya a una nueva crisis, la sequ\u00eda agrav\u00f3 la situaci\u00f3n y si el gobierno no corrige el rumbo la crisis puede ser a\u00fan peor.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8959721773668343, "is_candidate": false}, {"start": 2121.619, "end": 2130.063, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.1139689656132994, "is_candidate": false}, {"start": 2130.063, "end": 2131.104, "text": "Muchas gracias, Guido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8914970803490251, "is_candidate": false}, {"start": 2133.395, "end": 2152.115, "text": " Llega el momento de presentar a quien es el presidente de la Bolsa de Comercio y agrego, por mi cuenta, el factor que en nombre de la Bolsa mantiene este foro abierto y lo mantiene encendido casi como un examen para la dirigencia pol\u00edtica argentina frente a este a\u00f1o tan singular.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8863516368816389, "is_candidate": false}, {"start": 2152.115, "end": 2155.919, "text": "Vamos a escuchar entonces a Manuel Tagle de manera inmediata.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9091769267350938, "is_candidate": false}, {"start": 2155.919, "end": 2156.139, "text": "Manuel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9898253144163979, "is_candidate": false}, {"start": 2168.4, "end": 2172.462, "text": " Bueno, un gusto de estar con ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8814392506182414, "is_candidate": false}, {"start": 2172.462, "end": 2182.926, "text": "Tenemos oradores todav\u00eda muy interesantes, as\u00ed que voy a tratar de ser muy escueto, voy a hablar lo menos posible, pero algo tengo que decir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9203865874724111, "is_candidate": false}, {"start": 2185.349, "end": 2190.175, "text": " En primer lugar, le agradezco a todos esta convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8234500016193853, "is_candidate": false}, {"start": 2190.175, "end": 2202.191, "text": "Les pido disculpas por haber tenido que restringir la cantidad de gente que no pudo llegar y no pudo estar aqu\u00ed en este momento porque nosotros tenemos un sal\u00f3n que tiene capacidad para 300 personas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9552805297627345, "is_candidate": false}, {"start": 2204.273, "end": 2218.643, "text": " 280, 300, pero es el sal\u00f3n de la bolsa, es el sal\u00f3n donde est\u00e1n las tradiciones, donde est\u00e1n todos los recuerdos y es dif\u00edcil abandonarlo e ir a un lugar m\u00e1s grande quiz\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8544487542645851, "is_candidate": false}, {"start": 2218.643, "end": 2227.129, "text": "Por eso es que insistimos y creo que es tambi\u00e9n bueno que en este lugar est\u00e9 un grupo tan selecto de concurrentes como son ustedes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.878408760494354, "is_candidate": false}, {"start": 2228.985, "end": 2236.228, "text": " Bueno, quer\u00eda... Ya han mencionado cu\u00e1les son las personas muy importantes que est\u00e1n aqu\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8763805351452838, "is_candidate": false}, {"start": 2236.228, "end": 2238.649, "text": "Yo voy a sortear eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9437522869015853, "is_candidate": false}, {"start": 2238.649, "end": 2248.253, "text": "Voy simplemente a reflejar que est\u00e1 Javier Dieminger, que es el intendente de la ciudad de La Falda, que acaba de ganar", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8577534210217364, "is_candidate": false}, {"start": 2257.454, "end": 2261.876, "text": " que acaba de ganar las elecciones por un 70-30 en la ciudad de La Falda.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9206472202668504, "is_candidate": false}, {"start": 2261.876, "end": 2264.938, "text": "Muy bien, Javier, te felicitamos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.836785908515675, "is_candidate": false}, {"start": 2264.938, "end": 2271.381, "text": "Un gran logro y un s\u00edntoma muy positivo para el espacio que ustedes conforman.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9071004115744901, "is_candidate": false}, {"start": 2271.381, "end": 2273.782, "text": "Tambi\u00e9n me llam\u00f3 Mario Negri reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9147226057637877, "is_candidate": false}, {"start": 2275.294, "end": 2281.055, "text": " Pidi\u00e9ndome disculpas, ha sido convocado a una reuni\u00f3n de urgencia por el tema del juicio pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9371640337070221, "is_candidate": false}, {"start": 2281.055, "end": 2288.257, "text": "Sabemos que este pa\u00eds y este gobierno no da tregua, as\u00ed que hay que estar muy alertas y muy atentos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.911275907547606, "is_candidate": false}, {"start": 2288.257, "end": 2292.018, "text": "As\u00ed que me pidi\u00f3 que lo disculpara de no poder estar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8594919319782299, "is_candidate": false}, {"start": 2292.018, "end": 2297.519, "text": "Quiero resaltar tambi\u00e9n la presencia de De Loredo y de juez.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8815558278101157, "is_candidate": false}, {"start": 2299.324, "end": 2304.691, "text": " y sobre todo que hoy haya salido la noticia de que han encontrado un acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8853268534663379, "is_candidate": false}, {"start": 2314.13, "end": 2327.595, "text": " Es un hecho sumamente auspicioso que juntos por el cambio haya dilucidado este interrogante que ten\u00edamos todos de qui\u00e9n iba a ser el candidato a gobernador y el candidato a vice o el candidato a intendente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8929425413455564, "is_candidate": false}, {"start": 2327.595, "end": 2332.777, "text": "A\u00fan falta definir una parte de este problema, pero lo m\u00e1s importante se ha definido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9378727165989036, "is_candidate": false}, {"start": 2332.777, "end": 2339.359, "text": "Rodrigo hizo un paso al costado por su edad, por su grandeza,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8646696847042803, "is_candidate": false}, {"start": 2341.267, "end": 2360.063, "text": " y por su capacidad de interpretar las cuestiones pol\u00edticas con mucha habilidad y confiamos que as\u00ed haya sido porque el juez es un pol\u00edtico avesado, con grandes condiciones y que indudablemente va a representar al espacio con mucho entusiasmo y mucha fuerza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9103615244711144, "is_candidate": false}, {"start": 2360.063, "end": 2360.764, "text": "As\u00ed que todos...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9408160822720567, "is_candidate": false}, {"start": 2362.564, "end": 2375.969, "text": " los que participan de este espacio junto por el cambio, tienen ya resuelto este problema y deber\u00e1n trabajar en apoyo de esta f\u00f3rmula que se va a definir en el corto plazo, qu\u00e9 pasa con Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9208823712960996, "is_candidate": false}, {"start": 2375.969, "end": 2381.332, "text": "Sabemos que hay otras intenciones que ojal\u00e1 se produzcan tambi\u00e9n, Rodrigo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8964614136624305, "is_candidate": false}, {"start": 2381.332, "end": 2391.636, "text": "Bueno, quiero tambi\u00e9n resaltar la presencia de Patricia, porque Patricia es una pol\u00edtica muy valiosa que ha logrado conformar la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9403286869058849, "is_candidate": false}, {"start": 2393.186, "end": 2414.852, "text": " Es una pol\u00edtica que tiene mucho coraje, que tiene esa sensaci\u00f3n que nos transmite de seriedad, de correcci\u00f3n, de convicciones firmes, de una gran determinaci\u00f3n para llevar a cabo las ideales que ella propone en todos los medios y la escuchamos permanentemente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9497923326792101, "is_candidate": false}, {"start": 2416.021, "end": 2434.278, "text": " y creo que Patricia tiene las condiciones para resolver los grav\u00edsimos problemas que va a tener este pa\u00eds despu\u00e9s de este \u00faltimo gobierno kirchnerista que est\u00e1 terminando y que est\u00e1 dejando el campo minado de un mont\u00f3n de decisiones que obviamente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.903692400012383, "is_candidate": false}, {"start": 2436.54, "end": 2463.99, "text": " No s\u00e9 si las dejan a prop\u00f3sito o no, pero obviamente ante la desesperaci\u00f3n de llegar a las elecciones sin hacer grandes cambios y tener grandes desequilibrios que deber\u00edan ya haber aflorado, aunque han aflorado porque una tasa del 100% de inflaci\u00f3n y una pobreza del 40% son indicadores absolutamente crueles y determinantes del fracaso de la pol\u00edtica econ\u00f3mica de este gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8961008464066881, "is_candidate": false}, {"start": 2463.99, "end": 2464.81, "text": "As\u00ed que, Patricia,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9182184415902249, "is_candidate": false}, {"start": 2466.822, "end": 2485.148, "text": " Sos una espada que tiene este espacio que, por supuesto, hay otros contendientes que tienen tambi\u00e9n grandes atribuciones, pero vos ten\u00e9s las tuyas y confiamos en que realmente pod\u00e1s sacar este pa\u00eds adelante si te toca hacerlo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9323537158148908, "is_candidate": false}, {"start": 2493.893, "end": 2509.441, "text": " Para cumplir con mi brevedad, quiero decir que la Bolsa defiende principios y valores con mucha convicci\u00f3n, con mucha firmeza, en beneficio del rumbo del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9147411720649128, "is_candidate": false}, {"start": 2509.441, "end": 2515.224, "text": "Nosotros estamos convencidos que no hay dos caminos para sacar este pa\u00eds adelante.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9195666994033413, "is_candidate": false}, {"start": 2515.224, "end": 2517.805, "text": "Est\u00e1 demostrado que los famosos caminos del medio,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9025642312124386, "is_candidate": false}, {"start": 2519.053, "end": 2547.429, "text": " como ya fueron probados en distintos pa\u00edses como el New Deal de los Estados Unidos, el intervencionismo franc\u00e9s en Francia, que quisieron ser ni socialistas ni liberales, quisieron ser como aqu\u00ed les llamamos centro-derecha o centro-izquierda, que no entendemos qu\u00e9 quiere decir eso, porque la verdad es que centro-derecha es un poco m\u00e1s al centro de lo que es la derecha, cu\u00e1nto m\u00e1s al centro, y centro-izquierda tambi\u00e9n parecido.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8926667356956839, "is_candidate": false}, {"start": 2548.634, "end": 2556.221, "text": " Estas son las cuestiones que creamos los argentinos que no tienen ning\u00fan fundamento ni ninguna seriedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8966453961564348, "is_candidate": false}, {"start": 2556.221, "end": 2571.055, "text": "Creo que tenemos que saber que vamos a tener que aplicar una pol\u00edtica de corte liberal con un mercado de libre comercio, con un equilibrio fiscal", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9168469711679211, "is_candidate": false}, {"start": 2572.274, "end": 2587.499, "text": " que sea el resultante de un gasto p\u00fablico controlado, como dijo Guido, no podemos tener ya de nuevo 40% del PBI del gasto p\u00fablico, y por supuesto un control f\u00e9rreo y severo de la emisi\u00f3n monetaria.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8856734217079005, "is_candidate": false}, {"start": 2587.499, "end": 2598.503, "text": "Estos niveles de inflaci\u00f3n son perversos y generan realmente un atraso econ\u00f3mico al pa\u00eds que es injusto e intolerable al mismo tiempo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8890131185737375, "is_candidate": false}, {"start": 2599.661, "end": 2612.347, "text": " Nadie invierte seriamente en un pa\u00eds que tiene esta tasa de inflaci\u00f3n, adem\u00e1s que genera esta tasa de inflaci\u00f3n una desigualdad pavorosa en las clases sociales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9342227837752017, "is_candidate": false}, {"start": 2612.347, "end": 2622.512, "text": "La gente con menores recursos no puede comprar los bienes de consumo durable, ni hacerse una casa, ni reformar sus viviendas de contado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8944075359194962, "is_candidate": false}, {"start": 2622.512, "end": 2627.215, "text": "Todo eso en los pa\u00edses que tienen estabilidad monetaria se hace con cr\u00e9dito.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8857879993269067, "is_candidate": false}, {"start": 2628.069, "end": 2631.671, "text": " y el cr\u00e9dito en este pa\u00eds no existe.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9159246661555454, "is_candidate": false}, {"start": 2631.671, "end": 2653.585, "text": "Y creemos que cuando comencemos un proceso de estabilizaci\u00f3n con seriedad, con firmeza y que sea cre\u00edble, va a renacer la confianza, va a renacer el inter\u00e9s de muchos argentinos en invertir en este pa\u00eds y comenzar\u00e1 el c\u00edrculo virtuoso del crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9105294091710784, "is_candidate": false}, {"start": 2654.647, "end": 2665.415, "text": " y eso va a ser muy potente, no va a ser lento, va a ser bastante r\u00e1pido y va a ser apoyado seguramente por gran parte de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9471569810019477, "is_candidate": false}, {"start": 2665.415, "end": 2676.103, "text": "As\u00ed que confiamos en que estos principios que nosotros defendemos sean realmente aplicados en el futuro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8811976802260184, "is_candidate": false}, {"start": 2676.103, "end": 2681.207, "text": "Estamos conscientes de que Patricia tiene una gran afinidad con estos principios y valores, con lo cual,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9218519495057855, "is_candidate": false}, {"start": 2683.72, "end": 2688.041, "text": " podemos tener una clara identificaci\u00f3n con ella.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9075392032987141, "is_candidate": false}, {"start": 2688.041, "end": 2695.844, "text": "Por otra parte, hay todav\u00eda en los empresarios algunas desviaciones que no son positivas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8958328722589423, "is_candidate": false}, {"start": 2695.844, "end": 2701.266, "text": "Los empresarios todav\u00eda tienen cierta simpat\u00eda por la sustituci\u00f3n de las importaciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9175500228656382, "is_candidate": false}, {"start": 2703.419, "end": 2711.765, "text": " No hay peor cosa que pedirle a los consumidores que financien a las empresas con protecciones excesivas y desmedidas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9358650875683446, "is_candidate": false}, {"start": 2711.765, "end": 2731.56, "text": "Nosotros acabamos de sacar hace 3 d\u00edas un informe de nuestro Instituto de Investigaciones Econ\u00f3micas que hace hincapi\u00e9 en que los aranceles que acaba de decidir este gobierno para proteger la industria de productos electr\u00f3nicos como computadoras, laptops,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.907009265470461, "is_candidate": false}, {"start": 2732.582, "end": 2735.824, "text": " ha generado aumentos de precios desproporcionados.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.969936843545811, "is_candidate": false}, {"start": 2735.824, "end": 2746.292, "text": "Hasta el 80% han subido los productos electr\u00f3nicos por esta suba de los aranceles que dispuso el Ministerio de Econom\u00eda de Sergio Massa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9131978873691485, "is_candidate": false}, {"start": 2746.292, "end": 2748.253, "text": "Esto es inadmisible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924733318673019, "is_candidate": false}, {"start": 2748.253, "end": 2755.879, "text": "Los empresarios tienen que poder competir sin protecciones, sin subsidios y sin prebendas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8952946821945952, "is_candidate": false}, {"start": 2755.879, "end": 2757.82, "text": "Si no, no somos empresarios.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9430929397537402, "is_candidate": false}, {"start": 2757.82, "end": 2760.562, "text": "No nos puede subsidiar el consumidor a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9551127469900488, "is_candidate": false}, {"start": 2762.236, "end": 2783.152, "text": " Por otra parte, a veces se escucha, y fundamentalmente en un funcionario del Ministerio de Econom\u00eda, que es un poco ingenuo pensar en que este proceso de inflaci\u00f3n se tiene que controlar sin afectar el crecimiento econ\u00f3mico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9083256312905668, "is_candidate": false}, {"start": 2783.152, "end": 2784.153, "text": "Es como un oximoron.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9889805091075352, "is_candidate": false}, {"start": 2785.972, "end": 2800.756, "text": " no existe la posibilidad de que este proceso inflacionario no requiera el ordenamiento de las cuentas p\u00fablicas, cierto enfriamiento de la econom\u00eda para comenzar un proceso de confianza y de previsibilidad.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8946230695268323, "is_candidate": false}, {"start": 2800.756, "end": 2806.817, "text": "Y eso es bastante r\u00e1pido tambi\u00e9n, pero lo tenemos que pasar lo antes posible.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9065083540062522, "is_candidate": false}, {"start": 2806.817, "end": 2809.538, "text": "La sociedad est\u00e1 concientizada de esto,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9423921495900165, "is_candidate": false}, {"start": 2810.817, "end": 2819.723, "text": " sabe que no puede vivir en este nivel de inflaci\u00f3n y en este nivel de pobreza como ha generado este populismo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9249093092251727, "is_candidate": false}, {"start": 2819.723, "end": 2829.749, "text": "Por \u00faltimo y termino, el discurso del Presidente Fern\u00e1ndez en la Asamblea Legislativa dej\u00f3 dos connotaciones que merecen realmente", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9173061032997406, "is_candidate": false}, {"start": 2831.854, "end": 2832.634, "text": " subrayar.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0921940125065213, "is_candidate": false}, {"start": 2832.634, "end": 2851.201, "text": "En primer lugar, la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, cuando dijo que el pa\u00eds est\u00e1 creciendo a tasas realmente superiores a China, se refiri\u00f3 a la construcci\u00f3n, se refiri\u00f3 al turismo, se refiri\u00f3 a los servicios de gastronom\u00eda y a otros sectores que obviamente est\u00e1n creciendo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9114834684373778, "is_candidate": false}, {"start": 2851.201, "end": 2856.864, "text": "Cuando salimos a la calle vemos que hay un gran movimiento, las estaciones de servicio est\u00e1n llenas, los restaurantes tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9418354919355534, "is_candidate": false}, {"start": 2858.665, "end": 2880.685, "text": " Y bueno, qu\u00e9 es lo que sucede, casualmente lo que \u00e9l se\u00f1ala como una virtud es la demostraci\u00f3n del fracaso, porque ese recalentamiento que se est\u00e1 generando en la econom\u00eda actual es el producto de la gran emisi\u00f3n monetaria, del d\u00e9ficit fiscal y del gasto p\u00fablico descontrolado que tiene este gobierno, y que genera una reactivaci\u00f3n artificial", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9120729470138618, "is_candidate": false}, {"start": 2882.311, "end": 2885.612, "text": " y, en cierto modo, no consistente y sustentable.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8832787023901468, "is_candidate": false}, {"start": 2885.612, "end": 2898.737, "text": "Tiene que realimentarse con nuevas dosis de emisi\u00f3n de moneda, con nuevas dosis de d\u00e9ficit fiscal, y eso es lo que nosotros no solamente no estamos de acuerdo, sino que nos parece que es algo que debemos corregir.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9276925399647815, "is_candidate": false}, {"start": 2898.737, "end": 2903.859, "text": "Y por \u00faltimo, la actitud de...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8356070184602549, "is_candidate": false}, {"start": 2904.893, "end": 2923.907, "text": " criticar a la justicia de la forma en que lo hizo con miembros de la Corte Suprema de Justicia al Frente, fue una descortes\u00eda, una falta de educaci\u00f3n, y al mismo tiempo pretender iniciar un juicio pol\u00edtico a la Corte Suprema por estar en desacuerdo con el contenido de las sentencias,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8972080427216942, "is_candidate": false}, {"start": 2925.057, "end": 2949.745, "text": " no corresponde a un pa\u00eds que aspira a tener independencia de poderes y seguridad jur\u00eddica, que es uno de los ingredientes fundamentales junto con la libertad de mercado y la estabilizaci\u00f3n monetaria para que este pa\u00eds crezca y se desarrolle de manera realmente vertiginosa y resuelva los problemas que a todos nosotros nos preocupan, fundamentalmente la pobreza.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9276036900555958, "is_candidate": false}, {"start": 2949.745, "end": 2950.345, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.019904906566781, "is_candidate": false}, {"start": 2958.468, "end": 2967.433, "text": " Ahora Patricia, segu\u00ed vos, Sergio.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8505571171387672, "is_candidate": false}, {"start": 2967.433, "end": 2976.919, "text": "Vamos a presentar a continuaci\u00f3n al diputado nacional Luciano Laspina, que ha sido economista jefe y director financiero en el Banco Ciudad.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8633577238588035, "is_candidate": false}, {"start": 2977.906, "end": 2986.392, "text": " Fue presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuestos y Hacienda de la C\u00e1mara de Diputados durante la gesti\u00f3n de Mauricio Macri y es actualmente vicepresidente de ese espacio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9164203954483238, "is_candidate": false}, {"start": 2986.392, "end": 2997.621, "text": "Se ha desempe\u00f1ado tambi\u00e9n como economista jefe del Banco Ciudadano de Buenos Aires y es profesor de macroeconom\u00eda en la Escuela de Negocios de la Universidad Itela.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8856259664933759, "is_candidate": false}, {"start": 2997.621, "end": 3003.385, "text": "Y yo agrego una de las voces m\u00e1s destacadas en materia econ\u00f3mica en Juntos para el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9126508685378784, "is_candidate": false}, {"start": 3003.385, "end": 3004.766, "text": "Diputado Laspina, bienvenido.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8874983786529754, "is_candidate": false}, {"start": 3015.891, "end": 3017.333, "text": " Bueno, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9492280710040772, "is_candidate": false}, {"start": 3017.333, "end": 3030.004, "text": "Quiero agradecer a las autoridades de la Bolsa de Comercio por esta invitaci\u00f3n, obviamente a mi amigo Manuel Tagle, con el cual compartimos otros foros de preocupaci\u00f3n sobre la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9802480347632415, "is_candidate": false}, {"start": 3030.004, "end": 3039.212, "text": "Y feliz de estar en C\u00f3rdoba, que es la cuna del cambio, la cuna del federalismo bien entendido, la del desarrollo, la de la producci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9208623021893323, "is_candidate": false}, {"start": 3041.745, "end": 3050.648, "text": " Los argentinos que abrazamos un pa\u00eds distinto, cuando venimos a C\u00f3rdoba respiramos aliviados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9679767743353266, "is_candidate": false}, {"start": 3050.648, "end": 3058.931, "text": "D\u00e9jenme enfocarme unos minutos, me dieron 15 minutos para arreglar la econom\u00eda, as\u00ed que voy a tener que ir un poco r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9694672128672076, "is_candidate": false}, {"start": 3058.931, "end": 3067.874, "text": "En la descripci\u00f3n del cuadro de situaci\u00f3n que va a heredar el pr\u00f3ximo gobierno, creo que las palabras de Guido fueron muy claras, vamos a heredar una situaci\u00f3n muy cr\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9341036448067684, "is_candidate": false}, {"start": 3068.709, "end": 3073.651, "text": " que probablemente se vaya agravando sobre el fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.974530672296322, "is_candidate": false}, {"start": 3073.651, "end": 3085.374, "text": "Y despu\u00e9s me voy a enfocar en lo que nosotros pensamos son los lineamientos centrales que debe llevar un pr\u00f3ximo gobierno liderado por Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9670913665676466, "is_candidate": false}, {"start": 3085.374, "end": 3094.877, "text": "Argentina desde el a\u00f1o 2024, perd\u00f3n, al a\u00f1o 2024 va a llegar con m\u00e1s de 10 a\u00f1os de estancamiento con la inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8885639105108336, "is_candidate": false}, {"start": 3096.484, "end": 3104.107, "text": " el PIB per c\u00e1pita habr\u00e1 ca\u00eddo 13% y se ubicar\u00e1 en un nivel similar al del 2006.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8327266219455645, "is_candidate": false}, {"start": 3104.107, "end": 3115.331, "text": "En ese mismo lapso, Paraguay creci\u00f3 49%, Colombia 35%, Per\u00fa 30%, Chile 23%, Uruguay y Ecuador 20%.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9188670384811732, "is_candidate": false}, {"start": 3115.331, "end": 3124.314, "text": "Hay s\u00f3lo 3 pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica que permanecieron estancados en los \u00faltimos 3 a\u00f1os, una es la fallida de Venezuela, el otro es Brasil y el tercero es Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456210842138597, "is_candidate": false}, {"start": 3128.554, "end": 3130.715, "text": " muy particular.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9608661503862143, "is_candidate": false}, {"start": 3130.715, "end": 3150.127, "text": "La crisis del populismo est\u00e1 llevando a una inflaci\u00f3n que va a superar el 120% sobre fin de a\u00f1o, hoy Gianna Vea el 7% mensual es equivalente a una tasa anualizada del 120% y sin duda la inflaci\u00f3n es un fen\u00f3meno, digamos, un problema de primera magnitud en la econom\u00eda argentina, pero quiero decirles", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9025612812723615, "is_candidate": false}, {"start": 3151.052, "end": 3159.881, "text": " que ning\u00fan arreglo nominal, por duro o irreversible que parezca, podr\u00e1 resolver los problemas reales que tiene la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.980436136319604, "is_candidate": false}, {"start": 3159.881, "end": 3170.552, "text": "Y este es el primer mensaje que tenemos que tener claro para no volver a cometer los errores de buscar atajos, de buscar soluciones m\u00e1gicas, de dejarnos llevar por los encantadores de serpientes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9554452794395696, "is_candidate": false}, {"start": 3173.665, "end": 3179.61, "text": " Y el segundo mensaje que quiero darles es que no va a haber estabilidad sin reformas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9278943001917697, "is_candidate": false}, {"start": 3179.61, "end": 3182.673, "text": "Son el yin y el yang de la pol\u00edtica econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8756287882721133, "is_candidate": false}, {"start": 3182.673, "end": 3191.701, "text": "Es imposible que un pa\u00eds crezca si no hace reformas estructurales y estabiliza, pero es imposible estabilizar sin hacer reformas estructurales por crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9046732911623981, "is_candidate": false}, {"start": 3191.701, "end": 3192.201, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8921126658664227, "is_candidate": false}, {"start": 3192.201, "end": 3196.005, "text": "Porque es imposible tener una situaci\u00f3n fiscal duradera si la econom\u00eda no responde y no crece.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9229658733304491, "is_candidate": false}, {"start": 3196.915, "end": 3206.147, "text": " Es imposible absorber todo el overhand, el exceso de pesos y de deuda que ha generado este gobierno si la econom\u00eda no crece, no hay confianza y no hay inversiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.899387615502867, "is_candidate": false}, {"start": 3206.147, "end": 3213.917, "text": "Entonces, dividir una cosa de la otra es un ejercicio intelectual, pero no es un ejercicio pr\u00e1ctico y es obviamente un error.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9444819055812066, "is_candidate": false}, {"start": 3214.515, "end": 3231.103, "text": " Argentina va a llegar con un problema de credibilidad enorme y las reformas estructurales que hagamos son el \u00fanico ant\u00eddoto contra la falta de credibilidad que hoy tiene la Argentina, que es un pa\u00eds que ha quedado al margen de los mercados financieros, que ni los propios empresarios argentinos conf\u00edan ya en su destino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9054477520958992, "is_candidate": false}, {"start": 3231.103, "end": 3240.047, "text": "Entonces, lo primero que tenemos que hacer, y este es el objetivo central de la pol\u00edtica econ\u00f3mica, es desarmar el r\u00e9gimen econ\u00f3mico del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9406467749121464, "is_candidate": false}, {"start": 3240.047, "end": 3242.448, "text": "Ese tiene que ser el principal objetivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9069227699843216, "is_candidate": false}, {"start": 3243.435, "end": 3248.596, "text": " un r\u00e9gimen construido en los \u00faltimos 20 a\u00f1os que ha generado esta tragedia social y econ\u00f3mica que hoy vivimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9167135977336576, "is_candidate": false}, {"start": 3248.596, "end": 3257.317, "text": "Y por tanto, la Argentina necesita reordenar su econom\u00eda, cambiar su organizaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9019692422299368, "is_candidate": false}, {"start": 3257.317, "end": 3258.978, "text": "\u00bfQu\u00e9 significa esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8488181326961493, "is_candidate": false}, {"start": 3258.978, "end": 3269.72, "text": "Significa cambiar el esquema de incentivos con el cual se toman las decisiones de consumo, inversi\u00f3n, exportaci\u00f3n y creaci\u00f3n de empleo, ni m\u00e1s ni menos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8743632892986392, "is_candidate": false}, {"start": 3269.72, "end": 3271.52, "text": "Tenemos que dejar de ser una sociedad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9661185965953362, "is_candidate": false}, {"start": 3272.484, "end": 3287.091, "text": " basada en la b\u00fasqueda de rentas, de kioscos, de regulaciones, del amigo del gobierno que me consigui\u00f3 una determinada regulaci\u00f3n para favorecerme a m\u00ed en detrimento de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9733214818763463, "is_candidate": false}, {"start": 3287.091, "end": 3301.217, "text": "Tenemos que construir una econom\u00eda de mercado orientada por los precios, basada en la competencia, la innovaci\u00f3n, la productividad, que son palabras que hace 20 a\u00f1os que en Argentina, salvo los 4 a\u00f1os del presidente Macri, han dejado de pronunciarse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8903537476207318, "is_candidate": false}, {"start": 3301.935, "end": 3311.561, "text": " Y hoy la gente cree que para subir salarios hay que abatir un bombo en lugar de trabajar m\u00e1s, educarse, conseguir un buen empleo, capacitar a sus hijos, llevarlos al colegio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8775689429577622, "is_candidate": false}, {"start": 3311.561, "end": 3314.363, "text": "Hay que cambiar esa cultura del general kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9114233617708859, "is_candidate": false}, {"start": 3314.363, "end": 3328.773, "text": "Y la cultura del kirchnerismo est\u00e1 basada en un modelo econ\u00f3mico, social y pol\u00edtico que ha destruido los incentivos, no solo para los inversores, para los exportadores, para los que crean empleo y para los que buscan empleo que ya no buscan empleo porque prefieren quedarse en su casa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8614689280923568, "is_candidate": false}, {"start": 3332.567, "end": 3341.772, "text": " Yo creo que hay cinco reformas, podr\u00eda hablar de m\u00e1s reformas, pero creo que hay cinco reformas que considero indispensables para lo que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9371614600027726, "is_candidate": false}, {"start": 3341.772, "end": 3351.477, "text": "La primera, y el orden de aparici\u00f3n no significa que sea la secuencia final, es un nuevo r\u00e9gimen monetario y cambiario.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9116562116594735, "is_candidate": false}, {"start": 3352.833, "end": 3355.255, "text": " que b\u00e1sicamente elimina el control de capitales en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9729112663328237, "is_candidate": false}, {"start": 3355.255, "end": 3359.858, "text": "El control de capitales ha sido un vicio permanente durante el siglo pasado en Argentina, en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9035072904006339, "is_candidate": false}, {"start": 3359.858, "end": 3361.679, "text": "Latinoam\u00e9rica lo dej\u00f3 a principios de los 90.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9666837952623655, "is_candidate": false}, {"start": 3361.679, "end": 3371.346, "text": "Nosotros volvimos con el kirchnerismo y hoy es una espada de Damocles sobre la pol\u00edtica monetaria y sobre la moneda nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8828818009821695, "is_candidate": false}, {"start": 3371.346, "end": 3374.228, "text": "Salir del CEPO tiene que ser una prioridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8645310613933146, "is_candidate": false}, {"start": 3374.228, "end": 3376.31, "text": "Patricia lo dice siempre, hay que empezar del primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8995955089301253, "is_candidate": false}, {"start": 3377.535, "end": 3382.576, "text": " porque no hay cambio de r\u00e9gimen econ\u00f3mico sin dinamitar antes el r\u00e9gimen cambiado del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9812388388571027, "is_candidate": false}, {"start": 3382.576, "end": 3402.3, "text": "Ser\u00eda rid\u00edculo plantear que estamos cambiando un r\u00e9gimen econ\u00f3mico cuando dejamos la principal herramienta del modelo, como dijo muy bien Guido, el modelo de represi\u00f3n financiera del kirchnerismo, que es b\u00e1sicamente emitir, generar inflaci\u00f3n, tasas reales negativas que destruyen el ahorro y el cr\u00e9dito, como dijo Manuel,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8904706019547375, "is_candidate": false}, {"start": 3405.683, "end": 3411.686, "text": " ponen un impuesto impl\u00edcito a los exportadores, expl\u00edcito con las retenciones e impl\u00edcito con la brecha cambiaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9014711146714379, "is_candidate": false}, {"start": 3411.686, "end": 3418.41, "text": "Es el coraz\u00f3n del modelo populista, ahora y siempre, lo cual va a ser el nudo gordiano que vamos a tener que resolver.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8660187160830493, "is_candidate": false}, {"start": 3419.904, "end": 3422.906, "text": " en los primeros meses de nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9601958259616216, "is_candidate": false}, {"start": 3422.906, "end": 3425.688, "text": "Segundo, necesitamos un pa\u00eds simple.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8786634207609274, "is_candidate": false}, {"start": 3425.688, "end": 3430.151, "text": "Algo que tambi\u00e9n repite Patricia, creo que le rob\u00e9 la frase a ella.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.1124754451006116, "is_candidate": false}, {"start": 3430.151, "end": 3436.515, "text": "Tenemos una mara\u00f1a de regulaciones, reg\u00edmenes de retenci\u00f3n impositiva, kioscos creados por el Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9042059298823195, "is_candidate": false}, {"start": 3436.515, "end": 3441.838, "text": "En fin, todos los que ustedes ya saben, el Estado es una m\u00e1quina de impedir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901990717262001, "is_candidate": false}, {"start": 3441.838, "end": 3449.523, "text": "Patricia lidera un equipo de economistas y abogados que est\u00e1n trabajando y estudiando ley por ley.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9174243892750784, "is_candidate": false}, {"start": 3450.256, "end": 3459.199, "text": " para encontrar justamente distorsiones, privilegios y prebendas y eliminarlas tan r\u00e1pido como se pueda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9337247095155039, "is_candidate": false}, {"start": 3459.199, "end": 3463.12, "text": "Tercero, un nuevo pacto fiscal entre la Naci\u00f3n y las provincias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9900853092446179, "is_candidate": false}, {"start": 3463.12, "end": 3475.224, "text": "Esto es fundamental porque la verdad es que el federalismo fiscal que ha generado el kirchnerismo es una verdadera tragedia, como todos sabemos, y sobre todo si son empresarios lo deben saber de primera mano.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9490800446962576, "is_candidate": false}, {"start": 3475.224, "end": 3477.585, "text": "Hay que volver m\u00e1s temprano que tarde al pacto fiscal del 17,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.966468018225833, "is_candidate": false}, {"start": 3479.373, "end": 3484.216, "text": " que era un pacto ambicioso, dadas las circunstancias y los problemas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8952137618091586, "is_candidate": false}, {"start": 3484.216, "end": 3507.553, "text": "B\u00e1sicamente se buscaba reducir ingresos brutos o eliminarlo en las etapas intermedias de producci\u00f3n, eliminar impuestos al sello, eliminar las aduanas internas y, sobre todo, poner un techo razonable al crecimiento del empleo p\u00fablico en las provincias, que fue la gran fuente de creaci\u00f3n de falso empleo, yo dir\u00eda, o de desempleo encubierto durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os del kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9168898404156149, "is_candidate": false}, {"start": 3509.305, "end": 3520.812, "text": " Hay que dejar claras las funciones y responsabilidades de los tres niveles de gobierno para evitar esta superposici\u00f3n que hay tres agencias de turismo trabajando en la misma ciudad, una nacional, una provincial y otra estatal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9412500689027712, "is_candidate": false}, {"start": 3520.812, "end": 3526.015, "text": "Y obviamente eso triplica al Estado, triplica al gasto, triplica a los cargos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8864664587994109, "is_candidate": false}, {"start": 3526.015, "end": 3534.42, "text": "La Naci\u00f3n se tiene que concentrar en los temas que son exclusivamente potestad de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9626840014136678, "is_candidate": false}, {"start": 3534.42, "end": 3537.862, "text": "Porque el desaf\u00edo en la Argentina Federal es lograr un desarrollo arm\u00f3nico,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9690014188417985, "is_candidate": false}, {"start": 3538.695, "end": 3552.48, "text": " Ese tiene que ser el desaf\u00edo de la Argentina Federal, no feudos en alguna provincia y gobernadores que se quedan a vivir durante 30 a\u00f1os porque la \u00fanica fuente de empleo para las personas es el trabajo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8818887640107689, "is_candidate": false}, {"start": 3555.235, "end": 3566.644, "text": " El federalismo hoy ha consolidado un sistema de subsidios cruzados de provincias como C\u00f3rdoba, otras provincias que podr\u00edan ser productivas pero no lo son porque simplemente se expulsa la inversi\u00f3n privada de manera deliberada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9102290363094108, "is_candidate": false}, {"start": 3566.644, "end": 3569.646, "text": "Eso tiene que cambiar, hay que repensarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8956468139799985, "is_candidate": false}, {"start": 3569.646, "end": 3578.393, "text": "Desde el primer d\u00eda, firmar un pacto fiscal con las provincias que adhieren, las que no adhieran a tenerse las consecuencias, que es tener una mala relaci\u00f3n con el gobierno nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9217909721107723, "is_candidate": false}, {"start": 3579.707, "end": 3588.392, "text": " Cuarto, me parece important\u00edsimo decirlo, una modernizaci\u00f3n de la regulaci\u00f3n del mercado de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9773472604502607, "is_candidate": false}, {"start": 3588.392, "end": 3590.974, "text": "No hace falta aqu\u00ed que diga cu\u00e1les son las razones, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.010234676821673, "is_candidate": false}, {"start": 3590.974, "end": 3599.679, "text": "Hasta los sindicalistas y pol\u00edticos hist\u00f3ricos del peronismo hoy dicen que Argentina no puede m\u00e1s con estas leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9502134416792566, "is_candidate": false}, {"start": 3599.679, "end": 3608.605, "text": "Es un sistema que ha dejado afuera a millones de argentinos, no solo a los que est\u00e1n en la informalidad, sino a los que no consiguen empleo, dicen llanamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9002500216627951, "is_candidate": false}, {"start": 3609.84, "end": 3612.982, "text": " Son argentinas y argentinas que no tienen derechos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9870772682016771, "is_candidate": false}, {"start": 3612.982, "end": 3626.791, "text": "Hablamos mucho de los derechos y cuidamos a determinados grupos, pero hay un mont\u00f3n de argentinas y argentinos que no tienen ning\u00fan tipo de derechos, que no solo tienen derechos, sino que adem\u00e1s no aportan a la seguridad social, en beneficio propio y en beneficio de los actuales y futuros jubilados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8766148825872001, "is_candidate": false}, {"start": 3626.791, "end": 3634.796, "text": "Tenemos un sistema de reparto, pero generamos, tiramos moratoria por la ventana, pero al mismo tiempo excluimos a los que aportan para financiar esas jubilaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9150875807856512, "is_candidate": false}, {"start": 3634.796, "end": 3636.918, "text": "Por eso Argentina sigue liquidando", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7996804692559684, "is_candidate": false}, {"start": 3638.072, "end": 3647.474, "text": " en t\u00e9rminos reales, el pago de sus jubilaciones, porque cada vez hay menos gente trabajando en el sector privado y haciendo sus aportes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8519797916184213, "is_candidate": false}, {"start": 3647.474, "end": 3662.257, "text": "Entonces lleg\u00f3 la hora, creo yo, y creo yo y creemos nosotros con Patricia, de cambiar un sistema que solo ha creado sindicatos y sindicalistas ricos, abogados pr\u00f3speros, trabajadores pobres o en negro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9329160892744244, "is_candidate": false}, {"start": 3662.257, "end": 3665.758, "text": "Ese es el sistema que tenemos ahora y es el que hay que empezar a modificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8914481559598525, "is_candidate": false}, {"start": 3666.705, "end": 3674.392, "text": " Para eso hay un equipo que est\u00e1 liderando Dante Sica y otros abogados que est\u00e1n trabajando en una reforma que creemos que esta vez s\u00ed se va a poder hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9555109305819314, "is_candidate": false}, {"start": 3674.392, "end": 3682.3, "text": "Esta vez s\u00ed est\u00e1n las condiciones para hacer, sobre todo porque hay millones de gente que est\u00e1 en los planes sociales que tienen que reinsertarse a la econom\u00eda formal y al mercado del trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317692047538844, "is_candidate": false}, {"start": 3682.3, "end": 3684.322, "text": "Por lo tanto, una cosa sin la otra no va a poder hacerse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9796759203241083, "is_candidate": false}, {"start": 3685.372, "end": 3693.975, "text": " y quienes no voten la reforma estar\u00e1n excluyendo no solo a los que est\u00e1n en negro sino tambi\u00e9n al 1.300.000 de argentinos que hoy viven de un plan social.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9583772062946739, "is_candidate": false}, {"start": 3693.975, "end": 3699.177, "text": "Quinto lugar, integrarnos al mundo, voy r\u00e1pido porque si no me voy a quedar sin tiempo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9119706707288749, "is_candidate": false}, {"start": 3699.177, "end": 3708.16, "text": "Todos los acuerdos que tiene el Mercosur hoy en agenda tienen que volver a ponerse a plena velocidad, en particular el acuerdo Mercosur-Europea,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.947071986888256, "is_candidate": false}, {"start": 3709.128, "end": 3713.191, "text": " Ese acuerdo puede ser un punto de inflexi\u00f3n para la Argentina, estoy convencido por varias razones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9625606840967919, "is_candidate": false}, {"start": 3713.191, "end": 3726.299, "text": "Es un mercado maduro, de altos salarios, alta productividad, con una demanda excedente de alimentos y energ\u00eda, que es todo lo que demanda el mundo, pero sobre todo Europa despu\u00e9s de la crisis entre Rusia y Ucrania.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.880565790325688, "is_candidate": false}, {"start": 3726.299, "end": 3738.167, "text": "Y que tiene una alt\u00edsima demanda de productos industriales de alta calidad, de servicios del conocimiento, capaces de crear cientos de miles de empleos para la exportaci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9100823209004545, "is_candidate": false}, {"start": 3739.774, "end": 3753.322, "text": " Y adem\u00e1s el acuerdo tiene una enorme ventaja que plantea un horizonte de tiempo muy extenso, yo dir\u00eda, para una transici\u00f3n ordenada de los sectores m\u00e1s sensibles que van a poder adaptarse", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8683767852440397, "is_candidate": false}, {"start": 3755.218, "end": 3767.222, "text": " a la competencia, naturalmente, con un horizonte balizado para la pol\u00edtica comercial, cosa que nunca ha ocurrido en la Argentina porque siempre hab\u00eda la excusa o la tentaci\u00f3n de que el pr\u00f3ximo gobierno me va a devolver la protecci\u00f3n que me sac\u00f3 el anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9315737492358411, "is_candidate": false}, {"start": 3767.222, "end": 3781.167, "text": "Ahora hay un camino bien balizado que dura entre 10 a\u00f1os con acuerdos de cooperaci\u00f3n, fondos de transferencia, de igualaci\u00f3n, que prev\u00e9 tambi\u00e9n el cap\u00edtulo de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica, el acuerdo tiene 3 cap\u00edtulos, uno pol\u00edtico, uno comercial y uno de cooperaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9247541596403983, "is_candidate": false}, {"start": 3783.145, "end": 3784.746, "text": " Europa quiere avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8613079581128982, "is_candidate": false}, {"start": 3784.746, "end": 3787.087, "text": "Francia, estuve dos horas con la embajadora de Francia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9144546626656771, "is_candidate": false}, {"start": 3787.087, "end": 3791.97, "text": "Con algunas dudas, si se firma la adenda ambiental, podr\u00eda tambi\u00e9n avanzar, que era el gran obst\u00e1culo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9267784353650627, "is_candidate": false}, {"start": 3791.97, "end": 3793.11, "text": "La pelota est\u00e1 picando ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0247904318594492, "is_candidate": false}, {"start": 3793.11, "end": 3796.112, "text": "Uruguay quiere avanzar, Lula quiere avanzar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8890729825023969, "is_candidate": false}, {"start": 3796.112, "end": 3798.053, "text": "Si Patricia quiere avanzar, estamos adentro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0094973736632291, "is_candidate": false}, {"start": 3798.053, "end": 3802.015, "text": "O sea, es una decisi\u00f3n pol\u00edtica que hay que tomar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9102466663853419, "is_candidate": false}, {"start": 3802.015, "end": 3806.237, "text": "Obviamente, para competir hay que estar preparados.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0088029050467335, "is_candidate": false}, {"start": 3806.237, "end": 3809.818, "text": "Para el tango se necesitan dos, eso es claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9172046184739022, "is_candidate": false}, {"start": 3809.818, "end": 3810.579, "text": "El empresariado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9286063829796318, "is_candidate": false}, {"start": 3811.594, "end": 3822.323, "text": " tiene que competir y tiene que ser productivo, y el Estado, de su lado, tiene que proveer los bienes p\u00fablicos que necesitan las empresas para ser competitivos a nivel global.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.920738197031633, "is_candidate": false}, {"start": 3822.323, "end": 3836.535, "text": "Un marco impositivo razonable, una infraestructura log\u00edstica de escala mundial, un sistema educativo integrado a la producci\u00f3n, una macroeconom\u00eda fiscalmente ordenada y estable, y una regulaci\u00f3n laboral moderna.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9152353146132846, "is_candidate": false}, {"start": 3836.535, "end": 3839.297, "text": "Es decir, nosotros no le podemos pedir, digamos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9474332811384285, "is_candidate": false}, {"start": 3840.777, "end": 3851.957, "text": " a los empresarios que absorban con un talento empresarial sobrenatural la ineficiencia del conjunto de la econom\u00eda, empezando por un Estado que es un elefante gigante que le pisa la cabeza, ni tampoco le podemos pedir a los consumidores", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9143121181157025, "is_candidate": false}, {"start": 3853.528, "end": 3860.35, "text": " que absorban la ineficiencia de los empresarios con sobreprecios extraordinarios por los bienes y servicios en la econom\u00eda, que es lo que ocurre hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9389943448151683, "is_candidate": false}, {"start": 3860.35, "end": 3874.053, "text": "Argentina tiene, a\u00fan al tipo de cambio paralelo, tiene bienes que son m\u00e1s caros que en el resto del mundo, cual es una verdadera locura, y obviamente muchos de esos bienes son los que adquieren a veces los sectores m\u00e1s vulnerables.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8964177939375724, "is_candidate": false}, {"start": 3874.053, "end": 3881.835, "text": "Finalmente, una reforma fiscal que incluye una reorganizaci\u00f3n profunda del Estado,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9747974813848529, "is_candidate": false}, {"start": 3883.107, "end": 3892.631, "text": " Yo dir\u00eda, basada en un principio central, que es el principio de austeridad republicana, que sigui\u00f3 Mauricio Macri durante los cuatro a\u00f1os de su gobierno, y que Patricia insiste en cada reuni\u00f3n de trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9009657666558493, "is_candidate": false}, {"start": 3892.631, "end": 3905.095, "text": "Es el principio con el cual uno tiene la autoridad moral de pedirle a determinados sectores, funcionarios, empleados, que trabajen con los mismos principios de austeridad republicana.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8898108735846024, "is_candidate": false}, {"start": 3905.095, "end": 3911.818, "text": "Como dijo L\u00f3pez Murphy el otro d\u00eda en el Congreso, el pescado se pure por la cabeza,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9334576934517326, "is_candidate": false}, {"start": 3912.668, "end": 3914.868, "text": " Esa frase ven\u00eda de antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8776034033317589, "is_candidate": false}, {"start": 3914.868, "end": 3927.051, "text": "Pero, de la misma forma, una econom\u00eda se lidera desde el ejemplo de las m\u00e1ximas autoridades de la naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9097225755814036, "is_candidate": false}, {"start": 3927.051, "end": 3932.172, "text": "Lo dijo Guido, lo dijo Manuel, el gasto p\u00fablico en 20 a\u00f1os de kirchnerismo se duplic\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9178689037504821, "is_candidate": false}, {"start": 3932.172, "end": 3940.774, "text": "Los pa\u00edses que atravesaron ese tipo de tragedias generalmente terminaron con hiperinflaciones, por las guerras o por gobiernos populistas, y salieron haciendo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9083014565267205, "is_candidate": false}, {"start": 3942.256, "end": 3947.978, "text": " reformas constitucionales que pusieron reglas fiscales y monetarias en las propias constituciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9327488328383053, "is_candidate": false}, {"start": 3947.978, "end": 3957.42, "text": "Nosotros, por razones obvias, no lo podemos hacer porque es abrir la caja de Pandora en un escenario muy dif\u00edcil, pero ese es el nivel de desaf\u00edo que tenemos por delante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8942616837690432, "is_candidate": false}, {"start": 3957.42, "end": 3965.923, "text": "Argentina es un pa\u00eds que ha atravesado una verdadera masacre realizada por el populismo y hoy tenemos el desaf\u00edo de salir de esa situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9050801398957715, "is_candidate": false}, {"start": 3967.283, "end": 3971.824, "text": " A medida que avanzamos con la reducci\u00f3n del gasto p\u00fablico tenemos que hacer una reforma impositiva, todos lo sabemos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9171460314954857, "is_candidate": false}, {"start": 3971.824, "end": 3976.185, "text": "Esa reforma impositiva tiene que ir encaminada b\u00e1sicamente a simplificar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9659475489099878, "is_candidate": false}, {"start": 3976.185, "end": 3985.848, "text": "El Estado, adem\u00e1s de aumentar la carga tributaria, ha aumentado la complejidad de los reg\u00edmenes tributarios, los reg\u00edmenes de retenci\u00f3n, los formularios, las declaraciones informativas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9548828040165537, "is_candidate": false}, {"start": 3985.848, "end": 3987.348, "text": "Todo eso hay que simplificarlo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9679635127947134, "is_candidate": false}, {"start": 3987.348, "end": 3990.009, "text": "Estamos trabajando en un programa de simplificaci\u00f3n tributaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0539434960299743, "is_candidate": false}, {"start": 3990.009, "end": 3991.469, "text": "Hay que reducir el n\u00famero de impuestos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9929108837995082, "is_candidate": false}, {"start": 3991.469, "end": 3995.93, "text": "La mayor\u00eda son impuestos invisibles, o sea que el consumidor cuando los paga no se da cuenta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9928146241640596, "is_candidate": false}, {"start": 3998.032, "end": 4012.202, "text": " que son los que les gustan a la pol\u00edtica, sobre todo ingresos brutos, sobre todo esos impuestos indirectos que van y pegan en la g\u00f3ndola y despu\u00e9s el culpable es el empresario, el supermercadista o vaya a saber qui\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8943979635523311, "is_candidate": false}, {"start": 4012.202, "end": 4025.112, "text": "Podr\u00eda mencionar unas cuantas reformas m\u00e1s que quedan en el tintero, obviamente uno podr\u00eda pensar que el r\u00e9gimen previsional es una caja de dificultades hacia futuro,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9401530278098791, "is_candidate": false}, {"start": 4026.281, "end": 4034.225, "text": " Pero creo que estas 5 son las m\u00e1s prioritarias y que probablemente gran parte de ellas tienen que hacerse desde un principio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9084302148899627, "is_candidate": false}, {"start": 4034.225, "end": 4042.53, "text": "Pero como dije antes, ni la reforma estructural alcanza para estabilizar, ni la estabilizaci\u00f3n alcanza sin reformas estructurales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9506065590639751, "is_candidate": false}, {"start": 4042.53, "end": 4048.913, "text": "El segundo pilar de un programa de reformas es propiamente dicho un plan de estabilizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9448717308893331, "is_candidate": false}, {"start": 4048.913, "end": 4052.375, "text": "Argentina tiene una inflaci\u00f3n de 3 d\u00edgitos, las inflaciones de 3 d\u00edgitos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9154418022247712, "is_candidate": false}, {"start": 4053.263, "end": 4063.589, "text": " no se paran habitualmente con medidas aisladas e inconexas, se para con un plan integral que coordine la pol\u00edtica monetaria, cambiaria, fiscal y de ingresos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9066826366341009, "is_candidate": false}, {"start": 4063.589, "end": 4076.877, "text": "As\u00ed ha sido la experiencia de Israel, de Chile, el fallido Plan Austral, el exitoso inicialmente Plan de Convertibilidad y tantos otros que han habido, sobre todo en Latinoam\u00e9rica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8692074060937263, "is_candidate": false}, {"start": 4076.877, "end": 4082.56, "text": "Y eso es una lecci\u00f3n importante que aprendimos en los cuatro a\u00f1os de nuestro gobierno, cuando la inflaci\u00f3n era apenas de dos d\u00edgitos,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9375035047594564, "is_candidate": false}, {"start": 4084.177, "end": 4092.819, "text": " Pero la inflaci\u00f3n es un monstruo de muchas cabezas, muy dif\u00edcil de domar, y si uno agarra una por una, probablemente lo termine devorando la otra cabeza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.990305270546914, "is_candidate": false}, {"start": 4092.819, "end": 4097.24, "text": "Con lo cual ah\u00ed hay que ir con un plan integral.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9444485925464892, "is_candidate": false}, {"start": 4097.24, "end": 4100.001, "text": "Claro, para estabilizarse necesitan tambi\u00e9n requisitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9677457504673166, "is_candidate": false}, {"start": 4100.001, "end": 4102.521, "text": "Otra vez vuelvo a mencionar cinco requisitos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8755568432285835, "is_candidate": false}, {"start": 4102.521, "end": 4108.943, "text": "Lamentablemente, la econom\u00eda no da respiro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9993245191220888, "is_candidate": false}, {"start": 4108.943, "end": 4110.903, "text": "Tenemos que lograr equilibrio fiscal, lo dec\u00eda Manuel.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9281603890416654, "is_candidate": false}, {"start": 4112.037, "end": 4114.258, "text": " Tenemos que reducir el d\u00e9ficit cuasi fiscal del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9303089530200193, "is_candidate": false}, {"start": 4114.258, "end": 4121.321, "text": "Podemos discutir c\u00f3mo se hace, pero hoy por hoy es la principal fuente de emisi\u00f3n monetaria en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8062798701655043, "is_candidate": false}, {"start": 4121.321, "end": 4125.283, "text": "Tenemos que tener precios relativos alineados antes de la estabilizaci\u00f3n y no despu\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8621925738328451, "is_candidate": false}, {"start": 4125.283, "end": 4128.385, "text": "Otra lecci\u00f3n, digamos, duramente aprendida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.937025495527039, "is_candidate": false}, {"start": 4128.385, "end": 4134.048, "text": "Uno tiene que entrar a la estabilizaci\u00f3n con los precios muy cerca de su equilibrio de mercado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8696675291708239, "is_candidate": false}, {"start": 4134.048, "end": 4136.689, "text": "Eso me refiero a las tarifas y me refiero al d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.004740871662102, "is_candidate": false}, {"start": 4136.689, "end": 4138.83, "text": "No podemos hacer pol\u00edtica social con las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0020897651302512, "is_candidate": false}, {"start": 4139.665, "end": 4156.802, "text": " La pol\u00edtica social se hace con la pol\u00edtica social, la pol\u00edtica tarifaria tiene que ser la pol\u00edtica que provea buenos servicios, no como ahora que se est\u00e1 cortando la luz en todos lados o que nos quedamos sin energ\u00eda teniendo el segundo yacimiento de gas, el reservorio de gas del mundo en Vaca Muerta, de gas no convencional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9394411931288003, "is_candidate": false}, {"start": 4159.017, "end": 4160.758, "text": " Tenemos que tener un programa financiero despejado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9576785845605618, "is_candidate": false}, {"start": 4160.758, "end": 4168.86, "text": "Este gobierno est\u00e1 minando de bombas finales del 23 y principios del 24, por razones que ya se han discutido p\u00fablicamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9490220800233807, "is_candidate": false}, {"start": 4168.86, "end": 4174.942, "text": "Y finalmente, como frutilla del postre, pero no como la soluci\u00f3n m\u00e1gica que arregla todos los problemas, lamentablemente,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9476094591335333, "is_candidate": false}, {"start": 4175.955, "end": 4198.319, "text": " es una reforma monetaria, es lo que han hecho todos los pa\u00edses que lograron frenar grandes procesos de inflaci\u00f3n, que es precisamente cambiar las reglas de juego con las cuales se hace la pol\u00edtica monetaria, que es b\u00e1sicamente ponerle reglas al Banco Central, que es la principal instituci\u00f3n que hace a la constituci\u00f3n de una moneda nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9376285856571663, "is_candidate": false}, {"start": 4199.27, "end": 4206.555, "text": " Sin moneda, lo dijo Manuel, sin moneda no hay ahorro, sin ahorro no hay cr\u00e9dito, sin cr\u00e9dito no hay inversi\u00f3n, sin inversi\u00f3n no hay crecimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8901146021506152, "is_candidate": false}, {"start": 4206.555, "end": 4214.981, "text": "No nos podemos dar el lujo de tirar la moneda nuestra por la ventana, no nos podemos dar el lujo de seguir con alta inflaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9357809263067467, "is_candidate": false}, {"start": 4214.981, "end": 4225.328, "text": "Necesitamos reformar como primera medida de esta reforma monetaria, que ser\u00eda un cap\u00edtulo en s\u00ed mismo, me ocupar\u00eda probablemente otra charla similar, pero doy paso a los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9593053449063771, "is_candidate": false}, {"start": 4226.739, "end": 4233.584, "text": " Una reforma de la Carta Org\u00e1nica dije que limite sus objetivos a la estabilidad de precios y a la estabilidad financiera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9530427718079638, "is_candidate": false}, {"start": 4233.584, "end": 4245.012, "text": "Por supuesto que proh\u00edba el financiamiento monetario al tesoro, como lo hizo Chile en el 89, lo hizo Argentina en 1991, lo hizo Per\u00fa en el 93.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9454403714545281, "is_candidate": false}, {"start": 4245.012, "end": 4252.638, "text": "Chile y Per\u00fa lo hicieron con reformas constitucionales, por eso despu\u00e9s no pudo venir otro gobierno a barrer lo que hab\u00eda hecho el anterior.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9574664920943473, "is_candidate": false}, {"start": 4253.687, "end": 4263.794, "text": " Lamentablemente ac\u00e1 no lo hicimos, hubiese sido una gran oportunidad poner en la Constituci\u00f3n del 94 reglas fiscales constitucionales y reglas de independencia del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9658480497817193, "is_candidate": false}, {"start": 4263.794, "end": 4273.48, "text": "Incluso podr\u00eda haber flotado el uno a uno, no quiero entrar en detalle, pero si hubi\u00e9semos tenido esa credibilidad del Banco Central, que lamentablemente no ten\u00edamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9772753382865469, "is_candidate": false}, {"start": 4273.48, "end": 4281.066, "text": "Otro componente importante de una reforma monetaria, algo que Patricia suele mencionar, es el car\u00e1cter bimonetario de la econom\u00eda argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0373042464645599, "is_candidate": false}, {"start": 4283.79, "end": 4289.752, "text": " El sistema pol\u00edtico puede imponer su moneda, pero los procesos sociales deciden cu\u00e1les son las suyas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9832639710962569, "is_candidate": false}, {"start": 4289.752, "end": 4301.275, "text": "Si el dinero no cumple con sus tres funciones, medio de cambio, reserva de valor, unidad de cuenta de los contratos, viene una moneda, generalmente el d\u00f3lar, y cumple las funciones que no cumple el dinero local.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9525285277024296, "is_candidate": false}, {"start": 4301.275, "end": 4308.477, "text": "Entonces, en la Argentina, obviamente, tenemos un sistema bimonetario de facto sumamente imperfecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.976742016939115, "is_candidate": false}, {"start": 4308.477, "end": 4309.557, "text": "Me llevar\u00eda alg\u00fan tiempo", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8223945187937387, "is_candidate": false}, {"start": 4311.454, "end": 4336.745, "text": " explicar en qu\u00e9 consiste esto, pero b\u00e1sicamente la idea central que les quiero transmitir es hasta que tengamos una moneda en sentido amplio, es decir, que no solo sea el peso que sirve para hacer transacciones, comprar un caf\u00e9, sino para ahorrar y para tener un contrato de largo plazo, necesitamos otra moneda con enforcement jur\u00eddico que pueda cumplir eso precisamente que es reserva de valor y unidad de cuenta de largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.908018033814688, "is_candidate": false}, {"start": 4337.97, "end": 4341.912, "text": " que por hoy en Argentina ninguna de las dos funciona bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.980055855991468, "is_candidate": false}, {"start": 4341.912, "end": 4353.296, "text": "No funciona bien porque ahorrar en d\u00f3lares en el sistema financiero no podr\u00eda, por ejemplo, pagar un bien afuera porque no se puede transferir un d\u00f3lar afuera porque tenemos CEPO.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9404534983784475, "is_candidate": false}, {"start": 4353.296, "end": 4357.958, "text": "Hacer una transacci\u00f3n en d\u00f3lares requiere una autorizaci\u00f3n especial de AFIP.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9355123142193082, "is_candidate": false}, {"start": 4357.958, "end": 4363.44, "text": "Y hacer un contrato en d\u00f3lares despu\u00e9s del 2014 que el kirchnerismo volvi\u00f3", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9013690516775396, "is_candidate": false}, {"start": 4364.405, "end": 4376.733, "text": " a la vieja doctrina de V\u00e9lez S\u00e1rfiles, en la cual se consideraba a los contratos en d\u00f3lares como cancelables en moneda de curso legal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9629964356250611, "is_candidate": false}, {"start": 4376.733, "end": 4387.419, "text": "Ser\u00eda largo explicar por qu\u00e9, V\u00e9lez S\u00e1rfiles lo hizo cuando hab\u00eda much\u00edsimas monedas y hab\u00eda que unificar y darle sentido a una moneda nacional.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9317390755662042, "is_candidate": false}, {"start": 4387.419, "end": 4391.421, "text": "Eso fue barrido por el 2014, hay que volver al esp\u00edritu de la Reforma del 91,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9443556736960005, "is_candidate": false}, {"start": 4394.142, "end": 4405.591, "text": " que b\u00e1sicamente estableci\u00f3 las obligaciones en divisa extranjera como obligaciones de dar cosas y, por tanto, no son susceptibles de que un juez diga, pag\u00e1sela el tipo de cambio oficial del momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9104497562433996, "is_candidate": false}, {"start": 4405.591, "end": 4407.553, "text": "Entonces, esa es una reforma central.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9443681946965531, "is_candidate": false}, {"start": 4407.553, "end": 4423.205, "text": "Yo, como diputado, present\u00e9 en el 2015 un proyecto para reformar el C\u00f3digo Civil y Comercial, que todav\u00eda duerme el sue\u00f1o de los justos, pero creo que es parte central de lo que viene, darle enforcement a que el dinero, que la moneda extranjera pueda funcionar hasta tanto tengamos una moneda en sentido pleno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9628279817511382, "is_candidate": false}, {"start": 4424.325, "end": 4443.655, "text": " Me apuro, pero b\u00e1sicamente yo dir\u00eda que toda esta discusi\u00f3n del bimonetarismo ser\u00eda est\u00e9ril o abstracta si uno no tuviese libre movilidad de capitales, porque en definitiva pagar con pesos o d\u00f3lares es una diferencia de spread cambiario, porque el tipo de cambio ser\u00eda \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9497794496682579, "is_candidate": false}, {"start": 4443.655, "end": 4452.7, "text": "Y eso nos lleva, ya tratando de llegar al final, a lo que creo yo es el nudo gordiano, como dije antes, del problema del peso argentino,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9266015190192748, "is_candidate": false}, {"start": 4454.507, "end": 4457.909, "text": " el uso y abuso de los controles de cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9600053215536242, "is_candidate": false}, {"start": 4457.909, "end": 4468.954, "text": "Y como dijo Guido, los controles de cambio, el cepo cambiario, son la herramienta central del modelo de represi\u00f3n financiera, el modelo que aplica el populismo para administrar este tipo de situaciones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8540825222899003, "is_candidate": false}, {"start": 4468.954, "end": 4481.24, "text": "Y por tanto, es indispensable que podamos ponerle l\u00edmites estrictos, yo dir\u00eda prohibiciones, al Banco Central para poder aplicar controles de capitales en el futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.875517805860425, "is_candidate": false}, {"start": 4481.24, "end": 4482.201, "text": "Y con esto voy redondeando.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0180411863359087, "is_candidate": false}, {"start": 4482.938, "end": 4501.475, "text": " Va a requerir una gran ingenier\u00eda e imaginaci\u00f3n poder hacerlo, pero me parece que es fundamental, si queremos recuperar la reputaci\u00f3n y la convertibilidad de la moneda, que no es un tipo de cambio fijo, sino que sea convertible en otras monedas, restringir el uso y abuso de los controles de capitales.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9158337790706922, "is_candidate": false}, {"start": 4501.475, "end": 4505.719, "text": "Y con esto termino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0072513903014502, "is_candidate": false}, {"start": 4505.719, "end": 4507.28, "text": "Quiero decir que esto que acabo de mencionar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9037796513004812, "is_candidate": false}, {"start": 4508.116, "end": 4511.719, "text": " sucintamente, cada tema llevar\u00eda media hora de discusiones.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.963370722126579, "is_candidate": false}, {"start": 4511.719, "end": 4525.65, "text": "Es una hoja de ruta simplificada, digamos, de los grandes trazos del programa que tenemos por delante y tambi\u00e9n muestra la dimensi\u00f3n del desaf\u00edo pol\u00edtico y t\u00e9cnico que queda por delante en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9422722537137712, "is_candidate": false}, {"start": 4525.65, "end": 4528.853, "text": "Al mismo tiempo, creo que nuestro pa\u00eds es una m\u00e1quina de generar oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8699326301415533, "is_candidate": false}, {"start": 4529.874, "end": 4550.997, "text": " El mundo demanda energ\u00eda, demanda alimentos, demanda cobre y litio para la transici\u00f3n energ\u00e9tica, demanda servicios profesionales calificados y Argentina tiene Vaca Muerta, tiene El Campo, tiene La Cordillera, tiene las mejores universidades de Latinoam\u00e9rica y otra vez nos est\u00e1 renovando el cr\u00e9dito, una oportunidad", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9131118402287608, "is_candidate": false}, {"start": 4551.745, "end": 4560.827, "text": " que no se ve\u00eda, y esto se lo copia Patricia que lo dice, no s\u00e9 si es verdad, pero lo tomo como cierto, que Argentina tiene el mejor contexto internacional de la Primera Guerra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.939910303681821, "is_candidate": false}, {"start": 4560.827, "end": 4568.828, "text": "Yo no s\u00e9 si de la Primera o de la Segunda, pero tiene el mejor contexto internacional de las \u00faltimas d\u00e9cadas, sin lugar a dudas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.890459185619034, "is_candidate": false}, {"start": 4568.828, "end": 4575.85, "text": "Y esto, y ahora s\u00ed termino, es algo que nos llega un poco al coraz\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9591932693396967, "is_candidate": false}, {"start": 4575.85, "end": 4576.75, "text": "Cuando uno toma un caf\u00e9,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9108912561496336, "is_candidate": false}, {"start": 4577.77, "end": 4579.531, "text": " con amigos o un asado en el domingo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.901420568448336, "is_candidate": false}, {"start": 4579.531, "end": 4582.031, "text": "Hay dos frases que se repiten en alg\u00fan momento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9519978638755133, "is_candidate": false}, {"start": 4582.031, "end": 4585.252, "text": "Una es, Argentina es un pa\u00eds rico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.906289890924768, "is_candidate": false}, {"start": 4585.252, "end": 4587.833, "text": "Tenemos vaca muerta, tenemos el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.946858669273749, "is_candidate": false}, {"start": 4587.833, "end": 4593.135, "text": "Y otro dice, del otro lado de la punta dice, Argentina es un pa\u00eds inviable.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8726950031834322, "is_candidate": false}, {"start": 4593.135, "end": 4599.717, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la conexi\u00f3n entre hoy ser un pa\u00eds inviable que nos ha dejado el kirchnerismo y ser un pa\u00eds rico?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.878534573303873, "is_candidate": false}, {"start": 4599.717, "end": 4600.757, "text": "Ordenar la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0412052303699195, "is_candidate": false}, {"start": 4600.757, "end": 4605.199, "text": "Ordenar la econom\u00eda, ordenar la sociedad, ordenar la seguridad, orden, orden.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.935364934498492, "is_candidate": false}, {"start": 4610.192, "end": 4620.157, "text": " Ordenar la econom\u00eda, yo dir\u00eda, y para hacer un proceso de reformas, cuando uno mira los procesos de reformas exitosos, adem\u00e1s de las cuestiones t\u00e9cnicas, hay un hilo conductor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9159736285570089, "is_candidate": false}, {"start": 4620.157, "end": 4626.179, "text": "Y ese hilo conductor, en esas experiencias exitosas, es el coraje pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9112076357170592, "is_candidate": false}, {"start": 4626.179, "end": 4633.202, "text": "El coraje pol\u00edtico para enfrentar los desaf\u00edos y combatir los privilegios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9102164284064251, "is_candidate": false}, {"start": 4633.202, "end": 4634.243, "text": "Y por eso estoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9607906311852346, "is_candidate": false}, {"start": 4634.243, "end": 4637.324, "text": "Creo que por eso estamos todos hoy ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8431526170596626, "is_candidate": false}, {"start": 4637.324, "end": 4638.765, "text": "As\u00ed que los dejo con Patricia Bullring.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9183955548085119, "is_candidate": false}, {"start": 4638.765, "end": 4639.185, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0500812040932548, "is_candidate": false}, {"start": 4650.041, "end": 4652.203, "text": " Una muy, muy breve presentaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8036817881035169, "is_candidate": false}, {"start": 4652.203, "end": 4658.628, "text": "Tengo aqu\u00ed un resumen del curr\u00edculum de Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9106431636060555, "is_candidate": false}, {"start": 4658.628, "end": 4660.469, "text": "Creo que todos la conocemos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8739082433557304, "is_candidate": false}, {"start": 4660.469, "end": 4671.157, "text": "Simplemente dir\u00e9 que es doctora en Ciencia Pol\u00edtica, que ha sido ministra de Seguridad, de Desarrollo Social, de Trabajo, que ha sido diputada nacional, que es la presidenta del PRO.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.889190574523083, "is_candidate": false}, {"start": 4671.157, "end": 4677.842, "text": "Por mi parte, simplemente agregar\u00eda que ha construido su carrera pol\u00edtica pelda\u00f1o a pelda\u00f1o, por s\u00ed misma.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8957914296287739, "is_candidate": false}, {"start": 4677.842, "end": 4679.323, "text": "Y eso tiene un enorme m\u00e9rito.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9632776188743448, "is_candidate": false}, {"start": 4680.805, "end": 4691.99, "text": " y que est\u00e1 hoy en este a\u00f1o en una circunstancia especial, quiz\u00e1 el desaf\u00edo pol\u00edtico m\u00e1s importante de su carrera pol\u00edtica, que es tratar de llegar a menos que a la presidencia de la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8919671223711855, "is_candidate": false}, {"start": 4691.99, "end": 4699.153, "text": "Faltan todav\u00eda un par de etapas, las m\u00e1s dif\u00edciles, veremos a partir de hoy si las puede consumar.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.867542635506248, "is_candidate": false}, {"start": 4699.153, "end": 4699.533, "text": "Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9849264898096397, "is_candidate": false}, {"start": 4719.141, "end": 4721.543, "text": " Buenas tardes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.49915673018688345, "is_candidate": true}, {"start": 4721.543, "end": 4742.398, "text": "Much\u00edsimas gracias a la Bolsa de Comercio y a Manuel Tagle por esta invitaci\u00f3n, la apertura de este ciclo del a\u00f1o 2023, un a\u00f1o clave para C\u00f3rdoba y para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2629295342611734, "is_candidate": true}, {"start": 4742.398, "end": 4745.32, "text": "Quiero primero plantearles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5717743763359239, "is_candidate": false}, {"start": 4747.232, "end": 4750.834, "text": " c\u00f3mo estamos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3565884964910535, "is_candidate": true}, {"start": 4750.834, "end": 4774.327, "text": "Porque de esta comprensi\u00f3n, de esta capacidad de interpelar el estado de \u00e1nimo, el estado psicosocial de nuestro pueblo, de nuestra poblaci\u00f3n, vamos a poder interpretar c\u00f3mo es este ciclo electoral.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35507695378843185, "is_candidate": true}, {"start": 4774.327, "end": 4775.808, "text": "Este no es un ciclo electoral", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5394583563390343, "is_candidate": false}, {"start": 4776.901, "end": 4786.086, "text": " en el que nosotros podamos plantear una campa\u00f1a de significantes vac\u00edos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38925542424852944, "is_candidate": true}, {"start": 4786.086, "end": 4798.854, "text": "Este no es un ciclo electoral en el que nosotros podamos hablar con frases que nada definen de lo que vamos a hacer en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36588276841009315, "is_candidate": true}, {"start": 4798.854, "end": 4804.397, "text": "Este es un ciclo electoral en el que los ciudadanos argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3304387598792722, "is_candidate": true}, {"start": 4805.759, "end": 4834.292, "text": " los profesionales, las clases medias, los trabajadores, los padres de familia, los j\u00f3venes que miran el pa\u00eds como si no tuviera futuro, con una pared adelante, sienten que no quieren m\u00e1s que la pol\u00edtica sea un discurso vac\u00edo, que no tenga contenido,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3616494670155812, "is_candidate": true}, {"start": 4835.542, "end": 4845.884, "text": " quieren que haya verdad, por m\u00e1s dura y dif\u00edcil que sea esa verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39486651502423964, "is_candidate": true}, {"start": 4845.884, "end": 4863.968, "text": "Porque los argentinos en todo el pa\u00eds, y estoy por la tercera recorrida de la Argentina, saben con total precisi\u00f3n que la Argentina est\u00e1 en un estado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39598974226547123, "is_candidate": true}, {"start": 4865.245, "end": 4887.016, "text": " realmente deplorable y que no se sale sin esfuerzo, pero que la gran diferencia que tenemos que plantear a los argentinos es c\u00f3mo ese esfuerzo no es un esfuerzo que redunde", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35753649081430994, "is_candidate": true}, {"start": 4888.278, "end": 4896.46, "text": " en aquellos elementos que han generado y alimentado la crisis que tiene la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42885001711677084, "is_candidate": true}, {"start": 4896.46, "end": 4909.403, "text": "No es un esfuerzo para que el Estado crezca del 23% del PBI al 41 o 42, como dijo Guido.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44122955010649545, "is_candidate": true}, {"start": 4909.403, "end": 4916.605, "text": "Porque ese esfuerzo signific\u00f3 que en 20 a\u00f1os todos los argentinos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41244785412608465, "is_candidate": true}, {"start": 4918.361, "end": 4944.413, "text": " los que tienen un comercio, los que est\u00e1n aqu\u00ed en la bolsa, los que tienen empresas, los que tienen campo, los que trabajan, los profesionales y las grandes cuencas de d\u00f3lares de la Argentina, nutrieron con su dinero la duplicaci\u00f3n de un Estado que no signific\u00f3 en ning\u00fan caso", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4024231249724527, "is_candidate": true}, {"start": 4945.432, "end": 4953.316, "text": " y en algunas excepciones, en algunos pueblos, muy pocos mejores servicios.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4348381989155672, "is_candidate": true}, {"start": 4953.316, "end": 4970.766, "text": "Quiere decir que ese 20% de crecimiento del Estado, del dinero de los argentinos, de los ahorros que busca la Bolsa de Comercio para llevar al mundo productivo, y para eso existe,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40707940480266214, "is_candidate": true}, {"start": 4972.82, "end": 4986.271, "text": " fueron alimentar una burocracia incapaz de darle a los argentinos m\u00e1s que miseria y m\u00e1s pobreza.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4286338477859968, "is_candidate": true}, {"start": 4986.271, "end": 5001.563, "text": "Esto implica que el cambio de r\u00e9gimen, que va a tener una etapa de transici\u00f3n, como bien explic\u00f3 Luciano Alaspina, no es un cambio menor,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43975072636204293, "is_candidate": true}, {"start": 5003.042, "end": 5026.84, "text": " no es un cambio que podamos pensarlo simplemente como una secuencia gradual de cambios peque\u00f1os sobre nuestra econom\u00eda, es un cambio de r\u00e9gimen total y absoluto, porque implica, como bien dijo Luciano, demoler,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3970399357736154, "is_candidate": true}, {"start": 5028.187, "end": 5044.6, "text": " total y absolutamente el r\u00e9gimen econ\u00f3mico, social y pol\u00edtico que ha construido el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48302666348171597, "is_candidate": true}, {"start": 5044.6, "end": 5049.904, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo econ\u00f3mico, social y pol\u00edtico?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44699095607082584, "is_candidate": true}, {"start": 5049.904, "end": 5055.428, "text": "Porque en lo econ\u00f3mico la riqueza argentina ha generado", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5268468324133678, "is_candidate": false}, {"start": 5056.867, "end": 5062.209, "text": " una nueva y brutal desigualdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6700897578305519, "is_candidate": false}, {"start": 5062.209, "end": 5086.238, "text": "El federalismo argentino se ha desbastado a partir de que las provincias productivas cada d\u00eda m\u00e1s han financiado a provincias que se han constituido como provincias improductivas, pero se constituyeron como provincias improductivas porque no pueden producir", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44406116091087644, "is_candidate": true}, {"start": 5087.269, "end": 5093.891, "text": " o porque su sistema pol\u00edtico feudal hace que les convenga no producir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45321444969157476, "is_candidate": true}, {"start": 5093.891, "end": 5099.593, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la raz\u00f3n por la que C\u00f3rdoba tiene industrias?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4764554706107683, "is_candidate": true}, {"start": 5099.593, "end": 5109.956, "text": "Tiene campo explotado, tiene man\u00ed, tiene distintas producciones y Formosa es una provincia pobre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4458061741825391, "is_candidate": true}, {"start": 5109.956, "end": 5112.277, "text": "\u00bfQu\u00e9 explicaci\u00f3n existe", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5317962957353481, "is_candidate": false}, {"start": 5113.378, "end": 5120.544, "text": " La \u00fanica explicaci\u00f3n que divide una de otra es su r\u00e9gimen institucional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44161361605722704, "is_candidate": true}, {"start": 5120.544, "end": 5135.478, "text": "Y el riesgo que sufre la Argentina con su sistema actual es que la mitad del pa\u00eds subsidia a la otra mitad del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4020026644953555, "is_candidate": true}, {"start": 5136.372, "end": 5146.336, "text": " Es decir, que cuando hay provincias que hablan de federalismo, lo que hablan es de un federalismo extractivo versus un federalismo productivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4113242820923525, "is_candidate": true}, {"start": 5146.336, "end": 5155.399, "text": "El federalismo productivo es aquel que desarrolla en sus provincias las capacidades de generar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4104926636301386, "is_candidate": true}, {"start": 5156.159, "end": 5180.715, "text": " aquellas posibilidades de bienestar, de producci\u00f3n, de crecimiento de su poblaci\u00f3n contra aquellas provincias que solamente se convierten en cajas registradoras, que tienen empleo p\u00fablico, que utilizan recursos solamente de la coparticipaci\u00f3n y que una parte m\u00ednima", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39009202432713086, "is_candidate": true}, {"start": 5181.979, "end": 5192.522, "text": " que no va al salario del empleo p\u00fablico, va a alg\u00fan tipo de infraestructura, alguna escuela, alg\u00fan camino, alguna ruta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4834621909874276, "is_candidate": true}, {"start": 5192.522, "end": 5197.104, "text": "Esto en la Argentina lo tenemos que dar vuelta totalmente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5196579663961141, "is_candidate": false}, {"start": 5197.104, "end": 5210.068, "text": "El federalismo no es que las provincias m\u00e1s ricas se hagan m\u00e1s pobres porque mantienen a provincias m\u00e1s pobres que adem\u00e1s se hacen m\u00e1s pobres por su sistema feudal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4772877523100727, "is_candidate": true}, {"start": 5210.068, "end": 5210.428, "text": "Por eso...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6993977824658824, "is_candidate": false}, {"start": 5215.488, "end": 5244.291, "text": " Los incentivos que tiene el pa\u00eds deben ser incentivos que se pacten con claridad y tienen que ser incentivos que se construyan en base a acuerdos, que desde mi punto de vista le sumar\u00eda a lo que plante\u00f3 Luciano Laspina, que el pacto no es solamente de car\u00e1cter fiscal, no es solamente impositivo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40274004633546556, "is_candidate": true}, {"start": 5245.428, "end": 5265.913, "text": " es necesario reconstruir las instituciones republicanas en aquellas provincias donde la prensa, donde la justicia y donde todos los mecanismos institucionales est\u00e1n bajo el manejo de un gobernador monarca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40678451997500287, "is_candidate": true}, {"start": 5265.913, "end": 5272.175, "text": "Necesitamos generar acuerdos donde las leyes electorales, amaneadas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4630337451497052, "is_candidate": true}, {"start": 5272.975, "end": 5288.731, "text": " Como tenemos hoy provincias que han avanzado sobre sistemas electorales de leyes de lemas que lo \u00fanico que hacen es dividir y destruir la representaci\u00f3n popular que vota cada ciudadano.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4153517301156945, "is_candidate": true}, {"start": 5288.731, "end": 5295.738, "text": "Necesitamos trabajar sobre la independencia de la justicia y la seguridad jur\u00eddica del conjunto del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43907029918085605, "is_candidate": true}, {"start": 5296.817, "end": 5311.166, "text": " y necesitamos trabajar sobre los valores republicanos de la libertad de prensa y no que uno vaya a provincias donde los medios de comunicaci\u00f3n son los medios del gobernador.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4444442894344509, "is_candidate": true}, {"start": 5311.166, "end": 5322.614, "text": "Esta l\u00f3gica... Esta l\u00f3gica de construcci\u00f3n de un pacto fiscal", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5249071501063687, "is_candidate": false}, {"start": 5324.27, "end": 5332.132, "text": " institucional y republicano es lo que necesitamos para que el pa\u00eds crezca en su totalidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4577976294295081, "is_candidate": true}, {"start": 5332.132, "end": 5338.154, "text": "Y por eso los incentivos tienen que ser claros y concretos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39853395190788776, "is_candidate": true}, {"start": 5338.154, "end": 5342.675, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de empleo p\u00fablico que una provincia tiene que tener?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5574452644892456, "is_candidate": false}, {"start": 5342.675, "end": 5348.277, "text": "\u00bfCu\u00e1l es el nivel de actividad privada que esa provincia tiene que tener?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.508822310422236, "is_candidate": false}, {"start": 5348.277, "end": 5352.898, "text": "Si todo lo busca de la coparticipaci\u00f3n, no hay ning\u00fan incentivo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4472187529926652, "is_candidate": true}, {"start": 5354.117, "end": 5359.041, "text": " es lo mismo que sucede en el plano social.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.436477970411863, "is_candidate": true}, {"start": 5359.041, "end": 5381.577, "text": "Si el plano social es la construcci\u00f3n de una sociedad con trabajo p\u00fablico y planes sociales, toda la actividad privada va a entrar, como est\u00e1 hoy, en una creciente decadencia que cada d\u00eda nos va a llevar a un t\u00fanel m\u00e1s oscuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3599865704553348, "is_candidate": true}, {"start": 5381.577, "end": 5382.177, "text": "Por eso es que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5402256609448022, "is_candidate": false}, {"start": 5383.55, "end": 5390.873, "text": " Esta no es una reorganizaci\u00f3n simple, pero es una reorganizaci\u00f3n necesaria.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4074427840032889, "is_candidate": true}, {"start": 5390.873, "end": 5406.721, "text": "No podemos seguir con una Argentina cuya actividad privada sea menor que la actividad p\u00fablica, porque no hay c\u00f3mo sostener un pa\u00eds donde lo p\u00fablico es m\u00e1s grande que lo privado, es un tema elemental, b\u00e1sico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5022287995974792, "is_candidate": false}, {"start": 5412.295, "end": 5421.26, "text": " La empresa privada como motor de la Argentina tiene que venir con toda la fuerza y con todos", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4636841241853912, "is_candidate": true}, {"start": 5422.301, "end": 5444.911, "text": " los mecanismos para que la autopista de simplificaci\u00f3n sea una verdadera autopista de desregulaci\u00f3n, de desburocratizaci\u00f3n, de fin de la corrupci\u00f3n, para que la Argentina realmente ponga en esa autopista todas las posibilidades para que crezcamos en cantidad de empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4740477549329124, "is_candidate": true}, {"start": 5446.424, "end": 5456.111, "text": " 14 empresas cada 100.000 habitantes tiene la Argentina, Brasil tiene 26, 44 Chile, 88 Australia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4774944703198172, "is_candidate": true}, {"start": 5456.111, "end": 5471.384, "text": "Es evidente que con ese n\u00famero, con adem\u00e1s todas las condiciones negativas que tenemos sobre el mundo del empleo, sobre las leyes laborales, sobre las cargas impositivas que tenemos, nunca vamos a poder tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3721283925274774, "is_candidate": true}, {"start": 5471.904, "end": 5477.866, "text": " un empleo de calidad y productividad grande y amplia como la que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45139251539154135, "is_candidate": true}, {"start": 5477.866, "end": 5493.993, "text": "Por eso es que este nuevo gobierno tiene que ser un gobierno enfocado, total y absolutamente en que la macroeconom\u00eda sea una autopista para el crecimiento de la inversi\u00f3n privada en nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44208774519653304, "is_candidate": true}, {"start": 5495.925, "end": 5503.009, "text": " Y esta inversi\u00f3n privada implica terminar con todas las distorsiones que hoy tenemos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43788502574050725, "is_candidate": true}, {"start": 5503.009, "end": 5521.22, "text": "Nosotros hoy en la Argentina vamos a llegar, si ganamos por supuesto, vamos a llegar y vamos a tener un programa de descontaminaci\u00f3n legal de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41854970815239756, "is_candidate": true}, {"start": 5521.22, "end": 5524.922, "text": "Son m\u00e1s las leyes que tenemos que derogar que las que tenemos que votar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6921219779663567, "is_candidate": false}, {"start": 5525.962, "end": 5538.655, "text": " Tenemos que terminar con un Congreso que vota leyes y leyes y leyes y que cuando uno tiene que ir a abrir una empresa, no sabe por d\u00f3nde empezar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4992653601732897, "is_candidate": true}, {"start": 5538.655, "end": 5546.182, "text": "Este trabajo de desregulaci\u00f3n, de descontaminaci\u00f3n legal que implica leyes, decretos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4362175252081004, "is_candidate": true}, {"start": 5547.572, "end": 5557.942, "text": " resoluciones de la AFIP, del ANSES, del INTA, del INTI, de cualquiera de los organismos que trabajan en el pa\u00eds para que la apertura", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.450502391358239, "is_candidate": true}, {"start": 5559.122, "end": 5575.076, "text": " de esta inversi\u00f3n privada sea simplificada y no solamente para el capital extranjero, sino para los argentinos, desde el que tiene un almac\u00e9n en Ushuaia al que tiene una petrolera en Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4535286343181443, "is_candidate": true}, {"start": 5575.076, "end": 5584.964, "text": "Todos los argentinos necesitamos esa descontaminaci\u00f3n legal para poder simplificar la vida concreta de las empresas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45589204094151137, "is_candidate": true}, {"start": 5590.767, "end": 5599.23, "text": " Est\u00e1 claro y es un ABC que necesitamos terminar con los CEPOS y los CEPOS.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4816971918696463, "is_candidate": true}, {"start": 5599.23, "end": 5619.138, "text": "Tenemos el CEPO cambiario, pero tambi\u00e9n tenemos hoy el CEPO de las importaciones y tenemos el CEPO de las exportaciones y tenemos una cantidad de regulaciones que lo \u00fanico que han hecho es generar un pa\u00eds total y absolutamente trabado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34278388566108187, "is_candidate": true}, {"start": 5620.472, "end": 5638.77, "text": " nos dijeron que iban por, no s\u00e9, desde la \u00e9poca romana, que iban a controlar 1.400 precios y sali\u00f3 el secretario a controlar precios, los control\u00f3 tan bien que pas\u00f3 de una inflaci\u00f3n del 5 al 6.6.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35996538538340117, "is_candidate": true}, {"start": 5640.737, "end": 5652.823, "text": " Es decir, hasta ahora seguimos pensando en recetas que lo \u00fanico que han hecho es destruir el salario y los anhelos de los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3866993513907635, "is_candidate": true}, {"start": 5652.823, "end": 5664.63, "text": "Vamos con toda la fuerza a generar un pa\u00eds con una verdadera libertad de trabajo, con una verdadera libertad para la inversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4415884926517747, "is_candidate": true}, {"start": 5664.63, "end": 5669.172, "text": "La libertad va a ser una palabra central en el gobierno que queremos construir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42875591241063404, "is_candidate": true}, {"start": 5673.419, "end": 5691.633, "text": " Sin duda que salir del cepo no es f\u00e1cil, pero yo les pregunto una cosa, porque siempre pensamos en las dificultades y nunca en los efectos superadores que podemos tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3636375746734932, "is_candidate": true}, {"start": 5691.633, "end": 5694.695, "text": "Si no salimos del cepo, \u00bfqu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45944354992793635, "is_candidate": true}, {"start": 5694.695, "end": 5697.077, "text": "\u00bfMantenemos el mismo plan, el mismo pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5800015454829466, "is_candidate": false}, {"start": 5698.017, "end": 5719.128, "text": " que vamos a heredar o nos animamos y tenemos la fuerza y la valent\u00eda que necesitamos para generar los cambios que la Argentina necesita a nivel impositivo, a nivel de los impuestos antiexportaci\u00f3n, a nivel de la cantidad de regulaciones que tenemos, a nivel de los CEPOS como dijimos reci\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38786914831896047, "is_candidate": true}, {"start": 5719.128, "end": 5723.931, "text": "Tenemos que ir a ese cambio de fondo que el pa\u00eds necesita sin", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5574808957468658, "is_candidate": false}, {"start": 5724.451, "end": 5739.202, "text": " miedo, el miedo paraliza, el miedo nos hace que el sistema contin\u00fae y nosotros necesitamos un verdadero cambio sist\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36552948561460885, "is_candidate": true}, {"start": 5739.202, "end": 5751.592, "text": "Quiero plantearles que nosotros estamos totalmente convencidos que muchos nos plantean", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3606834169894978, "is_candidate": true}, {"start": 5753.342, "end": 5777.51, "text": " que el camino va a ser dif\u00edcil, que nos van a llenar de obst\u00e1culos, que nos van a llenar de piedras, que no vamos a tener la capacidad de romper esa ingobernabilidad autom\u00e1tica que arranca cuando arranca nuestro gobierno.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44111924999559204, "is_candidate": true}, {"start": 5777.51, "end": 5782.152, "text": "Porque si ha habido un gobierno negativo, un gobierno malo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.50049780066614, "is_candidate": false}, {"start": 5783.798, "end": 5791.905, "text": " para la gente, para los trabajadores, ha sido este gobierno, que no tuvo un solo paro nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.36358387293201677, "is_candidate": true}, {"start": 5791.905, "end": 5792.965, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5997734162493817, "is_candidate": false}, {"start": 5792.965, "end": 5803.354, "text": "Porque los actores que vetan los cambios en la Argentina viven y se enriquecen en el medio de esta selva que estamos describiendo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40928867921467926, "is_candidate": true}, {"start": 5804.665, "end": 5813.89, "text": " Y entonces se desactivan cuando est\u00e1n en el poder y se activan cuando vienen los cambios de fondo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35140094251256415, "is_candidate": true}, {"start": 5813.89, "end": 5827.817, "text": "Y cuando se activan nosotros tenemos que tomar una decisi\u00f3n, nosotros nos animamos como pueblo, como naci\u00f3n que va a estar en lucha para cambiar, nos vamos a animar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40039507716040834, "is_candidate": true}, {"start": 5828.908, "end": 5842.875, "text": " a que nos desactiven y nos conviertan los cambios en continuidad o vamos a tener la valent\u00eda y el coraje para que esos cambios se realicen de verdad, de verdad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4288522975126692, "is_candidate": true}, {"start": 5842.875, "end": 5854.66, "text": "Porque si no, dentro de cuatro a\u00f1os va a haber alguien ac\u00e1, que no voy a ser yo, diciendo que hicimos, tratamos, pero nos frenaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4115913071790809, "is_candidate": true}, {"start": 5854.66, "end": 5857.482, "text": "Y hoy el gran desaf\u00edo de la Argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4341165499925961, "is_candidate": true}, {"start": 5858.503, "end": 5870.008, "text": " es pensar que las dificultades del cambio son intr\u00ednsecas al cambio y que no vamos a tener cambios sin dificultad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4315817021307319, "is_candidate": true}, {"start": 5870.008, "end": 5872.929, "text": "Pero les hago una pregunta, \u00bfqu\u00e9 prefieren?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4290333424755185, "is_candidate": true}, {"start": 5872.929, "end": 5878.411, "text": "\u00bfCambio sin dificultad o continuidad de la decadencia argentina?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46316994143747026, "is_candidate": true}, {"start": 5878.411, "end": 5881.492, "text": "Yo me juego por el cambio con dificultades.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5256288701183981, "is_candidate": false}, {"start": 5891.725, "end": 5895.848, "text": " Por eso hablamos de temas concretos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4404448720306171, "is_candidate": true}, {"start": 5895.848, "end": 5900.031, "text": "Pactos fiscales de rienda corta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4847786256142458, "is_candidate": true}, {"start": 5900.031, "end": 5914.942, "text": "Basta de gobernaciones que tienen super\u00e1vit y el Estado Nacional que est\u00e1 en crisis permanente, con una macroeconom\u00eda que no puede administrar y que despu\u00e9s pega en todas las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43699194268633623, "is_candidate": true}, {"start": 5914.942, "end": 5920.846, "text": "Vamos a un esfuerzo en el que el pa\u00eds entero tiene que nivelar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47789671659440514, "is_candidate": true}, {"start": 5921.876, "end": 5929.761, "text": " sus enormes desniveles macroecon\u00f3micos y sus enormes distorsiones macroecon\u00f3micas que tiene hoy.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4227718115679867, "is_candidate": true}, {"start": 5932.363, "end": 5954.112, "text": " hay que animarse a hablar de equilibrio fiscal y de super\u00e1vit fiscal, porque con equilibrio fiscal vamos a poder administrar lo que hay, con super\u00e1vit fiscal vamos a poder empezar a cambiar realmente la estructura impositiva, distorsiva que tiene nuestro pa\u00eds, que es lo que necesitamos para que despu\u00e9s que logremos tener", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4267226862904049, "is_candidate": true}, {"start": 5954.812, "end": 5983.015, "text": " una \u00fanica moneda, como bien describ\u00eda Luciano, tengamos tambi\u00e9n la posibilidad de que todos aquellos que quieran invertir en la Argentina vengan porque la Argentina tiene impuestos razonables, leyes laborales razonables y tiene la capacidad de generar condiciones de largo plazo para que la inversi\u00f3n se asegura, es decir, tenga una verdadera seguridad jur\u00eddica, un orden macroecon\u00f3mico", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4056685001262964, "is_candidate": true}, {"start": 5983.635, "end": 5989.596, "text": " nos permite una seguridad jur\u00eddica a largo plazo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4047595891020156, "is_candidate": true}, {"start": 5989.596, "end": 6001.019, "text": "Las regulaciones en el mercado laboral van a ser quiz\u00e1s el primer punto de discusi\u00f3n que vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3949053026799726, "is_candidate": true}, {"start": 6001.019, "end": 6009.0, "text": "Uno se encuentra hoy con sindicalistas que te dicen que no quieren cambios en las leyes laborales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4091409872096533, "is_candidate": true}, {"start": 6009.0, "end": 6012.361, "text": "Y yo pregunto, \u00bftenemos 6 millones de trabajadores", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5236594861708155, "is_candidate": false}, {"start": 6013.458, "end": 6020.743, "text": " que est\u00e1n trabajando en blanco o en gris, porque no todo es blanco.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5034930798511104, "is_candidate": false}, {"start": 6020.743, "end": 6021.944, "text": "Es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5108959866965384, "is_candidate": false}, {"start": 6021.944, "end": 6025.287, "text": "Muchos que cobran una parte y una parte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5036317834804873, "is_candidate": false}, {"start": 6025.287, "end": 6030.21, "text": "Lo mismo pasa en el Estado Nacional y en los estados provinciales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.397203576137392, "is_candidate": true}, {"start": 6030.21, "end": 6038.956, "text": "8 millones de trabajadores informales y 3 millones de personas con planes sociales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42499092376526715, "is_candidate": true}, {"start": 6038.956, "end": 6042.419, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 significa la inclusi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5285078443414919, "is_candidate": false}, {"start": 6044.591, "end": 6047.272, "text": " el uno adentro y dos afuera?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5044441408791972, "is_candidate": false}, {"start": 6047.272, "end": 6059.717, "text": "\u00bfO la inclusi\u00f3n significa que el conjunto de los trabajadores de nuestro pa\u00eds tengan los componentes b\u00e1sicos y fundamentales de la seguridad social?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39318866575080946, "is_candidate": true}, {"start": 6059.717, "end": 6061.538, "text": "La seguridad social que tenemos hoy", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5317688519922578, "is_candidate": false}, {"start": 6063.603, "end": 6067.672, "text": " \u00bfLa tienen los 8 millones de trabajadores que est\u00e1n en la informalidad?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43143683904929464, "is_candidate": true}, {"start": 6067.672, "end": 6070.618, "text": "\u00bfLa tienen los 3 millones de personas que tienen planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46748225652572306, "is_candidate": true}, {"start": 6070.618, "end": 6072.523, "text": "No, no tienen nada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7031301320473002, "is_candidate": false}, {"start": 6072.523, "end": 6074.346, "text": "Entonces, la inclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5301859293418942, "is_candidate": false}, {"start": 6076.59, "end": 6090.885, "text": " que plantean determinados sectores del sindicalismo argentino es solo el mantener a aquellos que est\u00e1n dentro, que cada vez son menos, y cada vez son m\u00e1s los que est\u00e1n afuera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4619694868442277, "is_candidate": true}, {"start": 6090.885, "end": 6094.829, "text": "Nosotros no vamos a tener, como hoy existe,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5458578454061003, "is_candidate": false}, {"start": 6095.59, "end": 6114.384, "text": " una diferencia que significa que miles, millones de trabajadores no tengan ninguna posibilidad de pensar en tener una m\u00ednima protecci\u00f3n que el Estado y sus propios impuestos, porque no es el Estado sus propios aportes le van a dar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43189677317411024, "is_candidate": true}, {"start": 6114.384, "end": 6119.667, "text": "Con lo cual el r\u00e9gimen laboral tiene que ser un r\u00e9gimen laboral razonable,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5236096706178004, "is_candidate": false}, {"start": 6120.734, "end": 6142.745, "text": " las cargas sociales no pueden destruir a las empresas y las indemnizaciones no pueden ser la muerte o el pasivo laboral enorme que tienen hoy las empresas en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3824932989629055, "is_candidate": true}, {"start": 6142.745, "end": 6148.128, "text": "Por eso vamos a arrancar con un paquete de leyes que va a tocar un mont\u00f3n de temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46170799013154795, "is_candidate": true}, {"start": 6150.175, "end": 6164.747, "text": " las leyes que tenemos que derogar, las leyes que tenemos que votar, la nueva ley que le va a dar al Banco Central una total y absoluta independencia y autonom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4217241635397502, "is_candidate": true}, {"start": 6164.747, "end": 6169.971, "text": "Per\u00fa pasaron 10 presidentes y un solo presidente del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3643160591258131, "is_candidate": true}, {"start": 6169.971, "end": 6173.795, "text": "Su moneda es estable, su r\u00e9gimen pol\u00edtico inestable.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44473307746604074, "is_candidate": true}, {"start": 6174.728, "end": 6200.188, "text": " En consecuencia, existen posibilidades de que nosotros, de entrada, podamos comenzar a tener un sistema institucional que nos permita dejar de emitir y dejar de financiar al tesoro, que m\u00e1s que financiar al tesoro, es financiar los tesoros que algunos pol\u00edticos quieren para ellos mismos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4003475346106252, "is_candidate": true}, {"start": 6208.545, "end": 6231.89, "text": " Quiero ahora hablarles de un tema que nos ata\u00f1e a todos los argentinos, que es el segundo punto enormemente importante que un presidente debe ocuparse, que es la seguridad de todos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3697705063446183, "is_candidate": true}, {"start": 6231.89, "end": 6238.131, "text": "Hoy estamos viviendo una situaci\u00f3n realmente triste,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45562699549262076, "is_candidate": true}, {"start": 6240.352, "end": 6263.906, "text": " Terrible, porque nosotros durante cuatro a\u00f1os nos dedicamos a demoler el sistema del narcotr\u00e1fico en la ciudad de Rosario, y lo hicimos, bajamos el 30% los homicidios en cuatro a\u00f1os, desarmamos las bandas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40269897904661633, "is_candidate": true}, {"start": 6265.192, "end": 6269.848, "text": " dejamos un comando unificado, trabajamos con inteligencia criminal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4959563879821858, "is_candidate": true}, {"start": 6270.878, "end": 6282.486, "text": " nos falt\u00f3 el \u00faltimo paso de una c\u00e1rcel para narcotraficantes para separarlos de la poblaci\u00f3n que utilizan para seguir delinquiendo desde adentro de las c\u00e1rceles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41827097553221015, "is_candidate": true}, {"start": 6282.486, "end": 6295.975, "text": "Ahora mi sue\u00f1o, que lo dije el otro d\u00eda, es que la c\u00e1rcel para narcotraficantes se construya en los terrenos de L\u00e1zaro B\u00e1ez, como una manera de expresar que se termina la corrupci\u00f3n en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4445078049457951, "is_candidate": true}, {"start": 6299.762, "end": 6300.963, "text": " Ya esto no es un problema.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5370015477023315, "is_candidate": false}, {"start": 6300.963, "end": 6306.386, "text": "En Rosario vamos a tener que entrar con toda la fuerza del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43551080526947183, "is_candidate": true}, {"start": 6306.386, "end": 6313.231, "text": "Y todos toman el concepto, pero despu\u00e9s hay que aplicarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47153940011600326, "is_candidate": true}, {"start": 6313.231, "end": 6320.635, "text": "El otro d\u00eda, en un paisaje buc\u00f3lico, nuestro presidente, en Salta, dijo, algo habr\u00e1 que hacer en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47093113680447496, "is_candidate": true}, {"start": 6320.635, "end": 6324.458, "text": "S\u00ed, presidente, algo hay que hacer en Rosario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3896928503356125, "is_candidate": true}, {"start": 6324.458, "end": 6327.48, "text": "Y en ese momento,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6620553593525906, "is_candidate": false}, {"start": 6328.837, "end": 6338.317, "text": " Dijo dos d\u00edas despu\u00e9s, vamos a mandar fuerzas federales que hab\u00edan sacado y que nosotros hab\u00edamos dejado ordenadas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41732130107716614, "is_candidate": true}, {"start": 6339.414, "end": 6345.119, "text": " y despu\u00e9s dijo, y voy a mandar el ej\u00e9rcito, pero lo voy a mandar para hacer casas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4220370566505358, "is_candidate": true}, {"start": 6345.119, "end": 6358.43, "text": "No, se\u00f1or presidente, necesitamos que las fuerzas del orden, que todo el peso de nuestro Estado est\u00e9 para impedir que maten a los rosarinos hoy como los est\u00e1n matando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.455092335024344, "is_candidate": true}, {"start": 6359.05, "end": 6364.274, "text": " No necesitamos construir casas que se conviertan en bunkers del narcotr\u00e1fico.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.481516920084216, "is_candidate": true}, {"start": 6364.274, "end": 6376.062, "text": "Necesitamos demoler hoy en Rosario la presencia de armas, de sicarios, de personas que hoy extorsionan a los comerciantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4305603197206629, "is_candidate": true}, {"start": 6376.062, "end": 6379.164, "text": "\u00bfSaben ustedes lo que pasa en Rosario?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4007418382488328, "is_candidate": true}, {"start": 6379.164, "end": 6388.151, "text": "Les dejan un papel con una bala y le dicen, como dec\u00eda Pablo Emilio Escobar Gaviria, plata o plomo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41343564817985234, "is_candidate": true}, {"start": 6389.358, "end": 6394.936, "text": " Hoy Medell\u00edn tiene 11 muertes cada 100.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5723384696759694, "is_candidate": false}, {"start": 6394.936, "end": 6395.518, "text": "Rosario...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.593801115300842, "is_candidate": false}, {"start": 6396.668, "end": 6400.05, "text": " Nosotros la dejamos en 8 cada 100.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4774733085710495, "is_candidate": true}, {"start": 6400.05, "end": 6403.572, "text": "Y hoy Rosario tiene 24 muertes cada 100.000 habitantes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5923075260129069, "is_candidate": false}, {"start": 6403.572, "end": 6416.299, "text": "Duplica a Medell\u00edn, que fue la cuna del narcotr\u00e1fico en Colombia, combatido con toda la fuerza y hoy en una situaci\u00f3n totalmente diferente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4847590191262928, "is_candidate": true}, {"start": 6416.299, "end": 6421.362, "text": "Hoy Rosario tiene m\u00e1s muertes, el doble de muertes que Medell\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4520565902386995, "is_candidate": true}, {"start": 6421.362, "end": 6422.183, "text": "\u00bfA ustedes les parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5120833390909565, "is_candidate": false}, {"start": 6423.553, "end": 6427.435, "text": " demoler un sistema como el que nosotros hab\u00edamos logrado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5024331152485597, "is_candidate": false}, {"start": 6427.435, "end": 6435.739, "text": "Ahora han vuelto, por suerte, pero no con las ideas claras, porque las ideas claras implican.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.38984598504614687, "is_candidate": true}, {"start": 6435.739, "end": 6440.621, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 yo digo que tiene que ir el Ej\u00e9rcito y las Fuerzas Armadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.502814353691946, "is_candidate": false}, {"start": 6440.621, "end": 6442.222, "text": "Porque ya est\u00e1n las Fuerzas Armadas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4749935180388004, "is_candidate": true}, {"start": 6442.222, "end": 6444.463, "text": "\u00bfQui\u00e9n controla nuestro espacio a\u00e9reo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4883325557986463, "is_candidate": true}, {"start": 6444.463, "end": 6446.584, "text": "\u00bfQui\u00e9n impide que entren los aviones narco?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5139685753464818, "is_candidate": false}, {"start": 6446.584, "end": 6448.344, "text": "La Fuerza A\u00e9rea Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.594282454371197, "is_candidate": false}, {"start": 6448.344, "end": 6449.125, "text": "\u00bfQui\u00e9n controla?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7489461715999858, "is_candidate": false}, {"start": 6451.649, "end": 6455.57, "text": " \u00bfQui\u00e9n es el control de la soberan\u00eda en nuestra Constituci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44566787831001564, "is_candidate": true}, {"start": 6455.57, "end": 6463.794, "text": "El control de nuestra soberan\u00eda, de nuestra Constituci\u00f3n, \u00bfpor qu\u00e9 jura un hombre o una mujer de las Fuerzas Armadas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4425435998198496, "is_candidate": true}, {"start": 6463.794, "end": 6465.655, "text": "Por la patria y por la Constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5390032469285685, "is_candidate": false}, {"start": 6466.791, "end": 6475.277, "text": " Cuando jura por la patria, jura por un sistema de valores y por un territorio, por una frontera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4733937698113685, "is_candidate": true}, {"start": 6475.277, "end": 6482.521, "text": "Cuando jura por la Constituci\u00f3n, jura por la vigencia del Estado de Derecho.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44384053800987233, "is_candidate": true}, {"start": 6482.521, "end": 6490.066, "text": "Cuando en un territorio argentino, sea en el sur, con grupos extremistas, o sea en Rosario bajo la ley narco,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3971885368813661, "is_candidate": true}, {"start": 6492.984, "end": 6498.5, "text": " hay una ley distinta a la Constituci\u00f3n Nacional que rige en ese territorio,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48618787461397994, "is_candidate": true}, {"start": 6499.484, "end": 6502.165, "text": " no hay soberan\u00eda vigente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.530610471466687, "is_candidate": false}, {"start": 6502.165, "end": 6509.286, "text": "La soberan\u00eda vigente es la del narco, la soberan\u00eda vigente es la del terrorismo pseudo-mapuche en el sur.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3941120375607641, "is_candidate": true}, {"start": 6509.286, "end": 6523.329, "text": "Por eso es que las Fuerzas Armadas Argentinas, si tienen que cuidar la soberan\u00eda, la tienen que cuidar en cualquier lugar donde la Constituci\u00f3n Nacional no rige en un mil\u00edmetro de territorio argentino.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4507811996702801, "is_candidate": true}, {"start": 6523.329, "end": 6527.19, "text": "Debe de regir la Constituci\u00f3n a lo largo y a lo ancho del pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48514183807386946, "is_candidate": true}, {"start": 6531.094, "end": 6554.413, "text": " Sin duda que hemos aprendido de la historia y no vamos a mandar a nadie sin la protecci\u00f3n legal necesaria para que aquel que sale a trabajar, a combatir estos problemas que tienen nuestras fuerzas", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4004303154441041, "is_candidate": true}, {"start": 6556.206, "end": 6566.148, "text": " nuestros ciudadanos, sea en Rosario, sea en C\u00f3rdoba o sea donde sea, tienen que salir con la protecci\u00f3n legal adecuada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32547309349146014, "is_candidate": true}, {"start": 6566.148, "end": 6577.051, "text": "Quiero plantearles claramente que necesitamos trabajar sobre estas organizaciones mafiosas, que tenemos que trabajar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3485302065213084, "is_candidate": true}, {"start": 6578.398, "end": 6588.443, "text": " sobre las 23 provincias y la capital federal o la ciudad de Buenos Aires para combatir el delito de todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.411222587832517, "is_candidate": true}, {"start": 6588.443, "end": 6597.447, "text": "Se han desarmado todas las pol\u00edticas que nosotros hab\u00edamos llevado adelante para combatir el delito diario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46058288914144063, "is_candidate": true}, {"start": 6597.447, "end": 6605.791, "text": "El delito diario es un delito que muchas veces es simple y que muchas veces termina, ese delito simple, en una muerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4111078973398684, "is_candidate": true}, {"start": 6607.225, "end": 6612.066, "text": " en un asesinato, en un homicidio, en violencia de g\u00e9nero.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29679341005391857, "is_candidate": true}, {"start": 6612.066, "end": 6616.428, "text": "Por eso, nuestra filosof\u00eda es clara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41690541432709693, "is_candidate": true}, {"start": 6616.428, "end": 6625.93, "text": "Nuestro bien a proteger es al ciudadano, a la ciudadan\u00eda y a las v\u00edctimas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4295585633904411, "is_candidate": true}, {"start": 6625.93, "end": 6629.131, "text": "Y los delincuentes, si las hacen, las pagan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4733161850683323, "is_candidate": true}, {"start": 6635.696, "end": 6644.38, "text": " Tenemos un programa muy extenso, en seguridad, que no se los voy a plantear porque tiene muchos, muchos temas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40407513902383285, "is_candidate": true}, {"start": 6644.38, "end": 6648.022, "text": "Pero la filosof\u00eda es esta que yo les planteaba.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45703953027263555, "is_candidate": true}, {"start": 6649.23, "end": 6657.979, "text": " Y la segunda filosof\u00eda, adem\u00e1s de proteger a las v\u00edctimas y a la ciudadan\u00eda, es cuidar a los que nos cuidan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45312928318031787, "is_candidate": true}, {"start": 6657.979, "end": 6666.087, "text": "Nuestras fuerzas de seguridad tienen que tener el valor y el respeto que se merecen.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.40163303974685083, "is_candidate": true}, {"start": 6666.087, "end": 6668.949, "text": "Nosotros necesitamos que el que se desv\u00eda del camino", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4909449263958422, "is_candidate": true}, {"start": 6669.81, "end": 6685.008, "text": " le sacamos el uniforme para siempre, pero que el que protege a la ciudadan\u00eda no puede, por su tarea, terminar siendo acusado por el hecho de haber utilizado los recursos legales que el mismo Estado le dio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4291194654628333, "is_candidate": true}, {"start": 6686.364, "end": 6699.57, "text": " si no le damos protecci\u00f3n a los que trabajan por la ciudadan\u00eda, no vamos a tener fuerzas de seguridad que ayuden a los ciudadanos y que vayan al lugar que tienen que ir en el momento que tienen que ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45343778856260797, "is_candidate": true}, {"start": 6701.866, "end": 6719.18, "text": " llevar a un polic\u00eda a una escuela, pagarle un sueldo, ense\u00f1arle a usar un arma y en el momento en que tiene que actuar en defensa de su vida o de cualquier ciudadano, decirle ahora usted es el culpable porque sac\u00f3 el arma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4000987376335623, "is_candidate": true}, {"start": 6719.18, "end": 6721.422, "text": "As\u00ed no hay manera de trabajar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5337275690465095, "is_candidate": false}, {"start": 6721.422, "end": 6730.729, "text": "Nosotros vamos, como lo hicimos, a cuidar a los que nos cuidan.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3987047314966087, "is_candidate": true}, {"start": 6730.729, "end": 6731.23, "text": "Por \u00faltimo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.882677233499412, "is_candidate": false}, {"start": 6732.643, "end": 6736.465, "text": " Quiero hablarles de la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43880690410180123, "is_candidate": true}, {"start": 6736.465, "end": 6744.59, "text": "Me acompa\u00f1a ac\u00e1, adem\u00e1s de Luciano, por supuesto Guido, que ac\u00e1 est\u00e1 en las dos veredas, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35481865297307214, "is_candidate": true}, {"start": 6744.59, "end": 6751.694, "text": "Es parte de nuestros equipos y tambi\u00e9n nuestros amigos cordobeses que ya los nombraron a todos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.358974214996271, "is_candidate": true}, {"start": 6753.109, "end": 6775.038, "text": " Me acompa\u00f1a Alberto Forik, que coordina a nuestros equipos, polit\u00f3logo de Oxford, y me acompa\u00f1a tambi\u00e9n Jaime Correas, que ha sido ministro de Educaci\u00f3n de la provincia de Mendoza y que est\u00e1 trabajando fuertemente en los cambios educativos para que la Argentina vuelva a tener una educaci\u00f3n de calidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3629665220996705, "is_candidate": true}, {"start": 6775.038, "end": 6779.86, "text": "Nosotros, cuando vemos la Argentina educada,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47459051417289766, "is_candidate": true}, {"start": 6781.027, "end": 6801.641, "text": " y cuando vemos la Argentina sin educaci\u00f3n, cuando entendemos el valor de esa educaci\u00f3n, cuando pensamos en un Sarmiento 5.0, cuando pensamos en que los chicos, las cosas m\u00e1s simples, al tercer grado tienen que estar alfabetizados, tienen que saber leer, tienen que saber escribir, tienen que saber matem\u00e1ticas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3640735807635437, "is_candidate": true}, {"start": 6802.461, "end": 6820.877, "text": " cuando pensamos en que no podemos tener una deserci\u00f3n como la que tenemos hoy en la escuela secundaria, que necesitamos trayectos laborales, formaci\u00f3n para el trabajo, necesitamos medir la calidad educativa en todas las provincias argentinas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3722716352826376, "is_candidate": true}, {"start": 6821.758, "end": 6827.419, "text": " Hoy tenemos provincias argentinas cuya calidad no se puede medir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4473419287864533, "is_candidate": true}, {"start": 6827.419, "end": 6836.321, "text": "Necesitamos medir c\u00f3mo avanzan los estudiantes y necesitamos medir la calidad de los docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.47110259693354506, "is_candidate": true}, {"start": 6836.321, "end": 6851.025, "text": "No podemos tener docentes que no sean capaces de transmitir conocimiento, porque ese, m\u00e1s que un docente, es un trabajador educativo, pero no es capaz de brindarle al estudiante aquello que necesita.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4259456200653763, "is_candidate": true}, {"start": 6852.005, "end": 6857.729, "text": " Tenemos que medir los institutos de capacitaci\u00f3n docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.44483053417269447, "is_candidate": true}, {"start": 6857.729, "end": 6864.034, "text": "La Argentina tiene 1.800 institutos de capacitaci\u00f3n docente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4618069948050213, "is_candidate": true}, {"start": 6864.034, "end": 6869.077, "text": "Expl\u00edquenme ustedes de d\u00f3nde sacamos docentes para ense\u00f1arles a los docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3649230671005017, "is_candidate": true}, {"start": 6869.077, "end": 6872.099, "text": "Francia tiene 50.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4450866366341062, "is_candidate": true}, {"start": 6872.099, "end": 6879.364, "text": "La provincia que menos tiene en la Argentina porque ha tenido una burocracia ordenada, no bueno porque hace 40 a\u00f1os que est\u00e1 el mismo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41693057618847107, "is_candidate": true}, {"start": 6880.98, "end": 6886.321, "text": " partido, es la pampa, tiene 4.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43264000179488427, "is_candidate": true}, {"start": 6886.321, "end": 6893.383, "text": "Y ha salido bien en las pruebas, quiz\u00e1s porque sus docentes se forman mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3671971714881591, "is_candidate": true}, {"start": 6893.383, "end": 6897.444, "text": "Y ah\u00ed hay una herramienta muy clara que tiene el Gobierno Nacional.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4703081239508533, "is_candidate": true}, {"start": 6897.444, "end": 6899.865, "text": "El Gobierno Nacional es el due\u00f1o de los t\u00edtulos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.525759321408503, "is_candidate": false}, {"start": 6901.066, "end": 6922.093, "text": " Y el gobierno nacional le tiene que pedir a cada provincia que el lugar donde se formen los docentes no sean kioscos de los sindicatos, sino que sean verdaderas escuelas para que los chicos y los j\u00f3venes aprendan y no refugios de sindicatos que no terminan dando el nivel adecuado a los docentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4135042499550007, "is_candidate": true}, {"start": 6922.093, "end": 6926.715, "text": "No podemos ense\u00f1ar con docentes que no tengan el nivel que necesita", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4360523233344409, "is_candidate": true}, {"start": 6927.9, "end": 6933.722, "text": " un chico, el nivel pedag\u00f3gico que necesita un chico, un joven en cualquiera de las escalas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4176878602726095, "is_candidate": true}, {"start": 6935.051, "end": 6938.372, "text": " Necesitamos una educaci\u00f3n universal.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.46519437046514966, "is_candidate": true}, {"start": 6938.372, "end": 6943.074, "text": "Vamos a terminar con la ideolog\u00eda en la educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4704781525548206, "is_candidate": true}, {"start": 6943.074, "end": 6946.735, "text": "La ideolog\u00eda en la educaci\u00f3n es lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.513737253241745, "is_candidate": false}, {"start": 6946.735, "end": 6957.559, "text": "Genera un pensamiento imposible de que esos j\u00f3venes, esos chicos y esos j\u00f3venes puedan desarrollarse en la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39941704831279257, "is_candidate": true}, {"start": 6957.559, "end": 6960.02, "text": "Nadie que aprendi\u00f3 en un r\u00e9gimen", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4931671284522281, "is_candidate": true}, {"start": 6961.265, "end": 6986.112, "text": " y que aprende disvalores del r\u00e9gimen, es capaz luego de poder abrir su cabeza al pensamiento universal, a las posibilidades de pensar realmente como hoy necesitamos, ciudadanos libres que piensen, que creen y no talibanes de una ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39363195215216007, "is_candidate": true}, {"start": 6986.112, "end": 6989.093, "text": "Por \u00faltimo, quiero decirles", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5315868892610585, "is_candidate": false}, {"start": 6990.313, "end": 7000.059, "text": " que estamos total y absolutamente decididos a salir de esta decadencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34705763208557905, "is_candidate": true}, {"start": 7000.059, "end": 7007.084, "text": "Y que el costo de las reformas no lo analizamos como costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4487336724491837, "is_candidate": true}, {"start": 7007.084, "end": 7013.228, "text": "Siempre nos dicen, las reformas tienen costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4618278856243119, "is_candidate": true}, {"start": 7013.228, "end": 7018.051, "text": "Y yo digo, mucho m\u00e1s costo tiene la decadencia que vivimos hoy los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4317438739345334, "is_candidate": true}, {"start": 7018.977, "end": 7031.306, "text": " Entonces nosotros tenemos un solo camino que tiene que ser claro, que tiene que ser n\u00edtido y que tiene que tener el car\u00e1cter que necesitamos para que la Argentina cambie.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4413933996438778, "is_candidate": true}, {"start": 7031.306, "end": 7040.793, "text": "Mi decisi\u00f3n, si me eligen, es ponerle todo el coraje y todo el car\u00e1cter para que el cambio sea irreversible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42271762768873544, "is_candidate": true}, {"start": 7041.745, "end": 7053.968, "text": " Pero necesito no solamente el car\u00e1cter de una persona o de un equipo, sino el car\u00e1cter de una sociedad que no se rinde a ser un pa\u00eds decadente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42711691715349487, "is_candidate": true}, {"start": 7053.968, "end": 7069.672, "text": "Es decir, que esta no es una tarea de una persona, no es un liderazgo individual, no es un equipo, es la sociedad argentina que decide dar vuelta la p\u00e1gina de la decadencia de la historia de nuestro pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4330940516641928, "is_candidate": true}, {"start": 7070.312, "end": 7085.256, "text": " Con lo cual, cada ciudadano cuando ve que le cortan una calle, que le cierran la entrada a una f\u00e1brica, que le impiden mejorar sus condiciones de vida, tiene que salir a pelear por la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.45343734255249724, "is_candidate": true}, {"start": 7085.256, "end": 7091.838, "text": "Yo necesito de una Argentina en lucha, sin argentinos en lucha no salimos de la decadencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.42738652176709213, "is_candidate": true}, {"start": 7091.838, "end": 7092.538, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5521148657750932, "is_candidate": false}, {"start": 7106.559, "end": 7111.681, "text": " Tenemos, como siempre, unos minutitos para preguntas, ya tengo algunas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8587043910065667, "is_candidate": false}, {"start": 7111.681, "end": 7114.022, "text": "Ustedes podr\u00e1n seguramente ir anot\u00e1ndolas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8719482807114101, "is_candidate": false}, {"start": 7114.022, "end": 7124.246, "text": "Vamos a tratar de que, junto al diputado Laspina, Patricia pueda tambi\u00e9n responder la mayor cantidad de observaciones que ustedes les plantean.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8385977348973939, "is_candidate": false}, {"start": 7124.246, "end": 7130.228, "text": "Tenemos todav\u00eda unos 15, 20 minutos m\u00e1s para la conversaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.86538059358489, "is_candidate": false}, {"start": 7130.228, "end": 7134.41, "text": "Inmediatamente le coloco en el micr\u00f3fono a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8883261631435626, "is_candidate": false}, {"start": 7147.702, "end": 7151.744, "text": " \u00bfQuer\u00e9s sentarte ah\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0376056020971258, "is_candidate": false}, {"start": 7151.744, "end": 7153.284, "text": "\u00bfEn el medio?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.010798274880169, "is_candidate": false}, {"start": 7153.284, "end": 7154.005, "text": "Como quieras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.710717643264199, "is_candidate": false}, {"start": 7154.005, "end": 7154.905, "text": "Ocupe el espacio central.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8637633944292887, "is_candidate": false}, {"start": 7154.905, "end": 7161.147, "text": "Bueno.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9046109104880948, "is_candidate": false}, {"start": 7161.147, "end": 7168.11, "text": "Ambos han sido diputados, Luciano es diputado y est\u00e1n habitualmente regidos por el tiempo de las presidencias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8101117807092963, "is_candidate": false}, {"start": 7168.11, "end": 7174.893, "text": "Tuvieron la libertad hoy de que no hubo un presidente que les hiciera anotar las preguntas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8819450281607655, "is_candidate": false}, {"start": 7176.029, "end": 7177.77, "text": " el tiempo, mejor dicho.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9661758511358712, "is_candidate": false}, {"start": 7177.77, "end": 7185.135, "text": "Patricia, anot\u00e9 en el principio y en el final de tu conversaci\u00f3n, de tu charla, algunas palabras.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8340939234527356, "is_candidate": false}, {"start": 7185.135, "end": 7203.847, "text": "Dijiste al principio, cambio de orden, cambio, no, cambio de r\u00e9gimen, orden, y al final dijiste car\u00e1cter, que ten\u00edas car\u00e1cter y que requer\u00eda de la participaci\u00f3n de la gente para que tu car\u00e1cter, eventualmente el car\u00e1cter de una presidenta,", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8454812728339598, "is_candidate": false}, {"start": 7205.511, "end": 7210.032, "text": " hiciera posible las transformaciones de ese cambio de r\u00e9gimen.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8351400820189329, "is_candidate": false}, {"start": 7210.032, "end": 7214.033, "text": "\u00bfQu\u00e9 m\u00e1s pens\u00e1s que necesitas para llevar a cabo este cambio de r\u00e9gimen?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8798370719586138, "is_candidate": false}, {"start": 7214.033, "end": 7221.635, "text": "Adem\u00e1s de tu propio car\u00e1cter y del eventual consenso que pod\u00e9s llegar a tener de parte de la poblaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8226385508660023, "is_candidate": false}, {"start": 7221.635, "end": 7229.177, "text": "Bueno, creo que el car\u00e1cter es determinante de un cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3673775276897382, "is_candidate": true}, {"start": 7229.177, "end": 7229.737, "text": "Hay momentos...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8000268381353757, "is_candidate": false}, {"start": 7230.65, "end": 7237.676, "text": " de la historia y lo vemos en la historia universal, que uno tiene que decidir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29544648003897245, "is_candidate": true}, {"start": 7237.676, "end": 7242.7, "text": "Hay muchos ejemplos que demuestran hacia qu\u00e9 lado uno puede ir.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35495398164396774, "is_candidate": true}, {"start": 7242.7, "end": 7246.723, "text": "Uno puede ser Chamberlain o puede ser Churchill.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.43520347423730843, "is_candidate": true}, {"start": 7246.723, "end": 7255.37, "text": "Y esa diferencia hace al fracaso y a la destrucci\u00f3n o hace al triunfo y a la construcci\u00f3n de futuro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3836248342693177, "is_candidate": true}, {"start": 7256.524, "end": 7273.632, "text": " Por eso me parece que el car\u00e1cter en este momento del pa\u00eds no es un tema menor, es quiz\u00e1s lo que le d\u00e9 sustento al cambio t\u00e9cnico, al desarrollo, a la capacidad de construir un equipo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30025487435993736, "is_candidate": true}, {"start": 7273.632, "end": 7285.677, "text": "Por eso lo que yo voy a requerir es que el equipo no solamente tenga condiciones t\u00e9cnicas, sino que adem\u00e1s tenga el car\u00e1cter para que en cada lugar y en cada", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3913848545123674, "is_candidate": true}, {"start": 7288.192, "end": 7298.862, "text": " ministerio, en cada organizaci\u00f3n, en cada lugar donde est\u00e9n los funcionarios claves, sean funcionarios que se animen a llevar adelante el cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35721155528114457, "is_candidate": true}, {"start": 7298.862, "end": 7304.007, "text": "Es decir, que el costo de ese cambio sean capaces de pagarlo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.385137160376982, "is_candidate": true}, {"start": 7304.007, "end": 7305.988, "text": "Tenemos muchos ejemplos en la historia argentina", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4760207191299898, "is_candidate": true}, {"start": 7306.99, "end": 7313.919, "text": " donde la destrucci\u00f3n de un gobierno se dio porque hubo pol\u00edticos que no se animaron a pagar ese costo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41986007440316975, "is_candidate": true}, {"start": 7313.919, "end": 7323.531, "text": "Un ejemplo claro en la historia argentina es el Chacho \u00c1lvarez, decidi\u00f3 irse antes que bancar a su gobierno y esa destrucci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4026789582357434, "is_candidate": true}, {"start": 7324.613, "end": 7341.733, "text": " de ese intento de poder individual frente al poder colectivo de un momento dif\u00edcil, hizo que se destruyera el gobierno, pero tambi\u00e9n que se destruyese \u00e9l, porque nadie acepta que en momentos dif\u00edciles alguien decida salvarse solo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39180411718057184, "is_candidate": true}, {"start": 7343.212, "end": 7349.957, "text": " Horacio Rodr\u00edguez Larreta habla del valor del consenso y pone su eje ah\u00ed en la propuesta pol\u00edtica que \u00e9l hace.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8226672097312846, "is_candidate": false}, {"start": 7349.957, "end": 7360.444, "text": "Quisiera saber qu\u00e9 valor le das vos a los consensos y a los acuerdos pol\u00edticos frente a las transformaciones.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7671346822307826, "is_candidate": false}, {"start": 7360.444, "end": 7365.628, "text": "Por supuesto que si uno tuviese un pa\u00eds donde puede conseguir todo por consenso, lo har\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4053724864379976, "is_candidate": true}, {"start": 7368.62, "end": 7372.501, "text": " Pero el consenso es un significante vac\u00edo hoy en d\u00eda en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3935981415944386, "is_candidate": true}, {"start": 7372.501, "end": 7374.782, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 es un significante vac\u00edo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3779671549328041, "is_candidate": true}, {"start": 7374.782, "end": 7395.707, "text": "Porque reci\u00e9n lo plantee frente al directorio, como en la teor\u00eda de los juegos, si uno tiene cualquier grupo de poder que est\u00e1 en una l\u00ednea de cero y el cambio est\u00e1 en una l\u00ednea de 100, uno tiene que saber cu\u00e1l es el punto de inflexi\u00f3n del cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.34720647256147774, "is_candidate": true}, {"start": 7397.055, "end": 7410.94, "text": " Si los que est\u00e1n en la l\u00ednea de cero te llevan a que vos negocies ese cambio y bajes al 90, al 80, al 70, al 60 y termines en un 40, nos quedamos sin cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33251596662078975, "is_candidate": true}, {"start": 7410.94, "end": 7423.805, "text": "Entonces el cambio tiene un punto de inflexi\u00f3n y la ejecuci\u00f3n y la autoridad de un gobierno tiene que saber que cuando le negocian ese punto de inflexi\u00f3n va a volver exactamente al punto", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3385344614698941, "is_candidate": true}, {"start": 7424.765, "end": 7427.446, "text": " de la continuidad y no al punto del cambio.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5281605210957265, "is_candidate": false}, {"start": 7427.446, "end": 7438.151, "text": "Entonces mi diferencia es que el consenso tiene que ser bajo la ejecuci\u00f3n de una estrategia que no se puede negociar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33926537621093333, "is_candidate": true}, {"start": 7438.151, "end": 7453.338, "text": "Vos no pod\u00e9s negociar que vas a tener equilibrio fiscal, no pod\u00e9s negociar que vas a bajar los impuestos improductivos, no pod\u00e9s negociar que el Estado no puede ser m\u00e1s grande que el mundo privado, no pod\u00e9s negociar la educaci\u00f3n, no pod\u00e9s negociar que Chubut tenga 60 d\u00edas de clase,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3323097789190306, "is_candidate": true}, {"start": 7455.602, "end": 7457.623, "text": " No, pero es una provincia, es aut\u00f3noma.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4326559150921867, "is_candidate": true}, {"start": 7457.623, "end": 7461.086, "text": "\u00bfY los chicos de Chubut son aut\u00f3nomos de qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5151316735699457, "is_candidate": false}, {"start": 7461.086, "end": 7462.027, "text": "\u00bfQu\u00e9 hacemos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5585957768232066, "is_candidate": false}, {"start": 7462.027, "end": 7463.808, "text": "Van a ser aut\u00f3matas, no aut\u00f3nomos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.48877915743295186, "is_candidate": true}, {"start": 7463.808, "end": 7465.829, "text": "Van a ser chicos sin educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6155433206070954, "is_candidate": false}, {"start": 7465.829, "end": 7473.975, "text": "Entonces, hay cosas que vos no pod\u00e9s negociar porque negoci\u00e1s el futuro de los millones de argentinos que hoy estamos como estamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3932712790348343, "is_candidate": true}, {"start": 7473.975, "end": 7484.022, "text": "Entonces, el consenso lo busc\u00e1s en base a la ejecuci\u00f3n de una directiva y de una decisi\u00f3n n\u00edtida y clara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3826216019658917, "is_candidate": true}, {"start": 7485.036, "end": 7488.919, "text": " Una pregunta para Luciano de las que ya recib\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8424227710584947, "is_candidate": false}, {"start": 7488.919, "end": 7494.363, "text": "\u00bfIntentar\u00eda darle m\u00e1s independencia a las provincias para que cobren sus impuestos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7947319968917994, "is_candidate": false}, {"start": 7494.363, "end": 7501.529, "text": "Bueno, como dije, el r\u00e9gimen fiscal federal es sumamente complicado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9719896771816083, "is_candidate": false}, {"start": 7501.529, "end": 7510.797, "text": "Creo que Argentina tiene que avanzar en alg\u00fan momento una reforma del r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n es cierto que eso s\u00ed requiere, por principio constitucional, unanimidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.958068165604411, "is_candidate": false}, {"start": 7512.86, "end": 7518.786, "text": " Yendo a lo que planteaba reci\u00e9n Patricia, el consenso no es unanimidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.910891570894671, "is_candidate": false}, {"start": 7518.786, "end": 7529.716, "text": "Y en un r\u00e9gimen republicano la representaci\u00f3n popular se ejerce a trav\u00e9s del Congreso de la Naci\u00f3n y quien tenga las mayor\u00edas impone sus pol\u00edticas y despu\u00e9s habr\u00e1 elecciones que se pueden cambiar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9538042311282136, "is_candidate": false}, {"start": 7530.56, "end": 7535.703, "text": " y yo creo que esas reformas, por supuesto, se van a mantener a medida que sean exitosas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9996671710868913, "is_candidate": false}, {"start": 7535.703, "end": 7540.086, "text": "En el caso de la coparticipaci\u00f3n en el r\u00e9gimen fiscal federal ocurre algo parecido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9809217211000004, "is_candidate": false}, {"start": 7540.086, "end": 7550.593, "text": "Nosotros tenemos que r\u00e1pidamente ir a un esquema donde las provincias vayan reduciendo los ingresos p\u00fablicos, limitando el empleo p\u00fablico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.964416903906815, "is_candidate": false}, {"start": 7550.593, "end": 7554.435, "text": "Respecto a la cuesti\u00f3n de las potestades tributarias,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9228155109292183, "is_candidate": false}, {"start": 7555.457, "end": 7572.828, "text": " es un debate bien complejo que debe darse una vez que Argentina haya estabilizado su situaci\u00f3n porque es muy complicado en el medio de una econom\u00eda inestable empezar a pasar, digamos, potestades tributarias como, por supuesto, todos le\u00edmos el libro de Osvaldo Giordano respecto a que las provincias cobren el IVA, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9730484073092897, "is_candidate": false}, {"start": 7572.828, "end": 7577.951, "text": "Pero eso tambi\u00e9n va a requerir un gran acuerdo porque imag\u00ednense lo que ser\u00eda una tasa de IVA en manos de Gildo Infr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9768550150594334, "is_candidate": false}, {"start": 7579.06, "end": 7583.462, "text": " y lo que puede generar en t\u00e9rminos de guerras tributarias en uno y otro sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0259181934966557, "is_candidate": false}, {"start": 7583.462, "end": 7593.607, "text": "Entonces creo que esos planteos Argentina nos tiene que dar, hay que arrancar con un pacto fiscal, creo yo, que valice lo que va a ser la...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9351654964789811, "is_candidate": false}, {"start": 7594.647, "end": 7610.768, "text": " el escenario impositivo en las provincias a nivel fiscal federal para los 4 a\u00f1os de ese gobierno y en esa transici\u00f3n empezar a plantear las condiciones para una reforma del r\u00e9gimen de coparticipaci\u00f3n, revisar incluso algunos principios constitucionales, est\u00e1 opinado entre los constitucionalistas si se requiere unanimidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9384857294739439, "is_candidate": false}, {"start": 7611.398, "end": 7622.184, "text": " si eso surge o no de la Constituci\u00f3n Nacional, tenemos un grupo de abogados investigando eso, pero es un proceso largo y llegar a ese proceso me parece que va a ser el punto final.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9231223671474102, "is_candidate": false}, {"start": 7622.184, "end": 7634.911, "text": "Nosotros tenemos que arrancar el primer d\u00eda con reglas muy claras para que los inversores, los empresarios sepan que no le van a subir los impuestos, que no le van a cambiar las reglas de juego y para eso necesitamos un pacto fiscal el primer d\u00eda como condici\u00f3n necesaria.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9329255576553477, "is_candidate": false}, {"start": 7634.911, "end": 7638.173, "text": "Si llegamos a una reforma m\u00e1s ambiciosa de la coparticipaci\u00f3n federal,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0095765387870925, "is_candidate": false}, {"start": 7639.273, "end": 7643.115, "text": " Creo que eso va a tener que ser, como dije antes, en el marco de una econom\u00eda ordenada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0248701986366382, "is_candidate": false}, {"start": 7643.115, "end": 7646.797, "text": "Una pregunta por s\u00ed o por no, contante y sonante esta pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8588030634425831, "is_candidate": false}, {"start": 7646.797, "end": 7650.699, "text": "Si llegan al gobierno, esta vez, \u00bfvan a sacar las retenciones?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8289395069789465, "is_candidate": false}, {"start": 7650.699, "end": 7654.101, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.941944890976433, "is_candidate": false}, {"start": 7654.101, "end": 7657.063, "text": "\u00bfViste por s\u00ed o por no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9199347091548654, "is_candidate": false}, {"start": 7657.063, "end": 7659.224, "text": "El primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9456196081381163, "is_candidate": false}, {"start": 7659.224, "end": 7660.304, "text": "No, par\u00e1, par\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0777451702142997, "is_candidate": false}, {"start": 7660.304, "end": 7661.245, "text": "Eso es trampa, eso es trampa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0973489122321047, "is_candidate": false}, {"start": 7661.245, "end": 7664.847, "text": "Yo te dije que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6985405503806441, "is_candidate": false}, {"start": 7664.847, "end": 7665.607, "text": "Son preguntas que est\u00e1n ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9729608941518795, "is_candidate": false}, {"start": 7668.827, "end": 7670.37, "text": " Este es un jurado complicado.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7635624809011456, "is_candidate": false}, {"start": 7670.37, "end": 7673.615, "text": "No te hace falta que te lo diga.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8654788697164402, "is_candidate": false}, {"start": 7673.615, "end": 7680.426, "text": "Nosotros tenemos una teor\u00eda, que el campo sin retenciones...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32301827843659314, "is_candidate": true}, {"start": 7681.355, "end": 7686.377, "text": " Tenemos un estudio hecho que crecer\u00eda de ac\u00e1 al 2030, del 2023 al 2030, hoy, con el ritmo actual, un 38%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3123145020409924, "is_candidate": true}, {"start": 7686.377, "end": 7691.019, "text": "Y con retenciones, sacando moderadamente, las retenciones crecer\u00edan a un 6%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4072874978417832, "is_candidate": true}, {"start": 7699.522, "end": 7701.203, "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que tenemos que hacer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4938387280117815, "is_candidate": true}, {"start": 7701.203, "end": 7708.945, "text": "Traer esa tasa de sustituci\u00f3n lo m\u00e1s cerca posible para no perdernos ese 38% y quedarnos solamente con el 6%.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28586767206619357, "is_candidate": true}, {"start": 7708.945, "end": 7718.969, "text": "Eso significa que primero vos ten\u00e9s que tener equilibrio, super\u00e1vit, reemplazo de ingresos, es una tasa de sustituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3462418238054181, "is_candidate": true}, {"start": 7718.969, "end": 7725.571, "text": "Entonces cuanto m\u00e1s cerca la traigamos y el gap que ten\u00e9s en el medio, m\u00e1s r\u00e1pido", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.35356111397523016, "is_candidate": true}, {"start": 7726.768, "end": 7733.654, "text": " m\u00e1s vamos a poder aprovechar el crecimiento enorme que tendr\u00eda la Argentina sin retenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3651301435765024, "is_candidate": true}, {"start": 7733.654, "end": 7735.715, "text": "Nos quedamos con la respuesta primero, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9166515693655015, "is_candidate": false}, {"start": 7735.715, "end": 7739.959, "text": "S\u00ed, dije que s\u00ed, pero esa tasa de sustituci\u00f3n la vamos a traer lo m\u00e1s r\u00e1pido posible.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.39386558370554003, "is_candidate": true}, {"start": 7739.959, "end": 7741.42, "text": "Perfecto.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8690003204838637, "is_candidate": false}, {"start": 7741.42, "end": 7742.661, "text": "Otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8932717771670525, "is_candidate": false}, {"start": 7742.661, "end": 7749.326, "text": "\u00bfC\u00f3mo se hace para hacer los cambios duros que hay que hacer y no perder las elecciones a los 4 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7826777508359134, "is_candidate": false}, {"start": 7749.326, "end": 7750.627, "text": "Le hacen a la pregunta, no te la hice.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9436397987201659, "is_candidate": false}, {"start": 7750.627, "end": 7753.99, "text": "Porque a los 4 a\u00f1os el pa\u00eds va a estar creciendo", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32614209335805433, "is_candidate": true}, {"start": 7755.059, "end": 7772.225, "text": " porque si hacemos lo que tenemos que hacer, en los primeros 6 meses el pa\u00eds va a estar creciendo, el pa\u00eds va a estar tranquilo, no va a estar con el estado de llanto permanente y de tragedia que hoy tenemos los argentinos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.24664617500910024, "is_candidate": true}, {"start": 7773.27, "end": 7782.158, "text": " va a vivir mucho m\u00e1s en paz, va a mirar menos programas pol\u00edticos, va a distraerse m\u00e1s, va a estar m\u00e1s en las cosas normales de la vida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3753642965519719, "is_candidate": true}, {"start": 7782.158, "end": 7784.501, "text": "As\u00ed que nosotros creemos que...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5729951151645902, "is_candidate": false}, {"start": 7787.889, "end": 7803.923, "text": " el cambio fuerte y que la gente perciba que ese cambio es un cambio que est\u00e1 jugado a un cambio de r\u00e9gimen, de nuevas reglas que le van a mejorar su vida, lo va a ver en 4 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2815090994495232, "is_candidate": true}, {"start": 7803.923, "end": 7810.909, "text": "Entonces cuando la gente siente que el camino arranc\u00f3, te banca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3816400488970332, "is_candidate": true}, {"start": 7810.909, "end": 7813.572, "text": "A m\u00ed como Ministra de Seguridad me pas\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4948513750026645, "is_candidate": true}, {"start": 7814.415, "end": 7819.259, "text": " Cuando vos arranc\u00e1s con un camino claro y n\u00edtido, la gente te banca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3391352343770879, "is_candidate": true}, {"start": 7819.259, "end": 7822.841, "text": "Aunque por ah\u00ed la pol\u00edtica no te banca, la gente te banca.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4593701067776127, "is_candidate": true}, {"start": 7822.841, "end": 7826.284, "text": "Esta ma\u00f1ana en cadena 3 te hice una pregunta, te la voy a volver a hacer.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9050088443696642, "is_candidate": false}, {"start": 7826.284, "end": 7831.808, "text": "No, muchos pol\u00edticos me bancaron.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4444434612974597, "is_candidate": true}, {"start": 7831.808, "end": 7837.192, "text": "Esta ma\u00f1ana te hice una pregunta en cadena 3, te la voy a volver a hacer ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8775126936542157, "is_candidate": false}, {"start": 7837.192, "end": 7842.436, "text": "Porque por ah\u00ed encuentro una respuesta diferente, porque esta ma\u00f1ana te fuiste un poquito por la rama.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9079620197044869, "is_candidate": false}, {"start": 7844.385, "end": 7852.387, "text": " Y sos presidenta el 10 de diciembre despu\u00e9s de que se haya ido todo y te quedes en el despacho, sola.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7935233526682218, "is_candidate": false}, {"start": 7852.387, "end": 7855.468, "text": "\u00bfCu\u00e1l es la primera medida que vas a tomar?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8925078051432254, "is_candidate": false}, {"start": 7855.468, "end": 7858.329, "text": "Bueno, tenemos un paquete muy fuerte.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5284247249297243, "is_candidate": false}, {"start": 7858.329, "end": 7859.649, "text": "\u00bfAlguna medida?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0003912673968782, "is_candidate": false}, {"start": 7859.649, "end": 7860.569, "text": "La primera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9737951343846193, "is_candidate": false}, {"start": 7860.569, "end": 7861.109, "text": "La primera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6121284416765261, "is_candidate": false}, {"start": 7861.109, "end": 7864.39, "text": "El primer decreto que firmes o el primer proyecto de ley que mandes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8418327532227677, "is_candidate": false}, {"start": 7864.39, "end": 7866.651, "text": "La autonom\u00eda del Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4254775021973246, "is_candidate": true}, {"start": 7866.651, "end": 7870.592, "text": "OK.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.031557055659145, "is_candidate": false}, {"start": 7870.592, "end": 7871.332, "text": "La primera, me dijiste.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8158752753747393, "is_candidate": false}, {"start": 7871.94, "end": 7873.942, "text": " Tengo muchas m\u00e1s, pero las voy a mandar todas juntas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6410419464105167, "is_candidate": false}, {"start": 7873.942, "end": 7876.304, "text": "Est\u00e1 bien, pero es la primera.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8695859933189136, "is_candidate": false}, {"start": 7876.304, "end": 7877.265, "text": "Pero voy a ir con muchas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5730948742331825, "is_candidate": false}, {"start": 7877.265, "end": 7878.526, "text": "Pero vamos a mandar un paquete.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9922886847363844, "is_candidate": false}, {"start": 7878.526, "end": 7880.128, "text": "Y es en ese primer paquete.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9499000126646547, "is_candidate": false}, {"start": 7880.128, "end": 7881.109, "text": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1s pensando vos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0168817052569223, "is_candidate": false}, {"start": 7881.109, "end": 7882.13, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo urgente?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8716106394645129, "is_candidate": false}, {"start": 7883.007, "end": 7896.553, "text": " la descontaminaci\u00f3n legal que necesita la Argentina, la desregulaci\u00f3n, la simplificaci\u00f3n, las leyes necesarias para ordenar todo el plan que plante\u00f3... \u00bfVas a llegar con un trabajo terminado en ese sentido?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2635031880356735, "is_candidate": true}, {"start": 7896.553, "end": 7897.893, "text": "Estas son las que cambiamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8517444760451238, "is_candidate": false}, {"start": 7897.893, "end": 7907.217, "text": "La idea que yo tengo es que ahora para el mes de abril tenemos terminados los detalles con todos los equipos que est\u00e1n trabajando,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27672976509387415, "is_candidate": true}, {"start": 7908.277, "end": 7927.667, "text": " Adem\u00e1s de Luciano, tenemos muchos equipos trabajando, el doctor Oscar Aguate est\u00e1 trabajando en los modelos de desarrollo, los que est\u00e1n trabajando en econom\u00eda, Forex, ya lo dije, y todos, Pinedo que est\u00e1 trabajando en toda la apertura al mundo, el equipo educativo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.26704189635230935, "is_candidate": true}, {"start": 7929.307, "end": 7943.573, "text": " Est\u00e1 ac\u00e1 Jaime Correa como lo dije, ac\u00e1 los cordobeses est\u00e1n todos trabajando, Sebasti\u00e1n, la senadora, los diputados, todos trabajando en el modelo que vamos a llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2718270619891977, "is_candidate": true}, {"start": 7943.573, "end": 7952.697, "text": "Me perd\u00ed, dije todos trabajando y me perd\u00ed de lo que... No, no, el paquete de las primeras cosas, me dijiste... Nosotros vamos a trabajar...", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5137787243812391, "is_candidate": false}, {"start": 7953.805, "end": 7961.137, "text": " Despu\u00e9s que terminemos esta parte, que todos los equipos terminan su plan en el mes de abril.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32550792871173684, "is_candidate": true}, {"start": 7962.797, "end": 7985.993, "text": " vamos a hacer una revisi\u00f3n de todo el plan y despu\u00e9s de las PASO, que son el 13, vamos a hacer un equipo que va a trabajar todo junto en un mismo lugar f\u00edsico y que va a generar la consistencia total del plan, porque vos no pod\u00e9s tener, por ejemplo, un equipo que est\u00e9 trabajando", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29645551563293404, "is_candidate": true}, {"start": 7988.198, "end": 8010.257, "text": " defensa o que est\u00e9 trabajando en ciencia y t\u00e9cnica, que est\u00e9 alejado de los presupuestos m\u00ednimos e indispensables que vos est\u00e1s planteando, ni puede tener un plan que est\u00e9 por fuera de la realidad que necesita transformar el conjunto del Estado argentino, todo tiene que ser consistente, ten\u00e9s que llegar", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.32330611201500825, "is_candidate": true}, {"start": 8010.937, "end": 8026.205, "text": " como en un takeover y tener todos los elementos listos para que cada uno de los funcionarios con una ley de ministerios que va a ser totalmente diferente, un Estado mucho m\u00e1s chato, no como es ahora.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2573982792275945, "is_candidate": true}, {"start": 8026.205, "end": 8029.407, "text": "\u00bfCu\u00e1ntos ministerios dejar\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.756183481681518, "is_candidate": false}, {"start": 8029.407, "end": 8035.45, "text": "Mir\u00e1, estamos pensando, pero lo importante del Estado Nacional hoy es que tiene", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.30359971375667916, "is_candidate": true}, {"start": 8036.603, "end": 8053.552, "text": " aproximadamente 7 niveles, es decir, vos ten\u00e9s el ministro, el secretario, por ah\u00ed ten\u00e9s 5 secretarios, los subsecretarios, los directores generales, los directores simples, los coordinadores, entonces es un estado muy vertical", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.27687317879902973, "is_candidate": true}, {"start": 8054.232, "end": 8067.451, "text": " que al final termina trabajando el coordinador porque van pasando los proyectos y los funcionarios tienen todos, de alguna manera, en esa l\u00ednea vertical, el mismo tipo de responsabilidad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.29352746419343567, "is_candidate": true}, {"start": 8067.451, "end": 8069.473, "text": "Entonces nosotros vamos a hacer una cosa mucho m\u00e1s chata.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.4747663000753214, "is_candidate": true}, {"start": 8070.214, "end": 8077.098, "text": " donde el funcionario tenga la responsabilidad y no tengas m\u00e1s de 3 niveles.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.33514672510605015, "is_candidate": true}, {"start": 8077.098, "end": 8094.367, "text": "Entonces quiz\u00e1s como en Estados Unidos son secretar\u00edas, no son ministerios, ac\u00e1 les decimos ministerios, pero tiene que ser un Estado mucho m\u00e1s chato donde los funcionarios tengan la responsabilidad y la tarea que realizar y no", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28959576238696894, "is_candidate": true}, {"start": 8095.167, "end": 8115.877, "text": " que los proyectos se pierdan en una burocracia que baja escalones y que a los 6 meses dec\u00eds d\u00f3nde estaba tal proyecto, y el proyecto est\u00e1 en un coordinador que no tom\u00f3 la decisi\u00f3n porque no sabe qu\u00e9 importancia quiz\u00e1s tiene esa decisi\u00f3n en el marco del Estado.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.28369573043790675, "is_candidate": true}, {"start": 8115.877, "end": 8123.3, "text": "Una pregunta para ambos, que yo creo que refleja mucho el inter\u00e9s de quienes estamos aqu\u00ed presentes.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8516281919653881, "is_candidate": false}, {"start": 8124.702, "end": 8129.747, "text": " \u00bfEl gobierno, tal cual est\u00e1, llega en condiciones normales?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8557577098505901, "is_candidate": false}, {"start": 8129.747, "end": 8131.629, "text": "Normales no van a ser las condiciones nunca.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9148796325234063, "is_candidate": false}, {"start": 8131.629, "end": 8141.82, "text": "\u00bfEn condiciones de esta crisis que estamos viviendo en materia econ\u00f3mica o ustedes prev\u00e9n que de aqu\u00ed a las elecciones y despu\u00e9s de las elecciones puede haber un agravamiento de la situaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8333070677381795, "is_candidate": false}, {"start": 8143.241, "end": 8151.472, "text": " Nosotros esperamos que todo transcurra en paz y con normalidad, que el gobierno pueda finalizar su mandato el 10 de diciembre.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.921179769054915, "is_candidate": false}, {"start": 8151.472, "end": 8157.94, "text": "Va a depender de la unidad pol\u00edtica del gobierno, va a depender obviamente la sequ\u00eda, la situaci\u00f3n econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0076873858163509, "is_candidate": false}, {"start": 8159.19, "end": 8173.155, "text": " es un factor determinante, pero creo que la clave aqu\u00ed es que el gobierno se mantenga unido entre sus diferentes facciones y que le den a los argentinos la transici\u00f3n m\u00e1s ordenada posible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9508142893979304, "is_candidate": false}, {"start": 8173.155, "end": 8186.0, "text": "Nosotros preferir\u00edamos encontrarnos con una econom\u00eda ordenada para hacer estos cambios, eso nos dar\u00eda m\u00e1s tiempo, mayor margen de acci\u00f3n, m\u00e1s capacidad de poder explicarle a la sociedad con m\u00e1s tiempo,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9948454067634707, "is_candidate": false}, {"start": 8187.507, "end": 8198.596, "text": " Lamentablemente no depende de nosotros y nuestro lugar como oposici\u00f3n no es hacer pron\u00f3sticos, es trabajar para lo que viene que es el desaf\u00edo de dar vuelta a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0309120300670407, "is_candidate": false}, {"start": 8198.596, "end": 8203.7, "text": "\u00bfC\u00f3mo esperas que sean los meses que vienen en materia econ\u00f3mica y social?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8792241480136844, "is_candidate": false}, {"start": 8203.7, "end": 8214.029, "text": "Yo siento que el gobierno ya tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no hacer ning\u00fan cambio de fondo que ayude al futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2993480623846543, "is_candidate": true}, {"start": 8217.644, "end": 8218.988, "text": " no va a trabajar sobre el d\u00e9ficit.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5984641249506214, "is_candidate": false}, {"start": 8219.978, "end": 8246.6, "text": " no va a trabajar sobre los problemas de emisi\u00f3n que tiene la Argentina, no va a trabajar sobre los problemas de ca\u00edda de las importaciones que generan un parate, como bien describi\u00f3 Guido, no va a trabajar sobre la reconstrucci\u00f3n de las divisas que necesita nuestro Banco Central, sobre nuestras reservas,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.2575447601916707, "is_candidate": true}, {"start": 8247.608, "end": 8266.773, "text": " Creo que est\u00e1n tratando, no s\u00e9, est\u00e1n poniendo una vela para que hoy sea el \u00faltimo d\u00eda de gobierno, creo que no van a tomar ninguna decisi\u00f3n de fondo, es decir, van a trabajar quiz\u00e1s con la misma l\u00f3gica que trabaj\u00f3 en el 2015 Kicillof, con la diferencia que esta vez la crisis es mucho m\u00e1s profunda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.3037735671474461, "is_candidate": true}, {"start": 8270.135, "end": 8271.115, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9476441146198974, "is_candidate": false}, {"start": 8271.115, "end": 8273.076, "text": "Bueno, felicitaciones, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.946372250223759, "is_candidate": false}, {"start": 8273.076, "end": 8278.418, "text": "La verdad que has hecho una demostraci\u00f3n de claridad, coherencia y coraje.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8768515490732134, "is_candidate": false}, {"start": 8278.418, "end": 8279.018, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8720741858506008, "is_candidate": false}, {"start": 8279.018, "end": 8281.699, "text": "3 ingredientes que van a ser... C, C y C. S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.91361141277047, "is_candidate": false}, {"start": 8281.699, "end": 8284.68, "text": "Las 3 C. Las eleg\u00ed por eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.922293248381771, "is_candidate": false}, {"start": 8284.68, "end": 8292.282, "text": "Creo que son ingredientes fundamentales para asumir el gran desaf\u00edo del pr\u00f3ximo gobierno, si te tocara asumirlo a vos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9485900983349363, "is_candidate": false}, {"start": 8292.282, "end": 8295.864, "text": "As\u00ed que para nosotros ha sido una demostraci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9176756902126477, "is_candidate": false}, {"start": 8297.164, "end": 8308.026, "text": " de confianza que nos alegra mucho y que creemos que vamos a tener en voz una candidata a presidente que va a cumplir con las expectativas que tenemos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9289178953859, "is_candidate": false}, {"start": 8308.026, "end": 8321.209, "text": "Y a vos, Luciano, tambi\u00e9n, haber hecho un despliegue del futuro econ\u00f3mico con tanta claridad, con tanta solvencia, tambi\u00e9n ha sido una experiencia muy gratificante para todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8884948552364728, "is_candidate": false}, {"start": 8321.209, "end": 8321.97, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9454532558709612, "is_candidate": false}, {"start": 8321.97, "end": 8323.35, "text": "Y por \u00faltimo, agradecerle", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8454938077013205, "is_candidate": false}, {"start": 8324.21, "end": 8328.833, "text": " a Josefina Sandoz, que es nuestra gerente, y a su equipo por este evento que ha sido muy bien organizado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8647194848171307, "is_candidate": false}, {"start": 8328.833, "end": 8340.08, "text": "Y felicitar a la Voz del Interior por sus 119 a\u00f1os, que acaba de cumplir como un medio local de gran trayectoria entre los cordobeses.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9005155728641632, "is_candidate": false}, {"start": 8340.08, "end": 8341.781, "text": "Gracias, Juana.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8966117681914959, "is_candidate": false}, {"start": 8341.781, "end": 8345.764, "text": "Hasta luego.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9123953747131243, "is_candidate": false}, {"start": 8345.764, "end": 8347.045, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8628717630206972, "is_candidate": false}, {"start": 8347.045, "end": 8348.025, "text": "Muchas gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9843980887420754, "is_candidate": false}, {"start": 8348.025, "end": 8348.886, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.6723315409698678, "is_candidate": false}, {"start": 8349.958, "end": 8356.827, "text": " Y felicitaciones a Rodrigo de Loredo y a Luis Juez por hacer que C\u00f3rdoba pueda tener un futuro mejor.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.41559755019109856, "is_candidate": true}, {"start": 8356.827, "end": 8357.148, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8687445870515448, "is_candidate": false}], "Index": 1261, "channel_id": "UC8EwXw9meOwmuVdKbl_Gwvw", "channel": "Bolsa de Comercio de Cordoba", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@BolsadeComerciodeCordoba", "id": "IsCcLrIB3m4", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IsCcLrIB3m4", "title": "Patricia Bullrich, Luciano Laspina y Guido Sandleris en la BCC", "duration": 8365.0, "view_count": 5755.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}