{"segments": [{"start": 0.589, "end": 3.571, "text": " Patricia Bullrich, bienvenida.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7691767125871141, "is_candidate": false}, {"start": 3.571, "end": 4.032, "text": "Muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6694535785639901, "is_candidate": false}, {"start": 4.032, "end": 5.333, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536636563814237, "is_candidate": false}, {"start": 5.333, "end": 16.502, "text": "Muy bien, la verdad que muy animada, a pesar de la situaci\u00f3n de tristeza fuerte que tiene la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.24129429142984904, "is_candidate": true}, {"start": 18.363, "end": 29.529, "text": " Hacer campa\u00f1a en un momento como este en la Argentina es muy dif\u00edcil porque la angustia social que viv\u00eds todos los d\u00edas, yo no la viv\u00ed nunca, nunca.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28372260596909693, "is_candidate": true}, {"start": 29.529, "end": 35.753, "text": "He vivido momentos dif\u00edciles en la Argentina pero la profundidad del sentimiento de los argentinos de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2834517504368169, "is_candidate": true}, {"start": 36.873, "end": 40.794, "text": " de la p\u00e9rdida, es algo as\u00ed como que a la Argentina se les va de las manos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025764417368796, "is_candidate": true}, {"start": 40.794, "end": 42.494, "text": "Como algo que se les est\u00e1 muriendo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4698279152263469, "is_candidate": true}, {"start": 42.494, "end": 44.595, "text": "Es muy fuerte, la gente llora.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38138782257953097, "is_candidate": true}, {"start": 44.595, "end": 54.837, "text": "A ver, vos tuviste un protagonismo importante, muy importante, en medio de la hecatombe del 2001, que eras ministra de Trabajo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9196121624368135, "is_candidate": false}, {"start": 54.837, "end": 56.717, "text": "S\u00ed, yo me hab\u00eda ido dos meses antes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.406687230418762, "is_candidate": true}, {"start": 56.717, "end": 58.578, "text": "Bueno, pero digamos, todo ese periodo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0911785621617465, "is_candidate": false}, {"start": 58.578, "end": 59.698, "text": "S\u00ed, lo sufr\u00ed mucho igual.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.414079690447676, "is_candidate": true}, {"start": 60.449, "end": 61.869, "text": " \u00bfEn qu\u00e9 se parece?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.011338386032572, "is_candidate": false}, {"start": 61.869, "end": 63.29, "text": "\u00bfTe trae alg\u00fan recuerdo de eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9801714605057695, "is_candidate": false}, {"start": 63.29, "end": 64.09, "text": "\u00bfEsto es distinto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9835762943953479, "is_candidate": false}, {"start": 64.09, "end": 65.371, "text": "\u00bfTiene otras caracter\u00edsticas?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9747385138275615, "is_candidate": false}, {"start": 65.371, "end": 67.111, "text": "\u00bfLa angustia es distinta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9775819846061319, "is_candidate": false}, {"start": 67.111, "end": 80.155, "text": "En ese momento hab\u00eda una angustia econ\u00f3mica que, digamos, vos lo hab\u00edas reflejado en la gente golpeando los bancos o el corralito.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27575137355174817, "is_candidate": true}, {"start": 80.155, "end": 82.836, "text": "Hoy la angustia es existencial.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33242169730125015, "is_candidate": true}, {"start": 82.836, "end": 89.118, "text": "Hay una idea de existencia de una Argentina que parece irse.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32268766830781037, "is_candidate": true}, {"start": 90.419, "end": 99.587, "text": " Como que la gente no la reconoce, como que dice, este no es el pa\u00eds que yo vi, que yo viv\u00ed, o el pa\u00eds en el que quiero vivir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3025677037054506, "is_candidate": true}, {"start": 99.587, "end": 110.397, "text": "Entonces, hay una sensaci\u00f3n como que cada uno mira su barrio, su ciudad, y siente un extra\u00f1amiento, una cosa de...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2787194311024658, "is_candidate": true}, {"start": 112.057, "end": 113.237, "text": " \u00bfPor qu\u00e9 estamos ac\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48291197631392146, "is_candidate": true}, {"start": 113.237, "end": 113.917, "text": "\u00bfQu\u00e9 nos pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5575974084610498, "is_candidate": false}, {"start": 113.917, "end": 120.119, "text": "Y es muy triste porque es no solamente el que se va, sino el que se queda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3273035775190861, "is_candidate": true}, {"start": 120.119, "end": 131.141, "text": "El que se va porque se va llorando que se va del pa\u00eds y el que se queda porque se queda sintiendo que hay enfrente una pared.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29213745720344686, "is_candidate": true}, {"start": 131.141, "end": 138.163, "text": "Yo estuve en Alemania unos d\u00edas despu\u00e9s de la ca\u00edda del muro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33812070994979826, "is_candidate": true}, {"start": 139.363, "end": 161.009, "text": " y hablaba con los alemanes occidentales y los alemanes occidentales estaban felices pensando que se iban a reencontrar con sus familias, que Alemania iba a volver a ser una sola Alemania y despu\u00e9s me fui a la Alemania oriental y los alemanes orientales dec\u00edan que no, que el muro no se iba a caer nunca", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25398874881496925, "is_candidate": true}, {"start": 161.949, "end": 164.531, "text": " que el muro iba a estar toda la vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4062964876947526, "is_candidate": true}, {"start": 164.531, "end": 168.774, "text": "Es decir, aunque el muro se estaba cayendo, para ellos el muro no se ca\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.312859073566092, "is_candidate": true}, {"start": 168.774, "end": 169.054, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8808174197798988, "is_candidate": false}, {"start": 169.054, "end": 181.723, "text": "Porque era algo que lo ten\u00edan como tan adentro de la cultura, de ese sometimiento a ese modelo, que no pod\u00edan creer que se fuera a caer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27779059888980584, "is_candidate": true}, {"start": 181.723, "end": 189.208, "text": "Entonces, siento cierta comparaci\u00f3n entre hoy una Argentina que dice de ac\u00e1", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.27081265701251434, "is_candidate": true}, {"start": 191.083, "end": 191.723, "text": " \u00bfC\u00f3mo salimos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6507500381181344, "is_candidate": false}, {"start": 191.723, "end": 193.424, "text": "No salimos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5034012925743168, "is_candidate": false}, {"start": 193.424, "end": 205.071, "text": "Y la pregunta que siempre viene despu\u00e9s es, no salimos porque siempre va a haber alguien que te va a poner un impedimento, te va a tirar una piedra, te va a poner un obst\u00e1culo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.23623311753567267, "is_candidate": true}, {"start": 205.071, "end": 206.692, "text": "Entonces, esa lucha contra", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47297835557805523, "is_candidate": true}, {"start": 207.795, "end": 213.279, "text": " Como salimos, es una lucha quiz\u00e1s muy distinta a la que vivimos nosotros en otro momento, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3618526193484468, "is_candidate": true}, {"start": 213.279, "end": 221.865, "text": "Que era marketing pol\u00edtico, que era decir... Y s\u00ed, salimos diciendo que vamos a tener esperanza, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3032776562933476, "is_candidate": true}, {"start": 221.865, "end": 224.067, "text": "Ahora es m\u00e1s profundo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.45902448638920557, "is_candidate": true}, {"start": 224.067, "end": 227.369, "text": "No me digas... \u00bfQu\u00e9 significa el fin del marketing para la pol\u00edtica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9075304591568979, "is_candidate": false}, {"start": 227.369, "end": 228.33, "text": "\u00bfQu\u00e9 quer\u00e9s decir con eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0745266151246327, "is_candidate": false}, {"start": 228.872, "end": 238.878, "text": " Es que es el principio de ideas mucho m\u00e1s fuertes, m\u00e1s n\u00edtidas, m\u00e1s claras, donde la gente dice, mir\u00e1, decime la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2505159599465776, "is_candidate": true}, {"start": 240.698, "end": 244.18, "text": " No me importa que sea m\u00e1s dif\u00edcil, pero decime la verdad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36062790260334743, "is_candidate": true}, {"start": 244.18, "end": 248.902, "text": "No me vengas con globitos, con marketing, no me vengas con nada vac\u00edo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36179788485048914, "is_candidate": true}, {"start": 248.902, "end": 250.762, "text": "Decime algo profundo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4451821531548804, "is_candidate": true}, {"start": 250.762, "end": 254.464, "text": "\u00bfVa a ser dif\u00edcil, pero vamos a tener posibilidad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37620288870969243, "is_candidate": true}, {"start": 254.464, "end": 264.908, "text": "\u00bfO estamos condenados a vivir en el desorden, en la degradaci\u00f3n, en la desgracia, en la tragedia educativa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.22900650770146613, "is_candidate": true}, {"start": 264.908, "end": 265.228, "text": "Entonces,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6603752566829623, "is_candidate": false}, {"start": 266.608, "end": 272.43, "text": " Ah\u00ed es donde se discute profundamente la Argentina que viene.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34955176885217387, "is_candidate": true}, {"start": 272.43, "end": 278.112, "text": "Ahora, est\u00e1s planteando un problema que es el siguiente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0013732184259991, "is_candidate": false}, {"start": 278.112, "end": 279.953, "text": "Te lo voy a preguntar as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.015815846735989, "is_candidate": false}, {"start": 279.953, "end": 284.895, "text": "Cuando vos pens\u00e1s que pod\u00e9s prometer y que no, \u00bfc\u00f3mo pens\u00e1s ese tema?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9837059659797731, "is_candidate": false}, {"start": 284.895, "end": 285.975, "text": "Yo pienso que no hay que prometer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6804396964654662, "is_candidate": false}, {"start": 287.226, "end": 300.967, "text": " No es un momento de promesas, porque muchas veces hoy decimos, yo escucho a muchos pol\u00edticos decir, la Argentina tiene litio, la Argentina tiene petr\u00f3leo, la Argentina tiene el campo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34300905638803936, "is_candidate": true}, {"start": 302.652, "end": 315.924, "text": " 1868, Sarmiento dec\u00eda, desde este, hablando en Chivilcoy, en su discurso inaugural como presidente dec\u00eda, desde estas praderas, desde estas granjas, est\u00e1 el futuro de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28735204017095617, "is_candidate": true}, {"start": 315.924, "end": 319.687, "text": "Yrigoyen nombr\u00f3 a Mosconi como primer presidente de YPF.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3992329768559201, "is_candidate": true}, {"start": 319.687, "end": 325.632, "text": "Es decir que no est\u00e1 en lo que tenemos, sino en lo que somos capaces de", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3471422298837723, "is_candidate": true}, {"start": 326.453, "end": 330.075, "text": " cambiar, de transformar para que eso que tenemos se convierta en riqueza.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40108725994279737, "is_candidate": true}, {"start": 330.075, "end": 340.502, "text": "Es decir, no est\u00e1 en lo material, no est\u00e1 en los recursos, sino que est\u00e1 en la construcci\u00f3n de una inteligencia de cambio profundo que diga esto ahora", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34874105140755607, "is_candidate": true}, {"start": 342.303, "end": 355.188, "text": " te beneficia a vos y no beneficia a una dirigencia pol\u00edtica, a una burocracia, a un estado cada vez m\u00e1s grande, a un pacman que te come todo, como ahora por ejemplo el cepo que te come las reservas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3069612171402629, "is_candidate": true}, {"start": 355.188, "end": 359.13, "text": "Entonces, la promesa ha perdido sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3098348430243415, "is_candidate": true}, {"start": 359.13, "end": 364.152, "text": "Hoy la pol\u00edtica es decir, mir\u00e1, yo le voy a poner a la Argentina el car\u00e1cter", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4014057951733031, "is_candidate": true}, {"start": 365.888, "end": 369.53, "text": " de convicci\u00f3n que la Argentina necesita para salir adelante.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35218298322449204, "is_candidate": true}, {"start": 369.53, "end": 374.392, "text": "Es decir, hay que seguir un camino y no desviarse de ese camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4389584875523843, "is_candidate": true}, {"start": 374.392, "end": 378.593, "text": "Vos dec\u00edas, reci\u00e9n contabas lo del muro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9115553821698925, "is_candidate": false}, {"start": 378.593, "end": 379.394, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8127170659628229, "is_candidate": false}, {"start": 379.394, "end": 384.696, "text": "Yo, mientras lo contabas, pensaba, bueno, \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda el muro del que vos habl\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9053329713124785, "is_candidate": false}, {"start": 384.696, "end": 389.498, "text": "Ser\u00eda... la Argentina corporativa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9009018975150478, "is_candidate": false}, {"start": 389.498, "end": 389.758, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7777086233953712, "is_candidate": false}, {"start": 392.099, "end": 397.042, "text": " Vos dec\u00eds, conmigo esto no pasa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.93847228120545, "is_candidate": false}, {"start": 397.042, "end": 403.725, "text": "Adem\u00e1s del temperamento, adem\u00e1s del car\u00e1cter, \u00bfqu\u00e9 otras cosas se necesitan para desmontar eso que es muy dif\u00edcil de desmontar?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9654374357581925, "is_candidate": false}, {"start": 403.725, "end": 410.069, "text": "Bueno... Que es el muro, porque tampoco es una Argentina corporativa externa a nosotros, la llevamos adentro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9771307186601375, "is_candidate": false}, {"start": 410.069, "end": 412.13, "text": "Las conductas corporativas est\u00e1n en todos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.029931207527095, "is_candidate": false}, {"start": 412.13, "end": 414.672, "text": "Claro, pero es un cambio sist\u00e9mico.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35968967214685665, "is_candidate": true}, {"start": 414.672, "end": 420.095, "text": "Es un cambio en el que vos ten\u00e9s que cambiar la manera en que se ha pensado la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33795517820307686, "is_candidate": true}, {"start": 420.095, "end": 420.555, "text": "Fijate que...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7902100715473191, "is_candidate": false}, {"start": 421.821, "end": 425.624, "text": " En tus palabras vos dec\u00eds, es muy dif\u00edcil de desmontar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3127067232395182, "is_candidate": true}, {"start": 425.624, "end": 437.653, "text": "O, permanentemente, la pregunta que te hace la sociedad todo el tiempo es, \u00bfc\u00f3mo vas a poder contra los factores de veto permanente que tiene la Argentina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2977752707955311, "is_candidate": true}, {"start": 437.653, "end": 447.22, "text": "Los que te tiran piedras, los sindicatos que te bloquean, los empresarios que quieren hacer su negocio y miran para otro lado, no les importa m\u00e1s nada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2734656000187493, "is_candidate": true}, {"start": 447.82, "end": 452.605, "text": " la pol\u00edtica que se alimenta a s\u00ed misma y engorda, un estado cada vez m\u00e1s grande.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3408159632742417, "is_candidate": true}, {"start": 452.605, "end": 456.488, "text": "Entonces vos dec\u00eds, \u00bfc\u00f3mo hac\u00e9s contra todo esto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3957523354637664, "is_candidate": true}, {"start": 456.488, "end": 469.541, "text": "Y justamente, es decir, los liderazgos de convicci\u00f3n, los que han logrado cambios reales en los sistemas, lo que han hecho es elegir un camino y seguirlo y seguirlo y seguirlo y no desviarse ese camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31255144118838074, "is_candidate": true}, {"start": 469.981, "end": 477.005, "text": " y ser capaces de convertir ese camino en un rumbo de largo plazo para el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2996836135695633, "is_candidate": true}, {"start": 477.005, "end": 489.233, "text": "Y yo creo que ah\u00ed, en esa convicci\u00f3n de las cosas que ten\u00e9s que hacer, es donde vos te vas a encontrar con obst\u00e1culos que ten\u00e9s que decir, sigo, sigo y sigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29461447313037825, "is_candidate": true}, {"start": 489.973, "end": 494.297, "text": " Es decir, no vas a bajar la inflaci\u00f3n si no equilibras el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3016040602519081, "is_candidate": true}, {"start": 494.297, "end": 499.622, "text": "Si ten\u00e9s desequilibrios, la inflaci\u00f3n va a seguir.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30641748431867355, "is_candidate": true}, {"start": 499.622, "end": 504.487, "text": "No vas a ser productivo si sos 30% m\u00e1s caro que Brasil.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3167191434081623, "is_candidate": true}, {"start": 504.487, "end": 512.495, "text": "No vas a lograr desarmar y desenredar la Argentina si no sac\u00e1s la mara\u00f1a legislativa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3135919811495954, "is_candidate": true}, {"start": 512.495, "end": 515.778, "text": "Para todos estos objetivos, \u00bfc\u00f3mo pens\u00e1s la organizaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9673197265343255, "is_candidate": false}, {"start": 516.62, "end": 518.481, "text": " Yo pienso en una organizaci\u00f3n que no se someta.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4560497017481572, "is_candidate": true}, {"start": 527.562, "end": 533.686, "text": " El fondo, en el fondo, lo que te plantean no es di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4019732486251254, "is_candidate": true}, {"start": 533.686, "end": 536.948, "text": "En el fondo lo que te dicen es, no, yo no quiero dialogar con vos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3973944981086317, "is_candidate": true}, {"start": 536.948, "end": 541.151, "text": "Yo quiero que te sometas a seguir con las cosas como est\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4505091664878961, "is_candidate": true}, {"start": 541.151, "end": 543.472, "text": "Es sometimiento o conflicto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5165323028649182, "is_candidate": false}, {"start": 543.472, "end": 550.917, "text": "O vos te sometes a lo que la Argentina es y segu\u00eds por este camino o ten\u00e9s conflicto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3731796586374171, "is_candidate": true}, {"start": 552.308, "end": 557.231, "text": " Y esa dicotom\u00eda, en esa dicotom\u00eda, \u00bfyo qu\u00e9 digo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3960716297289538, "is_candidate": true}, {"start": 557.231, "end": 568.397, "text": "Elijo un conflicto dirigido hacia una salida que convierta al conflicto en una mayor\u00eda social que rompa ese conflicto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3063306974151472, "is_candidate": true}, {"start": 568.397, "end": 570.599, "text": "\u00bfCu\u00e1nto conf\u00edas en la persuasi\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9498240037716033, "is_candidate": false}, {"start": 570.599, "end": 577.563, "text": "En otra estrategia, que sea explicarme a m\u00ed, que te bloqueo en el negocio que podr\u00eda hacer si no te bloqueara.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9526742557985609, "is_candidate": false}, {"start": 579.162, "end": 581.865, "text": " \u00bfEn cu\u00e1nto mejor me podr\u00eda ir con tu receta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0254835190521443, "is_candidate": false}, {"start": 581.865, "end": 585.088, "text": "Yo te dir\u00eda que es el aislamiento del bloqueo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3517399736282856, "is_candidate": true}, {"start": 585.088, "end": 592.675, "text": "Porque es la mayor\u00eda de la sociedad que ya ve el bloqueo como una amenaza a su futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34022526672665987, "is_candidate": true}, {"start": 594.28, "end": 600.023, "text": " Durante muchos a\u00f1os, el bloqueo no era necesariamente una amenaza a su futuro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.34289833071465914, "is_candidate": true}, {"start": 600.023, "end": 604.245, "text": "Pod\u00eda haber planes sociales, pod\u00eda haber bloqueos, bueno, era una molestia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32190675762014165, "is_candidate": true}, {"start": 604.245, "end": 615.05, "text": "Ahora el bloqueo es, dejo de ser de clase media, dejo de ser un laburante, dejo de tener futuro en la vida, dejo de tener una casa, es decir, me sacaron todo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.26301269922485815, "is_candidate": true}, {"start": 615.05, "end": 615.79, "text": "Tengo una pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8621872467080124, "is_candidate": false}, {"start": 615.79, "end": 617.771, "text": "\u00bfVos hablaste, est\u00e1s hablando de todo esto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.985127218359336, "is_candidate": false}, {"start": 619.08, "end": 627.809, "text": " Porque ahora de lo que est\u00e1s diciendo es que hay organizaciones o factores que bloquean y la gente que empieza a ver eso como agresivo para su propio desarrollo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9617573210463157, "is_candidate": false}, {"start": 627.809, "end": 628.87, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.5218446073967027, "is_candidate": false}, {"start": 628.87, "end": 633.555, "text": "Y reci\u00e9n dos veces hablaste de la dirigencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8830578925474748, "is_candidate": false}, {"start": 633.555, "end": 636.358, "text": "Mi ley habla de casta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9131034071607066, "is_candidate": false}, {"start": 636.358, "end": 639.341, "text": "\u00bfCu\u00e1nto hay de verdadero en esa descripci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9089450464432767, "is_candidate": false}, {"start": 639.341, "end": 640.222, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 hay una casta?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9749645830204459, "is_candidate": false}, {"start": 641.271, "end": 661.478, "text": " Yo creo que hay una gran parte de la diligencia pol\u00edtica argentina que se alimenta a s\u00ed misma y reconstruye el poder sin ser capaz de pensar cu\u00e1nto de ese poder deber\u00eda devolv\u00e9rselo a la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.25333682286145365, "is_candidate": true}, {"start": 662.138, "end": 680.408, "text": " Si vos pens\u00e1s que la Argentina en los \u00faltimos 20 a\u00f1os, el Estado creci\u00f3 un 100%, es decir, pasamos de 23 puntos del PBI a casi 43 puntos del PBI, es decir, todo eso es plata que se le sac\u00f3 a la gente y se construy\u00f3 una burocracia", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29560743531094513, "is_candidate": true}, {"start": 681.308, "end": 682.89, "text": " que vos dec\u00eds, \u00bfqu\u00e9 le dio a la gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37767316208893276, "is_candidate": true}, {"start": 682.89, "end": 683.43, "text": "\u00bfMejor salud?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5426767453637529, "is_candidate": false}, {"start": 683.43, "end": 684.171, "text": "\u00bfMejor educaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5559813297374963, "is_candidate": false}, {"start": 684.171, "end": 685.412, "text": "\u00bfMejor seguridad?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4003272766949839, "is_candidate": true}, {"start": 685.412, "end": 686.133, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8253954318196255, "is_candidate": false}, {"start": 686.133, "end": 687.194, "text": "\u00bfMejor jubilaciones?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42333308137616166, "is_candidate": true}, {"start": 687.194, "end": 687.755, "text": "No.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8034789747964013, "is_candidate": false}, {"start": 687.755, "end": 689.857, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hay que hacer ahora?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3206429587033994, "is_candidate": true}, {"start": 689.857, "end": 696.804, "text": "Hay que devolverle a la gente ese dinero que lo hubiera invertido en", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37602950134274005, "is_candidate": true}, {"start": 698.128, "end": 709.057, "text": " segundo almac\u00e9n para una familia, m\u00e1s campo, m\u00e1s hect\u00e1reas, m\u00e1s petr\u00f3leo, m\u00e1s negocios, lo que fuera, no me importa, m\u00e1s trabajo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2888521908877627, "is_candidate": true}, {"start": 709.057, "end": 719.265, "text": "Entonces, yo creo que el gran dilema en este momento es \u00bfhago un acuerdo de pol\u00edticos entre pol\u00edticos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3378622992194964, "is_candidate": true}, {"start": 720.32, "end": 736.065, "text": " para donde mantengo determinadas cosas sin tocar o desempodero a los pol\u00edticos para empoderar a una sociedad que ha perdido tan solo en 20 a\u00f1os 100% en una burocracia que \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s le dio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3114998451935328, "is_candidate": true}, {"start": 736.065, "end": 736.505, "text": "\u00bfqu\u00e9 le dio?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6805207370695543, "is_candidate": false}, {"start": 737.465, "end": 738.506, "text": " \u00bfAlgo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6355177788132631, "is_candidate": false}, {"start": 738.506, "end": 746.292, "text": "Nada, porque ning\u00fan argentino hoy siente que tiene un estado que le ha solucionado algo m\u00e1s en su vida.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3137548388367243, "is_candidate": true}, {"start": 746.292, "end": 755.54, "text": "En consecuencia, la filosof\u00eda que llevas adelante es una filosof\u00eda en la que vos dec\u00eds, no es que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33927224000351475, "is_candidate": true}, {"start": 757.065, "end": 759.326, "text": " el poder de la pol\u00edtica sea bueno o malo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3342875701071121, "is_candidate": true}, {"start": 759.326, "end": 771.477, "text": "Es que el poder de la pol\u00edtica le ha sacado poder a una sociedad que cada vez est\u00e1 peor en su econom\u00eda y en su capacidad de decisi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31113927475859193, "is_candidate": true}, {"start": 771.477, "end": 778.623, "text": "Entonces, devolver poder, devolver poder, devolverle poder a la gente es, yo creo, un gran proyecto.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3027980799173646, "is_candidate": true}, {"start": 778.623, "end": 780.665, "text": "Un gran proyecto para la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39837084030391945, "is_candidate": true}, {"start": 780.665, "end": 784.448, "text": "\u00bfVos cre\u00e9s que en esto que est\u00e1s diciendo est\u00e1 tu gran diferencia con la RETA?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9688203623165976, "is_candidate": false}, {"start": 786.333, "end": 787.594, "text": " Yo creo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5975148607880918, "is_candidate": false}, {"start": 787.594, "end": 796.858, "text": "Yo creo que la gran diferencia est\u00e1 en la convicci\u00f3n... \u00bfEn qu\u00e9 medida los acuerdos pol\u00edticos son un instrumento de cambio o bloquean el cambio?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8141969591436072, "is_candidate": false}, {"start": 796.858, "end": 798.899, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3860532671940471, "is_candidate": true}, {"start": 798.899, "end": 799.219, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9799473997281486, "is_candidate": false}, {"start": 799.219, "end": 801.28, "text": "Porque son un sometimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4890409311542987, "is_candidate": true}, {"start": 801.28, "end": 804.842, "text": "Es decir, la Argentina no ha tenido di\u00e1logos para el cambio.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3750527342661656, "is_candidate": true}, {"start": 805.788, "end": 811.489, "text": " La Argentina ha tenido di\u00e1logos para el status quo, para mantener el status quo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35643615366131975, "is_candidate": true}, {"start": 811.489, "end": 814.87, "text": "Entonces, \u00bfyo soy dialoguista o no soy dialoguista?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4114790236884628, "is_candidate": true}, {"start": 814.87, "end": 816.31, "text": "Bueno, depende.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5539907497357444, "is_candidate": false}, {"start": 816.31, "end": 819.05, "text": "Si el di\u00e1logo me hace avanzar, dialogo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35847217724164504, "is_candidate": true}, {"start": 819.05, "end": 820.291, "text": "Yo fui ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4607083019460869, "is_candidate": true}, {"start": 820.291, "end": 826.812, "text": "Agarr\u00e9 a los 24 ministros de Seguridad del pa\u00eds y les dije, objetivo, bajamos los homicidios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.29380483811190006, "is_candidate": true}, {"start": 826.812, "end": 828.372, "text": "No lo pod\u00eda hacer yo sola.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4727634971153408, "is_candidate": true}, {"start": 828.372, "end": 832.953, "text": "Suceden en las 23 provincias y en la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2812867731683163, "is_candidate": true}, {"start": 832.953, "end": 834.253, "text": "Pero les dije, vamos para ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5101630950493208, "is_candidate": false}, {"start": 834.473, "end": 843.782, "text": " Ahora, dentro de esta perspectiva, de este criterio general que est\u00e1s defendiendo, te voy a preguntar sobre algo que vos conoc\u00e9s como poca gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9670095342504463, "is_candidate": false}, {"start": 843.782, "end": 845.624, "text": "\u00bfC\u00f3mo te manej\u00e1s con el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0214115578696052, "is_candidate": false}, {"start": 845.624, "end": 852.13, "text": "Porque despu\u00e9s necesitas sacar leyes, etc\u00e9tera, donde las cosas no son tan n\u00edtidas, donde hay que negociar.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9180880246881741, "is_candidate": false}, {"start": 852.13, "end": 852.63, "text": "Por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7061760830113275, "is_candidate": false}, {"start": 852.63, "end": 857.595, "text": "\u00bfC\u00f3mo te imagin\u00e1s vos ahora mirar el Congreso donde estuviste much\u00edsimo tiempo desde el Poder Ejecutivo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.000258401898188, "is_candidate": false}, {"start": 858.371, "end": 872.861, "text": " Bueno, yo en el Congreso hice acuerdos que significaron construir una mayor\u00eda que termin\u00f3 en una mayor\u00eda opositora totalmente diferente a la que hab\u00eda tenido el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3338840003806195, "is_candidate": true}, {"start": 872.861, "end": 873.882, "text": "Nosotros pasamos de ser 50", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44177380982523184, "is_candidate": true}, {"start": 876.263, "end": 891.244, "text": " hacer una mayor\u00eda en el a\u00f1o 2009 y eso yo lo conduje, es decir que, digamos, si vos en determinado momento ten\u00e9s en claro cu\u00e1l es el objetivo y vas a encontrar cu\u00e1les son los aliados que necesit\u00e1s, te faltan 2, 3 diputados, 5 diputados, bueno", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30725992415242287, "is_candidate": true}, {"start": 893.347, "end": 899.312, "text": " \u00bfHabr\u00e1 diputados liberales que entran al Congreso o que podr\u00e1n entender las cosas que quer\u00e9s hacer?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3430103493972202, "is_candidate": true}, {"start": 899.312, "end": 900.933, "text": "Algunas s\u00ed y otras no.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3839382133338255, "is_candidate": true}, {"start": 900.933, "end": 910.801, "text": "\u00bfHabr\u00e1 provincias que quieren defender determinadas econom\u00edas en sus provincias y quieren hacer determinados acuerdos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2938978035662163, "is_candidate": true}, {"start": 910.801, "end": 913.363, "text": "Bueno, har\u00e1s determinados acuerdos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.352206546824576, "is_candidate": true}, {"start": 913.363, "end": 915.184, "text": "\u00bfPero para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5056675724549281, "is_candidate": false}, {"start": 915.184, "end": 916.545, "text": "Para una direcci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4305009774859907, "is_candidate": true}, {"start": 916.545, "end": 918.326, "text": "Porque hay momentos en los que", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46428995320765043, "is_candidate": true}, {"start": 919.067, "end": 920.809, "text": " Como en la teor\u00eda de los juegos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4827109567822119, "is_candidate": true}, {"start": 920.809, "end": 926.416, "text": "Es decir, si vos ten\u00e9s el cambio ac\u00e1 y ten\u00e9s el no cambio ac\u00e1, hay un punto de inflexi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.36908393578542653, "is_candidate": true}, {"start": 926.416, "end": 931.723, "text": "Que si vos baj\u00e1s ese punto de inflexi\u00f3n, el cambio se transforma en continuidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3613804606796309, "is_candidate": true}, {"start": 931.723, "end": 934.186, "text": "Entonces, \u00bfcu\u00e1nto es ese punto?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3918257638148608, "is_candidate": true}, {"start": 934.186, "end": 936.169, "text": "\u00bfHasta d\u00f3nde vos vas a...?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4237752762432473, "is_candidate": true}, {"start": 937.23, "end": 948.334, "text": " a lograr que te desarmen tanto las leyes que te la conviertan finalmente en un instrumento exactamente de lo contrario de lo que vos quer\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3269868154672728, "is_candidate": true}, {"start": 948.334, "end": 954.135, "text": "Fijate lo que nos pas\u00f3, lo que pas\u00f3 en nuestro gobierno con la ley de alquileres, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33044343465028136, "is_candidate": true}, {"start": 954.135, "end": 959.677, "text": "Fue una negociaci\u00f3n, muy bien, se negoci\u00f3 con masa la ley de alquileres, \u00bfy qu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3313124926070501, "is_candidate": true}, {"start": 959.677, "end": 961.458, "text": "Una espada de Damocles terrible.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6594159861485531, "is_candidate": false}, {"start": 962.338, "end": 968.0, "text": " Entonces, \u00bfnegociaste para qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3566606297960657, "is_candidate": true}, {"start": 968.0, "end": 971.381, "text": "\u00bfPara perder tu propia legitimidad de tu propia gente?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4427135988984976, "is_candidate": true}, {"start": 971.381, "end": 973.082, "text": "\u00bfY para qu\u00e9 sirvi\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48854000482459015, "is_candidate": true}, {"start": 973.082, "end": 975.363, "text": "Para que nadie tuviese una soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3602979946843199, "is_candidate": true}, {"start": 975.363, "end": 978.164, "text": "\u00bfC\u00f3mo ves el peronismo hoy, ya que lo nombraste a masa?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0373739478054822, "is_candidate": false}, {"start": 979.638, "end": 986.24, "text": " Al peronismo lo veo en un ensayo de pragmatismo brutal, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3285041111518454, "is_candidate": true}, {"start": 986.24, "end": 990.322, "text": "De la generaci\u00f3n diezmada al ensayo masa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3262525974496464, "is_candidate": true}, {"start": 990.322, "end": 1000.565, "text": "Me parece que de la generaci\u00f3n diezmada, que es una cosa as\u00ed \u00e9pica, al ensayo masa hay un pragmatismo... \u00bfPor qu\u00e9 lo llam\u00e1s ensayo masa?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31141007852590297, "is_candidate": true}, {"start": 1000.645, "end": 1011.676, "text": " Porque es un ensayo, porque Maza est\u00e1 todos los d\u00edas viendo c\u00f3mo hace para moverlos en el yenga, para sacar una piecita, poner otra.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3370250456981446, "is_candidate": true}, {"start": 1011.676, "end": 1019.745, "text": "Es cortoplacista, vivo, fuyero como dice Cristina, no lo dije yo, lo dijo ella, pero es vivo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37974343380851927, "is_candidate": true}, {"start": 1019.745, "end": 1022.227, "text": "Pero digamos, es...", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39542182073582877, "is_candidate": true}, {"start": 1023.248, "end": 1039.881, "text": " es lo contrario de alguna manera a un pensamiento dogm\u00e1tico talib\u00e1n como puede ser la generaci\u00f3n diezmada, la idea de que nosotros somos los herederos de la patria, entonces me parece que ah\u00ed te muestra, es como si vos dijeras", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2941920151462425, "is_candidate": true}, {"start": 1041.401, "end": 1058.571, "text": " es el Kirchner aut\u00e9ntico, el Kirchner que vot\u00f3 a Menem y se qued\u00f3 con las regal\u00edas y el Kirchner que despu\u00e9s neg\u00f3 a Cavallo, es esa mezcla que ya Kirchner lo hab\u00eda mostrado bastante, entonces creo que hoy", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3083356183927287, "is_candidate": true}, {"start": 1061.973, "end": 1065.994, "text": " es un peronismo sin ninguna identidad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4160974497031563, "is_candidate": true}, {"start": 1065.994, "end": 1074.858, "text": "La que le quedaba, que era el kirchnerismo, que era una identidad dura, digamos talibana, la han rifado en esta \u00faltima jugada.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2998118216545721, "is_candidate": true}, {"start": 1074.858, "end": 1081.02, "text": "Hoy le\u00eda declaraciones de An\u00edbal Fern\u00e1ndez, donde me parece que", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9672555928086399, "is_candidate": false}, {"start": 1082.845, "end": 1094.647, "text": " plantea, empieza a configurar el discurso que llevar\u00eda adelante el oficialismo si vos ganaras la interna, las primarias de Juntos por el Campo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9519064293675793, "is_candidate": false}, {"start": 1096.49, "end": 1100.253, "text": " va a venir por nuestros derechos, va a venir por los derechos de la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9043526012672342, "is_candidate": false}, {"start": 1100.253, "end": 1102.215, "text": "Es decir, te lo voy a poner en t\u00e9rminos emocionales.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9000552306298901, "is_candidate": false}, {"start": 1102.215, "end": 1104.236, "text": "Por lo de An\u00edbal Fern\u00e1ndez, seguro.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.6294488446542834, "is_candidate": false}, {"start": 1104.236, "end": 1104.677, "text": "\u00bfC\u00f3mo?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.979970346892556, "is_candidate": false}, {"start": 1104.677, "end": 1105.898, "text": "Por lo de An\u00edbal Fern\u00e1ndez, seguro.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42706410887492796, "is_candidate": true}, {"start": 1105.898, "end": 1109.741, "text": "Bueno, eso s\u00ed, pero vos ah\u00ed ten\u00e9s ya, son varias reencarnaciones.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.070308678366451, "is_candidate": false}, {"start": 1109.741, "end": 1115.205, "text": "Pero hablo del discurso, \u00bfc\u00f3mo encarar\u00edas vos esa imputaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0096536673261731, "is_candidate": false}, {"start": 1115.205, "end": 1120.129, "text": "Que viene Patricia Bullrich con su idea de cambio, etc\u00e9tera, pero que en el fondo es crueldad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9534432313471335, "is_candidate": false}, {"start": 1122.422, "end": 1124.943, "text": " Por esta idea del conflicto, por esta idea del cambio, etc.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9616941568142646, "is_candidate": false}, {"start": 1124.943, "end": 1127.784, "text": "Esa idea al final es crueldad para la gente.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7367024573007341, "is_candidate": false}, {"start": 1127.784, "end": 1131.306, "text": "La crueldad es la Argentina de hoy.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4244679099041444, "is_candidate": true}, {"start": 1131.306, "end": 1134.507, "text": "Hoy fui a Quilmes y en el camino ves la crueldad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4132969804449762, "is_candidate": true}, {"start": 1135.223, "end": 1137.144, "text": " Quilmes por An\u00edbal, adem\u00e1s lo dec\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9966305313820268, "is_candidate": false}, {"start": 1137.144, "end": 1138.225, "text": "S\u00ed, por An\u00edbal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5267352478029625, "is_candidate": false}, {"start": 1138.225, "end": 1143.73, "text": "Pero hoy fui justamente a Quilmes y ves la crueldad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4200429507983372, "is_candidate": true}, {"start": 1143.73, "end": 1152.577, "text": "Ves el arroyo destruido, lleno de porquer\u00eda, la gente comiendo ah\u00ed, las casas, la villa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31304064184484814, "is_candidate": true}, {"start": 1152.577, "end": 1153.597, "text": "No, no, es la crueldad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7522447591396474, "is_candidate": false}, {"start": 1153.597, "end": 1155.379, "text": "Esta Argentina es la crueldad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.48443684819253363, "is_candidate": true}, {"start": 1155.379, "end": 1158.621, "text": "La Argentina donde... \u00bfQu\u00e9 va a defender?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5135928365079452, "is_candidate": false}, {"start": 1158.621, "end": 1160.383, "text": "A ver, yo me quiero sentar con el sindicalismo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4363910608311522, "is_candidate": true}, {"start": 1160.383, "end": 1161.664, "text": "\u00bfQu\u00e9 va a defender?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6644775983354331, "is_candidate": false}, {"start": 1161.664, "end": 1162.925, "text": "\u00bfOcho millones de trabajadores?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.47096600172378333, "is_candidate": true}, {"start": 1163.825, "end": 1168.226, "text": " \u00bfPor fuera del sistema informales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40795912246389165, "is_candidate": true}, {"start": 1168.226, "end": 1170.247, "text": "\u00bfTres millones de personas con planes sociales?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4952591362171187, "is_candidate": true}, {"start": 1170.247, "end": 1174.588, "text": "\u00bfSobre seis millones de una n\u00f3mina?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46618844955073657, "is_candidate": true}, {"start": 1174.588, "end": 1179.029, "text": "\u00bfM\u00e1s empleados p\u00fablicos en 13 provincias que empleados privados?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42386895614913134, "is_candidate": true}, {"start": 1179.029, "end": 1181.17, "text": "\u00bfC\u00f3mo va a funcionar as\u00ed el pa\u00eds?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4855092043489795, "is_candidate": true}, {"start": 1181.17, "end": 1181.71, "text": "\u00bfC\u00f3mo crece?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.744725109659963, "is_candidate": false}, {"start": 1182.776, "end": 1184.84, "text": " \u00bfC\u00f3mo vas a tener m\u00e1s metal\u00fargicos?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6493541678558594, "is_candidate": false}, {"start": 1184.84, "end": 1189.889, "text": "\u00bfC\u00f3mo vas a tener m\u00e1s empleados de comercio, de la construcci\u00f3n con un pa\u00eds as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4562792999856654, "is_candidate": true}, {"start": 1189.889, "end": 1193.836, "text": "Entonces, la discusi\u00f3n es qu\u00e9 derechos, de cu\u00e1ntos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5709432807335593, "is_candidate": false}, {"start": 1195.552, "end": 1204.378, "text": " de cu\u00e1ntos argentinos y cu\u00e1ntos argentinos para guardar eso y no moverse de ese lugar est\u00e1n sin derecho alguno.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.40114767003228025, "is_candidate": true}, {"start": 1204.378, "end": 1223.129, "text": "Entonces, el gran debate de la Argentina es si vamos a ser una Argentina con derechos para todos los ciudadanos o vas a mantener esa Argentina donde el sindicalismo y determinados empresarios y determinados pol\u00edticos te dicen esto no lo toques porque esto es lo nuestro, esta es la m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3218209081035046, "is_candidate": true}, {"start": 1223.969, "end": 1227.771, "text": " Una pregunta ahora sobre las primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9964704734329, "is_candidate": false}, {"start": 1227.771, "end": 1230.192, "text": "La Argentina est\u00e1 desacostumbrada a las primarias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9832089582581716, "is_candidate": false}, {"start": 1230.192, "end": 1238.476, "text": "Hace mucho tiempo que no hay... Hubo dos competitivas, la de Menem Cafiero y Meijide de la R\u00faa.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2723246732473529, "is_candidate": true}, {"start": 1238.476, "end": 1242.919, "text": "Estamos hablando ya hace m\u00e1s de... Veinticinco, veintipico de a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7783789960700327, "is_candidate": false}, {"start": 1242.919, "end": 1247.361, "text": "Yo noto, al menos esta es mi impresi\u00f3n, como que hay una exageraci\u00f3n del miedo,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9452684461471379, "is_candidate": false}, {"start": 1248.171, "end": 1248.411, "text": " S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9224205265500685, "is_candidate": false}, {"start": 1248.411, "end": 1255.159, "text": "Bueno, en cualquier pa\u00eds del mundo donde hay primarias hay determinado nivel de discusi\u00f3n y de agresividad.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9444718179256739, "is_candidate": false}, {"start": 1255.159, "end": 1257.903, "text": "\u00bfC\u00f3mo te imaginas vos el desenlace de esta pelea?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0102556908681148, "is_candidate": false}, {"start": 1257.903, "end": 1268.215, "text": "Es que... \u00bfC\u00f3mo explicas a la sociedad lo que vos sos si no pod\u00e9s discutir?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3187834316048155, "is_candidate": true}, {"start": 1269.932, "end": 1283.829, "text": " si te cancelan la discusi\u00f3n entonces la discusi\u00f3n que ya est\u00e1 bastante permeada en la sociedad y por eso la sociedad va tomando partido en juntos por el cambio por uno u otro candidato es una discusi\u00f3n que hay que dar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3098989001049247, "is_candidate": true}, {"start": 1284.69, "end": 1290.896, "text": " Porque de ah\u00ed depende qu\u00e9 tipo de gobierno vamos a tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3813421692347738, "is_candidate": true}, {"start": 1290.896, "end": 1309.533, "text": "Porque est\u00e1 claro que es fuerte la discusi\u00f3n en Juntos por el Cambio y fuerte la tensi\u00f3n porque hay casi una l\u00f3gica entre quien gana la elecci\u00f3n de Juntos por el Cambio es muy posible que sea el pr\u00f3ximo presidente de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2687974361060048, "is_candidate": true}, {"start": 1310.362, "end": 1312.003, "text": " la pr\u00f3xima presidenta de la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.42614236130729755, "is_candidate": true}, {"start": 1312.003, "end": 1315.604, "text": "En consecuencia, hay mucha tensi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.28992896853856986, "is_candidate": true}, {"start": 1315.604, "end": 1325.029, "text": "Pero el miedo lo que hace es paralizar la discusi\u00f3n en serio respecto a qu\u00e9 le propones a la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2610009569370937, "is_candidate": true}, {"start": 1325.029, "end": 1326.129, "text": "Te hago otra pregunta.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8654536016183091, "is_candidate": false}, {"start": 1326.129, "end": 1332.112, "text": "Vos hablabas reci\u00e9n de que es el statu quo o el conflicto.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9202197042164277, "is_candidate": false}, {"start": 1332.112, "end": 1334.373, "text": "\u00bfEs sometimiento o conflicto?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9542199481282335, "is_candidate": false}, {"start": 1334.373, "end": 1336.114, "text": "As\u00ed te lo ponen.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44768722702085306, "is_candidate": true}, {"start": 1336.114, "end": 1337.395, "text": "\u00bfS\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9772054327272693, "is_candidate": false}, {"start": 1337.395, "end": 1337.895, "text": "\u00bfO es as\u00ed?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.141189190228411, "is_candidate": false}, {"start": 1338.957, "end": 1350.2, "text": " Bueno, es que en algunas cosas vamos a tener que salir, digamos, sorteando, que si nos dicen conflicto o retroceda, no retroceder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2934133113859797, "is_candidate": true}, {"start": 1350.2, "end": 1354.461, "text": "Ahora te hago esta pregunta, a la luz de esta idea.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9819939908399439, "is_candidate": false}, {"start": 1354.461, "end": 1356.622, "text": "Olv\u00eddate de la ideolog\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9249609422933175, "is_candidate": false}, {"start": 1356.622, "end": 1360.503, "text": "Olv\u00eddate del contenido, la forma, el estilo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.938497057824862, "is_candidate": false}, {"start": 1360.503, "end": 1362.043, "text": "\u00bfHay algo de Cristina Kirchner en eso?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9360088042125178, "is_candidate": false}, {"start": 1363.747, "end": 1369.63, "text": " No, lo que hay... En el m\u00e9todo, en la idea del conflicto como gran motor de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9699920538071818, "is_candidate": false}, {"start": 1369.63, "end": 1385.54, "text": "Es que lo que hay es que si vos no te anim\u00e1s a avanzar sobre los problemas y acept\u00e1s el sometimiento, en cuatro a\u00f1os te echan a patadas y te dicen para qu\u00e9 quisiste ser presidente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3464031443195975, "is_candidate": true}, {"start": 1385.54, "end": 1389.442, "text": "Pero Cristina no piensa igual desde su set de valores, digamos.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9647801721659949, "is_candidate": false}, {"start": 1389.895, "end": 1402.445, "text": " Mir\u00e1, Cristina puede pensar la pol\u00edtica como conflicto, Adam Schmid, a quien quieras, pero lo piensa en el sentido del enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3090216965743018, "is_candidate": true}, {"start": 1402.445, "end": 1408.469, "text": "Yo no pienso en el sentido del enemigo, yo lo pienso en el sentido de la resoluci\u00f3n de los temas que la Argentina tiene que tener.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3583042858792105, "is_candidate": true}, {"start": 1410.736, "end": 1412.256, "text": " Bloqueo de las calles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4772310204199737, "is_candidate": true}, {"start": 1412.256, "end": 1413.937, "text": "\u00bfLas dejamos de bloquear o no?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.49463541050834015, "is_candidate": true}, {"start": 1413.937, "end": 1414.697, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8733058322481222, "is_candidate": false}, {"start": 1414.697, "end": 1418.478, "text": "Ahora, eso no es que yo considero que el que est\u00e1 enfrente es un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33636651279788843, "is_candidate": true}, {"start": 1418.478, "end": 1419.898, "text": "Al rev\u00e9s, lo considero una v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4605192036526492, "is_candidate": true}, {"start": 1419.898, "end": 1426.78, "text": "Es decir, la teor\u00eda del conflicto de Cristina es la teor\u00eda de pensar que el otro es un enemigo.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38653413677750303, "is_candidate": true}, {"start": 1426.78, "end": 1434.541, "text": "La teor\u00eda del conflicto, cuando vos lo que haces es decir, miren, se\u00f1ores, si seguimos viviendo as\u00ed, cada d\u00eda vamos a estar peor.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3584438859364467, "is_candidate": true}, {"start": 1434.541, "end": 1437.002, "text": "Y esto hay que resolverlo, aunque algunos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5154529900785594, "is_candidate": false}, {"start": 1437.682, "end": 1444.044, "text": " no lo quieren resolver es mostrarle al 80% de la gente que va a estar de acuerdo un camino.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3282240377481668, "is_candidate": true}, {"start": 1444.044, "end": 1454.568, "text": "Hoy le\u00ed una estad\u00edstica sobre los conflictos en Francia y el 70% de los franceses no quieren a los que salen a la calle.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3301276051309415, "is_candidate": true}, {"start": 1454.568, "end": 1461.53, "text": "Claro, el tema es c\u00f3mo se expresa, c\u00f3mo vos haces expresar a la mayor\u00eda como un factor de poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35823593134812215, "is_candidate": true}, {"start": 1463.103, "end": 1468.587, "text": " para realmente lograr la soluci\u00f3n de los temas que quer\u00e9s plantear en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3393539982505983, "is_candidate": true}, {"start": 1468.587, "end": 1470.389, "text": "Contame una cosa.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0425863848304509, "is_candidate": false}, {"start": 1470.389, "end": 1473.231, "text": "\u00bfQu\u00e9 pens\u00e1s vos del tema de la mujer?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9847047605825099, "is_candidate": false}, {"start": 1473.231, "end": 1475.152, "text": "\u00bfTe has sentido discriminada alguna vez?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9452303351066427, "is_candidate": false}, {"start": 1475.152, "end": 1480.437, "text": "\u00bfEncontraste que ser mujer fue una dificultad para vos en tu carrera p\u00fablica?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9530628160963446, "is_candidate": false}, {"start": 1480.437, "end": 1482.939, "text": "\u00bfQu\u00e9 lugar ocupa eso en tu cabeza?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9479223093473047, "is_candidate": false}, {"start": 1482.939, "end": 1485.761, "text": "Alguna vez lo sent\u00ed, pero... \u00bfCu\u00e1ndo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.35350444045198404, "is_candidate": true}, {"start": 1485.761, "end": 1488.684, "text": "Bueno, una vez me acuerdo que, la primera vez que fui diputada,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4450134531869163, "is_candidate": true}, {"start": 1490.387, "end": 1500.562, "text": " Me acuerdo que se me acerc\u00f3 un diputado radical y me dijo, vos no te preocupes, que si no entend\u00e9s las cosas, yo te voy a ayudar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3061539547986698, "is_candidate": true}, {"start": 1500.562, "end": 1502.025, "text": "\u00bfD\u00f3nde termin\u00f3 el diputado radical?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0194706791327834, "is_candidate": false}, {"start": 1502.025, "end": 1503.948, "text": "Yo le dije, vos no te preocupes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.559097705483176, "is_candidate": false}, {"start": 1505.009, "end": 1516.557, "text": " Pero siempre sent\u00ed una fuerza y un sentido de igualdad que no es el sentido de la victimizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3359799453450798, "is_candidate": true}, {"start": 1516.557, "end": 1518.018, "text": "Nunca me sent\u00ed una v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5167768693209578, "is_candidate": false}, {"start": 1518.018, "end": 1520.74, "text": "Siempre dije, yo la voy a pelear.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.41351715656565635, "is_candidate": true}, {"start": 1520.74, "end": 1526.264, "text": "Y muchas veces me dijeron, esa es la masculinizaci\u00f3n de la pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3060054463482693, "is_candidate": true}, {"start": 1526.264, "end": 1528.265, "text": "Y yo creo que no, que es, a ver,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.38034947597065716, "is_candidate": true}, {"start": 1529.935, "end": 1541.837, "text": " vos pens\u00e1s que est\u00e1s por encima de mi capacidad yo te voy a mostrar que no y entonces siempre lo vi como una como una lucha tuve una confesi\u00f3n interesante del jefe de la polic\u00eda federal", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.33583016465667104, "is_candidate": true}, {"start": 1542.908, "end": 1562.081, "text": " N\u00e9stor Roncaglia, que ahora est\u00e1 trabajando con nosotros y est\u00e1 trabajando con Rogelio porque \u00e9l es de Chajar\u00ed, Entre R\u00edos, que cuando terminamos el ministerio se me acerc\u00f3 y me dijo, le quiero confesar algo, ministra, me dice, yo nunca pens\u00e9 que una mujer me iba a mandar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.37028683526772155, "is_candidate": true}, {"start": 1562.861, "end": 1564.822, "text": " y la verdad le hago la venia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.44425521447991856, "is_candidate": true}, {"start": 1564.822, "end": 1566.022, "text": "\u00bfEs soltero el se\u00f1or?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663052850178516, "is_candidate": false}, {"start": 1566.022, "end": 1568.263, "text": "No, no, casado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6702488971277962, "is_candidate": false}, {"start": 1568.263, "end": 1574.746, "text": "No, no me tires abajo el sentimiento.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5094942556375517, "is_candidate": false}, {"start": 1574.746, "end": 1576.906, "text": "No, no, quer\u00eda conocer la experiencia de Runcaglia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1125908459032496, "is_candidate": false}, {"start": 1576.906, "end": 1581.588, "text": "La l\u00f3gica de la autoridad, es la l\u00f3gica de la autoridad.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4570854238074109, "is_candidate": true}, {"start": 1581.588, "end": 1588.611, "text": "La idea de que la autoridad no se la vas a reconocer a una mujer y despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os venir y decir te tengo que aceptar", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3482990180731479, "is_candidate": true}, {"start": 1589.669, "end": 1593.992, "text": " Ahora, dada tu experiencia, \u00bfeso lo trasladar\u00edas a una pol\u00edtica en general?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9075679935599213, "is_candidate": false}, {"start": 1593.992, "end": 1597.254, "text": "Por ejemplo, \u00bfmantendr\u00edas un Ministerio de la Mujer o no?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9638152835268124, "is_candidate": false}, {"start": 1597.254, "end": 1611.203, "text": "Es que no lo voy a mantener porque voy a tener entre 8 y 10 ministerios, porque la Argentina tiene m\u00e1s de 1.200, digamos, direcciones, coordinaciones que no tienen sentido.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3987770711368669, "is_candidate": true}, {"start": 1611.203, "end": 1617.668, "text": "Entonces, en la falta de sentido, le voy a dar sentido a los temas estrat\u00e9gicos", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.382780099978425, "is_candidate": true}, {"start": 1618.328, "end": 1639.607, "text": " de cambio en la Argentina, a la educaci\u00f3n, a la salud, a la seguridad, a la defensa, a las relaciones internacionales, a las cosas, a la educaci\u00f3n, por supuesto, a las cosas de fondo, de fondo, y en esas cosas de fondo es donde nosotros tenemos que poner el m\u00e1ximo de los esfuerzos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2981903736626056, "is_candidate": true}, {"start": 1639.607, "end": 1645.332, "text": "Yo creo que, digamos, yo me quiero concentrar en tres cosas, en la seguridad,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3653081020909227, "is_candidate": true}, {"start": 1646.262, "end": 1650.445, "text": " que es la lucha contra el narcotr\u00e1fico, pero la seguridad de la gente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2730213763401299, "is_candidate": true}, {"start": 1650.445, "end": 1658.432, "text": "Me quiero concentrar en la educaci\u00f3n, que empiece a haber orden en la educaci\u00f3n, orden en la seguridad y en la econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3422568919122755, "is_candidate": true}, {"start": 1659.605, "end": 1664.307, "text": " Y despu\u00e9s ten\u00e9s otros funcionarios que te van a ayudar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.46120214214163735, "is_candidate": true}, {"start": 1664.307, "end": 1679.872, "text": "Pero la concentraci\u00f3n es c\u00f3mo crece, digamos, c\u00f3mo sent\u00e1s la ra\u00edz para que crezca el \u00e1rbol, que es tu educaci\u00f3n, c\u00f3mo orden\u00e1s la econom\u00eda de un pa\u00eds para que las personas puedan realizar sus actividades.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3401495067180409, "is_candidate": true}, {"start": 1679.872, "end": 1686.334, "text": "No te voy a preguntar por la identidad del ministro, pero vos pens\u00e1s... Es hombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9126824345486377, "is_candidate": false}, {"start": 1686.334, "end": 1686.734, "text": "\u00bfEs hombre?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.014039547737781, "is_candidate": false}, {"start": 1687.812, "end": 1688.452, "text": " \u00bfY ten\u00e9s el nombre ya?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9536105840223665, "is_candidate": false}, {"start": 1688.452, "end": 1690.573, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.7212334548041122, "is_candidate": false}, {"start": 1690.573, "end": 1694.715, "text": "Yo trabajo con Luciano Laspina y consulto mucho Melconian.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3751632160649584, "is_candidate": true}, {"start": 1694.715, "end": 1696.957, "text": "\u00bfY estar\u00eda entre uno de ellos dos?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9333556892475345, "is_candidate": false}, {"start": 1696.957, "end": 1705.261, "text": "Vamos a ver, pero son las dos personas con las que me siento hablar de econom\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32424109084326647, "is_candidate": true}, {"start": 1705.261, "end": 1709.963, "text": "Pero lo que te pregunto es otra cosa que es materia de toda una discusi\u00f3n desde hace muchos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9771942249069292, "is_candidate": false}, {"start": 1709.963, "end": 1711.484, "text": "\u00bfQu\u00e9 tipo de ministerio de econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9695404536746501, "is_candidate": false}, {"start": 1712.519, "end": 1714.542, "text": " Con poder.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5792152377790692, "is_candidate": false}, {"start": 1714.542, "end": 1716.905, "text": "\u00bfConcentrar\u00eda facultades en el ministro de Econom\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8392489277226969, "is_candidate": false}, {"start": 1716.905, "end": 1717.405, "text": "Absolutamente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8169306443392371, "is_candidate": false}, {"start": 1717.405, "end": 1725.195, "text": "\u00bfY no te dar\u00eda miedo del miedo que hay siempre de que se proyecte la sombra del ministro sobre el presidente?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9090472186102061, "is_candidate": false}, {"start": 1725.195, "end": 1726.857, "text": "Ojal\u00e1, porque eso quiere decir que nos va bien.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3678400434846165, "is_candidate": true}, {"start": 1727.558, "end": 1742.323, "text": " Me encantar\u00eda tener un Ministro de Econom\u00eda que proyecte una salida que la gente vea, porque ser\u00eda realmente encontrarle esta salida tan importante que necesitamos.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2996089360690103, "is_candidate": true}, {"start": 1742.323, "end": 1751.647, "text": "Pero si el Ministro de Econom\u00eda no tiene el conjunto de los instrumentos, energ\u00eda, transporte, que tiene que ver con el costo argentino, energ\u00eda, transporte,", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3037512965284539, "is_candidate": true}, {"start": 1753.047, "end": 1761.27, "text": " trabajo, todos los temas que hacen a c\u00f3mo vos orden\u00e1s un sistema general.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3630013519439006, "is_candidate": true}, {"start": 1761.27, "end": 1771.455, "text": "C\u00f3mo funciona el trabajo, qu\u00e9 reformas laborales ten\u00e9s que hacer, qu\u00e9 reformas legislativas, qu\u00e9 reforma del Estado, qu\u00e9 descontaminaci\u00f3n legal.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3202294873113263, "is_candidate": true}, {"start": 1771.455, "end": 1772.895, "text": "La Argentina tiene m\u00e1s leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.5781349652227633, "is_candidate": false}, {"start": 1772.895, "end": 1779.978, "text": "Yo le digo a los diputados que llevo en mis listas, ustedes van a tener que derogar m\u00e1s leyes que las que van a tener que votar.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.32845483008934384, "is_candidate": true}, {"start": 1780.708, "end": 1782.371, "text": " O sea, est\u00e1s minimalista.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9663592549565462, "is_candidate": false}, {"start": 1782.371, "end": 1786.216, "text": "No, porque Argentina est\u00e1 contaminada legalmente.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4890133054247623, "is_candidate": true}, {"start": 1786.216, "end": 1788.039, "text": "No, no, pero digo, menos ministerios, menos leyes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9942781768600882, "is_candidate": false}, {"start": 1788.039, "end": 1789.501, "text": "Menos ministerios, menos leyes.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.6814724052814924, "is_candidate": false}, {"start": 1789.501, "end": 1790.202, "text": "Menos es m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0361742217914656, "is_candidate": false}, {"start": 1790.677, "end": 1795.678, "text": " Menos es m\u00e1s, m\u00e1s simple, menos tr\u00e1mites, menos burocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.4593931062341279, "is_candidate": true}, {"start": 1795.678, "end": 1801.38, "text": "Bueno, menos impuestos lo vas a ir haciendo en la medida que el d\u00e9ficit te lo permita.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31345193167127317, "is_candidate": true}, {"start": 1801.38, "end": 1805.721, "text": "En que vos vayas logrando crecimiento y menos Estado.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3812685404472391, "is_candidate": true}, {"start": 1805.721, "end": 1809.442, "text": "Es decir, menos burocracia.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.30097218323703145, "is_candidate": true}, {"start": 1809.442, "end": 1815.084, "text": "Primero vas a ir con primer presupuesto d\u00e9ficit cero.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2659786500695014, "is_candidate": true}, {"start": 1815.084, "end": 1815.364, "text": "Ojal\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.7182881949276327, "is_candidate": false}, {"start": 1816.388, "end": 1823.814, "text": " Yo se lo voy a pedir al ministro de Econom\u00eda, candidato presidente, que \u00e9l lo deje armado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.3139950374952879, "is_candidate": true}, {"start": 1823.814, "end": 1829.398, "text": "Que \u00e9l deje armada algunas cosas, que deje armada una reforma del Estado, que deje armada una ley de ministerios.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.2933648799424349, "is_candidate": true}, {"start": 1829.398, "end": 1830.959, "text": "Que eres una buena herencia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.007930091678324, "is_candidate": false}, {"start": 1830.959, "end": 1839.525, "text": "Y, por lo menos, tendr\u00eda que hacer alg\u00fan trabajo y no seguir, digamos, tirando la pelota para adelante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.31341795673332984, "is_candidate": true}, {"start": 1839.525, "end": 1840.906, "text": "Algo tendr\u00eda que hacer.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.39783717368134286, "is_candidate": true}, {"start": 1840.906, "end": 1842.127, "text": "Muchas gracias, Patricia.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0011855046887586, "is_candidate": false}, {"start": 1842.127, "end": 1843.148, "text": "Much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9467439314075231, "is_candidate": false}], "Index": 654, "channel_id": "UCBUf2F_e0CIT1jHZpW8PG2w", "channel": "Patricia Bullrich", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@PatriciaBullrich", "id": "iWZtarvEDsY", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iWZtarvEDsY", "title": "Patricia Bullrich: \"No vamos a retroceder ante los conflictos\" | LN+ | ODISEA ARGENTINA", "duration": 1844.0, "view_count": 6794.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "high"}