{"segments": [{"start": 17.407, "end": 18.067, "text": " de la ciudad de M\u00e9xico.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.8904015135984692, "is_candidate": false}, {"start": 50.568, "end": 51.669, "text": " La emergencia est\u00e1 desde el 2002.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9438795426778239, "is_candidate": false}, {"start": 51.669, "end": 58.452, "text": "Si quieren cambiar, ampliar el proyecto, estaremos disponibles.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.8431340463242197, "is_candidate": false}, {"start": 58.452, "end": 67.696, "text": "Ac\u00e1 aumenta toda la exportaci\u00f3n de comida y nosotros tenemos que votar 8.000 pesos para de ac\u00e1 a fin de a\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.7290833721170915, "is_candidate": false}, {"start": 67.696, "end": 78.601, "text": "Ahora, por lo que estamos conformes con lo que ha sucedido hoy y que haber logrado la media sanci\u00f3n por unanimidad, me parece que esto es importante, celebramos tambi\u00e9n", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9568101273888672, "is_candidate": false}, {"start": 79.338, "end": 83.022, "text": " La movilizaci\u00f3n que hay afuera del Congreso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8810027114948957, "is_candidate": false}, {"start": 83.022, "end": 86.786, "text": "Hay m\u00e1s de 100.000 personas que se movilizaron para acompa\u00f1ar la sanci\u00f3n de esta ley.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9326082864532446, "is_candidate": false}, {"start": 86.786, "end": 88.288, "text": "Hay que tranquilizarse.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9638382600161018, "is_candidate": false}, {"start": 88.288, "end": 93.013, "text": "Esta sesi\u00f3n no est\u00e1 impulsada porque la gente ya ha hecho una marcha.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9429116446509583, "is_candidate": false}, {"start": 93.013, "end": 94.955, "text": "Por favor, que quede claro.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8637006848442661, "is_candidate": false}, {"start": 94.955, "end": 99.24, "text": "Soy el responsable quien organiza la marcha de traer tranquilidad o no.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.959569363656949, "is_candidate": false}, {"start": 99.24, "end": 100.061, "text": "Esta sesi\u00f3n fue...", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.8142341692984567, "is_candidate": false}, {"start": 101.159, "end": 106.883, "text": " por la pr\u00f3rroga del plan alimentario y creo que fue un acto de madurez.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9012070314938246, "is_candidate": false}, {"start": 106.883, "end": 117.071, "text": "222 votos fueron afirmativos, no hubo votos negativos y hubo una abstenci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8186139142205164, "is_candidate": false}, {"start": 117.071, "end": 119.293, "text": "Resulta afirmativo.", "speaker": "SPEAKER_11", "cosine_dist": 0.907203653634658, "is_candidate": false}, {"start": 128.132, "end": 128.632, "text": " Hola, \u00bfqu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0999681312797924, "is_candidate": false}, {"start": 128.632, "end": 129.273, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9513435177178816, "is_candidate": false}, {"start": 129.273, "end": 130.413, "text": "Esto es La Rosca, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7642150773526484, "is_candidate": false}, {"start": 130.413, "end": 136.616, "text": "En d\u00edas, bueno, intensos de muchas noticias, ya se lo adelanto en nuestro resumen de noticias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8953160648643215, "is_candidate": false}, {"start": 136.616, "end": 150.082, "text": "Hoy vamos a tener dos invitados, bueno, que tienen bastante que ver y fueron protagonistas durante la jornada de hoy de alguna forma, y vienen si\u00e9ndolo en estos d\u00edas de campa\u00f1a electoral.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8804688850118634, "is_candidate": false}, {"start": 150.082, "end": 150.522, "text": "Estamos", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0703793449496837, "is_candidate": false}, {"start": 150.922, "end": 151.963, "text": " con Pablo de Le\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9773490470499229, "is_candidate": false}, {"start": 151.963, "end": 152.463, "text": "\u00bfQu\u00e9 haces, Pablo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0287294006266026, "is_candidate": false}, {"start": 152.463, "end": 152.824, "text": "\u00bfC\u00f3mo te vas?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0497126932141667, "is_candidate": false}, {"start": 152.824, "end": 153.384, "text": "\u00bfC\u00f3mo andamos, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9134930850070241, "is_candidate": false}, {"start": 153.384, "end": 154.465, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9779334397411359, "is_candidate": false}, {"start": 154.465, "end": 155.606, "text": "En un minuto vamos con los temas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9679404229463987, "is_candidate": false}, {"start": 155.606, "end": 157.207, "text": "Nuestros dos invitados.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9597166946610652, "is_candidate": false}, {"start": 157.207, "end": 162.532, "text": "Primero, la Ministra de Seguridad, Patricia Bullrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0258420605913021, "is_candidate": false}, {"start": 162.532, "end": 165.894, "text": "Y el diputado Daniel Arroyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.000026887108639, "is_candidate": false}, {"start": 165.894, "end": 178.445, "text": "Van a estar en un minuto hablando con nosotros, con Pablo y conmigo, sobre, bueno, lo que fue un d\u00eda intenso y sobre, bueno, en el caso de la Ministra de Seguridad, muchas noticias, algunas dif\u00edciles, relacionadas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9015907519608098, "is_candidate": false}, {"start": 178.925, "end": 183.126, "text": " con esta Argentina tan movida de los \u00faltimos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9436543918284922, "is_candidate": false}, {"start": 183.126, "end": 184.266, "text": "Pablo, \u00bflos datos?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9117967257924846, "is_candidate": false}, {"start": 184.266, "end": 185.066, "text": "Bueno, a ver.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9064908006896918, "is_candidate": false}, {"start": 185.066, "end": 190.687, "text": "\u00bfLos acampes y los piquetes son un problema para Macri o ya son un problema para Alberto Fern\u00e1ndez?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.96313377791113, "is_candidate": false}, {"start": 190.687, "end": 193.048, "text": "Tambi\u00e9n lo vamos a hablar con Patricia Burchesto.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9315240847766287, "is_candidate": false}, {"start": 193.048, "end": 200.55, "text": "Tambi\u00e9n, Alberto Fern\u00e1ndez, si vos me vas a ayudar, hubo una escena muy importante en Tucum\u00e1n, CGT, masa, industriales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9311430157199949, "is_candidate": false}, {"start": 200.55, "end": 202.47, "text": "Vamos a hablar de eso y despu\u00e9s te voy a contar", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9188232214648616, "is_candidate": false}, {"start": 203.09, "end": 204.111, "text": " Dos cositas m\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9178663115464564, "is_candidate": false}, {"start": 204.111, "end": 205.213, "text": "Vidal Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8991411468709716, "is_candidate": false}, {"start": 205.213, "end": 208.577, "text": "Pe\u00f1a y Vidal, una pelea de fondo para alquilar barcones.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8848528112805724, "is_candidate": false}, {"start": 208.577, "end": 211.54, "text": "Y por \u00faltimo, algo nos cerraba Santi Fioritti ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8656739927178796, "is_candidate": false}, {"start": 211.54, "end": 215.085, "text": "Los intendentes oficialistas, te voy a hablar del Club de la Tijera.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9000971021811771, "is_candidate": false}, {"start": 217.122, "end": 241.726, "text": " de la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la ciudad de M\u00e9xico, en la", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0008161964644595, "is_candidate": false}, {"start": 243.558, "end": 252.44, "text": " de la obra social para armar una flor de parrillada, porque ya lo dice el refr\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0134944240553725, "is_candidate": false}, {"start": 252.44, "end": 254.3, "text": "Lo importante es el asado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.038203441219896, "is_candidate": false}, {"start": 254.3, "end": 258.041, "text": "La salud va y viene, compa\u00f1ero.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.924861166144074, "is_candidate": false}, {"start": 258.041, "end": 258.821, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.045153393200606, "is_candidate": false}, {"start": 258.821, "end": 262.061, "text": "Nosotros vamos a Patricia Bullrich, la Ministra de Seguridad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9770297491516085, "is_candidate": false}, {"start": 262.061, "end": 263.362, "text": "Patricia, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0083403654471834, "is_candidate": false}, {"start": 263.362, "end": 264.682, "text": "Gracias por estar con nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6997896433403801, "is_candidate": false}, {"start": 264.682, "end": 268.102, "text": "Bueno, un d\u00eda movido hoy, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9312000948227428, "is_candidate": false}, {"start": 268.102, "end": 269.223, "text": "En el Centro Porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9541968685216535, "is_candidate": false}, {"start": 269.223, "end": 271.083, "text": "Va, 48 horas movidas en el Centro Porte\u00f1o.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8834304401676307, "is_candidate": false}, {"start": 271.527, "end": 277.812, "text": " S\u00ed, la verdad que estamos con este tipo de movilizaciones desde que empez\u00f3 el gobierno, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3628922745782055, "is_candidate": true}, {"start": 277.812, "end": 282.135, "text": "Te dir\u00eda que es como cine continuado, \u00bfse acuerdan del cine continuado?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38488240214705505, "is_candidate": true}, {"start": 282.135, "end": 284.938, "text": "Desde el primer d\u00eda del gobierno que hemos tenido movilizaciones.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39558383512348705, "is_candidate": true}, {"start": 284.938, "end": 291.823, "text": "As\u00ed que es casi ya una lamentable pr\u00e1ctica habitual.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22280923017365484, "is_candidate": true}, {"start": 291.823, "end": 297.307, "text": "Desde hace dos a\u00f1os y medio que esto ya lo maneja la Ciudad de Buenos Aires, no lo maneja m\u00e1s la Naci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2875242955451397, "is_candidate": true}, {"start": 298.848, "end": 321.581, "text": " Y creo que con bastante profesionalidad respecto al tema de seguridad y bueno, respecto al tema de la consistencia, permanencia de la movilizaci\u00f3n en la calle, creo que alg\u00fan d\u00eda la Argentina, y nosotros lo hemos hecho en todo lo que nos ha tocado a nosotros a nivel nacional, tiene que entrar en una din\u00e1mica distinta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2740091335732824, "is_candidate": true}, {"start": 323.802, "end": 328.405, "text": " el invadir al otro, el tomar el derecho del otro, no sea la forma de protestar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3005884270680732, "is_candidate": true}, {"start": 328.405, "end": 336.569, "text": "Eso es nuestra convicci\u00f3n, nuestra manera de pensar, y lo que vamos a seguir haciendo si la gente nos elige, por supuesto, para el pr\u00f3ximo mandato.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.27871107273028617, "is_candidate": true}, {"start": 336.569, "end": 348.055, "text": "\u00bfLe parece que lo m\u00e1s agudo, digo, con hoy con la aprobaci\u00f3n de la ley de emergencia alimentaria, vamos a descomprimir un poco la Ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9274589241517733, "is_candidate": false}, {"start": 348.055, "end": 350.596, "text": "Bueno... \u00bfO es campa\u00f1a electoral?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8719644386309431, "is_candidate": false}, {"start": 350.596, "end": 351.597, "text": "En primer lugar, a ver,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.6455141280818085, "is_candidate": false}, {"start": 352.376, "end": 359.225, "text": " Es una emergencia votada sobre una ley de emergencia que ya exist\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.23746779239651827, "is_candidate": true}, {"start": 359.225, "end": 369.678, "text": "Evidentemente fue un acuerdo pol\u00edtico de votar algo para responder porque fue r\u00e1pido, la ley se vot\u00f3 sin mucha discusi\u00f3n, eso estuvo bien.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2666071018883982, "is_candidate": true}, {"start": 370.874, "end": 389.444, "text": " Y ahora habr\u00e1 que ver cu\u00e1l es el nivel de dinero que se dispone para esta ley, y ya hay amenazas en las redes que si no hay lo que algunos sectores quieren, van a incendiar todo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2309957814897713, "is_candidate": true}, {"start": 389.444, "end": 395.327, "text": "Entonces lo que nosotros pedimos es que si ac\u00e1 hubo una ley votada, consensuada, votada por todos,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2823210963669599, "is_candidate": true}, {"start": 396.427, "end": 417.72, "text": " todos los que tienen responsabilidad de alguna manera directa e indirecta, son amigos de movimientos sociales que responden pol\u00edticamente a alguien, sean capaces de decirle, bueno, miren se\u00f1ores, ac\u00e1 hubo un escenario, hubo media sanci\u00f3n, el mi\u00e9rcoles que viene se vota en senadores, va a haber una ley, discutamos en el marco de una institucionalidad,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3020680010126231, "is_candidate": true}, {"start": 418.778, "end": 436.862, "text": " que es la institucionalidad de poder lograr analizar cu\u00e1les son los casos en los que hay problemas, insuficiencias, situaciones de riesgo de poblaci\u00f3n y pongamos el dinero ah\u00ed, entre todos, as\u00ed como se vot\u00f3 la ley.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2549043560149764, "is_candidate": true}, {"start": 436.862, "end": 442.984, "text": "Pero solo ven una protesta pol\u00edtica, no ven que hay una situaci\u00f3n econ\u00f3mica complicada que, por ejemplo, en las elecciones lo ha castigado al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8719829187999661, "is_candidate": false}, {"start": 442.984, "end": 446.725, "text": "\u00bfNo ven que ustedes, m\u00e1s all\u00e1 de los grupos piqueteros, hay un mont\u00f3n de gente enojada?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.870517521977557, "is_candidate": false}, {"start": 446.725, "end": 447.625, "text": "Son dos cosas distintas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5952565837946817, "is_candidate": false}, {"start": 449.365, "end": 454.068, "text": " Sabemos que hay gente que est\u00e1 enojada con Cambiemos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.40916139544841923, "is_candidate": true}, {"start": 454.068, "end": 468.235, "text": "Hemos hecho un cambio de rumbo en nuestra mirada econ\u00f3mica respecto a poner todo en la macro hacia poner mucho m\u00e1s en la clase media, en la microeconom\u00eda, en la econom\u00eda del d\u00eda a d\u00eda de la gente.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3011706729243714, "is_candidate": true}, {"start": 469.823, "end": 482.75, "text": " en que la pol\u00edtica social no sea una pol\u00edtica social regresiva y sea una pol\u00edtica social progresiva en el sentido de terminar con el dominio de los movimientos sociales sobre la conciencia de la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2953391915439232, "is_candidate": true}, {"start": 482.75, "end": 487.753, "text": "Son dos temas grandes que vamos a cambiar hacia el futuro.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.31887831423185653, "is_candidate": true}, {"start": 487.753, "end": 489.675, "text": "Eso es un escenario.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.45509916822457686, "is_candidate": true}, {"start": 489.675, "end": 491.736, "text": "Eso es el voto m\u00e1s masivo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4109398491347108, "is_candidate": true}, {"start": 492.814, "end": 499.738, "text": " Lo de la protesta social no vemos nada distinto a lo que vivimos hace dos a\u00f1os, hace un a\u00f1o o hace seis meses.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3132960106262491, "is_candidate": true}, {"start": 499.738, "end": 514.545, "text": "Es decir, son los mismos actores, la misma gente, no es que haya habido un escenario de sectores sociales distintos a los que hemos visto organizados desde el primer d\u00eda que subimos al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3344766889126176, "is_candidate": true}, {"start": 515.345, "end": 520.287, "text": " La voy a cambiar por un minuto de tema y despu\u00e9s volvemos a la pol\u00edtica, si le parece.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8088326232740717, "is_candidate": false}, {"start": 520.287, "end": 534.633, "text": "Caso Santiago Maldonado, la justicia ahora reabri\u00f3 el caso, digamos, no en lo que hace a la desaparici\u00f3n forzada de una persona, sino en lo que hace al abandono de la persona.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8965483950645193, "is_candidate": false}, {"start": 534.633, "end": 542.456, "text": "Bueno, es un tema, digamos, a ver, ac\u00e1 se discut\u00eda en la Argentina un tema sustancial, conceptual, de fondo,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2686329790961568, "is_candidate": true}, {"start": 543.975, "end": 559.376, "text": " \u00bfEs capaz la Gendarmer\u00eda Nacional, los miembros de la Gendarmer\u00eda, de hacer desaparecer a una persona, llev\u00e1rsela, enterrarla, como dijeron muchos miembros de la oposici\u00f3n, meterla en una camioneta, enterrarla?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26441841468358573, "is_candidate": true}, {"start": 559.376, "end": 559.797, "text": "No, eso no.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5244466165110806, "is_candidate": false}, {"start": 560.678, "end": 564.822, "text": " Eso no es as\u00ed, yo lo dije el primer d\u00eda, defend\u00ed a la Gendarmer\u00eda el primer d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3483596568425371, "is_candidate": true}, {"start": 564.822, "end": 568.605, "text": "La Gendarmer\u00eda es una instituci\u00f3n de la democracia, no de la dictadura.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.350175022429981, "is_candidate": true}, {"start": 568.605, "end": 573.389, "text": "Y eso es as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33440673879330673, "is_candidate": true}, {"start": 573.389, "end": 579.895, "text": "La justicia dijo, Santiago Maldonado no fue desaparecido por nadie, no hay desaparici\u00f3n forzada.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29415730458355394, "is_candidate": true}, {"start": 579.895, "end": 581.416, "text": "Queda una duda m\u00ednima.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.600142381668737, "is_candidate": false}, {"start": 583.052, "end": 587.273, "text": " es dif\u00edcil de probar si hubo abandono de persona.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4467240722938878, "is_candidate": true}, {"start": 587.273, "end": 601.315, "text": "La misma resoluci\u00f3n de la justicia dice que las \u00faltimas personas que estuvieron cerca de Santiago Maldonado fueron tres miembros de la movilizaci\u00f3n, el que estuvo m\u00e1s cerca fue Lucas Pilquim\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.263696539072533, "is_candidate": true}, {"start": 601.315, "end": 609.057, "text": "La gendarmer\u00eda nunca estuvo cerca, nunca lo vio, si lo hubiera visto seguramente hubiera tenido una actitud de intentar sacarlo por lo que es", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35217224342649445, "is_candidate": true}, {"start": 610.27, "end": 615.153, "text": " idiosincrasia de la gendarmer\u00eda que todo el mundo la pide.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3505846127316208, "is_candidate": true}, {"start": 615.153, "end": 623.777, "text": "No hay intendente del Gran Buenos Aires, no hay gobernador, no hay intendente que no pida que venga la gendarmer\u00eda a mi pueblo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36428659199204017, "is_candidate": true}, {"start": 623.777, "end": 625.678, "text": "As\u00ed que creo que qued\u00f3 eso.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5317345857586235, "is_candidate": false}, {"start": 626.765, "end": 636.348, "text": " Y bueno, nosotros esperamos que eso se resuelva r\u00e1pido y esto termine, digamos, ratificando.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.29503603865625205, "is_candidate": true}, {"start": 636.348, "end": 644.17, "text": "La verdad principal ya fue ratificada y ahora un tema de car\u00e1cter secundario que es que si alguien lo vio y no lo ayud\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3235372935835483, "is_candidate": true}, {"start": 645.255, "end": 660.904, "text": " Como dec\u00eda Daniel, volviendo al tema pol\u00edtico, el presidente Macri dijo en su momento, quiero que me juzguen por la pobreza y ahora se est\u00e1 llegando al final del primer mandato, muy cerca de la elecci\u00f3n, \u00bfc\u00f3mo se va a juzgar a Macri en virtud de una resoluci\u00f3n de la pobreza con los n\u00fameros altos que tenemos hoy en d\u00eda?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9164598419791657, "is_candidate": false}, {"start": 660.904, "end": 667.228, "text": "Bueno, en primer lugar, el primer juzgamiento va a ser el 27 de octubre cuando haya elecciones, es decir, tenemos todav\u00eda", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.41167190299628387, "is_candidate": true}, {"start": 669.859, "end": 670.72, "text": " un tiempo m\u00e1s, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.7877078680583168, "is_candidate": false}, {"start": 670.72, "end": 672.242, "text": "Pero las pasos fueron en alerta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8460889501316683, "is_candidate": false}, {"start": 672.242, "end": 674.985, "text": "Est\u00e1 bien, pero todav\u00eda tenemos un tiempo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4824765030058912, "is_candidate": true}, {"start": 674.985, "end": 676.287, "text": "Primer punto.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4693137213854729, "is_candidate": true}, {"start": 676.287, "end": 687.04, "text": "Segundo, sin duda que es un punto d\u00e9bil, flojo, que no hemos podido mejorar como nos hubiera gustado, como hubi\u00e9ramos querido.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3904629865326873, "is_candidate": true}, {"start": 688.69, "end": 706.756, "text": " Tambi\u00e9n sabemos que la Argentina est\u00e1 llena de trabas, de piedras, de escalones, de circunstancias, de mafias que hacen que la gobernabilidad en la Argentina est\u00e1 siempre en jaque, sobre todo cuando el gobierno no es parte de esas mafias.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.24427855291310996, "is_candidate": true}, {"start": 706.756, "end": 712.458, "text": "As\u00ed que nosotros lo que vamos a hacer es seguir luch\u00e1ndola y mostrarle", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36793906857877856, "is_candidate": true}, {"start": 714.273, "end": 729.697, "text": " a la clase media de la Argentina, que nosotros creemos que la Argentina tiene que ser un pa\u00eds, como siempre lo so\u00f1amos y lo pensamos, con una gran clase media, con mucha movilidad, educaci\u00f3n, universidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.28954705522734525, "is_candidate": true}, {"start": 729.697, "end": 735.438, "text": "Es Argentina que nosotros creemos con libertad, con democracia, con rep\u00fablica,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39601316891140415, "is_candidate": true}, {"start": 736.858, "end": 744.144, "text": " con esa actitud, digamos, de crecimiento que tiene nuestra clase media, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35494673418114775, "is_candidate": true}, {"start": 744.144, "end": 754.533, "text": "Patricia, bueno, una cosa del gobierno, me parece que en las PASO fue de alguna forma sancionado por la cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, pero hab\u00eda otras cosas que ustedes pon\u00edan sobre la mesa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8500423004900518, "is_candidate": false}, {"start": 754.533, "end": 763.101, "text": "Despu\u00e9s de la CUNSA, despu\u00e9s del d\u00f3lar, del control cambiario, despu\u00e9s de esto del reperfilamiento de la deuda y despu\u00e9s de...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8443884037084199, "is_candidate": false}, {"start": 763.701, "end": 765.362, "text": " que se va a hablar con el FMI.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9027866033187447, "is_candidate": false}, {"start": 765.362, "end": 768.925, "text": "\u00bfTiene alguna perspectiva en la interna del gobierno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9029412106248241, "is_candidate": false}, {"start": 768.925, "end": 772.647, "text": "\u00bfLo viven como un alivio en t\u00e9rminos del camino hasta el 27 de octubre?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8485636161715796, "is_candidate": false}, {"start": 772.647, "end": 781.033, "text": "\u00bfO creen que el resultado de las PASO se traduce en que va a haber el 27 de octubre un resultado similar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9021676518847985, "is_candidate": false}, {"start": 781.912, "end": 800.036, "text": " Bueno, en primer lugar, nosotros estamos para luchar, no para resignarnos, con lo cual, digamos, lo que pas\u00f3 no fue bueno, pero vamos a luchar para cambiarlo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26639299853748766, "is_candidate": true}, {"start": 800.036, "end": 811.618, "text": "No queremos hacer pron\u00f3sticos, sino construir todos los d\u00edas la oportunidad de cambiar esa gran encuesta o ese resultado virtual que dio a las PASO.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2826568222628827, "is_candidate": true}, {"start": 812.422, "end": 813.027, "text": " por un lado.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5818143949199084, "is_candidate": false}, {"start": 813.852, "end": 822.099, "text": " Por otro lado, tenemos bien en claro qu\u00e9 temas son los puntos neur\u00e1lgicos sobre los que tenemos que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3268848909202674, "is_candidate": true}, {"start": 822.099, "end": 841.855, "text": "Clase media, que esos son tarifas, esos son ganancias, eso es educaci\u00f3n, ayudar a las escuelas p\u00fablicas y privadas que trabajan, eso es universidad, oportunidades, eso es pymes,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.21996710208775982, "is_candidate": true}, {"start": 842.889, "end": 867.666, "text": " Y por otro lado, cambiar la l\u00f3gica del mundo de la ayuda social, que tiene que ser una ayuda social mucho m\u00e1s progresiva, que tiene que tener que ver con el trabajo, que no puede ser esto que vemos todos los d\u00edas de la marcha constante, de la marcha permanente, del estar en la calle, del no tener futuro ni oportunidad.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2804696052385395, "is_candidate": true}, {"start": 868.606, "end": 882.158, "text": " Son dos temas que nosotros creemos que son dos caras de una moneda que hacen a la movilidad de un pa\u00eds, que fueron los que quiz\u00e1s menos movimos o quedaron, digamos, m\u00e1s est\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2779023027963943, "is_candidate": true}, {"start": 882.158, "end": 892.006, "text": "Hay muchas otras \u00e1reas, obras p\u00fablicas, lucha contra el narcotr\u00e1fico que tuvieron muchos mejores resultados que hoy quedan quiz\u00e1s opacados por estos dos temas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.282446033047665, "is_candidate": true}, {"start": 893.028, "end": 909.8, "text": " Y ahora nos vamos a concentrar en esta necesidad de reconstruir expectativa con nuestra clase media, que es nuestro votante, de alguna manera el coraz\u00f3n de Cambiemos, y de generar una expectativa de futuro", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.22882729167010596, "is_candidate": true}, {"start": 910.955, "end": 913.936, "text": " Yo lo estoy viendo en el Servicio C\u00edvico Voluntario en Valores.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32982137539145273, "is_candidate": true}, {"start": 913.936, "end": 925.042, "text": "Todos los que vienen al Servicio C\u00edvico Voluntario en Valores son chicos ninis que quieren salir, que quieren salir, que quieren tener una oportunidad distinta a la que hoy la vida les da.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2810371015163473, "is_candidate": true}, {"start": 925.042, "end": 930.324, "text": "Patricia reci\u00e9n reconoci\u00f3 algo fuerte que es lo de la pobreza, la no soluci\u00f3n a la pobreza es un punto d\u00e9bil o flojo del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8614856610638566, "is_candidate": false}, {"start": 930.324, "end": 932.105, "text": "Y mencionaba tambi\u00e9n las tarifas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8632249814509371, "is_candidate": false}, {"start": 932.105, "end": 936.087, "text": "\u00bfNo les parece que fueron muy duros o muy crueles con algunos sectores con el aumento tarifario?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9257498344117759, "is_candidate": false}, {"start": 938.433, "end": 948.12, "text": " El tema tarifario era como muy desprolijo, era como que todo el sistema tarifario argentino me parece que era como que uno no sab\u00eda...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4067147330958861, "is_candidate": true}, {"start": 949.203, "end": 951.664, "text": " como una loter\u00eda, no sab\u00eda a qu\u00e9 le iba a tocar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5387867090855698, "is_candidate": false}, {"start": 951.664, "end": 978.53, "text": "Me parece que no hab\u00eda un sistema claro, transparente, donde uno le dice, bueno, el que vive en tal manzana tanto, el que vive en tal manzana tanto, el que vive en tal provincia tanto, de golpe uno ten\u00eda en la capital federal una tarifa medianamente baja, yo vivo en la capital federal, soy portenia, una tarifa baja, y de golpe en una PyME en San Fernando le ven\u00eda una tarifa totalmente alta.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.33039532423670415, "is_candidate": true}, {"start": 979.45, "end": 987.535, "text": " Y de golpe, entonces, era como un sistema muy desparejo que gener\u00f3 una gran incertidumbre.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4127846483256751, "is_candidate": true}, {"start": 987.535, "end": 992.138, "text": "Cuando uno mira la totalidad de cu\u00e1nto termin\u00f3 pagando cada uno, no se sabe.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4311207790147332, "is_candidate": true}, {"start": 992.138, "end": 1005.887, "text": "Entonces creo que esa incertidumbre, un sistema que al poner un porcentaje a cada tarifa previa, que eran m\u00ednimas, eran pagar un d\u00f3lar, medio d\u00f3lar, nada,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36779085391705946, "is_candidate": true}, {"start": 1007.762, "end": 1018.687, "text": " pagamos 16 pesos, 20 pesos, nada, de golpe fue como una gran explosi\u00f3n de algo en los que algunos segu\u00edan pagando tarifas bajas y otros muy altas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.37188116789818104, "is_candidate": true}, {"start": 1018.687, "end": 1023.089, "text": "Muy desigual, yo les digo, yo vivo en Palermo y pago 600 pesos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2870586350399731, "is_candidate": true}, {"start": 1025.05, "end": 1032.156, "text": " Es decir, al d\u00eda de hoy, entonces, y digo, \u00bfy por qu\u00e9 me pasa esto distinto al que vive en el Gran Buenos Aires, en tal barrio?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.35004816516646753, "is_candidate": true}, {"start": 1032.156, "end": 1037.681, "text": "Entonces, eso es como que todo el mundo termin\u00f3 pagando la tarifa m\u00e1s alta de todas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.42087224984521865, "is_candidate": true}, {"start": 1037.681, "end": 1044.626, "text": "Y esa desprolijedad que estaba en el sistema, no la vimos o no, digamos, era tan...", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34035128110760493, "is_candidate": true}, {"start": 1045.831, "end": 1052.495, "text": " un engendro de ese sistema, termin\u00f3 generando un contagio de que todo el mundo pagaba la tarifa m\u00e1s alta de todas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.38522674016931335, "is_candidate": true}, {"start": 1052.495, "end": 1060.52, "text": "Cosa que no fue as\u00ed, pero que finalmente, en la incertidumbre, termin\u00f3 siendo as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.26707829944616057, "is_candidate": true}, {"start": 1060.52, "end": 1065.943, "text": "Ministra, fue baleado el jefe de la Polic\u00eda Federal en Santa Fe, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8570570566617295, "is_candidate": false}, {"start": 1065.943, "end": 1071.927, "text": "En un episodio que dice que pararon a cambiar la hierba y, bueno, apareci\u00f3 una camioneta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9165903190066931, "is_candidate": false}, {"start": 1071.927, "end": 1073.208, "text": "\u00bfUsted qu\u00e9 piensa?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9284446590406896, "is_candidate": false}, {"start": 1073.208, "end": 1073.488, "text": "\u00bfQu\u00e9 fue?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.912202987161137, "is_candidate": false}, {"start": 1074.338, "end": 1087.762, "text": " Bueno, Santa Fe, Rosario, nosotros hace tres a\u00f1os que estamos trabajando, tres a\u00f1os y medio, en una situaci\u00f3n de muchas dificultades, bandas de narcotr\u00e1fico, muchos problemas.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2953557116341917, "is_candidate": true}, {"start": 1087.762, "end": 1098.045, "text": "Hoy agarramos un barco con mucha marihuana ah\u00ed en la costa, que ven\u00eda por la hidrov\u00eda de bandera paraguaya, ya estamos hablando con los paraguayos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3578808456367273, "is_candidate": true}, {"start": 1102.436, "end": 1108.968, "text": " Se convirti\u00f3 en una zona compleja, la trabajamos mucho con el gobierno de Santa Fe, mejoramos mucho en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.375563173783362, "is_candidate": true}, {"start": 1111.002, "end": 1121.548, "text": " No nos fue tan bien en el 2018 y mejoramos much\u00edsimo en este a\u00f1o, pero hay una cultura que se ha conformado de bandas, sicarios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.36184012654710296, "is_candidate": true}, {"start": 1121.548, "end": 1131.975, "text": "Este comisario Vald\u00e9s fue a reemplazar a una c\u00fapula, a un grupo de la Polic\u00eda Federal que no hab\u00eda tenido una buena acci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.2999072250795456, "is_candidate": true}, {"start": 1131.975, "end": 1136.898, "text": "As\u00ed que bueno, digamos, todav\u00eda no hay hip\u00f3tesis,", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.32696418211274003, "is_candidate": true}, {"start": 1137.878, "end": 1142.764, "text": " Pero nosotros miramos la geograf\u00eda del lugar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4086761587718979, "is_candidate": true}, {"start": 1142.764, "end": 1147.229, "text": "La geograf\u00eda es una geograf\u00eda de narcos y de problemas serios.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3185724824688472, "is_candidate": true}, {"start": 1147.229, "end": 1151.013, "text": "As\u00ed que pensamos que viene por ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3556943082903695, "is_candidate": true}, {"start": 1151.013, "end": 1152.976, "text": "La \u00faltima, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8745343088201495, "is_candidate": false}, {"start": 1152.976, "end": 1158.182, "text": "\u00bfEs funcional Alberto a Cristina o es un l\u00edbero de la pol\u00edtica que hace lo que quiera?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7743407290373018, "is_candidate": false}, {"start": 1160.083, "end": 1162.646, "text": " A m\u00ed me parece que es parte del Frente de Todos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.4361429583415646, "is_candidate": true}, {"start": 1162.646, "end": 1171.377, "text": "El Frente de Todos se ha construido con una pata, que es Grabois.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3388436719092486, "is_candidate": true}, {"start": 1171.377, "end": 1178.826, "text": "Grabois estuvo con Cristina cuando fue a Tribunales, estuvo en un mont\u00f3n de oportunidades.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3620019027436435, "is_candidate": true}, {"start": 1181.017, "end": 1190.159, "text": " No s\u00e9 si es por un tema de... Evidentemente, hay cierto sector del frente de todos que quiere como decir, nos hagamos solas, pasemos desapercibidos.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3136579446446177, "is_candidate": true}, {"start": 1190.159, "end": 1192.9, "text": "Y grab\u00f3 y le salta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5052833439335018, "is_candidate": false}, {"start": 1192.9, "end": 1199.382, "text": "Como un mu\u00f1eco loco que sale y le salta y le dice, estos somos nosotros, estos somos nosotros, y no lo quieren mostrar.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.39452681817097224, "is_candidate": true}, {"start": 1199.382, "end": 1202.962, "text": "Entonces, bueno, \u00bfson o no son?", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.34647549578491077, "is_candidate": true}, {"start": 1202.962, "end": 1207.263, "text": "A m\u00ed me parece que est\u00e1 m\u00e1s cerca de lo que son de lo que no son.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.3944471461483784, "is_candidate": true}, {"start": 1207.263, "end": 1209.364, "text": "Pero bueno, la historia lo dir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.5294460268040604, "is_candidate": false}, {"start": 1210.022, "end": 1212.304, "text": " Ministra, muchas gracias por estar en La Rosca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9979436870383467, "is_candidate": false}, {"start": 1212.304, "end": 1213.445, "text": "Gracias, suerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7999417110739477, "is_candidate": false}, {"start": 1213.445, "end": 1213.925, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7702265913555973, "is_candidate": false}, {"start": 1213.925, "end": 1218.309, "text": "Nosotros seguimos con... Vamos a sacar las tazas, Dani.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8444058791522231, "is_candidate": false}, {"start": 1218.309, "end": 1219.23, "text": "A las tazas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9571756420005652, "is_candidate": false}, {"start": 1219.23, "end": 1221.472, "text": "\u00bfC\u00f3mo estuvo el nombre de La Rosca hoy, no?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9314739815708997, "is_candidate": false}, {"start": 1221.472, "end": 1222.813, "text": "Ah\u00ed en la sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8754008869982809, "is_candidate": false}, {"start": 1222.813, "end": 1224.755, "text": "Ah, s\u00ed, Monz\u00f3, s\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9295233134190193, "is_candidate": false}, {"start": 1224.755, "end": 1233.322, "text": "Despu\u00e9s lo vamos a tener a Daniel Arroyo, que nos va a decir, Emilio Monz\u00f3, todo r\u00e1pido acort\u00f3 la lista de oradores y quiso que todo funcionara y fluyera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8795115782686148, "is_candidate": false}, {"start": 1233.822, "end": 1254.258, "text": " que se transformaba en un caso como la emergencia agropecuaria, la emergencia alimentaria en la Argentina, con la situaci\u00f3n, con las calles tomadas, 48 horas, me parece que se hubiese transformado en algo largu\u00edsimo de analizar y todos iban a querer hablar, con lo cual se cort\u00f3, se cort\u00f3, se cort\u00f3, aprobado r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9491386886019586, "is_candidate": false}, {"start": 1254.258, "end": 1256.9, "text": "Exactamente, por eso el acampe que sigue en los acampes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9302708085710237, "is_candidate": false}, {"start": 1257.74, "end": 1260.824, "text": " \u00bfPasaron a ser un problema solo de Mauricio Macri y Carolina Stanley?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8795463764339192, "is_candidate": false}, {"start": 1260.824, "end": 1265.049, "text": "\u00bfO es un problema ya de Alberto Fern\u00e1ndez, quien se imagina siendo presidente?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8690216241749356, "is_candidate": false}, {"start": 1265.049, "end": 1265.55, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9590714727585804, "is_candidate": false}, {"start": 1265.55, "end": 1268.974, "text": "Esto se analiza en los dos lugares, en los dos campamentos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9491785519595836, "is_candidate": false}, {"start": 1268.974, "end": 1275.262, "text": "Hay gente que en el campamento de Fern\u00e1ndez dice, nos est\u00e1n mostrando los dientes a nosotros.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9817865918835458, "is_candidate": false}, {"start": 1275.262, "end": 1275.422, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0125048139539576, "is_candidate": false}, {"start": 1276.783, "end": 1283.525, "text": " Paul Obrero, el brazo piquetero del Partido Obrero, y Barrios de Pie, que es una decisi\u00f3n que hubo Barrios de Pie, que se fue con el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8459131443469329, "is_candidate": false}, {"start": 1283.525, "end": 1288.527, "text": "Entonces, en lo de Alberto, est\u00e1n muy preocupados con esta historia de lo que est\u00e1 pasando.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8656535127062511, "is_candidate": false}, {"start": 1288.527, "end": 1294.309, "text": "Rezan que llegue el horario ma\u00f1ana, 11 de la ma\u00f1ana, en que los acampes se levanten y no vuelvan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9443313775641538, "is_candidate": false}, {"start": 1294.309, "end": 1300.09, "text": "Este tema, y ac\u00e1 me vas a ayudar mucho vos, se trat\u00f3 en la cena que hubo ayer en Tucum\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9644568703438825, "is_candidate": false}, {"start": 1300.09, "end": 1305.532, "text": "Alberto fue con Manzur, con Maza, fue con la CGT y con la Uni\u00f3n Industrial Argentina.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9279381294299599, "is_candidate": false}, {"start": 1305.912, "end": 1311.314, "text": " cenaron todos y Alberto dijo, esto es lo que yo quiero, el pacto social, el acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9090065040897329, "is_candidate": false}, {"start": 1311.314, "end": 1315.916, "text": "Claro que el contraste de las im\u00e1genes de la CAMPE preocup\u00f3 bastante, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9261849852888767, "is_candidate": false}, {"start": 1315.916, "end": 1319.718, "text": "Bueno, me parece que Alberto Fern\u00e1ndez est\u00e1 trabajando mucho en esto del acuerdo social.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9720516825970612, "is_candidate": false}, {"start": 1319.718, "end": 1324.62, "text": "Se empezaron a conocer algunas l\u00edneas", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8835068967609875, "is_candidate": false}, {"start": 1325.22, "end": 1351.681, "text": " de lo que est\u00e1 pensando Alberto Fern\u00e1ndez en t\u00e9rminos de c\u00f3mo encarar en caso de llegar al Gobierno, en caso de ganar las elecciones el 27 de octubre, el tema este del acuerdo social, que en lo que hace a diferencia de lo que ven\u00eda planteando el Gobierno y de lo que va a haber que negociar con el Fondo Monetario Internacional, que son tres cosas, una reforma previsional, una reforma laboral y la baja de impuestos, una reforma impositiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8692378949444572, "is_candidate": false}, {"start": 1351.681, "end": 1354.323, "text": "Bueno, Alberto Fern\u00e1ndez dice, bueno, va a haber un acuerdo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9319272844316845, "is_candidate": false}, {"start": 1354.623, "end": 1364.425, "text": " en el primero un acuerdo de precios y salarios, pero aparte va a haber acuerdos sectoriales en lo que hace a, bueno, tomando como caso lo que hicieron, lo que hizo el gobierno con Vaca Muerta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9706151860149138, "is_candidate": false}, {"start": 1364.425, "end": 1380.089, "text": "Donde hubo un acuerdo entre el gobierno, entre lo que fue el gobierno provincial y entre lo que fueron los sindicatos para flexibilizar condiciones de trabajo, para posibilitar, bueno, una mejora que se tradujo, entre otras cosas, en una mejora importante del empleo en el caso de Vaca Muerta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8894655529053783, "is_candidate": false}, {"start": 1380.749, "end": 1410.356, "text": " Estos est\u00e1n pensando 7 sectores claves, agro, el litio, el sector de la inteligencia artificial, entre ellos como para pensar una reforma laboral que vaya sectorialmente y no como un paraguas total que aparte considerar\u00edan que tendr\u00eda un tratamiento en el Congreso complicado, con lo cual sector por sector ir generando alg\u00fan tipo de esquema de desregulaci\u00f3n laboral para no ir de frente tampoco con todos los sindicatos de una vez y con las EGT", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9064874712409857, "is_candidate": false}, {"start": 1411.036, "end": 1417.158, "text": " Por eso es importante lo que dec\u00eds, porque mir\u00e1 todas las patas que estaban en la mesa, que sobrevolaba la imagen en el Caracol, pero estaba.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9872445749745574, "is_candidate": false}, {"start": 1417.158, "end": 1422.92, "text": "Sergio Massa, quien va a presidir la C\u00e1mara de Diputados, que por ah\u00ed va a pasar la sanci\u00f3n de un mont\u00f3n de cosas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9811283626531915, "is_candidate": false}, {"start": 1422.92, "end": 1424.34, "text": "Vos lo dec\u00edas, industriales.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8881458620255367, "is_candidate": false}, {"start": 1424.34, "end": 1431.903, "text": "La Uni\u00f3n Industrial Argentina, super mal con Macri, ya sentado ahora con Alberto Fern\u00e1ndez, que ni siquiera gan\u00f3 la elecci\u00f3n general.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9065554118781254, "is_candidate": false}, {"start": 1431.903, "end": 1438.605, "text": "Y despu\u00e9s los gremios, la CGT con H\u00e9ctor Daer, Carlos Acu\u00f1a, hombres fundamentales de la central obrera.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9436474745051936, "is_candidate": false}, {"start": 1438.605, "end": 1439.165, "text": "Ah\u00ed est\u00e1", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9430193400724511, "is_candidate": false}, {"start": 1439.885, "end": 1444.109, "text": " el escenario para ese marco que vos dec\u00edas que Alberto quiere lograr.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9742430613157422, "is_candidate": false}, {"start": 1444.109, "end": 1446.791, "text": "Acuerdo de precios, salarios, sectoriales, como vos explicabas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9237930909782566, "is_candidate": false}, {"start": 1446.791, "end": 1447.511, "text": "En eso es lo que est\u00e1 ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9858982816653907, "is_candidate": false}, {"start": 1447.511, "end": 1452.796, "text": "Aparte, hab\u00eda un hombre clave de Alberto Fern\u00e1ndez, que es el gobernador de Tucum\u00e1n, Manzur.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8779637593293171, "is_candidate": false}, {"start": 1452.796, "end": 1453.917, "text": "Y Guado de Pedro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8667280766820119, "is_candidate": false}, {"start": 1453.917, "end": 1454.697, "text": "S\u00ed, Guado de Pedro tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0311249620007765, "is_candidate": false}, {"start": 1454.697, "end": 1456.979, "text": "Hubo Guado de Pedro con un rol importante.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9486670671259848, "is_candidate": false}, {"start": 1456.979, "end": 1458.921, "text": "No solo le sent\u00f3 a Galper\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9507364886101617, "is_candidate": false}, {"start": 1458.921, "end": 1462.524, "text": "Pero vamos a ir al otro campamento para que no digan que estamos ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9496965823804883, "is_candidate": false}, {"start": 1462.524, "end": 1466.387, "text": "Te voy a presentar una fiche de pel\u00edcula.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9602562469486459, "is_candidate": false}, {"start": 1466.387, "end": 1467.408, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0303044247592024, "is_candidate": false}, {"start": 1468.924, "end": 1470.766, "text": " Marcos, Pe\u00f1a, ah\u00ed lo ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0889832722211634, "is_candidate": false}, {"start": 1470.766, "end": 1472.849, "text": "Mira, sola en campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0932249253696844, "is_candidate": false}, {"start": 1472.849, "end": 1475.612, "text": "Mar\u00eda Eugenia Vidal y atr\u00e1s Macri y Pe\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9601121097899789, "is_candidate": false}, {"start": 1475.612, "end": 1476.033, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0270481906071454, "is_candidate": false}, {"start": 1477.028, "end": 1485.893, "text": " Vidal est\u00e1 totalmente enojada con la campa\u00f1a nacional y cree que todo se hizo perjudic\u00e1ndole a ella, que es la principal v\u00edctima de esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9911912659081148, "is_candidate": false}, {"start": 1485.893, "end": 1489.294, "text": "Vidal y Pe\u00f1a no se hablan.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.935749137669349, "is_candidate": false}, {"start": 1489.294, "end": 1490.655, "text": "Entonces, \u00bfqu\u00e9 hizo Macri?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9765110602653793, "is_candidate": false}, {"start": 1490.655, "end": 1495.457, "text": "Macri, propio Macri, est\u00e1 llamando a gente para que le digan a Mar\u00eda Eugenia que afloje.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.037340037935254, "is_candidate": false}, {"start": 1495.457, "end": 1502.281, "text": "Le son\u00f3 el tel\u00e9fono a Ritondo, Cristian Ritondo, que so\u00f1aban que iba a ser el presidente de la C\u00e1mara de Diputados de ellos, ministro de Seguridad de Vidal,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9987157591181884, "is_candidate": false}, {"start": 1502.901, "end": 1506.184, "text": " para que Vidal afloje y hable con Marcos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0355662108311023, "is_candidate": false}, {"start": 1506.184, "end": 1508.727, "text": "Le son\u00f3 el tel\u00e9fono y se le dice Hern\u00e1n Lacunza.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9039702570690351, "is_candidate": false}, {"start": 1508.727, "end": 1509.027, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0159053857663953, "is_candidate": false}, {"start": 1509.027, "end": 1509.367, "text": "\u00bfQu\u00e9 era?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9433063760900909, "is_candidate": false}, {"start": 1509.367, "end": 1515.514, "text": "Como bien vos dec\u00eds, Ministro de Econom\u00eda de Vidal, que se lo puso a Macri, se lo ofreci\u00f3 amigablemente, Macri lo tiene.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.073939159509075, "is_candidate": false}, {"start": 1515.514, "end": 1521.259, "text": "Habl\u00f3 con Hern\u00e1n Lacunza, aunque Macri todav\u00eda no tiene aceditada la relaci\u00f3n, y le dijo, por favor, que Mar\u00eda Eugenia hable con Marcos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9292896565238771, "is_candidate": false}, {"start": 1521.259, "end": 1521.539, "text": "Y tambi\u00e9n,", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0116659266628845, "is_candidate": false}, {"start": 1522.22, "end": 1530.705, "text": " con Carolina Stanley, que es la ministra de Desarrollo Social, muy amiga de Mar\u00eda Eugenia, pero aparte la esposa de Federico Salvai, el jefe de gabinete.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9628213158046723, "is_candidate": false}, {"start": 1530.705, "end": 1535.327, "text": "Todo esto pasa, pero Vidal no quiere saber nada y est\u00e1 muy mal convenido.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9612880410753248, "is_candidate": false}, {"start": 1535.327, "end": 1544.172, "text": "Y te voy a dar un dato espectacular para mostrarte c\u00f3mo la campa\u00f1a de los escenarios 360, toda la cosa moderna, se termin\u00f3 en la provincia.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9404581849325813, "is_candidate": false}, {"start": 1544.172, "end": 1544.913, "text": "\u00bfC\u00f3mo cierra Vidal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8775761735686138, "is_candidate": false}, {"start": 1545.833, "end": 1553.437, "text": " acto en una cancha de f\u00fatbol, estadio de f\u00fatbol, la vieja usanza, bandera, bombo, toda la parafernalia, casi peronista.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9619949823059271, "is_candidate": false}, {"start": 1553.437, "end": 1555.859, "text": "As\u00ed muestra Vidal los dientes en su pelea con Marcos P\u00e9rez.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9634230761688406, "is_candidate": false}, {"start": 1555.859, "end": 1556.279, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9610738715395623, "is_candidate": false}, {"start": 1556.279, "end": 1564.563, "text": "Bueno, antes de que vayas a la tijera, a la tijera de los intendentes, la danza de la tijera, dos temas de la econom\u00eda, me parece que lo que...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9311040034730407, "is_candidate": false}, {"start": 1566.124, "end": 1569.825, "text": " Est\u00e1 en el centro en estos d\u00edas es el control del d\u00f3lar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8547048004654394, "is_candidate": false}, {"start": 1569.825, "end": 1572.226, "text": "C\u00f3mo evoluciona este control del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8441379154358138, "is_candidate": false}, {"start": 1572.226, "end": 1577.968, "text": "El gobierno 58 pesos con 41, hoy est\u00e1 tratando de frenarlo, lo va logrando.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9509047843197265, "is_candidate": false}, {"start": 1577.968, "end": 1583.87, "text": "Hoy tuvo que poner 100 millones de d\u00f3lares el Banco Central en el mercado para suavizar las aguas, pero el mercado est\u00e1 m\u00e1s tranquilo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8278415440679906, "is_candidate": false}, {"start": 1583.87, "end": 1590.753, "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 mucho m\u00e1s tranquilo esto que genera mucha preocupaci\u00f3n que es el goteo de los dep\u00f3sitos en d\u00f3lares del sistema financiero.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8812320022634972, "is_candidate": false}, {"start": 1591.193, "end": 1599.92, "text": " La cifra va descendiendo y cuanto m\u00e1s se tranquilice el d\u00f3lar, pareciera que esto va a ir cediendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9204380797312061, "is_candidate": false}, {"start": 1599.92, "end": 1605.945, "text": "Y despu\u00e9s lo que hizo el gobierno, claro, siempre cuando aparece un control en el mercado cambiario, aparece un mercado paralelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9450376936235074, "is_candidate": false}, {"start": 1607.146, "end": 1614.71, "text": " Y aparecen jugadas y aparecen posibilidades de ganancia a partir de los controles y de la interferencia que pueda tener el Banco Central.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8807570803737889, "is_candidate": false}, {"start": 1614.71, "end": 1617.352, "text": "En estos d\u00edas se habl\u00f3 mucho del tema del rublo del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9013888865132255, "is_candidate": false}, {"start": 1617.352, "end": 1618.313, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el rublo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9393544822079185, "is_candidate": false}, {"start": 1618.313, "end": 1632.702, "text": "El rublo es as\u00ed, vos ten\u00e9s, no s\u00e9 si ten\u00e9s 60.000 pesos o 58.000 pesos, compras 1.000 d\u00f3lares, esos 1.000 d\u00f3lares lo que hac\u00edan es que se compraba un t\u00edtulo p\u00fablico,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9290657504470201, "is_candidate": false}, {"start": 1633.282, "end": 1646.983, "text": " un bono, ese t\u00edtulo p\u00fablico, un bonar 20, un bonar 24, ese t\u00edtulo p\u00fablico despu\u00e9s se vend\u00eda, y con los pesos que surg\u00edan de eso, hab\u00eda una ganancia del 7% respecto al monto original.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.91772068380419, "is_candidate": false}, {"start": 1648.224, "end": 1650.285, "text": " Esto es nada, esto se hac\u00eda en el d\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.955946288873609, "is_candidate": false}, {"start": 1650.285, "end": 1662.07, "text": "Esto, lo que hubo una medida del Banco Central ayer que dice que quien compre los d\u00f3lares, que pueden comprar las personas hasta 10.000 d\u00f3lares por mes, bueno, va a tener que tenerlos por lo menos cinco d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.932873993962622, "is_candidate": false}, {"start": 1662.07, "end": 1671.954, "text": "Y aparte apareci\u00f3 una resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Valores por el cual quien compre con esos d\u00f3lares t\u00edtulos p\u00fablicos, bueno, va a haber otros", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9101282626148679, "is_candidate": false}, {"start": 1673.054, "end": 1675.377, "text": " 7 d\u00edas m\u00e1s o menos hasta que se complete la operaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9865683772535935, "is_candidate": false}, {"start": 1675.377, "end": 1689.549, "text": "Con lo cual, lo que se hace es, se aumenta el plazo, y por lo tanto el riesgo, como para ver si esa ganancia del 7% que se daba en un d\u00eda y que fue el rubro del d\u00f3lar, bueno, pueda tener menos chances de concreci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9001949252629511, "is_candidate": false}, {"start": 1689.549, "end": 1694.033, "text": "Igualmente, siempre que hay control de cambios, esto se sabe, hay alg\u00fan mercado paralelo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8919720946548526, "is_candidate": false}, {"start": 1694.934, "end": 1723.105, "text": " No, un d\u00f3lar que en esto que se llama el contado con liquidaci\u00f3n, que es esto de comprar con pesos t\u00edtulos p\u00fablicos, con d\u00f3lares, t\u00edtulos p\u00fablicos, y despu\u00e9s venderlos, bueno, un d\u00f3lar que termina costando unos 67 pesos, una brecha mayor al 15%, pero dentro de lo que se considera normal en situaciones como esta, \u00bfno?, de control de cambios, donde me parece que lo m\u00e1s valorizado por el mercado es esto, y por el gobierno, creo,", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8644704185618507, "is_candidate": false}, {"start": 1724.105, "end": 1734.329, "text": " despu\u00e9s de los d\u00edas de zozobra que vivi\u00f3 en materia gambiaria, que vivimos todos en materia gambiaria, de un d\u00f3lar m\u00e1s estable y que el goteo de los dep\u00f3sitos en d\u00f3lares vaya cediendo, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9272798902864331, "is_candidate": false}, {"start": 1734.329, "end": 1735.29, "text": "Vamos a La Tijera, entonces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0122018434885778, "is_candidate": false}, {"start": 1735.29, "end": 1737.671, "text": "Claro, voy a tratar de explicarlo, vos lo explicaste perfecto, los d\u00f3lares.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8772550988755488, "is_candidate": false}, {"start": 1737.671, "end": 1740.852, "text": "Yo no s\u00e9 si voy a poder explicar tambi\u00e9n lo que hacen los intendentes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9468510017412564, "is_candidate": false}, {"start": 1740.852, "end": 1742.793, "text": "Este es el Club de La Tijera.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9482274671294978, "is_candidate": false}, {"start": 1742.793, "end": 1743.893, "text": "\u00bfQu\u00e9 es el Club de La Tijera?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8434805374532217, "is_candidate": false}, {"start": 1743.893, "end": 1752.077, "text": "Lo contaba antes un poco Santi, los intendentes de Vidal ya dijeron, mir\u00e1, yo para ganar en mi distrito necesito tener libertad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9326589795913708, "is_candidate": false}, {"start": 1752.617, "end": 1756.039, "text": " Y entonces Vidal les dijo que nos haga cada uno lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8456642411420865, "is_candidate": false}, {"start": 1756.039, "end": 1756.899, "text": "Ah\u00ed los ten\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0419770054687474, "is_candidate": false}, {"start": 1756.899, "end": 1758.64, "text": "Marti\u00f1ano Molina, en Quilmes.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9517660215302404, "is_candidate": false}, {"start": 1758.64, "end": 1759.041, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9405818345558988, "is_candidate": false}, {"start": 1759.041, "end": 1760.821, "text": "Diego Valenzuela, en 3 de febrero.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9325695140808964, "is_candidate": false}, {"start": 1760.821, "end": 1763.803, "text": "N\u00e9stor Grindetti, en Lan\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9936666075998863, "is_candidate": false}, {"start": 1763.803, "end": 1772.428, "text": "Todos con mucha aceptaci\u00f3n de su gesti\u00f3n como jefes comunales, pero tienen la acechanza porque la ola nacional viene tan grande.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9851089485741724, "is_candidate": false}, {"start": 1772.428, "end": 1775.189, "text": "Entonces ellos se est\u00e1n cortando de muchas maneras.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9587741536763364, "is_candidate": false}, {"start": 1775.189, "end": 1781.593, "text": "Yo no s\u00e9, pero este video que vamos a mostrar ahora quiz\u00e1s explica tambi\u00e9n lo de la tijera como explicaste del d\u00f3lar.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8715692773000263, "is_candidate": false}, {"start": 1781.593, "end": 1782.273, "text": "Se\u00f1or director, dale.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9588866691469766, "is_candidate": false}, {"start": 1783.943, "end": 1789.526, "text": " \u00bfSab\u00edas que pod\u00e9s elegir a los candidatos que m\u00e1s te representen, aunque no sean del mismo partido?", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.7329700383798399, "is_candidate": false}, {"start": 1789.526, "end": 1793.307, "text": "Record\u00e1 que a la hora de votar, ten\u00e9s la opci\u00f3n de cortar boleta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8124196903376497, "is_candidate": false}, {"start": 1793.307, "end": 1795.168, "text": "Es muy simple.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0185192958561065, "is_candidate": false}, {"start": 1795.168, "end": 1799.67, "text": "La boleta tiene cinco categor\u00edas, divididas por l\u00edneas punteadas.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.9408601663956967, "is_candidate": false}, {"start": 1799.67, "end": 1807.934, "text": "Eleg\u00ed tu candidato intendente, cort\u00e1 por la l\u00ednea punteada y arma tu boleta con el resto de los candidatos elegidos.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8049307444920737, "is_candidate": false}, {"start": 1807.934, "end": 1810.856, "text": "Este 27 de octubre, cuida tu voto.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 0.8512519894499762, "is_candidate": false}, {"start": 1810.856, "end": 1811.276, "text": "Cort\u00e1 boleta.", "speaker": "SPEAKER_12", "cosine_dist": 1.0011005233309318, "is_candidate": false}, {"start": 1814.437, "end": 1817.539, "text": " no m\u00e1s que claro, no todo celeste y blanco.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0137192810359759, "is_candidate": false}, {"start": 1817.539, "end": 1820.2, "text": "La boletita de cambiamos ah\u00ed de intendente.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.854616875332167, "is_candidate": false}, {"start": 1820.2, "end": 1822.821, "text": "Bravo, bravo, muy bueno, bueno, bueno, bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.061202472094425, "is_candidate": false}, {"start": 1822.821, "end": 1823.681, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0037929951581848, "is_candidate": false}, {"start": 1823.681, "end": 1824.662, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9766376311581391, "is_candidate": false}, {"start": 1824.662, "end": 1825.422, "text": "Presidente, \u00bfc\u00f3mo le va?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9961912556913947, "is_candidate": false}, {"start": 1825.422, "end": 1826.442, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1s, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0280330529990145, "is_candidate": false}, {"start": 1826.442, "end": 1827.043, "text": "Bien, bien.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9606904895938171, "is_candidate": false}, {"start": 1827.043, "end": 1827.863, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9859916031614135, "is_candidate": false}, {"start": 1827.863, "end": 1833.626, "text": "Antes que nada, quiero solidaridad, perd\u00f3n, solidaridad, solidarizar.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8666920154847575, "is_candidate": false}, {"start": 1833.626, "end": 1836.467, "text": "Bueno, quiero decir que me siento identificado con vos, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8954861497159805, "is_candidate": false}, {"start": 1836.467, "end": 1836.787, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9362050151633899, "is_candidate": false}, {"start": 1836.987, "end": 1839.608, "text": " Porque despu\u00e9s de las PASO te hicieron lo mismo que a m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9766540141312013, "is_candidate": false}, {"start": 1839.608, "end": 1840.408, "text": "Te dejaron solo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8493342346758208, "is_candidate": false}, {"start": 1840.408, "end": 1841.368, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 con Eduardo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9792009332923786, "is_candidate": false}, {"start": 1841.368, "end": 1842.068, "text": "No, no tengo a Pablo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9353985873304834, "is_candidate": false}, {"start": 1842.068, "end": 1843.649, "text": "Ya vuelve, Eduardo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.937412393076497, "is_candidate": false}, {"start": 1843.649, "end": 1844.269, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9739964181337425, "is_candidate": false}, {"start": 1844.269, "end": 1845.029, "text": "Buenas tardes, Pablo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.012331803896065, "is_candidate": false}, {"start": 1845.029, "end": 1847.21, "text": "Me dec\u00eda vacaciones, pero est\u00e1 Pablo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0827878269678464, "is_candidate": false}, {"start": 1847.21, "end": 1848.03, "text": "Ah, bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0692694060933117, "is_candidate": false}, {"start": 1848.03, "end": 1854.772, "text": "Bueno, quiero anunciar que he decidido que los empresarios le paguen un bono de 5.000 pesos a todos los trabajadores.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8728171597768746, "is_candidate": false}, {"start": 1854.772, "end": 1856.232, "text": "As\u00ed es, as\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8967957865942906, "is_candidate": false}, {"start": 1856.232, "end": 1858.433, "text": "Hay alguna discusi\u00f3n en torno a eso, pero bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.942565103568444, "is_candidate": false}, {"start": 1858.873, "end": 1860.833, "text": " Que paguen algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9942793536959234, "is_candidate": false}, {"start": 1860.833, "end": 1862.834, "text": "Total no es plata m\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.0349008969024647, "is_candidate": false}, {"start": 1862.834, "end": 1865.114, "text": "Y si no tienen plata, bueno, sean creativos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9140112246000734, "is_candidate": false}, {"start": 1865.114, "end": 1867.975, "text": "Por favor, no se inventen una moneda nueva que no se deval\u00fae.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.92168776972824, "is_candidate": false}, {"start": 1867.975, "end": 1868.895, "text": "Pero eso no es nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9999661058853362, "is_candidate": false}, {"start": 1868.895, "end": 1872.436, "text": "Tambi\u00e9n voy a anunciar otras cosas que tienen que dar los dem\u00e1s.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9314588150254115, "is_candidate": false}, {"start": 1872.436, "end": 1876.297, "text": "Porque nosotros ya nos quedamos sin quita, la verdad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9446208707249277, "is_candidate": false}, {"start": 1876.297, "end": 1882.618, "text": "A partir de ahora, por ejemplo, el pago de la Asignaci\u00f3n Universal por Hijo va a quedar a cargo de Diego Armando Maradona.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9345637205599578, "is_candidate": false}, {"start": 1882.618, "end": 1883.358, "text": "Es una gran medida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9776453786539189, "is_candidate": false}, {"start": 1884.098, "end": 1886.299, "text": " Chama tiene unos cuantos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9948687644690666, "is_candidate": false}, {"start": 1886.299, "end": 1893.182, "text": "Bueno, vamos a establecer tambi\u00e9n que el impuesto, los impuestos m\u00e1s caros... ...los paguen los jugadores de la selecci\u00f3n argentina de b\u00e1squet.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9496377195032817, "is_candidate": false}, {"start": 1893.182, "end": 1896.083, "text": "Ya que los basquetbolistas son los que tienen los ingresos m\u00e1s altos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9036590584750953, "is_candidate": false}, {"start": 1896.083, "end": 1900.845, "text": "Y claro, miden m\u00e1s de dos metros.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9980916982260649, "is_candidate": false}, {"start": 1900.845, "end": 1902.045, "text": "Ma\u00f1ana la tienen f\u00e1cil.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9257103551165233, "is_candidate": false}, {"start": 1902.045, "end": 1903.646, "text": "Bueno, bueno, son \u00e9pocas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9190861546824667, "is_candidate": false}, {"start": 1903.646, "end": 1905.467, "text": "Vamos a estar mejor, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 1.001181967768536, "is_candidate": false}, {"start": 1905.467, "end": 1906.767, "text": "Les mando un gran abrazo, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9536241429062958, "is_candidate": false}, {"start": 1906.767, "end": 1908.348, "text": "Abrazo, Presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.9828249793499912, "is_candidate": false}, {"start": 1908.348, "end": 1908.788, "text": "\u00a1Gracias!", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0153421148294324, "is_candidate": false}, {"start": 1909.567, "end": 1914.39, "text": " Bueno, hablaba reci\u00e9n del tema del bono este que anunci\u00f3 el Gobierno de 5.000 pesos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9254343321040253, "is_candidate": false}, {"start": 1914.39, "end": 1917.832, "text": "Bueno, hay cierta flexibilidad, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9221489662172946, "is_candidate": false}, {"start": 1917.832, "end": 1922.014, "text": "El Ministro de Producci\u00f3n, Dante Sica, dijo, bueno, vamos a ver c\u00f3mo lo instrumentamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.88841951574855, "is_candidate": false}, {"start": 1922.014, "end": 1937.083, "text": "Lo que est\u00e1n pidiendo los empresarios es que haya alg\u00fan tipo de compensaci\u00f3n por el lado de los impuestos como para pensar en que puedan otorgarse este bono de 5.000 pesos, que en algunos casos, me parece, las empresas ya est\u00e1n adelantando que no puede ser de 5.000.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8724307569029348, "is_candidate": false}, {"start": 1937.343, "end": 1938.723, "text": " Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8700841160806587, "is_candidate": false}, {"start": 1938.723, "end": 1939.864, "text": "Buenas noches, \u00bfc\u00f3mo estamos?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9561986913788773, "is_candidate": false}, {"start": 1939.864, "end": 1942.585, "text": "Alberto, \u00bfc\u00f3mo andan?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9934147577746669, "is_candidate": false}, {"start": 1942.585, "end": 1943.345, "text": "Bien, muy bien, \u00bfustedes?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.810302565600241, "is_candidate": false}, {"start": 1943.345, "end": 1945.085, "text": "Bien, ac\u00e1 estamos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0053543081965566, "is_candidate": false}, {"start": 1945.085, "end": 1949.747, "text": "La verdad que Maradona en cuatro d\u00edas consigui\u00f3 m\u00e1s inversiones que Macri en cuatro a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8631861339013567, "is_candidate": false}, {"start": 1949.747, "end": 1951.847, "text": "Se dieron cuenta, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9822556055257836, "is_candidate": false}, {"start": 1951.847, "end": 1952.788, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Dani, c\u00f3mo est\u00e1s?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1173783634713115, "is_candidate": false}, {"start": 1952.788, "end": 1953.808, "text": "Bien, todo bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9835885191284497, "is_candidate": false}, {"start": 1953.808, "end": 1954.288, "text": "\u00bfUsted c\u00f3mo anda?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9822318148519217, "is_candidate": false}, {"start": 1955.787, "end": 1958.15, "text": " Es una alegr\u00eda saludar a uno de los nuestros.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8712016537001215, "is_candidate": false}, {"start": 1958.15, "end": 1958.43, "text": "\u00bfA qui\u00e9n?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.975496477495078, "is_candidate": false}, {"start": 1958.43, "end": 1959.751, "text": "Porque usted tambi\u00e9n es un Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0038830522723903, "is_candidate": false}, {"start": 1959.751, "end": 1961.693, "text": "\u00a1Ah, qu\u00e9 raz\u00f3n, claro!", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9564162016761617, "is_candidate": false}, {"start": 1961.693, "end": 1964.296, "text": "La verdad es que lo veo muy solo, Daniel.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9609542031856552, "is_candidate": false}, {"start": 1964.296, "end": 1964.796, "text": "\u00bfC\u00f3mo solo?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.904537082360482, "is_candidate": false}, {"start": 1964.796, "end": 1965.497, "text": "Yo estoy con Pablo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0246334711152176, "is_candidate": false}, {"start": 1965.497, "end": 1966.278, "text": "Como Milano, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0564305188633096, "is_candidate": false}, {"start": 1966.278, "end": 1970.162, "text": "No, si quiero le puedo mandar a alguien para que le haga compa\u00f1\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9835634514840405, "is_candidate": false}, {"start": 1970.162, "end": 1972.204, "text": "Le voy a mandar a Grabois.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0068176655400767, "is_candidate": false}, {"start": 1972.204, "end": 1974.206, "text": "Tostada a m\u00ed ya no me sirve para nada.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.006120803128676, "is_candidate": false}, {"start": 1974.206, "end": 1976.128, "text": "No, pero lo defendi\u00f3 Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.001853444704117, "is_candidate": false}, {"start": 1976.128, "end": 1977.049, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 1.0695337616758185, "is_candidate": false}, {"start": 1977.429, "end": 1979.81, "text": " Pero de la boca para afuera, defendemos a todos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9660733546920862, "is_candidate": false}, {"start": 1979.81, "end": 1982.011, "text": "Y el tiempo de campa\u00f1a hay que sumar, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.977677532557881, "is_candidate": false}, {"start": 1982.011, "end": 1987.954, "text": "Yo creo que con sus piquetes esta semana le sum\u00f3 m\u00e1s votos a la reta que al Metrob\u00fas.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9162798843580165, "is_candidate": false}, {"start": 1987.954, "end": 1993.757, "text": "Igual quiero decirle que de ac\u00e1 a las elecciones voy a impulsar una reforma agraria, pero solo para Grabois.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9253836862516844, "is_candidate": false}, {"start": 1993.757, "end": 1997.519, "text": "Lo voy a esconder 5 hect\u00e1reas bajo tierra.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9521307278383337, "is_candidate": false}, {"start": 1997.519, "end": 1998.54, "text": "Hasta luego, muchachos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9796298757974787, "is_candidate": false}, {"start": 1998.54, "end": 1999.961, "text": "Gracias, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9334635537316249, "is_candidate": false}, {"start": 1999.961, "end": 2001.741, "text": "Nosotros vamos con Da\u00edn Larroyo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9182724305763501, "is_candidate": false}, {"start": 2001.741, "end": 2002.422, "text": "Un hombre, Alberto.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8828486152340453, "is_candidate": false}, {"start": 2003.125, "end": 2004.726, "text": " Un hombre de Alberto, exactamente.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9238913480107354, "is_candidate": false}, {"start": 2004.726, "end": 2006.207, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal, Daniel?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0530298781595653, "is_candidate": false}, {"start": 2006.207, "end": 2006.947, "text": "Muy bien, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.869609584482448, "is_candidate": false}, {"start": 2006.947, "end": 2008.188, "text": "Muy bien, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9973197774569579, "is_candidate": false}, {"start": 2008.188, "end": 2008.628, "text": "\u00bfTodo bien?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011129910179962, "is_candidate": false}, {"start": 2008.628, "end": 2009.209, "text": "Muy bien.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9891558440505719, "is_candidate": false}, {"start": 2009.209, "end": 2010.81, "text": "\u00bfC\u00f3mo fue en el Congreso?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9836535423089053, "is_candidate": false}, {"start": 2010.81, "end": 2012.091, "text": "La verdad que fue una buena sesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0094682877019547, "is_candidate": false}, {"start": 2012.091, "end": 2016.533, "text": "Efectivamente, se logr\u00f3 aprobar la Ley de Emergencia Alimentaria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9752543315861112, "is_candidate": false}, {"start": 2016.533, "end": 2019.035, "text": "Hab\u00eda que hacerlo, es de sentido com\u00fan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.7952115839184448, "is_candidate": false}, {"start": 2019.035, "end": 2020.916, "text": "Hoy hay m\u00e1s gente en los comedores comunitarios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9749529219238865, "is_candidate": false}, {"start": 2020.916, "end": 2023.417, "text": "Hay m\u00e1s chicos que se quedan a comer en las escuelas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9629919205179317, "is_candidate": false}, {"start": 2023.417, "end": 2024.358, "text": "Hay un problema de hambre.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0301844251931729, "is_candidate": false}, {"start": 2024.358, "end": 2026.299, "text": "Hambre es mate cocido y un pedazo de pan a la noche.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.01310848178219, "is_candidate": false}, {"start": 2026.299, "end": 2027.58, "text": "Hay un problema de mal nutrici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9503782155628604, "is_candidate": false}, {"start": 2027.58, "end": 2032.143, "text": "Lo que se come hoy en los comedores es harina, fideos y arroz, y no mucho m\u00e1s que eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8819234096363695, "is_candidate": false}, {"start": 2032.703, "end": 2044.549, "text": " La ley plantea dos cosas, reasignar partidas y volcar para aumentar las partidas para los comedores y para los merenderos, y le permite al Estado comprar r\u00e1pido, licitar r\u00e1pido alimentos para poder llegar m\u00e1s r\u00e1pidamente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9021546016508255, "is_candidate": false}, {"start": 2044.549, "end": 2048.171, "text": "Es de puro sentido com\u00fan, se vot\u00f3 pr\u00e1cticamente por unanimidad, es algo bueno.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9728484835175585, "is_candidate": false}, {"start": 2048.171, "end": 2049.412, "text": "\u00bfSe sabe d\u00f3nde va a salir la plata?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9093914594763659, "is_candidate": false}, {"start": 2050.332, "end": 2065.481, "text": " La ley lo que trae es lo siguiente, que hay que reasignar partidas, yo tengo varias ideas pero tiene que hacer el propio gobierno, cualquiera que siga la ejecuci\u00f3n presupuestaria va a ver que hay mucha subejecuci\u00f3n de varias partidas, el gobierno simplemente con eso lo que puede hacer es reasignar partidas y volcarlo en lo b\u00e1sico que es los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9224331012903374, "is_candidate": false}, {"start": 2065.481, "end": 2070.364, "text": "Daniel, \u00bfcu\u00e1nto de esto est\u00e1 relacionado con el impacto inflacionario que tuvo sobre la pobreza?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7712534059854095, "is_candidate": false}, {"start": 2070.364, "end": 2071.304, "text": "Sin duda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8882090975832584, "is_candidate": false}, {"start": 2071.304, "end": 2072.645, "text": "\u00bfY cu\u00e1nto de la campa\u00f1a electoral?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9489028291282333, "is_candidate": false}, {"start": 2073.942, "end": 2076.645, "text": " Yo dir\u00eda que casi todo es el impacto inflacionario, hay un problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8808156233208296, "is_candidate": false}, {"start": 2076.645, "end": 2078.227, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en los \u00faltimos 20 d\u00edas?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.960262872423928, "is_candidate": false}, {"start": 2078.227, "end": 2084.355, "text": "Subieron los alimentos y bajaron los ingresos, pues se pararon las changas, el gasista, el plomero, el carpintero, se qued\u00f3 sin trabajo, ah\u00ed est\u00e1 muy trabado todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9212725273570397, "is_candidate": false}, {"start": 2084.355, "end": 2089.061, "text": "Ahora familia, le bajan los ingresos, le suben los alimentos, por eso hay m\u00e1s gente en los comedores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9391544491196858, "is_candidate": false}, {"start": 2089.061, "end": 2092.525, "text": "Yo la verdad que esto quiero sacarlo de la pelea electoral, s\u00e9 que es dif\u00edcil, pero quiero sacarlo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.959742819603765, "is_candidate": false}, {"start": 2092.905, "end": 2095.488, "text": " No es lo mismo comer que no comer, en serio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8891171121309961, "is_candidate": false}, {"start": 2095.488, "end": 2097.63, "text": "Y es un l\u00edmite, el tema alimentario es un l\u00edmite.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.941589221051081, "is_candidate": false}, {"start": 2097.63, "end": 2103.075, "text": "Hay un problema serio, de malnutrici\u00f3n, de hambre, y lo m\u00ednimo que hay que hacer es esto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8869207151585428, "is_candidate": false}, {"start": 2103.075, "end": 2104.256, "text": "\u00bfQu\u00e9 quisiera yo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8898384485843525, "is_candidate": false}, {"start": 2104.256, "end": 2108.56, "text": "Que la pol\u00edtica social vaya cerrando comedores comunitarios y fortaleciendo que la gente coma en la casa.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.013755575620193, "is_candidate": false}, {"start": 2108.56, "end": 2112.003, "text": "Ahora estamos cinco pasos abajo, por lo menos que haya alimentos en los comedores.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9395143241534513, "is_candidate": false}, {"start": 2112.183, "end": 2124.349, "text": " Ahora tambi\u00e9n desde el peronismo hablan a veces como si la pobreza, lo hubiera dejado la \u00faltima gesti\u00f3n, las tres gestiones peronistas, hubiera sido muy baja y no era demasiado distinta, m\u00e1s all\u00e1 que hay gente en el medio, demasiado distinta a la pobreza que hay hoy.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9419832212050023, "is_candidate": false}, {"start": 2124.349, "end": 2126.03, "text": "Los n\u00fameros son medio parecidos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0163944203364383, "is_candidate": false}, {"start": 2126.03, "end": 2132.173, "text": "Nosotros venimos de una pobreza larga, de una pobreza estructural que tiene tres generaciones, un joven que no vio a su padre o a su abuelo trabajar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.951581233245441, "is_candidate": false}, {"start": 2132.793, "end": 2133.233, "text": " \u00bfPuedo decir algo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8796158048378955, "is_candidate": false}, {"start": 2133.233, "end": 2136.274, "text": "Hubo un estudio precisamente del CIPEC, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.945111662440798, "is_candidate": false}, {"start": 2136.274, "end": 2136.814, "text": "Usted lo debe conocer.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9045691669851879, "is_candidate": false}, {"start": 2136.814, "end": 2137.814, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0367806541771991, "is_candidate": false}, {"start": 2137.814, "end": 2143.496, "text": "Que habl\u00f3 de que en los \u00faltimos 20 a\u00f1os la pobreza en la Argentina estaba en el 25% promedio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8696966058267955, "is_candidate": false}, {"start": 2143.496, "end": 2144.216, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0292562005616013, "is_candidate": false}, {"start": 2144.216, "end": 2146.996, "text": "La Argentina tiene un 25% de pobreza estructural.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9419544991120544, "is_candidate": false}, {"start": 2146.996, "end": 2149.517, "text": "Hoy esa pobreza creci\u00f3 porque se par\u00f3 la actividad econ\u00f3mica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9683122877106979, "is_candidate": false}, {"start": 2149.517, "end": 2153.778, "text": "Si ma\u00f1ana la soja vuela y la econom\u00eda crece, baja 25% y se traba.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.926596765074535, "is_candidate": false}, {"start": 2153.778, "end": 2158.499, "text": "El problema de la estructura econ\u00f3mica argentina, que era un 25% de pobreza, hoy es mayor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9593464944638815, "is_candidate": false}, {"start": 2158.499, "end": 2160.48, "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa hoy distinto a otras crisis?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.007975089939385, "is_candidate": false}, {"start": 2160.48, "end": 2161.08, "text": "Dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9355209965232598, "is_candidate": false}, {"start": 2161.08, "end": 2162.16, "text": "Uno es el costo de los alimentos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9747063939479903, "is_candidate": false}, {"start": 2162.86, "end": 2168.962, "text": " 2001, para dar un ejemplo, ten\u00edamos 57% de pobreza y 28% de desocupaci\u00f3n, est\u00e1bamos peor, pero no con este costo de alimentos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9627693875358856, "is_candidate": false}, {"start": 2168.962, "end": 2177.825, "text": "El costo de los alimentos y el endeudamiento de las familias, el hecho que se han subido tanto las tarifas, luz, gas, agua, alimentos, transporte, hace que la gente tenga un costo fijo alto y se endeude.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9585264785241574, "is_candidate": false}, {"start": 2178.265, "end": 2188.048, "text": " Las dos cosas distintas hoy nuevas que para m\u00ed son las medidas que hay que tomar es el tema del costo de los 11 productos de la canasta b\u00e1sica y armar un sistema de cr\u00e9dito no bancario para desendeudar a las familias.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9366905911161596, "is_candidate": false}, {"start": 2188.048, "end": 2189.469, "text": "Los dos puntos claves son esos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.964897157519303, "is_candidate": false}, {"start": 2189.469, "end": 2200.172, "text": "Hoy lo diferente respecto a otras crisis es que cuesta much\u00edsimo comer y por eso hay un problema de hambre y de malnutrici\u00f3n y que todo el mundo est\u00e1 endeudado, se termina tomando cr\u00e9dito al 200% de inter\u00e9s anual en la financiera de esquina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.957616955564846, "is_candidate": false}, {"start": 2200.472, "end": 2216.272, "text": " Hay una pregunta que reci\u00e9n Pablo comentaba, el tema de que la protesta social es para el gobierno, pero pareciera que tambi\u00e9n parte de lo que est\u00e1n diciendo los jefes piqueteros, lo que est\u00e1n diciendo los referentes sociales es, atenci\u00f3n Alberto, tome nota de esto, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8933650049155484, "is_candidate": false}, {"start": 2217.368, "end": 2223.693, "text": " La protesta social marca el malestar social y lo marca por algo que estamos hoy y que realmente se va a complicar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9181505199153561, "is_candidate": false}, {"start": 2223.693, "end": 2224.373, "text": "\u00bfQu\u00e9 creo yo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8821779599342547, "is_candidate": false}, {"start": 2224.373, "end": 2227.596, "text": "Que los movimientos sociales son parte de la soluci\u00f3n y no del problema en Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.966328259358774, "is_candidate": false}, {"start": 2227.596, "end": 2231.859, "text": "Hay tensi\u00f3n, hay dificultades, pero hay que reconstruir trabajando con todos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8949569184337612, "is_candidate": false}, {"start": 2231.859, "end": 2236.222, "text": "Los movimientos sociales son gente que est\u00e1 en los comedores, en los merenderos, colaborando, trabajando.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8728335790986792, "is_candidate": false}, {"start": 2236.222, "end": 2242.867, "text": "Son muchos de los que han apostado en el tema productivo, en el tema textil, en el tema de construcci\u00f3n cooperativa, que hoy la tienen complicada, b\u00e1sicamente porque est\u00e1 todo complicado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.928480324477208, "is_candidate": false}, {"start": 2243.367, "end": 2247.534, "text": " y han visibilizado una parte de la sociedad que se ve poco en la Argentina, que son los m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8739858634556569, "is_candidate": false}, {"start": 2247.534, "end": 2257.608, "text": "En ese contexto hay que trabajar, hay que dialogar, hay que hacerlo con mucho cuidado, nadie tiene que tirar piedras, nadie tiene que encender la mecha, esto est\u00e1 muy agarrado con una filera y muy mal, todos tenemos que actuar con mucho cuidado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9807153868476842, "is_candidate": false}, {"start": 2258.189, "end": 2259.19, "text": " Pero son parte de la soluci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9351758233656048, "is_candidate": false}, {"start": 2259.19, "end": 2270.241, "text": "Ahora, pero estas acampes, toda esta cosa del pueblo obrero, el barrio de pie, \u00bfson pobres o son grupos pol\u00edticos que est\u00e1n diciendo, bueno, queremos m\u00e1s planes, queremos que el pr\u00f3ximo gobierno nos mire y no nos olvide?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9074502049074166, "is_candidate": false}, {"start": 2270.241, "end": 2274.285, "text": "\u00bfNo hay una cuesti\u00f3n m\u00e1s pol\u00edtica ah\u00ed que el problema de fondo de la pobreza que claramente existe?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8938752575955194, "is_candidate": false}, {"start": 2274.78, "end": 2275.981, "text": " Son las dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9691402930366289, "is_candidate": false}, {"start": 2275.981, "end": 2280.244, "text": "Claramente representan un problema b\u00e1sico y es que est\u00e1n demandados fuertemente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8620547381215702, "is_candidate": false}, {"start": 2280.244, "end": 2282.705, "text": "\u00bfQu\u00e9 es lo que ha pasado hoy en los barrios?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9331779750092737, "is_candidate": false}, {"start": 2282.705, "end": 2285.207, "text": "Lo que era un centro comunitario pas\u00f3 a ser un merendero.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9077966261169753, "is_candidate": false}, {"start": 2285.207, "end": 2286.848, "text": "Lo que era un merendero pas\u00f3 a ser un comedor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.928450026640186, "is_candidate": false}, {"start": 2286.848, "end": 2290.15, "text": "Lo que era un comedor ahora dan viandas tambi\u00e9n, porque hay gente grande que no quiere ir al comedor.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9322098289747045, "is_candidate": false}, {"start": 2290.15, "end": 2292.892, "text": "Entonces van los chicos, comen y llevan las viandas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9206245831065644, "is_candidate": false}, {"start": 2292.892, "end": 2294.153, "text": "Hay una problem\u00e1tica social.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8235284194167876, "is_candidate": false}, {"start": 2294.153, "end": 2297.055, "text": "Tambi\u00e9n hay tensi\u00f3n pol\u00edtica y hay debates pol\u00edticos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9466679315279002, "is_candidate": false}, {"start": 2297.055, "end": 2301.918, "text": "Pero el problema de bases, que gran parte de estos grupos est\u00e1n muy tensionados en la diaria del barrio, pues no alcanza.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8385035010732577, "is_candidate": false}, {"start": 2303.572, "end": 2310.616, "text": " Yo trato de, cuando habla un funcionario del gobierno nacional o un diputado de la oposici\u00f3n como yo, trato de ponerme en esta idea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9524480827053409, "is_candidate": false}, {"start": 2310.616, "end": 2315.199, "text": "\u00bfC\u00f3mo me escucha la persona que est\u00e1 contando la moneda para comprar el medicamento para su hijo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0330443622568555, "is_candidate": false}, {"start": 2315.199, "end": 2317.501, "text": "O el que est\u00e1 viendo c\u00f3mo hace para conseguir el paquete de arroz a la noche.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0597709064453638, "is_candidate": false}, {"start": 2317.501, "end": 2318.722, "text": "Es muy complicada la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8626311741044821, "is_candidate": false}, {"start": 2319.402, "end": 2322.586, "text": " Hay que ayudar en un contexto donde hay distintas situaciones, pero hay que ayudar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8818738347554677, "is_candidate": false}, {"start": 2322.586, "end": 2341.865, "text": "S\u00ed, pero digo, contemplando esa situaci\u00f3n, hay una l\u00f3gica de los dirigentes sociales en la cual el reclamo al Estado por fondos es casi su raz\u00f3n de ser y el \u00fanico destino, m\u00e1s all\u00e1 de la ayuda que pueda recibir y que pueda brindar en los sectores m\u00e1s pobres.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8758082780882817, "is_candidate": false}, {"start": 2342.807, "end": 2348.232, "text": " Es el \u00fanico destino en la medida que no empiece a funcionar la construcci\u00f3n, el textil, el comercio, el metal mec\u00e1nico, el turismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9944685432635907, "is_candidate": false}, {"start": 2348.232, "end": 2350.314, "text": "Nosotros tenemos que ir empalmando planes sociales con trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.047691247271883, "is_candidate": false}, {"start": 2350.314, "end": 2353.296, "text": "Tenemos que ir generando un mecanismo de pasar de planes sociales a trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0317905865364787, "is_candidate": false}, {"start": 2353.296, "end": 2354.737, "text": "Ahora, \u00bfde qu\u00e9 trabaja alguien pobre?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9676763288962905, "is_candidate": false}, {"start": 2354.737, "end": 2360.342, "text": "No va a trabajar en la industria del software, en soja, en miner\u00eda, en el sector financiero, que son los sectores que se han movido en estos a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9931472596960259, "is_candidate": false}, {"start": 2360.342, "end": 2362.984, "text": "Va a trabajar en la construcci\u00f3n, en el turismo, en el metal mec\u00e1nico, mover eso.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9330781249454303, "is_candidate": false}, {"start": 2363.745, "end": 2366.026, "text": " La gente que est\u00e1 en problemas sociales uno lo puede ver en tres tipos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.019935288750707, "is_candidate": false}, {"start": 2366.026, "end": 2368.147, "text": "Los que si crece la econom\u00eda, enganchan solos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9393905320000434, "is_candidate": false}, {"start": 2368.147, "end": 2370.389, "text": "O est\u00e1n trabados porque el mercado est\u00e1 trabado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8988400532347622, "is_candidate": false}, {"start": 2370.389, "end": 2376.972, "text": "Los que a\u00fan creciendo la econom\u00eda se les complica mucho porque les falta capacitaci\u00f3n, oficio, seguimiento, hay que armar una red de tutores que acompa\u00f1en.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9674208233260669, "is_candidate": false}, {"start": 2376.972, "end": 2379.894, "text": "Y los que est\u00e1n muy complicados, tienen problemas de salud, de adicci\u00f3n, es muy dif\u00edcil.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9146319466324286, "is_candidate": false}, {"start": 2379.894, "end": 2381.775, "text": "Bueno, hay que armar un empalme y un trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9298528890856701, "is_candidate": false}, {"start": 2381.775, "end": 2385.917, "text": "El trabajo ordena, no solo la vida cotidiana, a los movimientos sociales, al Estado.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9892214728832737, "is_candidate": false}, {"start": 2385.917, "end": 2387.018, "text": "Y el no trabajo desordena.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8841315881643592, "is_candidate": false}, {"start": 2387.018, "end": 2387.658, "text": "El no trabajo es el dar...", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.035783933039172, "is_candidate": false}, {"start": 2388.038, "end": 2389.16, "text": " Tenso todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.903619670941441, "is_candidate": false}, {"start": 2389.16, "end": 2390.581, "text": "Y eso es lo que se ve en un barrio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9283649242411299, "is_candidate": false}, {"start": 2390.581, "end": 2393.325, "text": "O depresi\u00f3n, o mucha violencia y tensi\u00f3n por falta de laburo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.855856293791273, "is_candidate": false}, {"start": 2393.325, "end": 2394.366, "text": "\u00bfLo conoce a Grabois?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9374614402100125, "is_candidate": false}, {"start": 2394.366, "end": 2395.027, "text": "S\u00ed, lo conozco.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9710486244450917, "is_candidate": false}, {"start": 2395.027, "end": 2395.808, "text": "\u00bfY cu\u00e1l es la opini\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9857483205115337, "is_candidate": false}, {"start": 2395.808, "end": 2406.24, "text": "\u00bfEst\u00e1 m\u00e1s en este grupo que reclama m\u00e1s desde lo pol\u00edtico, o est\u00e1 m\u00e1s cerca de la idea de Alberto, que es una persona que pasa la Navidad en lugares sin mostrarse, en lugares d\u00e9biles sin mostrarse?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9293830966796941, "is_candidate": false}, {"start": 2407.007, "end": 2411.992, "text": " Para m\u00ed, Grabois y muchos de los dirigentes sociales con los que conozco pr\u00e1cticamente a todos, est\u00e1n del lado bueno de la vida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9816087313192953, "is_candidate": false}, {"start": 2411.992, "end": 2414.314, "text": "Le ponen el cuerpo, laburan, est\u00e1n y acompa\u00f1an.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9869921703365719, "is_candidate": false}, {"start": 2414.314, "end": 2417.136, "text": "Hay cosas que plantea Grabois y yo estoy de acuerdo y cosas que no estoy de acuerdo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9488279027332368, "is_candidate": false}, {"start": 2417.136, "end": 2417.237, "text": "\u00bfCu\u00e1l?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9519208703980442, "is_candidate": false}, {"start": 2417.237, "end": 2417.897, "text": "\u00bfLa reforma agraria?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0094741306515644, "is_candidate": false}, {"start": 2417.897, "end": 2420.139, "text": "No creo que sea un tiempo de reforma agraria en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0044527973632262, "is_candidate": false}, {"start": 2420.139, "end": 2426.165, "text": "Ahora, en t\u00e9rminos generales, al que le ponen el cuerpo, labura y, en especial, yo rescato mucho a los dirigentes sociales que viven en los barrios.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8233870349207695, "is_candidate": false}, {"start": 2426.465, "end": 2428.066, "text": " Yo conozco a los que vienen los barrios de verdad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9523713397468239, "is_candidate": false}, {"start": 2428.066, "end": 2429.867, "text": "Primero me saco el sombrero y despu\u00e9s discuto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.922545964751151, "is_candidate": false}, {"start": 2429.867, "end": 2431.388, "text": "Esto me parece que est\u00e1 bien, esto est\u00e1 mal.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0825663639795724, "is_candidate": false}, {"start": 2431.388, "end": 2432.829, "text": "Pero le ponen el cuerpo y laburan.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9194122107867874, "is_candidate": false}, {"start": 2432.829, "end": 2434.33, "text": "Eso es un tratado importante.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0147314367832794, "is_candidate": false}, {"start": 2434.33, "end": 2435.871, "text": "Lo que tenemos que ir es reconstruyendo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9494636990837187, "is_candidate": false}, {"start": 2435.871, "end": 2438.673, "text": "Ir construyendo un camino para entrar y encontrar la vuelta al trabajo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9692223547141586, "is_candidate": false}, {"start": 2438.673, "end": 2440.094, "text": "Ese es un punto clave.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8165857755783397, "is_candidate": false}, {"start": 2440.094, "end": 2444.597, "text": "Si una persona que tiene un plan social toma un trabajo y se mantiene el plan social, empezamos a armar este esquema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9689080587173267, "is_candidate": false}, {"start": 2444.597, "end": 2448.979, "text": "Si empezamos a fortalecer... Yo creo que el 10 de diciembre a las 10 de la ma\u00f1ana hay que hacer cuatro cosas para parar la ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8967201698534398, "is_candidate": false}, {"start": 2448.979, "end": 2450.741, "text": "Regular los 11 productos de la canasta b\u00e1sica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9061808833763949, "is_candidate": false}, {"start": 2450.741, "end": 2452.642, "text": "Si siguen subiendo los alimentos, no hay manera.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0105040977988855, "is_candidate": false}, {"start": 2452.642, "end": 2454.343, "text": "Armar un sistema de cr\u00e9dito no bancario de tasas bajas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9699536438223247, "is_candidate": false}, {"start": 2454.663, "end": 2455.904, "text": " del 2% o 3% no hay.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9208896935371526, "is_candidate": false}, {"start": 2455.904, "end": 2463.03, "text": "Sistema de cr\u00e9dito fuera de los bancos para que el carpintero tenga una sierra circular, para que el coserropa en su casa tenga una m\u00e1quina de coser y para desendeudar a la familia.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9231156432551478, "is_candidate": false}, {"start": 2463.03, "end": 2467.193, "text": "Cuidar la industria textil y donde trabajan mujeres y j\u00f3venes porque hay 30% de desocupaci\u00f3n en los j\u00f3venes.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0179695335838999, "is_candidate": false}, {"start": 2467.193, "end": 2473.197, "text": "Y hacer obra p\u00fablica de mano y obra intensiva, mucha obra p\u00fablica de pico y pala, mucha vereda, cord\u00f3n, cuneta, n\u00facleos h\u00famedos, vivienda social.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8651874671715007, "is_candidate": false}, {"start": 2473.197, "end": 2476.22, "text": "Hacemos eso el 10 de diciembre a 10 de la ma\u00f1ana y paramos la ca\u00edda.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8532721709353241, "is_candidate": false}, {"start": 2476.22, "end": 2479.062, "text": "Despu\u00e9s hay que reconstruir, pero primero hay que parar la ca\u00edda y es con todos que hay que trabajar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0137105737042562, "is_candidate": false}, {"start": 2480.483, "end": 2484.648, "text": " Arroyo, bueno, hace a\u00f1os que se viene hablando en la Argentina de los ni\u00f1os, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8657886150951466, "is_candidate": false}, {"start": 2484.648, "end": 2492.678, "text": "Esto que en alg\u00fan momento fueron, no s\u00e9, un mill\u00f3n y medio de j\u00f3venes, chicos, que ni trabajan ni estudian, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8674039524036953, "is_candidate": false}, {"start": 2492.678, "end": 2494.62, "text": "Cuando se saca la fotograf\u00eda de...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.888329037657071, "is_candidate": false}, {"start": 2495.841, "end": 2512.753, "text": " de lo que es una realidad argentina en t\u00e9rminos etarios, uno dice, bueno, la mitad de la poblaci\u00f3n tiene menos de 30 a\u00f1os, y es un dato muy bueno para, en t\u00e9rminos, entendemos, previsionales, porque hay m\u00e1s gente que tiene posibilidad de trabajar para sostener a los mayores.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8566943055524945, "is_candidate": false}, {"start": 2512.753, "end": 2518.636, "text": "Pero claro, cuando se toma la mitad de la poblaci\u00f3n y es de menos de 30 a\u00f1os, la mitad vive en condiciones de pobreza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8406708848912111, "is_candidate": false}, {"start": 2518.636, "end": 2521.258, "text": "Los ninis hoy, \u00bfqu\u00e9 posibilidades tienen?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8675018368132664, "is_candidate": false}, {"start": 2521.258, "end": 2524.06, "text": "Digo, me parece que esto excede much\u00edsimo lo que le pasa al gobierno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8990487362340539, "is_candidate": false}, {"start": 2524.18, "end": 2525.541, "text": " No, no, claramente.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9561267226713912, "is_candidate": false}, {"start": 2525.541, "end": 2528.423, "text": "El problema de los j\u00f3venes que no estudian y trabajan es un problema estructural que viene de largo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9448694905895013, "is_candidate": false}, {"start": 2528.423, "end": 2532.925, "text": "Yo dir\u00eda, en esencia, es un joven que no vio a su padre o a su abuelo trabajar.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8441670886740715, "is_candidate": false}, {"start": 2532.925, "end": 2534.886, "text": "Nosotros tenemos tres generaciones excluidas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9198275357830638, "is_candidate": false}, {"start": 2534.886, "end": 2536.647, "text": "Ese joven, esa joven, ya es mam\u00e1 o pap\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9669595871002674, "is_candidate": false}, {"start": 2536.647, "end": 2538.949, "text": "Muchos de los j\u00f3venes que no estudian y trabajan ya son padres.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9429306898966288, "is_candidate": false}, {"start": 2538.949, "end": 2542.13, "text": "Sus hijos nacieron y vamos a ir a una cuarta generaci\u00f3n de exclusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9422417139392509, "is_candidate": false}, {"start": 2542.13, "end": 2544.512, "text": "Para m\u00ed hay que encarar tres medidas r\u00e1pido.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8226453094373991, "is_candidate": false}, {"start": 2544.512, "end": 2547.914, "text": "Uno es que el gran tema es la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8457259509556538, "is_candidate": false}, {"start": 2547.914, "end": 2551.076, "text": "Cuando uno dice la gente no tiene cultura del trabajo, \u00bfqu\u00e9 crea la cultura del trabajo?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.861112780024734, "is_candidate": false}, {"start": 2551.076, "end": 2551.376, "text": "La escuela.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0907861640172138, "is_candidate": false}, {"start": 2551.596, "end": 2554.837, "text": " El pibe se levanta a la ma\u00f1ana, se peina, se lava los dientes, se pone guardapolvo y va a la escuela.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8833624121225605, "is_candidate": false}, {"start": 2554.837, "end": 2556.498, "text": "Y todos los d\u00edas hace lo mismo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.934535955655495, "is_candidate": false}, {"start": 2556.498, "end": 2557.719, "text": "Arma un esquema, un m\u00e9todo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9646518700443738, "is_candidate": false}, {"start": 2557.719, "end": 2560.24, "text": "Despu\u00e9s le sirve para tener pareja, para trabajar, para andar por la vida.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.855853582429633, "is_candidate": false}, {"start": 2560.24, "end": 2561.96, "text": "Tenemos que lograr que todos los chicos est\u00e9n en la escuela secundaria.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0980593423730816, "is_candidate": false}, {"start": 2561.96, "end": 2563.961, "text": "Ese es el primer desaf\u00edo que tenemos todos.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9730235010231316, "is_candidate": false}, {"start": 2563.961, "end": 2568.143, "text": "Armando una red de 20.000 tutores con el cura, el pastor, la maestra, el t\u00e9cnico del club de barrio.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9330586196627416, "is_candidate": false}, {"start": 2568.143, "end": 2573.265, "text": "Contactando j\u00f3venes con la escuela y rearmando un esquema de una escuela m\u00e1s flexible, m\u00e1s amigable.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9060692433566554, "is_candidate": false}, {"start": 2573.985, "end": 2577.007, "text": " Lo segundo es que los j\u00f3venes no tienen problema de tarea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9830680461082105, "is_candidate": false}, {"start": 2577.007, "end": 2578.628, "text": "Lo que tienen problema es de sostener el ritmo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.014377758733649, "is_candidate": false}, {"start": 2578.628, "end": 2583.131, "text": "Un pibe tiene que trabajar repositorio en un supermercado, le explican, va, coloca el producto en la g\u00f3ndola, no tiene problema.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9498176768094411, "is_candidate": false}, {"start": 2583.131, "end": 2585.512, "text": "Lo que le cuesta es levantarse la maniera, todos los d\u00edas trabajar ocho horas.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0228489872853066, "is_candidate": false}, {"start": 2585.512, "end": 2589.134, "text": "Entonces, armar este esquema de sociabilidad, de contacto.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8977838425843742, "is_candidate": false}, {"start": 2589.134, "end": 2590.055, "text": "\u00bfEn qu\u00e9 cree un joven?", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9987199115097837, "is_candidate": false}, {"start": 2590.055, "end": 2595.238, "text": "En el que ve, cree en la maestra, en el cura o en el pastor que ve todos los d\u00edas o en el profe de educaci\u00f3n f\u00edsica.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9104057356532511, "is_candidate": false}, {"start": 2595.238, "end": 2597.979, "text": "Armar un esquema de ese estilo y adem\u00e1s hay que crear el derecho al primer empleo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.908841492900859, "is_candidate": false}, {"start": 2597.979, "end": 2598.48, "text": "Arroll\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.8861391862245218, "is_candidate": false}, {"start": 2598.48, "end": 2600.081, "text": "Una empresa que toma un joven tenga una deducci\u00f3n impositiva.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9887152933459021, "is_candidate": false}, {"start": 2600.081, "end": 2601.742, "text": "Hay que lograr que los j\u00f3venes tengan un primer empleo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9397591349166147, "is_candidate": false}, {"start": 2601.742, "end": 2602.182, "text": "En 10 segundos.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9506941723689477, "is_candidate": false}, {"start": 2602.502, "end": 2604.783, "text": " \u00bfPuede ser el Ministro de Desarrollo Social de Alberto?", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9194127718185396, "is_candidate": false}, {"start": 2604.783, "end": 2605.443, "text": "No lo s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.008242274175122, "is_candidate": false}, {"start": 2605.443, "end": 2607.904, "text": "Alberto Fern\u00e1ndez tiene palabras muy elogiosas para conmigo.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9671073049980563, "is_candidate": false}, {"start": 2607.904, "end": 2611.525, "text": "Yo siempre le estoy muy agradecido y voy a estar y voy a poner el cuerpo donde sea y como sea.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 0.9337526345497195, "is_candidate": false}, {"start": 2611.525, "end": 2614.886, "text": "Ac\u00e1 hay que reconstruir la Argentina y le voy a poner mucho en serio y de verdad.", "speaker": "SPEAKER_14", "cosine_dist": 1.0001757605716144, "is_candidate": false}, {"start": 2614.886, "end": 2616.606, "text": "Arroyo, gracias por estar en La Rosca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8250942890991695, "is_candidate": false}, {"start": 2616.606, "end": 2616.926, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9456439127842974, "is_candidate": false}, {"start": 2616.926, "end": 2618.167, "text": "Nosotros ya venimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.824501311321405, "is_candidate": false}, {"start": 2618.167, "end": 2618.727, "text": "En un instante.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1082599018629107, "is_candidate": false}, {"start": 2638.415, "end": 2641.358, "text": " Y en La Rosca, en un minuto, vamos a jugar las cartas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8397061152239695, "is_candidate": false}, {"start": 2641.358, "end": 2644.881, "text": "Primero, un dato, el dato que se conoci\u00f3 hoy de la inflaci\u00f3n del mes pasado, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8255722437792148, "is_candidate": false}, {"start": 2644.881, "end": 2650.026, "text": "Hubo un mes dif\u00edcil, un aumento del 4% del costo de la vida, a pesar de que hubo dos cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9105968823434856, "is_candidate": false}, {"start": 2650.026, "end": 2662.338, "text": "Primero, que en medio mes no tuvo la suba del d\u00f3lar, y despu\u00e9s que el gobierno hab\u00eda anunciado la baja del IVA para 14 productos de la canasta familiar, que, sin embargo, los alimentos aumentaron el 4,5%.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9343612849461576, "is_candidate": false}, {"start": 2664.379, "end": 2665.8, "text": " en un mes.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.985329541237685, "is_candidate": false}, {"start": 2665.8, "end": 2675.123, "text": "Esto lleva a la inflaci\u00f3n del a\u00f1o desde lo que va del a\u00f1o, treinta por ciento y en el a\u00f1o un doce meses, cincuenta y cuatro coma cinco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9076631587843187, "is_candidate": false}, {"start": 2675.123, "end": 2679.425, "text": "Muy dif\u00edcil, un dato muy complicado y ahora vamos a jugar a las caras.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9591665228438016, "is_candidate": false}, {"start": 2679.425, "end": 2683.467, "text": "A ver qu\u00e9 pasa con nuestro con nuestro resultado del truco de hoy.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.912720907397969, "is_candidate": false}, {"start": 2697.306, "end": 2701.068, "text": " que se hace brava, se hace fuerte cuando cuando hace necesidad de partener, eh.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9812757488990187, "is_candidate": false}, {"start": 2701.068, "end": 2703.669, "text": "S\u00ed, muy linda, muy linda, muy linda, muy linda carta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0802655447780691, "is_candidate": false}, {"start": 2703.669, "end": 2708.491, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 le pusiste a Rodr\u00edguez Larreta, Horacio Rodr\u00edguez Larreta, jefe de Gobierno de la ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9653335118103967, "is_candidate": false}, {"start": 2708.491, "end": 2711.293, "text": "Bueno, porque logr\u00f3 un acuerdo con Jos\u00e9 Luis Esper.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9822379239008863, "is_candidate": false}, {"start": 2711.293, "end": 2712.193, "text": "Claro.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9754465479693787, "is_candidate": false}, {"start": 2712.193, "end": 2721.457, "text": "O sea que otro m\u00e1s que entra en el conglomerado para las elecciones del veintisiete de octubre en esto que es el esfuerzo que est\u00e1 haciendo Horacio Rodr\u00edguez Larreta", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9713833187725203, "is_candidate": false}, {"start": 2723.718, "end": 2724.018, "text": " de la ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9311591707554403, "is_candidate": false}, {"start": 2724.018, "end": 2724.238, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9588005264676073, "is_candidate": false}, {"start": 2724.238, "end": 2724.538, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0060541556868055, "is_candidate": false}, {"start": 2724.538, "end": 2724.758, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.113839229958934, "is_candidate": false}, {"start": 2724.758, "end": 2725.318, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9449761855166818, "is_candidate": false}, {"start": 2725.318, "end": 2725.518, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.002255687585534, "is_candidate": false}, {"start": 2725.518, "end": 2725.758, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.056742654111915, "is_candidate": false}, {"start": 2725.758, "end": 2726.279, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9993566076395559, "is_candidate": false}, {"start": 2726.279, "end": 2727.299, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9489216006860755, "is_candidate": false}, {"start": 2727.299, "end": 2727.579, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0185665849515304, "is_candidate": false}, {"start": 2727.579, "end": 2727.959, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0246847327323971, "is_candidate": false}, {"start": 2727.959, "end": 2728.239, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9700937498581395, "is_candidate": false}, {"start": 2728.239, "end": 2728.559, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9193683698199694, "is_candidate": false}, {"start": 2728.559, "end": 2728.779, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9363150525450257, "is_candidate": false}, {"start": 2728.779, "end": 2728.999, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9932729743622976, "is_candidate": false}, {"start": 2728.999, "end": 2729.299, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9520991984057532, "is_candidate": false}, {"start": 2729.299, "end": 2729.779, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9623892446818585, "is_candidate": false}, {"start": 2729.779, "end": 2730.06, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0459387236944422, "is_candidate": false}, {"start": 2730.06, "end": 2730.66, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.7103948421733766, "is_candidate": false}, {"start": 2730.66, "end": 2731.02, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.005491038639204, "is_candidate": false}, {"start": 2731.02, "end": 2731.4, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9941263360979965, "is_candidate": false}, {"start": 2731.4, "end": 2731.84, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.003740593286048, "is_candidate": false}, {"start": 2731.84, "end": 2732.06, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9136953379212809, "is_candidate": false}, {"start": 2732.06, "end": 2732.34, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0450104615030698, "is_candidate": false}, {"start": 2732.34, "end": 2732.8, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0241961362042895, "is_candidate": false}, {"start": 2732.8, "end": 2733.24, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.8584776612497718, "is_candidate": false}, {"start": 2733.24, "end": 2733.44, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0655635006304605, "is_candidate": false}, {"start": 2733.44, "end": 2733.66, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9902479713055031, "is_candidate": false}, {"start": 2733.66, "end": 2733.94, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0463777720774832, "is_candidate": false}, {"start": 2733.94, "end": 2734.22, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0549311558664414, "is_candidate": false}, {"start": 2734.22, "end": 2734.601, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.041947532966565, "is_candidate": false}, {"start": 2734.601, "end": 2735.161, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.93526972237737, "is_candidate": false}, {"start": 2735.161, "end": 2735.461, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9850637750946151, "is_candidate": false}, {"start": 2735.461, "end": 2735.961, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9736768761856633, "is_candidate": false}, {"start": 2735.961, "end": 2736.321, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9486606550279457, "is_candidate": false}, {"start": 2736.321, "end": 2736.581, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0675758205033972, "is_candidate": false}, {"start": 2736.581, "end": 2736.901, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.95229169844028, "is_candidate": false}, {"start": 2736.901, "end": 2737.221, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9663779631339389, "is_candidate": false}, {"start": 2737.221, "end": 2737.441, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8809504280940014, "is_candidate": false}, {"start": 2737.441, "end": 2737.641, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9887720496407145, "is_candidate": false}, {"start": 2737.641, "end": 2737.841, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.006467569290971, "is_candidate": false}, {"start": 2737.841, "end": 2738.041, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9632927803394752, "is_candidate": false}, {"start": 2738.041, "end": 2738.301, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9469106770652489, "is_candidate": false}, {"start": 2738.301, "end": 2738.542, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0240000080460119, "is_candidate": false}, {"start": 2738.542, "end": 2739.022, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9143219647360705, "is_candidate": false}, {"start": 2739.022, "end": 2739.322, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8962330733023115, "is_candidate": false}, {"start": 2739.322, "end": 2740.262, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9736484310673831, "is_candidate": false}, {"start": 2740.262, "end": 2742.302, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.040755552633372, "is_candidate": false}, {"start": 2742.302, "end": 2742.883, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.020653774974108, "is_candidate": false}, {"start": 2742.883, "end": 2743.203, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0297497013884465, "is_candidate": false}, {"start": 2743.203, "end": 2743.423, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.089944594067271, "is_candidate": false}, {"start": 2743.423, "end": 2743.663, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9654339170918252, "is_candidate": false}, {"start": 2743.663, "end": 2743.883, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9229155529213207, "is_candidate": false}, {"start": 2743.883, "end": 2744.103, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.97719650536136, "is_candidate": false}, {"start": 2744.103, "end": 2744.343, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0567501107179798, "is_candidate": false}, {"start": 2744.343, "end": 2744.663, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0281767935870652, "is_candidate": false}, {"start": 2744.663, "end": 2745.023, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.1869008226883269, "is_candidate": false}, {"start": 2745.023, "end": 2745.323, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0309768638824133, "is_candidate": false}, {"start": 2745.323, "end": 2745.523, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9605728775105767, "is_candidate": false}, {"start": 2745.523, "end": 2745.723, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0021568939583685, "is_candidate": false}, {"start": 2745.723, "end": 2745.983, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9932718953129491, "is_candidate": false}, {"start": 2745.983, "end": 2746.223, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.057805087286314, "is_candidate": false}, {"start": 2746.223, "end": 2746.463, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8635737540610938, "is_candidate": false}, {"start": 2746.463, "end": 2746.803, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0459164213631746, "is_candidate": false}, {"start": 2746.803, "end": 2747.864, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0708446117309478, "is_candidate": false}, {"start": 2747.864, "end": 2748.564, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0139074251689624, "is_candidate": false}, {"start": 2748.564, "end": 2750.484, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9965109633239531, "is_candidate": false}, {"start": 2750.484, "end": 2751.125, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.998329272922746, "is_candidate": false}, {"start": 2751.125, "end": 2751.445, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.953693958177222, "is_candidate": false}, {"start": 2751.445, "end": 2751.805, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.963810258816661, "is_candidate": false}, {"start": 2751.805, "end": 2752.025, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9926377449411518, "is_candidate": false}, {"start": 2752.025, "end": 2752.325, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9764853498282493, "is_candidate": false}, {"start": 2752.325, "end": 2752.565, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9352353334617147, "is_candidate": false}, {"start": 2752.565, "end": 2752.805, "text": "La ciudad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8620684573550388, "is_candidate": false}, {"start": 2752.805, "end": 2752.865, "text": "La", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0612378884292126, "is_candidate": false}, {"start": 2753.285, "end": 2755.267, "text": " Tambi\u00e9n G\u00f3mez Centuri\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9754467996082549, "is_candidate": false}, {"start": 2755.267, "end": 2759.47, "text": "Parece que G\u00f3mez Centuri\u00f3n en horas va a oficializar que tambi\u00e9n es el amigo de Spert.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 1.0411762721176114, "is_candidate": false}, {"start": 2759.47, "end": 2763.213, "text": "Con lo cual, sumar\u00eda algo m\u00e1s para engordar el lanchito de oro.", "speaker": "SPEAKER_13", "cosine_dist": 0.9573653296706638, "is_candidate": false}, {"start": 2763.213, "end": 2764.514, "text": "Bueno, bueno.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9558316142161577, "is_candidate": false}, {"start": 2764.514, "end": 2765.935, "text": "Pablo, muchas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8718603208135404, "is_candidate": false}, {"start": 2765.935, "end": 2770.378, "text": "Nosotros, el jueves que viene, tenemos previsto estar aqu\u00ed de nuevo haciendo la rosca.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9040956626623449, "is_candidate": false}, {"start": 2770.378, "end": 2771.819, "text": "Muchas gracias por estar ah\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0309389291915363, "is_candidate": false}, {"start": 2771.819, "end": 2772.46, "text": "Buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.007775901202722, "is_candidate": false}, {"start": 2772.46, "end": 2772.64, "text": "Chao.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9652893321130949, "is_candidate": false}], "Index": 1320, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "j6t7Zni-cxA", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=j6t7Zni-cxA", "title": "Patricia Bullrich en LA ROSCA", "duration": 2787.0, "view_count": 3410.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}