{"segments": [{"start": 2.126, "end": 6.527, "text": " Esta noche en A Dos Voces, La Grieta, La Grieta imposible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9827088978099788, "is_candidate": false}, {"start": 6.527, "end": 12.908, "text": "Rojo vivo de todos lados, del oficialismo y tambi\u00e9n de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.984634716296715, "is_candidate": false}, {"start": 12.908, "end": 21.93, "text": "Pensamos que con el atentado a Cristina Kirchner se presentaba en el pa\u00eds la oportunidad de cerrar La Grieta, pero ah\u00ed lo estamos viendo en A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9251906226826778, "is_candidate": false}, {"start": 21.93, "end": 24.151, "text": "La Grieta m\u00e1s abierta que nunca.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8040008481987497, "is_candidate": false}, {"start": 24.531, "end": 25.572, "text": " Ah\u00ed est\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9809771118082965, "is_candidate": false}, {"start": 25.572, "end": 40.708, "text": "Todos los que declaran, M\u00e1ximo Kirchner, Moyano, Cafiero, Kicillof, De L\u00eda, Parrilli, todos fomentando la grieta, acusando a la oposici\u00f3n, al periodismo, a la justicia, de crear el clima para el atentado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9567370762972535, "is_candidate": false}, {"start": 40.708, "end": 43.811, "text": "Y bueno, del otro lado no se vienen con chiquitas, \u00bfno, Edgardo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9838099888142593, "is_candidate": false}, {"start": 44.051, "end": 54.994, "text": " No, as\u00ed es, a ver, sabemos de la capacidad que tiene el kirchnerismo para tomar un tema que es de otro para apropiarse de un tema y lo estamos viendo por estas horas con dos cuestiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8595481966065992, "is_candidate": false}, {"start": 54.994, "end": 63.796, "text": "Una, el llamado di\u00e1logo pol\u00edtico que hizo el ministro del Interior, Guado de Pedro, que siempre es bueno un di\u00e1logo pol\u00edtico en la Argentina, siempre lo decimos, pero \u00bfqu\u00e9 pasa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.887513535477479, "is_candidate": false}, {"start": 63.796, "end": 69.258, "text": "El gobierno dice, es para dar paz social, que no haya odio y que no haya violencia, pero dicen,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8408863535019346, "is_candidate": false}, {"start": 69.938, "end": 75.281, "text": " El odio y la violencia est\u00e1 en la oposici\u00f3n, en la justicia, en los medios de comunicaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172824083167471, "is_candidate": false}, {"start": 75.281, "end": 78.802, "text": "No en nosotros, como que nosotros somos los buenos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9022642711957819, "is_candidate": false}, {"start": 78.802, "end": 83.264, "text": "El otro tema, Marcelo... \u00bfY la pregunta es cre\u00edble, esta convocatoria al di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9920087550522573, "is_candidate": false}, {"start": 83.264, "end": 86.526, "text": "O sea, se mataron, dijeron de todo y ahora una convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.04249483548085, "is_candidate": false}, {"start": 86.526, "end": 87.787, "text": "O sea, bienvenido, ojal\u00e1 que se d\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9825792407511843, "is_candidate": false}, {"start": 89.067, "end": 103.837, "text": " El gran error del gobierno el d\u00eda del atentado del jueves pasado es inmediatamente despu\u00e9s ese discurso del presidente dictado por la vicepresidenta se\u00f1alando y acusando a un sector de la sociedad de ser responsable de alguna manera", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9258043387956971, "is_candidate": false}, {"start": 104.597, "end": 112.626, "text": " de generar el clima para que haya un atentado, un grav\u00edsimo horror que despu\u00e9s se replic\u00f3 a trav\u00e9s de todos esos dirigentes que estamos viendo aqu\u00ed, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9281974640936003, "is_candidate": false}, {"start": 112.626, "end": 117.852, "text": "Exactamente, Marcelo, y parece muy dif\u00edcil de volver de ese punto donde se ha plantado.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8577320186703943, "is_candidate": false}, {"start": 117.852, "end": 123.939, "text": "Y el otro tema que decimos que tom\u00f3 como propio es esta convocatoria que hizo el gobierno para el domingo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897156172499332, "is_candidate": false}, {"start": 124.62, "end": 126.843, "text": " una misa en Luj\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8834041113889578, "is_candidate": false}, {"start": 126.843, "end": 128.805, "text": "El episcopado est\u00e1 furioso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8623774610187056, "is_candidate": false}, {"start": 128.805, "end": 129.586, "text": "\u00bfPor qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9461959255603767, "is_candidate": false}, {"start": 129.586, "end": 137.214, "text": "Porque el episcopado llam\u00f3 a los argentinos en el marco de la colecta M\u00e1s por Menos, que es este fin de semana, a una oraci\u00f3n por la paz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8509404302262836, "is_candidate": false}, {"start": 137.214, "end": 138.055, "text": "\u00bfQu\u00e9 hizo el kirchner?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878817093289931, "is_candidate": false}, {"start": 138.055, "end": 141.179, "text": "Por eso te digo, son muy h\u00e1biles para esas cosas.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.859180482053938, "is_candidate": false}, {"start": 141.179, "end": 144.703, "text": "Tom\u00f3 para ello y dice, vamos a convocar una misa con la oposici\u00f3n, con todo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9035665874424671, "is_candidate": false}, {"start": 145.163, "end": 146.323, "text": " Ah\u00ed est\u00e1, vamos todos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8924891827844998, "is_candidate": false}, {"start": 146.323, "end": 156.367, "text": "Con lo cual, dej\u00f3 al Episcopado una situaci\u00f3n de mucho enojo porque, dicen, politizaron un llamado a la paz que era para todos los argentinos y todas las religiones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.845364643418109, "is_candidate": false}, {"start": 156.367, "end": 164.749, "text": "Despu\u00e9s del atentado a Cristina, despu\u00e9s de la pelea con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, rompe el silencio Patricia Burry esta noche en A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9442894270959943, "is_candidate": false}, {"start": 164.749, "end": 166.75, "text": "En instantes, ya est\u00e1 en los estudios A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8627540952649432, "is_candidate": false}, {"start": 167.41, "end": 173.375, "text": " Vamos a hablar con ella, tambi\u00e9n va a estar Jos\u00e9 Luis Esper, Victoria Tolosa Paz, vamos a hablar con ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9007417531350638, "is_candidate": false}, {"start": 173.375, "end": 178.46, "text": "Esta noche rompe el silencio Patricia Burry, pero hay una noticia de \u00faltimo momento.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8926092103438166, "is_candidate": false}, {"start": 194.082, "end": 196.403, "text": " Noticia de \u00faltimo momento que habl\u00f3 Miguel \u00c1ngel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0381404397524885, "is_candidate": false}, {"start": 196.403, "end": 211.913, "text": "Miguel \u00c1ngel es el confidente, la persona que de alguna manera le abri\u00f3 su puerta a Brenda, a la pareja del acusado de haber tirado con el rev\u00f3lver a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9909617219421831, "is_candidate": false}, {"start": 211.913, "end": 212.873, "text": "Habl\u00f3 Miguel \u00c1ngel.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0561300340725701, "is_candidate": false}, {"start": 212.873, "end": 214.755, "text": "Es importante el testimonio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9861549057463034, "is_candidate": false}, {"start": 214.755, "end": 215.175, "text": "Escuchalo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.897720919504265, "is_candidate": false}, {"start": 221.369, "end": 229.996, "text": " Cuando volv\u00edamos a la casa donde est\u00e1bamos haciendo los algodones, hicimos la cena, una charla de amigos, tranqui.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.004172113376831, "is_candidate": false}, {"start": 229.996, "end": 234.439, "text": "Yo soy el primero en enterarme que Cristina fue atacada a trav\u00e9s de mi celular.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9324861445752458, "is_candidate": false}, {"start": 234.439, "end": 242.526, "text": "Estaba sentado en la cama, leo, as\u00ed agarro el celular, veo, as\u00ed que inmediatamente investigo porque no pod\u00eda creer que la vicepresidenta fue atacada.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.927289292007146, "is_candidate": false}, {"start": 242.526, "end": 245.348, "text": "Y veo la foto del atacante.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8582117293392164, "is_candidate": false}, {"start": 245.348, "end": 247.249, "text": "Y veo que es \u00e9l.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9617838965642926, "is_candidate": false}, {"start": 247.249, "end": 248.39, "text": "Yo me qued\u00e9 perpejo.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9172479488650778, "is_candidate": false}, {"start": 248.39, "end": 249.211, "text": "Y ah\u00ed dije, chicos,", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9414732272452613, "is_candidate": false}, {"start": 250.422, "end": 252.443, "text": " Nando fue el que atac\u00f3 a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0303509703938771, "is_candidate": false}, {"start": 252.443, "end": 256.786, "text": "Y le muestro la foto y ah\u00ed fue un grito euf\u00f3rico, gritando, \u00a1no!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9729251091299943, "is_candidate": false}, {"start": 256.786, "end": 258.967, "text": "\u00a1No puedo creer!", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0002224733817688, "is_candidate": false}, {"start": 258.967, "end": 262.989, "text": "Y salimos todos corriendo a la tele y cuando prendimos, aparec\u00eda la cara, el nombre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9709679847019487, "is_candidate": false}, {"start": 262.989, "end": 272.434, "text": "\u00bfElla no les cont\u00f3 en ese momento que estaba con Fernando en el momento del ataque?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0217509389438528, "is_candidate": false}, {"start": 272.434, "end": 274.475, "text": "Ella neg\u00f3 que estuvo con Fernando.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8988324382488261, "is_candidate": false}, {"start": 274.475, "end": 275.576, "text": "\u00bfA ustedes se los neg\u00f3?", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.1185364083099916, "is_candidate": false}, {"start": 275.576, "end": 276.536, "text": "Recontra se neg\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 1.0082217338996262, "is_candidate": false}, {"start": 276.536, "end": 279.238, "text": "Dictamente dijo que no lo vio hace dos d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9034707933878101, "is_candidate": false}, {"start": 279.966, "end": 281.587, "text": " Eso se los dijo a ustedes tambi\u00e9n.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.950308597471798, "is_candidate": false}, {"start": 281.587, "end": 299.517, "text": "Nos dijo por tel\u00e9fono, y ah\u00ed cuando a la ma\u00f1ana, el viernes, a las 11 de la ma\u00f1ana, la volvemos a comunicar con Brenda, dijimos, che, si est\u00e1s en problema, ven\u00ed con nosotros, que entre nosotros vamos a ir adelante, nos vamos a apoyar y vamos a declarar ante la justicia y a los medios de comunicaci\u00f3n que somos inocentes.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9530844768610105, "is_candidate": false}, {"start": 299.517, "end": 303.219, "text": "Brenda s\u00ed demostr\u00f3 actitudes muy antiperonistas.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9718804048529588, "is_candidate": false}, {"start": 303.219, "end": 303.8, "text": "\u00bfSiempre?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.065564757115111, "is_candidate": false}, {"start": 303.8, "end": 304.46, "text": "Siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8159602283343035, "is_candidate": false}, {"start": 304.46, "end": 305.701, "text": "Desde la que conozco, siempre.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.8888848244748024, "is_candidate": false}, {"start": 307.953, "end": 311.837, "text": " \u00bfTanto como para tener odio hacia Cristina, por ejemplo?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.9988169903433436, "is_candidate": false}, {"start": 311.837, "end": 312.378, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 0.878074183391176, "is_candidate": false}, {"start": 312.378, "end": 312.799, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9987978357092017, "is_candidate": false}, {"start": 312.799, "end": 319.346, "text": "Bueno, la mayor\u00eda del grupo somos antiqueschmedistas, pero la \u00fanica persona que dec\u00eda que quer\u00eda matar a Cristina era ella.", "speaker": "SPEAKER_00", "cosine_dist": 0.9597849402643216, "is_candidate": false}, {"start": 319.346, "end": 320.727, "text": "\u00bfElla lo dijo abiertamente eso?", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0275064126461402, "is_candidate": false}, {"start": 320.727, "end": 320.807, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_01", "cosine_dist": 1.0558997159921342, "is_candidate": false}, {"start": 325.353, "end": 330.736, "text": " Un testimonio muy importante recogido por nuestro colega Mart\u00edn Gonz\u00e1lez, exclusivo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9577307955187782, "is_candidate": false}, {"start": 330.736, "end": 338.079, "text": "Habla en la casa de Miguel \u00c1ngel, estuvo Brenda los d\u00edas posteriores al atentado.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9600197023748076, "is_candidate": false}, {"start": 338.079, "end": 350.205, "text": "Y \u00e9l, bueno, comenta, todo indicar\u00eda, Edgardo, que en principio se est\u00e1 investigando, hay que ser muy cauto, es un tema muy serio, de que tanto Montiel como Brenda actuaron solos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.923746968259584, "is_candidate": false}, {"start": 350.265, "end": 355.151, "text": " S\u00ed, a ver, hay que prestarle atenci\u00f3n a las disposiciones que est\u00e1 tomando la jueza Capuchetti.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9502026626325271, "is_candidate": false}, {"start": 355.151, "end": 357.854, "text": "Ella la imputa, la tiene detenida.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9247482286327215, "is_candidate": false}, {"start": 357.854, "end": 359.495, "text": "Brenda, \u00bfy qu\u00e9 es lo que dice?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8834986534595661, "is_candidate": false}, {"start": 359.495, "end": 364.842, "text": "Que hubo planificaci\u00f3n y acuerdo previo, en principio entre ellos dos, porque viste que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8789884399371106, "is_candidate": false}, {"start": 365.282, "end": 376.107, "text": " Se est\u00e1 investigando ahora todo lo que rodeaba... Y entre ellos se est\u00e1 investigando a la custodia Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner, que hoy hubo remociones en la custodia dispuesta por An\u00edbal Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9476379137916996, "is_candidate": false}, {"start": 376.107, "end": 376.927, "text": "Despu\u00e9s vamos a tratar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9196775701901985, "is_candidate": false}, {"start": 376.927, "end": 381.369, "text": "Ya est\u00e1 en los estudios de A Dos Voces Patricia Burrich.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8004055132917854, "is_candidate": false}, {"start": 381.369, "end": 388.632, "text": "Despu\u00e9s del atentado a Cristina, despu\u00e9s de las diferencias con Horacio Rodr\u00edguez Larreta, rompe el silencio aqu\u00ed, en A Dos Voces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8871306956755751, "is_candidate": false}, {"start": 388.632, "end": 390.813, "text": "Breve pausa, es muy breve, no te vayas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8197242819114728, "is_candidate": false}, {"start": 390.813, "end": 392.354, "text": "Patricia Burrich en exclusiva.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8649980123883252, "is_candidate": false}, {"start": 397.583, "end": 402.053, "text": " A la hora de renovar el parque automotor, piense.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.015495375691186, "is_candidate": false}, {"start": 402.053, "end": 403.736, "text": "Piense solo en el especialista.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 1.0205097958591096, "is_candidate": false}, {"start": 403.736, "end": 405.44, "text": "Nadiral Mercado, Subastas Online.", "speaker": "SPEAKER_09", "cosine_dist": 0.9744636454043828, "is_candidate": false}, {"start": 430.553, "end": 434.654, "text": " Banco Ciudad, te quiere ver crecer.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 0.9187536756187098, "is_candidate": false}, {"start": 434.654, "end": 437.455, "text": "Naturaleza, actividades, diversi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.084007107016557, "is_candidate": false}, {"start": 437.455, "end": 440.976, "text": "Todo el a\u00f1o, Solanas es genial.", "speaker": "SPEAKER_07", "cosine_dist": 1.0738050731570634, "is_candidate": false}, {"start": 440.976, "end": 444.957, "text": "Propymes cumple 20 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.041235038358576, "is_candidate": false}, {"start": 444.957, "end": 447.738, "text": "Somos la generaci\u00f3n del futuro de la industria y la energ\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0934786047175347, "is_candidate": false}, {"start": 447.738, "end": 452.4, "text": "Trabajamos junto a nuestras pymes para mejorar la competitividad y proyectarnos al mundo.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 1.0481670316876168, "is_candidate": false}, {"start": 452.4, "end": 453.32, "text": "Somos Propymes.", "speaker": "SPEAKER_08", "cosine_dist": 0.9971243335479488, "is_candidate": false}, {"start": 459.005, "end": 460.086, "text": " Bueno, estamos en a dos voces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9248201738841574, "is_candidate": false}, {"start": 460.086, "end": 464.547, "text": "Est\u00e1 Victoria Toroza Paz, est\u00e1 Luis Espera, en un instante vamos a hablar con ellos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9906186372200008, "is_candidate": false}, {"start": 464.547, "end": 474.072, "text": "Est\u00e1 Patricia Burg, despu\u00e9s del atentado con Cristina, despu\u00e9s de las diferencias con Horacio Rodr\u00edguez Barreta, rompe el silencio a dos voces, Patricia Burg.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8686705305134961, "is_candidate": false}, {"start": 474.072, "end": 474.952, "text": "As\u00ed es.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9635044530015053, "is_candidate": false}, {"start": 474.952, "end": 475.812, "text": "Buenas noches, Patricia Burg.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0402287766727385, "is_candidate": false}, {"start": 475.812, "end": 476.613, "text": "\u00bfC\u00f3mo les va?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7729399523050424, "is_candidate": false}, {"start": 476.613, "end": 476.993, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.856261325918112, "is_candidate": false}, {"start": 476.993, "end": 482.735, "text": "En el gobierno le apuntaron a usted de entrada diciendo, no conden\u00f3 como hab\u00eda que condenar el atentado contra Cristina.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8779446379224187, "is_candidate": false}, {"start": 482.735, "end": 488.558, "text": "Yo soy una respetuosa total y absoluta del imperio de la ley.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30087800954459976, "is_candidate": true}, {"start": 489.498, "end": 512.874, "text": " Considero que todo hecho de violencia es absolutamente condenable, pero como conozco la forma actual del kirchnerismo desde hace muchos a\u00f1os y s\u00e9 c\u00f3mo act\u00faan, me pareci\u00f3 prudente esperar la palabra presidencial anunciada por cadena nacional, nada m\u00e1s ni nada menos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25393999805860046, "is_candidate": true}, {"start": 512.874, "end": 514.155, "text": "Cuando lo vi al presidente,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.470622411907038, "is_candidate": true}, {"start": 515.191, "end": 535.437, "text": " que de un hecho, que deb\u00eda haber salido una convocatoria al pueblo argentino, a la unidad nacional, a todos, como lo hizo Alfons\u00edn cuando sucedi\u00f3 lo de los carapintadas, que yo era una joven que estuve en la plaza, pero toda la dirigencia estaba en el balc\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2801895164352226, "is_candidate": true}, {"start": 535.437, "end": 543.799, "text": "Cuando vi la bajeza del presidente planteando que el hecho era", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2858351316977711, "is_candidate": true}, {"start": 544.833, "end": 555.764, "text": " digamos, un lobo solitario, una persona, pero que hab\u00eda instigadores y que estos instigadores eran la prensa, la oposici\u00f3n y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.25289815829417817, "is_candidate": true}, {"start": 555.764, "end": 561.77, "text": "Exactamente el car\u00e1cter de la Rep\u00fablica, la oposici\u00f3n, la prensa y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3375491767691602, "is_candidate": true}, {"start": 562.651, "end": 583.409, "text": " Cuando el presidente dijo eso, yo llam\u00f3 un feriado nacional a una marcha partidaria y desvirtu\u00f3 totalmente la posibilidad de ese momento de los argentinos y lo convirti\u00f3 en la radicalizaci\u00f3n partidista autocr\u00e1tica que vivimos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2114068059523625, "is_candidate": true}, {"start": 584.931, "end": 605.984, "text": " Yo sal\u00ed con una posici\u00f3n muy clara, dije, ante la gravedad de los hechos, es decir, ante la gravedad de lo que le sucedi\u00f3 a la vicepresidenta, el presidente responde generando una extrema politizaci\u00f3n y una extrema radicalizaci\u00f3n y generando y diciendo, yo ya s\u00e9 qui\u00e9nes son los culpables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29914991442072225, "is_candidate": true}, {"start": 607.037, "end": 609.398, "text": " Y ah\u00ed comienza toda la carrera, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4244426110684699, "is_candidate": true}, {"start": 609.398, "end": 625.003, "text": "Es decir, el micr\u00f3fono con la bala de Telam, los tweets de Boado de Pedro diciendo tres toneladas de editoriales de prensa, termina con la frase de Mayans, que es la verdad as\u00ed, desnuda, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24777932949802195, "is_candidate": true}, {"start": 625.003, "end": 631.846, "text": "Es decir, d\u00e9jense, dejen la causa-vialidad y terminemos con esto y va a haber paz social.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.261296506821706, "is_candidate": true}, {"start": 631.846, "end": 633.086, "text": "Con lo cual me pareci\u00f3 que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46797256835760637, "is_candidate": true}, {"start": 636.827, "end": 656.936, "text": " La realidad de la construcci\u00f3n que el kirchnerismo hizo del atentado de un individuo o de una pareja, no de un grupo pol\u00edtico, no de una violencia pol\u00edtica, sino de un individuo, de una pareja, lo que construy\u00f3 alrededor es kirchnerismo, es chavismo expl\u00edcito.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3232236361112423, "is_candidate": true}, {"start": 657.216, "end": 661.137, "text": " \u00bfUsted piensa que es una utilizaci\u00f3n del grave atentado?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8230624113002216, "is_candidate": false}, {"start": 661.137, "end": 667.28, "text": "De una manera realmente brutal, brutal, digamos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3141919247542809, "is_candidate": true}, {"start": 667.28, "end": 669.5, "text": "Por eso su censura no fue tan categ\u00f3rica.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8020110747264149, "is_candidate": false}, {"start": 669.5, "end": 675.422, "text": "No, mi censura fue categ\u00f3rica en el sentido de decir, ante la gravedad de los hechos, el presidente de la naci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33236875391558596, "is_candidate": true}, {"start": 677.824, "end": 683.328, "text": " baja al terreno de la disputa pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3474791584529392, "is_candidate": true}, {"start": 683.328, "end": 685.27, "text": "\u00c9l ya ten\u00eda los culpables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4791123843266488, "is_candidate": true}, {"start": 685.27, "end": 690.194, "text": "Los culpables eran la Rep\u00fablica, es decir, la oposici\u00f3n, la prensa y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35378370509209534, "is_candidate": true}, {"start": 690.194, "end": 697.119, "text": "Entonces, frente a esa definici\u00f3n tan transparentemente brutal del presidente de la naci\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.24678415314363544, "is_candidate": true}, {"start": 699.241, "end": 710.047, "text": " Y conociendo la ideolog\u00eda del kirchnerismo, que iba a escalar eso, y que eso escalaba, si arrancaba el presidente iba a escalar como escal\u00f3 en toda la dirigencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28242348831032027, "is_candidate": true}, {"start": 710.047, "end": 720.192, "text": "Imag\u00ednense ustedes un ministro de Interior diciendo el atentado lo produjeron tres toneladas, que son las palabras del fiscal Luciani, tres toneladas de editoriales de la prensa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.32657089332160827, "is_candidate": true}, {"start": 720.192, "end": 725.555, "text": "Ahora, nada, esas cosas no han cambiado porque hay sectores del gobierno, del kirchnerismo, que consideran que", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8730341429582156, "is_candidate": false}, {"start": 725.755, "end": 734.038, "text": " Este hombre y su pareja, su novio, como quieran llamarlo, actuaron como actuaron, pero que hubo una motivaci\u00f3n, un clima que se cre\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8552580915264141, "is_candidate": false}, {"start": 734.038, "end": 739.821, "text": "Ahora, frente a eso, \u00bfc\u00f3mo toma esta convocatoria, m\u00e1s all\u00e1 despu\u00e9s si la llaman o no, que hizo el ministro Eduardo de Pedro?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7782784604559602, "is_candidate": false}, {"start": 740.854, "end": 744.456, "text": " Una adem\u00e1s de abrir un di\u00e1logo pol\u00edtico en la Argentina para buscar paz social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.755937889231254, "is_candidate": false}, {"start": 744.456, "end": 745.896, "text": "Yo no conozco ninguna convocatoria.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.694490246160217, "is_candidate": false}, {"start": 745.896, "end": 747.297, "text": "Yo soy presidente del PRO.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3819083804396287, "is_candidate": true}, {"start": 747.297, "end": 748.318, "text": "\u00bfNo la convocaron a usted?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9266861274515772, "is_candidate": false}, {"start": 748.318, "end": 755.961, "text": "Habl\u00e9 con el presidente de nuestro bloque, con Cristian Ritondo, y nosotros no hemos sido convocados absolutamente a nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.313680736531027, "is_candidate": true}, {"start": 755.961, "end": 757.382, "text": "Empezaron hablando con los radicales.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9348245638227173, "is_candidate": false}, {"start": 757.382, "end": 758.562, "text": "Bueno, est\u00e1 bien.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8999328416876923, "is_candidate": false}, {"start": 758.562, "end": 761.904, "text": "A ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4436027751044008, "is_candidate": true}, {"start": 761.904, "end": 763.005, "text": "Nosotros somos una coalici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4872805921647294, "is_candidate": true}, {"start": 764.295, "end": 775.62, "text": " una coalici\u00f3n, juntos por el cambio, todos saben qui\u00e9nes somos, y la no convocatoria del PRO, que es un intento de dividir.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30451708143109235, "is_candidate": true}, {"start": 775.62, "end": 781.703, "text": "Igualmente, a ver, todos los pasos atr\u00e1s que tiene que dar el oficialismo,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34905658174850596, "is_candidate": true}, {"start": 782.643, "end": 789.525, "text": " para poder convocar, \u00bfqu\u00e9 va a convocar con el tuit y con la frase de Mayanz?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34037083170251015, "is_candidate": true}, {"start": 789.525, "end": 790.965, "text": "\u00bfA d\u00f3nde nos convocan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6376632030036762, "is_candidate": false}, {"start": 790.965, "end": 794.226, "text": "\u00bfA decirnos si\u00e9ntense en el banquillo de los acusados?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3579199945480448, "is_candidate": true}, {"start": 794.226, "end": 797.207, "text": "\u00bfEsa es la convocatoria de un di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.43787616506772575, "is_candidate": true}, {"start": 797.207, "end": 802.309, "text": "La verdad es que deber\u00eda reproducirse", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3599708692690705, "is_candidate": true}, {"start": 803.289, "end": 824.761, "text": " un tablero y un clima democr\u00e1tico, un clima republicano, para que nosotros podamos sentarnos con quienes tienen esta ideolog\u00eda de pensar que el que piensa distinto lo convierten de adversario en enemigo y, adem\u00e1s, lo categorizan como responsable del atentado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3034805533595968, "is_candidate": true}, {"start": 824.761, "end": 828.483, "text": "\u00bfUstedes vieron lo que pas\u00f3 hoy en las escuelas de la provincia de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34268610701267277, "is_candidate": true}, {"start": 828.483, "end": 830.344, "text": "Vergonzoso, vergonzoso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5073455938423381, "is_candidate": false}, {"start": 830.344, "end": 832.005, "text": "C\u00edrculo de chicos, \u00bfno?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4179421977690633, "is_candidate": true}, {"start": 832.705, "end": 835.273, "text": " Yo odio, t\u00fa odias, \u00e9l odia, \u00e9l dispara.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4571716077696365, "is_candidate": true}, {"start": 836.798, "end": 839.42, "text": " Una cosa nunca vista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37825641208773353, "is_candidate": true}, {"start": 839.42, "end": 840.721, "text": "Organizado por el Ministerio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9468890333819617, "is_candidate": false}, {"start": 840.721, "end": 841.902, "text": "Por el Ministerio de Educaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6865737551243741, "is_candidate": false}, {"start": 841.902, "end": 859.596, "text": "Que a los chicos de todos los colegios los hayan puesto en una ronda stalinista, con la peor ideolog\u00eda, dici\u00e9ndoles, vos ten\u00e9s que repetir el discurso oficial, que es, yo odio, t\u00fa odias, \u00e9l odia, yo disparo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3406916797375533, "is_candidate": true}, {"start": 859.596, "end": 862.518, "text": "Una cosa incre\u00edble.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4939769007571694, "is_candidate": true}, {"start": 862.518, "end": 865.521, "text": "Eso es un clima de... As\u00ed como est\u00e1 hasta ahora,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.8535763523665578, "is_candidate": false}, {"start": 866.261, "end": 870.783, "text": " Por favor, a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3281447361437312, "is_candidate": true}, {"start": 870.783, "end": 890.574, "text": "El gobierno quiere, con esto, consolidar una fuerza pol\u00edtica, sacar ventaja pol\u00edtica, como lo hizo el presidente desde el primer momento, frente a un hecho que es cuestionable", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.29512655597316206, "is_candidate": true}, {"start": 891.574, "end": 897.839, "text": " absolutamente de una pareja, como lo estaba haciendo la jueza, dejen trabajar a la jueza en paz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3437046615932945, "is_candidate": true}, {"start": 897.839, "end": 899.921, "text": "Dejen trabajar a la jueza en paz.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5165074674126586, "is_candidate": false}, {"start": 899.921, "end": 908.567, "text": "Y con una custodia, que yo soy testigo, que nosotros dejamos la custodia, luego del G20,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.364206412228531, "is_candidate": true}, {"start": 910.302, "end": 920.727, "text": " presidencial y vicepresidencial con todos los instrumentos y el equipamiento de las mejores custodias del mundo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3685950169652463, "is_candidate": true}, {"start": 920.727, "end": 936.496, "text": "La custodia presidencial y vicepresidencial de la Argentina tienen chalecos especiales, tienen mantas antibal\u00edsticas, tienen armas largas y armas cortas, las mejores pistolas del mundo que son las Glock para ese tipo de custodias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.30110370536182407, "is_candidate": true}, {"start": 937.916, "end": 966.465, "text": " todo tipo de elemento que le permite actuar para la protecci\u00f3n inmediata de un presidente o la vicepresidenta que tienen una unidad especial, absolutamente todo, chalecos antibalas que parecen camisas, es decir, una cantidad de elementos que nosotros le dejamos la custodia al mejor nivel internacional de cualquier custodia de un presidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2673537231130897, "is_candidate": true}, {"start": 967.005, "end": 968.306, "text": " mexicano o alem\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5794160941399229, "is_candidate": false}, {"start": 968.306, "end": 969.707, "text": "Bueno, no s\u00e9, no s\u00e9.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38103107964348637, "is_candidate": true}, {"start": 969.707, "end": 988.662, "text": "Digamos, a ver, sin duda que la custodia estaba desordenada en el medio, en el medio mezclada con militantes pol\u00edticos, gente que ya es de la polic\u00eda, gente que ya no es m\u00e1s de la polic\u00eda, una mezcla que no es la profesionalidad que se necesita", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28644573139400886, "is_candidate": true}, {"start": 989.042, "end": 998.965, "text": " En un pa\u00eds que tiene que proteger a sus presidentes, sus presidentes, sus presidentes que ya no est\u00e1n en ejercicio, en este caso hay dos, Mauricio Macri y Dualde.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.28520836384947457, "is_candidate": true}, {"start": 998.965, "end": 1008.309, "text": "Estamos con Patricia Aure, est\u00e1 rompiendo el silencio ac\u00e1 despu\u00e9s del hecho del atentado a Cristina Fran de Kirchner, despu\u00e9s de la pelea con Horacio Rodr\u00edguez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8230757679162405, "is_candidate": false}, {"start": 1008.309, "end": 1011.77, "text": "Para terminar, as\u00ed como est\u00e1 la cosa, ustedes no aceptan el di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9019403464348624, "is_candidate": false}, {"start": 1012.728, "end": 1014.509, "text": " Nosotros no fuimos convocados a ning\u00fan lado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.47277533249221027, "is_candidate": true}, {"start": 1014.509, "end": 1029.496, "text": "Entonces, a ver, si yo me entero por los diarios que hay un di\u00e1logo de nadie sabe qu\u00e9, que dicen que invitan a los radicales, dicen que invitan a una carta del episcopado diciendo que hay una misa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3084676387820504, "is_candidate": true}, {"start": 1029.496, "end": 1032.198, "text": "A ver, \u00bfhay un clima?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5129899228737947, "is_candidate": false}, {"start": 1033.263, "end": 1052.393, "text": " para donde nosotros ir\u00edamos a un di\u00e1logo con los que nos acusan de un instigador, \u00bfno es cierto?, de un lobo solitario, en este caso una pareja solitaria, que fue instigada por la oposici\u00f3n, la prensa y la justicia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3293015719972793, "is_candidate": true}, {"start": 1052.393, "end": 1057.496, "text": "Nosotros somos instigadores que nos vamos a ir a sentar a una mesa.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46240651056849813, "is_candidate": true}, {"start": 1057.496, "end": 1058.797, "text": "\u00bfA usted le parece?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6224500072370779, "is_candidate": false}, {"start": 1058.797, "end": 1060.718, "text": "No hay di\u00e1logo posible, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0055206688724905, "is_candidate": false}, {"start": 1061.394, "end": 1067.206, "text": " Y tendr\u00edan que pedir disculpas por todo lo que dijeron desde el primer momento en que sucedi\u00f3 lo que sucedi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3234085540090572, "is_candidate": true}, {"start": 1067.206, "end": 1070.632, "text": "Ahora usted, Presidenta, pero hay que ver si Rodr\u00edguez Larreta opina igual que usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8849818925099202, "is_candidate": false}, {"start": 1071.576, "end": 1076.379, "text": " Bueno, no habl\u00e9 porque me acabo de enterar de esto.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.38938409156495646, "is_candidate": true}, {"start": 1076.379, "end": 1087.287, "text": "Habl\u00e9 con Ritondo para preguntarle si institucionalmente, porque somos las personas que institucionalmente tenemos los cargos, tanto los presidentes de los bloques como la presidencia del partido.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3306422613503709, "is_candidate": true}, {"start": 1087.287, "end": 1089.768, "text": "Habl\u00e9 con \u00e9l, me dijo que no lo hab\u00edan convocado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5604630376665896, "is_candidate": false}, {"start": 1089.768, "end": 1101.096, "text": "As\u00ed que nosotros no fuimos convocados, pero desde ya le digo que en un clima de acusaciones como hemos recibido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3031599488079354, "is_candidate": true}, {"start": 1103.098, "end": 1114.75, "text": " Y con este intento de polarizaci\u00f3n, radicalizaci\u00f3n, ley del odio... A ver, yo viv\u00ed en Venezuela la ley del odio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3586959722020472, "is_candidate": true}, {"start": 1114.75, "end": 1116.492, "text": "Yo estaba en un programa de televisi\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5564536773347708, "is_candidate": false}, {"start": 1118.171, "end": 1129.617, "text": " con Silvana Giudici en Venezuela, y de golpe est\u00e1bamos hablando con el periodista, y el periodista dec\u00eda, bueno, \u00bfpor qu\u00e9 hoy hubo una marcha de docentes que reclaman sueldo?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33107251631877976, "is_candidate": true}, {"start": 1129.617, "end": 1130.637, "text": "Y de golpe, \u00bfse acuerdan?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46983694660812425, "is_candidate": true}, {"start": 1130.637, "end": 1135.78, "text": "Como en los 60, la televisi\u00f3n hac\u00eda shhh, y volv\u00eda el periodista.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3677022278923351, "is_candidate": true}, {"start": 1135.78, "end": 1138.061, "text": "\u00bfSaben lo que era ese shhh?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7091011946946058, "is_candidate": false}, {"start": 1138.061, "end": 1139.642, "text": "Que no se pod\u00eda pasar la marcha.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5028825492540665, "is_candidate": false}, {"start": 1140.785, "end": 1153.391, "text": " que la marcha no pod\u00eda salir en televisi\u00f3n, no pod\u00edan pasar las im\u00e1genes de la marcha porque esas im\u00e1genes eran im\u00e1genes de odio, porque era una manifestaci\u00f3n contra, en ese momento, Ch\u00e1vez, que todav\u00eda estaba vivo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4134410233649647, "is_candidate": true}, {"start": 1153.391, "end": 1156.853, "text": "O sea, la ley del odio usted ve como una ley de censura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9612795344560052, "is_candidate": false}, {"start": 1159.028, "end": 1168.435, "text": " Para la Argentina, la censura a las redes, la censura a la ley del odio que se discuti\u00f3, que dicen que se discuti\u00f3 en Alemania.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.2935582717002121, "is_candidate": true}, {"start": 1168.435, "end": 1170.716, "text": "En Alemania no pas\u00f3 ni por casualidad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4187185435956253, "is_candidate": true}, {"start": 1170.716, "end": 1174.939, "text": "Es decir, solamente existe en pa\u00edses dictatoriales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.46128822862659613, "is_candidate": true}, {"start": 1174.939, "end": 1176.941, "text": "Pero no va a dar votos.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8897234530591449, "is_candidate": false}, {"start": 1176.941, "end": 1178.842, "text": "Por favor, nunca en la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4290695853054709, "is_candidate": true}, {"start": 1178.842, "end": 1179.503, "text": "Nunca en la vida.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7284226842551299, "is_candidate": false}, {"start": 1179.503, "end": 1181.184, "text": "Nosotros creemos en la libertad de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4677561000402256, "is_candidate": true}, {"start": 1181.184, "end": 1183.366, "text": "Nosotros creemos en la libertad de la palabra.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40388191111726657, "is_candidate": true}, {"start": 1183.366, "end": 1184.867, "text": "Nosotros creemos en eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39451535507750435, "is_candidate": true}, {"start": 1185.887, "end": 1191.911, "text": " Tenemos una ideolog\u00eda de la libertad, una ideolog\u00eda del control social sobre el pensamiento de las personas.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3723065341142052, "is_candidate": true}, {"start": 1191.911, "end": 1195.893, "text": "\u00bfSe arrepiente de haber cuestionado a Horacio Rodr\u00edguez Larreta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8249115437770915, "is_candidate": false}, {"start": 1195.893, "end": 1201.736, "text": "No es un cuestionamiento, es una discusi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4382171418534183, "is_candidate": true}, {"start": 1201.736, "end": 1204.838, "text": "Las vallas eran necesarias.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42515285198379915, "is_candidate": true}, {"start": 1204.838, "end": 1207.579, "text": "F\u00edjese el desborde que hubo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4526063779693439, "is_candidate": true}, {"start": 1210.556, "end": 1229.33, "text": " La RETA tuvo, y por suerte, digo, nosotros tuvimos la suerte de que el juez Gallardo le dijo a la Polic\u00eda de la Ciudad, salga, imag\u00ednense si hubiera estado la Polic\u00eda de la Ciudad en vez de estar la Polic\u00eda Federal, que yo la respeto much\u00edsimo, pero que est\u00e1 a cargo del Ministerio de Seguridad Nacional.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33177540225905466, "is_candidate": true}, {"start": 1230.623, "end": 1238.247, "text": " no se hubieran culpado, ya no, de ser investigadores, sino que nos hubieran culpado de ser los responsables.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3327036081575596, "is_candidate": true}, {"start": 1238.247, "end": 1245.171, "text": "Ahora, usted sale ese d\u00eda, esa noche, a criticar los rodillos de la reta cuando estaba todo muy caliente, despu\u00e9s hacen la reuni\u00f3n,", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8774203278223842, "is_candidate": false}, {"start": 1245.811, "end": 1257.541, "text": " los principales dirigentes, pero dicen que Rodr\u00edguez Larreta nunca estuvo tan enojado con usted, tan enojado, lo que \u00e9l vino ac\u00e1 el otro d\u00eda... S\u00ed, de hecho le preguntamos el mi\u00e9rcoles, dijo, no, bueno, yo tengo que gobernar y otros opinan.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8111585887850254, "is_candidate": false}, {"start": 1257.541, "end": 1259.322, "text": "No la quiso mencionar, pero le hizo una lucha.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9849219976781288, "is_candidate": false}, {"start": 1259.322, "end": 1262.145, "text": "Bueno, hemos gobernado juntos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.40724716627125057, "is_candidate": true}, {"start": 1262.145, "end": 1271.332, "text": "Bueno, los debates, cuando son importantes, tienen esas caracter\u00edsticas, no hay que...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36825421611502307, "is_candidate": true}, {"start": 1272.594, "end": 1289.191, "text": " No hay que tenerle miedo al debate y nosotros en Juntos por el Cambio como una fuerza democr\u00e1tica y en el PRO como una fuerza democr\u00e1tica tenemos discusiones, pero estamos todos unidos porque sabemos perfectamente los peligros que tiene la Argentina y el riesgo que tendr\u00eda la Argentina si nosotros ponemos en riesgo la unidad", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35302244023618745, "is_candidate": true}, {"start": 1289.471, "end": 1293.595, "text": " O sea, ratifica la posici\u00f3n que tuvo esos d\u00edas m\u00e1s all\u00e1 de las cr\u00edticas que recibi\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8310952445439146, "is_candidate": false}, {"start": 1293.595, "end": 1298.459, "text": "Termin\u00f3, fue un debate sobre un momento.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35456095886975014, "is_candidate": true}, {"start": 1298.459, "end": 1299.64, "text": "Ya est\u00e1, ya termin\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5877201167277974, "is_candidate": false}, {"start": 1299.64, "end": 1311.811, "text": "Pero usted hizo ese domingo, que creo que estuvo con Diego Sheinbaum, que plante\u00f3, dice, no, lo que pasa es que nos ven d\u00e9biles y muchos dicen, bueno, si gana junto por el cambio no va a poder gobernar, porque mira, no puede gobernar.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8881148508427872, "is_candidate": false}, {"start": 1312.431, "end": 1314.132, "text": " una boca a calle.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8723088256161008, "is_candidate": false}, {"start": 1314.132, "end": 1315.972, "text": "O sea, hizo un planteo muy de fondo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9142867074433192, "is_candidate": false}, {"start": 1315.972, "end": 1325.836, "text": "Es que ese planteo de fondo, sacando el tema de Horacio, sacando todo esto, ese planteo de fondo para m\u00ed es fundamental.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.384975189638879, "is_candidate": true}, {"start": 1325.836, "end": 1329.797, "text": "Es decir, junto con el cambio tiene que pararse y conducir el poder", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.42769592233574993, "is_candidate": true}, {"start": 1330.317, "end": 1351.361, "text": " con car\u00e1cter, no lo puede conducir sin car\u00e1cter porque en el inconsciente colectivo argentino est\u00e1 que la falta de car\u00e1cter nos lleva a ser d\u00e9biles y no tener la suficiente potencia como para ponernos al frente de los cambios y bancar los cambios que hay que llevar adelante.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3347432577445102, "is_candidate": true}, {"start": 1351.361, "end": 1354.282, "text": "Y Horacio Rodr\u00edguez Larreta, \u00bfusted piensa que no tiene car\u00e1cter?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8311409376679935, "is_candidate": false}, {"start": 1354.462, "end": 1358.96, "text": " Yo no digo lo que \u00e9l tiene o no tiene, yo digo lo que tiene que tener la fuerza.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4682408684908843, "is_candidate": true}, {"start": 1358.96, "end": 1360.245, "text": "La fuerza tiene que tener car\u00e1cter.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5394334401367048, "is_candidate": false}, {"start": 1361.836, "end": 1363.937, "text": " \u00bfUsted es el eje de todos los males?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8534859625684942, "is_candidate": false}, {"start": 1363.937, "end": 1365.237, "text": "\u00bfPor qu\u00e9 digo esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8912207631347793, "is_candidate": false}, {"start": 1365.237, "end": 1373.18, "text": "Porque en el gobierno, cuando hablan de odio, a la principal que le apuntan, que dirigen sus cr\u00edticas, es a usted.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.829048177836608, "is_candidate": false}, {"start": 1373.18, "end": 1376.641, "text": "Lo hemos visto en dirigentes del kirchnerismo y en el gobierno.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9662549670035225, "is_candidate": false}, {"start": 1376.641, "end": 1387.264, "text": "Por el lado del PRO y de Juntos por el Cambio, Rodr\u00edguez Larreta la considera una enemiga, tambi\u00e9n est\u00e1 el tema de la candidatura, hay cuestionamiento de los radicales, de Elisa Carri\u00f3, es como que...", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8256160725831618, "is_candidate": false}, {"start": 1388.766, "end": 1390.267, "text": " \u00bfRepresenta todos los males, entonces?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7582449010221953, "is_candidate": false}, {"start": 1390.267, "end": 1391.687, "text": "Vamos a ver.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6316772964856103, "is_candidate": false}, {"start": 1391.687, "end": 1406.492, "text": "Yo creo que para la sociedad la consistencia, la coherencia, la firmeza, el car\u00e1cter son las caracter\u00edsticas que van a buscar en nuestra dirigencia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3426969071035566, "is_candidate": true}, {"start": 1406.492, "end": 1412.474, "text": "As\u00ed que yo me siento tranquila y siento que los pasos", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3710696277389126, "is_candidate": true}, {"start": 1413.394, "end": 1429.34, "text": " que tanto yo como mi equipo como el PRO ha dado en estos a\u00f1os, despu\u00e9s de haber perdido las elecciones, ganar las elecciones de medio t\u00e9rmino, estar muy preparados para las elecciones que vienen, haber hecho una defensa de esta fuerza, haberla mantenido,", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3354093131833801, "is_candidate": true}, {"start": 1430.02, "end": 1439.608, "text": " haber logrado los cinco senadores que cambiaron la realidad del Senado, haberle dado al PRO una consistencia pol\u00edtico ideol\u00f3gica fuerte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39396548671786524, "is_candidate": true}, {"start": 1439.608, "end": 1444.832, "text": "Me parece que son todas cosas muy importantes y creo que muy valoradas por la sociedad.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33858153666532576, "is_candidate": true}, {"start": 1444.832, "end": 1447.374, "text": "\u00bfY usted va a ser candidata o precandidata a presidenta?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8542489775609288, "is_candidate": false}, {"start": 1447.374, "end": 1448.695, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.92239249633412, "is_candidate": false}, {"start": 1448.695, "end": 1450.777, "text": "Si va a Macri tambi\u00e9n, \u00bflo enfrenta Macri?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8993449465531056, "is_candidate": false}, {"start": 1450.777, "end": 1454.44, "text": "Yo voy a ser precandidata a presidenta en cualquier circunstancia.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36344249958076946, "is_candidate": true}, {"start": 1454.44, "end": 1458.603, "text": "O sea, si va Horacio Rodr\u00edguez Larreta a Macri, usted va a competir.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8768210811992059, "is_candidate": false}, {"start": 1459.524, "end": 1460.585, "text": " En cualquier circunstancia, s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7292460726047563, "is_candidate": false}, {"start": 1460.585, "end": 1471.017, "text": "Bullrich, hay algunos que dicen dentro, juntos por el cambio del pueblo, detr\u00e1s de Patricia Bullrich est\u00e1 Macri, lo que hace Patricia Bullrich est\u00e1 avalado por Macri, cuando le pega a Rodr\u00edguez Larreta est\u00e1 avalado por Macri, cuando critica al gobierno est\u00e1 avalado por Macri.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8436560409018616, "is_candidate": false}, {"start": 1473.863, "end": 1482.634, "text": " Mauricio Macri es una figura muy importante, justo por el cambio, pero no se lo puede tildar de sesgado.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3859432581612453, "is_candidate": true}, {"start": 1482.634, "end": 1489.041, "text": "\u00c9l tiene una relaci\u00f3n de muchos a\u00f1os con Horacio, con Mar\u00eda Eugenia, conmigo, con Cristian, con todos los dirigentes.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3903778136017456, "is_candidate": true}, {"start": 1490.123, "end": 1506.28, "text": " todos lo respetamos y en mi caso yo no quiero que se sesgue hacia m\u00ed, pienso que cada uno tiene que competir con sus condiciones y me gustar\u00eda que Mauricio sea de todos y no de una parte.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3156608684014006, "is_candidate": true}, {"start": 1508.062, "end": 1515.087, "text": " Desde mi punto de vista, el mejor lugar de \u00e9l es el de aconsejarnos a todos, ayudarnos.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.303293914522342, "is_candidate": true}, {"start": 1515.087, "end": 1518.269, "text": "\u00c9l fue presidente, sabe los momentos dif\u00edciles, f\u00e1ciles.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35406857206257236, "is_candidate": true}, {"start": 1518.269, "end": 1521.851, "text": "\u00bfNo quiere retirar, entonces?", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.502286151364975, "is_candidate": false}, {"start": 1521.851, "end": 1528.416, "text": "No, lo que estoy diciendo es que no busco su aval.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4082338522139528, "is_candidate": true}, {"start": 1528.416, "end": 1530.478, "text": "Me parece que la mejor posici\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4317317559945322, "is_candidate": true}, {"start": 1531.795, "end": 1539.698, "text": " Para \u00e9l es este rol que est\u00e1 jugando en nuestro partido, en la coalici\u00f3n, y como expresidente.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.381907780981791, "is_candidate": true}, {"start": 1539.698, "end": 1545.14, "text": "No busco su aval porque ser\u00eda como mezquino y no me parece bueno.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4178257599283981, "is_candidate": true}, {"start": 1546.045, "end": 1551.247, "text": " Patricia, en ese almuerzo que tuvieron, que creo que se indigestaron, no s\u00e9 si tuvieron que tomar pastillas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8874234670296104, "is_candidate": false}, {"start": 1551.247, "end": 1555.408, "text": "Yo no me indigest\u00e9, no, para nada.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.7923239449680892, "is_candidate": false}, {"start": 1555.408, "end": 1556.428, "text": "Que se dijeron de todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9035252624085773, "is_candidate": false}, {"start": 1556.428, "end": 1560.089, "text": "Bueno, la gente es pasional, eso no tiene nada de malo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9275387097836988, "is_candidate": false}, {"start": 1560.089, "end": 1563.47, "text": "Ahora, la se\u00f1al que dan ustedes, son dos se\u00f1ales.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8615516430931631, "is_candidate": false}, {"start": 1563.47, "end": 1564.851, "text": "Una, que consideran que ya ganaron.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9334330225081993, "is_candidate": false}, {"start": 1566.34, "end": 1568.101, "text": " y dos que se pelean con todo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8918513213633151, "is_candidate": false}, {"start": 1568.101, "end": 1570.463, "text": "Entonces muchos dicen, pero \u00bfy c\u00f3mo van a gobernar?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8714261310110429, "is_candidate": false}, {"start": 1570.463, "end": 1575.166, "text": "\u00bfQu\u00e9 van a repetir lo de Alberto y Cristina con otros nombres?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8525816875259499, "is_candidate": false}, {"start": 1575.166, "end": 1578.008, "text": "Y eso mete un ruido terrible.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.7642451956539289, "is_candidate": false}, {"start": 1578.008, "end": 1589.255, "text": "En primer lugar, nosotros no hemos tenido una situaci\u00f3n de diferencias enormes en Juntos por el Cambio.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.34133542568800224, "is_candidate": true}, {"start": 1589.255, "end": 1591.217, "text": "Pero le menciono, miren, lo de Miley.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9467812294345574, "is_candidate": false}, {"start": 1592.869, "end": 1598.132, "text": " Elisa Carri\u00f3, ahora este episodio y hay alguno que me olvido en el medio.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8622610774667275, "is_candidate": false}, {"start": 1598.132, "end": 1605.737, "text": "La verdad es que nosotros somos una fuerza democr\u00e1tica y debatimos y discutimos y no somos verticales.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.394058984858502, "is_candidate": true}, {"start": 1605.737, "end": 1609.6, "text": "No busquen en nosotros la verticalidad que pueda tener el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4667705140382685, "is_candidate": true}, {"start": 1609.6, "end": 1611.681, "text": "Todos soldaditos, no somos eso.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44213310974290576, "is_candidate": true}, {"start": 1611.681, "end": 1621.708, "text": "Somos una fuerza democr\u00e1tica que discute y debate, pero que la gente se quede tranquila, que estamos unidos, que fuimos juntos a las elecciones y que vamos a ir juntos y con m\u00e1s", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.36923049515917705, "is_candidate": true}, {"start": 1622.809, "end": 1626.151, "text": " con m\u00e1s fuerza a\u00fan a las elecciones que vienen.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.44160377730332123, "is_candidate": true}, {"start": 1626.151, "end": 1634.538, "text": "Patricia Bullrich, \u00bfya lo consider\u00f3 superado, la perdon\u00f3 a Cristina cuando, antes de todo esto, cuando dijo que usted hab\u00eda hablado porque sugiri\u00f3 que hab\u00eda tomado?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.843641569782721, "is_candidate": false}, {"start": 1635.998, "end": 1638.96, "text": " Yo no tengo ni que perdonarla ni no perdonarla.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3991121185426938, "is_candidate": true}, {"start": 1638.96, "end": 1643.344, "text": "Sus palabras hablan de ella, no de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33952783930975017, "is_candidate": true}, {"start": 1643.344, "end": 1652.312, "text": "Yo soy una persona p\u00fablica, todo el mundo sabe d\u00f3nde estoy, a qu\u00e9 hora estoy, qu\u00e9 como, qu\u00e9 hago.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.3607437395638835, "is_candidate": true}, {"start": 1652.312, "end": 1655.594, "text": "Todo el mundo me conoce, as\u00ed que el problema es de ella.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.48367593734854564, "is_candidate": true}, {"start": 1655.594, "end": 1659.278, "text": "El problema es de ella plantear cosas as\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.33771831527648943, "is_candidate": true}, {"start": 1660.979, "end": 1668.542, "text": " Yo no me siento ni agredida ni me victimizo, todo lo contrario.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.35173163292962606, "is_candidate": true}, {"start": 1668.542, "end": 1682.708, "text": "Me parece hasta gracioso que la vicepresidenta tenga que utilizar recursos de este tipo en ella en vez de ponerse a la altura de una vicepresidenta de un pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.37577635440919055, "is_candidate": true}, {"start": 1682.708, "end": 1683.389, "text": "Me parece como...", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.6302431695724793, "is_candidate": false}, {"start": 1684.389, "end": 1693.598, "text": " como burda su posici\u00f3n, pero yo ni me victimizo ni me pongo en que soy mujer y, en consecuencia, soy v\u00edctima.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.39462776992067405, "is_candidate": true}, {"start": 1693.598, "end": 1696.861, "text": "No, que diga lo que quiera.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.4399337761161558, "is_candidate": true}, {"start": 1696.861, "end": 1697.982, "text": "Habla de ella, no de m\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_04", "cosine_dist": 0.5671327877621738, "is_candidate": false}, {"start": 1699.015, "end": 1700.096, "text": " Patricia, gracias, \u00bfeh?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9780003092212688, "is_candidate": false}, {"start": 1700.096, "end": 1701.817, "text": "Gracias por estar esta noche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9046794348196334, "is_candidate": false}, {"start": 1701.817, "end": 1704.878, "text": "Bueno... Est\u00e1 Victoria... S\u00ed, t\u00edtulo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9654120582122199, "is_candidate": false}, {"start": 1704.878, "end": 1708.38, "text": "Bueno, va la presidencia, eso... Ay, se va a enfrentar con Rodr\u00edguez Lareta.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9489677452780361, "is_candidate": false}, {"start": 1708.38, "end": 1712.202, "text": "En la voz de Patricia Burrich, diciendo muchas cosas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9293429548353016, "is_candidate": false}, {"start": 1712.202, "end": 1713.362, "text": "Exactamente.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9835346570837996, "is_candidate": false}, {"start": 1713.362, "end": 1716.424, "text": "Bueno, Marcelo, a ver, \u00bfel pa\u00eds sigue funcionando?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9172085644107245, "is_candidate": false}, {"start": 1716.424, "end": 1722.667, "text": "Adem\u00e1s, aparte de este hecho condenable, esta desgracia que... Gracias a Dios no termin\u00f3 de otra forma.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8887703005368522, "is_candidate": false}, {"start": 1723.547, "end": 1725.749, "text": " Hay problemas y lo queremos debatir esta noche.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8677253690161277, "is_candidate": false}, {"start": 1725.749, "end": 1726.629, "text": "Much\u00edsimo, much\u00edsimos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8756653995674735, "is_candidate": false}, {"start": 1726.629, "end": 1734.034, "text": "Y bueno, y adem\u00e1s, bueno, est\u00e1 este tema, precisamente el tema, lo que planteamos adelante de la grieta, ahora la convocatoria a este di\u00e1logo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9199691598427951, "is_candidate": false}, {"start": 1734.034, "end": 1736.596, "text": "Est\u00e1 Victoria Tolosa Paz.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9011128039576296, "is_candidate": false}, {"start": 1736.596, "end": 1737.836, "text": "Victoria, bueno, buenas noches.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9679162797204516, "is_candidate": false}, {"start": 1737.836, "end": 1738.157, "text": "\u00bfC\u00f3mo est\u00e1?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.149827044314769, "is_candidate": false}, {"start": 1738.157, "end": 1738.737, "text": "\u00bfQu\u00e9 tal?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8460180548452612, "is_candidate": false}, {"start": 1738.737, "end": 1740.738, "text": "Buenas noches, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9578865626052759, "is_candidate": false}, {"start": 1740.738, "end": 1744.401, "text": "Bueno, reci\u00e9n la escuch\u00f3 a Patricia.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8650059113518951, "is_candidate": false}, {"start": 1744.401, "end": 1750.625, "text": "\u00bfUstedes est\u00e1n haciendo una manipulaci\u00f3n de este lamentable hecho y condenable hecho del atentado a Cristina?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8276203511053517, "is_candidate": false}, {"start": 1751.423, "end": 1776.24, "text": " A ver, Marcelo, a m\u00ed me parece primero que hay que se\u00f1alar que no podemos naturalizar lo que sucedi\u00f3 el jueves pasado a las 20.52 en la Argentina, que naturalizar el intento de magnicidio sobre la vicepresidenta en ejercicio y dos veces mandataria de este pa\u00eds resulta bastante extra\u00f1o y por eso no solamente me parece una falta de conciliaci\u00f3n importante de parte de la se\u00f1ora Bullrich, sino que creo que le hace un da\u00f1o enorme", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.506726034745951, "is_candidate": false}, {"start": 1777.04, "end": 1790.009, "text": " a la calidad democr\u00e1tica de este pa\u00eds, que ante un hecho de semejante intento de magnicidio, que es ni m\u00e1s ni menos que intentar asesinar a la vicepresidenta en la puerta de su domicilio, todo el arco pol\u00edtico deber\u00eda haber actuado en el repudio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5161838809907549, "is_candidate": false}, {"start": 1790.009, "end": 1806.42, "text": "Por suerte, la gran mayor\u00eda del arco pol\u00edtico se anim\u00f3 a repudiar el hecho y luego muchos diputados y legisladores, incluso de la Alianza Cambiemos, estuvieron dispuestos a ir al Parlamento, que fue el \u00e1mbito justamente indicado para que la oposici\u00f3n se expresara, primero en una gran capacidad de escucha", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5153632136968402, "is_candidate": false}, {"start": 1807.4, "end": 1815.003, "text": " se animara a votar un repudio y exhortara a la justicia a la investigaci\u00f3n hasta las \u00faltimas consecuencias de c\u00f3mo y de qu\u00e9 manera se dieron los hechos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5514087243720035, "is_candidate": false}, {"start": 1815.003, "end": 1822.625, "text": "Pero, Victoria, es cierto que ustedes acusaron a la oposici\u00f3n de crear el clima a la justicia, a los medios y a los periodistas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8718870988067379, "is_candidate": false}, {"start": 1822.625, "end": 1825.026, "text": "O sea, a ver, \u00bfqu\u00e9 son...?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.863721168784171, "is_candidate": false}, {"start": 1825.026, "end": 1826.346, "text": "No les qued\u00f3 nadie por dejar afuera de eso.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.00024035089166, "is_candidate": false}, {"start": 1826.346, "end": 1833.549, "text": "Yo creo que ah\u00ed hay una gran diferencia entre querer borrar parte de este clima de violencia que se vive en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5072775191079697, "is_candidate": false}, {"start": 1834.497, "end": 1852.698, "text": " no la sociedad, sino un clima de violencia que se magnific\u00f3 el d\u00eda jueves en eso que deber\u00eda ser un antes y un despu\u00e9s en la pol\u00edtica argentina, porque hay pa\u00edses muy cercanos a los nuestros donde se naturaliz\u00f3 el ejercicio de la violencia y poder poner palabras, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5114285296328985, "is_candidate": false}, {"start": 1852.698, "end": 1853.999, "text": "O sea, la sociedad argentina", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5921798896535873, "is_candidate": false}, {"start": 1854.6, "end": 1871.13, "text": " tiene que volver a un consenso democr\u00e1tico, aquel justamente del 83, en donde una figura como Alfons\u00edn pudo convocar a toda la Argentina y decir nunca m\u00e1s a la dictadura c\u00edvico-militar, nunca m\u00e1s a los golpes de Estado, y a partir de all\u00ed se reconfigur\u00f3 un mapa democr\u00e1tico de 40 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5153000054216984, "is_candidate": false}, {"start": 1871.991, "end": 1876.656, "text": " Pero Alfons\u00edn no excluy\u00f3 ni acus\u00f3 a nadie, ni excluy\u00f3 al peronismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9048554566170582, "is_candidate": false}, {"start": 1876.656, "end": 1882.203, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el momento, Marcelo, en donde la democracia tembl\u00f3 en estos \u00faltimos 40 a\u00f1os?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.579096853464221, "is_candidate": false}, {"start": 1882.203, "end": 1883.124, "text": "\u00bfCu\u00e1l fue el momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6734735798184015, "is_candidate": false}, {"start": 1883.124, "end": 1885.306, "text": "Y el levantamiento de cara pintada.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8788303989592211, "is_candidate": false}, {"start": 1885.306, "end": 1886.347, "text": "\u00bfQu\u00e9 pas\u00f3 en ese momento?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5056715890913487, "is_candidate": false}, {"start": 1887.048, "end": 1893.015, "text": " Antonio Cafiro llam\u00f3 a Ra\u00fal Alfons\u00edn y no solamente \u00e9l, sino de La Sota, sino Manzano.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5494062601765145, "is_candidate": false}, {"start": 1893.015, "end": 1897.32, "text": "Fueron hasta el palco y tengo el recuerdo de esa pascua.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5725633398304361, "is_candidate": false}, {"start": 1897.32, "end": 1898.242, "text": "La casa est\u00e1 en orden.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6110130715122641, "is_candidate": false}, {"start": 1898.242, "end": 1901.586, "text": "Tuvo que ver con que hubo un valor democr\u00e1tico por encima del inter\u00e9s.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6172564907799294, "is_candidate": false}, {"start": 1902.847, "end": 1907.088, "text": " Pero Alfonsino no insult\u00f3 ni a Cafiero, ni a Aluda, ni a nadie.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9434567284556193, "is_candidate": false}, {"start": 1907.088, "end": 1913.209, "text": "Perd\u00f3n, vamos a poner las palabras, porque el valor de la palabra en la Argentina sigue siendo muy importante.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5703199556259779, "is_candidate": false}, {"start": 1913.209, "end": 1928.952, "text": "Decir que el clima de violencia se construye a partir de una sociedad en donde tambi\u00e9n nos incluimos las y los pol\u00edticos, donde incluimos al Poder Judicial y donde incluimos claramente a un sector de los medios de este pa\u00eds, es parte de lo que tambi\u00e9n tenemos que poder decir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5050723649716722, "is_candidate": false}, {"start": 1928.952, "end": 1930.753, "text": "Porque el valor de la palabra tiene que ver con...", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7243111212024937, "is_candidate": false}, {"start": 1931.593, "end": 1944.379, "text": " por ejemplo, decir gratuitamente que el kirchnerismo es un c\u00e1ncer al que hay que extirpar, que tenemos un pueblo muy manso, que solamente escracha e insulta, que deber\u00edan suceder cosas m\u00e1s graves.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.631863005295016, "is_candidate": false}, {"start": 1944.379, "end": 1955.645, "text": "El valor de la palabra es decir gratuitamente, ellos o nosotros, van a correr, no van a poder caminar en la calle, no van a tener paz.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6223410250232733, "is_candidate": false}, {"start": 1955.645, "end": 1957.826, "text": "Vamos a hacerlos correr.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6115711946615097, "is_candidate": false}, {"start": 1958.106, "end": 1962.128, "text": " Tambi\u00e9n dijeron, la pr\u00f3xima sangre que corra no va a ser la nuestra.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8530466699723327, "is_candidate": false}, {"start": 1962.128, "end": 1966.591, "text": "Esto no es un clima de violencia de todos los arcos y sectores pol\u00edticos y medi\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5556257727524802, "is_candidate": false}, {"start": 1966.591, "end": 1967.972, "text": "Tambi\u00e9n del kinerismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0034806408404215, "is_candidate": false}, {"start": 1967.972, "end": 1973.315, "text": "No podemos poner esto en palabras, no vamos a poder corregir nada de este clima.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.6955859015215051, "is_candidate": false}, {"start": 1973.315, "end": 1976.337, "text": "Cristina, el kinerismo duro puede hacer m\u00e1sters.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8497408930162679, "is_candidate": false}, {"start": 1976.917, "end": 1992.105, "text": " de violencia, persecuci\u00f3n, escrache, la Presidenta utiliz\u00f3 la cadena nacional para escrachar a un jubilado, me escrach\u00f3 a m\u00ed, a otra gente, armaron con aparato del Estado 678 para escrachar... Marcelo, naturalizamos la situaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8370910051714422, "is_candidate": false}, {"start": 1992.945, "end": 1998.77, "text": " de que digan Cristina es mala, Cristina es una psic\u00f3pata, Cristina tiene rasgos psicop\u00e1ticos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6416495062935177, "is_candidate": false}, {"start": 1998.77, "end": 1999.671, "text": "Ac\u00e1 nunca lo dijimos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9986279002046112, "is_candidate": false}, {"start": 1999.671, "end": 2003.174, "text": "La criticamos por las cosas que hace.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.8743751637543822, "is_candidate": false}, {"start": 2003.174, "end": 2004.275, "text": "No, no, no, pero por eso.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6131903899556379, "is_candidate": false}, {"start": 2004.275, "end": 2010.06, "text": "Yo creo que cuando decimos volver a un consenso democr\u00e1tico, Marcelo, tiene que ver con que seamos capaces de discutir ideas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.48813205775568047, "is_candidate": true}, {"start": 2011.161, "end": 2014.543, "text": " de hablar poco de las cosas y nada de las personas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5978589147348987, "is_candidate": false}, {"start": 2014.543, "end": 2019.507, "text": "Ese consenso democr\u00e1tico se construye con una oposici\u00f3n que est\u00e9 a la altura de las incustancias.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5622706818528012, "is_candidate": false}, {"start": 2019.507, "end": 2028.654, "text": "Aquella oposici\u00f3n del 87, que era justamente un peronismo profundamente democr\u00e1tico, puso el valor de la democracia por encima de las cuestiones partidarias y pol\u00edticas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.581286529223767, "is_candidate": false}, {"start": 2030.455, "end": 2040.622, "text": " Es que nosotros no buscamos el \u00e9xito de un o dos partidos pol\u00edticos o un frente pol\u00edtico, buscamos que la democracia se fortalezca ante un intento de magnicidio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6303638141540553, "is_candidate": false}, {"start": 2040.622, "end": 2057.453, "text": "Y fundamentalmente, cuando decimos que hubo un clima de violencia que se alimenta, que se expande desde los medios, desde un sector de la pol\u00edtica, cuando ten\u00e9s una presidenta de un partido opositor que no se anima a repudiar el hecho, cuando ten\u00e9s un diputado nacional que jur\u00f3 por la Constituci\u00f3n", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5822060617699372, "is_candidate": false}, {"start": 2058.013, "end": 2059.594, "text": " y pide pena de muerte.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.625558193860344, "is_candidate": false}, {"start": 2059.594, "end": 2064.195, "text": "Cuando ten\u00e9s un concejal de pergamino que tuitea gratuitamente, hay que fusilar a Cristina.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6767446381252687, "is_candidate": false}, {"start": 2064.195, "end": 2065.296, "text": "Pero son hechos marginales.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0063500824834728, "is_candidate": false}, {"start": 2065.296, "end": 2073.758, "text": "No, son hechos de personas que tienen un rol... Ah\u00ed ve\u00edamos a Del\u00eda, que escracha periodista, que dice que es fiscal.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9168227310092437, "is_candidate": false}, {"start": 2073.758, "end": 2079.48, "text": "Todos y cada uno de los que abonamos a la violencia pol\u00edtica tenemos que llamarnos a bajar un cambio, Marcelo.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5993762786140893, "is_candidate": false}, {"start": 2079.48, "end": 2086.643, "text": "Pero no es lo mismo ostentar esa representaci\u00f3n pol\u00edtica y hacer y decir lo que la se\u00f1ora Vultic ha dicho.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5549238997781205, "is_candidate": false}, {"start": 2087.043, "end": 2091.864, "text": " Vamos a escucharlo a... No s\u00e9, \u00bflo llamaron ustedes para el di\u00e1logo?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8515706271596755, "is_candidate": false}, {"start": 2091.864, "end": 2093.185, "text": "No, no, no.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9987328702842609, "is_candidate": false}, {"start": 2093.185, "end": 2096.146, "text": "Y si lo convocan, \u00bfva a ir a la misa en Luj\u00e1n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8230120961371614, "is_candidate": false}, {"start": 2096.146, "end": 2096.826, "text": "\u00bfO no va a misa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8516190945309073, "is_candidate": false}, {"start": 2096.826, "end": 2097.406, "text": "\u00bfMisa?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0733474910121297, "is_candidate": false}, {"start": 2097.406, "end": 2098.406, "text": "S\u00ed, va a haber una misa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8878296926986343, "is_candidate": false}, {"start": 2098.406, "end": 2100.127, "text": "No, no voy a misa.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8341560536630528, "is_candidate": false}, {"start": 2100.127, "end": 2101.327, "text": "Por la paz social.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8094474745907848, "is_candidate": false}, {"start": 2101.327, "end": 2102.348, "text": "\u00bfY c\u00f3mo ve esto?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8143478534346915, "is_candidate": false}, {"start": 2102.348, "end": 2106.089, "text": "La paz social la tiene que garantizar el gobierno, es funci\u00f3n del gobierno.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8519990539803391, "is_candidate": false}, {"start": 2107.149, "end": 2111.592, "text": " Garantizar la paz social es un mandato constitucional, hay que pegarse a la constituci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8843205341907965, "is_candidate": false}, {"start": 2111.592, "end": 2117.876, "text": "No es con misas que vamos a garantizar la paz social, es con un gobierno garantiz\u00e1ndola.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8923689657535773, "is_candidate": false}, {"start": 2117.876, "end": 2125.801, "text": "Yo sobre lo que ha ocurrido en el domicilio de la vicepresidenta, lo conden\u00e9, apenas ocurri\u00f3 p\u00fablicamente, lo vuelvo a condenar obviamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9381608632717806, "is_candidate": false}, {"start": 2127.498, "end": 2134.401, "text": " Ahora, por ahora es un suceso que est\u00e1 enmarcado en la justicia y en la polic\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8666550667218214, "is_candidate": false}, {"start": 2134.401, "end": 2138.043, "text": "Es un suceso policial judicial.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.75202087652499, "is_candidate": false}, {"start": 2138.043, "end": 2141.805, "text": "La pol\u00edtica no tenemos nada que hacer con eso, nada que hacer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8369828960330705, "is_candidate": false}, {"start": 2141.805, "end": 2150.729, "text": "A m\u00ed me parece repudiable el ataque de la se\u00f1ora vicepresidenta, pero me parece lamentable lo que ha hecho el kirchnerismo", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.876469373891813, "is_candidate": false}, {"start": 2151.894, "end": 2165.033, "text": " y lo que la pol\u00edtica en general ha hecho con esto, pero pr\u00e1cticamente el kirchnerismo, montar a partir de ese suceso, cosa que ya empez\u00f3 el 22 de agosto con la acusaci\u00f3n del fiscal, una suerte de persecuci\u00f3n a la se\u00f1ora vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8725334317930548, "is_candidate": false}, {"start": 2167.182, "end": 2190.188, "text": " Y a partir de ah\u00ed, un armado para tratar de distraer a la gente de los terribles problemas que tiene, que no llega el fin de mes, hay falta de trabajo en el sector privado, la pobreza est\u00e1 explotando, la indigencia tambi\u00e9n, la gente no encuentra c\u00f3mo alquilar porque no hemos sido capaces de dar la ley de alquileres en el Congreso, no hemos tratado el consenso fiscal para no habilitar la suba de impuestos,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8630876979004604, "is_candidate": false}, {"start": 2190.848, "end": 2196.695, "text": " No hemos sido capaces de hablar de la pr\u00f3rroga o no de ciertos impuestos para bajar la presi\u00f3n impositiva de la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8393050456353334, "is_candidate": false}, {"start": 2196.695, "end": 2203.183, "text": "A m\u00ed me parece que los diputados, los senadores, estamos para eso, para estar conectados con los problemas de la gente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8552531244412984, "is_candidate": false}, {"start": 2203.183, "end": 2206.287, "text": "Ese es un suceso, por ahora, policial,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8589734690191692, "is_candidate": false}, {"start": 2207.108, "end": 2207.809, "text": " judicial.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7853358218337685, "is_candidate": false}, {"start": 2207.809, "end": 2210.011, "text": "No est\u00e1 en peligro la democracia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8756824482347351, "is_candidate": false}, {"start": 2210.011, "end": 2211.312, "text": "Ac\u00e1 no hay violencia pol\u00edtica.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9336485880848591, "is_candidate": false}, {"start": 2211.312, "end": 2218.297, "text": "La violencia pol\u00edtica era en los 70, cuando hab\u00eda grupos armados para matar al que no pensaba igual.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9004580251640366, "is_candidate": false}, {"start": 2218.297, "end": 2221.6, "text": "Discurso del odio es el Ku Klux Klan, es el nazismo todav\u00eda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8764478763411837, "is_candidate": false}, {"start": 2221.6, "end": 2227.925, "text": "Ac\u00e1 hay gente que indebidamente, como el kirchnerismo, polariza de una manera... Creo que es un relato que arma el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8622265468563862, "is_candidate": false}, {"start": 2227.925, "end": 2230.307, "text": "No tengo duda, no tengo duda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8750809930356263, "is_candidate": false}, {"start": 2230.307, "end": 2233.21, "text": "El kirchnerismo es el rey de la polarizaci\u00f3n que arranca en el 2002.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8287258978055079, "is_candidate": false}, {"start": 2234.733, "end": 2241.616, "text": " Arrancaron como diciendo, la culpa es de la libertad de los 90, vamos a transformar a todos los argentinos en esclavos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8512983211242984, "is_candidate": false}, {"start": 2241.616, "end": 2244.018, "text": "Eso ha sido el kirchnerismo econ\u00f3micamente hablando.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9642661603609584, "is_candidate": false}, {"start": 2244.018, "end": 2249.12, "text": "Esclavos impositivos, los que estamos en blanco, y esclavos del Estado, los que viven en plan social.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8745867257266506, "is_candidate": false}, {"start": 2249.12, "end": 2254.003, "text": "Posteriormente, con estos redondeos, hubo una segunda etapa de polarizaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8795162322894965, "is_candidate": false}, {"start": 2254.003, "end": 2258.385, "text": "Cuando empiezan a aparecer el choreo de Cristina, contra la justicia,", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8608309461112431, "is_candidate": false}, {"start": 2259.56, "end": 2263.021, "text": " El problema era la justicia, justicia leg\u00edtima, etc\u00e9tera, etc\u00e9tera.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.848976093174916, "is_candidate": false}, {"start": 2263.021, "end": 2269.204, "text": "Y ahora que ocurri\u00f3 esto, resulta ser que est\u00e1 resquebajado el clima democr\u00e1tico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8270714163174884, "is_candidate": false}, {"start": 2269.204, "end": 2273.346, "text": "La democracia no corre ning\u00fan peligro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8915869356947451, "is_candidate": false}, {"start": 2273.346, "end": 2278.027, "text": "Una cadena nacional del presidente acusando a periodistas opositores.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8445710037429883, "is_candidate": false}, {"start": 2278.027, "end": 2278.948, "text": "\u00bfQu\u00e9 es esto?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.0685399200979462, "is_candidate": false}, {"start": 2278.948, "end": 2280.208, "text": "Un delirio.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 1.175272848199831, "is_candidate": false}, {"start": 2280.208, "end": 2282.629, "text": "\u00bfVa a ir al di\u00e1logo pol\u00edtico si lo convoca Guadalupe?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7960683366463869, "is_candidate": false}, {"start": 2282.629, "end": 2283.63, "text": "S\u00ed, claro.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9523923642931891, "is_candidate": false}, {"start": 2283.63, "end": 2288.252, "text": "Yo quisiera que el di\u00e1logo pol\u00edtico sea donde tiene que ser en el Congreso.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8485619860587947, "is_candidate": false}, {"start": 2288.252, "end": 2288.832, "text": "Abierto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8387674868116525, "is_candidate": false}, {"start": 2290.191, "end": 2294.492, "text": " y a la luz de todos, que se ve\u00eda perfectamente lo que se quer\u00eda del hogar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8818323857538126, "is_candidate": false}, {"start": 2294.492, "end": 2311.178, "text": "Ahora, la verdad, yo si tuviera que decirle a Guago de Pero o a quien sea enfrente ac\u00e1 de lo que hay que hablar, de las cosas que hay que hacer para solucionar los problemas de los argentinos que no tienen nada que ver con el repudiable y lamentable suceso que ocurri\u00f3 en el domicilio de la Vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8533323074375145, "is_candidate": false}, {"start": 2311.178, "end": 2316.28, "text": "Los problemas de los argentinos son la falta de trabajo, no llega a fin de mes, no pueden alquilar.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9408159857564341, "is_candidate": false}, {"start": 2316.28, "end": 2319.541, "text": "\u00bfUstedes vieron los permitidos que nos damos los argentinos ya una vez por mes?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8851050106279723, "is_candidate": false}, {"start": 2320.691, "end": 2322.773, "text": " \u00bfUstedes vieron la pobreza a la cual hemos llegado?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8530308771630294, "is_candidate": false}, {"start": 2322.773, "end": 2327.737, "text": "La familia dice, salga a comer con mis chicos, le hago un regalito a mi mujer.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8305622162667351, "is_candidate": false}, {"start": 2327.737, "end": 2331.14, "text": "Salarios blancos de 400 d\u00f3lares tenemos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8718707449795962, "is_candidate": false}, {"start": 2331.14, "end": 2331.761, "text": "Estados Unidos, 4.000.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9372266394825792, "is_candidate": false}, {"start": 2331.761, "end": 2341.83, "text": "Y usted piensa que esto de alguna manera... Pero es para tratar de distraer, tom\u00e1ndola por est\u00fapida la gente, de los problemas que realmente ocurren, no tengo duda.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8052568376578212, "is_candidate": false}, {"start": 2341.83, "end": 2344.272, "text": "Victoria, \u00bfse est\u00e1 desviando la atenci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.833014158404359, "is_candidate": false}, {"start": 2344.272, "end": 2345.493, "text": "O la estrategia de ustedes, digo.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9634570801322401, "is_candidate": false}, {"start": 2345.493, "end": 2347.295, "text": "No, la verdad que me da mucha pena.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7053880694747112, "is_candidate": false}, {"start": 2348.106, "end": 2368.589, "text": " Me da mucha pena que ante un hecho y un intento de magnicidio como el del jueves pasado, minimicemos ese hecho con una cuesti\u00f3n netamente policial, como si la figura de la vicepresidenta no fuera una figura justamente que importa, no por el nombre, sino por la investidura que representa que intenten asesinar a un vicepresidente o vicepresidenta en ejercicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5011267439140337, "is_candidate": false}, {"start": 2369.27, "end": 2390.214, "text": " Digo esto porque si quien hubiese sido atacado brutalmente o intentar asesinar a las 20.52 hubiese sido Mauricio Macri o su vicepresidenta en su momento, Michetti, hubiese ocurrido lo mismo desde la pol\u00edtica porque lo que estamos poniendo en riesgo es la calidad institucional que al combatir ideas buscan justamente eliminar la vida.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5791287788476617, "is_candidate": false}, {"start": 2390.214, "end": 2393.495, "text": "Y yo creo que justamente nosotros hemos dado muestras", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6331618836944666, "is_candidate": false}, {"start": 2394.435, "end": 2403.018, "text": " de la importancia de la vida y la vicepresidenta en ejercicio que le toc\u00f3 dar una disputa electoral en la provincia de Buenos Aires en el 2017.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.553034092507923, "is_candidate": false}, {"start": 2403.018, "end": 2406.82, "text": "El valor de la vida va por encima de cualquier actitud.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6918338120554259, "is_candidate": false}, {"start": 2406.82, "end": 2410.521, "text": "Y esto no se ve normalmente, pero cuando... Le quer\u00eda preguntar esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6294245774688989, "is_candidate": false}, {"start": 2410.521, "end": 2414.283, "text": "Ustedes piensan...", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.892933068751426, "is_candidate": false}, {"start": 2415.084, "end": 2422.149, "text": " \u00bfTiene miedo como que la oposici\u00f3n quiere instalar como que el atentado fue armado o que est\u00e1 todo poco claro?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8946568644592684, "is_candidate": false}, {"start": 2422.149, "end": 2427.934, "text": "A m\u00ed, Marcelo, lo que me preocupa es la negaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de este clima de violencia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5750944921145587, "is_candidate": false}, {"start": 2427.934, "end": 2442.125, "text": "Eso me preocupa, porque si no hay un reconocimiento de toda la dirigencia pol\u00edtica, de los periodistas y de algunos de los sectores, no solamente del Poder Judicial, sino de los sectores de poder, en la construcci\u00f3n de esto, no van a poder correr, no van a poder caminar, los vamos a perseguir.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.4920037119916656, "is_candidate": true}, {"start": 2442.725, "end": 2448.188, "text": " Y al mismo tiempo, ese no reconocimiento... No, pero lo vuelvo a decir porque... No, no, mira, no es marginal.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.67429031910789, "is_candidate": false}, {"start": 2448.188, "end": 2451.39, "text": "La gran premier de la serie de Netflix fue esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5740128565003086, "is_candidate": false}, {"start": 2451.39, "end": 2457.893, "text": "Esta campa\u00f1a, que ahora la justicia, dentro de las cosas que nos tiene que demostrar, es qui\u00e9n pag\u00f3 esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5741616696014515, "is_candidate": false}, {"start": 2457.893, "end": 2460.495, "text": "\u00bfC\u00f3mo una jubilada puede empapelar la ciudad de Buenos Aires?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6188655728253879, "is_candidate": false}, {"start": 2461.579, "end": 2464.362, "text": " acusando a Cristina, que es la vicepresidenta.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.9071196788666402, "is_candidate": false}, {"start": 2464.362, "end": 2467.545, "text": "No, bueno, \u00bfsab\u00e9s qu\u00e9 es esto seg\u00fan la justicia?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7306920443975593, "is_candidate": false}, {"start": 2467.545, "end": 2469.967, "text": "\u00bfSab\u00e9s c\u00f3mo empez\u00f3 a tirar la justicia en la investigaci\u00f3n?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5452459793026021, "is_candidate": false}, {"start": 2469.967, "end": 2475.773, "text": "Se supone que es una jubilada que estaba enojada con Cristina y que pag\u00f3 un mill\u00f3n y medio para esta campa\u00f1a.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6460180654105656, "is_candidate": false}, {"start": 2475.773, "end": 2477.354, "text": "\u00bfSab\u00e9s qu\u00e9 pas\u00f3 con el celular, Marcelo?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6477997265642059, "is_candidate": false}, {"start": 2478.584, "end": 2479.564, "text": " se resete\u00f3.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6602150559823672, "is_candidate": false}, {"start": 2479.564, "end": 2480.325, "text": "No est\u00e1n los datos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6961141093742731, "is_candidate": false}, {"start": 2480.325, "end": 2481.525, "text": "Vamos a investigar esto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 1.0778170940862737, "is_candidate": false}, {"start": 2481.525, "end": 2486.887, "text": "\u00bfQui\u00e9nes puso los carteles contra los periodistas que le incitaban a escupir?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8979490688916163, "is_candidate": false}, {"start": 2486.887, "end": 2488.467, "text": "\u00bfPodemos de acuerdo que es repudiable?", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7900051868655121, "is_candidate": false}, {"start": 2488.467, "end": 2490.348, "text": "No lo acusa usted, ni Alberto Fern\u00e1ndez.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9186751987846813, "is_candidate": false}, {"start": 2490.348, "end": 2492.749, "text": "No lo estoy acusando, lo que s\u00ed, por supuesto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.581310876714476, "is_candidate": false}, {"start": 2492.749, "end": 2493.549, "text": "Pero fue una locura.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.021384722383324, "is_candidate": false}, {"start": 2493.669, "end": 2506.058, "text": " Por supuesto, exhorto a la justicia a que vaya a buscar justamente la responsabilidad, porque esto es la antesala de la instalaci\u00f3n de un clima de violencia, que es aniquilar al que piensa distinto.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6262483009456501, "is_candidate": false}, {"start": 2506.058, "end": 2516.346, "text": "Yo puedo tener profundas diferencias con la se\u00f1ora Bullrich, que las tengo, de manifiesto, y con el se\u00f1or Spert, pero prefiero dimir todas esas diferencias en el Parlamento, que es el \u00e1mbito indicado.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6189938525271963, "is_candidate": false}, {"start": 2516.346, "end": 2522.511, "text": "En ese Parlamento sancionamos el repudio del magnicidio, pero parte de la dirigencia del interloque", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5649846360192385, "is_candidate": false}, {"start": 2523.231, "end": 2526.693, "text": " de Patricia Bullrich, lo que hizo fue la intolerancia de la escucha.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6153989689669916, "is_candidate": false}, {"start": 2526.693, "end": 2528.954, "text": "Se levantaron y se fueron.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6846838086068674, "is_candidate": false}, {"start": 2528.954, "end": 2531.114, "text": "No as\u00ed bastos sectores de la oposici\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6975663519430659, "is_candidate": false}, {"start": 2531.114, "end": 2536.917, "text": "Pero si esa demostraci\u00f3n de la intolerancia, de no querer escuchar, habla claramente de un prejudicio.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6106412200208523, "is_candidate": false}, {"start": 2536.917, "end": 2545.461, "text": "Usted considera que hay... Lo que dice Victoria Tolosa pasa es que se niega que exista un clima de violencia en el pa\u00eds.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8241099686469887, "is_candidate": false}, {"start": 2545.461, "end": 2547.141, "text": "\u00bfPara usted existe un clima o no?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9176949294862508, "is_candidate": false}, {"start": 2547.141, "end": 2549.282, "text": "Yo no estoy de acuerdo que haya un clima de violencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8760870857252699, "is_candidate": false}, {"start": 2549.282, "end": 2552.744, "text": "Y si ella, la se\u00f1ora Tolosa, cree que s\u00ed, \u00bfcu\u00e1l es el problema?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.807143343727971, "is_candidate": false}, {"start": 2554.235, "end": 2567.924, "text": " A ver, ac\u00e1 yo lo que creo que est\u00e1 pasando es que Tolosa representa el fracaso absoluto que es este gobierno, un gobierno que tiene el 70% de imagen positiva, que est\u00e1 todo el mundo disconforme con lo que est\u00e1 pasando porque no llega a fin de mes.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8576738821321375, "is_candidate": false}, {"start": 2567.924, "end": 2572.227, "text": "Tolosa representa ese fracaso y eso es lo que est\u00e1 trat\u00e1ndose de sacar de", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8970155069726921, "is_candidate": false}, {"start": 2573.286, "end": 2583.532, "text": " de la pantalla, la gente no es tonta de todas maneras, con esta tragicomedia institucional que se est\u00e1 armando con el repudiable hecho que ocurri\u00f3 en la casa de Cristina Kirchner.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8137635098843916, "is_candidate": false}, {"start": 2583.532, "end": 2591.476, "text": "A ver, ac\u00e1 el fracaso del kirchnerismo que representa a Tolosa es que se quedaron sin pan y ahora esto es circo nada m\u00e1s, es circo sin pan.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8760931327795867, "is_candidate": false}, {"start": 2591.476, "end": 2592.236, "text": "Vamos a escuchar esto.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8649810717753295, "is_candidate": false}, {"start": 2593.617, "end": 2599.3, "text": " Que se hagan caros que no han podido cuidar la salud de la Presidenta, los in\u00fatiles de la custodia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.7780430127101967, "is_candidate": false}, {"start": 2599.3, "end": 2599.74, "text": "\u00bfQu\u00e9 sirve?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9238996977016213, "is_candidate": false}, {"start": 2599.74, "end": 2601.081, "text": "Eso es lo que hay que cuestionarse ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8329137135353346, "is_candidate": false}, {"start": 2601.081, "end": 2606.644, "text": "Un taradito que aparece ah\u00ed, entra como si fuera Pancho por su casa cuando est\u00e1n las custodias alrededor.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8531665768318053, "is_candidate": false}, {"start": 2606.644, "end": 2612.667, "text": "Pero, por favor, arranquen por eso, investigar, en lugar de mirar si es por violencia.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8922841746674496, "is_candidate": false}, {"start": 2612.667, "end": 2614.328, "text": "D\u00e9jame decirte algo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8831138098346369, "is_candidate": false}, {"start": 2614.328, "end": 2619.87, "text": "El miserable N\u00e9stor Kirchner, a un a\u00f1o de asumir, a un a\u00f1o de asumir, junio de 2004, \u00bfsab\u00e9s lo que dijo?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8710892936671457, "is_candidate": false}, {"start": 2623.012, "end": 2627.074, "text": " que porque no opin\u00e1bamos algunos igual que \u00e9l econ\u00f3micamente, hab\u00eda un complot destituyente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8258101443690007, "is_candidate": false}, {"start": 2627.074, "end": 2628.414, "text": "Eso es el kirchnerismo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9548624955256302, "is_candidate": false}, {"start": 2628.414, "end": 2629.835, "text": "Grieta, grieta y magrieta.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8773678479512911, "is_candidate": false}, {"start": 2629.835, "end": 2630.495, "text": "H\u00e1ganse cargo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8200835276210416, "is_candidate": false}, {"start": 2630.495, "end": 2632.256, "text": "Vamos a escuchar la Victoria.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9410119825225988, "is_candidate": false}, {"start": 2632.256, "end": 2643.601, "text": "El problema que tenemos es cuando la dirigencia pol\u00edtica quiere discutir ideas y usa adjetivos descalificativos, en este caso para un expresidente de la naci\u00f3n que adem\u00e1s no est\u00e1 convidado para poder defenderse.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5391948915797398, "is_candidate": false}, {"start": 2643.601, "end": 2644.602, "text": "De todos modos, quiero decirle", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6842242134320738, "is_candidate": false}, {"start": 2645.342, "end": 2646.883, "text": " que yo s\u00ed s\u00e9 que represento.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6874576568705812, "is_candidate": false}, {"start": 2646.883, "end": 2653.167, "text": "Y represento un frente pol\u00edtico que a lo largo de su historia ha tenido la defensa de la democracia sistem\u00e1ticamente.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5084382310501403, "is_candidate": false}, {"start": 2653.167, "end": 2670.818, "text": "La proscripci\u00f3n de 18 a\u00f1os del peronismo todav\u00eda pesa sobre muchos de nosotros que queremos vivir en democracia, que somos una generaci\u00f3n, Marcelo, que naci\u00f3 en el 73, que se cri\u00f3 bajo la dictadura militar y que abrazamos esa plaza de Alfons\u00edn y de Cafiero en la imagen de lo que tenemos que ser capaces de reproducir con una gran convocatoria a la paz social.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5877513775343194, "is_candidate": false}, {"start": 2672.519, "end": 2681.188, "text": " del 2, fueron 500.000 personas donde no hubo un disturbio, no hubo un hecho de violencia y donde lo \u00fanico que se abraz\u00f3 fue la bandera argentina y la democracia.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.608499472940063, "is_candidate": false}, {"start": 2681.188, "end": 2686.113, "text": "Si dejamos de lado las diferencias partidarias y pol\u00edticas, primero vamos a hacernos cargo de qu\u00e9 representamos.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5494057269571687, "is_candidate": false}, {"start": 2686.113, "end": 2692.12, "text": "Nosotros representamos a la Fuerza Laboral de la Rep\u00fablica Argentina, al entramado PYME que sigue invirtiendo todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6406839798364887, "is_candidate": false}, {"start": 2692.84, "end": 2719.354, "text": " Tambi\u00e9n al campo que apuesta y liquida, gracias a Dios, cada uno de los d\u00f3lares que necesitamos para seguir el eslab\u00f3n de las cadenas de valor de la Rep\u00fablica Argentina, representamos los 16 meses consecutivos de empleo formal en blanco, representamos el nivel m\u00e1s bajo de la desocupaci\u00f3n desde el 2019, representamos en todo caso tambi\u00e9n los problemas a resolver en la Argentina, que son la inflaci\u00f3n, que son tener la capacidad de escucha con la oposici\u00f3n pol\u00edtica y construir", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.5883746250796887, "is_candidate": false}, {"start": 2719.754, "end": 2721.755, "text": " pol\u00edticas de Estado para los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.7962141459678344, "is_candidate": false}, {"start": 2721.755, "end": 2728.498, "text": "Por eso, invitamos a la misa del s\u00e1bado a las 13 horas a todos los que tengan fe en este camino.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6990710766314564, "is_candidate": false}, {"start": 2728.498, "end": 2730.859, "text": "A la hipot\u00e9tica convocatoria de un di\u00e1logo pol\u00edtico.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9250462496549341, "is_candidate": false}, {"start": 2730.859, "end": 2742.505, "text": "A ver, yo a todo el mundo con el cual me enfrentar\u00eda a hablar o me encontrar\u00eda a hablar le dec\u00eda, a ver, no hay nada, no hay nada, no hay nada que est\u00e9 haciendo la Argentina que sirva.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8197953579162685, "is_candidate": false}, {"start": 2743.956, "end": 2762.508, "text": " Porque si sirviera algo, no tendr\u00edamos la mitad de la poblaci\u00f3n pobre, la mitad de los trabajadores trabajando en negro totalmente precarizados, 4 millones de personas viviendo en villas, los que pueden se van del pa\u00eds, ya sea empresas o estudiantes, y la desesperancia que hay de la gente hacia adelante es gigantesca.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8638695907711651, "is_candidate": false}, {"start": 2762.508, "end": 2765.53, "text": "Entonces Argentina tiene que cambiar todo lo que est\u00e1 haciendo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8545606069411851, "is_candidate": false}, {"start": 2765.53, "end": 2769.413, "text": "Y hay tres cosas por las cuales tiene que empezar, porque si no vamos a terminar comiendo todos", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9058825949608441, "is_candidate": false}, {"start": 2770.421, "end": 2774.884, "text": " Lo que estamos ac\u00e1 y lo que nos est\u00e1n viendo, rebanada de viento en el mejor de los casos.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8821472238541934, "is_candidate": false}, {"start": 2774.884, "end": 2776.605, "text": "En el peor, en un balde de mierda, directamente.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9314307228311532, "is_candidate": false}, {"start": 2776.605, "end": 2785.151, "text": "\u00bfSabe cu\u00e1les son las tres cosas que deber\u00edan ser parte de una especie de, como dice Tolosa, creencia irreductible que da defensa en la vida?", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8526419339842614, "is_candidate": false}, {"start": 2785.151, "end": 2786.372, "text": "Comerciar con el mundo.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9063290459736041, "is_candidate": false}, {"start": 2787.777, "end": 2798.38, "text": " un Estado mucho m\u00e1s chico, no sirve para nada, este Estado no sirvi\u00f3 en la pandemia, no sirvi\u00f3 para cuidar a la vicepresidenta y la gente nada m\u00e1s de pagar impuestos, y leyes laborales que incorporen a los trabajadores que est\u00e1n en negro y en blanco.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.8563652914385363, "is_candidate": false}, {"start": 2798.38, "end": 2800.021, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_10", "cosine_dist": 0.9507920119550239, "is_candidate": false}, {"start": 2800.021, "end": 2800.641, "text": "Gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.895021202573852, "is_candidate": false}, {"start": 2800.641, "end": 2806.302, "text": "Estamos construyendo paz social, nada m\u00e1s, y el s\u00e1bado, por supuesto, 13 horas en la Bas\u00edlica de Luj\u00e1n.", "speaker": "SPEAKER_03", "cosine_dist": 0.6013410429702666, "is_candidate": false}, {"start": 2806.302, "end": 2807.803, "text": "Bien, gracias, gracias a ambos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0415628809230044, "is_candidate": false}, {"start": 2807.803, "end": 2810.143, "text": "Hacemos una brev\u00edsima pausa.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9545555923666059, "is_candidate": false}, {"start": 2810.143, "end": 2814.585, "text": "Despu\u00e9s de la pausa vamos a hablar de una grande, una grande de verdad.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.970597534268274, "is_candidate": false}, {"start": 2814.585, "end": 2815.625, "text": "Magdalena Ruiz Villas\u00edn.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9386660832244619, "is_candidate": false}, {"start": 2823.274, "end": 2825.855, "text": " Bueno, ah\u00ed est\u00e1 la grieta.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0714809752113463, "is_candidate": false}, {"start": 2825.855, "end": 2831.899, "text": "Gran trabajo de Luis de Luca, editor, creador.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8997279937505007, "is_candidate": false}, {"start": 2831.899, "end": 2835.28, "text": "Eso es un genio de Luca, as\u00ed que much\u00edsimas gracias.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.07429759436779, "is_candidate": false}, {"start": 2835.28, "end": 2845.426, "text": "Bueno, Marce nos golpe\u00f3 a todos, nosotros dos, porque vos en Radio Mitre, yo en Radio Continental, compartimos much\u00edsimos a\u00f1os con Magdalena y la muerte de ella nos golpe\u00f3 mucho.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.830184928036156, "is_candidate": false}, {"start": 2845.797, "end": 2856.845, "text": " As\u00ed es, falleci\u00f3 Magdalena, una gran, una n\u00famero uno, una mujer generosa, una mujer valiente, una mujer que ejerci\u00f3 el periodismo a ultranza.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9245855689790651, "is_candidate": false}, {"start": 2856.845, "end": 2860.047, "text": "Siete d\u00edas a la semana, 24 horas todos los d\u00edas.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9093231671741826, "is_candidate": false}, {"start": 2860.047, "end": 2863.45, "text": "Defendi\u00f3 a la democracia, por supuesto, y a sus instituciones.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7696455218526156, "is_candidate": false}, {"start": 2863.45, "end": 2866.532, "text": "Defendi\u00f3 los derechos humanos, defendi\u00f3 la libertad de expresi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8350832983752385, "is_candidate": false}, {"start": 2866.992, "end": 2879.873, "text": " As\u00ed es, y precisamente la vamos a recordar a la gran Magdalena con varios pasajes, hablando de algo muy, muy actual, que es el intento del poder de sosjuzgar al periodismo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8789785994476214, "is_candidate": false}, {"start": 2879.873, "end": 2880.835, "text": "Mir\u00e1 lo que dec\u00eda Magda.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9339216406182201, "is_candidate": false}, {"start": 2883.046, "end": 2886.988, "text": " Son tiempos dif\u00edciles para el periodismo en la Argentina.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8420343850912462, "is_candidate": false}, {"start": 2886.988, "end": 2893.711, "text": "Siempre hemos pensado que informar y tener opini\u00f3n propia era la base de nuestra profesi\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8919816030175598, "is_candidate": false}, {"start": 2893.711, "end": 2905.637, "text": "Que tambi\u00e9n por ese derecho todos los periodistas argentinos vivir\u00edamos, tal vez recuperado la democracia, una realidad en la que el incenso pudiera explicitarse sin violencia.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8723060107632327, "is_candidate": false}, {"start": 2905.637, "end": 2911.32, "text": "El periodismo tiene el deber moral de preservar a la ciudadan\u00eda", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8263210058577355, "is_candidate": false}, {"start": 2911.98, "end": 2914.744, "text": " de un pensamiento \u00fanico, porque \u00bfsaben qu\u00e9?", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.9404354124069568, "is_candidate": false}, {"start": 2914.744, "end": 2928.342, "text": "el pensamiento \u00fanico no hace sino de violar moralmente a toda una sociedad, que as\u00ed justamente corre el riesgo peligros\u00edsimo de perder un derecho inalienable como es el derecho a la informaci\u00f3n.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.7833395693484619, "is_candidate": false}, {"start": 2930.054, "end": 2947.268, "text": " Yo creo que Alfonsina ah\u00ed tuvo realmente la sensaci\u00f3n de que el pa\u00eds ten\u00eda que madurar, \u00bfcierto?, pol\u00edticamente, y que la democracia exig\u00eda que se juzgara, pero que se juzgara con todas las reglas de la justicia verdadera en la mano, no la justicia arbitraria.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8169979692886361, "is_candidate": false}, {"start": 2947.668, "end": 2950.632, "text": " que no se convierten en enemistad, pensar diferente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8746273556148239, "is_candidate": false}, {"start": 2950.632, "end": 2951.753, "text": "Esto no puede ser.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8378131074929512, "is_candidate": false}, {"start": 2951.753, "end": 2953.375, "text": "No somos un pa\u00eds de enemigos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8891426319791652, "is_candidate": false}, {"start": 2953.375, "end": 2955.558, "text": "Somos un pa\u00eds de gente que piensa diferente.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8431969198700394, "is_candidate": false}, {"start": 2955.558, "end": 2959.743, "text": "As\u00ed que realmente creo que esto es uno de los grav\u00edsimos errores que se est\u00e1n cometiendo.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8771700919887724, "is_candidate": false}, {"start": 2959.743, "end": 2961.646, "text": "Y bueno, en homenaje a la verdad, evit\u00e9moslos.", "speaker": "SPEAKER_05", "cosine_dist": 0.8444549157766896, "is_candidate": false}, {"start": 2963.844, "end": 2972.628, "text": " Muy bien, ah\u00ed ten\u00edamos a Magdalena Rubi\u00f1az\u00fa, una gran p\u00e9rdida, pero ah\u00ed plantando precisamente lo que ella hizo siempre.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8416139019689023, "is_candidate": false}, {"start": 2972.628, "end": 2978.771, "text": "Y adem\u00e1s que enfrent\u00f3 momentos dif\u00edciles, porque ahora hablar de derecho humano y dem\u00e1s, ella enfrent\u00f3", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8353547836932077, "is_candidate": false}, {"start": 2980.531, "end": 2985.514, "text": " a trav\u00e9s del micr\u00f3fono, y vos fuiste testigo, Edgardo, a la propia dictadura, a los propios generales del terror.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8171091943325712, "is_candidate": false}, {"start": 2985.514, "end": 2988.155, "text": "S\u00ed, no tuvo miedo de enfrentar a nadie.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9507931150245545, "is_candidate": false}, {"start": 2988.155, "end": 2998.059, "text": "Y hay que escuchar lo que ella dice, porque ella siempre fue una gran defensora de la libertad, aparte de los derechos humanos, de la libertad de expresi\u00f3n, y siempre combati\u00f3 el pensamiento \u00fanico.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7965608916962729, "is_candidate": false}, {"start": 2998.059, "end": 3007.983, "text": "Entonces, siempre lo que dijo es que cada uno diga en la Argentina lo que quiere y que no sea catalogado de enemigo por decir lo que piensa, que la gente pueda convivir en paz.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.7781508870406891, "is_candidate": false}, {"start": 3008.929, "end": 3012.312, "text": " Cu\u00e1nta verdad, ese testimonio, un testimonio de vida.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9352511633684688, "is_candidate": false}, {"start": 3012.312, "end": 3019.118, "text": "Se fue Magdalena, nos estamos todos apenados, pero quer\u00edamos rendirle un tributo de esta manera aqu\u00ed en Adoboces.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8454496702320673, "is_candidate": false}, {"start": 3019.611, "end": 3021.812, "text": " Bueno, nos vamos, Ricardo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9484488678300466, "is_candidate": false}, {"start": 3021.812, "end": 3023.272, "text": "Nos vamos el mi\u00e9rcoles.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8463950282106449, "is_candidate": false}, {"start": 3023.272, "end": 3028.894, "text": "Le saludamos a Francisco Acermi, que deja... Que se va nuestro productor ejecutivo por mejores horizontes.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.8754893328933879, "is_candidate": false}, {"start": 3028.894, "end": 3031.675, "text": "S\u00ed, viste, ac\u00e1 pasan y tienen suerte.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9344056583812844, "is_candidate": false}, {"start": 3031.675, "end": 3032.935, "text": "Pasan, mir\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.966106128221171, "is_candidate": false}, {"start": 3032.935, "end": 3038.497, "text": "As\u00ed que... Manrique, Rolo Milessi, Ezequiel Zanin.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9714119136416147, "is_candidate": false}, {"start": 3038.497, "end": 3039.877, "text": "Todos progresan.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8652586160126652, "is_candidate": false}, {"start": 3039.877, "end": 3041.337, "text": "Ahora menos nosotros.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8925202044482173, "is_candidate": false}, {"start": 3041.337, "end": 3043.098, "text": "S\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9701534726095798, "is_candidate": false}, {"start": 3043.098, "end": 3044.098, "text": "Bien, gracias, Francisco.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0392791222906959, "is_candidate": false}, {"start": 3044.098, "end": 3045.259, "text": "Ya est\u00e1 Bellavestia ac\u00e1.", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9409020648494226, "is_candidate": false}, {"start": 3045.259, "end": 3045.839, "text": "\u00bfVa a haber comida?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 1.0465093397779002, "is_candidate": false}, {"start": 3047.227, "end": 3048.428, "text": " \u00bfPara despedirlo a Francisco?", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9239535492237998, "is_candidate": false}, {"start": 3048.428, "end": 3050.07, "text": "\u00bfLo va a pagar Santiago?", "speaker": "SPEAKER_02", "cosine_dist": 0.9395253884350497, "is_candidate": false}, {"start": 3050.07, "end": 3052.112, "text": "Calculo que s\u00ed.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0584679617800987, "is_candidate": false}, {"start": 3052.112, "end": 3053.333, "text": "Ahora que est\u00e1 de la buena.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.0571422427180168, "is_candidate": false}, {"start": 3053.333, "end": 3057.958, "text": "Que tenga una excelente noche.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 1.010067101920677, "is_candidate": false}, {"start": 3057.958, "end": 3059.059, "text": "Quedate en TN.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9452306559969895, "is_candidate": false}, {"start": 3059.059, "end": 3062.082, "text": "Nosotros nos reencontramos con vos el mi\u00e9rcoles pr\u00f3ximo.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.8859486298437956, "is_candidate": false}, {"start": 3062.082, "end": 3064.385, "text": "Como siempre, nuestro compromiso es con todos.", "speaker": "SPEAKER_06", "cosine_dist": 0.9506687088445033, "is_candidate": false}], "Index": 1459, "channel_id": "UCj6PcyLvpnIRT_2W_mwa9Aw", "channel": "Todo Noticias", "uploader_url": "https://www.youtube.com/@todonoticias", "id": "kP1kRP5Lgaw", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kP1kRP5Lgaw", "title": "Patricia Bullrich en A DOS VOCES (Programa completo del 07/09/2022)", "duration": 3093.0, "view_count": 29598.0, "candidate_name": "bullrich", "quality": "low"}